<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1887</year>
    <month>11</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>277391</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein schon betagter Junggeselle von hier, welcher in der Kämmergasse ein möblirtes Zimmer inne hat, kam vor einigen Tagen Abends in angetrunkenem Zustande nach Hause. Er hatte sich für den Abend sein Zimmer einheizen lassen. In seiner Stube angelangt, fiel er gegen die Ofensöhre, wooulch der Schieber sich schloß. Als man den Junggesellen am andern Moren wecken wollle, sand man das Zimmer mit Kohlendampf angefüllt und den Schläfer in bewußlosem Zustande. Nachdem man das Zimmer geebstet, kam er nach etwa drei Viertel Stunze wieder zu sich. Hätte man ihn noch eine kurze Zeit liegen lassen, so hätte er unzweifelhaft den Erstickungstod erleiden müssen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Eifersucht hat schon manches Unheil angerichtet! In einem Aehrenfelder Vergnügungs-Local waren vorgestern Nachmittag die Gemüther mehrerer jungen Burschen in große Erregung gerathen. Der Eine hatte mit der Angebeteten des Andern zu viel"geliebäugelt" und dadurch großes Nachegenühl iu demselben wachgerufen. Als man am Abend das Local verließ, gad es auf der Straße zunächst einen lebhaften Wortwechsel, aber ehe man sich's versehen hatte, sielen Stockhiebe und es gab eine große Rauferei, an der sich sowohl die"Schönen" als die rauflustigen Burschen betheiligten. Einer wurde so schwer verletzt, daß er per Wagen fortgeschafft wernen mußte, und eine junge"Dame" wurde bei der Affaire eines schönen Haarzopfes verlustig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Am 18. d. Mts. veranstaltet die königs, preußische und kaiserl. königl österreichische Kammerängerin Frl. Marcella Sembrich im großen Gürzenich saale ein Concert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bekanntlich hat die im Jahre 1868 verstorbene Wittwe des Geh. Justizraths Siebertz der Stadt ein Cap tal von 30,000 M. mit der Bestimmung vermacht, daß alleährlich die Zinsen an fünf hiesige tugendhafte, unvermittelte Brautpaare aus dem Arbeiterstande vertheilt werden sollen Die Brautpaare werden am 7. Januar nach einer h. Messe im Dome getraut. Die Anmeldungen sind bis zum 1. December bei den Herrn Pfarrern einzureichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wir machen darauf aufmerksam, daß es den Herrschaften ermöglicht ist, gegen einen Abonnementspreis von 3 M. jahrlich ihre Dienstboten in Krankheitsfaällen für die gesetzliche Pflegezeit im Bürgerhospital verpflegen zu lassen, und müssen dahin gehende Anmeldungen bei der städütschen Armen verwaltung(Cäcilienstraße) erfolgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In dem am Hohenzollernring geschaffenen Ausfuhr-Musterlager für Rheinland und Westfalen ist man zur Zeit eifrig mit der innern Einrichtung beschäftigt, die eine sehr elegante zu werden verspricht. Bis jetzt haben sich 170 Aussteller aus allen Theilen der genannten Provinzen an gemeldet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Hr. Domcapitular Camphausen hat bekanntlich durch Hrn. Baumeister Statz im benachbarte: Ehrenfeld ein großes Kloster-Hospital erbauen lassen, in welchem Frarciscmerinnen die Pflege ausüben werden. Die vortrefflich eingerichtete Anstalt neb? Kirche soll am 24. d. durch den hochw Hru. Erzbischof eingeweiht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Am Marsplatz gerieth gestern Abend ein Milchfuhrwerk in das Schaufenster eines Friseurgeschüftes und richtete daselbst großen Schaden an. Puppenöpfe, Kämne, Odeur, alles Erdenkliche lag auf dem Trottoir.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>st In der gestrigen Schöffengerichte-Sitzung wurde ein junger Mann, der zur ein hiesiges Abschlagszahlung-Geschäft Gelder einzuziehen und sich vor und nach verschiedene Geldbeträge, zusammen 60 Mark, angeeignet hatte, zu 50 M. Geldstrafe verurtheilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein Metzgergeselle, welcher früher zu Lindenthal wohnte, hatte in einem Concert-Local Händel angebunden und nachher in einer Schlägerei auf der Straße seine beiden Gegner mit einem schweren Stück Holz verletzt. Der rohe Bursche wurdauf vier Monate hinter Schloß und Riegel verwiesen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein raffinirte Schwindler ist der Kaufmann Leonhard Pütz. Nachdem er schon zwe Mal wegen Diebstahls bestraft, auch in der Arbeits-Anstalt Brauweiler ge wesen war, ließ er sich in das Missionshaus zu Steyl aufnehmen. Im Sommer d. J. verließ er das Kloster, begab sich zu einem biesigen Geistlichen und bat denselben, ihm eine Stelle zu verschaffen. Dies that der Geistliche auch. Bald nachher kam Pütz wieder zu ihm und gab an, wiede: nach Steyl zu wollen; er hade aber auf der Bahn sein Gelo verloren. Der Geistliche gad ihm nun 10 M. Später beschwindelte der Mensch noch mehrerandere Geistliche um Beträge von 2 bis 10 M. Das Schöffengericht verurtheilte denselben zu sechs Monaten Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein Tagelöhner erhielt wegen wiederholter Entwendung von Hühnern 14 Tage Gefäogniß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>In der jüngsten Diöcesar-Conferenz der Präsides der katholischen Gesellen Vereine wurde auch die Verpflegungs- und Unter stützungsfrage lebhaft besprochen. Wandernde Nichtmitglieder können, wie in der Versammlung dargelegt wurde, wegen der beschränkten Räumlich einspaltige Anzeigen und nur mit fetter Ueberschrift dis zu zwei Worten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
