<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1887</year>
    <month>10</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>277378</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>n Montag-Abend fuhr ein hiesiger Stahlroßßreiter über das Trottoir der Brabanter Straße und rannte dabei gegen einen alten Herrn, welcher nicht schnell genug ausweichen konnte. Das Behikel schlug um und ging theilweise in Stücke. Der Radfahrer selbst wurde nicht, der alte Herr leicht verletzt. Glücklicherweise war Letzterer ein Bekannter des Velocipedisten, sonst</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>s wehrte er mit einem Messer ab, wobei zwei Leute  eiherinch verteilt wurden. Wegen strafbarer Ueberschreitung der Nothwehr erhielt"##ld ein Jahr Gefäogniß.-- Ein"ehrloser" Finder ist der frühere Wagenputzen Franz Cane von hier. Am frühen Neujahrs-Mor no er aus dem Bahngeleise hierselbst ein Werthpacket, inhaltlich 50" zu Goldstlicken. Während ein ehrlicher Postschaffner, dem das Packer abhanden gekommen, längere Zeit in dem schimpflichen Verdacht des Diebstahls stand, führte der Bursche mit seiner Schwester von dem Gelde ein flottes Leben, so daß von der Summe, als im August entlich der wahre Sachverhalt an's Tageslicht kam, nur noch etwas über die Hälfte vorhanden war. Der unredliche Bursche wurde einem Jahre, seine Schwester sowie ein Dienstmann wegen Hehlerei zu je vier Monaten Gefäogniß verurtheilt.-- Ein beispiel von den Folgen ungenügender Erziehung bot die Verhandgegen den am 8. März 1873 geborenen Knaben Joseph Lob. Vier Jahre besuchte der früh seiner Eltern beraubte Junge in Wippertürth die ###, nach deren Verlassen er weder lesen noch schreiben konnte. Dann der geistig zu ckgebliebene Knabe als Kuhnüter auf einen Bauernhof. Dier rate er seinem Herrn, der ihn ein Mal gezüchtigt, das Haus über dem Kopfe an. Das Gedäude brannte völlig nieder. Auch stahl er seinem " 3 Murt und eine goldene Uhr. Das Gericht nahm an, daß der jugendliche Brandstifter sich der Strafbarkeit seiner Handlungen nicht voll</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Oberbürgermeister hat nachstehendes Beileidsſchreiben an den königl. peri Pron Maranisg Ahre Mlähliche Tad Ert Abraham v. Oppenheim gerichtet:"Euer Exellenz! Der Boese#####cenenz Schwiegermutter, der Frau Baronin Abraham</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Oppenheim, hat nicht bloß Euer Excellenz und die ganze Familie neuem in tiefe Trauer versetzt; auch der Stadt Köln Dran an des#.#eigmumte Bürgerschaft ist durch den Heimgang der edeln achberzigg Mashhastes d ganze Stadt in ihr eine</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Sec Sezizeterin, welche keinen Vitlenden ungetruöstet entliessß und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>zahm Stiftungen, vor allem durch das Abraham v. Oppenen sche" Kinder#gt em glänzendes Denkmal echten Bürgersiunns in Hellens und den ae vat. Die Bürgerschaft theilt deshalb mit Euer Er"..## den Brigen Familiengliedern lebhaft den Schmerz um die Dahingeschiedene und wird ihr dauernd ein dankbares Andenken bewahren." Sesergens gar n e terügge si9 mit dem Curatorium "5. Abzog##. Oppenheim'schen Kinder-Hospitals in corpore an der Begers hoshese amens der Stadt ein Kranz mit der Aufschrift: "ögrer Wohlt,üten., die dankbare Stadt Köln", auf das Grad geregt #reno Hebung des Kölner Carnevals im nächsten seit einiger Zeit einen großen Kreis von Freunden Bernehmen nach wird beabsichtigt, einen Mitgliedern der großern Gesellt##ten zu bilden ing des Zuges zu übertragen. Der Ausschuß soll wäallen. Die Idee ist so übel nicht und vielleicht ührig u Uneinigkeiten zwischen den Leitern der Haupt0 Die Frag# Jahre beschäfte desselben in lei Ausschuß aus 2 und diesem die: dinn seinen 4 geeignet, den I Selbstätiger geräuschloser " Chüschließer!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Am Montag verhandelte der Gemeinderath von Marienburg über den Vertrag betreffend die Eingemeindung von Marienburg, Altenburg, Bayenthal, Mannsfeld, Arnoldsöhe, Radeberg, Raderthal, Todtenjuden, Zollstock und Weißhaus in das Gebiet der Stadt Köln. Nach längerer Discussion wurde der Vertrag einstimmig angenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>25. October. Ein Frauenzimmer stahl Montag-Abend auf dem Heumarkt einem Herrn das Portemonnaie mit etwa 50 M. aus der Tasche; derselbe merkte indeß den Diebstahl sofort und verandaßte die Festnahme der Diebin. Ferner kamen in Haft: Ein Tagelöhner wegen nächtlichen Aufenthaltes in einen Neubau am Kaiser Wilhelm-Ring, ein Arbeiter wegen Einschleichens in einen Schuppen am Holzmarkt, zwei Schreiner wegen groben Straßenunfugs, drei Landstreicher und drei Dirnen wegen Umhertreibens; 16 Obdachlose erhielten Unterkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Eine Mitchverkäuferin aus Lindenthal hatte gest rn Vormittag ihr Fuhrwerk im Laach kurze Zeit verlassen; als sie zurückkehrte, war dasselbe verschwunden. Der Wagenkasten ist braun und hat gelbe Streifen, das Pferd ist gleichfalls braun. Vor etwa zwei Jahren wurde dasselbe Fuhrwerk auch gestohlen und in Neuß wieder gefunden; der Dieb erhielt eine ganz bedeutende Freiheitsstrafe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Einstellung der Recruten bei den hiefigen Truppentheilen soll am 4. k. M. erfolgen. Das Infanterie-Regiment Nr. 16, das Fußartillerie- Regiment Nr. 7 und das Pionier-Bataillon Nr. 7 erya fen solche aus dem Bezirk des 7. Armee-Corps(Westfalen), das Füilier-R ment Nr. 40 aus dem Bereich der Bezirks-Commandos Saarlouis, St. Wendel und aus dem Elsaß, das Infanterie-Regiment Nr. 65 aus dem B eiche der Bezirkskommandos Eupen, Erkelenz, Jülich und aus dem Elsaß, und das Fußartillerie-Bataillon Nr. 9 aus dem Bezirk des 9. Armee-Corps(SchleswigHolstein) Geburten. Walter Ludw., S. o. Hub. Heinr. Urbach, Kaufm., Isabel8.- Math., Wilh., T. v. Otto Becker, Commis, Rinkenpfuhl 35--37. Anna und Veronica, Zwill. v. Joh. Konr. Lieven, Gerber, Weberstr. 62. - werm., S. v. Lambert Gundorf, Tagl., Thurnm. 41.- Jos.. S. v. Tilmann Fränzen, Anstr., Perlengr, 12. : Jac., S. o. Valentin Weiß, Bäcker, Kl. Griechenm. 75.- Helene, T. o Joh. Wienand, Kellner, Goldg..Wilh., T. v. Wilh. Küster, Blaueärder. Schemmergasse 4.- Moritz, S. v. Phil. Schmidt, Stuccat., Agrippastr. 46.- Leonh., S. v. Ric. Hendrichs van Groningen, Zimmermann, Seve.- Hern., S. v. Franz Nettesheim, Vergolder, Mühlengasse.Gust. Eberhard Franz, S. v. Karl uug. Heinr. Lauine, Hauptsteueramt Assist., Blumenstr. 2A.- Anna, T. 9."Jol., Linnarz, Tagl., Thieboldsg gasse 106.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Wilh. Pape, Schlosser, Dreiönigenstr. 9, u. Ther. Spee, Steinfeldergasse 3.- Nicol. Thomas, Postassist., hier, u. Ther. Kaufmann, zu Niedertiefenbach.- Heinr. Köllner, ohne Gew., Josephstr. 26, u. Maria Elis. Warheit, zu Siegburg.- Steph. Martin Karl Hölzer, Stabsarzt, hier u. Anna Jos. Clemens, zu Guburath.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Durch langeähriges Reisen und als Vertreter erster Firmen dieser Franck: habe ich die nöthige Erfahrung, jedem Käufer die ihm zweckdienlichste Nät. maschine anempfehlen zu können, und halte ich hierzu ein completes Muster</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Köln, 25. Oct. Die"Bürger-Rolle" oder Liste der stimm: fähigen Bürger der Stadt Köln für 1887 ist gestern ausgegeben worden. Dieselbe enthält neben den beiden Ehrenbürgern unserer Stadt, dem Fürsten Bismarck und dem Grafen Moltke, in der I. Abth. 423, in der II. 2026 und in der III. 8168. zus. 10617 Namen von Bürgern, die zur Abstimnzung bei der am am 29., am 23. und am 10. bis 12. Nov. für diese drei Abtheilungen stattfindenden Ergänzungswahl für das StadtverordnetenCollegium berufen sind. Zum Vergleich erwähnen wir, daß die entsprechenden Zahlen bei den beiden letzten Wahlen folgende waren. Im Jahre 1885: 1. 427, II. 1890, III. 7777, zusammen 10,094 Wähler; 1883: l. 453, II. 1902, III. 7876, zusammen 10,231 Wähler.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>D Einen ekelhaften Anblick bot am Montag-Mittag am Klingelpütz ein sinnlos betrunkener Mensch, dem der Schaum vor dem Munde stand, und der in strömendem Regen längere Zeit auf der Straße lag, bis schließlich zwei Collegen ihn nach Hause schleiften</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Auf dem Ursulaplatz fiel am Montag-Abend einer Dame ein Dachschiefer, welcher vom Winde heruntergeworfen war, so englücklich auf den Kopf, daß sie eine Zeit lang bewußtlos war und eine bedeutende Kopfwunde davontrug</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Die Nacht von Sonntag auf Montag hatten sich Diebe dadurch zu Nutzen gemacht, daß sie auf einem Felde bei Nippes ein Quantum von ca. 500 Kil. Kartoffeln ausmachten, sowie eine Partie Gemüse entwendeten. Von den Thätern, welche nach Köln gegangen sind, fehlt bis jetzt noch jede Spur</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Wiederholt ist es vorgekommen, daß bei Dunkelheit Passanten der Biehler eiraße an der hart anliegenden Böschung der neuen Umwallung heruntergehtürzt sind. Es ware doch wohl angebracht, wenn daselbst eine Absperrung gemacht oder wenigstens eine Laterne errichtet würde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Gestern Morgen gegen 11 Uhr brach in der zweiten Etage eines Geschäftshauses an der Hohestrße Feuer aus welches rasch um sich griff. Die hinzugeeilte Feuerwehr rettete erst die auf das Dach geflüchteten Personen; dann gelang es derselben bald Herr des Feuers zu werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>1# den Unterzeichneten(unter sehr bequemen Bedingungen) zu ver (Im Hause selbst wird keine Auskunft ertheilt.) geeignetes Haus, 4500 Qu.-Fuß Terrain, unter seh leichten Bedingungen zu verkaufen oder zu vermiethen durch Verziehungshalber son ein herrschaftliches Haus an einer sehr beliebten Straße der Altstadt unter Selbstkostenpreis verkauft werden; es enthält 15 Räume, Küchen, Dienerzimmer 2c., hübschen Garten. Zahlungsbedingungen nach Wunsch des Ankäufers. Für einen Rechtsanwalt oder Arzt ist dieses Haus (in welchem sich früher die Hirsch-Apotheke befand) ist dem Unterzeichneten zum Verkauf übertragen. Dasselbe, mit Hintergebaäude, Hof und Garten, eignet sich für jedes Ladengeschäft Metzger, Bäcker, Colonialwaaren-Handlung 2c.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
