<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1887</year>
    <month>11</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>277388</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zur Erinnerung an den alten Rheinberg, der zum Theil den gewaltigen Verkehr zwischen Köln und Deutz über die Schiffbarücke hat weichen müssen, wird heute Abend in dem stattlich ausgebauten Eckhause an der Friedrich-Wilhelm- und Ufer-Straße ein Cafe Rheinberg eröffnet werden. Der Bau mit seinen wirkungsvollen Facaden ist nach den Plänen des Architekten Hrn. Wilh. Robertz am Heumarkt ausgeführt. Der Besitzer des Cafe's, Hr. J. H. Pfahl, früherer Restaurateur der Flora, hat durch bequeme Einrichtung und geschmackvolle Ausstattung des geräumigen Restaurations-Locals allen Bedürfnissen und Ansprüchen des Publicums zu genügen gesucht. Als Specialität wird in dem Restaurant englisches Bier vom Faß verzapft werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Donnerstag Abend brach ein Herr von hier in einem Laden auf dem Eigelstein plötzlich zusammen und mußte in einem Wagen nach seiner Wohnung gefahren werden. Derselbe hatte wahrscheinlich einen Schlaganfall bekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Durch die Prisse geht die Nachricht, daß die preußische StaatsbahnVerwaltung bekan ine, demnächst auch Retourbillete für die vierte Wagenklasse einzufuühren. In der That haben in jüngster Zeit Erhebungen nach der Richtung stattgefunden, in wie weit zu erwarten steht, daß eine erhöhte Frequenz den Ausfall an den Billetpreisen decken wird. Es ist nicht zu verkennen, daß das ärmere Publicum auf diese Ermäßigung Sohl denselben Anspruch hat wie die besser gestellten Passagiere, welche die höhern Wagenklassen benutzen, zumal auf manchen Strecken zwei einfache Billete vierter Klasse nur unwesentlich weniger kosten, als ein Retourbillet dritter Klasse. Wie die Berliner Börsenzeitung nun hört, besteht die Absicht, zunächst versuchsweise nur für kürzere Strecken(zum Markt- u. s. w. Besuche) Retourbillete vierter Klasse auszugeben und denselben eine Gültigkeitsdauer von nur einem Tage beizulegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bei der vorgestrigen Control-Versammlung wurde auf die vielen unnützen Reclamationen hingewiesen, die bei Einberufungen zu einer Uebung eingereicht werden. Bei der letzten Uebung der Infanterie-Reserve hätten von 1200 Einberufenen 200 reclamirt, und von diesen seien nur 15 berücksichtigt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vor einer gewissen Sorte Gauner kann man sich nicht genug hüten. Kommt da gestern Nachmittag in ein hiesiges Kleidermagazin ein junger Mann, um einen Paletot zu kaufen. Gleich wurde er in einen solchen gesteckt, und dieser saß ihm wie angemessen."Ich will mir nur noch die Farbe etwas beim Tageslicht besehen." Mit diesen Worten ging er auf die Thüre zu. In die##nn Augenblick trat ein zweiter"Herr" ein, mit dem nämlichen Verlangen. Kaum halte man auch ihm einen passenden Ueberzieher ausgesucht, als der Erstere sich eiligst davon machte. Der Geschäftsinhabers sowie auch der Commis verfolgten den Dieb. Dieser lief durch die Höhle und entschwand den Blicken der Verfolger. Als sie zurückkehrten, war auch der zweite Gauner mit dem Paletot verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein interessanter Beleidigungs-Proceß kam gestern vor der Strafkammer zur Verhandlung, der noch ein gewisses Streiflicht auf die letzten Reichstagswahlen wirft. Angeklagt waren der Kaufmann Joseph Koch und der Schlossermeister Peter Prang aus Lindenthal. Dem Letztern war auf Anordnung des Bürgermeisters Sugg von Lindenthal eine sein Eigenthum umgebende Hecke gewaltsam entfernt worden, weil dieselbe über die Baufluchtlinie hinausgehen sollte. Am 12. März d. J. richteten daraufhin die beiden Angeklagten ein Schreiben an die kgl. Staatsanwaltschaft, und am 16. März an den kal. Landrath, in welchem dem Bürgermeister Sachbeschädigung vorgeworfen wurde. In letzterm Schreiben hieß es dann noch, der Bürgermeister habe die Geburtstagsfeier Sr. Majestät des Kaisers in einer entwürdigenden Weise geschlossen, welche nächstens noch die Strafbehörde beschäftigen werde. In dieser Beziehung wurde festgestellt, daß in einer von ca. 50 Personen besuchten Festversammlung der beiden Vereine"Club" und "Casino" in Lindenthal nach Schluß der officiellen Feier ein gedrucktes Lied zum Vortrag kam, welches Beleidigungen gröbester Art gegen die Centrumspartei und den von den katholischen Einwohnern Lindenthal's geründeten Verein"Constantia" enthielt, so daß ein protestantischer Einwohner der Gemeinde vor dem Gericht seiner tiesen Entrüstung über dieses Machwerk Ausdruck gab. Hr. Bürgermeister Sugg war beim Absingen des Liedes noch anwesend, bekundet aber in heutiger Sitzung, daß die officielle Geburtstagsfeier geschlossen gewesen sei, und er deshalb keine Veranlassung genommen habe, das Absingen des Liedes zu verbieten. Hr. Koch hatte noch in einer Wirthschaft einem in der Gemeinde circulirenden Gerücht Ausdruck gegeben, der Bürgermeister habe einen Wirth auf's Bureau gerufen und ihm gesagt, wenn er für das Septennat stimme, dann erhalte er wieder die Erlaubnisß zur Abhaltung von Tanzmusik. Hierin fand das Gericht eine Beleidigung auf Grund dess. 186 des Str.-.-., da eine solche Aeußerung nicht nachgewiesen wurde. Hr. Prang führte das Niederreißßen seines Zaunes auf politische Motive zurück; er gehöre, wie der andere Angeklagte, der Centrumspartei an, und bekundete, daß der famose Dichter des unpassenden Liedes dasselbe Gemeinderaths-Mitglied sei, welches im Gemeinderath immer wieder auf das Vorstehen seines Zaunes über die Fluchtlinie aufmerksam gemacht habe. In dieser Hinsicht wurde nicht ein Mal fest: gestellt, daß der Zaun wirklich außerhalb der Fluchilime sich gesunden, weshalb von dem ersten Anklagepunkte betreffend das Schreiben vom 12. März Freisprechung erfolgte. Bezüglich der Eingabe an den Landrath erfolgte Verurtheilung, weil in derselben Ausdruück;, wie:"brutale Ausschreitung","unter diesen Umständen ist mir auch die Wuth erklärlich, mit welcher an meinem Eigenthum gesündigt worden" 2c. vorkamen, während die Angeklagten der Urtheilsbegründung nach annehmen mußten, daß der Bürgermeister Sugg jedenfalls bona sicke gehandelt. Eine Beleidigung aus SS. 187 wurde auch in dem Ausdrucke:"Das Geburtstagfeſt u. s. w. wurde vom Bürgermeister in einer entwürdigenden Weis- geschlossen, mit welcher sich nächstens der Strafrichter beschäftigen wird", gesunden, da dieser Satz die Schlußfolgerung bedinge, der Bürgermeister habe sich ans und durch persönliche Thätigkeit an diesem Schlusse betheiligt und komme deshalb mit der Strafbehörd: in Conflict. Kaufmann Koch erhielt eine Geldhuße von 250 Mark, Schlossermeister Prang eine solche von 100 Mark. Der Staatsanwalt hatte nenn bezw. zwei Monate Gesäogniß beantragt. Die Sitzung dauerte bis zum späten Abend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>st Vor dem Schöffengericht hatte sich ein sieben Mal bestrafter Dachdeckergeselle zu verantworten, welcher auf dem Heumarkt einen Sack mit Kartoffeln gestohlen hatte. Da der Beschuldigte unlängst wegen Mißhandlung mit zwei Jahren bestraft worden war, wurde auf eine Gesimmtstrafe von zwei Jahren und eine Woche Gefäogniß erkannt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Einem Metzgergeselle aus Pingsdorff naren M. 5,88, welche einem hiesigen Metzger gehörten,"an den Fingern kleben geblieben." Es wurde auf drei Tage Gesäogniß erkannt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Tagelöhner aus Nippes, der auch schon jeben Mal vorbestraft ist, verübte am 23. Juli d. J. in genanntem Orte groben Unfug und leistete dem einschreitenden Polizeidiener durch Gewalt Widerstand, beleidigte denselben und stieß Drohungen gegen ihn aus. Zur Abkühlung dictirte ihm das Gericht zwei Monate Gefäogniß und 10 Tage Haft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein Cantinenwirth und ein Hausknecht von hier standen unter der Beschuldigung der Mißhandlung mittels gefährlichen Werkzeugs. Ein Arbeiter hatte die Frau des Wirthes, als diese ihm das Local verwies, angegriffen, worauf der Wirth und der Hausknecht hinzu kamen und den Burschen mit einer Latte bin. einem Ochsenziemer durchbrügelten. Die Angeschuldigten erhielten jedoch nur je drei Mark Geldstrafe, weil sie die Grenzen der Nothwehr üüberschritten hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>D Donnerstag-Mittag himerkte ein Herr, als er nach Hause kam, daß sich in dem spärlich erheüten Hausflur ein fremder Mensch aufhielt, welcher auf Befragen nach seinem Begehren die freche Antwort gab, das ginge Niemand etwas an. Bei näherm Zusehen fiel dem Herrn auf, daß der Fremde trotz seines magern Gesichtes doch eine reiche Körperülle hatte, und fand, daß derselbe mehrere Röcke, die im Hausflur gehangen hatten, übereinander angezogen hatte. Nachdem er dieselben wieder hatte ausziehen müssen, wurde er noch tüchtig durchgepruügelt und dann laufen gelassen. Derselbe war bekleidet mit grauer Hose, blauer Joppe und seidener Mütze</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Eine edele That beging auf ker Rheinpromenade eine junge Tame. Ein altes Mütterchen war daselbst gefallen und hatte sich einen Fuß verrenkt. Als nun die Dame in ihrem Wagen dahinkam, ließ sie anhalten, die Alte in den Wagen schaffen und nach Haus fahren, woselbst sie für einen Arzt sorgte. Beim Weggehen ließ sie dem alten Mütterchen 20 Mark mit dem Versprechen zurück, bis zu ihrer Genesung für sie sorgen zu wollen. Bravo!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>P 4. Nov. Gestern Abend gegen 104 Uhr wurde ein Unbekannter im Wartesaal III. Klasse des Central-Bahnhofes in bewußlosem Zustande gefunden und nach dem Hospital geschafft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Schiffer wegen Diebstahls in einem Laden am Laach, 1 Handlanger wegen Trunkenheit, 2 Personen-- 1 Mann und 1 Frau-- wegen Taschendiebstahl auf dem Apostelnmarkt, 1 Schiffer wegen Trunkenheit und nächtlicher Ruhestörung; 13 Obdachlose erhielten Unterkommen.-- Auf dem Wege nach Gelaten wurde am Allerheiligentage einem Herrn im Gedränge die silberne Ankeruhr nebst schwerer silberner Panzerkette gestohlen; an letzterer befand sich ein silbernes Kreuz und ein halbes päöstliches Francsück. Im Rückdeckel der Uhr war der Name des Eigenthuümers eingravirt. -- An demselben Tage wurde einem Herrn, welcher Vormittags den Gottesdienst im Dom beiwohnte, während desselben das Portemonnaie mit 81,50 Mark entwendet.-- Aus einem Speicherzimmer am Holzmarkt wurde gestohlen: ein schwarzes Costume, mit geprußtem Sammt besetzt, ein schwarzes Gantelet, mit seidenen Spitzen besetzt, ein Paar Frauenzugstiefel, eine Partie Leinwücher, 3 Tischtücher, 6 Servietten, 2 Bettspreiten und 4 Kopfkissenbezüge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
