<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1887</year>
    <month>10</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>277383</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die"Allgemeine Versammlung der selbständigen Handwerksmeister und Gewerbetreibenden Köln'", welche gestern Mittag im Restaurant zur"Neuen Welt" stattfand, war wider Erwarten schlecht besucht, indem kaum 200 Personen anwesend waren. Dieser Uebelstand wurde von verschiedenen Seiten mit der ungenügenden Art der Einladung begründet. Die Versammlung war bekanntlich zu dem Zweck einberufen, daß das in der vorigen Versammlung gewählte Comite nunmehr bestimmte Candidaten aus dem Handwerkerstande für die demnächtigen Stadtverordnetenwahlen in Vorschlag bringe. Bevor aber in die eigentliche Tagesordnung eingetreten wurde, suchten noch verschiedene Redner die Nothwendigkeit einer Standes-Vertretung im Stadtverordneten-Collegium darzuthun. Insbesondere behandelte Herr Rings diesen Gegenstand in längerer Ausführung. Gerade jetzt, so meinte er u.., nachdem die Eingemeindung der Vororte zum Beschlußß erhoben worden sei, würde eine Menge praktischer Fragen zur Berathung kommen, die den Geldbeutel speciell der Kölner Handwerker wesentlich in Anspruch nehmen würden. Während noch im vorigen Jahre sogar von der Regierung eine Steuer-Erhöhung für Köln abgelehnt worden, sei dieselbe nach beschlossener Eingemeindung mit Bestimmtheit voraus zu sehen. Da sei doch die Frage in Erwägung zu ziehen, oo nicht die Handwerker Köln's, welche doch eine etwaige Steuereröhung am drückendsten empfinden, wenigstens einigermaßen durch Zuwendung städtischer Arbeiten indirect entschädigt werden könnten. Jedenfalls sei bisher Vieles von Auswärts bezogen worden, was eben so gut in Köln hätte gemacht werden können. Solcher praktischen Fragen gebe es eine ganze Menge, und zu deren Berathung seien ebenso praktische Leute nothwendig, an denen bisher im Stadtrath noch ziemlicher Mangel geherrscht habe. Die heutige so schwach besuchte Versammlung lasse es ihm allerdings zweifelhaft erscheinen, daß ein Canditat der Handwerker von diesen selbständig durchzubringen sei; aber auch bei den größern Parteien sei man der Wahl zweier Handwerker in den Stadtrath durchaus nicht so sehr abgeneigt. Die Hauptsache sei jetzt, daß ihrerseits die geeigneten Candidaten ausgesucht würden. Er verlange von einem solchen, daß er die Fähigkeit und das Herz habe, den Handwerkerstand stets wirksam zu vertreten; vor allem müsse ein Handwerker-Candidat selbständig sein; er dürfe sich nicht etwa durch Uebernahme städtischer Arbeiten ködern und dadurch mundtodt machen lassen.(Lebhaftes Bravo.)-- In gleicher Weise begründen noch mehrere Redner, unter Andern die HH. Maurermeister Neuß, Schuhmachermeister Figge und Schreinermeister Schumager die Nothwendigkeit einer größern Handwerker-Vertretung im Stadtrath von verschiedenen Gesichtspunkten aus. Hr. Metzgermeister Odenthal wünscht endlich Schluß der allgemeinen Debatte und Veröffentlichung der vom Comite in Aussicht genommenen Candidaten, während dem Hrn. Schneidermeister Faßhauer die Versammlung nicht stark genug erscheint, um über die Candidaten-Frage schon endgültig zu entscheiden. Er wünscht vielmehr Vertagung dieser Angelegenheit auf eine in den nächsten Tagen einzuberufenden neue Versammlung, zu welcher die Einladungen zeitiger ergehen müßten. Nach sehr lebhafter Debatte, an welcher sich u. A. die hrn. Odenthal, Faßhauer, Rings, Maurermeister Müller, Deussen, Kallscheuer, Schöwald, Maubach und Kölch betheiligen, wird beschlossen, am nachsten Dinstag-Morgen 11 Uhr im selben Locale eine dritte Versammlung abzuhalten, in welcher über die Candidaten eine endgültige Wahl getroffen werden solle. Auf Wunsch der Mehrheit der Anwesenden nennt das Comite alsdann die von ihm in Aussicht genommenen Candidaten. Es sind dies die HH. Metzgermeister Klein, Maurermeister Neuß, Schreinermeister Rings und Anstreicher- meister Kallscheuer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Hansasaal in der Weidengasse tagte gestern Morgen eine zahlreich besuchte Arbeiter-Versammlung, welche die Absendung einer Resolution an den Reichstag beschlossß, in welcher derselbe gebeten wird, einen Antrag auf Einführung obligatorischer Arbeitsbücher(Befähigungsnachweis) abzulehnen. Die Arbeitsbücher, so wurde in der Resolution ausgeführt, verletzen das Selbstgefaühl der Arbeiter und stempeln dieselben zu Staatsrürgern zweiter Klasse. Auch sind die Arbeitsbücher nicht geeignet, die Lage der Arbeiter zu verbessern, vielmehr werden diese dadurch in eine politische Abhängigkeit versetzt. Ein Redner bemerkte, daß die Köln. Volkszeitung in einem Berichte über die vorletzte Versammlung geschrieben, Hr. Wesch habe sich dahin geäußert, das Centrum habe eine Schwenkung nach Rom gemacht. Er(Redner) wünsche eine Richtigstellung dahin, daß Hr. Wesch bemerkte, das Centrum habe eine Schwenkung nach rechts gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die feierliche Procession, welche gestern Abend den Schluß des St. Ursula-Festes, des 1650. Gedenktages des Martyriums der britischen Königstochter mit ihren 11,000 Genossinnen bildete, verlief in der schönsten und würdigsten Weise. An derselben nahmen der hochwürdigste Hr. Erzbischof, eine große Anzahl von Geistlichen des hiesigen hochwürdigen Klerus, die Alumnen des Priester-Seminars und die Schwestern des Ursulinen-Klosters Theil. Den Mittelpunkt der von Hunderten von Fackeltägern begleiteten Procession bildeten die von je sechs Herren getragenen drei kostbaren Reliquien-Schreine aus der Goldenen Kammer der St. Ursulakirche. Außeadem trugen Geistliche und Seminaristen viele theils in Silber gefaßte Häupter und Arm-Reliquien. Die Procession umschrieb den Schauplatz des Martertodes der heiligen Jungfrauen, welcher zwischen dem Hunnenücken und der Machabäertraße liegen soll. Erfreulich war die prachtvolle Illumination, durch welche die Bewohner der durchzogenen Straßen, ihre lebhafte Theilhahme an dem Feste bewiesen und demselben dadurch ein glanzvolles Gepräge gaben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>st In der Schöffengerichte-Sitzung vom Samstag kamen fast nur Privatklagen zur Verhandlung. Ein Strohhut-Fabricant aus Baiern hatte durch zwei an die Firma I. Marr&amp; Meyer gerichtete Briefe, am 8. Mai und 5. Juni, die drei Inhaber derselben beleidigt. Er sprach u. a. von einer anständigen Portion Unverschaämtheit, die man nur im Bezirksamte Jerusalem finden könne u. dergl. Für diese Beleidigungen muß der Baier 50 M. an die Strafkasse abführen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Kaufmann Oscar Sch. von hier, welcher ohne Veranlassung seinen Collegen Max B. durch den Inhalt eines Briefes im Juni d. J. beleidigte, wurde zu 5 Tagen Haft verurtheilt. Es hieß u. a. in dem Briefe, es sei nicht zu verdenken, wenn man sich vor einer gewissen Geschäftsrace in Acht nehme</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Ehefrau Hubert Hermann W. von hier konnte ihre böse Zunge nicht im Zaume halten; sie stellte in Beziehung auf die Maria E. eine nicht erweislich wahre Behauptung auf, welche für die E. eine schwere Beleidigung enthielt. Dafür muß jene 3 Tage die Freiheit entbehren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Knaben Leonhard F. und Wilhelm E. waren unlängst aus der Besserungs-Anstalt Steinfeld entflohen und wurder hier wieder festgenommen. Zum Zweck ihres bessern Fortkommens hatten sie sich Entlassungs-Zeugnisse zu verschaffen gewußt und darin den Namen des Directors der Anstalt gefälscht. Sie wurden von der ihnen zur Last gelegten Beschussigung der Urkunden-Fälschung freigesprochen, da das Gericht den erforderlichen strafrechtlichen Dolus als nicht vorhanden annahm; jedoch wurde die sofortige Rücküerweisung der beiden Schlingel nach Steinfeld angeordnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>mäßidem Zinsfußß zum Austhun bereit. Franco-Offerten unter Nr. 52 an die Exped. d. Bl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Heute kommen die Ersatz-Reservisten erster Klasse, welche bei den Infanterie-Regimentern Nr. 65 und 40 ihre erste zehnöchentliche bzw. ihre zweite vieröchentliche Uebung mitmachten, wieder zur Entlassung. Die Mannschaften wurden mittels Extraügen nach ihrer Heimath befördert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>st Am Glacisweg, nahe dem Eifeler Thor, erschoß sich vorgestern Nachmittag ein etwa zwanzigähriger noch unbekannter Mensch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Auf dem Gereons-Bahnhof fiel gestern beim Rangiren ein Arbeiter von einem Wagen und gerieth mit einem Fuß unter die Räder. Er wurde schwer verletzt nach dem Hospital geschafft. Ebendaselbst fanden Aufnahme: ein Mann, der an der Rheinau gefallen war und ein Bein gebrochen hatte, ein Mann, welcher auf der Severinstrße schwer mißhandelt worden war, und mehrere Personen, die in hülflosem Zustande auf der Straße aufgefunden worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Wie uns mitgetheilt wird, ist dem Schriftführer der Prüfungs-Commission für die Preis-Vertheilung in der Maler-Ausstellung eine Verwechselung der Vornamen bezüglich der Aussteller Robert und Hugo Hartmann unterlaufen, da der zweite Preis, eine bronzene Medaille, auf Hrn. Hugo Hartmann entfiel, während Hr. Robert Hartmann den dritten Preis erhielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
