<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1887</year>
    <month>11</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>277390</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die am Mittwoch stattfindende öffentliche Sitzung der Stadtverordneten-Versammlung hat folgende Tagesordnung: 1. Terrain Entschädigung Schildergasse Nr. 40--42; 2. Baufluchtlinie Siebenburgen Nr. 25--55; 3. Pumpe Severinstrße Nr. 7375; 4. Credit für Entwässerungsanlagen in Schuldäusern; 5. Credit für die Pflasterung des erweiterten Viehmarktes; 6. Plan und Kostenanschlag für den neuen Volksgarten; 7. Verkauf einer Fläche in der Gemeinde Mügersdorf; 8. Credit für die Dampfkessel-Anlage und die Trockenkammer im Bürger-Hospital; 9. Namen für den Platz in der Kreuzkaul und die benachbarten Straßen; 10. Uebertragung städtischer Schusterarbeiten an die Schuhmacher-Innung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ist die städtische Verwaltung activ oder passiv dabei thätig gewesen, daß gestern(Sonntag) Morgen der Mahnung unseres Kaisers,"sorgt dafür, daß dem Volke die Religion erhalten bleibt", in ärgerlichster Weise Hohn gesprochen wurde? Während der Zeit von 8 bis 10 Uhr-- wie lange früher und wie lange später, ist uns unbekannt geblieben-- nahmen 18 Mann in der Neustadt an der Gladbacherstraße, dicht neben dem Stadtgarten, unter dem größten Gepolter Neupflasterungen vor; nicht weit davon streckte die gleiche Anzahl von Leuten Geleise, und von dem guten Beispiel der Sabbathschändung ermuthigt-- singen an der Nußbaumerstraße 4 Bassermann'sche Gestalten Singtögel weg: schade, daß Se. Majestät nicht gerade an dieser Stelle mit dem Zuge vorbeifuhr; er wurde, wie so viele Tausende Passagiere, eine nette Vorstellung von dem"hligen Köln", erhalten haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>st Am Samstag verhandelte das Schöffengericht zunächst fünf Forstdienstähle und erkannte auf Geldstrafen von 2,50 bis 10., sowie auf Gefäognißstrafen von 3 bis 14 Tagen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sodann kamen mehrere Uebertretungen polizeilicher Vorschriften zur Verhandlung. Es erhielten kleine Geldstrafen: ein Justizrath von hier, der seinen Hund in den Anlagen vor dem Eigelsteinerthor nicht an der Leine geführt hatte; ein Droschkenkutscher von hier, welcher auf der Hohestrße 2 ib gefahren(der Denunciant des Kutschers, welcher als Zeuge geladen, al, nicht erschienen war, wurde in eine Ordnungsstrafe von 20 M. genom); ein Wirth von hier, welcher in der Nacht vom 14. auf den 15. Auch d. J. nach 3 Uhr noch Gäste in sein Local aufgenommen, und ein Ta öhner, welcher bei Gelegenheit der Aehrenfelder Kirmes auf einem Tischoh um Geld spielen ließ</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine lüderliche Dirne, die sich noch nach 10 Uhr Abends in einem hiesigen Theater gezeigt hatte, erhielt eine Haftstrafe von drei Tagen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine Dienstmagd aus Rondorf entwendete ihrem Dienstherrn Eier, eine Unterhose und eine Haarflechte. Diese That wurde mit sieben Tagen gesühnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Am Samstag-Mittag wurde auf der festen Rheinbücke ein Pferd eines eisernen Transportwagens von einem Nervenschlag befallen. Es stürzte hin und konnte nur mit großer Mühe von dem Geschirr befreit werden. Auf Anregung eines herbeigerufenen Roßarztes wurden eine Anzahl Cuirassiere requirirt. Dem Pferde mußten die Beine gefesselt werden, um ihm die Hufeisen abzunehmen. Mit vieler Mühe luden die Soldaten das schwere Thier dann auf einen Viehwagen. Ungefähr zwei Stunden dauerte der ganze Vorfall, der sich vor einer großen Menschenmenge abspielte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In's Bürger-Hospital wurden gestern ausgenommen: Ein Kind, welches auf dem kleinen Griechenmarkt gefallen war und dabei einen Armbruch erlitten hatte. Ein Mann, der in der Mathiasstrße mittels gefährlichen Werkzeugs schwer mißhandelt worden, und ein Mann, welcher in seiner Wohnung mit einer Hand in eine Fensterscheibe geschlagen und sich die Pulsadern durchschnitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Mit dem Abtragen der letzten Hälfte der Venloerstraße ist man nun auch fertig geworden und hat nun mit dem Legen des zweiten Pferdebahngeleise daselbst und mit dem Pflastern des Theiles der Straße begonnen. Am Samstag ist auch mit dem Tieferlegen des Bischofsweges südlich von der Venloerstraße begonnen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Im Hause Klingelpütz 38 entstand gestern in Folge der Explosion einer Petroleum-Lampe ein Stubenbrand, der indessen von den Bewohnern selbst gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In den nächsten Tagen tritt bekanntlich hierselbst eine Conferenz von Vertretern der betheiligten Behörden zur Berathung über ein neues Hafenproject für die Stadt Köln zusammen. Dasselbe ist von Hrn. StadtBaumeister Stübben unter Berücksichtigung aller in Betracht kommenden Verhältnisse derart entworfen, daß es auch an die Steuerkraft der Bürgerschaft keine zu großen Anforderungen stellt. Es handelt sich dem Vernehmen nach hauptsächlich um die Vermehrung der senkrechten Werfte durch Ausbau des Rheinau-Hafens zu einem vollständigen Verkehrs- bzw. HandelsHafen. Der Rheinau-Hafen hat zur Zeit eine nominelle Größe von ca. 30,000 Qu.-Meter. wovon indessen höchstens--8000 Qu.-Meter die benutzbare Wasserfaäche bilden. Durch Herstellung senkrechter Quaimauern statt der jetzigen Böschung an der Ostseite und durch Vergrößerung des Beckens läßt sich der Rheinau-Hafen auf 60,000 Qu.-Meter Wasserfaäche ausdehnen. Die Garten-Anlagen auf der Rheinau müßten freilich im Interesse des Verkehrs geopfert werden. Der Rheinuferweg außerhalb der Kehlmauer der Rheinau soll eine Erbreiterung auf 80 Meter erfahren und die so gewonnene Fläche zur Aufnahme des Zollhafens(Freihafens) dienen. Auch die Einfahrt des Rheinau-Hafens wird erbreitert werden. Die Werftmauer am User des Rheines soll oberhalb des Bayenthurme bis zum Fort I fortgesetzt werden. Die Verbindung mit der Eisenbahn ist so gedacht, daß von Süden her drei Anschlugß- bzw. Verlade-Geleise nach der Rheinau führen, von welchen das auf der Stadtseite gelegene sich längs des ganzen Rheinwerfte bis zur Trankgasse hinziehen soll. Hierbei ist vorausgesetzt, daß die Eisenbahn-Verwaltung den jetzigen nördlichen Geleise-Anschlugß fallen läßt. Dadurch wür de ein erheblicher Theil des Terrains der Rhein-Station an der Trank gasse frei und ansehnliche Bauplaätze bzw. Raum für Promenaden gewonnen werden. An Stelle des allseitig als unzweckmaäßig anerkannten nördlichen Sicherheits-Hasens ist ein solcher auf der rechten Rheinseite und zwar oberhalb Deutz, unter Benutzung des Schnellert, vorgesehen. Hier würde auch der Ort für einen Petroleum-Hafen sein. Endlich denkt man an die Herstellung einer zweiten festen Brücke am Bayen und zwar am Ende der Ringstraße, in der Richtung des Ubier-Ringes. Längs des ganzen Rheines würde vom Bayen bis zum Thürmchen eine Promenade sich schaffen lassen, die im Anschlusse an die Ringstraße zweifellos eine der schönsten am ganzen Rheinstrom sein würde. Die Pläne sind verschiedenen Autoritàäten zur Begutachtung vorgelegt worden, welche sich sehr anerkennend ausgesprochen haben. Es fragt sich nun, wie die Eisenbahn-Behörde sich hinsichtlich des Anschlusses stellen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>P 5. Nov. Festgenommen wurden: zwei Personen wegen gegenseitiger Schlägerei auf der Hohestrße, wodurch ein großer Menſchenauflauf entstand; ein Viehsärter wegen Unfug und Mißhandlung, zwei Landstreicher und sechs umhertreibende Frauenspersonen; neun Obdachlose erhielten Unterkommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Während ein Hausknecht auf dem Posthof mit Abladen von Packeten von einer Handkarre beschäftigt war, wurden ihm zwei Packete gestohlen. Dieselben enthielten sechs Stück Damen-Kaputzen, sechs Stück Kinder-Kaputzen und sechs Kopfshawls; ferner eine Filet-Jacke, ein Dutzend Hosenträger, ein Cachenez, 4 Killo Moos volle, Riemen, Nadeln und Schnur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
