<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1887</year>
    <month>11</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>277398</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die geneigt Festversammlung der Kölner Handwerkerpartei zur yeter des Wahlsiege war sehr mäßig besucht, was vom Vorsitzenden, Hrn. Lodewig, mit der Ungunst des Wetters begründet wurde. Die drei Hanowerter Candidaten waren erschienen und legten unter dem Beifall der Versammlung ihren Dank für die Wahl sowie das Versprechen ab, nach Kräften für das Wohl des Handwerkes bei den Berathungen des städtischen Collegiums einzutreten. Hr. Faßhauer stattete als Referent Bericht ab über den Erfolg der Agitation der Handwerkerpartei bei den Stadtverordneten-Wahlen, und gab der Freude des Kölner Handwerks Ausdruck, daß es bei seinem ersten geschlossenen Eintreten in die Wahl-Agitation durch die lokale Unterstützung des Centrums eine verhältnissßmaßig zahlreiche Vertretung seiner Interessen erzielt habe. Allseits wurde anerkannt, daß die Organisation des Handwerks bestehen bleiben müsse, wie Hr. Stadtrath Rings ausführte, als Stütze der offentlichen Vertreter, welche auf Grund der Wünsche und Beschlußßse des ganzen Handwerkerstandes ihre Anträge im StadtverordnetenCollegium vorbringen würden. Zu diesem zweiten Punkt der Tagesordnung, der Frage der besten Organisation des Handwerkerstandes, wurde beschlossen, das bisherige Comite in seiner gegenwärtigen Zusammensetzung einstweilen bestehen zu lugen, damit dieses die wichtige Frage im Einzelnen erwäge und in einer spätern Versammlung bestimmte Verschläge mache. Man neigte sich der Ansicht des Hrn Rings zu, daß die Innungen als Mittel zur Vereinigung des Handwerks bestehen bleiben und nach Kräften gefördert werden mögen, daß aber neben denselben zur Behandlung derjenigen Angelegenheiten, welche außerhalb des Bereichs der Innungen liegen, ein allgemeiner Handwerkerbund anzustreben sei, welcher als politische Partei die rechtlichen Forderungen des Handwerks, z. B. die Forderung einer Handwerkerkammer, geltend zu machen habe. Auch in dieser Festversammlung, welche unter Musik und?bringung von Liedern sehr schon verlief, wurde vom Vorsitzenden des besorgnissßerregenden Zustandes unseres Kronprinzen gedacht und mit dem Wunsche eines glücklichen Verlaufes der Krankheit ein dreifaches Hoch auf den Kaiser und die kaiserliche Familie ausgebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auf der Tagesordnung der am Freitag-Abend stattfindenden öffentlichen Sitzung des Stadtverordneten-Collegiums steht u..: Baustuchtlinie, Große Budengasse Nr. 2B--14 und Unter Goldschmied Nr. 23, Plan und Kostenanschlag für den neuen Volks-Garten, und Uebertragung städtischer Schuster-Arbeiten an die Schuhmacher: Innung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Männergesang-Veren."#evania" veranstaltete am SonntagAbend im Victoria-Saal sein erst.s Winterfeſt. Der Verein sang eine Reihe prächtiger Chöre von Zöllner, Weinzierl, Eisenhut, Brambach und Sturm mit recht schönem Ausdruck, wofür ihm lebhafter Beifall gezollt wurde. Hr. Feith erntete für mehrere Bariton-Sololieder wohlverdiente Anerkennung. Ein hübsches Liederspiel"Fridolin oder Der Gang nach dem Eisenhammer", sowie die Musik-Vorträge der Capelle des 40. InfanterieRegiments trugen zur Verschönerung des Festes wesentlich bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die städtische Verwaltung ist bekanntlich von der königlichen Regierung aufgefordert worden, den Eigenthuümern bzw. Miethern der zwangsweise an die Wasserleitung angeschlossenen Häuser diejenigen Beträge zurückzuzahlen, welche seit März d. J. über den alten Wasserzins-Tarif hinaus nach dem, vom Stadtverordneten-Collegium genehmigten neuen Tarif erhoben worden sind. Gestern Morgen hat man mit der Rückzahlung jener Beträge begonnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>D Heure findet hierselbst die Wahl eines fünften Pfarrers der evangelischen Gemeinde statt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Presbyterium der evangelischen Gemeinde bewilligte die Summe von 6000 M. an die Bau-Commission zu dem Zweck, daß dafür Preisausschreiben für den Bauplan der dritten Kirche erlassen und weitere vorbereitende Schritte zur Bauausführung german werden. -- Ein Maurerhandlanger, welcher am Sam-tag-Abend nach vollbrachtem Tagewerk die Baustätte in der Neustadt verlassen wollte, fiel in der Höhe der ersten Etage von der Leiter herunter, an welcher plötzlich eine Sprosse abgebrochen war. Der Englückliche wurde am Kopf und im Rücken verletzt, und scheint auch eine starke innere Verletzung erlitten zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der Löhrgasse entstand am 15. Me: d. J. zwischen mehrern Personen eine Schlägerei, bei welcher drei Tagelöhner mehrere andere Personen mit Kugeltöcken mißhandelten, und ein Frauenzimmer einen der Tagelöhner mit einem scharfen Instrument mehrfach an den Kopf schlug. Das Frauenzimmer wurde vom Schöffengericht zu, 14 Tagen, die Togezu vermiethen. Thürmchenswall 84.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
