<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1887</year>
    <month>10</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>277370</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der am Samstag-Mittag im Hansa-Saale des Rathhauses abgehaltenen General-Versammlung des Verschönerungs-Vereins erstattete der Vorsitzende, Herr General-Consul und Banquier Frhr. Ed v. Oppenheim, den Jahresbericht. Danach hat der Vorstand im vorigen Jahre keine größern Aufgaben ausgeführt, um neue Mittel zu sammeln, da die Kasse namentlich durch die Errichtung des Taufbrunnens auf dem Altenmarkt stark in Anspruch genommen worden war. Auch waren viele Hindernisse zu beseitigen, die der Verwirklichung mehrerer in Vorschlag gebrachter Projecte entgegen standen. Auf dem südlichen Theile des Heumarktes sollte bekanntlich ebenfalls ein Taufbrunnen errichtet werden. Zu diesem Zweck wollte man 21,000 M. verwenden, von welchen der Verein 6000 M. und die städtische Verwaltung den Rest des Sammelfond für das Königs-Denkmal, im Betrage von 12,000., zugesagt hatten; die noch fehlenden 3000 M. hoffte man durch freiwillige Gaben der Anwohner des Heumarktes aufzubringen. Von Letztern konnte indessen ein solcher Betrag nicht erzielt werden, weshalb die Aufmerksamkeit sich auf die Verschönerung des nach Verlegung des Wochenmarktes in die neue Markthalle frei gewordenen Waidmarkte richtete, der nach dem Urtheil von Fachleuten sich ganz besonders zur Anlage eines Taufbrunnens eignet. Der Vorstand hat daher beschlossen, einer solchen Anlage mit einem Kostenaufwand von 12,000 M. näher zu treten und Entwürfe im Wege einer öffentlichen Ausschreibung zu beschaffen. Für die besten Pläne hat man zwei Preise von 300 und 200 M. bewilligt. Die Ausschreibung soll erfolgen, so bald das Programm dazu von den technischen Mitgliedern des Vorstandes aufgestellt ist. Von andern öffentlichen Plätzen ist der Maria-Ablan-Platz und der südliche Theil des Minoriten-Platzes als einer Verschönerung bedürftig bezeichnet worden, und haben die Techniker sich bereits mit der Aufstellung bezüglicher Pläne beschäftigt. Die beabsichtigte Anlage einer Durchgangs-Thüre nebst fester Treppe in der Mitte der langen Kehlmauer auf der Rheinau konnte aus fortificatorischen Gründen nicht ausgeführt werden. Auch konnte eine Verbesserung der Frohngasse nicht vorgenommen werden, weil man keine Gewißheit darüber hatte, welche Lage die neue Enceinte in jener Gegend erhalten werde. Ein anderes Project ist die Anlage eines Stadtäldchens, wie ein solches bereits bei Frankfurt a. M. besteht und der dortigen Bevölkerung zu großer Annehmlichkeit gereicht. Die bezüglichen Pläne sind vorbereitet.[Die Verwirklichung dieses Projectes dürfte doch nicht so leicht sein. Das erwähnte Frankfurter Stadtäldchen hat die räumliche Ausdehnung eines kleinen Fürstenthums. Der Werth desselben beläuft sich auf viele Millionen.] Die Bemühungen des Vorstandes, der Bürgerschaft den Besuch des Grempäldchens und namentlich die Rückkehr in den Abendstunden durch Errichtung einer Haltestelle an einer der dortigen Eisenbahnlinien zu erleichtern, haben bisher den gewünschten Erfolg nicht gehabt. Auch die Verschönerung des oberhalb der Stadt gelegenen Uferwege nach Bayenthal hat der Vorstand in's Auge gefaßt, jedoch fehlen noch die nothwendigen Mittel, und erwartet man von der beabsichtigten Eingemeindung des genannten Ortes in das Gebiet der Stadt Köln auch die günstige Erledigung dieser Angelegenheit. Man sieht, der Verein hat noch ein weites Feld des Schaffens vor sich, das sich auf das Gebiet der Alt- und Neustadt erstreckt. Dazu ist aber auch die Unterstützung der gesammten Kölner Bürgerschaft nöthig. Aus dem Vorstande des Vereins scheiden nach dem Turnus aus die HH. Robert Esser, Fischer, Consul Roeder, Garten-Director Strauß und Stadtbaumeister Stübben. Das Vorstandsmitglied Hr. Christian Boisseree ist bekanntlich gestorben. Die ausscheidenden Herren wurden wiederund an Stelle des Hrn. Boisseree der städtische Garten-Director, Hr. Kowallek, neu gewählt. Das Andenken des Verstorbenen wurde durch Erheben von den Sitzen geehrt. Der Kassenbestand des Vereins betrug am 1. Januar 1886 24,788.; die Jahresbeiträge der Mitglieder, bezifferten sich auf 4765., die Zinsen auf 837., die Ausgaben auf 779 M. Der Vermögensstand belief sich am 1. Januar d. J. auf 29,610 M. Von dieser Summe entfallen auf das DuMont'sche Legat 16,759 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In Folge des durch den niedrigen Wasserstand eingetretenen bedeutendern Güterverkehrs auf den Eisenbahnen haben die königlichen Eisenbahn-Directionen Köln links- und rechtsrheinisch, sowie Elberfeld, die Entlade- und Beladefrist der zum Transport von Kohlen und Coaks dienenden Güerwagen vom 18. d. ab bis auf weiteres auf sechs Tagesstunden festgestellt, und sollen als Tagesstunden die Stunden von 7 Uhr Morgens bis 8 Uhr Abends, einschliefßlich der Mittagszeit, gelten. Wird z. B. ein Wagen Morgens 10 Uhr bereit gestellt, so muß die Entladung resp. Beladung um 4 Uhr Nachmitags beendet sein; geschieht die Bereitstellung indeß erst Abends 6 Uhr so läuft die Frist erst am andern Morgen 11 Uhr ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Beinahe wäre ein junger Mann von hier, ohne es zu ahnen, ein "Künstler" geworden. In seiner Wohnung erschien vor einigen Tagen ein Mann, der sich als Mitglied der Direction des"Kölner Hännerchen-Theater" vorstellte. Er erklärte, die Offerte des Herrn erhalten zu haben, wonach dieser eine bedeutende Kraft in seinem Fache sei und über viele neue"Krätzchen" und Spiele verfüge. Wie aus den Wolken gefallen stand unser Freund da und wußte im ersten Augenblick nichts zu sagen; er hatte noch niemals Gelegenheit gehabt, sich einen Bestevater oder ein Hännerchen anzuschauen, und sollte nun selbst mit den Puppen das Publicum unterhalten! Der Direction hatte gewiß ein Spaßvogel einen Bären aufgeben, oder dem Jüngling ein"guter" Freund zu einem Amt verhelfen wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Victoria-Saal tagte, wie bereits im gestrigen Local-Anzeiger kurz mitgetheilt, Sonntag-Mittag eine von ca. 120 Interessenten besuchte Bürgerversammlung, um über weitere Schritte in der Angelegenheit des erhöhten Tarifs der Wasserwerke zu berathen. Hr. Architekt Neuß berichtete über die bisherige Thätigkeit des Ausschusses, welcher von der im März d. J. abgehaltenen Volks-Versammlung gewählt worden, und führte aus, daß es angesichts des Beschlusses des Stadtverordneten-Collegiums, Recurs zu ergreifen gegen die Entscheidung der kgl. Regierung beim Minister, geboten sei, ebenfalls bei letzterm vorstellig zu werden. Der Vorsitzende bedauerte, daß die Versammlung trotz der Wichtigkeit der zu besprechenden Angelegenheit so schwach besucht sei. In der Debatte über den Vorschlag des Vorsitzenden bezeichnet Hr. Linde den Bescheid der kgl. Regierung als einen in gewisser Beziehung ungünstigen, indem das Princip der Versammlung, daß die Wasserwerke keine Finanzquelle der Stadt sein sollten, nicht anerkannt sei. Auch sei die Auffassung, wer unter den Zwangsangeschlossenen zu verstehen sei, eine verschiedene. Der Vortragende beleuchtete dann in sehr drastischem Beispiel die vom Hrn. Oberbürgermeister in der jüngsten StadtverordnetenVersammlung hervorgehobene glatte und anstandslos Bezahlung der Wasserquittung. Auch wunderte sich der Redner darüber, daß der Hr. Oberbürgermeister sich so ungädig über die Veröffentlichung des Bescheides der kgl. Regierung in der Presse ausgedruückt habe. Die kgl. Regierung sei sehr höflich und gebe rechtzeitigen Bescheid. Auch sei bei Erhöhung des Wasserpreises auf andere Städte hingewiesen worden, wo ein höherer Tarif in Kraft sei; dort seien auch die Verhältnisse ganz andere und ungünstigere Dieser garantirt reine Naturwein eignet sich besonders für und Reconvalescenten, welches hervorgehoben wird durch die vereidigten Chemiker Herren Dr. Monheim&amp; Hillmer, wovon Abdruck des Attestes Preis in unsern Niederlagen per Flasche Mark 1 inel. Glas und sind solche in Köln bei den Herren: Joh. Klefisch, Unter Hutmacher 29. Ehrst. Lehmacher, Friesenstrße 35. J. Frings, Christophstrße 31.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>J. Zorn, Filzengraben 30. Restauration Althausen, Mühlenbach. M. Hamacher, Schildergasse 41.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Sonntag-Nachmittag stürzte in der Komödienstmaße ein Mann von der Treppe und erlitt derartige Verletzungen, daß er gestern Vormittag denselben erlag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das Stadtverordneten-Collegium von Deutz nahm in der gestern Abend stattgehabten Sitzung den Vertrag betreffs Eingemeindung der Stadt Deutz in das Gebiet der Stadt Köln mit allen gegen drei Stimmen an; drei Stadtverordnete enthielten sich der Abstimmung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
