<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1887</year>
    <month>10</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>277375</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Freitag-Abend stattgehabte zweite Vortrag in der Congregation junger Kaufleute in Köln behandelte das Thema:"Die Jünfte in Deutschland bis zur Blüthezeit" in äußerst interessanter Weise. Nach einer eingehenden Erklärung der Etymologie des Wortes Zunst und der verwandten Begriffe führte der Redner klar und verständlich die Entwickelung des Handwerks vor Augen. Die ältesten Zeiten kannten dasselbe naturlich nicht, und der Bedarf an Geräthen 2c. wurde durch die Familie selbst gedeckt. Das erste Volk, welches einen ausgesprochenen Handwerkerstand aufweist, waren die Hebräer, bei denen hauptsächlich das Bau-Handwerk hoch geachtet war. Um das Jayr 1200 vor Christus bemerkte man nuch bei ven Griechen einen Stand der Handwerker, der hauptsächlich in Blüthe gelangte. Von den Griechen überkamen die Römer die ####nrioiung in gesonderten Ständen, und bei ihnen finden wir große gsiähigkeit mit gediegener Bildung, welche durch Gesetze vorgeschrieben ar, vereinigt. Die einzelnen Handwerke sonderten sich hier schon in bei Straßen, wie das die Ausgrabungen zu Herculanum erwiesen haben. * Organisation wurde dann auch in die Städte eingeführt, welche die ner gründeten, und gleichzeitig Vereinigungen, Collegien genannt, gestiftet. *;; den Kömern waren jedoch die meisten Handwerker keine Freien, sondern bez., In derselben Weise, wie in Rom, war auch in den deutschen Landen das Handwerk nicht unbekannt; in den Kriegen, welche die Germari, den Römern zu führen gezwungen waren, verschwand eine so friedsce Institution. Erst Karl der Croße versuchte mit der Kunst auch das Handwerk wieder herzustellen und ließ zu diesem Zweck Künstler aus Italien kommen. An der Spitze der Vereinigungen dieser Kunsthandwerker stand ein Mauert; vurdurch wurde das Fundament der eigentlichen Zünfte gelegt einigten sich in Straßen, denen sie nicht selten den Namen gaben. In Köln zeigen dies viele heute noch erhaltene Straßen-Namen. Sie hielten gemeinsame öffentliche Aufstellen(Hallen, Märkte) und standen unter einer besondern Gerichtsbarkeit in Bezug auf ihr Handwerk. Diese Gerichte hießen Schaugerichte. Im Jahre 1450 gao es 400 Zünfte in Deutschland. Am niedrigsten im Ansehen standen die Müller, weil man vermuthete, daß sie nicht -- ehrlich seien; zuletzt kamen die Schinder und Abdecker. Wer etwas beging, das gegen die Zunftgesetze verstiessß, wurde dadurch unehrlich und aus der Zunft ausgewiesen. Dazu gehörte nicht viel; denn wer z B. selbst aus irgend einem Grunde einen Hund zum Tode beförderte, ohne dazu die Dienste des Schinders in Anspruch zu nehmen, war undürdig, ein Zunftmitglied zu sein. Die Obrigkeit der Zünfte bildeten die Meister und die Aeltesten der Zunft. Das religioöse Moment war sehr bedeutend bei allen Festen und Feierlichkeiten, welche die Zünfte in großer Zahl und größerer Pracht abhielten. Die Lehrlinge kamen in die Lehre erst aus den Schulen, welche im Mittelalter durchaus nicht so unbedeutend waren, als man bis vor kurzem sogar noch in katholischen Büchern lesen konnte. Ausführlich verbreitete sich der Redner sodann über die Laufbahn des Handwerkers als Geselle, Meister, Zunst- und Erz-Meister, sowie über die für die damalige Zeit vortreffliche Organisation der Zünfte und die dabei vorkommenden interessanten Gebräuche. Vor allem war es aber der in ihnen herrschende religioöse Geist, welcher sie zusammenhielt und sie zu solcher Vollkommenheit und Einigkeit brachte. als dieser Geist mehr und mehr wich, zerfiel auch die Institution der Zünfte, und, so schloß der Vortragende, wenn man jetzt wieder die Zünfte zu neuem Leben erwecken will, möge man nicht das religioöse Moment vergessen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Laut Bekanntmachung des Oberbürgermeister-Amtes und des königl. Polizei-Präsidiums soll zum Zweck der Klassensteuer-Veranlagung für das Etatsjahr 1888/89 in den ernen zehn Tagen des künftigen Monats eine Personenstand-Aufnahme von Haus zu Haus hierselbst stattfinden. Die betr. Bekanntmachung enthält auch die bei dieser Aufnahme zu beobachtenden gesetzlichen Bestimmungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Schlossergeselle von hier, welcher unlängst im Kreise Coesfeld in Westfalen ein Kind mißhandelt hatte und steckbrieflich verfolgt wurde, ist, wie uns aus Haltern geschrieben wird, verhaftet worden. Das Kind hat den Verbrecher wieder erkannt, und dieser hat seine Unthat dann eingestanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gestern Morgen kletterte ein kleiner Junge auf der Bedachung eines alten Schuppens hinter einem auf der Severinstrße gelegenen Hause herum. Plötzlich brach der Kleine durch und fiel 25 Fuß tief auf-- eine kurz vorher abgeladen Karre Sand. Als der Knabe seinen Vater im Schuppen gewahrte, nahm er, Strafe fürchtend, schleunigst Reißaus. Der in Angst gerathene Vater verfolgte ihn und brachte seinen Sprößling, als er gewahrte, daß er mit heiler Haut davon gekommen war, herzend nach Hause. u Freitag Abend tagte in einer Wirthschaft auf dem Holzmarkt eine fidele Kegelgesellschaft. Ein Kegelbruder zerbrach englücklicherweise ein Lampenglas und schickte den Kegeljungen auf Rechnung des Wirthes einen vierzehnlinigen Cylinder holen. Der Junge blieb lange aus, kam aber endlich und brachte zum Gaudium Aller einen Cylinderhut mit dem Bemerken, Nr 14 existire nicht; dieses sei die kleinste Nummer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
