<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1887</year>
    <month>10</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>277377</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das neue Haus an der Ecke Hohestrße und Wallrafsplatz, in welchem das Steinmeyer'sche Luxuswaarengeschäft sich befindet, ging gestern für 285,000 Mark Baar in den Besitz des Hrn. Hof-Juweliers E. Goldschmidt hierselbst über. Die bisherigen Besitzer, Gebr. Wessel in Straßburg i.., hatten das Haus wegen Auseinandersetzung wiederholt für 290,000 Mark ausgeboten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Rheinau-Promenade wurde bisher den Spaziertängern häufig, besonders bei niederm Wasserstande, verleidet durch den übeln Geruch, welcher aus dem städtischen Canal am Bayen aufstieg, dessen Inhalt sich in breiter Masse über die trockene Niederung in den Rhein ergoß. Seit Sonntag-Morgen ist diesem Uebelstande dadurch abgeholfen, daß der Canal-Inhalt nunmehr durch eine gußeiserne Rohrleitung dem Rheine zugefuührt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gestern hat die von I. M. Heberle übernommene Versteigerung der nachgelassenen Kunst-Sammlungen der Fürstin Maria Leopoldine Grassalkowits v. Gyavak, geb. Prinzessin Esterhazy v. Galätha, begonnen. Letztere lebte in Paris und hat die werthvolle Sammlung meist zur Ausstattung ihrer Wohnung mit feinem Geschmack ausgewählt; sie starb am 25. Dec. 1864, worauf die Sammlung in den Besitz der Fürstin Sarah zu Hohenlohe, ebenfalls geb. Prinzessin Esterhazy, Überging. Die seit einigen Tagen im großen Saale des Casino ausgestellten Kunstgegenstände umfassen Sculpturen, japanische und chinesische Porzellane, französische, deutsche und englische Porzellane und Fayencen, Arbeiten in edelem Metall, Bronzen, Miniaturen und Gemälde, Arbeiten in Steinzeug, Glas und Holz, und mehrere werthvolle Möbel, darunter viele Boulle-Möbel. Den Freunden seiner und geschmackvoller Einrichtung und Ausstattung ist hier eine ausnehmend seltene Gelegenheit zu hervorragenden Erwerbungen geboten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Es war Sonntag-Nacht um die zwölfte Stunde, als ein ehrsamer Bürger Köln's in fideler Laune nach Hause kam, um sich von dem sonntäglichen Vergnügen auszuruhen. Schon hatte er vorsichtiger Weise sein Portemonnaie aus der Tasche sowie seine Uhr abgelegt, als ihm der Gedanke kommt, er könne eigentlich noch einen"nehmen". Flugs ist er wieder angekleidet und geht hinaus. Flüchtig eilen die Stunden in einer Kneipe an der Poststrße bei mehrern Flaschen Champagner dahin, als ihn endlich das Morgengrauen zum Aufbrechen mahnt. Er greift in die Tasche und will bezahlen, das Portemonnaie ist verschwunden; er greift zu seiner Uhr, auch die ist nicht zur Stelle. Unter großem Gepolter und der Anschuldigung, er sei bestohlen worden, eilt er auf die Straße und rennt an der gegenüberliegenden Seite die Scheibe eines Feuermelder ein -- und prompt, wie immer, erscheint nach einigen Minuten die Feuerwehr. Große Aufregung natürlich, und Volksauflauf. Schon will ein Schutzmann sich des mehrfachen Missetäters annehmen, da kommt zur rechten Zeit die Frau des Englücklichen herbei und klärt den wahren Sachverhalt auf, zur nicht geringen Erleinterung des ungetreuen Ehegatten. Und die Moral von der Geschicht,-- geh' nie nach 12 in's Wirthshaus nicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wie Hr. Oberbürgermeister Becker in einer der jüngsten Sitzungen der Stadtverordneten mittheilte, hat die königl. Eisenbahn-Direction am 4. April, 5. Juli und 5. October d. J. zu den städtischen Hafen-Projecten Abänderungs-Verschläge gemacht, welche von Seiten der Vertretung der Stadt als mu den Interessen der letztern unvereinbar befunden und nicht angenommen worden sind. Wie nachträglich bekannt wird, hat die .. a. verlangt, daß das noch auszubauenden Werft vom en Umwallung Eigenthum des Eisenbahn-Fiscus werde. gen ist Freifrau Abraham v. Oppenheim in tung verschieden. Nicht nur Köln, sondern auch manche en dadurch eine der besten Freundinnen der Armen en verloren, eine Wohlthäterin, welche durch ihre in penden bewiesene Hochherzigkeit und seltenen Edelsinn Bekanntlich ist vor einigen Tagen auch ihre kusserow, geb. Springer, gestorben, und dieser Verlust schmerzlich gewesen sein, daß sie denselben nicht lange Freifrau Charlotte v. Oppenheim hat ein Alter Ihre großartigste Stiftung ist das Frhr. v. Oppen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gestern Moi Folge einer Herzla auswärtige Orte hal und dürftiger Kran vielen großartigen Spen unvergaßlich bleiben wir Pflegetochter, Frau 1 soll der edeln Dame zu überleben vermod von 76 Jahren er. heim'sche Kinder-H Nähe ihres Schl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Feier statt. Hru. Aloys Dem Jubilar #g an seinen Jubilar durch r Zur Erlernung ve: Stenographie bietet sich wiederum Gelegenheit  durch den vom Arends schen Stenographen-Verein dahier angefündigten und am 4. Nov. beginnenden Cursus in der Arends'schen Kurzschrift. Das Arends'sche System, das jüngste der drei herrschenden HauptSysteme, hat während seines fünfundzwanzigährigen Bestehens durch seine Vorzüge: leichte Erlernbarkeit, sichere Ausführung und Lesbarkeit schon viele Anhänger sich erworben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>D Wegen Verlegung der Geleise der Straßenbarn ist die Severinstrße vom Perlengraben bis zur Josephstrße vom 25. bis incl. 29. d.., von der Josephstrße bis zum Hirscheäßchen vom 31. d. M. bis incl. 4. November für Reiter und Fuhrwerk gesperrt worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Am Sonntag hatte das schöne Herbstwetter bereits eine große Anzahl Leidtragender nach Gelaten hinausgefuührt, welche dort die Gräber ihrer Verstorbenen für den Allerseelentag in Ordnung brachten; vielfach sah man auch schon frische Kränze niedergelegt, welche liebende Hände den Entschlafenen gewidmet hatten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In der Nähe des Stadtgartens fuhr ein Herr mit seinem Zweirad so heftig gegen eine Equipage, daß dasselbe gertrümmert wurde; der Radfahrer selbst wurde erheblich verletzt, so daß er nach Hause gefahren werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Auf eine Anfrage bei einem Händler im Oberland nach dem Preise der Kartoffeln erhielt ein hiesiger Beamter am Samstag die Antwort, daß ihm so und so viel Centner Kartoffeln zu Fabrikpreisen zur Verfügung ständen. Eine solche Preisnotirung durfte doch wohl noch nicht dagewesen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Seit gestern nehmen die Wagen der Linie Köln-Ehrenfeld der Köluischen Straßenbarn-Gesellschaft wieder ihren Weg durch die Komödien- bzw. Friesenstrße, während die Wagen der Rundbahn über Bahnhofsstraße, Sachsenhausen, Christophstrße fahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Direction des Kölner Stadt-Theaters hat sich in Bezug auf die Feier des"Don Juan"-Jubiläums entschlossen, eine Aufführung der Oper genau nach der deutschen Original-Ausgabe derselben, in welcher sie 1792 in Wien aufgeführt wurde, zu veranstalten. Bekanntlich hat die erste Aufführung 1787 in Prag in italienischer Sprache stattgefunden. Durch die Vermittelung von Dr. Berggren erhielt Hr. Director Hofmann eine Abschrift von dem in der kaiserlichen Hof-Bibliothek in Wien befindlichen einzigen Exemplar des Urtextes. Die Aufführung nach dem Original ist aus dem Grunde schon interessant, als sich daraus erkennen läßt, in wie weit sich der Geschmack des Publicums im Laufe der Zeit geändert hat, und in wie fern die nach und nach erfolgten Umgestaltungen des Don Juan-Textbuches ihre Berechtigung haben. Auf einem alten Theaterzettel(datirt vom 13. October 1789) aus Bonn, welcher im Besitz der Direction ist, lautet der Titel der Oper:"Don Giovanni" oder:"Der bestrafte Wollüstling", ein komisches Singspiel in zwei Aufzügen. Daneben findet sich die empfehlende Bemerkung:"Die ganz vortreffliche Musik ist von dem berühmten Capellmeister Mozart."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Die beiden Vorstellungen der Sullivan'schen Burlesk-Oper"Der Mikado", welche die englische Opern-Gesellschaft des Directors'Only Carte am Samstag und Sonntag im Stadt-Theater gab, erregten allgemeines Gefallen. Die lustige Handlung und die flotte Musik verfehlten nicht, die Zuhörer in die heiterste Stimmung zu versetzen, der zufolge verschiedene Stücke wiederholt werden mußten. Die Darstellung ist musikalisch so fein abgeschliffen und schauspielerisch so bewegt und lückenlos, daß auch der gebildete Kunstfreund nicht nur befriedigt, sondern thatsächlich überrascht wird. Das Auge wird fortährend auf das angenehmste beschäftigt durch die naturgetreuen landschaftlichen Bilder und die eigenthuümlichen und reichen Landestrachten. Die Vorstellung des"Mikado" kann in Wahrheit ein ethnographisches Interesse beanspruchen. Weitere Vorstellungen der Oper finden Mittwoch und Donnerstag statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Sonntag-Mittag fiel ein 24 Jahre altes Kind in einem an Unter Kranenbäumen gelegenen Hause vom dritten Stock bis in's Unterhaus die Treppe hinunter und zog sich schwere innere und äußere Verletzungen zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Sonntag-Abend gegen 8 Uhr entstand in der Villa Germania vor dem Severinsthor zwischen Soldaten und Civilpersonen eine Schlägerei, wobei ein Schreiner durch Säbelhiebe über den Kopf so schwer verletzt wurde, daß er in's Hospital geschafft werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Ein hiesiger Geschäftsmann hatte sich viele tausend Wurfzettel drucken lassen, und engagirte vergangene Woche zwei arbeitslose junge Leute, welche das Austragen derselben zu besorgen übernahmen. Dem Geschäftsmann fiel der schlechte Erfolg seiner Reclamezettel auf und ermahnte daher jeden Morgen die beiden Austräger zur gewissenhaften Vertheilung. Wenn sie Abends zurückkehrten, um ihren"Lohn" zu empfangen, gaben sie die Straßen an, in denen die Zettel zur Vertheilung gelangten und betheuerten, kein Haus überschlagen zu haben. Der Geschäftsmann wunderte sich, daß die Fleischwaaren, welche das Dienstädchen bei dem entfernt wohnenden Metzger holte, in den letzten Tagen stets in seine Zettel eingewickelt waren. Deshalb ging er gestern Vormittag zu diesem, um sich zu erkundigen, wie viele Zettel der Junge dort abgegeben. Der Metzger erklärte, er habe dieser Tage von einem jungen Manne einige Packete dieser Zettel als MaculaturPapier pro Pfd. zu 5 Pfg. gekauft. Es fanden sich bei dem Metzger noch ca. 10,000 Wurfzettel vor, welche der Geschäftsmann mit 60 M. bezahlt hatte. Die beiden Schlingel werden ihren Betrug büßen müssen, da die Anzeige bereits erfolgt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>P 24. October. Aus einem Ladengeschäft an der Kämmergasse wurden gestohlen: Mehrere Stücke verschiedenfarbigen Atlas, Reste Cremeseide und grüne Taffetseide, Reste verschiedenfarbigen Sammet und Plüsch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Einem Maurer wurde in seinem Logis während seiner Abwesenheit der Koffer erbrochen und aus demselben ein Portemonnaie mit etwa 80 M. entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Eine Näherin hatte in einem Hause an der Kl. Sandkaul einen Korb mit Sachen niedergestellt; als sie nach einigen Tagen nach dem Korb sehen wollte, war derselbe verschwunden. Derselbe enthielt sieben Frauenhemden, sechs Paar weiße und acht Paar farbige Strümpfe, fünf Nachtjacken und zwei blaue Unterjacken, zwölf weiße Taschenbücher, einen schwarzen Muff, ein Photographie-Album, einen Flanellrock, je eine Schachtel mit Handschuhen, mit weißen Spitzen und mit Blumen, eine schwarze Perlenhalskette, eine seidene und drei Schamoisschürzen.-- Gestohlen wurden: Aus einer Wohnung an der Marzellenstrße eine silberne Cylinderuhr mit vergoldeter Kette, desgleichen aus einer Wohnung an der Sternengasse; letztere hatte einen Goldrand; ferner aus einer Wohnung an der Thieboldsgasse ein schwarzer Ueberzieher mit schwarzem Sammtkragen und eine Weckeruhr; vom Flur eines Hauses an der Stolkgasse ein blauer Ueberzieher, in dessen Taschen sich notarielle Acten befanden.-- Am Samstag-Abend hat sich ein Dieb in ein Speicherzimmer eines Hauses an der Steinstraße eingeschlichen und dort eine Brosche und 15 M. gestohlen; einen geladenen Revolver und eine Schachtel mit Patronen hatte derselbe zurückgelassen.-- Ein Tagelöhner und ein Zimmermann geriethen gestern Nachmittag in der Weverstraße in Streit und mißhandelten sich derart, daß sie Beide dem Hospital zugefuührt werden mußten, um verbunden zu werden; demnächst wurden dieselben im Depot untergebracht. Wegen ihres Unfugs hatten dieselben aber auch vom Publicum eine tüchtige Tracht Prügel erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
