<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1887</year>
    <month>10</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>277373</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die auf gestern Abend in der Restauration"Zur neuen Welt" anberaumte Versammlung der Kölner Handwerker-Innungen war zu Anfang von etwa 60 Personen besucht, welche nachher durch Mitglieder des "Vereinssselbständiger Handwerker" auf circa 150 verstärkt wurden. Die Versammlung hatte den Zweck, bei den nächsten Stadtverordnetenwahlen eine möglichst zahlreiche Vertretung des Handwerks zu erzielen. Nach sehr lebhafter Debatte wurde schließlich der Antrag des Hrn. Rings angenommen, innerhalb acht Tagen eine allgemeine Handwerker-Versammlung einzuberufen, um vorerst die Stimmung sämmtlicher Handwerker Köln's in dieser Angelegenheit kennen zu lernen. Zu dem Zweck wurde das bisherige Comite ergänzt und"Wahl-Comite der Kölner Handwerkerpartei" benannt. Vorsitzender des Comite's bleibt Hr. Lodewig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vor den Schranken des Schöffengerichte stand gestern der Redacteur der Köluischen Zeitung, Hr. Or. Albert Bachem. Er war beschuldigt, am 16. Juni d.., als Vorsitzender der Lese-Gesellschaft, gedruckte Circulare in offenen Couverts, auf welch' erstern als Tagesordnung: "Ausschrießung des Kaufmannes Cäsar Astfalck" stand, an die Mitglieder der Lese-Gesellschaft versandt und dadurch Hrn. Astfalck beleidigt zu haben. Hr. Dr. Bachem bemerkte, auch früher schon seien derartige Circulare in offenen Couverts versandt worden. Hr. Astfalck hatte den Vorsitzenden der Lesegesellschaft, wie mitgetheilt wurde, durch Schmäschriften beleidigt und wurde mit 233 gegen 2 Stimmen aus der Gesellschaft ausgeschieden. Der Vertreter des Beschuldigten betonte, Hr. Dr. Bachem habe hrn. Astfalck nicht beleidigen wollen. Das Gericht fand in der Form der Sendung der Circulare eine Beleidigung und erkannte auf die geringst zulässige Geldhuße von 3 M. und Publication des Urtheils. Der Vorsitzende zog bei Begründung des Urtheils eine Entscheidung des Reichsgerichts an, in der es heißt, daß jeder Gläubiger, der seinen Schuldner durch offene Postkarte mahnt, straffällig ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
