<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1887</year>
    <month>10</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>277380</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Um an den bevorstehenden Feiertagen beim Besuch der Gräber auf dem Friedhofe zu Gelaten dem Gedränge vorzubeugen, wird, laut Bekanntmachung des Oberbürgermeister-Amtes, der Eingang zum Friedhofe nur durch das neue östliche Thor und der Ausgang durch das ältere westliche Thor, sowie durch die Thüre zunächst der Kapelle zugelassen. Für den Besuch des neu angelegten Theiles des Friedhofes wird der Ein- und Ausgang durch das dort befindliche dreitheilige Thor stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bekanntlich soll mit Rücksicht auf die große Zahl der Schüler der mit der gewerblichen Fachschule verbundenen Fortbildungs-Anstalt und auf den weiten Weg, welchen die meisten der Zöglinge zu machen hoben, in jedem Stadtviertel eine dreiklassige Fortbildungsschule errichtet werden. Die Wahl der betreffenden Schul-Locale ist getroffen und die Klassenzimmer sind mit den nöthigen Einrichtungen, wie Gasleitung 2c, versehen worden. Die Eröffnung der neuen Anstalten soll im nächsten Frühjahr erfolgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Demnächst soll auch in Köln eine Heil-Anstalt für kranke Thiere, Pferde, Hunde 2c., errichtet werden, wie solche bereits in manchen andern Städten bestehen. Ein hiesiger Thierarzt will dieselbe auf einem bereits zu diesem Zweck angekauften Grundstück in der Neustadt erbauen und nach den neuesten Erfahrungen auf dem Gebiet der Thierheilkunde einrichten lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Bürger-Comite zur Jahresfeier der Erhebung des verstorbenen Erzbischofs Johannes v. Geissel zum Cardinal wird auch in diesem Jahre, und zwar am 12. November, 72 arme Greise speisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>D In einem Schwindel-Anfalle fiel am Dinstag-Nachmittag ein Kindermädchen die Böschung der Rheinpromenade herunter und blieb auf dem Leiopsad liegen, wo man ihm zu Hülfe kam. Da dasselbe beim Fallen einen Fuß verstaucht hatte, so mußte es mit sammt den Kindern nach Hause fahren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>An der Komödienstmaße versuchte am Dinstag-Abend ein Frauenzimmer einem Herrn, während derselbe vor einem Schaufenster stand, das Porlemonna## aus der Tasche zu entwenden, wurde aber festgehalten; auf ihr instäudiges Bitten hin ließ man sie schließlich wieder laufen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine Schlägerei in größerm Umfang fand vorgestern Abend auf dem Eigelstein statt, bei welcher der dort postirte Sicherheits-Beamte völlig machtlos war. Einer der Betheiligten mußte vom Kampfplatz getragen werden; an einer Wirthschaft sind mehrere Fensterscheiben gertrümmert worden. Der Hauptheld der Stügerei, welcher als Raufbold bekannt ist, wird seiner Strafe nicht entgehen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein junges Mädchen wurde vor dem Eigelsteiner Thor durch einen Viehwagen umgeworfen und gerieth hierbei unter das Pferd, welches ihm auf die Brust trat, so daß es ohneächtig unter demselben hervorgezogen werden mußte. Bald kam es jedoch wieder so weit zu sich, daß es nach Hause gehen konnte, klagte indessen über heftige Brustschmerzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Im Panorama an der Breitestrße ist in dieser Woche eine Reihe vorzüglich gelungener Bilder von Palästina ausgestellt. u. a. Jerusalem, Bethlehem, Bethanien, der Oelberg mit dem Garten Gethsemane, die Tauf- stelle des Heilandes am Jordan, Nazareth, der Sinai, das Thal Josaphat, ferner Gruppenbilder wie der Patriarch und der Erzbischof von Jerusalem, griechische Priester und Mönche, betende Juden 2c.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
