<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1887</year>
    <month>11</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>277399</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die hiesige Bäcker-Innung hielt bekanntlich vor einigen Tagen eine außserordentliche General-Versammlung ab, in welcher hauptsächlich die Formbildung der Lehrlinge berathen wurde. Es waren 110 Meister anwesend. Man beschlossß, daß für die Zukunft solche Lehrlinge, welche den FortbildungsUnterricht nicht regelmäßig besucht haben, zur Gesellen-Prüfung nicht zugelassen werden sollen. Ferner wurde über die Einführung bzw. Nothwendigkeit des Religions-Unterrichtes verhandelt. Die erstere wurde begründet an der Hand des Innungs-Statuts und der Gewerbegesetzgebung. Die Versammlung faßte den einstimmigen Beschlußß, wonach der Vorstand ermächtigt wurde, für die Einrichtung eines besondern Religions-Unterrichtes in der Fortbildungsschule Sorge zu tragen. Ferner wurde beschlossen, an dem Feste der Fahnenweihe der vereinigten Bäckergesellen, welche es sich zur besondern Aufgabe gemacht haben, die Bestrebungen der Innungen zu unterstützen, sich zu betheiligen. Das Fest soll am 11. December stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Aus dem Atelier des Goldschmiedemeisters Franz Wüsten sind vor einigen Tagen zwei reich gearbeitete gothische Monstranzen hervorgegangen. Von denselben war die eine als Geschenk der Familie Maria und Franz v. Nesselrode für die Pfarrkirche zu Engelskirchen, die andere, ein Geschenk der Gebr. May, für die Pfarrkirche zu Wolfseisen bestimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der einzige hier noch lebende Veteran aus den Freiheitskriegen von 1813--1815, der frühere Steuer-Empfänger Lieutenant a. D. Hr. Heinrich Wahl, beging heute sein 90. Geburtsmgs-Fest. Der alte Herr erfreut sich noch einer recht guten Gesundheit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Versteigerung der Kunst-Sammlungen der Fürstin Grassalkowits, geb. Prinzessin Esterhazy, und der Herren Culmann, v. Groote, Weyer, Münchhausen und Reichart durch die Firma I. M. Herbere(H. Lempertz' Söhne) hat zusammen an 75,000 M. ergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestern Mittag entstand in der Elstergasse ein kleiner Zimmerbrand, der durch die Feuerwehr bald gelöscht war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein junger Mann, welcher in einem Hause in der Pantaleonsühlengasse eine Last Kohlen auf die zweite Etage bringen wollte, verlor auf der Tr ppe das Gleichgewicht und stürzte rücklings hinunter. Der Mann erlitt viele Verletzungen an Korf und Rücken; ob dieselben lebensgefaährlich sind, konnte noch nicht festgestellt werden. Bewußtlos wurde er nach Anlegung eines Nothverbandes mittels einer Droschke nach seiner Wohnung geschafft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Auf der Neußertraße wurde ein Ochse durch die fortährenden Schläge des Viehtreiders wilo gemacht, nahm diesen auf die Hörner und warf ihn in die Luft. Als der Treiber wieder zur Erde niedergekommen, kroch er an den Rand des Chausseegraben und legte sich dort hin; anscheinend war er schwer verletzt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>io Was ein Haken werden will, krümmt sich schon bei Zeiten. Dies Sprüchwort erfuhr eine traurige Illustration an einem sechszehnährigen Schusterlehrling, der bei einem Schustermeister in der Lehre stand. Am Abend des 31. August, als sich der Meister schon zu Bett begeben hatte, stahl der Lehrling demselben eine Kiste, welche 159 M. in Baar, Documente und ein Sparkassenbuch über 300 M. enthielt, und brachte den Raub sofort in Sicherheit. Bald nachher hörte der Meister Wimmern und Stöhnen im Hausflur; er eilte hinunter und fand dort seinen Lehrling, welcher ihm jammernd erzählte, ein Kerl habe ihn überfallen und dann die Kiste geraubt. Als dieses Märchen keinen Glauben fand, gab er zu, die Kiste selbst gestohlen und seinem Complicen, einem gleichalterigen Genossen, übergeben zu haben. Auch hierür fand sich kein Anhalt vor, so daß der jugendliche Tieb auf vieles Drängen endlich eingestand, das Geld vergraben und die Documente in einem Gebüsch verborgen zu haben. Die Sachen wurden kenn auch an den angegebenen Orten noch vorgefunden. In Berücksichtigung der großen Jugend des Angeklagten lautete das Urtheil der Strafkammer auf vier Monate Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eine Dorischöne aus dem Landkreise hatte drei junge Burschen ihrer Bekanntschaft wegen thätlicher Beleidigung angezeigt. Vor Eröffnung der Verhandlung zog sie jedoch ihren Antrag zurück, weil sie einen der Bösewichter inzwischen zum Bräutigam sich erkoren hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>P 15. Nov. Ein Arbeiter wurde in verflossener Nacht, angeblich von einem Unbekannten, in der Kämmergasse ohne Veranlassung mißhandelt; derselbe wurde dort, aus mehrern Wunden blutend, von einem Wächter angetroffen und in das Hospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In Haft kamen: ein Kappenmacher wegen groben Straßen-Unfugs, Mißhandlung und Gertrümmerung von Fensterscheiben in der Kämmergasse, eine Fabrikarbeiterin wegen Einschleichens in ein fremdes Haus, ein Störer der Nachtruhe, eine Person wegen Trunkenheit, sechs Landstreicher und drei umhertreibende Frauenspersonen; zehn Obdachlose erhielten Unterkommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein Schriftſetzerlehrling verließ am 4. d. M. Abends nach beendeter Arbeit das Geschäft seines Principals, um sich nach Hause zu begeben, ist aber bei seinen Eltern nicht eingetrossen. Da ein Grund zu seiner Entfernung nicht vorliegt, so wird befürchtet, daß ihm ein Englück zugôstoßen sei. Derselbe ist 16 Jahre alt, 5 Fuß groß und hat etwas krauses dunkelblondes Haar. Bekleide) war er mit dunkelem Joppen-Anzug, schwarzem Filzhut, Zeugstiefeln und trug eine Spindeluhr bei sich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Vorgestern Abend verkaufte ein jungen Mensch in einer Herberge Sachen aus einem Koffer an die anwesenden Gäste. Dem Herbergsvater kam die Sache verdächtig vor, und er schickte daher nach einem Schutzmann. Als dieser eintraf, ergriff der junge Mann unter##rücklassung des Koffers die Flucht und konnte nicht eingeholt werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
