<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1887</year>
    <month>10</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>277371</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der Eingemeindungsfrage sind wir am Montag einen bedeutenden Schritt weiter gekommen. Wie wir schon kurz mitgetheilt haben hat das Stadtverordneten-Collegium von Deutz den von Köln aufgestellten Entwurf zum Eingemeindung-Vertrag angenommen. Es hat nur die Be dingung gemacht, daß die Stadt Deutz den Namen"Köln-Deutz" er halte(Zusatz muss. I des Entwurfs), und daß weiterhin das Deutzer Werft von der Pferdchengasse bis zur Schiffbarücke in der vom Hrn. Ober präsidenten genehmigten Weise so bald wie möglich, spätestens aber innerhalb zweier Jahre, ausgebaut und mit den erforderlichen Hebevorrichtungen, als Dampfkrahnen 2c. versehen werde(Zusatz muss. 11 des Entwurfs). Auch Ehrenfeld hat nunmehr über die Eingemeindung Beschlußß gefaßt. Be kanntlich war bereits von der Aehrenfelder und Kölner Eingemeindung Commission ein Vertrag betr. die Einverleibung Ehrenfeld's in das Gebiet der Stadt Köln vereinbart worden, an welchem die Aehrenfelder Stadt verordneten jedoch noch manches auszusetzen hatten. Man stellte derartige Forderungen an die Stadt Köln, daß, wenn man bei letztern gebliebe wäre, die bezüglichen Verhandlungen als gescheitert hätten angesehen werden müssen. Am Montag hat nun wieder eine Stadtverordneten-Sitzung zur Berathung dieser Angelegenheit stattgefunden, welche mit der einstimmigen Annahme des Eingemeindung-Vertrages, nachdem derselbe einige mit der Kölner Commission vereinbarten Aenderungen erfahren, schloß. Die Ver änderungen lauten: Von Seiten der Kölner Stadtvertretung soll bei der Regierung die Einrichtung einer Steuerhebestelle zu Ehrenfeld beantragt werden, der gleichzeitig die Erhebung der Communalsteuer zu übertragen wäre; der bisher in Ehrenfels gültige Beerdigungslarif soll beibehalten und sollen Verbindungswege zwischen Widdersdorfer- und Vogelſanger Straße im Bebauungsplan vorgesehen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der lange Jahre hierselbst bestandene Dom-Pfarrchor, welcher den Pfarrgottesdienst im Dome durch mehrstimmige Gesänge verherrlichte, hat bedauerlicher Weise seine Auflösung beschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Einnahme der Pensions-Zuschußßkasse der ehemaligen Locomotiveührer und Heizer der Köln-Mindener Bahn betrug im Jahre 1886 87, inel. eines Bestandes vor 360,755 M. aus dem Vorjahre, 445,096., die Ausgabe 95,103 M. Ende März d. J. verblieb ein Bestand von 349.992 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>P Polizei-Bericht vom 18. Oct. Aus einer an der Sternengasse gelegenen Wohnung wurde gestohlen: eine goldene Damen-Remontoiruhr mit schwarzer Perlkette; eine mattgoldenen runde Brosche mit Diamant, die Rückseite hat ein in Gold gefaßtes Glas zum Oeffnen; ein goldenes Medaillon; ein Paar altmodische lange Ohrringe mit Steinen; ein Paar schwere altmodische Ohrringe; ein in Gold gefaßter Harring und ein goldener Ring mit Herz. Ferner wurde aus einer Wohnung am Perlenpfuhl! eine Schachtel mit echt silbernen Uhrketten und vier silbernen Herrenmedaillons gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestern Nachmittag gegen 3 Uhr fiel ein Maurer in einem Neubau an der Bremerstraße(am Hansa-Ring) von der ersten Balkenlage in den Keller, wodurch er sich schwere Verletzungen am Kopfe Sämmtliche Uniform- und Ausrüstung- stücke in vorzüglichen Qualitäten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>einer sehr beliebten Straße der Altstadt unter Selbstkostenpreis verkauft werden; es enthält 15 Räume, Küchen, Dienerzimmer 2c., hübschen Garten. Zahlungsbedingungen nach Wunsch des An käunsers. Für einen Rechtsanwalt oder Arzt ist dieses Haus besonders gut gelegen. Näheres durch.""" Enzogen, Aeber ziehen, Tosen und 20esten per#leer eder angefertigt au ##oten Das große zwischen der Ure-Mauer und der Ure-Pforte, vor der Overstolzenstraße, am Sachsenring, Carthäuferwall Nr. 26, gelegene Fabrik-Etablissement, genannt Rosenthal (die chem. Stärke-Fabrik von Karl August Guillaume), begrenzt von dem Fiocco uno Fetten&amp; Guilleaume, groß in massiver, solider Weise venaut sind, steht unter günstigen Bedingungen ganz oder getheilt zu verkaufen oder zu verriet hen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bei einem Schuhwaarenändler von hier erschienen Montag-Nachmittag zwei Frauen, um sich Schuhwaaren auszusuchen. Vieles wurde besehen und angehaßt-- aber nichts gekauft. Beim Fortgehen fiel dem Händler das verstörte Wesen der Frauen auf: ein Blick auf die vorgelegten Schuhe genügte, um das Fehlen eines Paares festzustellen. Schnell entschlossen hielt er die Frauen an und beschuldigte sie des Diebstahls. Eine derselben lief fort, während die andere, welche ein Kind auf dem Arme trug, unter dem Kleidchen desselben ein Paar Stiefelchen hervorholte. Sie gestand reumüthig, daß sie aus Noth gestohlen habe, da ihr ohnehin krankes Kind bei dinem nassen Wetter mit defecten Stiefeln herumlaufen müsse und sie selbst keine Mittel habe, ihm neues Schuhzeug zu kaufen. Der Händler fühlte ein menschliches Rühren und ließ die Diebin ungestraft von dannen ziehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
