<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1887</year>
    <month>11</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>277387</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Musik im Hause. Für nur drei Mark" u. s. w. Wer kennte die Inserate Hamburger Musikalienändler nicht, die also beginnen und für jenen Spottpreis 50 bis 500 der beliebtesten Operetten versprechen? Ein Mitglied dieser Gilde erhielt dieser Tage nun einen Brief von hier und war nicht wenig erstaunt, anstatt einer Bestellung, dar in die folgende Offerte zu finden:"Sehr geehrter Herr!" lautete das Schreiben,"Bezugnehmend auf Ihre Inserate-Musik im Hause, für nur drei Marke erlaube ich mir, Ihnen 50 Mark zu bieten, wenn Sie mir dafür die Musik aus dem Hause besorgen. Ich bin ein armer, geplagter Familienvater. Meine Gattin hatte die Güte, mich mit sechs Kindern zu beschenken, die nunmehr schon herangewachsen und sämmtlich musikalisch nicht etwa sind, sondern gemacht werden. Der Aelteste spielt Geige; wie, das vermag sich nur ein Zuhörer vorzustellen; der Zweite, zu was Größerm geboren, lernt Violoncell; der Dritte bläst Horn, ein Vierter zittert, während die Anlagen des Fünften sich noch nicht recht gesetzt haben. Bedeutendes muß aber in dem Letztern stecken; denn wenn er sich zeitweilig der Instrumente seiner Geschwister bemächtigt, so weiß er ganz beklemmende Wirkungen zu erzielen. Doch bald hätte ich meine Tochter Marie vergessen; sie greift in die Saiten, aber leider meist in die unrichtigen; sie spielt Harfe. Und wenn ich der zuweilen längere Zeit habe zuhören müssen, ich weiß nicht, wie es kommt, aber dann kann ich dem König Saul gar nicht mehr so böse sein. Schreckliche Ahnungen aber ersüllen meine Seele, denke ich an das Ensemble, das sich mit der Zeit aus meinen hoffnungsvollen Sechsen entwickeln wird. Nur ein Trost ist mir geblieben, nämlich der, daß es bei meinem Freunde Maier gerade so ist. Ja, der hat sogar sieben, von denen zwei Violine lernen, und die Gattin, die traute, spielt Clavier dazu. Ich komme nun auf meine Offerte zurück. 50 Mark also, wenn Sie mir das Gespenst, Musik genannt, aus meinem Hause verscheuchen. Lassen Sie den Musikalienhandel überhaupt schießen; es kostet Ihnen ja doch alles selbst mehrs, als der Spottpreis beträgt, den Sie dafür erhalten. Erfinden Sie etwas gegen die Musik, damit ist noch ein Geschäft zu machen. Etwa ein Desinfections-Mittel, das den Musik-Bacillus schmerzlos, aber sicher vernichtet. Oder entdecken Sie, wie andere Leute Tenoristen, ein Genie anderer Art, das gleichsam als musikalischer Kammeräger unter Garantie für eine gänzliche Ausrottung Sorge trägt, auf daß endlich wieder erquickende Ruhe in die freudlosen, tonvollen Gemächer ihren Einzug halte. Sollten Sie schon ein derartiges Musikgift auf Lager haben, so bitte ich um umgehende, beschleunigte Zustellung. Es könnte mir das gerade morgen, an meinem Namenstage, eine unvergaßliche Freude bereiten. Da erscheinen die Kinder natürlich der Reihe nach, um dem lieben Vater eine Serenade zu bringen. Wie herrlich nun. wenn ich da eine Stunde vorher das Pulver streuen könnte; dann würden Sie in der Lage sein, den Ausdruck meiner vorzüglichsten Hochachtung zu genehmigen u. s.." Eine Antwort ist aber noch nicht eingetroffen, und der Aermste hat dem musikalischen Namenstag-Huldigungsregen nicht entgehen können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Nach dem 38. Jahres-Berichte der Eisenbahn-Beamten-Begräbinßkasse für das Rechnungsjahr vom 1. Sept. 1886 bis 31. Aug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Versteigerung der nachgelassenen Kunstsammlung der Fürstin Maria Leopoldine Grassalkowitz v. Gyävak, geb. Prinzessin Esterhazy v. Galantha, durch die Firma I. M. Haverle(H. Lempertz' Söhne) hierselbst hat am Montag-Abend ihr Ende erreicht. Zu derselben hatte sich eine große Anzah' Sammler und Händler aus Deutschland sowie aus den Nachbarstaaten eingefunden. Verhältnissßmäßig hohe Preise wurden bezahlt, namentlich für Gemälde, beispielsweise für eine"Wirthshaus-Scene" von Jan Mieze Molenaar 6100., für eine"Madonna" von Lukas Cranach 5200., für ein Portrait' von van Dyk 4150., für eine Gebirgslandschaft von Everdingen; 3350 M. Für einen reich geschnitzten Credenz- schrank aus dem 16. Jahrhundert erzielte man 2000 M. Für die Stadt Köln bezw. das Museum wurde ein sogen. Reichsadler-Glas, ein 29 Centimeter hoher, vorzüglich gearbeiteter Humpen aus dem Jahre 1588, durch Hrn. Bürgermeister Ghewalt für 700 M. erworben. Derselbe zeigt vorn das Brustbild des Doppeladlers und auf der Rückseite die Aufschrift:"Dasz heilig Römisch Reich mit sampt seinen Gliedern." Oben bildet ein damascirter Goldrand mit emaillirten Nuppen eine Zickzackvordure.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>I. Dessault, Köln, alleiniger General-Agent, B. J. Dessault, Kol, Brandenburgerstraße 2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
