<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1887</year>
    <month>11</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>277394</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Bureau des königlichen Landraths-Amtes ist vom Ursulakloster Nr. 9 nach Chrsstophstraße Nr. 26--30 verlegt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vorgestern Morgen erschien in einem Hause in der Friesenstrße ein bettelnder junger Mann. Zur Rede gestellt, weshalb er nicht durch Arbeiten sein Brod verdiene, erklarte derselbe, er könne solche troz aller Bemühung nicht erlangen. Der niedere Hausvater wurde gerührt, ließ dem Burschen Essen geben und beschäftigte ihn alsdann auf dem Hausflur mit Stiefelputzen. Als er kurze Zeit nachher sich nach seinem Günstling umschaute, war der Un dankbare verschwunden und mit ihm ein Paar neue kalblederne Herrenstiesel. Trotz vielfacher Anstrengungen gelang es nicht, des Gauners habhaft zu werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>bis D im großen Saale(Muschel-Saal) im Erdgeschoßß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>bis Ier im Hausa-Saale, erster Stock rechts(südlich).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>bis O im Commissionszimmer Nr. 25, im ersten Stock, gegenüber dem Hausa-Saale.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>bis Scho im Commissionszimmer Nr. 22, oben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das gestrige Abonnements-Concert im Fränkischen Hose hatte wiederum einen durchschlagenden Erfolg. Das von dem Capellmeister Hrn. Albert Beuthen mit seinem Geschmack ausgewählte Programm fand ungetheilten Beifall. Die Ouverture zu"Die lustigen Weiber von Windsor" von Nicolai sowie die zu"Tell" von Rossini wurden mit gewohnter Exactheit ausgeführt. Besonders gefielen"Das Albumsblatt" von Wagner, als Romanze für Violine, von Wilhelmi arrangirt, und die"Jugend-Erinnerung", Lied für Oboe und Waldhorn, von C. Bach. Auch das zart ausgeführte "Ave Maria" von Schubert, sowie die eigenartigen, zum Theil recht lustigen Phantasieen über das schöne Volkslied"Aennchen von Tharau" von Max Schultze fanden allseitige Anerkennung. Der Besuch des Concertes war ein recht zahlreicher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der sehr rührige Knechtstedter Reparatur:Bauverein, welcher mit aller Kraft für die Wiederherstellung der Abteikirche in Knechtstedten, den sogen. Gilbacher Dom, eingetreten ist, hat für das Chor derselben drei große Farbenfenster gestiftet, deren Zeichnungen von Hrn. Baumeister Wiethase entworfen sind. Dieselben werden je neun Meter hoch und erhalten als figürlichen Schmuck die Bilder der hh. Mechtildis, Juliana, Norbertus und Josephus, Christus und Maria. Die Ausführung derselben ist der Firma Schneiders&amp; Schmolz hierselbst übertragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Am nächsten Sonntag wird der neue Pfarrer von St. Andreas, Hr. Rangen, feierlich in sein Amt eingeführt. Am Montag, dem Tage des h. Albertus, wird der hochw. Hr. Erzbischof in der St. Andreaskirche vor dem Schreine des Heiligen die h. Messe celebriren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Einem jungen Manne aus Ehrenfeld fiel auf der Ringstraße ein halber Ziegelstein auf den Kopf; derselbe erlitt eine erhebliche Verletzung. Es ist in der That unverhört, mit welcher Gleichgültigkeit manchmal die Arbeiter auf den Bangerüsten mit dem Material umgehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>st Das Schöffengericht verurtheilte einen Fuhrknecht aus Mügersdorf, welcher zu Braunsfeld in einer Wirthschaft mehrere Gegenstände beschädigte und sich dann noch des Hausfriedensbruch schuldig machte, zu drei Wochen Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein Mädchen, welches zu Fischenich, ohne im Besitze eines Gewerbescheine zu sein, in den Häusern Bilder verkaufte, muß 36 M. an die Straftafse abführen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>&amp;a Bei verschlossenen Thüren verhandelte die Strafkammer gegen den Schreinergesellen Alfred Müller aus Höheiberg wegen Sittlichkeitsverbrechen. Das Urtheil lautete auf zwei Jahre Zuchthaus</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Einen groben Vertrauensbruch ließ sich der Schlossergeselle Joseph Decker aus Niederheimbach seinem in Berzdorf wohnenden Meister gegenüber zu schulden kommen. Er verfertigte sich einen Nachschlüssel zur Geldcassette desselben und stahl aus dem verschlossenen Behältnisse ungefähr 50 Mark, Eine Gesäognißstrafe von sechs Monaten erschien hier, und auch bei dem Schlosser Thomas Koch aus Köln angemessen, der seinem Logirwirthe einen Schrank erbrach und sich verschiedene Kleidungsstuücke aneignete.-- Die folgende Berufungs-Verhandlung schließt sich dem Beleidigungs-Proceß des Bürgermeisters Sugg von Lindenthal gegen den Kaufmann Koch und den Schlossermeister Prang an. Im Auftrage des Schlossermeisters hatte der Kaufmann die Arbeiter, welche mit Niederlegung des Zaunes am Hause des Erstern beschäftigt waren, aufmerksam darauf gemacht, daß ihr Beginnen strafbar sei, und ihnen dabei dess. 123 des Str.-.-., der vom Hausfriedensbruche handelt, vorgelesen. Das Schöffengericht konnte in dieser Handlungsweise die der Anklage unterlegte Verletzung des Unfugs-Paragraphen nicht finden und erkannte auf Freisprechung. Die Strafkammer schloß sich dieser Auffassung an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>An den Dominicanern blieb gestern Morgen das Pferd eines Brauerwagens mit dem Hufeisen derart im Geleise der Straßenbarn hängen, daß das Eisen vollständig losgerissen, wie die Nägel krumm gebogen wurden. Das erschreckte arme Thier schlug wie wüthend um sich, so daß es die größte Mühe kostele, das Thier und sein Nebenpaare zu beruhigen. In der letzten Zeit sind derartige Unfälle schon mehrfach vorgekommen. Abhülfe wäre im Interesse des Thierschutzes doch wohl geboten. Vielleicht kann der ThierschutzVerein helfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Die Rhein.-Westf. Zig. will aus zuverlaäsiger Quelle erfahren haben, daß der Hr. Erzbischof für die jüngst in Köln stattgefundene Constituirung des rheinischen Vereins für katholische Arbeiter-kolonieen die Summe von 10,000 M. bewilligt habe. Wir bemerken berichtigend, daß die Summe(persönlicher Beitrag des hochwürdigsten Herrn) sich auf 1000 M. beläuft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Der Schluß der diesmaligen Jagd auf Rebühner ist für den Regierungsbezirk Köln auf den 16. d. Mis. festgesetzt worden. Die betr. Jagd darf nur bis zum 15.., letztern Tag einschliefßlich, ausgeübt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Sülz, 8. Nov. Zwischen Fort Kolmar und Deckstein wurde heute Nachmittag 4 Uhr auf einem brennenden Ziegelofen die starken Schnaps- geruch verbreitende Leiche eines Mannes gefunden, dessen Papiere auf den Namen Mathias Berg lauten. Die Vermuthung liegt nahe, daß der Englückliche im Rausch auf den Ofen geklettert ist, um sich zu wärmen, und dann an dem Schwefel- und Kohlen-Dampf erstickt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Die Agitation für die Stadtrath- wahl treibt wunderbare Blüthen. Hr. Moses Gottschalk veröffentlicht im Stadt-Anzeiger mit Namensunterschrift folgenden Ausfall gegen den Stadtverordneten Hrn. Klein II: "Sämmtliche Viehsändler, welche Gefühl für Ehre besitzen, werden freundlichst ersucht(für die Aufmerksamkeit während ihrer Mitgliedschaft in der Metzger Innung und deren sanfter Ausſtoßung von Seiten des Obermeisters), den Zoll der Dankbarkeit bei der diesmaligen Stadtverordnetenwahl abzutragen." Außerdem wird das folgende anonyme Circular verbreitet: "Jeder friedliebende Bürger und Wähler der dritten Klasse wird höfliehst ersucht, da in Lein kein Bedürfnissß und Feld für Anti-Semitismus ist, bei der Staltverordnetenwahl dem Hrn. Jean Klein seine Stimme nicht zu geben bzw. dessen Wiederwahl scheitern zu lassen, da derselbe als Obermeister der Metzger-Innung in deren Vereins-Sitzungen sich als Anti-Semit entpuppte." Wir erinnern daran, daß Hr. Gottschalk schon früher einen Wassergang mit Hin. Kleinversucht hat, der aber ein sehr unangenehmes Ende für Hrn. G. hatte. Er kann sich darauf verlassen, daß er auch dies Mal bei "sämmtlichen Viehändlern" so wenig wie bei andern Leuten ausrichten wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Das Stadtverordneten-Collegium erklärte sich in der jüngsten Sitzung bereit, für das im nächsten Jahre hierselbst stattfindende Musikfest einen Zuschußß von 1800 Mark zu leisten und eine Garantie von 3400 Mark zu übernehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>I) Vorgestern sand ein Arbeiter aus Jüuckerath im Bürger-Hospital Aufnahme, dem eine Eisenbahn-Wagenachse auf die Füße gefallen war. Der Englückliche war so schwer verletzt, daß ihm mehrere Zehen abgenommen werden mußten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Die Uebertrückung an dem Eigelsteiner Ues-g ist am Abend gefährlich zu passiren wegen der dort herrschengesantet Das Central-Burean ist während der Wahltage in der Bierbrauerei Weber, Mühlengasse 1, erste Etage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
