<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1887</year>
    <month>10</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>277374</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Donnerstag Nachmittag hatte ein Kügerbursche auf dem Salzbüchel einen Korb mit 25 gesüllten Weinflaschen eben von seiner Karre abgenommen und neben###en an die Erde gestellt, als ein mit Schutt beladener Karren daherminten kam und den Kord mit Inhalt total entzwei fuhr. Der Fuhrmann bekümmerte sich nicht weiter darum, sondern fuhr emsig weiter. Ein altes Mütterchen, welches noch den Rest einer Flasche retten wollte, verletzte sich dabei erheblich an der Hand.-- Im Zoologischen Garten ist man mit Instandsetzung der Sommeraufenthalte der Thiere beschäftigt; auch wird die Mauer an der Mulheimerstraße an einzelnen Stellen erhöht.-- In den Anlagen vor dem Eigelsteiner Thore versuchte ein Bummler einem Kinderädchen die goldene Brosche vom Halse wegzureißen. Das Mädchen rief indeß um Hülse und es gelang einem hinzueilenden Herrn, den frechen Burschen zurückzutreiben.-- Die auf der Gereonstrße errichtete Placatenäule ist jetzt fertig gestellt; es dedarf nur noch der Fortschaffung des Gerüstes, um sie ihrem Zweck übergeben zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Rippes, hingewiesen. Wenn es aber dort so schlecht um diese wäre, so hätte die königl. Regierung jene Gemeinde und #i verantanen können, für Abhülfe zu sorgen. Dann wären nicht die Opter erforderlich gewesen, die man jetzt verlange. Eine so ungünstige Einnung für die Mutterstadt sei in ganz Preußen noch nie vollzogen worden, wie sie hier beabsichtigt werde. Er(der Vortragende) habe nie eine ug der Eingemeindung-Angelegenheit für nützlich gehalten; im Gegentheil sei er für eine solche Verzögerung, daß die königl. Staatsregierung in die Lage gesetzt werde, uns die Eingemeindung durch eine Cabinetsordre aufzuoctroyiren. Der Vortragende glaubt, daß die Eingemeindung für Köln keine Vortheile biete, welche in etwa ein Aequivalent enthalte für die großen Kosten und Lasten, welche Köln aus der Aufnahme der Außenorme erwachsen. Er erinnert bei dieser Gelegenheit u. a. an die Nothwendigeiner Dislocirung der Bevölkerung der Außenorme im Falle eines Krieges und an die daraus entstehenden Kosten, für welche Köln auskommen müsse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>in den letzten zehn Jahren verlernt haben. Die Eingemeindung sei für #in eine Nuß so hart, daß man sie selbst mit den gestern der Stadt geschenkten Mammuthähne nicht zu knacken vermögen werde. Er habe sich verp#sechte gehalten, im Interesse der Stadt diese allgemeinen Bedenken gegen die eingemeindung zum Ausdruck zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vor der Strafkammer in Verden fand eine Verhandlung gegen den Senator V. und 37 andere Einwohner Nienburg wegen Beleidigung des Referendars D. und des Seconde-Lieutenants B. statt, welche allgemeines Interesse erregte und auch in weitern Kreisen bekannt zu werden verdient. Zur Feier des 90. Geburtsfestes des Kaisers wurde in Nienburg ein Fest-Commers des Kriegervereine abgehalten, bei welchem sich auch der Seconde-Lieutenant B. als geladener, der Referendar D. als nicht geladener Gast eingefunden hatten. In bereits vorherückter Stunde ergriff der OberstLieutenant v. F. das Wort zu einer Rede, blieb jedoch bereits beim Beginn derselben stecken, und die versuchte Fortsetzung erregte allgemeine Heiterkeit, an welcher sich auch der Gymnasiallehrer W. betheiligte. In Nienburg besteht nun aber zwischen Referendaren und Lieutenants auf der einen Seite und den Gymnasiallehrern auf der andern Seite ein Verhältnissß, welches mit dem zwischen den bekannten"Färberblauen" und"Ledergelben" einige Aehnlichkeit hat. Der Hr. Lieutenant sah sich daher verandaßt, dem Gymnasiallehrer W. zu sagen:"Sie sind ein ungezogener Schlingel, ich werde Sie Ihrem Rector melden", und der Hr. Referendar fühlte sich berufen, dem Gymnasiallehrer W. gleichfalls verschiedene Injurien an den Kopf zu werfen, bis der Lieutenant B. den Wirth mit den Worten"Schmeißßen Sie den Lump' raus", zur Exécution des Gymnasiallehrers W. commandirte. Der Wirth leistete diesem Commando auch gehorsamst Folge, aber eine größere Anzahl Nienburger Bürger erliessß eine öffentliche Erklärung in der Nienburger Harle, nach welcher das Verhalten des Hrn. Gymnasiallehrers W. keinen Anlaß gegeben habe, das grobe und flegelhafte Verhalten gegen denselben von Seiten einiger Gäste zu rechtfertigen. In der mündlichen Verhandlung wurde von der Staatsanwaltschaft das Vernehmen des Lieutenants B. und des Referendars D. als ein durchaus ungerechtfertigtes anerkannt und in Bezug auf den letztern bemerkt, daß es lediglich ein Act der Anmaßung gewesen sei, wenn er den Gymnasiallehrer W. zur Rede stellte. Die Staatsanwaltschaft benügte sich demgemaäß auch mit dem Antrage auf die mäßige Strase von 15 Mark, und der Gerichtshof erkannte dementsprechend. Die Angeschuldigten haben lediglich in der Form gefehlt, in der Sache hat ihnen selbst der Staatsanwalt Recht gegeben, und materiell sind der Hr. Lieutenaut und der Hr. Referendar nicht als Sieger hervorgegangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Am Dinstag-Morgen in der Frühe stieß, wie schon kurz gemeldet die deutsche Barke Planteur, Capitain Peter C. Deivs, bei Beachy Head im Canal mit dem von Southampton nach London fahrenden Dampfer Upupa zusammen. Der Planteur ging fast augenblicklich unter. Die Upupa ließ sofort ein Voor in die See. Nach einer Stunde Suchens gelang es, von der Besatzung des Planteur den Capitain, den Siepermann Hill von Seinemünde und einen Seemann, Namens Fall, aufzutischen. Die beiden Letztern wurden wieder in's Leben zurückgerufen, der Capitain aber verschied. Auf dem Planteur hatten sich 15 Personen befunden, von denen 11 ertranken. Die Namen der Verungluückten sind: Capitain Peter C. Drews von Stralsund, Mathilde Drews, Frau des Capitains von Stralsund, Emma Drews, Tochter des Capitains, Heinrich Voß, Schwager des Capitains. Hermann Lutha von Stralsund, Gustav Reht von Colberg, Hans Eggert(Knabe), Albert Rokilzi(Knabe), Karl Wolf(Koch), Alle von Stralsund, und Moritz Brandt(Schiffszimmermann) von Stettin. Der Planteur war mit Ballast beladen und auf der Fahrt von London nach Cardiff begriffen. Die beiden Ueberlebenden berichten, daß sie im Beit waren, als der Zusammenstoßß erfolgte. Als sie aufwachten, befanden sie sich im Wasser. Die lupa brachte sie nach London.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueber einen interessanten Fall von Blitzschlag theilte Hr. Dr. Vogel von Eſcholzmatt der am 8. October in Luzern stat gehabten ärztlichen Versammlung Folgendes mit. Zwei Personen, ein zwanzigähriges Mädchen und ein neunähriger taubstummer Verdingknabe, die bei einem Gewitter unter einem Baume Schutz suchten und zusammen einen ojjenen Regenschirm trugen, wurden vom Blitz getrosten und für todt weggetragen. Der Arzt fand sie noch am Leben, aber ohne Bewußsein. Die Kleider des Mädchens sowie der Regenschirm waren zerfetzt, die Haare verbrannt; überdies hatte sie an der vordern Seite des Körpers gewaltige furchenartigen Brandwunden, gleich als hätte sich der Blitz dort gespiegelt. Beim Knaben waren sämmtliche Kopfhaare verbrannt. Beide Patienten sind vollständig genesen, der Knabe nach zwei Tagen, das Mädchen nach sechs Wochen. Die Tochter wurde der ärztlichen Versammlung vorgestellt, ebenso auch das interessante Gerippe ihres Regenschirmes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Große Aufregung in Nordamerica dürfte ein Erkenntnisß hervorrufen, welches dieser Tage die Strafkammer des Landgerichts zu Breslau gefällt hat. Eine aus der Provinz Posen gebürtige, seit 22 Jahren in America ansässige reiche Dame, Bürgerin der Vereinigten Staaten von Nordamerica, hatte im August das Logierhaus in Cudowa verlassen und sich vor Berichtigung ihrer nur wenige Mark betragenden Rechnung nach Breslau begeben, von wo aus sie durch Postanweisung das Geld einschickte. Inzwischen war aus Cudowa bei der Breslauer Polizeibehoörde die Anzeige eingegangen, daß sie sich eines Betrugs(Zechprellerei) schuldig gemacht habe. Daraufhin wurde sie, nachdem bereits am 26. August ihre Vernehmung auf dem Polizeiräpsidium stattgefunden hatte, am 27. August vorgeladen und benachrichtigt, daß sie sich wegen Betrugs zu verantworten habe. Auf ihre Versicherung, daß sie die Zahlung in Cudowa lediglich vergessen und inzwischen bereits geleistet habe, wurde sie in Begleitung eines Criminal-Commissar in Civil nach dem Hotel geschickt, um demselben den Postschen über die erfolgte Geldsendung vorzulegen. Da ihr Sohn momentan abwesend war, ersuchte sie den Commissar, zu warten; dieser aber lehnte das ab und erklärte die Frau, als sie trotz seines Versuchs, sie festzuhalten, nach ihrem Zimmer gehen wollte, für verhaftet, und versuchte ihr Handfesseln anzulegen. Mit den Worten:"Was! Ich bin verhaftet?"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
