<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1887</year>
    <month>11</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>277384</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der frühere Gymnasiallehrer am hiesigen Friedrich-Wilhelm-Gymnahr. Otto Emans, ist zum Dolmetscher bei der kaiserlichen Gesandtsaff n. Peling ernannt worden, nachdem er mehrere Jahre die chinesische</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>die Männer sind heutzutage fast alle Raucher, und auch der beKölner Bürger läßt sich wenigstens an den Sonntag-Nachmittagen Maxilla; wohlschmecken. Welchen Schrecken mag da vorgestern einen Arme- Spießbürger erfaßt haben, als er die Asche seiner Cigarre austrie einen festen Gegenstand aus letzterer hervorstehen sah. Gewiß hat er von den verruchten Attentaten gehört, welche mit Dynamit-Cigarren i Kurland verübt worden sind, und ein Gruseln überkam ion. Doch mit Slichem Muthe überwindet er seine Angst, um die Sache genauer tichen un eventuell den Verkäufer wegen unberechtigter Anwendung v Sarstefe zu gelangen. Endlich hat er das corpus delicti an dert; aber es ist kein Spreng-Apparat, auch keine Haarnadsviche vor nicht langer Zeit aus einer Cigarre als Erinner## ####. Weidliche hervorgezogen wurde: es ist ein einfacher-- Nage ###ht er seinen Stummel wieder an und denkt bei sich: Will dieses neueste Monstrum der Cigarrenfabrication doch im Local-Anzeiger festnageln, denn für solche und ähnliche scherzhafte Vorkommnisse haben wir ja dieses Blatt-- und damit hatte er den Nagel auf den Kopf getroffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>n Während des am Sonntag hier herrschenden orkanartigen Sturmes fielen die Trümmer eines zusammengestürzten Kamines durch das Glasdach eines photographischen Ateliers. Der mit einer Aufnahme beschäftigte Photograph erlitt einige, zum Theil erhebliche Kopfverletzungen. Ein Glaser, sowie der Lehrling desselben, welche das Dach gestern Vormittag reparirten, fielen beide durch dasselbe; der Lehrling mußte bewußtlos fortgetragen werden, während der Meister mit dem Schrecken davon kam</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gestern Morgen erhielt der Geschäfts-Inhaber einer hiesigen Kohlenhandlung zwei verschiedene Schreiben, worin um sofortige Zusendung je einer Karre Nußkohlen ersucht wurde. Das eine Schreiben war mit dem Namen eines Geschäftsmannes in Nippes, das andere mit dem Namen eines solchen inn Rodenkirchen unterzeichnet. Heute in aller Frühe ließ der Kohlenändler eine Karre Kohlen nach Nippes und Rodenkirchen fahren. Beide kamen ber beladen zurück, da die Geschäftsleute behaupteten, nichts bestellt zu haben. der Kohlenändler vermuthet, ein vor kurzem entlassener Knecht habe ihm esen Streich aus Rache gespielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>31. Oct. Es wurden festgenommen: 2 Personen wegen Diebstahl von Denungen in einer Wirthschaft, 1 Tagelöhner wegen Diebstahlsversuch; 4 Personen wegen Einsteigen und nächtlichen Aufenthaltes in einem Neubau an der Faßbindergasse; 1 Tagelöhner, weil er auf dem Kl. Griechen markt einen Verputzen mit einem Messer gestochen hatte; 2 Arbeiter wegen groben Straßenunfugs, 1 Brenner wegen Diebstahls. 10 Störer der Nachtruhe, 3 Landstreicher und Bettler, sowie 3 umhertreibende Frauenspersonen: 17 Obdachlose wurden untergebracht.-- Vom Flur eines Hauses an der Flandrischenstraße wurde eine neue dunkelgestreifte schwere Winterrose entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Nach einer Verordnung des Hrn. Polizei-Präsidenten v. König darf die südliche Fahrstrecke der Gereonstrße nur in der Richtung von Westen nach Osten befahren werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>u Sonntag-Vormittag carambolirte an der Ecke der Mathiasstrße und Großen Witschgasse eine herrschaftliche Equipage mit einem Milchwagen, so daß letzterer total gertrümmert wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Auf der Erftstraße fuhr ein Milchblauer gegen einen zur Seite stehenden Hundekarren einer reisenden Handelsfrau, der mit irdenem Geschirr beladen war. Letzteres zerbrach zum größten Theil. Während die arme Frau ihren Verlust bitterlich beweinte, fuhr der Bauer mit seinem alten Gaul in gestrecktem Galopp davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das Stadtverordneten-Collegium genehmigte in der geheimen Sitzung vom vorigen Freitag die getroffenen Abkommen mit den Bürgermeistern Reisch(Deutz), Jesse(Ehrenfeld) und Sugg(Efferen) über deren Eintritt in den Dienst der Stadt Köln als fünfter, bzw. sechster, bzw. siebenter Beigeorducter, sowie die Vereinbarungen mit den Bürgermeistern Eich(Nippes) und Brinck(Bickendorf), welche nicht als Beamte der Stadt Köln übernommen werden, über das ihnen nach erfolgter Eingemeindung der betreffenden Ortschaften zu gewährende jährliche Einkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Bekanntlich haben gegen das vor mehrern Wochen öffentlich ausgelegte Project zur Regulirung des Domhofes verschiedene Eigenthuümer anstoßender Grundstücke Einspruch erhoben. Dieser ist jedoch von den betreffenden Behörden zurückgewiesen worden, so daß der Ausführung jenes Planes nohl kaum mehr etwas im Wege steht. Hoffentlich wird recht bald mit den Bereiten begonnen werden. Die Frage, welche gärtnerischen Anlagen auf dem Domhof zu machen sind, ist bereits vom Stadtverordneten-Collegium berathen, jedoch nicht entschieden worden. Natürlich kann für jetzt nur von einer ganz provisorischen und wenig kostspieligen Anlage die Rede sein, indem erst nach Ausführung der nunmehr feststehenden weitern Freilegung des Domes, wozn noch manches Jahr erforderlich ist, der Platz seinen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>ar Vor der Strafkammer hatte sich der schon häufig vorbestraft Tagelöhner H. Höller von hier wegen verschiedener Betrügereien zu verantworten. Butter, Schanzzeug und Kleidungsstuücke hatte er sich unter falschen Vorspiegelungen,e Falle auch durch Diebstahl, angeeignet. Das Urtheil lautete auf 1. Monate Zuchthaus, 2 Jahre Ehrverlust und Stellung unter Polizei-Aussicht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Wegen zwei Betrügereien und drei Unterschlagungen wird.. aus Berlin gebürtige Agent Alphons Liesen neun Monate in Köln auf rem Klingelpütz zubringen müssen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Maurer Jacob Veiß, welcher sich die meiste Zeit auf der Landstaße befindet, eignete sich in Rolshofen ein Leintuch, welches zum Trocknen ausgehängt war, an. In Anbetracht vieler Vorſtrafen wurde auf ein Jahr Gefäogniß, drei Jahre Ehrverlust und Stellung unter Polizei-Aussicht erkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
