<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1887</year>
    <month>10</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>277372</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im großen Saale des Fränkischen Hofes nehmen heute Abend die beliebten Familien-(Abonnements-) Concerte der bewährten Beuthen'schen Capelle(40. Rgt.) ihren Anfang. Dieselben werden wie bisher in stets gewählten Programm ernste und heitere Musik in angenehmer Abwechselung bringen. Auch die Familien-Festlichkeiten: Soireen 2c. finden in der bisherigen Weise statt. Durch die theilweise Benutzung mehrerer der untern Räume des Fränkischen Hoses zu Gerichtszwecken erleiden die Concerte und sonstigen Veranstaltungen keinerlei Störung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hr. Bildhauer August Jägers hierselbst hat im Auftrage der hiesigen Marianischen Congregation für junge Kaufleute einen hübschen romanischen Altar angefertigt, den diese Congregation für die Missionskirche in Aplerbeck, Diölese Paderborn bestimmt hat. Der Altar ist mit den Statuen der hh. Bonifatius, Heinrich, Clara und Elisabeth geziert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wie bereits mitgetheilt, ist der Fabrik- und Guts-Besitzer Max Harff gegen Caution entlassen worden. Dem Vernehmen nach beziffert sich letztere auf 50,000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>P Polizeibericht vom 19. October. Gestern Nachmittag gegen 6 Uhr entstand in einem Hause an der Bachemstrße einen Gardinenbrand, welcher sofort gelöscht wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Es wurden festgenommen: Ein sechszehnähriger Bursche wegen unbefugter Ausübung des Dienstmann-Gewerbes, drei Störer der Nachtruhe, eine Person wegen Trunkenheit, zwei Landstreicher und sechs Umhertreiberinnen; 17 Obdachlose erhielten Unterkommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In verflossener Nacht wurde ein neunähriger Knabe aufgegriffen, welcher angab, er sei aus Gleuel und dort von seinen Eltern, welche nach Euskirchen verzogen, verlassen worden; derselbe wurde untergebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der hochw. dr. Erzbischof kehrte gestern Vormittag von Crefeld hierher zurück. Die großen Firmungs-Reisen sind damit für dieses Jahr beendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In dem vorgestrigen Bericht über die Bürger-Versammlung im Victoria-Saal waren die Aeußerungen des Hrn. Dr. Schlitz etwas kurz und dadurch ungenau wiedergegeben. Derselbe bezeichnete die Unterscheidung von Zwangsangeschlossenen und freiwillig Angeschlossenen(an die Wasserleitung) als ungerecht und undurchührbar, und zwar, wie uns Dr. Schlitz selbst mittheilt, aus folgenden Gründen: 1. weil Biele anfangs freiwillig sich Anschrießende dies in der heute als irrig erkannten Annahme gethan hätten, unser Grundwasser sei allgemein, nicht etwa bloß aus örtlichen Uebelsänden, ungesund und ungenietßbar; 2. weil durch die Einführung der Wasserleitung aus Mangel des Auspumpens viele hiesige Brunnen wirklich schlechter geworden seien; 3. weil es moralisch unerlaubt sei, den Irrthum der Bürger, nachdem man ihn bestens begünstigt habe, als Quelle des Vortheils zu benutzen. Der Punkt 2 habe auch noch eine civilrechtliche Seite, die Frage, ob die Stadt zur Entschädigung verpflichtet sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Auch im Winter-Halbjahr 1887 88 sollen im Verwaltungsgeräude der königl. Eisenbahn-Direction(linksrheinische) hierselbst für Eisenbahn-Beamte Vorlesungen über preußisches Eisenbahnrecht stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Strafkammer verurtheilte einen Fabrikarbeiter, welcher in einem Streite seinen Gegner mit einem Messer in die linke Hand gestochen hatte, zu fünfzehn Monaten Gefäogniß. Ein Tagelöhner von hier hatte einen Schuhmacher mit einem scharfen Gegenstand auf den Kopf geschlagen, wofür er ein Jahr Gefäogniß erhielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>st Am Montag verurtheilte das Schöffengericht eine schon wegen Diebstahls bestrafte Frau, welche am 12. und 13. August d. J. zu Deutz in drei verschiedenen Geschäften Spitze im Werthe von 80--100 M. stahl, zu drei Monaten Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein Wirth von hier wurde, weil er am 2. Juli d. J. noch nach 11 Uhr Abends Gäste in seinem Local geduldet und nach einem Schutzmann mit einem Bierglase geworden hatte, zu 120 Mark Geldstrafe verurtheilt. Die Strafe wurde mit Rücksicht darauf, daß das betr. Local eines der berüchtigsten Köln's ist, so hoch bemessen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
