<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1887</year>
    <month>11</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>277389</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der bereits eewahnte Erlaß des Hrn. Cultusministers betreffend die Freilegung des Domes hat nachstehenden Wortlaut."Auf das an den Herrn Unterstaatssecretair meines Ministeriums gerichtete, mir vorgelegte Schreiben vom 4. Juni d. J. betreffend die Freilegung des dor tigen Tomes erwidere ic Ew. Hochwohlgeboren ergebenst, wie es keinem Zweifel unterliegen kenn, daß die Allerhöchste Ordre vom 21. August 1885, mittels deren dem Central-Dombau-Verein die weitere Veranstaltung von Prämien-Collecten für die Jahre 1885, 1886, 1887 und 1888 gestattet worden ist, zunächst lediglich diejenige Freilegung im Auge gehabt hat, welche in dem sogenannten Stübben schen Project in Aussicht genommen ist, und daß anderweit hervortretende Projecte die Verwirklichung dieses Planes um so weniger beeintraächtigen können, als sie mit demselben in keinem unmittelbaren Zusammenhang stehen. Um die Möglichkeit der Ausführung des Stübben'schen Projectes zu sichern, habe ich bereits unter'm 8. Juni v. J. dem Herrn Obereräsidenten der Rheinprovinz die Genehmigung dazu ertheilt, daß das Selig'sche Theilgrundstück für 180,000 M. aus dem Ertrage der Lotterie angekauft werde. Da der Ankauf des Grundstücks wider Erwarten bisher nicht erfolgt ist, so ersuche ich Ew. Hochwohlgeboren ergebenst, bei der, äußerm Vernehmen nach, am 18. d. M. stattfindenden bifentlichen Versteigerung desselben bis zu einer Kaufsumme von ungefähr 180,000 M. mitzubieten, indem ich Sie gleichzeitig ermächtige, bei etwaigem Mehrgebots über jenen Betrag um einige Tausend Mark hinauszugehen. Auch mit dem Ankauf der übrigen, bei der Ausführung des genannten Projectes zu beseitigenden Gebäude wird mit thunlichster Beschleunigung vorzugehen sein, und bedarf es hierzu keines weitern Allerhöchsten Befehls. Die Entscheidung über das Heimann'sche Project bleibt einstweilen vorbehalt. v. Goßler." Der Erlaß ist vom 13. Juli 1887 datirt und an den Präsidenten des Central-Dombau-Vereins, hrn. Consul Oswald Schmitz, gerichtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>M. heberle(h. Lempertz' Söhne) in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
