<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>1</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>277463</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Eis im Rhein hatte sich bis gestern Abend 7 Uhr noch wenig Drittel der Strombreite ist mit großen und kleinen Die Rheinhöhe ist am hiesigen Pegel im Laufe des vermindert. Zwei Schollen bedeckt. gestrigen Tages ganz unwesentlich gesunken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Donnerstag-Abend stattgehabte 14. Abonnements-Concert im Fränkischen Hof zeichnete sich durch die Mitwirkung des Hrn. Concert- meisters Gustav Hollander aus. Zwei Violin-Soli,"Nocturne" und "Vallare" des Componisten, kamen unter der Leitung desselben durch Hru. K. Körner zum Vortrag und wurden sehr beifällig ausgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der vorgestrigen Nacht, gleich nach 12 Uhr, wurde ein Theil unserer Feuerwehr nach Marienburg gerufen, wo in der Färberei von Jrn. Fr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Baptiste ein Brand ausgebrochen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Nacht von Montag auf Dinstag wurden in dem Kohlenlager von Schmitz an der Trankgasse, wo der Hof-Spediteur Branchen(Friedrich- Wilhelmstrße) seine Wagen unterbringt, mehrere Ballen von Dieben geöffnet. Drei Ballen enthielten Schuh-Hufeisen, welche den Dieben nicht der Mitnahme werth erschienen; doch noch werthvolle Gegenstände. Der vierte Ballen wurde gänzlich entleert; derselbe enthielt Stoffe und über 10,000 Meter Zugſtiefel-Gurt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Deg 20. Jan. In den Abendstunden wurde vom Flur eines Hauses an der Wolfstraße eine 75 Kil. schwere Kiste, welche 66 Dutzend Tafelmesser und Gabeln enthielt, gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In Haft kamen: 14 Landstreicher und Bettler sowie acht umhertreibende Frauenzimmer; 18 Obdachlose erhielten Unterit Stallung für 20 Kühe zu ver miethen. Carthäuferwall 26.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
