<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>1</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>277461</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Maria, T. v. Gust. Menden, Schreiner, Lungeng. 17.- Elis. Math. Aug. Louise, T. v. Simon Friedr. Ludw. Neitzert, Bäcker, Ferculum 58.- Friedr. Adolph. S. v. Theodor Bodenheim, Tagl., Kühasse 3.- Jac., S. v. Jac Pohl, Buchb., Kämmern. 45.- Martha Louise Joh., T. v. Aug. Wille, Schuhmacher, Weberstr. 62.- Agnes, T. v. Friedr. Wilh. Scholl, Kleineändler, Weißbüttengasse 11.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>5., wohnt. zu Nippes. Konr. Sier, 4., Eintrachtstr. 26.- Heinr. Dischler, verh., General-Agent, 58 42.-- Elis. Klugwitz, geb. Hager, 38 ., Annost. 5.- Friedr. Joh. David Herstatt, verheir., Banquier, 56., Apostelnkl. 27.-- Agnes Knipprath, Wwe. Knipschaar, 87., Domhof 26.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>- Barthol. Paffrath, Wwr., Tagl., 47., wohnt. zu Sich, Kr. Sieg. Jac. Becker, verh., Bergmann, 43., wohnt. zu Niederlinxweiler, Kr. St. Wendel.- Hermann Körfgen, Wwr., ohne Gew., 85., Buschg</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>15.Friedr. Rantz, unverh., Architekt, 48 ., ohne bek. Wohnort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dinstag-Vormittag wurde im Rheinauhasen eine unbekannte männliche Leiche gelandet. Der Ertrunkene war etwa 25--30 Jahre alt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Unterossizier und ein Obermatrose von der kaiserlichen Marine Herrn A. R. Gern bin ich bereit, Ihnen die Gründe anzugeben, welche mich sowie die andern sechs Herren verandaßt haben, das Amt als Mitglied der Klassensteuer-Einsahätzungs-Commission abzulehnen. So viel ich weiß, gibt es der Herren, die in obiger Commission sind, über 200, welche in verschiedene Bezirke eingetheilt*) und deren Namen, weil nicht veröffentlicht, dem Publicum unbekannt sind. Da dieses Ehrenamt an und für sich ein unangenehmes ist, so wurde auch bisheran Verschwiegenheit über die Namen beobachtet. Besonders unangenehm ist dieses Amt für Geschäftsleute, da man sich dadurch sämmtliche Kunden aus dem Hause treibt, welche in betreffender Gegend wohnen und in der Steuer in die Höhe kommen, gleichviel ob eine Erhöhung gerechtfertigt ist oder nicht. Wenn, wie Sie angeben, sämmtliche Namen der Mitglieder genannter Commission öffentlich bekannt gemacht würden, so hätte für jene sieben Herren kein Grund vorgelegen, die Wahl abzulehnen. So aber würden diese sieben Herren nicht allein übermäßig durch das Publicum in Anspruch genommen und die andern über 200 Mitglieder der Commission, weil unbekannt, gar nicht, sondern wären auch in den Augen derjenigen Bürger, welche in der Steuer in die Höhe kämen, die alleinigen Sündenöcke, gleichviel, ob dieselben in der Commission auch dagegen gestimmt hätten. Was also die über 200 Mitglieder starke Commission beschrießt, wäre alles auf das Conto der sieben Herren gekommen. Da nun die Steuerschraube bekanntlich sehr leicht in die Höhe, aber sehr selten von selbst zurückgeht, so würden wir uns sehr viele Feinde, schwerlich aber einen Freund hatten sich gestern hier in Köln einen guten Tag gemacht und kamen Nachzu Nymweg Offenbach. Stephan Menden, Hülfsbremser, Berrenrath, und Elis: Gatz, v. Be berg.- Wilh. Krämer, Schmiedemst v. hier, und Sophia Hamacher: Bayenthal.- Ernst Luther, Karte#e hlr., v. Coburg, und Gudula Ulv. Arnoldsöhe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>18. Jan. Ein an der Heinrichstraße wohnhafter Drechsler verübte in verflossener Nacht in seiner Wohnung groben Unfug und gertrümmerte mehrere Fensterscheiben; derselbe wurde daher festgenommen, mußte aber zunächst dem Hospital zur Verbindung seiner Wunden zugefuührt werden, da er sich an beiden Händen ziemlich bedeutend verletzt hatte.-- Am Mauritiuswall wurde ein Betrunkener aufgefunden, welcher mehrere Verletzungen an sich trug; er worden war, konnte nicht festgestellt werden.-- In Haft kamen: ein Gerber ween Diebstahls, ein Maler wegen Zechprellerei, zwei Dienstädchen wegen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Wie uns mitgetheilt wird, setzt der vor einigen Tagen von uns gekennzeichnete junge Mann seine Schwindeleien in den Friseur-Geschäften fort. Derselbe läßt sich bedienen, gibt hernach an, kein Gelo bei sich zu haben bzw. dasselbe vergessen zu haben, sagt dann, er müsse noch etwas guten, und bittet sich dafür noch etwas Geld aus, natürlich unter der Versicherung, wieder zu kommen. Derartige Schwindeleien sind ihm dieser Tage wieder auf mehrern Stellen gelungen, so auf dem Buttermarkt, Marsplatz und Gr. Sandkaul. Der Gauner ist blond, bartlos und spricht den Kölner Dialect.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>0 Die neue Gasleitung unter dem Domkeller und der Dom-Bibliothek ###1 fertig gestellt. Um die Verbindung mit dem Hauptrohr zu bewerkstelligen, mußte die vor der Sacristei liegende schwarze Marmorplatte, wohl größten, die sich im Dom befindet, aufgehoben werden. Sie ist 3 Meter 18 Centimeter lang, 18 Centimeter dick und 1 Meter 80 Centimeter dreit. Es ist dieses die Grabplatte für den berühmten Gelehrten und Canonicus Hieronimus Unicornis(Hieron. Einhorn), gestorben im Jahre 1500.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Auf dem südlichen Theile des Heumarktes treiben sich seit einiger Zeit in den Abendstunden lüderliche Frauenzimmer mit ihren Zuhältern umher, welche die Passanten oft in gemeinster Weise belästigen. Eine strengere Aufsagt wäre hier dringend geboten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>zum directen Entzuünden der Kohlen ohne Holz, Papier.- 300 Stück kosten K# 3 franco Haus. Zu haben in den bekannten Nieder lagen oder bei F. Tietz, Köln, Friesenplatz 15.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die städtische Arnau-Deputation hat unlängst sich verandaßt gesehen, gegen einen hiesigen Anwohner, Vater von mehrern Kindern, Strafantrag zu stellen, weil er dem Trunke ergeben war, für die Nahrung seiner Kinder nicht sorgte, sie mißhandelte und der Berwahrlosigkeit Preis gab. Derselbe ist dieserhalb nun auf Grund dess 3615 des Strafgesetzbuches mit drei Wochen Haft bestraft und seine Ueberweisung in die Arbeitsanstalt zu Brauweiler auf sechs Monate durch Verfügung der königlichen Regierung vom 3. d. M. angeordnet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die vor einiger Zeit verstorbene Wwe. Beyerle hat dem Marien- Hospital für eine Bettstiftung 6000 M. vermacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Seit Dinstag hat das Treib-Eis im Rhein sich derart vermehrt, daß gestern Morgen die hiesige Schiffbarücke hat abgefahren werden müssen. Die Schiffe eilen wieder den Häfen zu, welch letztere leider nicht Raum genug haben, um der ganzen großen Flotte des Stromes Schutz zu gewähren. Viele Fahrzeuge sind gezwungen, andere Stellen aufzusuchen, wo das Eis ihnen voraussichtlich nicht allzu gefährlich werden kann. T der Schifffahrt möglichst bald zum ausreichenden Schutz gegen das Eis Wir machen aufmerksam darauf, daß die neueste Ausgabe der Köluischen Volkszeitung Morgens und Nachmittags in allen nachstehend aufgeführten 17 Anzeigen-Annahmestellen zum Preise von Turbot, Seezungen, Humare Oder-Krebse, alle lebende Rhe sische, täglich frischen Dan-#a# etwas geschehen muß, zeigt sich bei jedem Eisgang.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Um einem vielfach kundgegebenen Wunsche zu entsprechen, hat die Expedition der Köluischen Volkszeitung die Einrichtung getroffen, daß die neueste Ausgabe der Zeitung stets gleich nach dem Erscheinen, Morgens wie Nachmittags, an 17 Stellen der Stadt und der Vororte zu haben ist. Diese Lungengasse 2 Martinstrße 4 bei Karl Vogel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
