<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>1</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>277455</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Einem Herrn entfiel auf dem Wege von Ehrenfeld nach Köln an der Venloerstraße ein werthloser Manschettenknopf. Er machte eben ein Streichtölzchen an, um danach zu sehen, als drei Arbeitsleute auf ihn zukamen und fragten:"Hat Ehr jett verlorne, Hähr?""Ja, mir entfiel ein Zehnmarkstück; in diesem Schmutze finde ich es doch nicht wieder." Sprach's und ging seines Weges weiter. Selbstverständlich begannen die Drei sofort eifrig zu suchen. Als der Aehrenfelder nach ungefähr einer halben Stunde von Köln zurückkehrte, sah er die Arbeiter beim Schein eines Kerzenlichtes noch in dem Straßenschmutz wühlen. Einer derselben sagte eben in gedämpftem Tone:"Enäh Pitter, dat welle mer vöher uhsmaache; et es glich, wer et singk, et wehd ehrlich getheilt.""Habt ihr das Goldstuück noch nicht gefunden, Leute", hub der Aehrenfelder an."Enäh,-- he fingen ich ävier e Hembsknöppchen", rief einer der Arbeiter, worauf der Herr ganz trocken antwortete:"Vielleicht siel mir nur ein Knopf, und kein Zehnmarkstück; bestimmt kann ich es nicht sagen." Die Wuth der Leute nach diesen Worten steigerte sich so, daß der betreffende Herr sich auf einen Pferdebahnwagen reiten mußte. Die Arbeiter gingen jedoch in eine nahe gelegene Wirthschaft, um sich etwas zu reinigen."Wat hat ehr angefangen", fragte der Wirth. "Mer hann Goldgegrave,-- ävier nichts junge." st. Zwei Spitzbuben von hier hatten beschlossen, einer Villa zu Düsseldorf einen Besuch abzustatten. Der Criminal-Commissar, Hr. Sperling, brachte diesen Diebstahlsplan in Erfahrung und begab sich schleunigst nach Düsseldorf in die betr. Villa, in welcher nur eine alte Dame mit ihrem Dienstädchen wohnt. Er war noch nicht lange dort, als drei Kerle, darunter jene zwei Diebe, Einlaß begehrten. Derselbe wurde ihnen auch gewährt, worauf deren Verhaftung erfolgte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
