<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>2</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>277488</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vor einigen Tagen saß der Inhaber eines Ladengeschäfts noch nach 12 Uhr Nachts in einem hinter dem Laden gelegenen Zimmer und wartete auf einen Hausgenossen. Gegen 121 Uhr hörte er auf dem Hausflur Geräusch, welches aber bald wieder verstummte. Gleich darauf kamen drei junge Leute, im Alter von 20 bis 25 Jahren, in den Hausflur, traten die Ladenthuür mit Gewalt auf und entliefen. Der Laden-Inhaber verhielt sich ruhig, und da er vermuthete, daß die Strolche zurückkehren würden, um zu stehlen, stellte er sich hinter die offene Hausthür, um einen derselben festzuhalten. Nach kurzer Zeit kehrten dieselben auch in den Hausflur zurück, worauf der Laden-Inhaber einen am Rockschoßß ergriff und festhielt. In Folge des Geräuschen kam ein anderer Hausbewohner herbei, welcher den zweiten Strolch erfaßte. In demselben Augenblicke erhielt derselbe von einem dritten einen wuchtigen Stich in die rechte Brust, wodurch er schwer verlett wurde. Die beiden Festgehaltenen rissen sich nun los, und alle drei entkamen, ohne verfolgt werden zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In vorvergangene Nacht wollte ein Nachtwächter am Waidmarkt einig Zuhälter, welche mit ihren Frauenzimmern rulettörenden Lärm verübten Cionert, Tagl., Elsaßstr. 33 S. v. Albert Karl Muller, Rechtsanw., Richmodstr. 3.- Felix, S. v. Alfred Wiegt, Conditor, Carthäuferwall 5. Heinr., S. v Math. Courage, Fabrikarbeiter, Carthäuferwall 16.- Emil, S. v. Jacob Tongs, Färber, Weiden bach 4.- Jos., S. v. Hud. Krantz, Schreiner, Hildeboldplatz 16.- Elis., T. v. Anton Eschweiler, Conditor, Linde 2F.- Jos. Herm., S. v. Emil Krauter, Stuccaturer, Klapperhof 6. * Gertr. Wilb, 7 v. Ant. Trimborn, Maurer, Agrivrn nage 93.-- Emilie, T. v. Jos. Eblinghaus, Gasanleger, Lintgasse 23. Kath., T. v. Karl Esser, Schlosser, Kahlen. 220.-Elise, T. v. Christ. Rösberg, Steindrucker, Die Pläne, welche die Baufluchtlinie und das Nivellement des Mariaablaßplatzes und der Theile der angrenzenden Straßen enthalten, liegen vom 16. d. M. ab im städtischen Bausecretariat(Rathhaus, Zimmer Nr. 29) Einwendungen gegen die Pläne sind nach Maßgabe der Bestimmungen des Gesetzes vom 2. Juli 1875, innerhalb einer präklusivischen Frist Wochen, also spätestens bis zum 15. März d.., bei dem Unterzeichneten anzubringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
