<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>2</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>277474</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wie aus Rom telegraphisch gemeldet wird, wurde gestern (Dinstag) Mittag der Herr Erzbischof von Köln vom Papst in längerer Audienz empfangen. Derselbe überreichte eine Glückwunschsopha Feuer gefangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zu der Notiz über den Verkauf des Giersberg'schen Hauses an der H. hestiaße theilt uns Hr. Leop. Emanuel, der den Verkauf vermittelte, mit, daß die Meldung vollständig richtig sei bis auf den Preis. Das Grundstück sei nämlich nicht für 300,000 Mark verkauft, sondern für 200,000 Mark, welcher Preis dem Werthe bei 901 Qu.-Meter Fläche und in Berücksichtigung seiner Front von elf Meter und der beträchtlichen Tiefe von 55 Adresse des preußischen Episcopates nebst dem Peterspfennig der Erzdiöcese Köln. Nach ihm wurde der Herr Bischof von Trier</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Nachdem der Krieg im Kölner Carneval beendet ist, und die Leiter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die fröhliche Stimmung in der gestrigen V. Plenar-Sitzung des Carne valistischen Reichstags war wohl in erster Linie eine Folge des Ur standes, daß"Er", der längere Zeit durch Krankheit abgehaltene Kanzler, 5# Urbach, wieder erschienen war, um persönlich die Verhandlungen gegen den Grigram zu leiten. Zu seiner Begrüßung wurde ein von Hrn. Weiser verfaßts Lied gesungen. Hr. Dangers gab in einem gelungenen Protokoll eine Ur. sicht über die Verhandlungen der jüngsten Sitzung. Minister Schäfer st#"Vergleich der Menschen mit den Pflanzen" an, dem ein Abgeordnet#t Schmitz einen"Vergleich der Menschen mit den Thieren" entgegenstel Recht humorvoll war auch die Rede des Hrn. Hilberath als Präsident "Rumaatskrade-Gesangvereins." Hr. Frings, der überall gern gesehen dienstbare Geist, wußte in ergötzlichster Weise den Herrschaften die Wicht: keit seines Aemtchens anzupreisen. Hr. Lölgen schilderte in drastischer seine Erlebnisse auf einem Maskenball. Mehrere Mitglieder des allgemeine Turn-Vereins wußten durch ihre Krätzchen die Gesellschaft angenehm unterhalten; namentlich sand die Leistung des dressirten Elephanten gross Beifall. Als Gäste erschienen eine Deputation des Kleinen Rathes der Grof" Carnevals-Gesellschaft mit ihrem Präsidenten, welche dem Präsidenten Reichstag den Orden ihrer Gesellschaft überreichte. Prächtige Liederspen hatten die HH. Schäfer, Laux, Blessing, Span, Wach, Waitz und Ren geliefert, die mit großem Beifall ausgenommen wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die gestrige Sitzung der Kölner Narrenzunft wurde mit dem poet vollen Liede eröffnet:"Colonia! am goldenen Rhein, Witz und Humor sigen Faschings-Gesellschaften unter das Prasidium des Orn. Fritz Hönig sich gestellt sowie sich bereit erklärt haben, vereint für die Veranstaltung eines glänzenden öffentlichen Carnevalsfeste wirten zu wollen,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>m Dieser Tage trat ein elegant gekleideter Herr in eine hiesige Weinund Liqueur-Handlung."Was kostet die Flasche Cognac?" frug er."Drei Mark," erwiderte der Geschäfts-Inhaber."Setzen Sie mir gefälligst sechs Flaschen zurecht; ich werde dieselben sogleich durch meinen Hausknecht holen lassen." Mit diesen Worten entfernte sich derselbe. Nach Verlauf von einer Stunde kam der angebliche Hausknecht, um die Flaschen zu holen. Der Geschäfts-Inhaber frug denselben, ob er auch den Betrag für die Flaschen mitgebracht habe, was dieser verneinte."Wie heißt denn Ihr Herr?" "Johann Wilonowski.""Und wohnt?""Sternengasse Nr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>60", war die Antwort. Der Geschäfts-Inhaber bat den Hausknecht, einen Augenblick zu warten, ging in's anstoßende Zimmer und sah in dem Adreßbuche nach. Doch der Name war im ganzen Buche nicht zu finden. Jetzt trat der Geschäfts-Inhaber zum Hausknecht hinaus und theilte demselben mit, daß er im Adreßbuch den Namen nicht gefunden habe. Hierauf entfernte sich der Hausknecht mit dem Bemerken, er wolle erst das Geld holen. Da derselbe bis heute noch nicht wiedergekehrt ist, so lag offenbar ein Betrugsstehen dem Prinzen Carneval in diesem Jahre so prächtige Huldigungen bevor, wie sie ihm in der rheinischen Metropole wohl seit vielen Jahren nicht mehr dargebracht worden sind. Wie sehr man sich daruber freut, zeigte der Jubel, womit in den jüngsten Carnevals-Sitzungen der beiden großen Gesellschaften sowie in den andern Faschings-Vereinigungen die Mittheilung von dem Friedensschlußß ausgenommen wurde; das zeigte ferner die herzliche Bewillkommnung des Hrn. Oberbürgermeisters Becker von Seiten der fröhlichen Narrenschaar in der Sonntags-Sitzung der Großen Carnevals- Gesellschaft; in welcher der geschätzte Gast die mit großem Beifall ausgenomerklärung abgab, daß auch er ein begeisterter Anhänger des Carnevals sei und sich von ganzem Herzen der erzielten Einigung freue, welche die Friedenstaube Fritz zu Stande gebracht habe. Die beiden großen Gesellschaften haben sich bereits über das Zug-Programm geeinigt. Die ursprüngliche Idee der Großen, hauptsächlich die Eingemeindung der Außenorme in das Gebiet der Stadt Köln in humoristischesatirischer Weise im Zuge zu veranschaulichen, bleibt bestehen; dazu wird die Große Kölner Carnevals- Gesellschaft in vier Prachtwagen Köln in der römischen, gothischen und Renaissance-Zeit darstellen. Die schon heute vorhandenen Mittel ermöglichen die Herstellung eines großartigen Zuges, und die Fremden, welche in diesem</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In vorvergangene Nacht hatten wir im Freien vor der Stadt zwölf Grad Kälte nach.; in der Stadt war das Thermometer nur auf zehn Zustellgebühr des Kölner Local-Anzeiger(mit Sonntags-Beilage) für Etagen, Hinteräuser Kr. per Februar 40 Pfg. Der Aufang des Feuilletons wird gratis nachgeliefert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Am Sonntag-Vormittag waren die Kohlenändler Köln's zu einer Besprechung der Nußkohlenfrage im Restaurant Loosten, Sternengasse, ein geladen. Nur wenige waren jedoch erschienen, weil man bei der Einladung die Stunde der Zusammenkunft anzugeben vergessen hatte. Duich die rege Nachfrage nach Nußkohlen ist ein Mangel an diesen entstanden, in Folge dessen die Zechen die Preise in die Höhe schraubten werden, den Detail-Preis der Nußkohlen gemeinschaftlich zu erhöhen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>sollte beschlossen Schließlich wählte man Thieboldsgasse 104, in der Nähr der Bayardsgasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
