<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1887</year>
    <month>11</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>277407</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die königl. Eisenbahn-Direction(linksrheinische) hat eine allgemeine Preisbewerbung unter den Architekten des Deutschen Reiches zur Erlangung von Entwüren für die Hochbauten des Central-Personen- Bahnhofes hierselbst eröffnet. Die Entwüre, für deren besten ein Preis von 5000., und für deren beiden nächstbesten solche von je 2000 M. ausgesetzt sind, müssen bis zum 25. Februar 1888 der genannten Direction eingereicht sein. Das Preisrichter-Amt hat die königl. Akademie des Bauwesens in Berlin übernommen. Der Beginn der Arbeiten zur Ausführung jener Hochbauten erscheint demnach von neuem sehr in die Ferne gerückt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Man schreibt uns:"Auf der Tagesordnung der heiligen Sitzung der Stadtverordneten-Versammlung steht u. a. auch wieder ein Mal die Frage der Aufhebung des Schulgeldes bzw. die Vereinigung der Bezirks-(Zad Schulen mit den Volks(Frei-) Schulen. Im Januar d. J. ist bekanntlich beschlossen worden, die Kinder der Eltern, welche den beiden untersten Stufen der Klassensteuer angehören, überhaupt zu befreien und ihnen den Besuch der Bezirksschulen freizustellen.(es soll aber am Donnerstag auch noch eine neue Einrichtung, nämlich die Errichtung von Bürgerschulen, eine feinere, d. h. theurere Art der jetzigen Bezirksschulen berathen werden. Solche Schulen sollen z. B. in Frankfurt a. M bestehen, wo in denselben ein Schulgeld bis zu 50 M. erhoben werden soll. Dadurch würde die jetzt allerdings von der Behörde gewünschte Verschmelzung der Volksschulen rein illusorisch gemacht und der Unterschied zwischen Arm und Reich nur noch schärfer hervortreten. Vielen Eltern, die jetzt mit Freuden ein geringes Schulgeld aufbringen, um ihre Kinder in die Bezirksschulen zu schicken, würde diese Möglichkeit entzogen sein. Da wäre doch die Beibehaltung des jetzigen Zustandes mehr zu empfehlen. Es scheint, als ob die Vorschule an der städtischen höhern Töchterschule das Vorbild für die neuen Bürgerschulen abgeben soll."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>st Dieser Tage wurde aus einem Hause an der mmen Sandkaul mittels Einbruchs Geld gestohlen. Der Einbrecher nahm auch ein Paar Handschuhe mit und vertauschte seinen alten Hut mit einem neuen. Nun gelang es, gestern einen Menschen in der St. Seveims-Kirche abzufassen welcher daselbst mittels Leimruthen den. Opferstock bestohlen hatte. Ein Criminal-Schutzmann erinnerte sich, daß'ch in dem in dem Hause an der kleinen Sandkaul zurückgelassenen Hute Leim-Flecken befanden, begab sich nach der Wohnung des Verhafteten und fand dort die gestohlenen Handschuhe und auch den neuen Hut</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Oberlandesgerichts-Präsident Hr. Dr. Struckmann soll sich gestern sehr mißliebig über den Zustand Amtsgerichtsgebäudes in der Rheingasse ausgesprochen haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wie uns von durchaus zuverlassiger Seite mitgetheilt wird, beabsichtigt die Straßenbarn-Gesellschaft, demnächst eine vollständig neue Bahnstrecke, und zwar vom Chlodwig-Platz zum Zoologischen Garten herzustellen. Die Vorarbeiten dafür haben bereits begonnen. Die Geleise werden wahrscheinlich von genanntem Platz aus über die Ringstraße bis zur Neußer Straße und dann weiter über diese und die Riezler Straße bis zum Zoologischen Garten gestreckt. Bis jetzt ist hierüoer Bestimmtes noch nicht beschlossen. Die Gesellschaft hat das Terrain der alten Holzschneiderei der Actien-Gesellschaft für Baubedarf gekauft, um auf demselben einen Bahnhof für die Strecken Köln-Nippes, Dom-Zoologischer Garten, Chlodwig-Platz- Zoologischer Garten und für die Querbahn anlegen zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>F Die Strafkammerverhandelte vorgestern gegen die Bergleute Johann Schmitz und Peter Müller aus Bensberg wegen Vergehens gegen das Sprengstoff-Gesetz vom 9. Juni 1884. Die Angeklagten, welche auf der Grube Katharina bei Bensberg beschäftigt waren, nahmen am 31. Juli d. J. eine überzählige Dynamit Patrone mit nach Hause und brannten sie in der Nahe der Wohnung Freundes, der Polterabend feierte, ab. Die Angeklagten wurden zu je drei Monaten Gefäogniß verurtheilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gestern verurtheilte die Strastammer(den Bahntärter Adam Nießen aus Nippes wegen fahreäsiger Gefährdung eines Eisenbahnzuges zu 14 Tagen Gefangneß. Der Angeklagte hatte die Barriere des Eisenbahn-Ueberganges am Hansa-Ring am 10. August d. J. zu schließen unterlassen, als eine Maschine heranfuhr und eine Karre zur Seite schleuderte, welche den Uebergang passiren wollte. Außer einer Verletzung des betr. Pferdes hatte der Unfall keine weitern Folgen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Bei verschlossenen Thüren fand eine Verhandlung gegen den Schreiner Joh. Jos. Züdorf und den geschäftslosen Peter Gunter von hier wegen Erpressungsversuche bezw. Hülfeleistung zu diesem Vergehen statt. Der erste Angeklagte richtete an einen hiesigen Architekten ein Schreiben, durch welches er von demselben 1000 Mark zu erpressen suchte. Den Brief hatte der zweite Angeklagte angefertigt. Das Urtheil lautete auf zwei Monate bezw. 14 Tage Gesäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eine Schlägerei unter verschiedenen Bauernburschen, bei welcher das Messer eine Hauptrolle gespielt hat, fand strenge Ahndung. Der Hauptthuäter, der Bäckergeselle soh. Beier aus Gaster, der einem Gegner verschiedene Messerstiche beigebracht, erhielt ein Jahr Gefäogniß und wurde sofort verhaftet. Der Tagelöhner Johann Schmitz benutzte einen Rechen als Waffe; er wurde zu sechs Monaten Gefäogniß verurtheilt. Zwei weitere Angeklagte kamen mit je einem Monat Gefäogniß davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>st Gestern standen vor dem Schöffengericht zunächst die Eheleute Reiner Karl T. von hier, der vorsätzlichen Mißhandlung einer Dienstmagd beschuldigt. Der Mann muß 20 M. Strafe zahlen; die Frau wurde als nicht überführt freigewrochen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Schlosser Laurenz Sch. stahl im September d. J. mehrern Leuten, mit denen er zusammen auf einem Zimmer logirte, Stiefel und andere Bekleidungsstücke. Das Urtheil lautete auf zwei Monate Gefängn,-- Mehrere Arbeiterinnen, welche aus der Emaillir- Fabrik des hrn. Eugen v. Rath zu Ehrenfeld Gegenstände im Werthe von bis 20 Mark gestohlen hatten, wurden zu Gefäognißstrafen von fünf bis zwei Tagen verurtheilt.-- Der Tagelöhner Mathias St. von hier hatte um 24. September d. J. Lärm und Unfug verübt, sowie den Mitbewohner seines Hauses, Franz Alsdorf, als dieser in um Ruhe bat, beleidigt und mit einem Messer angerissen. Das Gericht erkannte auf zwei Wochen Haft und eine Woche Gefäogniß.-- Der Kaufmann Gustav W. aus Köln war beschuldigt am 28. September d. J. den Wilhelm K. mittels eines Kugelstockes mißhandelt zu haben. Der Antrag lautete auf zwei Monate Gefäogniß. Das Gericht nahm indeß mit dem Vertheidiger des Beschuldigten Nothwehr an und sprach den W. frei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>D Ein kleiner Irrthum war die Veranlassung, daß ein Herr in einem Hause an der Schildergasse durchgepruügelt wurde. Derselbe frug unten im Hause nach einer auf der zweiten Etage wohnenden Familie, gerieth indeß eine Treppe höher in das Zimmer eines Junggesellen. Dieser lag auf dem Sopha und schlief, wurde aber durch das Geräusch geweckt. Da es gerade in der Zeit der Abendsämmerung war, so glaubte er, ein Dieb sei bei ihm eingedrungen, nahm seinen Stock und schlug nun über den Fremden her, bis sich schließlich die Sache aufklaärte. Als Entgelo für die Schmerzen holte der Junggeselle eine Flasche Wein, die sie zusammen austranken, und welcher Jener noch eine zweite und dritte folgen ließ, worauf die Beiden in guter Freundschaft aus einander gingen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Durch eigenes Verschulden wurde auf der Escherstraße in Nippes ein Knabe überfahren. Derselbe war ohne Wissen des Führers auf dessen Wagen geklettert und alsdann heruntergefallen. Glücklicherweise war die Verletzung nicht sihr bedeutend</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Seit einigen Tagen ist der Aufgang zu der Uebertrückung am Eigelsteinbahnübergange durch eine am Fuße derselben angebrachte Laterne erleuchtet, so daß jetzt ähnlichen Unfällen, wie sie vor einiger Zeit gemeldet wurden, vorgebeugt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Gestern hat die hiesige evangelische Gemeinde den Hrn. Pastor Regensburg in Braunfels durch 37 gegen 35 Stimmen zu fünften Pfarrer erwählt. Bemerkenswerth ist, daß die vier evangelischen Pfarrer ihre Stimmen gegen den neu erwählten Herrn Pastor abgegeben haben sollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>P 23. Nov. Ein an den Abbruchs-Arbeiten in der Trankgasse beschäftigter Tagelöhner fiel vom Mauerwerk herunter und brach einen Fuß; derselbe wurde in das Hospital geschafft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>In Haft kamen: Ein Metzgergeselle wegen Diebstahls, ein Schreiner wegen groben Unfugs, ein Bäckergeselle wegen Mißhandlung eines Handelsmannes in einer Wirthschaft, ein Italiener wegen verbotenen Orgelspielen, zwei Landstreicher und neun Frauenzimmer wegen Umhertreibens. 25 Obdachlose erhielten Unterkommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Aus einer Wohnung an den Siebenburgen wurde eine silberne Cylinder-Uhr mit Talmi Kette gestohlen. Die Uhr trug die Nr. 1310 und die Reparatur-Nr. 927-</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Ein Hallischer Student, der Sohn eines auswärtigen Bürgermeisters, stürzte sich am Samstag bei Möckern von einer Brücke auf den gerade unten durchfahrenden Bahnzug. Derselbe wurde sofort getödtet; u. a. war ihm der Kopf abgefahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
