<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>1</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>277452</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Da der Rhein nunmehr wieder ziemlich vollständig frei von Eis ist, hat man gestern Morgen die hiesige Schiffbarücke wieder aufgefahren Eine größere Anzahl von Schiffen hat die Häfen wieder verlassen. Sowohl die Köln-Düsseldorfer wie auch die Holländische Tampsschifffahrtsgesellschaft haben ihre Fahrten wieder ausgenommen. Die Rheinhöhe ist Sonntag-Morgen 11 Uhr bis gestern Morgen 11 Uhr von 2,23 auf 2,62 Aus den Erlebnissen eines Geheimpoliziſten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>herameter am Kölner Pegel gestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Hr. Oberbürgermeister Becker weilt gegenwärtig in Berlin, wie wir hören, in Angelegenheit der Hafenfrage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Genern Nachmittag gegen 3 Uhr gericig an Obenmarspforten ein Handwagen, welcher mit Kohlen beladen war, gegen ein größeres Fuhrwerk. Der Handwagen wurde gegen das an der Martinstrße gelegene Cafe geschleudert, woselbst zwei Fenster gertrümmert wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Leinen, Gebild, Siamesen, Tripotagen, 4##trude. Wegen der Entschädigungsfrage gerieth der Arbeiter mit den</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Stumegen, V] Faoriteitern in Proceß, in dessen Verlaufe er zu einem Fabrikarbeiter ge* Festons, lein. Spitzen, Trimmings, Nüschen, v dauert haven soll:"Wenn du mir bezeugt, daß der Meister am Apparat Erhaten Scüman Pnt######"## ein Schwefelholz angefündet hat, zahle ich dir 150." Durch die Aus* Erünken, Schurzen, fertige Herren-, I I sagen einer Anzahl Jungen wurde jene Behauptung so unwahrscheinlich gedaen- und Kinder-Wäsche I leitung zun Meiued freitag. Ver werde ich für die Folge nicht mehr führen und habe dieselben zumI d Das Auge ist unstreitig das edelste, aber auch das empfindlichste Vorausverkauf VI gan, über welches der Mensch versügt. Um so bedauerlicher ist es, daß so gestellt zu besonders billigen Preisen. 6 1 8a1g, ostroge, dieses egan in fahreäsiger Weise verkümmert wird. Besoin in letzter Zeit mehrfach Klage geführt worden über das rücksicht"** tose Gevaren der Fuhrleute. Auch am Samstag schlug am Malzblichel -- Uhratfei ein Fuhrmann mit seiner Peitsche wie toll um sich und traf dabei einen  ereignen sich täglich, und Niemand, gleichviel welchen Ranges oder Standes, 1####rin io englücklich in': Auge, daß das Sehvermoögen desselben für längere rann sich gegen das Gustoßen eines Unfalles, sei es beim Passiren eines Zeit gefährdet ist. Emn energisches Einschreiten von Seiten der S Ferner kro Somnia-Nachmnitag auf dem Friesenwall ein Knabe bein Setashgen aerigsienis aussen de Nastertelch Poigea. dus ihn Bchsch de. de un Kate altn. Kat beniest stoßenden Unfalles gesichert weiß, weil er bei Zeiten daran dachte, eine 1 herstellen"."*30)", gm st bezuren...die Sthtkaft des Auges wieder Unfall-Versicherung zu nehmen. Es versäume darum Niemand, sich die 1#sehen zu konnen. Mag der unfreiwillige Thäter das Englück noch so gleiche Beruhigung durch sofortige Aufnahme in die Könische Unfall- sehr bedauern: der durch seine Unvorsichtigkeit angerichtete Schaden ist nicht Versicherungs-Actien-Gesellschaft zu verschaffen, wozu seine Vermittelung i mehr zu ersetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Geiskoven.." Der Deutsche Reichs-Anzeiger veröffentlicht in seiner Nummer vom 7.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Auf dem großen Gartengrundstück des Kunst- und Handels-Gärtners Hrn. Kasp. Oster an der Nchener Straße hierselbst haben seit einiger Zeit Grabungen nach römischen Alterthümern stattgefunden, welche einen guten Erfolg hatten. Zahlreiche römische Gräber wurden bloßgelegt, darunter welche mit Steinsarkophagen und solche, in denen die Leichen nur in Sägen von starken Bohlen beigesetzt worden waren. Eine Menge werthvoller und interessanter Gegenstände, wie Urnen, Schalen, Thränenfäschchen, Nadeln, Lampen 2c. wurden vorgesunden; ferner eine Anzahl Schädel. Nach der Ansicht von Sachverstaändigen scheint schon zur Zeit der Franken(vier bis fünf hundert Jahre nach Christus) eine Durchsuchung der werthvollern Römergräber an dieser Stelle stattgefunden zu haben. werden fortgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das Panorama International führt in dieser Woche die Besucher nach der Kaiserstadt an der Donau: Thore, Brücken, Satuen, Paläste, Theater, Kirchen, öffentliche Plätze, weite Stehßen mit schattigen Alleen ziehen rasch an unserm Auge vorüber. Auch machen wir einen Abstecher nach Schönbrunn, dem herrlichen Sommer-Aufenthalt der Habsburger. Sodann sehen wir uns auf den Semmering-Paß versetzt. Alles ist so naturgetreu dargestellt, daß man fast glaubt, die Wirklichkeit vor sich zu sehen, und man bedauert, nur so kurze Augenblicke die schönen Veranschaulichungen bewundern zu können. Vielfach hörten wir den Wunsch äußern, der Wechsel der einzelnen Bilder möge nicht so schnell vollzog werden, wie dies bisher geschieht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gestern Nachmittag wurde der Hausluecht einer größern hiesigen Conditorei mit dem Ueberbringen eines künstlich zusammengesetzten Mandelnberges beauftragt, welcher für einen geschlossenen Gesellschafts-Abend bestimmt war. Der Conditorei-Inhaber warnte denselben noch ausdruücklich, sich ja in Acht nehmen. Doch wer Pech haben soll, hat Pech. Agrippastraße wollte der Hausknecht von dem Trottoir gehen, glitt aus, kladderabums lag der ganze Mandelberg auf der Erde. Traurig sah der Knecht die Stücke desselben an; aber bald war die Jugend herbeigelaufen und begann lustig aufzufassen. Jener wollte sich mit bemühen, die Stücke zu sammeln, worauf ein Junge ihm zurief: nitt!" Hauptgewinne: M. 75,000, 30,000, 15,000 u. s. w.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ich führe nur die erprobt besten Fabricate und bin durch langeährige Erfahrungen in der Lage, jedem Käufer die für seinen.darf zweckdienlichste Maschinen empfehlen zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
