<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1887</year>
    <month>11</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>277405</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Bezirk des 8. Armee-Corps sind folgende Stellen durch Militairanwärter zu besetzen: Binsfeld, Post-Agentur, 1 Landbriefträger, Gehalt 510 M. und(0 M. Wohnungsgeldzuschuß; Köln, Oberlandesgericht, 2 Canzlei-Gehülsen(Lohnschreiber), für jede Seite Schreibwerk 8 Pfg.; Köln(Rhein), Ponat 1, Ober-Postdirection Köln, 1 Postschaffner, Gehalt 800 M. und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß;.-Gladbach, Bürgermeisteramt, 1 Wege-Aufseher, Gehalt 1000 M. und 150 M. Mieths-Entschädigung; ebendaselbst 1 Wienemeister bei dem städtischen Schlachthofe, Gehalt 1000., außeadem freie Wohnung im Schlachthose und freier Brand; Kirchberg (Hunarück), Bürgermeisteramt, 1 Gemeindeörster des Belaufs Laufers, Jahreseinkommen 840.; Eisenbahn-Betriebsart Trier, 3 Stations- Aspiranten, 80 M. Monats-Besoldung und außeadem für einzelne Stationen eine Ortszulagen bes zum Höchstbetrage von M. 12,50 monatlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gestern halten die Casernen, militairischen und verschiedene öffentliche Gebäuse aus Anlaß des Geburtstages der Frau Kronprinzessin geflaggt. a K6</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vor kurzem gelang es bekanntlich einem jungen Mann, dadurch in den Besitz von Cigarren zu gelangen, daß er in einem Geschäft eine Partie für eine Wirthsch###t in der Christophstrße bestellte, dieselben unterwegs dem sie tragenden Machen abnahm und damit verschwand. Gestern Nachmittag versuchte derselbe junge Mann in einem Cigarren-Geschäft an der Friedrich- Wilhelmstrße in ganz gleicher Weise Cigarren zu erschwindeln. Der Geschäfts-Inhaber erinnerte sich aber des in der Zeitung mitgetheilten Falles und verandaßte die Feunahme des Schwindlers, eines HandlungsGehülsen von 19 Jahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>st Vor dem Schöffengericht hatte sich der Peter W. von hier zu verantworten. In der Nacht vom 10. bis 11. Sept. d. J. verübte derselbe auf der Straße ruhstörenden Lärm, beschimpfte den einschreitenden Nachtwächter Amrhein uno warf, nachdem er sich in seine Wohnung begeben, von oben mit Fensterscheiben und dann mit einem ganzen Fensterlügel nach dem Beamten. Tafür muß er auf sechs Wochen der Freiheit entbehren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der zu Bickendorf wohnende Heinrich Sch. hatte seinen eigenen Vater, seine Mutter und seine Schwester vor die Schranken gebracht und dieselben der vorsätzlichen Mißhandlung seiner Ehefrau beschuldigt. Der Richter stellte an den Sch. wiederholt die Frage, ob er nicht den Strafantrag gegen seine Angehörigen zurückziehen wolle, jedoch ohne Erfolg. Da sich während der Verhandlung herausstellte, daß die Ehefrau Sch. mit ihrer Schwiegermutter Streitigkeiten gehabt, wobei die Letztere kleine Verletzungen erhielt, und die beiden andern Beschuldigten nur die Streitenden auseinander gehalten hatten, erfolgte Freisprechung aller Beschuldigten.-- Der Tagelöhner Peter K. von hier wurde auch mit drei Wochen bestraft. Derselbe hatte sich ein Paar einem Schlafgenossen gehörige Stiefel angeeignet.-- Friedrich., Tagelöhner zu Ehrenfeld, hatte am 31. August d. J. die Ehefrau., mit der er auf gespanntem Fuße stand, zur Erde geworfen und mißhandelt. Diese Rohheit wurde mit 14 Tagen geahndet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine stellenlosen Dienstmagd hatte bei zwei Schuhmachermeister angeblich im Auftrage einer Herrschaft, bei welcher sie früher in Diensten gestanden, Schuhwaaren abgeholt. Die Strafkammer verurtheilte die Person zu 18 Monaten###ogniß.-- Die gleiche Strafe erhielt ein junger Weber aus Schlebusch, wel#. drei Wechsel mit solchem Geschick gesälscht hatte, daß inm eines dieser gejalschten Papiere von der Schlebuscher Volksbank ohne Bedenken discontirt wurde.-- Ein oft vorbestraften Tagelöhner hatte auf dem Heumarkt von einem Wagen ein Faß Wein, und von einem andern Gefährt auf dem Großen voriechenmarkt ein Faß Sprit gestohlen. Das Urtheil lautete auf drei Jahre Zuchthaus, fünf Jahre Ehrverlust und Stellung unter Polizei-Aussicht.-- Ein bisher unbestrafte Hufschmied aus Kirchberg entwendete im Juli d. J. seinem Dienstherrn, der ihn einige Tage vorher entlassen hatte, aus dem umfriedigten Hofraum vier ganze und eine halbe eiserne Achse. Für diese That wurde eine neunmonatliche Gefäognißstrafe für angemessen erachtet.-- Am 31. Juli brannten in Poulheim eine Anzahl Heuschober nieder. Ein Maurer kam der Aufforderung des Bürgermeisters, an den Löscharbeiten sich zu betheiligen, nicht nach. Vom Schöffengericht waren die von dem Angeklagten für seine Weigerung vorgebrachten Gründe als triftig anerkannt, und Jener deshalb freigesprochen worden. Die Strafkammer ließ die Entschuldigungsgründe jedoch nicht gelten und erkannte auf 15 Mark Geldhuße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
