<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1887</year>
    <month>11</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>277413</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vorgestern Abend sand im Pius-Bau eine recht zahlreich besuchte Versammlung der Sammelstellen des Bonifatius-Sammel-Vereins aus den Pfarreien St. Peter, St. Maria in Lyskirchen, St. Jacob, St. Johann, St. Severin, St. Pantaleon und St. Mauritius statt. Die Herren Kaplan Inderfuhrt und Kaplan Schmitz verbreiteten sich in beredter Weise über die edeln Zwecke des Vereins und ermunterten zu reger Förderung derselben. Der Vorsitzende der Hauptstelle Köln, Hr. Kaplan Vosen, wies darauf hin, daß die Einnahmen der einzelnen Sammelstellen in diesem Jahre erheblich großer würden, als im vorigen Jahre; eine Pfarre, die von St. Pantaleon in der Schnurgasse, habe bereits 700 M. gesammelt. Die Hauptstelle Köln, welche bis jetzt über 3500 M. vereinnahmt habe, werde auch dies Mal an der Spitze der übrigen Hauptstellen der Erdiölese Köln stehen. Das Sammeln möge sich aber nicht bloß auf Geld, sondern auch auf Materialien, wie Papier, Cigarrenspitzchen, Staniol erstrecken. Die Waisen- und Communicanten-Anstalten seien in der Lage, auch sog. Ladenüter u. dergl. recht gut verwerthen zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Seit einiger Zeit benutzen die in der Gegend von Kentenich wohnenden hier beschäftigten Arbeiter den leeren Kieszug des Unternehmers Gering, um nach Hause zu fahren, obschon ihnen dies streng untersagt war. Da die Leute zwischen der Luxemburgerstraße und der neuen Umwallung die leeren Wagen förmlich stürmten, mußten Schutzänner zur Aufrechthaltung der Ordnung commandirt werden. Gestern Abend gegen 5 Uhr hatte sich wieder in der 9# des Dussesbaches eine Anzahl von Arbeitern angesammelt welche die leeren Wagen benutzen wollten. Die Schutzänner hielten die Leute zurück. Um das Einsteigen zu verhüten, wurde der Zug in schnelle Bewegung gesetzt; plotzlich entgleiste derselbe, und ein junger Handlanger von 17 Jahren, welcher dennoch unbemerkt einen Wagen bestiegen hatte, wurde auf das Gei se geschleudert und ihm beide Beine unterhalb des Knies sowie ein Arm vol#ändig abgefahren und zermalmt. Ein im nahen Cavalier einquartirten Ob. Lazareth-Gehülfe legte den ersten Verband an, worauf man den Verungluückten in das hiesige Hospital brachte. Es wird angenommen, einer der Arbeiter habe aus Rache irgend einen Gegenstand auf die Schienen gelegt und dadurch den Zug zum Entgleisen gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
