<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>1</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>277443</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vorgestern ist folgende Neujahrs-Glückwunsch-Adresse mit den Namensunterschriften des Oberbürgermeisters, der städtischen Beigeordneten sowie der Stadtverordneten nach San Remo an den Kronprinzen abgegangen: Durchlauchtigster Prinz! Gnädigster Kronprinz und Herr! Die bange Sorge, in welcher Köln mit All-Deutschland seit Monaten um Euer kaiserlicher und königlicher Hoheit baldige Wiederherstellung gelebt hat, die Liebe, deren Stärke und Innigkeit diese Zeit der Prüfung zum vollen Bewußsein, gebracht hat, die hohe Freude über die fortschreitende Genesung Ener kaiserlichen und königlichen Hoheit machen es uns bei dem diesmaligen Jahreswechsel zu einem besondern Herzensbeduürfnissß, Euer kaiserlichen Hoheit Namens der gesammten Bürgerschaft der Stadt Köln die aufrichtigsten Glück- und Segens-Wünsche auszusprechen. Möge das neue Jahr recht bald Eure kaiserliche und königliche Hoheit in voller Gesundheit und Kraft in die deutsche Heimath zurückühren, möge es reich an Glück und Segen sein für Euer kai#erliche Hoheit, wie für dero ganzes durchlauchtigsten Haus! Das ist unser heißester Wunsch, unser innigstes Gebet. Köln, den ember 1887. Euer kaiserliche und königliche Hoheit unterthängste treu gehorsamste(folgen die Unterschriften.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wenn draußen alles mit Schnee und Eis bedeckt ist, dann ist ein Rundgang in den Schauhäusern der Flora für den Blumen- und Pflanzen-Freund doppelt angenehm. Unter den blühenden Gewächsen ziehen augenblicklich die Orchideen: Cypripedium, Aelia, Lyoasse, Oncidium, Sophronites durch ihren Duft und ihre eigenthuümlichen Blüthenformen die Aufmerksamkeit der Besucher auf sich. Im Kalthause findet man ganze Reihen von blühenden Azalien, Tulpen, Hyacinthen, Alpenveilchen, Mailöckchen, Brunus 2c., während wir im Palmenhause die mächtigen Blätterächer der Palmen bewundern. Die große Orangerie ist in einen wohlgepflegten Wintergarten umgewandelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Erneuerung der Loose zur vierten Klasse der Preußischen Lotterie muß unter Vorlegung der Loose zur dritten Klasse bis zum 16. Januar, Abends 6 Uhr, erfolgt sein. Die Ziehung beginnt am 20. Januar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Von der Pforte des an der Streitzeuggasse gelegenen Klosters der Barmherzigen Schwestern wurde die Büchse mit Gaben für die Armen von Dieben abgebrochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>a Die Strafkammer verurtheilte den Tagelöhner Ferd. Esser aus Sülz, welcher seinen Vater mit einer Flasche so heftig auf den Kopf geschlagen hatte, daß der alte Mann blutübertrömt Schutz vor seinem eigenen Kinde bei der Polizei suchen mußte, zu sechs Monaten Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bei Gelegenheit der Nippeser Kirmeß griff der Tagelöhner Heinr. Schippers zum Messer und verwundete einen Arbeiter aus Riehl erheblich am linken Bein. Der Messerheld erhielt ein Jahr Gefäogniß; seine sofortige Festnahme wurde angeordnet. Zwei andere Personen, die sich an der Mißhandlung betheiligt hatten, müssen je zwei Monate hinter Schloß und Riegel.-- Das Urtheil gegen einen Lehrer wegen Mißhandlung eines Kindes lautete auf 15 M. Geldhuße. Das Gericht war der Ansicht, daß nur eine fahreässige Körperverletzung vorgelegen.-- Freigesprochen wurden: ein Ziegel-Fabricant aus Rath, der eine Anzeige wider besseres Wissen in Beziehung auf zwei empfiehlt sich zur prompten und regelmäßigen Besorgung aller Münschen entsprechend, have ich mich entschlossen, meinen be ausgedehnten, eben so bekannten wie beliebten wiederum zu erweitern, resp. einen neuen in's Leben zu rusen, welcher Entschluß von Vielen, die bisher vergebens auf ein Abonnement hofften, freudig begrüßt werden dürfte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>-- die an gut und bösen Tagen-- immer fort ihr Ränzchen tragen-- und stets, ohne zu verschnaufen,-- eilig durch die Straßen laufen,-- um mit Briefen und Packeten-- rasch in jedes Haus zu treten;-- geben ihre Sendung ab-- und dann geht es fort im Trab</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Immerzu in größter so per Tag gar manche Meile-- jagen flüchtig sie dahin,-- stets mit zflichtgetreuem Sinn,-- damit pünktlich wird bestellt-- Briefe, Zeitung, Waaren, Geld.-- Namentlich das Geld, das baare-- ist ja doch das einzig Wahre,-- darum bei der Jahreswende-- widme Jeder eine Spende</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>den tagtäglich schwer geplagten-- Abends müde abgejagten-- Postund Telegraphen-Boten!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Darum laßt's euch etwas kosten;-- denn bei dem geplagten Stand-- ist es trefflich angewandt------ Hoffentlich folgt diesem Rath-- an Neujahr die gute That!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Danziger Weichsel ist jetzt fast im ganzen Laufe zum Stehen gekommen. Beim Heringskruge trat bereits am ersten Feiertage Misstand ein. Bei Plehnendorf herrschte noch lebhaftes Eistreiben, ebenso bei Dirschau, an letzterm Orte über die ganze Strombreite. Bei Dirschau dauerte der Eisgang noch gestern und heute früh fort, während von Bohnsack ab gestern ebenfalls Misstand eintrat. Seit heute Morgen 9 Uhr ist, der Danz. Ztg. zufolge, auch bei Dirschau das Eis zum Stehen gekommen. In Folge des stärker gewordenen Frostes mußten die Fahrten der Tourdampfer nach Plehnendorf bereits am ersten Weihnachts-Feiertage eingestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Aus Hirschberg, 29.., wird berichtet: Der Personenverkehr ist, wenn auch mit großen Anstrengungen und längern Versätungen, auf allen Bahnlinien aufrecht erhalten; dagegen wurde der Güterverkehr in der Richtung nach Dittersbach heute Nachmittag sistirt. Der Schneefall hat heute Abend nachgelassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
