<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>2</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>277493</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Erfolg war ein sensationeller, und wohl einige zwanzig Mal dürste Fräulein Donata vor ausverkauftem Hause diese Rolle innerhalb acht Monaten gesungen haben. Mit Emil Götze trat die Sängerin in künstlerischen Beziehungen, als sie die"Carmen" und das"Grethchen" einstudirte und in ihrem nunmehrigen Bräutigam als"Don Jose" bzw."Faust" einen so stattlichen 1 Partner fand. Was Beide auf der Bühne nur zum Schein so oft wiederholten-- das Geständnissß der gegenseitigen Liebe-- fand also unerwartet schnell seine praktische Lösung. Fräulein Donata ist eine seltene Schönheit, I brünett, mit schwarzen, funkelnden Augen; das Antlitz hat etwas ungemein 1 Bestrickenden; die Figur ist klein und gedrungen, die Stimme nicht sonderlich I groß, aber von pikantem Timbre und trefflicher Schulung. Wie Fräulein Donata eine exceptionelle Schönheit, so ist sie auch eine Specialität für das allerdings eng begrenzte Fach der höhern Soubretten. Fräulein Donata 1 sowie Herr Götze sind beide noch bis zum Herbst 1890 an die Kölner Bühne gebunden. Bei einem Brautpaar darf man ja das Alter sagen, zumal der Standesbeamte doch in nächster Zeit sich um die Discretion nicht I tümmern kann. Götze ist schier 30 Jahre alt, Fräulein Donata steht im 25. Jahre. Die Hochzeit soll im Sommer stattfinden, so daß sich in der I neuen Saison schon das Götze'sche Ehepaar dem Publicum präsentiren wird." I n Während des gestrigen Tages erschienen fast stündlich in einer hiesigen Familie, in welcher sich drei heirathsähige Töchter befinden, junge Herren, I die nach dem Familien-Oberhaupt fragten, sich alle, bezugnehmend auf einen erhaltenen Brief, vorstellten und um die Hand der betreffenden Tochter hielten. Der Vater machte ein langes Gesicht; er wußte nicht, was das bedeuten solle. Er fragte seine Frau und Töchter, doch auch diese hatten keine Ahnung von dem fraglichen Brief. Als sich dann wieder ein Bewerber einfand, bat der Hausherr denselben um genaue Erklärung und erfuhr nun, 1 daß ein Bekannter von ihm sich den Scherz erlaubt hatte, eine Heiraths- 1 Annonce in eine hiesige Zeitung zu setzen, und als Antwort auf die Offerten, welche hierauf einliefen, um persönliche Vorstellung in dem obigen Hause bat. Ob dieses als Freundschaftsdienst oder-- Scherz anzusehen ist, ## bleibt abzuwarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueber die Umgestaltung, welche demnächst auf dem Domhof vollzogen wird, ist nachzutragen, daß auf der Nord- und Süd-Seite der in der Mitte des Platzes herzustellenden englischen Anlage eine elf Meter breite Fahrbahn bleiben und der Garten-Anlage entlang ein Trottoir nach Art der kleinen gepflasterten sogen. Rettungsinseln auf der Ringstraße ausgeführt werden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Voranschlag des Gürzenich sind die Einnahmen aus den beiden Maskenällen abermals herabgesetzt: von 5170 M. auf 3956 M. Die Gesammt-Einnahme ist auf 21,4000., die Ausgabe auf 13,000 geschätzt. Zur Tilgung und Verzinsung der Gürzenich-Bauschule hat die Stadt für genanntes Etatsjahr 14,508 M. zu zahlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bezüglich der seit 1. Februar d. J. im Local-Anzeiger veröffentlichten Leuchtkraft des Gases bemerken wir auf mehrere Anfragen Folgendes: Die Direction der Gaswerke läßt die Leuchtkraft stets Abends gegen 7 Uhr messen. Dies geschieht unter Anwendung der englischen Parlamentskerze mit 120 Grains stündlichem bud. 45 Millimeter Flammenöhe, sowie einem Gasverbrauch von 170 Liter pro Stunde im Dumas'schen Argandbrenner. Im Jahresdurchschnitte betrug diese Lichtetärke 1887:19,4 gegen 19,0 in 1886. Die Messung auf der Gasfabrik in Ehrenfeld erfolgt täglich, die auf dem Laboratorium in Ehrenfeld und der Stadt(Direction Rosenstraße) dagegen zeitweise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einem Criminal-Schutzmann gelang es mit der größten Anstrengung, M..--.55--.80 und ist vorräthig in allen bessern Colonialwaaren-, Delicatessen- und DroguenGeschäften Donnerstag den 23. Februar, Abends 8 1/2 Uhr. Tagesordnung: Eingabe an das Oberbürgermeister-Amt, die Communal- steuerfrage betreffend. Der Vorstand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
