<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1887</year>
    <month>12</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>277430</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die jüngste Nummer des Kirchlichen Anzeiger enthält u. a. die Ernennung des Hrn. J. H. Jaumanns, Pfarrer zu Bensberg, zum Pfarrer in Mülheim am Rhein und des Hrn. J. P. J. H. Schüller, Vicar zu Borbeck, zum Pfarrer in Deutz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein junges Ehepaar ging gestern Vormittag eiligen Schrittes über die Schiffbarücke; nach dem Bergisch-Märkischen Bahnhof wollten die Beiden in der Absicht, zur Heimath der lieben Gattin zu fahren. Mit sorgender Seele drängte namentlich die männliche Eherälfte weiter, damit man den Zug nicht verfehle. Aber, o Pech, ein kräftiger Windstoßß-- und der nagelneue Cylinderhut des bestürzten Bräutigam's trieb auf den Wellen des Rheines schon dem Ziele des Brautpaares entgegen. Traurig sah Jener einen Augenblick seiner Angstöhre nach und kehrte dann entbloößten Hauptes nach Köln zurück. Ein Begleiter des Bräutigams, ein alter Ehemann, sagte:"Ich hann et der jo jesagt, su baal mer verheroth es, fangen och de Englöcker aan." Die gebrauchten Flaschenkorkm werden bekanntlich meistens einfach weggeworfen. Man sollte dieselben sorgeältig sammeln, auch wenn sie noch so beschädigt sind, da sie, zermahlen wie andere Kork-Abfälle, zur Fabrication von Linoleum dienen können. Vielen Armen könnte geholfen werden, wenn alle Flaschenkorkm gesammelt und dem obigen Zwecke zugefuührt würden. Jeder, der eine Flasche Bier oder Wein 2c. trinkt, stecke den Flaschenkorkm in die Tasche, um die so gesammelten Korke von Zeit zu Zeit einer zu errichtenden Sammelstelle zu übergeben. Die durch den Verkauf der gesammelten Korke aufgebrachten Gelder würden voraussichtlich viel beträchtlicher sein, als die Ergebnisse des mit so vielem Erfolg eingeführten Sammelns von Cigarrenspitzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die alte Sitte, Häusern einen besondern Namen beizulegen, ist in jüngster Zeit, nachdem sie jahrhundertelang vergessen war, in Berlin wieder etwas mehr zu Ehren gekommen. Es gibt dort ein"Faberhaus"; kürzlich erhielt ein Monumental-Bau den Namen"Vier Jahreszeiten", und eben hat man den mächtigen, an Stelle der alten Münze entstandenen Prachtbau nach dem Stadttheil, in dem er liegt,"Werderhaus" getauft. Im alten Berlin war das anders: da gab es eine Reihe von.bäuden, die besondere Namen hatten, und daneben eine ganze Anzahl solcher, denen der Volksmund aus irgend welchem Anlaß aus eigener Machtvollkommenheit treffende Namen gab, die sich in manchen Fällen bis heute erhalten haben, wenn auch das ursprüngliche Gebäude einem Neubau hat weichen müssen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>m Die in Hüls geborene Wittwe Nolden, sowie der Tagelöhner Johann Mai aus Opladen, welche beide die meiste Zeit ihres Lebens im Zuchthause zugebracht haben, wurden am 3. Nov. d. J. aus dem Apostelnmarkt bei Verübung eines Taschendiebstahl von den Marktfrauen abgefaßt. Die Strafkammer erkannte auf je vier Jahre Zuchthaus, zehn Jahre Ehrverlust und Stellung unter Polizei-Aufsicht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein raffinirter Dieb und Einbrecher ist der Tagelöhner Karl Caspar Wolf aus Schmitzhausen. Außer vielen Vorſtrafen wegen Eigenthums-Verbrechens weist sein Sünden-Register auch eine zehnährige Zuchthausstrafe wegen Fahnenflucht auf. Dieser Bursche beraubte am 16. Nov. d. J. in der Severinskirche mittels Anwendung einer Leimruthe den Opferstock. Das Gericht erkannte auf eine vierährige Zuchthausstrafe und zehn Jahre Ehrverlust</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auf der Landstaße zwischen Berzdorf und Godorf geriethen Burschen beider Ortschaften in Streit. Die Ackerer Theodor Schaffrath, Jacob Krings, Michael Emmerich und Martin Scholzen aus Berzdorf mißhandelten den Tagelöhner Albert Decker aus Godorf in brutaler Weise. Schaffrath schlug mit einer Harke auf den Wehrlosen ein. Krings und Emmerich benutzten Stücke Holz als Waffen. Der Verletzte war längere Zeit arbeitsundähig. Die Strafkammer sprach demselben als Nebenfläger 120 M. Schadenersatz zu. Schaffrath erhielt achtzehn Monate Gefäogniß; die andern drei Angeklagten wurden mit zehn bis vier Monaten Gefäogniß bestraft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Laut einer Bekanntmachung der königl. Eisenbahn-Directionen zu Köln (links- und rechtsrheinisch) und Elberfeld wird die durch Bekanntmachung vom 15. October d. J. eingeführte Abkürzung der Be- und Entladefristen für offene, zur Beförderung von Kohlen und Cokes dienende Güerwagen vom 17. d. M. ab wieder aufgehoben, und gelangen mit diesem Tage statt der wechsstündigen, die regelmäßigen, d. h. zwölöstündigen Beund Entladefristen allgemein wieder zur Einführung. Eine Aenderung für die durch Geleiſe angeschlossenen Zechen und industriellen Werke, welche vertragsmaäßig bestimmte Be- und Entladefristen haben, tritt hierdurch eben so wenig ein wie für den Hafen- 2c. Verkehr in Ruhrort, Duisburg, Hochfeld und für den Verkehr in Köln(Rheinstation und Pantaleon).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Geheime Commercienrath S. in Berlin bemerkte seit einiger Zeit, daß aus seinem eisernen Geldspende erhebliche Beträge abhanden kamen. Da Spuren gewaltsamer Eröffnung nicht wahrnehmbar waren, mußte der Geldschrank unter Anwendung eines falschen Schlüssel geöffnet worden sein. Der Bestohlene lenkte schließlich den Verdacht auf seinen Hausdiener S, und als am Mittwoch wiederum eine Summe von 120 M. fehlte, warf er dem Letztern den Diebstahl persönlich vor. Nach anfänglichem Leugnen räumte der Hausdiener auch die Entwendung dieser Summe ein und gab dieselbe heraus. Es wurde nunmehr zu einer Durchsuchung der Effecten des S. geschritten, und hierbei in alten Cigarrenkisten 19,000 M. in Noten und 5000 M. in Werthpapieren gefunden. Bezüglich des Erwerbes dieses Vermögens machte S. folgende Angaben. In der Schlacht von Wörth, welche er bei der 5. Compagnie des Königs Grenadier-Regiments mitgemacht, habe er einen schwer verwundeten Offizier aus der Gefechtslinie getragen, der unmittelbar darauf gestorben sei, vorher ihm aber als Ausdruck des Tanken ein Couvert mit einem Inhalt von 7500 M. übergeben habe. Den Offizier habe er nicht gekannt, wisse auch nicht, ob derselbe seinem Regiment oder dem Infanterie-Regiment Nr. 47 angehört habe, und ob er Premier- oder Seconde-Lieutenant gewesen sei. Beschreiben könne er den Geſchenkgeber nur dahin, daß derselbe 26 bis 28 Jahre alt gewesen sei, helles blondes Haar und blonden Schnurrbart gehabt habe. Von dem Geschenk will S. seinen Kameraden nichts mitgetheilt, den üverschießenden Betrag aber durch Trinkgelder erspart haben. Die Criminal-Polizei hat den Angaben des S. um so weniger Glauben beimessen können, als im Besitze desselben außer vollständigem Diebes-Handwerkzeug auch ein Schlüssel gefunden wurde, mit welchem der Geldschrank des Bestohlenen sich öffnen ließ. S. ist daher wegen wiederholten schweren Diebstahls verhaftet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eine merkwürdige Diebesgeschichte erzählen englische Blätter. Der Oberst., Commandeur eines Husaren-Regiments, ritt an der Spitze seiner Truppen nach beendetem Manöver seiner Garnison zu, als ein wohlgekleideter Herr auf einem schönen Pferde sich zu ihm gesellte und u. a. auch auf die Vorzüge ihrer beiden Pferde zu sprechen kam. Jeder behauptete, daß sein Pferd das bessere sei, und man kam auf eine Welte von zehn Pfund für die nähsten zwei Meilen überein. Beim Meilenstein sollte der Lauf beginnen; wie der Blitz flogen beide von dort ab, und bald gewann der Fremde einen Vorsprung, den er bis an's Ziel behauptete. Der Oberst bekannte sich für überwunden und zog die Böre, um die Wette zu bezahlen. Aber schnell zog der Fremde ein Pistol hervor und verlangte die volle Böre, welche unter diesen Umständen der Lord auch einhändigte. Der Fremde bedankte sich und verließ den Ueberraschten mit den Worten:"Eure Herrlichkeit kann diesen Vorfall zu den merkwürdigsten Begebenheiten des Lebens rechnen. Es ist gewiß außserordentlich, an der Spitze seines Regiments bestohlen zu werden."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Times berichtet über ein Abenteuer, das dieser Tage einem englischen Arzt, Dr. Middleton, in Cordova begegnet sein soll. Er hatte sich für den Winter dort niedergelassen, und beim Besuch der Kathedrale, eines maurischen Bauwerks, drängte sich ihm ein Zigeuner als Führer auf. Beim Herabsteigen vom Thurme faßte der Zigeuner, der hinter dem Engländer ging, den Letztern plötzlich um den Hals, um ihn zu würgen. Der Engländer griff rasch nach seinem Revolver und schoß rückärts über die Schulter so glücklich, daß der Angreifer, von zwei Kugeln durchbohrt, zu Boden sank. Dr. Middleton machte die Anzeige, wurde selbst verhaftet, dann aber gegen eine Caution von 100,000 Frcs. freigelassen. Der Zigeuner hieß Heredia und stand in schlechtem Rufe. Man erinnert sich jetzt, daß vor zwei Jahren ein Engländer, der in Begleitung Heredia's den Thurm bestieg, zerschmettert am Fuße des Thurmes aufgefunden wurde. Der Zigeuner gab an, der Engländer habe sich selbst heruntergehtürzt, und man glaubte ihm. Es scheint, daß man in Spanien gegen die Führer vorsichtig sein muß. Die ganze Geschichte klingt doch etwas sehr"spanisch".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In New-York fand am 13 d. ein Boxwettkampf zwischen Jack Dempsey und John Regan statt. Nach 45 Runden wurde Dempsey als Sieger erklärt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein drolliges Intermezzo ereignete sich kürzlich im Malibrantheater zu Venedig. In dem betreffenden Stück weiß eine Dienerin, welche so eben ihrem Herrn Werthgegenstände entwendet hat, so gut sich zu vertheidigen, daß der Herr von ihrer Unschuld überzeugt wird. Auf ein Mal erhebt sich in der letzten Galerie ein in der ersten Reihe sitzendes altes Mütterchen und ruft mit kreischender, vor sittlicher Entrüstung zitternder Stimme:"Glauben Sie ihr nichts, dieser schändlichen Person; sie hat den Schmuck gestohlen, ich habe es mit eigenen Augen gesehen und bin bereit, es zu beschaören." Das nun folgende Hallo des sehr gemischten Publicums des volksthümlichen Theaters ist mit Worten nicht zu beschreiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Berliner Blätter berichten: Eine durchgreifende äußerliche Aenderung soll die Einsegnungsfeier evangelischer Kinder in unterer Stadt erfahren. Zunächst sollen die jungen Mädchen nicht mehr in schwarzer Kleidung vor dem Altare erscheinen, sondern in weißer. Außeadem bringen die Angehörigen die Confirmanden, Mädchen wie Knaben, von nun an nicht mehr direct in die Kirche, sondern in die Wohnung des Geistlichen. Dieser begibt sich sodann an die Spitze des Zuges und führt sie unter Glockengelaäut nach der Küche. Die erstere Bestimmung, daß nämlich die Mädchen in weißen Kleidern vor den Altar treten sollen, ist in kleinern Städten schon seit vielen Jahren eingeführt; nur in Berlin hat man sich bisher nicht dazu entschliefßen können, das schwarze Gewand abzuschaffen, trotzdem im Publicum schon lange dieser Wunsch lebte und sich auch in verschiedenen Petitionen bekundete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Köln, 17. Dec. Die schwierigen Restaurationsarbeiten an der St. Apostelkirche sind in diesem Monat durch die Wiederherstellung des Langſchiffes zum Abschlußß gelangt, so daß jetzt die ganze Kirche in ihrem Außeinbau vollendet ist. Im Februar dieses Jahres wurden die Bangerüste im Innern der Kirche aufgerichtet, dann das alte, baufällige Holzgewölbe entfernt und die schiefliegenden Säulen von der Galerie der Kirche an senkrecht gerichtet. Ferner mußten die alten Seitenmauern nach Entfernung des Daches bis zur Fensternöhe abgetragen und neu aufgebaut werden. Das neue, stilgerechte Dach wurde in kurzer Zeit vollendet und dann ein neues Steingewoölbe im ganzen Langschiff eingebaut. Gleichzeitig wurden an den beiden Portalen der Kirche durch Hrn. Bildhauer Algermann sehr gefällige Reliefs in streng romanischen Formen ausgeführt: an der Thüre des nordwestlichen Seitenflaügels Christus mit den Apostelnürsten Petrus und Paulus, an dem Portal des Thurmes links die Madonna(Regina Apostolorum) mit Felix und Adauctus, deren Reliquien früher in der Apostelkirche aufbewahrt und verehrt wurden, und rechts der h. Heribert(Gründer der Kirche) mit dem Bilde der St. Apostelkirche. Auf der Säule zwischen beiden Thüren, welche von dem Ministerium vorgeschrieben worden, wurde die Figur des h. Erzengels Michael angebracht. Die zehn neuen Fenster des Langſchiffes sind von den Herren Schneiders &amp; Schmolz mit recht gefälligen und wohlgelungenen Teppichmustern ausgestattet. So steht nun die St. Apostelkirche als eine der schönsten Zierden Köln's in ihrem Außeinbau vollendet da. Bevor mit der Restauration des Innern vorgegangen werden kann, muß ein wohldurchdachter Gesammtplan angefertigt werden, damit die Zierde der Großartigkeit des Gotteshauses entspreche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die römischirischen Bäder unseres Hohenstaufenbades wurden vom 1. April 1886 bis zum 1. April 1887 von 7106 Personen besucht, von 6361 Herren und 745 Damen, oder durchschnittlich täglich von 27 Personen; vom 1. April bis Ende Nov. d.., also in nur acht Monaten, von 6415 Personen, von 5770 Herren und 645 Damen, oder von durchschnittlich 57 Personen täglich; ein erfreulicher Beweis für zunehmende Anerkennung des großen Nutzens dieser Bäder für die Gesundheit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>a Am 20. October fand in der Neustadt zwischen dem Tagelöhner Peter Hahn aus Stotzheim und einem hiesigen Fuhrmann eine Schlägerei statt, bei welcher Ersterer seinen Gegner mit einer Schaufel gefährlich verletzte. Die Strafkammer verurtheilte den Hahn zu drei Monaten Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>In Bensberg stahl der Tagelöhner Wilh. Dohm aus Grefrath einem Mädchen, welches mit der Bewachung der häuslichen Wohnung betraut war, ein Portemonnaie mit M. 2,45. Da dieser Bursche schon drei Mal wegen Eigenthums-Vergehen vorbestraft ist, erhielt er ein Jahr Gefäogniß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Vorgestern hat die Schonzeit für weibliches Rorywild begonnen. Dieselbe dauert bis zum 15. Oct ber k. I 100 Visitenkarten M. 1, 100 Neujahrs. M..50 Weinverkauf, natursein, in und außer dem Hause. Weißen v. 60--150 Pfg., rothen v. 80-- 200 Pfg. per Fl., alten Bordeaur, medic. Tokayer, Ia. Apfelwein, per Ltr. 40 Pfg., sowiebesten Wein-Emsigem pficht Ant. Kraus, Faßbinder, Düre nerst. cz. Daselbst Anfertigung u. Reparatur-Wirkstätte von allen Sorten Fäs sern, Eimern und Bütten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>vgl. mit lein. Einsätzen nach Maß oder Muster gefertigt zu M. 10--12--13,50 höher per Carton.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>D Donnerstag-Nachmittag wurde vor dem Trankgassen-Thor ein Bursche, welcher einen fremden Hund eine zeitlang mit einem Stock geneckt und geschlagen hatte, von diesem zu Boden geworfen und an den Händen sowie im G suchte durch Bisse erheblich verletzt. Nur mit Mühe gelang es, das wüthende Thier von seinem Peiniger, welcher laut um Hülfe schrie, fortzubringen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Morgn Abend findet in Nives in dem Betsaale der evangelischen Gemeinde die Weihnachts-Bescheerung für 252 Schüler der Sonntagsschule statt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Mittels einer großen Kehrmaschine ist die Neußertraße, soweit dieselbe in dem Bereiche der Bürgermeisterei Nippes liegt von dem auf derselben lagernden Schmutze gereinigt worden, zur großen Freude der zahlreichen Passanten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>P 16. Dec. Gestein Abend wurde ein Tagelöhner aus Düsseldorf in krankem und hülflosen Zustande in der Herzogstrße betroffen und in das Hospital geschafft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Ein Hauskuicht wurde gestern festgenommen, weil er nach und nach seinem Dienstherrn Waaren im Werthe von etwa 56 Mark gestohlen hitte. Die Waaren wurden bei einer Wäscheren aufgefunden, und daher Letztere wegen Hehlerei verhaftet. Ferner wurden festgenommen:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
