<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1887</year>
    <month>12</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>277427</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die hiesige Firma Maria Clementine Martin Klosterfrau hat auch dem h. Vater zu seinem fünfzigährigen Priester-Jubiläum ein Geschenk gemacht; dasselbe besteht in einer Sendung des weltberuühmten Köluischen Wassers aus dieser Firma.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>D Einem hiesigen Geschäftshause ging heute von unbekannter Hand ein eingeschriebener Brief zu, in welchem sich ein Betrag von 45 M. befand Demselben lag ein Zettel bei, worin der Absender erklärte, daß er vor zehn Jahren dem Geschäfte den Betrag von 40 M. veruntreut habe und denselben jetzt, nachdem er in eine günstigere Lage gekommen, mit den Zinsen zurückende. Da das Geschäft inzwischen in andere Hände übergegangen, so fehlt jeder Anhaltspunkt betreffs des Absenders</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auf dem Wege am Fort IX glitt gestern ein Arbeiter, welcher einem Wagen ausweichen wollte, aus, und wurde überfahren. Ein Wagenrad ging ihm über beide Oberschenkel; jedoch scheint die erlit ene Verletzung nicht sehr gefährlich zu sein. Der Mann wurde in dem Wagen, der ihm das Englück gebracht hatte, nach Hause gefahren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Fischfang auf dem Rheine ist in diesem Jahre ein so geringer gewesen, daß auch die Biehler Fischer kaum die Unterhaltungs-Kosten ihrer Netze und sonstigen Geräthschaften herausgeschlagen haben. Hoffentlich kommt jetzt bei dem schon bedeutend erhöhten Wasserstande-- die Rheinhöhe betrug gestern Vormittag 11 Uhr am hiesigen Pegel bereits.67 Meter- 11 Fuß 8 1/2 Zoll-- auch für die Fischerei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Zahl der schulpflichtigen Kinder Köuns beziffert sich nach der jüngsten Schulstatistik auf 26,627, von denen 13,045 Knaben und 13,582 Mädchen sind 20,899 der schulpflichtigen Kinder(10,286 Knaben und 10,613 Mädchen) sind katholisch, 4336(2076 Knaben und 2260 Mädchen) protestantisch und 1392(683 Knaben und 709 Mädchen) israelitisch. Nach derselben Statistik beträgt die Bevölkerung Köln's 175,822 Personen, 86.531 männliche und 89,291 weibliche. Von den männlichen sind 67,789 katholisch, 15,155 protestantisch, 3577 israelitisch, 10 männliche Personen sind Dissidenten. Von den weiblichen Personen sind 71,987 katholisch, 14,144 protestantisch und 3053 israelitisch, wozu noch 7 Dissidenten kommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>12. Dec. In einem Neubau an der Neußertraße wurde wah end der Nacht ein Zimmer erbrochen und aus demselben eine Partie Schreiner- Werkzeug und zwei blaue Arbeitsschürzen gestohlen.-- In der großen Neugasse wurde einem fünfzehnährigen Knaben von einem vierzehnährigen Knaben mit einem setzen Gegenstand das linke Auge schwer verletzt, so daß derselbe sofort in das Hospital gebracht werden mußte. Der Thäter wurde fangenommen-- Von einem Wäscheagen wurde in der von Werthstlaße ein Waschkorb mit zwölf feinen und zwölf gröbern Meintüchern gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Deutz, 13. Dr. Zum Pfarrer dahier ist der bisherige Vicar in Bosbeck, Hr. Schüller, ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Panorama-International, Breitestrße in der Neuen Welt, bietet in dieser Woche eine Reise durch die Pyrenäen. Im Gegensatze zu den schroffen Gebirgsastöcken der Alpen sind die Berge der Pyrencken mehr abgerundet und bieten einen reizenden Wechsel zwischen hübschen Thälern, wilden Schluchten und freundlichen Dörfern. Da erblickt man hohe Berge mit ewigem Schnee, jene vielen Wasseräderchen, welche sich in einen kleinen Gebirgssee ergibßen, wilde Wässerälle, in den Berg hineingemeißelte Straßen, Brücken, die in schwindelnder Höhe den Uebergang über tosende Gießbäche vermitteln. Auch zeigt uns das Panorama den Wallfahrtsort Lourdes, die Wundergrotte daselbst u. s.., alles in naturgetreuer Veranschaulichung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Hr. Ludwig Ebert, der seit 14 Jahren am Kölner Conservatorium als Lehrer, dann als Solo-Cellist im Gürzenich- und Theater-Orchester thätig und Mitglied des Professoren-Quartetts war, gedenkt am 1. April seinen Wohnsitz zu verlegen. Die nachgesuchte Entlassung haben die Vorstände des Conservatoriums und die übrigen Gesellschaften dem scheidenden Künstler unter dem Ausdruck tiefen Bedauerns und schmeichelhaftesten Anerkennung der segensreichen Wirksamkeit, die derselbe in den genannten Stellungen entwickelt hat, gewährt. Hr. Eigenschütz, Lehrer am hiesigen Conservatorium, hat die ehrende Aufforderung erhalten, das neue Gesangsgestirn, Frl. Nikita, in deren Concerten durch Clavier-Vorträge zu unterstützen. Derselbe erzielte durch sein künstlerischen Spiel neben der neuen Diva in Hannover, Braunschweig, Magdeburg, Leipzig und Dresden die größten Erfolge. Die Presse in den genannten Städten ist einstimmig in der Anerkennung der hervorragenden Leistungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Vorgestern Abend entstand in einer Wirthschaft an der Probsteigasse zwischen dem Wirth und den Gästen Streit, welcher sich auf der Straße fortsetzte und schließlich mit dem Messer ausgefochten wurde. Hierbei erhielten alle Betheiligten Verletzungen. Bei dem Erscheinen der Wächter ergriffen die Excedenten die Flucht; nur einer derselben konnte festgenommen werden,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In Folge des bessern Wasserstandes des Rheines hat auch die Nieder ländische Dampfschiff-Rhederei ihren vollen Betrieb wieder auß, genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
