<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1887</year>
    <month>12</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>277436</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Nach den Vorschriften der Bau-Ordnung ist die Vollendung eines Rohbaues dem Polizei-Präsi dium rechtzeitig behufs Vornahme der Revision anzuzeigen und zwar vor der Ausführung des Verputzen. jüngster Zeit hat man diese Vorschrift häufig außer Acht gelassen, weshalb die Bauherren und Bauunternehmer von der Polizeibehoörde nochmals ausdruücklich darauf aufmerksam gemacht worden sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Von Seiten der Stadt Köln finden noch fortährend Ankäufe von Grundstücken im südlichen Drittel der Neustadt und besonders in der Gegend zwischen St. Severin und dem alten Fort I, statt. Die bisher dort bezahlten Preise betragen 9, 11, 12 und 18 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wie aus Rüdesheim gemeldet wird, ist ein bei der Wein-Firma J. v. Cos daselbst seit drei Monaten beschäftigt gewesener junger Mann aus Köln spurlos verschwunden. Derselbe machte am 18. d. M. Nachmittags mit einem sogenannten Grönländer eine Fahrt auf dem Rhein und hat ohne Zweifel in den Wellen seinen Tod gefunden. Das Schiffchen und eine Reisedecke des Verungluückten wurden gelandet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>m Der kaum zwanzigährige Bergarbeiter Ignatz Weber brachte am 10. September d. J. in Rösrath einem Manne, der mitgeholfen hatte, ihn aus einer Wirthschaft an die Luft zu setzen, mit einem Messer eine erhebliche Verletzung am rechten Arme bei. Die Strafkammer erkannte auf acht Monate Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Tagelöhner Karl Beyer aus Ehrenfeld, der seine Frau öfters mißhandelt hat, büßt diese Lieblosigkeit mit zwei Monaten Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In einem hiesigen Confections-Geschäft stahl der Hausknecht Franz Bonn zwei Damen-Mäntel. Eine viermonatliche Gefäognißstrafe schien hier angemessen. Eine mitangeklagte Ehefrau wurde von der Beschuldigung der Hehlerei freigesprochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>S Die für das Repetiergewehr bestimmte dolchartige aufpflanzwaffe, welche, wie man ursprünglich beschlossen hatte, nur im Falle einer Mobilmachung zur Ausgabe gelangen sollte, wird nun doch schon in Friedenszeiten zur Vertheilung an die einzelnen Regimemer kommen. Verschiedene haben ie schon erhalten, so auch das hiesige Westsälische Infanterie-Regiment Nr. 16, dessen Mannschaften und Unteroffiziere bereits seit einigen Tage das Miniatur-Seitengewehr angelegt haben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der hiesige Bezirks-Commandeur, Hr. Oberst v. Mansard, hat sich gestern zum General Commando nach Koblenz begeben, um mit dem Chef des Generalstabes des 8. Armeecorps über die neue Wehrpflicht-Bestimmungen zu conferiren, insbesondere über eine nothwendig werdende Vermehrung der Arbeitskraäfte beim hiesigen Die Arbeiten werden sich natürlich bedeutend umfanghauptgewinne: (Porto und Liste 30 in Partieen mit Rabatt empfiehlt alleiniger General-Agent, Brandenburgerstraße 2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>D An einem Neubau auf der Hohestrße stürzte gestern Morgen ein Arbeiter aus der ersten Etage herunter in den Keller, wobei er sich so erheblich am Kopfe und im Rücken verletzte, daß seine Aufnahme in das Hospital erfolgen mußte. An seinem Aufkommen wird gezweifelt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ueber die hiesigen Miethpreise gibt ein in einem hiesigen Neubau ausgehängtes Placat Auskunft. Danach beträgt die Miethe für das Unterhaus, bestehen aus Laden, vier Zimmern, einer Küche, einer Mansarde, M. 1550; die erste Etage, sechs Zimmer, eine Küche, eine Mansarde, M. 1650; die zweite Etage, die gleichen Räume wie auf der ersten, M. 1250, und die dritte Etage, ebenfalls dieselben Räume, M. 950, in Summa für das Haus 29 Staats-, Gold- und Silber-Medaillen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Auf dem Appellhofe sind Arbeiter mit der Anlage eines umfangreichen Bretterzaunes um Feiertagen wird mit dem Abbruch des letztern begonnen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
