<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>2</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>277484</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Nippes, 10. Febr. Die hiesige Marianische Jünglings- (Louareaation veranstaltet am Fastnachts-Sonntage, wie alleährlich, in dem festlich decorirten Saale des Hrn. Loersch, Abends 74 Uhr eine musikalischheatralische Abend-Unterhaltung mit humoristischen Programm, welches den Besuchern eine angenehme Fastnachtsfreude verspricht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>3. In der Zeit vom 1. März bis zum 1 und die Erlegung von Vögeln, sowie das Feilbieten und der Verkauf todter Vögel überhaupt untersagt. Der Bundesrath ist ermächtigt, das Fangen und die Erlegung bestimmter Vogelarten, sowie das Feilbieten und den Verkauf derselben auch außerhalb des im Absatz 1 bestimmten Zeitraums allgemein oder für gewisse Zeiten oder Bezirke zu untersagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>5. In denjenigen Fällen, in welchen Vögel einen besondern Schaden anstiften, sind die von den Landes-Regierungen bezeichneten Behörden befugt, das Erlegen solcher Vögel innerhalb der betroffenen Oertlichkeiten auch während der miss. 3. Absatz 1 bezeichneten Frist zu gestatten. Das Feilbieten und der Verkauf der auf Grund solcher Erlaubnisß erlegten Vögel sind unzulaässig. Zu wissenschaftlichen oder Lehrzwecken oder wegen besonderer örtlicher Bedürfnisse können von den im Absatz 1 genannten Behörden einzelne Ausnahme von den Bestimmungen in denssss. 1 bis 3 dieses Gesetzes bewilligt werden. Der Bundesrath bestimmt die nähern Voraussetzungen, unter welchen die in Absatz 1 und 2 bezeichneten Aluseptember ist das Local-Anzeiger Nr. 42 a Samstag. 11. Februar 1833.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>San Remo, Freitag 10. Febr., Morgens.(Privat-Telegr. der Köln. Volksztg.) Die Aerzte sind mit dem Verlauf der Operation sehr zufrieden. Sie bewunderten die Geschicklichkeit des Dr. Ramann, wodurch der gefährliche Luftzutritt in die Venen völlig verhindert wurde. Die Operation ist aus diesem Grunde bei Erwachsenen nicht gefahrlos. Beim Kronprinzen dauerte sie etwa eine Viertelstunde und wurde tief am Halse salso unterhalb des Kehrin der außergerichtlichen Theilungs sache und auf Anstehen von 1. Frau Gertrud, geborene Conrads, ohne Ge schäft zu Köln wohnend, Wittwe des zu Köln verstorbenen und daselbst wohnhaft gewesenen Bäckermeisters Peter Joseph Großgart, handelnd in eigenem Namen; 2. Herr Franz Klein, Gärtner zu Köln wohnend, als Pfleger des noch minderährigen und gewerblosen, gesetzlich bei seiner Mutter und Vormünderin, der genannten Wittwe Peter Joseph Großgart domicilirten Hermann Großgart; 3. Fräulein Maria Anna Großgart, ohne Geschäft in Köln wohnhaft, handelnd in eigenem Namen; l. Herr Peter Joseph Esser, ohne Ge schäft zu Ehrenfeld wohnend, als Vormund des noch minderährigen, gewerblosen und gesetzlich bei ihm domi citirten Peter Joseph Großgart; 5. Herrn Hubert Größgart, Metzgermeister in Köln wohnhaft, als Gegenvormund der vorgenannten beiden Minderährigen, wird der unterzeichnete zu Köln wohnende königliche Notar Karl Maria Hubert Graffweg auf seiner Amtsſtube Steinfeldergasse 13 zu Köln am Mittwoch den 14. März 1888, Nachmittags 3 Uhr auf Grund Tereinbarungsactes, errichtet vor genanntem Notar am 31. Januar 1888 und eines denselben rücksichtlich der betheiligten Minderährigen vormundschaftsgerichtlich geneh ligenden Beschlusses des kgl. Amtsgerichte, Abtheilung Va zu Köln, vom 7. Februar 1888, die folgenden, den genannten Betheiligten gemein schaftlich zugehörigen, zu Köln, Ge meinde und Kreis gleichen Namens, gelegenen Immobilien unter Zugrunde legung der nach angegebenen Taren zum Zwecke der Theilung öffentlich zum Verkauf an den Meist- und Letzt bieten den ausstellen und bei erreichter Taxe endgültig zuschlagen, nämlich:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>das in hiesiger Stadt Köln an der Weyerstraße gelegene, mit der Hausnummer 79 bezeichnete Haus nebst Zuberörungen, kata strikt in Flur 16, Nummer 622 203 der Parcelle, mit einer Flächengaöße von 1 Ar 23 Quadrat- Meter und taxirt zu der Wey der Hausnummer 77 bezeichnete Haus nebst Zuberörungen, strikt in Flur 16, Nummer 621 202 der Parcelle, mit einem FlächenInhalt von 70 Quadrat-Meter und taxirt zu K 15.000; von der städtischen Verwaltung vorgeschlagene neue Fluchten dem Hause"Unter Fettenhennen" Nr. 17 und Burgmauer Nr. 1 Leum##r Hof) wurde in der vorgestrigen geheimen Sitzung der Stadtverronesen-Versammlung genehmigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
