<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>1</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>277447</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gestern Nachmittag bewegte sich wieder ein ungewöhnlich großes B grübinß durch die Straßen der Stadt. Es galt dem Leichenbegaäogniß des Hrn W. M. Braubach. Von der allgemeinen Hochachtung, deren sich der Hingeschiedene in den weitesten Kreisen der Bürgerschaft erfreute, gab das außserordentlich zahlreiche Trauergefolge deutlich Zeuginß. Die große Fahne des Central-Dombau-Vereins wurde unmittelbar hinter dem Eichene die Decken verdarb, sondern auch einen Theil der Waaren stark beschädigte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wegen der Goldfunde im süwestlichen Africa ist ein Zeitungs. streit ausgebrochen, bei dem ein Kölner Kind lebhaft interessirt ist. Die Nat. Ztg. schreibt:"Nachdem im deutschen Süwest-Africa Gold entdeckt worden, hat ein Ingenieur Scheidweiler angebliche Eigenthums-Ansprüche auf das betreffende Gebiet erhoben. Degegenüber wird erklärt, daß alle etwaigen Streitigkeiten, welche im Gefolge der Minenconcession im Hereroland hätten entstehen können, schon seit dem November 1887 beseitigt sind. Streitigkeiten oder vielmehr Zweifel konnten überhaupt nur dadurch erwachsen, daß neben der Süwest-Africanischen Gesellschaft noch der Fabricant v. Lilienthal aus Elberfeld Ansprüche erhob. Diese Zweifel sind durch einen Vertrag aus dem gedachten Monat beseitigt, wonach Hr. v. Lilienthal ggen eine bestimmte Abfindung seine Rechte auf die Süwest-Africanische Gesellschaft übertrug und derselben als Mitglied beitrat. Hr. Scheidweiler war Agent des Hrn. v. Lilienthal. Die Süwest-Africanische Gesellschaft, deren einer Director neulich verstorben ist, steht mit seinem frühern Staatsmanne- wegen Uebernahme der Direction in Verhandlung. In Sachen der Vorbereitung des Entwurfs eines Goldgesetzes finden gegenwärtig commissarische Berathungen statt." So weit die Nat.-Ztg., deren Darstellung von Hrn. Ingenieur Scheidweiler von hier entschieden bewegen getragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Nives. 4. Jan. In der Zeit von nicht ganz einem Monat starben drei Kinder einer hiesigen Familie im Aiter von 13, 12 und 10 Jahren an der Diphtheritis. Das letzte, ein zwölfeähriges Mädchen, wurde heute beerdigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
