<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1887</year>
    <month>12</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>277426</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Kaiserin, welche bekanntlich das Protectorat über die im nächsten Jahre stattfindende internationale Gartenbau-Ausstellung Ausstellung gestiftet. Als Vertreter der Stadt sind die Herren Liebmann und Emil vom Rath in den von der Kaiserin genehmigten Hauptausschuß gewählt worden. Ueber die Lage, Größe und demnächtige Einrichtung des Ausstellungsplatzes haben wir bereits früher berichtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der hochw. Hr. Erzbischof wird voraussichtlich in der ersten Hälfte des Monat Januar zur Huldigung beim Jubiläum Papst Leo's XIII. eine Romreiſe antreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Daß in Köln ein Geschenk für den Sultan der Türkei gekauft worden, dürfte wohl bis jetzt noch nicht vorgekommen sein. Seiner Zeit erregte eine riesige Marmor-Pendule, 24 Meter hoch und 27 Centner schwer, im Steinmeyer'schen Luxuswaaren-Geschäft am Wallrafsplatz vielfach Aufsehen. Das Prachtstück ist gestern von Hrn. Commercienrath Krupp in Essen für den Preis von 10,000 M. angekauft worden und wandert zu vorgenanntem Zweck nach Constantinopel, nachdem die Uhr selbst in der Wirkstätte des Hrn. H. van Rossum nachgesehen und regulirt sein wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auf der Tagesordnung für die am nächsten Donnerstag stattfindende Stadtverordneten-Versammlung stehen u. a. folgende Gegenstände: Census für die Theilnahme an den Stadtverordneten- Wahlen; Betheiligung der Stadt an einer zu gründenden gemeinützigen BauGesellschaft(Actien-Gesellschaft) zur Beschaffung gesunder und billiger Wohnungen für die weniger bemittelten Bevölkerungsklassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>st Vor den Schranken des Schöffengerichte standen gestern drei Tagelöhner aus Frechen, im Alter von 17 bis 20 Jahren, welche schon drei Mal vorbestraft waren. Dieselben hatten in genanntem Orte ohne jede Veranlassung einen Lehrling überfallen und gemeinschaftlich derart mißhandelt, daß derselbe beinahe ein Auge verloren hätte. Der Staatsanwalt beantragte mit Rücksicht auf die außserordentliche Rohheit gegen jeden sechs Monate Gefäogniß. Das Gericht erkannte auf je vier Monate</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine sechszehnährige Dienstmagd war kaum aus dem Gefängnisse entlassen, als sie ihrem neuen Dienstherrn ein Portemonnaie mit 14 Mark stahl. Dieselbe wurde auf zwei Monate hinter Schloß und Riegel verwiesen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Fuhrmann von hier, welcher von einem Karren einen Sack Kartoffeln gestohlen hatte, erhielt 14 Tage Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Nives, 11. Dec. In der hiesigen Herberge auf der Eisenbahnstrße wurde ein 38 Jahre alter Handwerksbursche Morgens inmitten seiner Collegen todt auf einer Bank sitzend vorgefunden. Abends vorher hatte er noch mit seinen Schlafgenossen gescherzt und gelacht; ein Herzschlag scheint seinem Leben ein plötzliches Ende bereitet zu haben. Die Leiche wurde auf Kosten der Gemeinde nach dem Leichenhause gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Am 19. d. M. wird der hochw. Herr Erzbischof den Schülern der hiesigen höhern Lehranstalten die h. Firmung spenden. Die Feier findet Morgens 8 Uhr in der Hauptpfarrkirche St. Maria im Capitol statt. Die Zahl der Firmlinge dürfte etwa 300 betragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die specialärztliche Poliklinik für Unbemittelte an der Magnusstraße wurde nach dem von den Herren Aerzten derselben erstatteten Jahresbericht im neunten Jahre ihres Bestehens von 5338 Kranken in 21,600 Einzelconsultationen benutzt. Damit ist die Zahl der Kranken, welche in dieser so segensreich wirkenden Anstalt bisher behandelt worden sind, auf 55,633 gestiegen. An der Anstalt wirken z. Z. sechs Aerzte, nämlich die Herren: Dr. Gilles, Dr. Hehner, Dr. Hofmann, Dr. Kötschau, Dr. G. Sticker und Dr. Wolfs, welche wie bisher so auch für die Zukunft die Kranken der Poliklinik unentgeltlich behandeln werden, oa sie dies als Erfüllung einer freiwillig übe nommenen Ehrenpflicht ansehen. Sie glauben aber, daß angesichts der von Jahr zu Jahr wachsenden Zunahme der hülfesuchenden Kranken und der zahlreichen und werthvollen Dienste, welche das Institut den Krankenkassen leistet, eine Gegenleistung der letztern in Gestalt einer der Klinik zu gewährenden Remuneration wohl angebracht sei. Auf diese Weise würde man vielleicht allmälig in den Besitz genügender Mittel gelangen, um ein eigenes Anstalts-Gebäude an Stelle des gemietheten zu erwerben. Auch hofft man, das Institut demnächst zu einem solchen von öffentlichem Charakter erweitern zu können. Die Einnahme desselben betrugen im Geschätsjahre 1886 87 3315 M darunter 730 M. an Beiträgen von 12 Krankenkassen und Firmen und 1743 M. freiwillige Veithäge. Die Ausgaben bezifferten sich auf 2521 M. Wir empfehlen die Anstalt dem fernern Wohlwollen der bisherigen Gönner auf das wäraste und hoffen, daß sich deren Zahl im neuen Jahre erheblich vermehren werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>co Eine hiesige Speditions-Firma wurde in den jüngsten Jahren von ihren Angestellten in raffinirtesten Weise bestohlen; besonders eigneten sich die Diebe Wollwaaren, Käse und Porzellan durch Erbrechen von Collis an. Ueber 1500 Mark hat die bestohlene Firma als Schaden-Ersatz an ihre Kunden zahlen müssen. Die Strafkammer verurtheilte den Lademeister Friedrich Heiner zu zwei Jahren, die Fuhrleute Johann Küster, Peter Heuser und Christian Scheide zu je einem Jahr, den Fuhrmann Engelbert Hiller zu einem Monat und die Dienstmagd Amalie Siebert, Letztere wegen Hehlerei, zu sechs Monaten Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>In einer Wirthschaft in Merheim faßte der Tagelöhner Paul Bock seinen eigenen Vater am Halse und würgte ihn; den zur Vermittelung einschreitenden Wirth schlug der rohe Bursche mit einem Bierglase zu Boden. Nicht genug hiermit, versetzte er dem besinnungslos auf der Erde Liegenden einen zweiten Schlag mit dem Glase. Der Verletzte ist heute noch nicht völlig hergestellt. Den rohen Burschen bestrafte das Gericht mit zwei Jahren Gesäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>In der Nacht des 31. October bot ein Polizeibeamter in einer Wirthschaft zu Ehrenfeld Feierabend. Der Tagelöhner Wilhelm Lenzen warf dem Beamten ein leeres Bierfaß an den Kopf. Der Verletzte war längere Zeit dienstundähig. Hier lautete das Urtheil auf neun Monate Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Auf dem Wege von Eil nach Heumar raubte der Zimmermann Heinrich Hartmann aus Wißdorf einem siebenzigährigen Bauersmann Uhr und Portemonnaie aus der Tasche. Der Angeklagte erhielt ein Jahr Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Die schon drei Mal wegen Diebstahls bestrafte Dienstmagd Anna Kreitz aus Mülheim a. Rh. wurde wegen gleichen Vergehens mit achtzehn Monaten Zuchthaus bestraft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Nippes, 11. Dec. Heute fand die feierliche Einführung des neuen Pfarrers der hiesigen katholischen Gemeinde, Hru. Krüth, statt. Derselbe wurde im festlichen Zuge von der Pastorat zur Kirche geleitet, wo er unter Assistenz des Hin Pfarrer Rangen sowie eines andern Geistlichen ein Hochamt celebrirte. Nach der kirchlichen Feier folgte die Beglückünschung im Pfarrhause. Abends wurde im Saale des Hrn. Loersch eine Fest-Versammlung abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Vom 9 ein, 10 Dec. Muß für jede Sammlung oder Collecte eine polizeilich Genehmigung eingeholt werden? Das Kammergericht hat in einem Spec falle für das Wort"Collecte" eine Definition gegeben, welche wörtlich lautet:"Unter einer Collecte ist sowohl nach dem gewöhnlichen Sprachgebrauch als auch im Sinne der fraglichen Polizei-Verordnung jede Einsammlung freiwilliger Gaben und Beisteuern zu einem bestimmten Zwecke zu verstehen, gleichviel, ob dieselben in Folge bezüglicher Aufforderung oder aus freien Stücken, und ob sie von Parteigenossen oder von andern Personen geleistet werden." Hiernach ist also jede öffentliche Sammlung, die zu Weihnachts-Bescheerungen, für Ueberschwemmten, Abgebrannte, Verungluückte 2c. veranstaltet wird, strafbar, wenn für dieselbe nicht vorher die polizeiliche Genehmigung eingeholt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Ein Mord, von Deutschen an Landsleuten verübt, erregt, wie briefliche Meldungen aus Rio de Janeiro vom 25. October besagen, peinliches Aufsehen unter den Deutschen Brasiliens. Vier, vor einiger Zit in D. Franziska angekommene Deutsche, nämlich zwei Bergleute aus Osnabrück, Heinrich Niekamp und Heinrich Bietendüvel, sowie Albert Frank, Bäcker aus Andernach am Rhein und Ernst Rathsaal, Bäcker aus Colberg in Pommern hatten neun Stunden von Joinville Land übernommen, etwas Wald gelichtet und eine Hütte gebaut. Am 12. October fand man nun Niekamp und Bietendüvel ermordet und in der Nähe der Niederlassung halb eingescharrt. Die Leichen waren entsetzlich verstümmelt. Der Verdacht lenkte sich sofort auf die beiden zuletzt genannten Genossen, welche am 13. October nach Rio Grande gefahren sind. Dort sind dieselben bereits, als des Mordes angeklagt, verhaftet worden. Als Ursache der Mordthat wird Raubsucht angegeden. Die Erschlagenen besaßen nämlich 1000., während die nruthmußlichen Mörder mittellos waren. Der Raubmord erregt um so mehr Aufsehen, als eine derartige That seit dem Bestehen der Colonie nicht vorgekommen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Naturwahre Reisen durch alle Erdtheile.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Jede Woche andere Länder. 14. Woche: Pyrenäen und Dauphine:-- Lourdes mit Wundergrotte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
