<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1887</year>
    <month>12</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>277431</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>A Auf dem Apostelnmarkt spielte sich eine heitere Scene ab. Zwei Betrunkene taumelten gerade an den auf dem Markte ausgestellten Weihnachtsbäumen vorbei, als sie plötzlich das Gleichgewicht verloren und mitten unter die Tanneneäumchen purzelten. Mit vieler Mühe gelang es den Verkäuferinnen unter schallendem Gelächter der Umstehenden, die Verungluückten wieder hervor zu ziehen und auf die Beine zu bringen. An schmeichelhaften Redewendungen von Seiten der Verkäuferinnen fehlte es natürlich nicht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Eiswagen fuhr gestern Morgen in der Streitzeuggasse gegen einen mit Blech beladenen Handkarren. Durch diesen Anprall wurde der Handkarren gegen ein anliegendes Haus getrieben, wodurch an einem Fenster desselben sämmtliche Scheiben gertrümmert, sowie der Rahmen stark beschädigt wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>D In der permanenten Kunst-Ausstellung von Eduard Schulte am Museum ist u. a. Neuheiten das Kolossalemälde"Christus treibt die Händler aus dem Tempel" von Frank Kirchbach ausgestellt und erregt allgemeine Bewunderung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das der Köln-Mütheimer Dampfschifffahrt- Gesellschaft gehörige Localboot"Prinz Friedrich Karl" liegt gegenwärtig an der Reparaturwerkstätte an St. Cunibert und wird ganz abgetakelt. Das Schiff soll demnächst ausrangirt werden, weil es bei seinem großen Kohlenverbrauch den an dasselbe gestellten Anforderungen nicht mehr entspricht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Bäuerlein ging über die Neußertraße gemüthlich auf Köln zu und eine kurze Strecke hinter ihm folgte in gleichem bedächtigen Schritte sein Esel mit einem Wägelein. Bei diesem Anblick fuhr der Schalk in einige übermüthige Burschen; sie faßten den Esel am Zügel, führten ihn durch die Anlagen nach dem Sicherheitshafen und banden ihn dort fest. Als nun der Bauer durch das Eigelsteiner Thor schritt, sah er seinem Grauschimmel um, wunderte sich aber nicht wenig, als derselbe verschwunden war. Nun ging der Angeführte auf die Suche nach seinem Eigenthum, wobei ihm die Burschen getreulich Hülfe leisteten. Nach verschiedenen Umwegen führten Letztere ihn schließlich zu der richtigen Stelle. Voll Freude fiel der Bauer seinem Thierchen um den Hals und belohnte außeadem noch die schadenfrohen Burschen.-- Beim Reinigen der Fenster im Erdgeschoßß fiel gestern Nachmittag ein Dienstenädchen auf der Breitestrße von der Leiter herunter, wobei es eine starke Verletzung in der Seite erlitt. Die Ursache des Unfalles war, daß ein Hund gegen die Leiter gerannt war, wodurch diese in's Schwanken gerieth.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>a Am Nachmittag des 6. April d. J. fuhr der Knecht Joseph Maßen von hier mit einem beladenen Fuhrwerke im Trabe über den Rothgerberbach, wo bekanntlich ein starker Verkehr herrscht. Der Rollwagen lief einem Handwagen in die Flanke, wodurch ein Polterer zu Fall kam und eine Verletzung in der Seite erlitt. Die Strafkammer verurtheilte den Fuhrmann zu 14 Tagen Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Bergmann Johann Löffelsender aus Steinenbrück und der Schneider-Geselle Wilh. Bitzer aus Büchel am Abend des 16. Januar d. J. in ersterm Orte den Knecht Wilhelm Schneider und schlugen mit schweren Stücken Holz auf ihn ein. Das Urtheil lautete auf je ein Jahr Gefäogniß; gegen die Angeklagten wurde Haftbefehl erlassen. 100</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>P 16. Dec. Einem Bierbrauer wurde in seinem Logie vor St. Martin 100 Mark-Schein gestohlen; ferner von einem Frachtwagen auf der Fahrt von der Domstrße zur Altenbergerstrße ein Ballen Baumwollenwaaren im Gewicht von 22 Kilogr., und aus einer Wohnung an der Apostelnstrße ein Paare neue, mit Perlmutterknöpfen besetzte Zeugstiefeln. Einem jungen Manne wurde angeblich auf dem Haupt-Postamte ein Beutel mit 349 M. in Baar, etwa ein Kilogr. schwer, unbemerkt aus der Seitentasche des Ueberziehers entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>17. Dec. Als gestern ein schwer beladener Karren die Krahnengasse in der Nähe der Thürmchensgasse passirte, sank plötzlich das Straßenpflaster über dem dort befindlichen Canal etwa einen Meter tief; der Fuhrmann war gerade mit der Karre vorbei und kam mit dem Schrecken davon. Die Herstellungs-Arbeiten wurden sofort in Angriff genommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In Haft kamen: Ein Tagelöhner wegen Einschleichens in ein fremdes Haus zur Nachtzeit, 5 Landstreicher und Bettler sowie 2 Frauenzimmer wegen Umhertreibens. 22 Obdachlose erhielten Unterkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kurz-, Weiß- und Wollwaaren-Geschäft, 2 empsiehlt eine sehr reichhaltige Auswahl von Waaren, welche sich . besonders zu Jacken und Hosen in Wolle und Baumwolle, Normal-Unterzeuge,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Herren- und Damen-Westen, Kopf-Shawls, Kaputzen, Tücher, Pelerine, Kleidchen, Jäckchen und Mützen für Kinder, Unterröcke, gehäkelte und gestrickte, in Tuch. Flanell und Filz, Strümpfe, Socken und sämmtliche Stickwolle; 5 serner alle Sorten Handschuhe, Hosentrager, Slipse, Kragen, Manschetten, " Taschenbücher, Krausen, Schürzen und Corsets; 6 Damen- und Herren-Hemden, Arbeitshemden, sowie Flanell, Biber,# 2 Siamesen, Gedrucktes, Leinen, Cretonne 2c. 2c.*</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Im Bezirke des 8. Armee-Corps sind folgende Stellen durch Militairanwärter zu besetzen: Aachen, königlich technische Hochschule, LaboratoriumsDiener, 1050 M. Gehalt jährlich; Aachen, Stadt-Verwaltung, Hülfstechniker beim Stadt-Bau-Amte, 150 M. Gehalt pro Monat; im Bezirke des königlichen Eisenbahn-Betriebs-Amts Aachen, königliches EisenbahnBetriebs-Amt Aachen, zehn Stellen für den Bahnbewachungs- und Weichensteller-Dienst, während der Probezeit zum Bahntärter je 55., zum Weichensteller 67 M. 50 Pfg.; bei der ersten etatsäßigen Anstellung als Bahntärter 660., als Weichensteller 810., als Weichensteller erster Klasse(Haltestellen-Vorsteher) 990 M. und der tarifeäßige Wohnungsgeldzuschuß; Köln, städtische Verwaltung, Museums-Diener, 2 M. tägliche Diäten, ca. 160 M. jährliches Neben-Einkommen; Köln, städtische Verwaltung, Turndiener, 2 M. 50 Pfg. tägliche Diäten, auch an Sonn- und Feiertagen; Köln(Rhein), Postamt 1, Ober-Post-Direction in Köln(Rhein), Postschaffner, 800 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeld-Zuschußß; Deutz, Postamt, Ober-Post-Direction in Köln(Rhein), Packetträger, 780 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeld-Zuschußß; Eckweiler, Bürgermeister-Amt Winterberg, Gemeindeörster, 990 M. Gehalt jährlich; Eitorf, Amtsgericht, Lohnschreiber, 40 M. höchstes Durchschnitts-Einkommen pro Monat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Im obern Saale der Bürgergesellschaft hielt vorgestern Abend Hr. Landrichter Reichensperger vor den Mitgliedern der Marianischen Congregation junger Kaufleute einen Vortrag über"Luxusgesetze im Mittelalter". Die Luxusgesetze oder Kleider-Verordnungen erscheinen meistens als Luxussteuern, dienten aber auch zur Feststellung der Standes-Unterschiede. Schon die Römer hatten solche Gesetze. Livius schildert den Kampf um Abschaffung eines solchen Gesetzes um 195 vor Christus. In Frankreich kämpften die Könige von Ludwig VII. bis zu Philipp dem Schönen gegen den großen Luxus durch Vorschriften, Gesetze und Strafandrohungen. In England erliessß Richard Löwenherz 1290 Anordnungen gegen den Kleideraufwand. Die Chronisten der damaligen Zeit erhoben auch ihre Klagen dagegen, u. A. der Chronist Ricobaldo von Ferrara und Dante. Der Vortragende wies ferner auf die Kleider-Verordnungen von Florenz 1330 und von Rom(Anfang des 15. Jahrhunderts) hin. In Deutschland hatte Worms 1220 den Vortritt mit einem Erlaß, wonach Luxusstrafen von je 30 Schillingen an die Stadtbaukasse abzuaühren waren. Braunschweig und Breslau ordneten 1290 Beschränkungen an für Hochzeiten und Tauffeſte. In rascher Reihenfolge erschienen in den Städten Nürnberg, Frankfurt, Speier, Zürich, Straßburg, Ulm, München, Regensburg rc. Kleiderordnungen. Aber alle Mühen waren vergebens, der Krebsschaden des Luxus hatte die damalige Culturwelt zu sehr angegriffen. Daß Deutschland nicht so sehr wie sein Nachbarland angegriffen war, betont Machiavelli, welcher die deutsche Einfachheit gegen die französische Genußsucht lobend hervorhebt. Gerade in dieser Zeit des überscheänglichen Lurus haben aber auch erhabene Ideen das Volk begeistert, die sich kundgaben in den großartigen Bau-Denkmälern kirchlichen und profanen Charakters, in der Gründung von Universitäten und besonders in den Stiftungen zu frommen und wohlthätigen Zwecken. Der Vortrag wurde mit lebhaftem Beifall ausgenommen und von Seiten des Vorsitzenden dem Redner der herzlichste Dank ausgesprochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Unter dem Vorsitz des Hrn. Regierungs- und Bau-Raths Rüppel hielt gestern Abend der hiesige Zweigverein des Allgemeinen deutschen Sprachvereins im Gürzenich seine Hauptversammlung ab. Der Verein, welcher bekanntlich die Reinigung der deutschen Sprache von unnöthigen Fremdeörtern bezweckt, hat Tafeln mit dem Hinweis auf seine Bestrebungen anfertigen lassen und einzelnen Wirthen mit der Bitte zugesandt, denselben in den Gastzimmern ein Plätzchen einzuraäumen. Leider hat man die Tafeln bisher nur an einigen wenigen Stellen bemerkt. Auffallend ist die Thatsache, daß dem hiesigen Verein kein einziger Philologe angehört. Von Seiten des Hrn. Oberbürgermeisters ist auf Anregung des Vereins Anordnung getroffen worden, daß innerhalb der städtischen Verwaltung der Gebrauch der Fremdeörter, so weit thunlich, beschränkt werde. Ferner hat der Verein mit Erfolg Geschäftsleute auf die in den Zeitungs-Anzeigen gebrauchten Fremdeörter aufmerksam gemacht. Man beabsichtigt, in nächster Zeit den Herren Wirthen eine Speisekarte mit deutschen Bezeichnungen vorzulegen, wie solche schon an vielen von Fremden stark besuchten Orten benutzt werden. Das Ueberwuchern der fremden Namen auf den Speise- und TischKarten wurde als ein Zustand bezeichnet, undürdig unserer Muttersprache, die an Wortreichthum und Bildungsähigkeit die Sprachen aller Nachbarsölker übertresse. Das Küchenkauderwelsch sei zum Theil selbst den Sprachgelehrten unterständlich, um so mehr dem sprachlich nicht gebildeten Volke. Der von Fritz Hönig vorgelegte Kassenabschluß weist an Einnahmen 402 Mark auf. Der bisherige Vorstand, bestehend aus den Herren Rüppel, Redacteur Steller und Fritz Hönig, wurde wiedergebählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Dem Kölner Lehrer- und Lehrerinnen-Verein gehören zur Zeit 143, darunter 8 emeritirte und 6 an andern Schulen angestellte Lehrer, sowie 92 Lehrerinnen, also 235 Mitglieder an. 69 hiesige Lehrer und 76 Lehrerinnen sind dem Verein, welcher Kranken- und Sterbe-Kasse sowie eine Wittwen- und Waisen-Unterstützungs-Kasse besitzt, noch nicht beigetreten. Sechszehn Wittwen erhalten die statutarische Unterstützung. Die Einnahmen betrugen im abgelaufenen Vereinsjahr(31. October) 7658., darunter 2114 M. Mitglieder-Beiträge. Die Ausgaben bezifferten sich auf 6242., darunter 1532 M. Kranken- und Sterbe-Geld und 4100 M. Wittwen- und Waisen-Unterstützungen. Seit 1881 hat der Verein 10,438 M. Kranken- und Sterbe-Gelder und 18,212 M. Witten- und Waisen-Gelder ausgezahlt. Das Vereins-Vermögen ist in Werthpapieren und zum kleinen Theil auch in der Sparkasse angelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
