<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>2</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>277477</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wie der Köluischen Volkszeitung aus Rom gemeldet wird, wurde der Hr. Erzbischof am Dinstag vom Papst Leo XIII. in längerer besonderer Audienz empfangen."Bei dieser Gelegenheit verlas derselbe die Glückwunsch-Adresse des preußischen Episcopates und überreichte darauf die Jubiläumgaben der Erdiölese. Die Adresse, auf Pergament künstlerisch ausgestattet, ist textliche ein Ca## binetstück. Der h. Vater sah überaus wohl aus, war sehr frisch und lebhaft, wie ich mich selber überzeugte. Es wird Ihre Köne Leser sicherlich interessiren und freuen, zu vernehmen, daß der Papi sich u. a. über die schöne Papstseier in Köln vom 26. Decem### ber v. J. in Worten höchsten Lobes erging und über die ganze Feier sich bis in's Einzelne unterrichtet zeigte. Die Ovation zu Köln habe ihm ganz besonders wohl gefallen und er habe den Bericht über dieselbe ganz gelesen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Viele Steuerpflichtige übersehen die Nachricht auf da Steuerzetteln, daß auch im Februar das Zwangsverfahren eintreten mannes sei daher aufmerksam darauf gemacht, daß die bis zum 8. d. nicht### richtigen Steuer-Rückstände im Wege des Zwangsverfahren en geigen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das große Anwesen des Hrn. Justizrath Trimborn, Breitestras Nr. 100, ist zum Preise von 220,000 Mark in den Besitz der Firm Poppe&amp; Wirth in Berlin, Ledertuch-, Wachstuch- 2c. Fabrik, übergegangen Die genannte Firma wird ihre hiefige Zweigniederlassung von Vor St. Marndorthin verlegen und das geräumige Vorderhaus unten zu Läden einrichten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein hiesiger Fuhrunternehmer hatte gestern Morgen früh auf Severinstrße das Englück, daß sein bestes Wagenpferd plötzlich, vom Schle; getroffen, einstürzte und verendete. Das Pferd repräsentirte einen Wen 1300 Mark. Ein gleiches Englück soll demselben Fuhrunternehmer### nicht langer Zeit zugôstoßen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>An der Friedrich-Wilhelm-Straße geriethen Donnerstag-Abend zwei den bessern" Ständen angehörige junge Herren in Streit, und zwar deshalb weil einer derselben seinen Spazierstock wagerecht unter dem Arm trug und dadurch das Gesicht des Andern beinahe verletzt hätte. nun, den Attentäter in etwas derben Worten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* In Bezug auf zwei wichtige stadtönische Angelegenheiten wird der Köluischen Volkszeitung aus Berlin mitgetheilt:"Taß bezüglich der Eingemeindung der Kölner Vororte in letzter Instanz noch keine Entschliefßung ergangen ist, kann ich bestätigen. Noch vorgestern fragte der Hr. Minister des Innern einen Kölner Abgeordneten, ob man allgemein damit einverstanden sei. An der Genehmigung der geschlossenen Verträge ist übrigens gar nicht zu zweifeln, da die königliche Regierung den eigentlichen Anstoß zu der Eingemeindung gegeben hat</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bezüglich einer andern die Stadt Köln nahe berührenden Frage: der Hafen-Frage, soll in nächster Zeit eine für die Stadt günstigere Wendung bevorstehen. Man hört hier versichern, in der Angelegenheit walteten zwischen den zunächst Betheiligten Mißverständnisse ob, welche augenblicklich nicht recht behoben werden könnten. Anscheinend liegen Schwierigkeiten nach der militairfiscalischen Seite vor."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Königin von Schweden und Norwegen sowie Prinz Oskar von Schweden sind gestern Abend mit dem um 10 Uhr 30 Min. vom hiesigen Central-Bahnhofe abfahrenden Zuge nach Paris weiter gereist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das Eis im Rhein hat sich dem Anschein nach nicht im Verhältnissß zu dem starken Frost von 10 bis 15 Grad Reaumur vermehrt; nur etwa zwei Fünftel der Strombreite sind mit meist großen Schollen bedeckt. Diese Erscheinung findet ihre Erklärung in der Thatsache, daß Neckar, Main, Lahn und Sieg zugefroren sind und dem Rheine keine Schollen mehr zuführen. T: Mosel-Eis hat sich am Donnerstag auch an verschiedenen Stellen festgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
