<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>1</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>277446</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der morgigen Sitzung der Stadtverordneten-Versammlung werden die neu- bzw. wiedergebählten Stadtverordneten eingeführt werden. In dieser Sitzung soll u. a. auch der bis zur Stadtgrenze reichende Fluchtlinienplan für den nördlichsten Theil der Stadterweiterung mit Ausschlußß des dem Eisenbahn-Fiscus zugehörigen Terrains festgestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Eis im Rhein bedeckt noch immer fast die ganze Strombreite. Die Rheinhöhe betrug gestern Abend 1,75 Meter am hiesigen Pegel. Das Mosel-Eis hat sich gestern bei Witzig, Brehm und Lay gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Montag-Abend trug eine Frau einen"steifgefrorenen Mann" auf dem Rücken durch die Komödienstmaße, uno mancher Passant folgte mit mitleidigem Blick der Frau, welche mit ihrer Last im"Fränkischen Hof", einkehrte. Ein Herl, welcher sich im Restaurant nach dem Schickſal des Englücklichen erkundigte, erfuhr indeß, daß die Last der Frau eine lebensgroße ausgestopfte Puppe war, welche in der daselbst tagenden Carnevals-Gesellschaft Verwendung finden sollte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gestern Nachmittag gegen 2 Uhr stürzte ein Dache eines Hauses in der Johannisstra massen entfernen sollte, herunter. Schw nach dem Hospital gebracht B Gestern Nachmittag sah man viele Seemöven über dem Rheine sich tummeln und auf den Eisschollen hinunter treiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Am Neujahrsmorgen trat in das Comptoir eines hiesigen Kaufmannes ein junger Mann, welcher sich als"Dreckbauer" vorstellte und dem Herrn ein glückseliges Neujahr wünschte. Der Mann erhielt das übliche Neujahrsgeschenk. Mit dem nämlichen Wunsch besuchte den Kaufmann Montag-Morgen ein anderer Mann, welcher auch der Dreckbauer sein wollte. Das war dem Herin zu toll; er ließ das Dienstädchen rufen, und diese That in dem Manne den richtigen Dreckbauer. Nachdem Füchtige Vergolderinnen, Verzieherinnen und Lehrtädchen gegen guten Lohn gesucht. Rothgerberbach 21.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
