<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>1</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>277456</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>-- Eine so rasche Nebel-Bildung, wie dieselbe gestern Nachmittag gegen halb fünf Uhr sich vollzog, haben wir seit langem nicht zu verzeichnen. Der Nebel lagerte sich so dicht über die Stadt und ihre Umgebung, daß er besonders auf dem Rhein eine plötzliche Hemmung des Schifffahrts-Verkehrs zur Folge hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vergangene Nacht hat es ebenso wie gestern wieder leicht gefroren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wir erwähnten bereits das neue Carnevalslied:"Ehr meint-- mer mööle, mer dun es ävier nicht". Nunmehr ist auch ein neuer Carnevals-Marsch mit Text im Verlag von Richard Collin erschienen. Derselbe führt den Titel:"De Schabausstöör," componirt von H. Wehrland und"dem Härren Tillecatessen-Händler Härren Antun Meis gefällig gewidmet".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine Frau wurde gestern Mittag in der Antonsgasse von der Achse eines Rollwagen, welcher einem andern auswich, derart gegen die Wand gedrückt, daß ihr beide Beine zerquetscht wurden und sie mittels Droschke nach ihrer Wohnung geschafft werden mußte. Derartige Englücke, welche fast täglich vorkommen, werden nicht eher verhütet werden können, bis eine Polizei-Verordnung besteht, wonach diese enge Gasse mit dem schmalen Trottoir nur in einer Richtung befahren werden darf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein auf dem Wallrafsplatz postirte Dienstmann wurde von einem Herrn beauftragt, einen Brief zu besorgen. Beim Fortgehen wandte sich der dienstbare Geist an seinen Collegen:"Saag Henn, wann Jemand no mer fröög, üvier en half Stund benn ich widder op minem Bürro!" 1 13. Jan. Ein Braubnische siel in verflossener Nacht auf dem Hofe seines am Rothgerberbach wohnhaften Principals uno zog sich dadurch so bedeutende Kopfverletzungen zu, daß er durch einen Wächter in das Hospital gebracht werden mußte.-- In Haft kamen zwei Personen wegen nächtlicher Ruhestörung, vier Landstreicher und Bettler, sowie drei Frauenzimmer wegen Umhertreibens. Acht Obdachlose erhielten Unterkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Hr. Oberbürgermeister Becker hat bei seiner jüngsten Anwesenheit in Berlin der Kaiserin Vortrag über die Entwickelung Köln's gehalten. Bei dieser Gelegenheit hat Ihre Majestät unserer Stadt ihren Besuch für nächstes Jahr zur Zeit der internationalen Gartenbau-Ausstellung hierselbst in Aussicht gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Loose der Xxii. Dombau-Prämien-Collecte finden in diesem Jahre sehr erfreulichen Absatz. Es steht daher zu erwarten, daß bis zrm Beginn der Ziehung, am 23. Februar, alle Loose verkauft sein werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Rheinhöhe hat sich seit Donnerstag bis gestern Abend von .90 auf.70 Meter vermindert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Pfarr-Verwalter von St. Gereon, Hr. Schumacher, wird morgen feierlich in sein Amt eingeführt werden. Die Pfarrgenossen werden höfliehst ersucht, bei dieser Gelegenheit ihre Häuser zu schmücken, um dadurch ihrer Freude über das Verbleiben des Hrn. Schumacher in seiner bisherigen erfolgreichen Wirksamkeit Ausdruck zu geben. Der Zug zur Kirche und zurück Pfarrhause wird durch die Christophstrße geführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
