<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1887</year>
    <month>11</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>277401</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Küche des Kölner Wohlthätigkeits-Vereins, welche vor einigen Wochen einer Umarbeitung unterzogen wurde, ist bereits fertig gestellt, und wird demnächst die Suppen-Anstalt für Arme eröffnet werden können: Die Zubereitung der Speisen wurde bisher von einem sehr geschickten Metzgermeister geleitet, welcher aber leider, in Folge rheumatischer Leiden, an das Lager gefesselt ist. Hossentlich ist derselbe bald wieder so weit hergestellt, daß er auch in diesem Winter dem edeln Verein seine kräftige Unterstützung widmen kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>( In diesem Jahre scheint die Hasenjagd besonders ergiebig zu sein. Seit einigen Tagen sind ihrer so viele eingetroffen, daß die Händler mit denselben auf der Straße hausiren. Der Preis derselben ist auf zwei bis drei Mark gesunken</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Hr. Oberbürgermeister macht bezüglich der in der Neustadt an den Häusern gestatteten Vorgärten aufmerksam darauf, daß höhere Gitter, als solche in den Verträgen gestattet sind, von der städtischen Verwaltung nicht geduldet und eventuell im Rechtswege entfernt werden sollen. Auch die sonstigen Vorschriften über Benutzung und Unterhaltung der Vorgärten sollen vielfach nicht beachtet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Metzgergeselle aus Düsseldorf versuchte am Sonntag-Abend in der Komödienstmaße einem Bahnbeamten die Taschenuhr zu stehlen. Der Dieb wurde festgenommen. In seinem Besitze sanden sich Papiere vor, die auf den Namen eines hiesigen Militair-Musikers lauten. Bei einer Confrontation stellte es sich heraus, daß der Spitzbube am selben Abend dem Musiker im Victoriasaale den Ueberzieher, in welchem sich die Papiere befanden, gestohlen hatte. Er trug das Kleidungsstuück auf dem Leibe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vorgestern Abend, kurz nach 7 Uhr, brach ein Herr aus Deutz, welcher über die Schiffbarücke nach Köln gehen wollte, plötzlich zusammen und war nach einigen Minuten eine Leiche. Ein Schlagfluß halte seinem Leben ein Ende gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>n Ein Fuhrmann gerieth in der verlängerten Probsteigasse zwischen zwei Wagen und trug sehr erhebliche Quetschungen davon. Man schaffte den Englücklichen in's Bürger-Hospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Droschkenkutscher aus Deutz fand in seinem Wagen einen Eintausend-Markscheid. Der ehrliche Mann übergab diesen Schein dem Deutzer Polizei-Commissariat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ehrenfeld, 16. Nov. Auf dem hiesigen Markte kommen fortgesetzt Taschendiebstähle vor. Auch gestern wurde wieder einem Mädchen Portemonnaie mit acht Mark und einigen Nickelsünzen aus der Möge also Jeder, der den Markt besucht, seine</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ehrenfeld, 17. Nov. Eine dringende Nothwendigkeit wäre es, daß für Ehrenfeld sofort das Kölner Ortsstatut über Gebäude- und Straßen-Verunreinigung eingeführt und strenge gehandhabt würde. Um sich von dieser Nothwendigkeit zu überzeugen, braucht man nur, von den Trottoirs an den hiesigen Wirthsäusern des Abends gar nicht zu sprechen, die Umgebung der katholischen Kirche und namentlich der Kapelle in Augenschein zu nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, 18. Nov. Zu der gestrigen dreihunderljährigen Gedächtnissßfeier der Geburt des niederländischen Dichters Joost van den Vondel trafen gegen 3 Uhr aus Holland einige 30 Damen und Herren, Vertreter der holländischen Gelehrtenwelt, hier ein, und wurden auf dem Bahnhof von Frau Professor Lina Schneider, Hrn. Dr. Fastenrath und mehrern Mitgliedern des Amsterdamer Fest-Comite's empfangen. Nach kurzem Aufenthalt im Hotel Erna begaben sich die Gäste zum Geburtshause Vondel's in der Großen Witschgasse, dessen Gedenkstein mit Guirlanden und Schleifen in den holländischen Farben geziert war. Dann vereinigte man sich im Hotel Ernst zu einem gemeinschaftlichen Mahle. Gegen 6 Uhr versammelten sich die Theilnehmer im Muschelsaale des Rathhauses, wo Hr. Bürgermeister Ghewalt die Gäste in herzlicher Weise empfing und ihnen eine reichhaltige Sammlung von Bildern, Abhandlungen 2c., die auf den Gefeierten des Tages Bezug hatten, unterbreitete. Dann begrüßte Hr. Oberbürger- meister Becker die Versammlung Namens der Stadt, indem er zunächst darauf hinwies, daß eine größere Feier in den Räumen des Gürzenich nicht habe stattfinden können. Er begrüße die Erschienenen im Rathhause der Stadt als Vertreter eines stammverwandten benachbarten Landes, mit dem Deutschland durch manchfache Beziehungen, und insbesondere auch auf geistigem Gebiete verbunden sei. Der Anspruch der Stadt Köln an der heutigen dreihundertährigen Geburtsfeier des großen holländischen Gelehrten und Dichters sei zwar nur ein geringer; diesen Anspruch verdanke man dem Umstande, daß die Eltern Vondel's kurz vor der Geburt des Dichters sich hierher flüchteten. Das Interesse Deutschlands an dem großen Manne sei bisher nur ein Geringes gewesen, bis Vertreter der Wissenschaft, und namentlich Frau Prof. Schneider, das Interesse au"'e neue wachgerufen hätten. Das Geburtshaus des Dichters sei in Folge dieser Initiative mit einer Gedenktafel geschückt und auch im Treppenhause des Museums Vondel's Bild angebracht. Das Andenken des Dichters soll in Zukunft auch dadurch wach gehalten werden, daß eine der neuen Straßen nach demselben benannt werde.(Beifall!) Hr. Professor Suriengart(Leyden) dankte Namens der Gäste für den herzlichen Empfang und gab dem Wunsch Ausdruck, daß die geistigen Beziehungen der beiden Staaten sich immer fester gestalten möchten. Dann Übernahm Hr. Bürgermeister Ghewalt die Führung der Gäste zur Besichtigung des Rathhauses.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die jüngste Nummer des Kirchlichen Anzeigers enthält u. a. folgende Ernennungen. Seminar-Präses Dr. Ludwigs zum Prosynodaleraminator bis zum 6. Sept. 1889. Pfarrer G. H. Nöcker an St. Jacob, zum ersten Definitor, und Pfarrer I. W. A. Bruckmann an St. Columba zum zweiten Definitor im Stadt-Decanat Köln. W. I. P. Arrenbrecht zum Subsidiär an der Pfarrkirche von St. Cunibert zu Köln. A. Ortmanns zum Subsidiär an der Pfarrkirche von St. Alban zu Köln. F. A. Krüth, Kaplan zu.-Gladbach, zum Pfarrverwalter in Nippes. R. W. Rosellen, Definitor und Pfarrer zu Fischenich, zum Pfarrverwalter von St. Maria in Lyskirchen zu Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Zu dem gestrigen Bericht aus dem Schöffengericht bemerken wir nachträglich, daß der mehrfach bestrafte Eduard Bedingen thatsächlich nicht Reserve-Offizier, sondern Ersatz-Reservist I. Klasse ist. Derselbe bediente sich jenes Titels nur zur Förderung seiner Schwindeleien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der gestern irrthümlich todtgesagte Laternen-Anzünder hat sich glücklicherweise wieder erholt. Der Mann war durch ausserömendes Gas Legere Zeit bewußtlos geworden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
