<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>2</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>277480</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 6. Febr. Der Sonntag-Abend hatte in einem der untern Säle des Gürzenich die Mitglieder des hiesigen Oberlandesgerichts, der Oberstaatsanwaltschaft und der Rechtsanwaltſchaft bei demselben zu einem heitern Festmahl versammelt zur Feier des fünfzigährigen Amtsinoilaums eines der ältesten und angesehensten Mitglieder des Oberlandesgerichts, des Oberlandesgerichtsrath Theodor Correns, welcher von Sr. Maj. dem Könige bei dieser Gelegenheit zum Geheimen Justizrath ernannt worden war. Der Jubilar entstammt einer alten rheinischen Juristenfamilie, deren Namen in Köln einen besonders guten Klang hat. Sein Vater war der spätere Appellationsgerichtsrath Correns, sein Pathe der Advocat-Anwalt beim Appellhof, Justizrath Correns. Auch der noch in lebhaftem Gedächtnissß behaltene, obwohl schon länger verstorbene Advocat: Anwalt beim Kölner Landgericht, Justizrath Correns, gehörte derselben Familie an. Geboren zu Prüm, im Jahre 1819, wurde der Jubilar bereits am 5. Febr. 1838 beim damaligen Appellhof als Referendar vereidigt. Nachdem er sodann das Assessor-Examen bestanden, wirkte er zuerst als Friedensrichter in Lebach, sodann als Rath beim Landgericht in Düsseldorf und zuletzt, seit 1874, als Appellationsgerichtsrath, jetzt Oberlandesgerichtsrath, in Köln. Ueberall hat derselbe durch seinen Eifer, seine Kenntnisse, sein klares, juristisches Urtheil und besonders durch sein liebenswürdiges, bescheidenes Wesen das beste Andenken hinterlassen. Ein langes Telegramm in Versen aus Lebach und eine Reputation aus Düsseldorf geben davon Zeuginß. Um das rheinische Recht und die rheinische Juristenwelt hat der Jubilar sich hervorragenden Verdienst erworben durch seine Theilnahme bei der Herausgabe des Rheinischen Arches. für das er mit seltenem Fleiß und seltener Ausdauer arbeitete, und das nicht zum Wenigsten durch seine Mitarbeit sein altes Ansehen so glänzend behauptet hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Mit der dieseährigen technischen Revision der richte durch die Aichungsbehörde wird im nächsten Monat vorgegangen werden. Dieselbe wird in der ersten Polizei-Section im Monat März, in der dritten im Monat April stattfinden. Gewerbetreibende werden gut thun, ihre nicht zweifellos vorschriftsäßigen Maße und Gewichte der Aichungsbehörde rechtzeitig vorzulegen, um sich vor deren Beschlagnahme bzw. vor Strafe zu sichern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Rhein treibt gegenwärtig hier nur noch sehr wenig Eis vorbei, meistens Saumes-Schollen. Die Schiffbarücke wird jedoch voraussichtlich vor Donnerstag nicht aufgefahren, da man noch das Eis der Nebenflüsse erwartet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>*. Am 3. d.., Abends zwischen 10 und 11 Uhr, gerieth ein an der Kl. Spitzengasse wohnender Logirwirth mit einem Bewohner in Streit, und mißhandelten sich Beide gegenseitig. Der Wirth mußte, schwer verletzt, in das Hospital geschafft werden, während man den Bewohner später todt auf der Treppe liegend fand. Beide sollen allein im Hause gewesen sein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sonntag-Abend bis gestern Morgen wurden hierselbst 24 Personen festgenommen; 47 Obdachlose erhielten Unterkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
