<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>2</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>277478</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Eis im Rhein hat sich seit Freitag bedeutend vermindert. Gestern Mittag war nur noch etwa ein Fünste der Strombreite mit Schollen bedeckt. Wenn das Thauwetter anhält, wird in einigen Tagen das Eis des Mains, des Neckars, der Mosel, der Lahn und der Sieg, welche bekanntlich sämmtlich zugefroren sind, erwartet. Der Verkehr zwischen Neuwied-Weißneburg und Neuwied-rechtsrheinisch sowie zwischen Bingerbrück und Rüdesheim ist auch eingestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Stadt verlautet, daß dieser Tage in einem Gehölz bei Mülheim am Rh. ein Duell zwischen zwei Juristen stattgefunden hat. Einer der Duellanten hat einen Schuß in's Bein erhalten und im Bürger-Hospital Auf5., Einladung zur Beerdigung unseres Mitgliedes, des 00 Die Eheleute Joh. Wilh. und Katharina Büttgenbach, Joseph- straße 8, begehen am 12. d. M. ihr goldenes Ehe-Jubiläum. Da die alten braven Leutchen in dürftigen Verhältnissen leben, bietet sich hier eine gute Gelegenheit zur Bethätigung des Wohlthätigkeitssinnes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Mann aus der Kleinen Spitzengasse mußte gestern Abend im Hospital Hülfe suchen; er war mit einem Mitbewohner in Streit gerathen und hatte neun schwere Kopfwunden erlitten. Ferner fand in genannter Anstalt ein Buchhalter Aufnahme, welcher in der Follerstrße gefallen war und einen Unterschenkel gebrochen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Arbeiten für die Regulirung des Domhofes sollen schon Ende d. Mis. in Angriff genommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dem Vernehmen nach sollen in diesem Jahre die Vorreiter zu den Carnevalstagen und einzelnen Gruppen, so weit für dieselben Militairpferde benutzt werden, nur reitkundige Soldaten die betreffenden Pferde reiten. Es wird durch diese Anordnung allerdings eine ansehnliche Mehrausgabe für neue Costume den Gesellschaften erwachsen, anderseits aber werden auch die vielen Unzutraäglichkeiten, die sonst durch sogen. Sonntagsreiter verursacht werden, vermieden. Die Gespanne werden von der Festungs-Artillerie und von Privaten gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vorgestern Nachmittag wurden am Central-Bahnhof zwei junge Burschen wegen unbefugter Ausübung des Dienstmanns-Gewerbes verhaftet und gefesselt abgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>3. Febr. Ein am Carthäuferwall wohnhafter Ackerer siel in verflossener Nacht auf dem Heimwege auf genannter Straße und brach ein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In Haft kamen: Obdachlose wurden unter straße 49 aus, und zu der Seelenmesse, welche von Seiten des Vereine### tag, den 7.., für den Verstorbenen 7 1/4 1 Uhr in St. Andreas abgehalten: zer Pfund K 1,26, bei Abnahme von 10 Pfund K. 1,25 empfiehlt Am heutigen Tage cröffnete ich in meinem Hause Ehrenstrasse (Neustadt) eine Empfehle mein Lager in langeährige Erfahrungen schätzen lernte und für deren Güte ich gara Durch Baar-Einkäufe kann ich stets zu den billigsten Preisen lieh Pianinos werden unter den günstigsten Bedingungen vermiethet. Reparaturen und Stimmungen gut und pünktlich besorgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
