<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>1</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>277467</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auf die im Anzeigentheil der vierten Seite enthaltende Bekanntmachung über Verlegung von vier Abtheilungen des Amtsgerichte von der Rheingasse nach Alte Wallgasse 304, und zwar vom Freitag den 27. d. M. ao"bird hiermit hingewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Panorama International bietet in dieser Woche eine Reise durch Algier, das reiche Colonial Land Frankreichs. Fast jeder Besucher findet hier etwas für ihn gerade Interessantes. Da erblickt man Ansichten großer Städte mit ihren Häfen, den vielen Schiffen mit ihrem reichen Flaggenschmuck. Sodann wandeln wir durch die engen Straßen mit dem steilen, häufig treppenartig gebauten Pflaster und begegnen Negern aus Nubien, Sklavinnen aus dem Innern Africa's, griechischen Kaufleuten, arabischen Händlern und französischen Soldaten. Ueberhaupt gewinnt jeder Beschauer ein naturwahres Bild von den dortigen Städten und dem Leben Von Seiten des Stadt-Bauamtes I. ist die Abtragung des Domhofes vergantet worden. Voraussichtlich wird also bald mit den betreffenphi</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auf gestern waren wiederum 19 gerichtliche Verkäufe angesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die hiesigen Dampfschifffahrts-Gesellschaften haben ihren Betrieb gestern eröffnet. Hoffen wir, daß nicht wieder eintretendes Frostwetter eine abermalige Störung der Rhein-Schifffahrt herbeiührt. Letztere hat im laufenden Winter unter der wechselnden Witterung sehr zu leiden gehabt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Am Rothgerberbach fuhr ein junger Bur'che aus Ossendorf, welcher einen Milchkarren führte, mit einer solchen Wucht gegen einen von Manne gezogenen Weinwagen, daß es erst nach etwa einer Viertelstunde gelang, die beiden Wagen wieder aus einander zu bringen. Das PferdebahnGeleise war versperrt, und so waren auf jeder Seite drei Wagen aufgefahren, so daß im Ganzen sechs Pferdebahnwagen warten mußten. Bursche aus Ossendorf hätte durch seine Unvorsichtigkeit ein großes Englück herbeiühren können. Derselbe schien angetrunken zu sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
