<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1887</year>
    <month>12</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>277415</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Oberbürgermeister Becker ist gestern Morgen von Berlin hierher zurückgekehrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Mittel des so segensreich wirkenden St. Josephs-Asyl für jugendliche Arbeiter an der Weißgerbereckgasse sind derart erschöpft, daß gar mancher brave und arme Junge vergeblich an die Thüre des sonst so gastlichen Hauses klopfen wird, wenn nicht Freunde ihren Wohlthätigkeitssinn gerade jetzt bei Beginn der kalten Jahreszeit bethätigen. Im Laufe des Sommers hat das Asyl allein 14 Freistellen verloren! Möge die Kölner Bürgerschaft den h. Mann und das Christkind bei seinem Rundgang mit reichen Gaben auch nach der Weißgebereckgasse senden!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die linksrheinische Eisenbahn-Verwaltung und verschiedene Grundbesitzer hatten gegen die von Seiten der städtischen Verwaltung erlassene Ortsvorschrift, wonach an der Ringstraße im Norden der Stadt sowie in der nächsten Umgebung des noch anzulegenden Volksgarten nur freistehende Villen mit Vorgärten errichtet werden dürfen, beim Minister Beschwerde erhoben. Letztere ist jedoch als unbegraündet zurückgewiesen, und die Ortsvorschrift genehmigt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das gestrige Abonnements-Concert im Fränkischen Hof brachte vor voll besetztem Hause wiederum ein geschmackvoll gewähltes Programm. Außer der mit großem Verständnissß ausgeführten Ouverture"Nachklaänge aus Ossian" von Nils W. Gade sowie der großen Phantasie aus Verdi's "Aida" von Zimmermann erwähnen wir vor allem das"Mazurka" für Violine mit Orchester von Jarzicki, in welchem Hr. A. Junker nicht nur durch seine hohe Technik, sondern vor allem durch die zarte Ausführung entzuückte. Neben dieser Violin-Piece gefiel am meisten das Nordische Lied über den Namen"Gade" von R. Schumann, welches in seiner decenten Wiedergabe ein wahres Bravourstück des Streichquartetts bildete. Ueberhaupt muß das gestrige Concert als eines der erfolgreichsten bezeichnet werden. Nur eine Frage möchten wir uns nebenbei erlauben: was wohl jene beiden jungen Damen auf der mittlern Galerie so Wichtiges zu besprechen hatten, daß sie selbst bei den zartesten Stellen das"Bäbbeln" nicht lassen konnten?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der großen städtischen Turnhalle an St. Mauritius hat sich seit einiger Zeit eine Anzahl älterer Turnfreunde unter Leitung eines Turnlehrers zu einem Herren-Turnen vereinigt, an dem sich zahlreiche Personen aller Berufsarten betheiligen. Hauptsächlich wird das sogen. Gesundheitsturnen gepflegt, welches vornehmlich in Hantel-, Stab- und Keulenuebungen besteht, wodurch zur Erhaltung der Frische und Geschmeidigkeit des Körpers viel beigetragen wird. Die Theilnahme kann nur empfohlen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wegen Ausführung von Canal-Arbeiten wird der Rothgerberbach von der Pantaleonstrße bis zum Perlengraben vom 5. December ab auf die Dauer von 14 Tagen für Fuhrwerk und Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Erneuerung der Loose zur dritten Klasse der Preußischen Klassen-Lotterie muß bei Vermeidung des Verlustes des Anrechtes bis zum 8. d.., Abends 6 Uhr, geschehen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>An der Kitschburg stürzte ein Klempnerlehrling so englücklich zur Erde, daß er schwere innere Verletzungen und einen Armbruch erlitt. Ein Priester spendete dem Armen die h. Oelung, worauf man ihn nach dem Bürger-Hospital schaffte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Strafkammer verurtheilte den Möbel-Transporteur Wilh. Laufenberg von hier zu 18 Monaten Gefäogniß und ordnete dessen sofortige Verhaftung an. Derselbe hatte in der Nacht vom 9. zum 10. Juli d. J. an einer Wirthschaft an der Friesenstrße eine Fensterscheibe eingeschlagen, einen Nachtwächter angegriffen und ihn zu Boden geworfen. Ferner hatte er auf dem Wege zum Polizei-Präpsidium mehrere Wächter, welche ihn dorthin brachten, bedroht und beleidigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>I. Dec. In Haft kamen: Ein Störer der Nachtruhe und drei Landstreicher; 19 Obdachlose erhielten Unterkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
