<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1887</year>
    <month>12</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>277435</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Einnahmen der Pensionskasse für die Betriebsarbeiter der Staats-Eisenbahn-Verwaltung betrug Ende Märi d. J. einschliefßlich eines aus frühern Kassen übernommenen Bestandes von 1,375,548 M. im Ganzen 3,195,853.; die Ausgabe bezifferte sich auf 880,572 ., mithin verblieb ein Bestand von 231,528 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unter'm 14. December c. versandte das hiesige Oberbürgermeisteramt an die auf Grund des Reichs-Gesetzes vom 15. Juni 1883 errichteten Krankenkassen die Formulare der für das ablaufende Jahr 1887 aufzustellenden Uebersichten und Rechnungs-Abschnüsse mit dem Ersuchen, dieselben auszufuüllen und bis zum 1. April k. J. an dieselbe Behörde zurückzusenden. In der vom Bundesrath erlassenen"Anleitung" zur Ausfüllung der erwähnten Formulare heißt es unter der Rubrik:"Zum Rechnungsabschlußß überhaupt" wie folgt:"Es wird hierbei vorausgesetzt, daß die auf jedes Jahr entfallenden Einnahmen(insbesondere Beiträge) und Ausgaben(insbesondere auch für Arzt- und Apotheker-Rechnungen) demjenigen Jahre zu gute bzw. zur Last geschrieben werden, auf welches sie sich wirklich beziehen, und daß die Bezahlung der Rechnungen für das Rechnungsjahr(Kalenderjahr) bei Ausstellung dieser Nachweisungen soweit als thunlich bereits stattgefunden hat, und diese Aufstellung demgemaäß geschieht". Indem wir auf diesen Erlaß hinweisen, glauben wir im Sinne aller Kassenvorstände zu sprechen, wenn wir die HH. Aerzte, Apotheker, Chirurgen, Bandagisten, Optiker, sowie andere Personen, und namentlich die KrankenAnstalten, welche Forderungen an irgend eine Krankenkasse haben suchen, ihre Rechnungen möglichst bald, jedenfalls sofort nach Jahresschlußß an die betr. Kassen einzusenden. Durch versätete Einsendung der Rechnungen entstehen für die Kassen-Verwaltungen mancherlei Unannehmlichkeiten, indem der Jahres-Abschlußß entweder verzögert wird oder kein richtiges Bild bietet, abgesehen von einer eventuell zu erwartenden Rüge von Seiten der Aussichtsbehörde. Dieses alles zu vermeiden, erscheint die möglichst frühzeitige Einsendung der Rechnungen an die Krankenkassen dringend nothwendig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bekanntlich beabsichtigt man, hier sogenannte Knabenhorte, wie solche mit gutem Erfolg in andern Städten bestehen, einzurichten. Diese Anstalten bieten den Kindern dürftiger Eltern, welch' letztere der Arbeit nachgehen müssen, gegen geringes Entgelt nach der Schule und an schulferien Nachmittagen ein Unterkommen. Die betr. Kinder erhalten ein Vesperbrod und können unter sachemäßer Aussicht ihre Schularbeiten machen, spielen und sich in Handfertigkeit-Arbeiten und dergleichen üben. Zunächst soll der Versuch mit einer derartigen Anstalt in dem alten Schulgenäude an der Spulmannsgasse, in welchem der städtische Kindergarten sich befindet, gemacht werden. Man hofft, bald weitere Knabenhorte gründen zu können und die Mittel zur Unterhaltung derselben durch einen Verein nach Art des Vereins für Ferien-Colonieen aufzubringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Es ist unglaublich, welcher Rücksichtslosigkeit sich manche Fuhrleute gegenüber der Pferdebahn befreißigen. Oft genug kann man beobachten, wie dieselben mit Absicht möglichst lange dem Straßenbarn-Beweise entlang fahren und dadurch nur zu häusig Hemmungen im Verkehr herbeiühren. Ein ähnlicher Fall ereignete sich vor einigen Tagen in der Komödienstmaße, wo vor einem Restaurant Bierässer abgeladen wurden. Das Straßenbahngeleise war während dieser Arbeit gesperrt, und da die Leute, welche mit dem Abladen beschäftigt waren, auf die Bitten der Pferdebahn-Conducteure, den Bierwagen einen Augenblick bei Seite zu fahren, nicht eingingen, so sammelten sich an dieser Stelle drei Pferdebahnwagen, welche nach Ehrenfeld fahren sollten, aber hier Halt machen mußten. Die Störung des Verkehrs dauerte nahezu eine Viertelstunde. Ein Beamter der Pferdebahn hat sich indeß die"Helden" gemerkt, so daß dieselben hoffentlich vor Gericht gestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>P 21. Dee. Ein Bote aus Mülheim hatte in einem Geschäftshause an Obenmarspforten eine kleine Bestellung zu machen und ließ wenige Augenblicke auf dem Hausflur eine gelbe Pappschachtel zurück, welche Damenmantel und Stoff zu zwei Damenänteln enthielt. kam, war die Schachtel verschwunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Aus einem Lager an der Trankgasse wurden in den Abendstunden zwei Stücke blaues Leinen, jedes Stück von 60 bis 65 Meler gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Einem Gast wurde in einer an der Hohestrße gelegenen Restauration ein dunkelerüner Ueberzieher mit Sammetkragen und ein schwarzer, runder Hut mit geradem Rande entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gestern Abend gegen 74 Uhr wurde von einem Karren, welcher vor Geschäftshause am Altenmarkt stand, ein Faß Petro eun gestohlen; Diebstahl wurde aber bemerkt, der Dieb eingeholt und ihm das Faß wieder abgenommen. Leider ließ man den Dieb laufen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Klempner wurde heute früh in einer hiesigen Herberge festgenommen, weil er zu Lindenthal zwei Collegen Kleidungsstuücke gestohlen hatte; die Sachen wurden noch bei ihm vorgesunden und den Bestohlenen zurückgegeben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Feiner kamen in Haft: Zwei Personen wegen Trunkenheit und vier Landstreicher; 17 Obdachlose erhielten Unterkommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein Dieb stahl gegen Abend in der Streitzeuggasse einen Ballen Leinen von einem Rollwagen und verschwand damit in einem Hause an der Häbergasse: die sofort angestellten Recherchen waren erfolglos</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Vom Flur eines Hauses an der Brüdestraße wurde ein grau gestreifter Damenmantel entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
