<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1887</year>
    <month>11</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>277408</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In einer Herberge zu Wesel wurde ein Mann aus Ehrenfeld verhaftet, welcher von der hiesigen Staats-Anwaltschaft seit Juni d. J. steckbrieflich verfolgt wird. Der Festgenommene hat einen schweren Diebstahl</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Seit einigen Tagen treibt sich eine Schleichdiebin hier herum, welche unter dem Vorgeben, einen Dienst zu suchen, die Häuser abstreift, bis in die obern Etagen steigt und unterwegs in ihrem Handörbchen verschwinden läßt, was sie eben für brauchbar findet. In drei Fällen hat das Frauenzimmer auf der Breitestrße Liebstähle ausführen können. Sie soll in den vierziger Jahren stehen, ein Kopftuch tragen und einen gebückten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>D An der dunkeln Riehlerstraße kam ein Mann vom Wege ab und fiel in den Graben der neuen Stadt-Umwallung, wobei er einen Arm brach. Eine Beleuchtung dieser gefährlichen Stelle oder die Anbringung eines Schutzzaunes wäre hier wohl am Platze</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein seit einigen Wochen in einer Fabrik in Nippes arbeitender junger Schlossergeselle aus Niehl gerieth bei der Arbeit mit einem Arm zwischen die Kammäder einer Maschine. Der Arm wurde vollständig zermalmt und mußte im hiesigen Hospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Hierselbst het sich ein Verein zur Vermehrung der kunstgewerblichen Sammlung für ein Kunstgewerbe-Museum gebildet, an dessen Spitze die Herren Oberbürgermeister Becker, Barthel Berghausen, Frhr. Albert v. Oppenheim, Baurath Pflaume, Domcapitular Schnütgen und Bürgermeister Ghewalt stehen. Ein Aufruf richtet an die Bürger Köln's die dringende Bitte, im Interesse des gemeinützigen Zweckes diesem Verein zahlreich beizutreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die hiesige Schuhmacher-Innung hielt am Montag-Abend eine große Versammlung ab, in welcher namentlich die Debatten der jüngsten Stadtverordneten-Sitzung über den Antrag:"die Stadt möge die für städtische Arme bestimmten Schuhe von Innungsmeister anfertigen lassen", einer eingehenden Besprechung unterzogen wurde. Man gab zu, daß von den fünf Meistern, welche die von der städtischen Armen-Deputation in Auftrag gegebenen Schuhe liefern, einer der Innung angehöre. Dabei wurde jedoch darauf hingewiesen, daß derselbe erst, nachdem jener Antraf bereits der Armen-Deputation vorgelegt worden war, ker Innung als Mitglied beigetreten sei, und zwar auf Anrathen der Deputation. Dann habe man diesem Innungsmeister das Statutenbuch abgefordert, welches noch in Händen der Armen-Verwaltung sich befinde. Hr. Stadtverordneter Kyll, der bekanntlich in der jüngsten Stadtverordneten-Sitzung jnen Antrag bekämpfte, habe sich nun zweifelsohne aus diesem Buch die Information zu der Behauptung geholt, daß eine Innung nicht das Recht habe, Anträge, wie den vorliegen: den, zu stellen. DerSS. 2 der Innungs-Statuten laute:"Die Innung ist bestimmt, die gemeinsamen gewerblichen Interessen ihrer Mitglieder zu fördern." Es sei doch naturgemaäß, daß, wenn das Gesetz dem Bürger Pflichten auferlege, er auch Rechte habe, gegen welche die Communal-Verwaltung am allerwenigsten angehen solle. Durch das Verfahren der Armen-Verwaltung sei eine städtische Schusterwerkstätte eingerichtet, was ein Eingriff in die Rechte der Bürger sei. Gewiß könne man mit dem Betrag, welcher von der Stadt zur Beschaffung von Schuhen für Arme gewährt worden sei, den vielen dürftigen Schuhmachern nicht aufhelfen. Der eigentlich: Zweck der Eingabe sei der gewesen, die Stadt zu veranlassen, die Bestrebungen zur Hebung des Handwerks zu fördern. Bei dieser Gelegenheit wurde darauf hingewiesen, daß der Hr. Oberbürgermeister bei der Einweihung der gewerblichen Fachschule dem Handwerk seine volle Unterstützung zugesagt habe. Noch machte der Obermeister der Schuhmacher-Innung die Mittheilung, ihm sei von Seiten des Hru. Polizei-Präsidenten versichert worden, daß der Innung die Lieferung des Schuhzeugs für die Schutzmannschaft gern übertragen werden solle, wenn sie die dafür aufgestellten Bedingungen erfülle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
