<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1887</year>
    <month>11</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>277410</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Mit dem 1. December d. J. beginnt die jährliche Schonzeit für Elchwild, Dachse und Rebühner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das hiesige Oberlandesgericht hat gestern Morgen die Beschwerde der Staatsanwaltschaft in Elberfeld gegen den in Sachen Ziethen-Wilhelm gefaßten Beschlußß auf Niedereröffnung des Proceß-Verfahrens als begründet anerkannt. Das Proceß-Verfahren wird also nicht wieder ausgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zu der gestrigen Mittheilung über die von der Gartenbau-Gesellschaft "Flora", beabsichtigte dritte Internationale Gartenbau-Ausstellung ist nachzutragen, daß eine Reihe von Plänen über die mit dem 1. December in Angriff zu nehmende temporaire Vergrößerung des Gartens und einen Theil der zu errichtenden Gebaude vorlag, welche von Hrn. Gartenbau Director Niepraschk entworfen und in Farben ausgeführt waren. Dieselben werden nebst dem festgestellten Programm I. M. der Kaiserin und Königin zur endgültigen Genehmigung vorgelegt werden. Der Verwaltungsrath der Flora, welcher als ausführendes Comite fungiren und sich verschiedene Commissionen beiordnen wird, besteht gegenwärtig aus den Herren: Frhr. Eduard v. Oppenheim(Vorsitzender), Advocat Robert Esser II(Stellvertreter), Eisenbahn-Directions-Präsident Geh. Rath Rennen, Oberbürgermeister Becker, den Stadtverordneten Robert Heuser, Commercienrath G. Michels, Baurath Pflaume, Eugen Rautenstrauch und I. M. Farina, Consul Röder, Eug. Pheifer, Fr. Mayer und Gartenbau-Director Niepraschk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Bezirk des 8. Armee-Corps sind folgende Stellen durch Militairanwärter zu besetzen: Bonn, Postamt, Oberpostdirection Köln, Landbriefträger, 600 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß. Britten, Bürgermeisteramt Mettlach, Gemeindeörster, 900 M.(einschliefßlich der Entschädigung für Wohnungsmiethe) nebst einem Freibrennholz-Quantum von 14.-M. Derb- und 20.-M. Reiser-Holz, sowie der seitherigen nicht bedeutenden Dienstländerei. Burgen, Post-Agentur, Landbriefträger, jährlich 540 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß. Köln, Garnisonsverwaltung, Casernenärter, 50 M. monatlich, Deputate an Neuerungsund Erleuchtungs-Materialien nebst freier Wohnung. Köln, kgl. Direction der Strafanstalten, Gefangenen-Aufseher, jährlich 900 M. Gehalt und 210 M. Miethsentschädigung. Köln, königl. Direction der Strafanstalten, zwei ctatsmäßige Hülfs-Gefangenen-Aufseher, jährlich 912 M. 50 Pfg. Remuneration. Koblenz, Oberbürgermeisteramt, Wiegemeister an der Stadtwage, 900 M. pro Jahr, in Monatsraten postnumerando zahlbar. Koblenz, Oberbürgermeisteramt, Wege-Aufseher, 900 M. pro Jahr, in Monatsraten postnumerando zahlbar. Deutz, Postamt, Oberpostdirection Köln, Packetträger, 780 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß. Denrath, Post-Agentur, Oberpostdirection Köln, Landbriefträger, 540 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß. Eckenhagen, Postamt, Oberpostdirection Köln, Landbriefträger, 540 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß. Honnef, Postamt, Oberpostdirection Köln, Landbriesträger, 540 M. Gehalt und 108 M. Wohnungsgeldzuschuß. Mülheim(Rhein), Postamt, Oberpostdirection Köln Packetträger, 780 M. Gehalt und 144 M. Wohnungsgeldzuschuß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>M. Heberle(H. Lempertz' Söhne) hat ein weit besseres Ergebnißß gehabt, als anfangs angenommen wurde. Der Gesammt-Erlös beziffert sich auf mehr als 250,000., wovon die Gemälde allein 83,000 M. aufbrachten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
