<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1887</year>
    <month>12</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>277416</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vergangene Nacht entstand in der Droguerie des Hrn. Becker auf der Hohepforte ein bedeutender Brand. Die Feuerwehr war bis heute Morgen 7 Uhr noch mit dem Löschen desselben beschäftigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Einem hiesigen Colonialwaarenändler ging dieser Tage aus Neuß ein Brief mit M. 2,70 in Briefmarken zu. Da dem Brief keinerlei Notiz beilag, vermuthet der Empfänger, daß der genannte Betrag ihm s. Z. entwendet worden ist und in Folge der Beichte zurück ermattet wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ausschreitungen, die an Landfriedensbruch streifen, verübte eine Anzahl Dorfburschen in de Nacht des 31. Mai d. J. in Eil. Der Waldhüter Faust, der in einem Ta## vocale Feierabend geboten, wurde von den jungen Leuten angewellen. Der Beamte mußte flüchten, seine Angreifer verfolgten ihn und schlugen ihn mehrmals zu Boden. Schwere Stücke Holz und ein Messer lamen bei der Mißhandlung in Anwendung. Als der Waldhütter seine Wohnung erreicht hatte, kam ihm sein Schwiegervater zu Hülse; einer der Burschen schlug den alten Mann mit einer Latte in's Gesicht. Da die Angreifer jetzt dazu übergingen, das Haus des Waldhüters zu demoliren, gaben die Verwandten desselben Flintenschüsse auf die Bande ab, wodurch einige Personen durch Schrotkugel verletzt wurden. Sieben Angeklagte standen heute wegen dieses Vergehens vor der Strafkammer. Der Hauptthuäter, der Betendinder Johann Schmitz, wurde zu 18 Monaten Gefäogniß verurtheilt und lotoct m Haft behalten. Der Klempner Philipp Schlier, dem der Gebrauch eines Messers nachgewiesen worden war, muß neun Monate hinter Schloß und Riegel. Die übrigen Theilnehmer kamen mit Freiheitsstrafen von drei, vier und sechs Monaten davon. Die Ackerer Franz und Theodor Habel, welche mit Flinten auf die Angreifer geschossen, wurden kostenlos freigesprochen, da sie sich im Zustande der Nothwehr befunden hatten. Dem Waldhüter, welcher schwere Verletzungen erlitten hatte, müssen die Verurtheilten 100 M. Entschädigung zahlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>D Die Plattirung um das Königs-Dermal auf dem Heumarkt, welche stark gelitten hat, so daß einzelne Figuren gänzlich verschwunden sind, wird jetzt wieder durch Mosailstückchen ausgebessert</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Von der zweiten Etage eines Neubaues an der Neußertraße fiel ein Maurer-Handlanger durch einen Fehltritt herunter und verletzte sich so, daß seine Aufnahme in das St. Vincenz-Hospital in Nippes erfolgen mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zwischen dem alten Fort IX und der Neußertraße hat man mit den Erdarbeiten für die neue Umwallung begonnen, so daß jetzt rechts und links von der Neußertraße dieselbe in Angriff genommen ist</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Durch die durch die Anlagen am Güter-Bahnhof nothwendig gewordene Tieferlegung der Geleise erleiden die Züge, welche von der Rheinstation kommen, manchmal langen Aufenthalt, indem dieselben dort vorsichtig fahren müssen. In Folge dessen ist der Eisenbahn-Uebergang an der Neußertraße häufig in verkehrstörender Weise längere Zeit gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>P 2. Dec. Während der Fahrt vom Leystapel bis zum Frankenwerft wurde von einem Güerwagen ein Fäßchen Wein von 27 Liter gestohlen. -- Vom Flur eines Hauses an der Glockengasse wurde ein Musternöfferchen gestohlen, welches einige Taschenbücher, Shäwelchen, eine Schürze, eine Partie gestickter Musterabschnitte und ein Preisbuch enthielt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Hausknecht ließ auf dem Apostelnmarkt seine Handkarre mit einigen Packeten kurze Zeit ohne Aussicht stehen, um eine Bestellung zu machen; als er zurückkehrte, war ein Packet, welches farbige Stickwolle enthielt, verschwunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Von einem Schleichdiebe, wahrscheinlich von einem Bettler, wurde vom Flur eines Hauses am Kl. Griechenmarkt eine kleine Treppenleiter entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In einem Hause an der Mühlengasse wurde von einem Zimmer eine WeckerUhr und eine silberne Cylinder-Uhr mit Talmiketten entwendet; ferner: Aus einer Wohnung am Eigelstein ein anschrießender Damenmantel von schwar: zem geprußten Sammet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Aus einem Neubau am Hansa-Ring wurden die Bleirohre der Wasserleitung im Gewicht von 125 Kilgr., desgleichen aus einem Neubau an der Bremerstraße solche im Gewicht von 40 Kil. gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ehrenfeld, 2. Der. auf eine Zeitungs-Annonce stellte sich vorgestern bei einem hiesigen Buchhändler ein Colporteur ein. Der Geschäfts mann beschenkte denselben mit Bekleidungsstücken und schickte ihn mit Büchern und Heften aus. Gestern stellte er sich wieder ein, bat aber, man moge ihm das am Tage vorher gelöste Geld lassen bis am Abend. Der Buchhändler gab ihm noch Essen und schickte ihn dann mit Sachen im Werthe von etwa 25 M. aus. Der Mann ging und kam nicht wieder. Der Betrogene erkundigte sich in dem Hause, in welchem er nach seiner angabe wohnen sollte, woselbst er indeß unbekannt war. Mög: dieser Fall Endern zur Warnung dienen!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Kölner Thierschutz- und Kanarienzucht-Verein"Canaria" hält in den Tagen vom 4. bis 11. d. im Fränkischen Hof seine achte Cana rien- Ausstellung, verbunden mit Präminirung, ab. Der Verein, dem tüchtige Züchter angehören, hat keine Mühen und Kosten gescheut, um diese Ausstellung zu einer interessanten zu gestalten. Auch sollen Sämereien und Käfige ausgestellt werden. Die in den jüngsten Jahren so beliebt gewordene Gratisertheilung von Vögeln unter die Besucher der Ausstellung wird auch in diesem Jahre beibehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Die Zahl der Mitglieder der Spar- und Darlehens-Kasse der Kölner Beamten-Vereinigung betrug Ende October 150. Der Bestand derselben belief sich am 30. September d. J. auf 25,671.; eingenommen wurden im Monat October 4404., ausgegeben 439., so daß am 31. October ein Bestand von 29,637 M. verblieb. Am 31. October 1886 betrug der Bestand 19,999., mithin jetzt mehr 9637 M. Die Einlagen in die Consum-Abtheilung der Vereinigung im Monat October beliefen sich auf 566 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>100 Visitenkarten M. 100 Neujahrs. M..50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
