<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1887</year>
    <month>12</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>277433</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Am Samstag-Abend gelangte im Stadt Theater das Lustspiel"Die Tochter Belial's" zur Aufführung Unter den Besuchern der Galerie befanden sich auch zwei Rheinarbeiter. Nach dem zweiten Act erhob sich einer derselben und sagte:"Komm Pitter, ei es uns"--"Och en doch, et kumme doch noch drei Acte, de Lück blieve och all setze," erwiderte Pitter Mit triumphirendem Lächeln sprach der Andere:"Los der gesaat sinn, Pitter, ich hann he dä Zeddel, Weihnachts-Ovend es Fortsetzung," und dabei zeigte er siegesbewußt den Theaterzettel, auf welchem gedruckt stand:"Zwischen dem 2. und 3. Acte liegt ein Zeitraum von acht Tagen." empfehle mein Wohlrenommirter Fabricat in Reizende Elfenbeinschirme mit grossen Ringen und solider Seide von 6 K. 50 D an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein gutes Weihnachtsgeschäft hängt nach alter Erfahrung viel von gutem Wetter in den letzten Wochen vor dem Feste ab. In dieser Beziehung ließen die vergangenen Tage sehr viel zu wünschen übrig; gestern Nachmittag trat sogar vorübergehend dichter Schneefall ein. Trotzdem geht's in vielen Geschäften lebhaft zu, und mit dem Mondwechsel hoffentlich eintretendes trockenes Wetter wird dann ein Weiteres zur Belebung des Weihnachtsmarktes beitragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>I Gestern Morgen war die Gereons- und Thürmchenswall-Straße gefährlich zu passiren, indem dort wieder eine Anzahl Ochsen vollständig ungeloppelt nach dem Viehmarkt geführt wurden und die ihnen gebotene freie Bewegung so ausreichend benutzten, daß die Passanten in die Häuser flüchten mußten. -- Auf der Ehrenstrße wurde gestern Vormittag ein Fuhrknecht von seinem eigenen Fuhrwerke überfahren. Indem derselbe hinfiel, ging ihm ein Rad über den Arm, welcher bedeutend verletzt wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gestern Nachmittag erlitt ein Stahlradfahrer dadurch, daß auf der Rheinpromenade sein Vehikel umschlug, einen Armbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestern Nachmittag fuhr ein Pferdebahnwagen am Apostelnkloster an einem mit Christoäumen beladenen Karren vorbei, deren vorstehende Stämme sämmtliche Fensterscheiben an einer Seite des Pferdebahnwagen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zu der Mittheilung in Nr. 63 des Local-Anzeiger über die Gabstätte des Metropolitan-Domcapitels zu Gelaten wird uns nachstehe de Ergänzung mitgetheilt. Der an zweiter Stelle genannte Generalvicar Wilh. Martin Fonck(nicht Funk) war Dompropst und starb am 26. Juni 1830; der Domcapitular Hamm am 10. Juli 1831. Die Leichen beider Herren waren anfangs in andern Gräbern beigesetzt und wurden im Jahre 1837 nach Fertigstellung des Grabgewoölbes in dasselbe überieführt. Die Gabstätte selbst wurde am 12. Juli 1837 gekauft. Sie enthält 48 Zellen zur Aufnahme der Leichen und ist mit einem schönen gothischen Denkmal geziert. Der am 31. October 1838 beerdigte Frhr. Victor Th. Fr. Jos. von Beyer war der Zwillingsbruder des am 22. April 1842 beerdigten Dompropstes Weihbischof Karl Adalbert Frhr. von Bever. Er war nicht Domcapitular, sondern nur Weltgeistlicher, wurde aber auf Wunsch seines Bruders ebenfalls in der Domherren-Gruft beigesetzt. Der am 18. Juli 1855 beigesetzte Domherr hieß J. H. Filz (nicht Tilz)."--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>P 19. Dec. Auf dem Wege von der Zollabfertigung auf dem Bahnhofe bis zum Postamt in der Marzellenstrße wurde ein Packet entwendet, welches Wäsche, Strümpfe und Handschuhe enthielt und einen Werth von 162 Frcs. hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Einem Gast wurde in einer Restauration am Laurenzplatz ein ganz neuer blaugrauer Ueberzieher gestohlen. In den Taschen desselben befanden sich: Eine Cigarrentasche von schwarzem Leder, eine Cigarrenspitze von Bernstein mit Etui, ein weißes Taschentuch und ein Preis-Courant.-- Ein Hausknecht traf in einer Wirthschaft an der Aachenerstraße einen angeblichen Schreiber und nahm denselben, da er mittellos war, mit in sein Logis, woselbst er übernachten sollte. Als der Hausknecht am andern Morgen erwachte, war der Schreiber verschwunden und mit ihm das Portemonnaie des Erstern, welches etwa 72 Mark enthielt.-- Am Eisenbahn Uebergange am Hansa-Ring wurde in einem Winkel versteckt ein Sack aufgefunden, welcher eine große Menge kleiner Blechbüchsen mit Champignons enthielt; die Büchsen dürften wohl von einem Diebstahle herrühren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Wie wir hören, waren bei den städtischen Gaswerken bis gestern Morgen erst drei Anmeldungen zur Beleuchtung bei der Papstfeier eingelaufen; wie viele bei Privat-Installateuren, entzieht sich unserer Kenntnisß. Wir machen wiederholt aufmerksam darauf, daß möglichst rasche Anmeldungen im Interesse der Auftraggeber liegen dürfte, damit nicht am hohen Weihnachtsfest gearbeitet zu werden braucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Wie bereits erwähnt, hat im Vergleich zum Vorjahre in den verflossenen acht Monaten dieses Betriebsjahres der Besuch des Hohenstaufenbades erheblich sich vermehrt; auch die irisch-römischen Bäder, welche im ersten Jahre des Bestehens der Anstalt eine geringe Frequenz aufwiesen, finden immer mehr Anerkennung. Während im vorigen Betriebsjahr der durchschnittliche tägliche Besuch der letztgenannten Bäder sich auf 20 Personen bezifferte, betrug er vom 1. April bis zum 31. November d. J. 27 Personen. Auch die Damenwelt scheut sich heute nicht mehr, dies für die Gesundheit so nützliche Bad zu gebrauchen. Während im Jahre 1886/87 745 Damen irisch-römische Bäder nahmen, besuchten in den verflossenen acht Monaten dieses Betriebsjahres, also in nur zwei Drittel Jahr, schon 645 Damen diese Abtheilung. Die höchste Beſuchsziffer der letztern belief sich an einem Tage auf 57.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Das Schöffengericht verurtheilte einen jungen Burschen, der einem Metzgermeister, bei welchem er ein Schwein geschlachtet, einen Rock gestohlen und einem Criminal-Commissar einen falschen Namen angegeben hatte, zu 4 Wochen Gefäogniß und 14 Tagen Haft.-- Ferner hatte sich ein Mainzer zu verantworten, welcher unter der Beschuldigung stand, durch Annoncen in der Köln. Volksztg., im Stadt- und General-Anzeiger zwei Kaufleute aus Nippes beleidigt zu haben. Es handelte sich um Behauptungen über annoncirten Trauben-Brusthonig, und die Annoncen hatten die Ueberschrift:"Eine nette Handels-Gesellschaft". Der Beklagte wurde zu 30 M. Geldstrafe event.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
