<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1887</year>
    <month>11</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>277402</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein raffinirter Schwindler ist der Lohndiener Johann Hahn. Im vergangenen ahre trieb er sich am Dom umher und forderte von den 1 Eintritts#### für den Besuch der Domkirche. Für diese betrügemische Handlung wurde er vom Schössengericht s. Z. bestraft. In der letzten trieb er sich an der St. Ursulakirche umher, stellte sich dort an der Kirchthu#e auf und verlangte mit großer Frechheit von den Fremden Eintrittsgeld. Ein Student aus Antwerpen, welcher ihn mit einem fremden Gelöstücke im Werte von zwei bis drei Mark ausgezahlt hatte, fragte in Alleiniger Vertreter Köln's und Umgegend für die Die starke Nachfrage nach den mir zum Alleinverkauf für den hiesigen Platz übertragenen Braunkohlen-Briqnetts beweisen zur Genüge die Güte derselben und offerire ich Friedrichstrße 4, in der Nähe des Weidenbach. Alleiniger Vertreter der Gewerkschaft Rheinland der Kirche den K wolle, Entree zal, Mit Rücksicht auf darauf, daß der 2 Jahre bestraft wur einem össentlichen eines Stockes schio diesen Fall angem ein Firmenschild andern Barbier entschieden bestritt gekauft, wurde er -- Noch eine s. aus Raderthal. sellen in Streit i gesüllten, ungefa der Zimmermann und die Wand e der beim Schlitte sowie ein Aabeitel zweiten Klage hir zogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>ee ig. Aperit., on dieser bedrängten Lage lam den Schuzitair-Patrouille zu Hülfe. Die Verletzungen, welche der waren erheblich; derselbe mußte längere Zeit in ärztü i Memmen werden. Die Strafkammer verurtheilte B###chr, Monaten Gefängig, während der Schreiner sein sträriches Monaten Gefäogniß zu büßen hat.-- Bei verschlossealsdann das Gericht gegen einen Steinhauer und P# mit fünf Jahren Zuchthaus und fünf Jahren Ehrverlust.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>wegliche Landesrücken beschafft, um die Schifferücke auch bei hohem Wasserstande benutzen zu können. Die Eisentheile fur die Landesrücken .Pie, Fer. War 30 Pla), und flß zu diten Praise war kin ge</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
