<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>2</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>277490</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auf dem Hofe der Feuerwache Apostelnkloster wurde gestern Vormittag eine Feuerprobe mit dem von der Firma Weber-Falckenberg vorgefuührten Präparate eines impräunirten wasserdichten Leinenstoffe für Bedachung veranstaltet, zu welcher Hr. Brand-Director Brüllow, mehrere Baumeister und Fachleute erschienen waren. Drei Dächer wurden hergestellt, und zwar diente bei einem derselben das Präparat als Unterlage eines Schieferdaches, bei den beiden andern war eine Holzverſchalung mit dem Präparate überzogen. Die Nützlichkeit des Stoffes als Schutz gegen Flugfeuer bewies man dadurch, daß auf die beiden letztbezeichneten Dächer glühende Holz-Kohlen gelegt wurden, welche in einem Zeitraume von drei Viertel Stunden entweder in sich verbrannt waren, ohne weiter zu zünden, oder durch anhaltendes Anfachen mittels Blasebalgs den Stoff zum verkohlen und dann auch das Holz zum Glimmen brachten. Interessant war die Erscheinung, daß selbst, nachdem inmitten des Daches ein Loch durch: gebrannt war, das Holz nicht weiter verbrannte, als auch der Stoffbelag auf der Oberseite vollkommen zerstört war. Ein selbständiges Brennen des Deckstoffe war nicht zu erreichen. Nachdem diese Probe zur vollen Zufriedenheit der Anwesenden verlaufen war, wurde unter den sämmtlichen Dächern ein großes Feuer angefündet, so daß die Holzschalen in Brand geriethen. Hierbei zeigte sich der günstige Einfluß des Weber'schen Präpartes dadurch, daß dasselbe dem Durchbrennen von unten her einen nachhaltigen Widerstand entgegensetzte, die Flammen in Folge dessen vom Hochschlagen denteäge; zurückhielt und schließlich, als die Dächer verbrannten, nur sehr geringen Qualm entwickelte. Der vorgefuührte Stoff erwies sich bei beiden Proben #r als nur schwer trennbar und daher zur Förderung der Feuersicherheit gealanx desn# eignet. Um einen Vergleich mit der zu demselben Zweck präpariren Dachusnahmer pappe zu ermöglichen, wird Herr Weber auf Veranlassung des Herrn Brandvertäuben Directors eine Probe mit beiden Präparaten zugleich veranstalten. unter ihr 5 Nach den Mittheilungen des Herrn Oberbürgermeisters über den Stand ßlich aus und die Verwaltung der Gemeinde-Angelegenheiten im Etatsjahr " 1886/87 betrug in letzterm die Zahl der Geburten 6135, der Sterbenälle 4632, der Eheschließungen 1714, der Ehescheidungen 15.-- Die Stadt # hat zu den Provincial-Umlagen 311,073 M. beigetragen.-- Die Zahl der Innungen bezifferte sich auf 21 mit 1290 Mitgliedern, während noch etwa 3835 Meister außerhalb derselben standen. Sieben Innungen sind durch Verfügung der königlichen Regierung nach Erfüllung der gesetzlichen Vorschriften über die Fortbildung der Lehrlinge die Rechte dess. 100e der Gewerbe-Ordnung betreffend das ausschrießliche Recht des Aliens von Lehr" lingen verliehen worden, nämlich der Maler- und Anstreicher-, Bäcker-, Fleischer-, Barbier-, Friseur- und Perrückenmacher-, Schmiede- und Stellmacher: sowie der Tapezierer-Innung.-- Die Zahl der Krankenkassen belief sich auf 22, nämlich auf 4 Orts-Krankenkassen, 17 Betriebs(Fabrik-) Kassen und 1 Bau-Krankenkasse. Die Gesammt-Mitgliederzahl stieg auf 25,878(22,852 männliche und 3026 weibliche). 7423 Personen erkrankten; die Zahl der Pflegetage erreichte die Höde von 144,197. Eingenommen wurden im Ganzen 411,839., ausgegeben 310,615 M. Das Vermögen und der Reserve- Fonds jener Kassen stellte sich auf insgesammt 208,929 M.-- Bei den in der Stadt vertretenen 21 Berufs-Genossenschaften wurden 531 Unfälle angezeigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>mäßige zilie liebe nter A 19 w. Antoni auf gute 1. Hypotheken, für langere Jahre unrnndbar, zum Ausfu. Off. u. X bis z. 22. d. M. abzugeben. i. d. Exp. d. Bl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ehrenfeld, 18. F br. Daß man auch ein Mal einen Brunnen zudeckt, bevor das Kind ertrunken ist, sieht man an der neuen Umwallung am Venloerthor. Der rechts und links neben demselben gelegene freie Raum, welcher in den Wallgraben führt, wird nämlich mit einem eisernen Gitter versehen. -- Die täglichen Passanten der Strecke zwischen dem Eisenbahn Uebergang und der Eisenbahn-Ueberſührung am Stadtgarten werden mit Freuden begrüßen, daß an dieser Stelle die Bürgersteige jetzt gepflastert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Da uns ein strenger Nachwinter droht, so erscheint es nicht überfluüssig, nochmals auf den Schaden hinzuweisen, welcher den Hausbesitzern durch das Platzen der Wasserleitungs-Rohre erwachsen kann. Die Frankfurter Versiverungs-Gesellschaft gegen Wasserleitungs-Schäden, auch hier am Platze ihre Vertretung hat, ermöglicht es, wenigstens gegen die pecuniairen Nachtheile der meistens auch noch mit einer algen Beläftigung des Publicums verknüpften Rohrerüche sich sicher zu stellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der hochw. Hr. Erzbischof wird voraussichtlich Mittwoch wieder hier eintreffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Aschermittwe" kam zu einem hiesigen Althändler ein junger Rheincadett und frag":, was er ihm für seinen Ritter-Anzug gebe. Das prüfende Auge der Althändlers musterte den Anzug von allen Seiten; dann sprach er gelassen die großen Worte:"Ich gevven leech för et Pund Ritter esu gohd wie för andere ahl Lumpe drei Penning!" können von heute ab an folgenden Verkaufsstellen eingeliefert werden: ... per Pfd. 20 Pfg. und höher ... per Pfd. 15, 20 und 25</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
