<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1887</year>
    <month>11</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>277411</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dem Wahren, Guten, Schönen soll unser Lied ertönen-- dieses, einer Devise entsprechend, veranstaltete der Kölner Sängergreis gestern lbend im großen Gürzenichsaale zum Besten der Kölner Augenheil-Anstalt ür Arme ein Concert, das einen sehr gelungenen Verlauf nahm, und dem ndächtigen Publicum, welches sich erfreulicherweise zahlreich eingefunden hatte, ein paar recht angenehme Stunden bereitete. Es thut einem ordentlich wohl, ab und zu den kernigen Vorträgen aus frischen Männerkehlen tauschen zu können; ist es doch, als ob ihre Lieder sommerlich-erquickende Waldluft in die winterliche Zeit hineintraügen. Wie prächtig erscholl der Marschner'sche Chor"Zigeunerleben", wie stimmungsvoll ertönte das Abt'sche "Vineta", und mit welch' frischem, fröhlichen Humor nie in dem Schlußbesang von Kremser der jedesmalige Juchzer empor. Doch alle Darbietungen des strebsamen Vereins zeichneten sich in erheblichem Maße durch Langschönheit, Sicherheit und Bestimmtheit aus. Der tüchtige Leiter, Hr. Ottomar Neubner, durfte mit seiner Sängerschaar zufrieden sein-- die Hörer durften es auch, voll und ganz. Dank der liebenswürdigen Bereitilligleit ausgezeichneter Solisten fehlte es auch nicht an schönen Einzelorträgen, die sich zum Theil sogar zu ganz außserordentlich schönen Leistungen gestalteten. So fand Frl. Vandiola, wie seit ihrem Hiersein noch nie zuvor, Belegenheit, ihre glänzenden Stimmmittel in üüberraschender Fülle zu enthalten. Die Künstlerin erntete besonders mit einigen Liedern von Grieg und Lassen stürmischen Applaus. In ähnlicher Weise entzuückte Hr. v. Brandoweki durch zwei gut gewählte Lieder, denen er noch ein drittes folgen lassen mußte. Hr. Concertmeister Hollander, an dieser Stelle ein alter, lieber Bekannter, gab einige hübsche Violin-Soli zum Besten der Kunst, und Hr. Heuser reihte sich mit Clavier-Vorträgen an; nicht zu vergessen hrn. Lazarus, der die Lieder sicher und decent am Flügel begleitet hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Gesang-Quartett katholischer[Kaufleute"Constante", feierte am Samstag sein 22. Stiftungsfest im Fränkischen Hofe. Das Programm enthielt außer den Concertsücken einige Chorlieder sowie mehrere Solo-Vorträge eines Frankfurter Operisängers, des Hrn. Lorleberg. In den Chargesängen machte sich die energische und zugleich verständnissßvolle Ltung des neuen Dirigenten, Hrn. Jos. Frischen aus Bonn, bemerkbar. Insbesondere gaben die Vorträge das"Morgenlied" von Jul. Rietz und Wenn Zweie sich gut sind" von Ed. Kremser Zeuginß von dem frischen und freudigem Streben, welches Chor und Dirigent beseelte. Diese beiden lieder fanden denn auch besonders lebhaften Beifall. Der Solosänger, Hr. korleberg, verfügt über eine schöne, klangvolle Stimme; nur schien er in den obern Regionen nicht recht disponirt zu sein. Immerhin war der herzliche Applaus, welcher seinen Liederspenden zu Theil wurde, ein wohldrdiener. Im weitern Verlauf des Festabends kam der urkomische Schwank Heimliche Verhältnisse" von Fritz Hönig zur Aufführung, und den Schluß bildete ein schön arrangirter Festball.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Aus"Unvorsichtigkeit" zerstörte ein hiefiger junger Mann zur nächtlichen Stunde auf der Severinstrße eine Fensterscheibe. Er legte gegen seine Verhaftung lauten Protest ein und stieß sogar auf dem Perlengraben den Nachächter wider die Brust. Das Schöffengericht konnte in diesem Vorigen die Strafdelicte der Widerstandsleistung und der Erregung ruhegerenden Lärms nicht finden und erkannte freisprechend. Auf die Berufung der Staatsanwaltschaft hob dagegen die Strafkammer dieses Erkenntnisß uf und verurtheilte den Beschuldigten im Sinne der Anklage zu 14 Tagen Besagniß und einer Woche Haft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine heitere Verhandlung war die des Schöffengerichte gegen en bekannten Dachdecker"Betberich"(Ulrich). Derselbe ist schon über 90 Ral bestraft, meistens wegen Verübung groben Unfugs. Der Vorsitzende gte den Beschuldigten:"Die letzte Strafe hat wohl noch nichts geholfen?" Doch, dat hat geholfe, mein Frau hat mich gereizt, die wird auch hier Als auftrete: der Unfug war nur im Haus, un das komb in jeder Familie or." Durch Zeugen wurde festgestellt, daß U. seine Frau im Hause gegen hatte, und daß dadurch ein Menſchenauflauf entstanden war."Enä," #Kf UI.,"mein Frau hat mich mißhandelt, ich han nix gedonn; en halv Stund drop han ich met minger Frau widder tosamme gegessen, Meine Herren! Wenn ming Frau mich nit opgereitz hädden, dann wör dat nit passet. Ich han nix gedonn." Das Gericht fand keinen groben Unfug und sprach den Beschuldigten frei."Et hät good gegange," sagte U. beim Hinausgehen,"ich daach, ich hädden e half Johr kräge."-- Am Samstag erhielten noch kleine Geldstrafen: ein Kaufmann aus Köln, der während der Sonntagsfeier seine Schaufenster nicht geblendet hatte, und ein Bierbrauer, welcher Sonntags während des Hauptgottesdienstes zu Ehrenfeld durch seine Knechte Bierässer abladen ließ.-- Ein sechszehnähriges Bürschchen aus Worringen hatte sich auf dem Schulhofe daselbst des Hausfriedensbruches schuldig gemacht. Das Gericht erkannte für dies Mal auf einen Verweis. -- Der Kaufmann Simon E. aus Merheim muß 30 M. an die Strafkasse entrichten, weil er am 4. August d. J. auf dem hiesigen Central- Bahnhof den Bremser Weismann durch die Worte:"Sie Elendsmensch" 2c. beleidigt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestern wurden folgende Personen dem Bürgerhospital zugebracht: Ein Knabe, der auf der Straße von einem Hunde in den Arm gebissen worden; ein Mann, den seine bessere Hälfte schwer mißhandelt und ein Mann, welcher auf der Straße von andern Personen erheblich mißhandelt worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Einwickeln von Eßwaaren in gebrauchtes Papier, einesunsitte, die schon oft vergeblich gerügt worden ist, hat dem"Schutzverein der Papier-Industrie" zum zweiten Male Veranlassung gegeben seine Petition an das königliche Gesundheitsamt zu richten, nachdem die im August 1881 an dasselbe abgegangene Eingabe unbeantwortet geblieben ist. Die neuerliche, von der General-Versammlung des genannten Vereins beschlossene Petition wiederholt die schon früher gegen die Verwendung von Maculatur beim Verpacken von Eßwaaren geltend gemachten Bedenken, indem sie mit Recht hervorhebt,"daß man auf Käse, Wurst, Speck, Butter, Fleisch, Obst und dergl. die Druckoder Schreibschrift der Umhüllung findet." Abgesehen davon, daß weder Druckerschwärze noch Tinte zu den gesundheitsördernden Stoffen gerechnet werden können, sind dieselben nicht geeignet, den Eßwaaren beigemischt, den Appetit zu heben, noch viel weniger aber der Schweiß und Schmutz aller der Hände, durch welche das Papier(beim Druck, Beschreiben, Lesen, Verpacken 2c.) schon gegangen ist. Wie häufig mögen auch ansteckende Krankheiten durch dergleichen ekelerregende Maculatur verbreitet werden. Viele Kaufleute und Händler haben bereits selbst Remedur geschaffen und damit dem Publicum diejenige Rücksicht gezeigt, welche dies verlangen kann; und doch ist diese gesundheitswidrige Unsitte noch immer weit verbreitet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Acht von mehrern Musik-Capellen begleitete Deputationen besuchten dieser Tage Hrn. Pyn:, Mitglied des englischen Hauses der Gemeinen, welcher sich der gerichtlichen Verfolgung entzogen, und die dem Herzog v. Devonshire gehörige Schloßruine Lisfinny, nachdem er dieselbe stark befestigt, zum freiwilligen Verbannungsort gewählt. Pyne begrüßte von einem 90 Fuß hohen Fenster seine Freunde und ließ sich dann an der andern Seite an einem Seile herunter, worauf er die ihm zugedachten Adressen in Empfang nahm. In seiner kurzen Ansprache bemerkte er, die Polizei solle es nur versuchen, den 100 Fuß hohen steilen Felsen hinaufzuklettern. Er habe vor allem Tabak für drei Morale, und dann werde das Parlament eröffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Es dürfte wohl nur Wenigen bekannt sein, schreibt die Weser- Zig., daß das Königreich der Niederlande-- die Sache hört sich an wie ein Detail aus Gulliver's Reisen-- einen Orden verleiht, der aus Pappdeckel angefertigt ist. Es ist das der vornehme Orden des"Niederländischen Löwen", der beim Buchbinder hergestellt wird, und motivirt wird diese Schlichtheit des Materials, aus welchem die holländisch: Regierung ihre Ehrenzeichen hergestellt, gar nicht übel. Der Orden aus Pappendeckel soll nämlich besagen, daß sein Werth lediglich in der Ehre besteht, die dem Auszuzeichnenden damit zugedacht wird. Dieses Motiv hat nun freilich den Vortheil der Billigkeit und mag vielleicht bei Leuten ganz gut vorhatten, die sich mit dem Recht benügen, eine respective Rosette in's Knopfloch stecken zu dürfen. Der freundlich lächelnden Rosette sieht es ja kein Mensch an, daß ihr Stammvater, der wohlweislich hinter Schloß und Riegel gehalten wird, aus Pappe ist. Anders aber stellt sich die Sache, wenn es sich-- wie in dem Falle, der uns eben zur Abfassung dieser Zeilen anregt-- der niederländischen Regierung darum handelt, den niederländischen Löwen einem türkischen Staatsmanne zu verleihen. Die türkischen Minister nämlich tragen den Rock voll der gewichtigsten, in reinem Gold mit echten Steinen ausgeführten Orden. Um nun den niederländischen Löwen in den Harems von Constantinopel nicht zum Gespötte werden zu lassen, hat sich die holländische Regierung entschliefßen müssen, dies Mal eine Ausnahme zu machen, und für den türkischen Minister des Aeußern, Said Pascha, dem sie den niederländischen Löwen verliehen, diesen in Gold und Edelsteinen ausführen zu lassen. Das ist auch der Grund, warum der holländische Gesandte am Goldenen Horn den Orden, der dem türkischen Minister schon längst verliehen worden war, noch nicht überbringen konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Frauen-Aufstand hat sich im Hospital Santa Maria in Neapel abgespielt. Die hauptsächlichste Ursache des Aufstandes der kranken Frauen war das Verbot, fernerhin Besuche zu empfangen. Die rasenden Weiber trieben zunächst die pflegenden Schwestern aus dem Hause; die übrigen Nonnen flüchteten sich nach der Polizei-Station. Nun wurde im Hospital alles buchstäblich gertrümmert. Mit Tischmessern bewaffnet, stürmten die Aufrührerinnen auf die Polizei ein, die sich den Eingang mit Gewalt erzwungen hatte. Nun erschienen zwei Abtheilungen Soldaten, welche anfänglich zögerten, die Weiber anzugreifen, schließlich aber, da sie mit Stühlen, Schüsseln, Flaschen, eisernen Bettstangen u. s. w. beworfen wurden, mit gefälltem Bayonnett vorgingen. Der Aufstand dauerte acht Stunden. Zahlreiche Verwundungen kamen vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Eine Rheinfahrt von Basel nach Rotterdam soll vom 10. bis 19. December vor sich gehen. Ein Nachen, dessen Ausrüstung 1000 Fr. koste, soll am 10. December von Basel abgehen. Der Fahrpreis betrage 50 Frs.; es müssen wenigstens 20 Personen ihre Betheiligung erklären. Jeder Passagier darf höchstens 5 Kilogramm Gepäck mitnehmen. Die Fahrt würde 8 bis 9 Tage dauern. Das Schiffchen ist 15 Meter lang, fährt 4 Meter per Secunde, und der Weg beträgt 867 Kilometer. Ob sich jetzt im Winter 20 Personen zu dieser eigenthuümlichen"Vergnügungsfahrt" bereit finden?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Wes. Ztg. schreibt man aus Paris:"Am 5. d. feierte Blanche Cressiot, die junge Tänzerin, welche beim Brande der Opera Comique schwere Wunden erlitten, ihre Vermählung mit dem Ingenieur Picard. Aussteuer und Mitgift wurden aus den Sammlungen bestritten. Die Braut trug bei der Vermählung einen lang herabwallenden Crede-Schleier. Der Bräutigam, welchen sie seit anderthalb Jahren kennt, hatte ihr Gesicht seit dem Englücksabende nicht mehr gesehen, da sie dies stets verweigerte. Beim Hochzeitsmahle im Cafe de Paris warf die Tänzerin lustig den Schleier zurück, und der in begreiflicher Angst dieses Momentes harrende Bräutigam fand das Gesicht ganz unverändert, nur die an einigen Stellen scharf hervortretende Röthe zeugte von den überstandenen Leiden."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Astronom Camille Flammarion hat eine Stilistik der in Frankreich der vom Blitze getödteten Personen vollendet und hierbei die interessante Entdeckung gemacht, daß der aus den Wolken kommende elektrische Strahl weitaus mehr Männer trifft. Von 1854--1883 wurden in Frank2322 Menschen durch Blitzschläge getödtet, worunter sich nur 957 Frauen befinden. In der Regel büßen fast zwei Mal so viel Männer als Weiber durch den Blitz ihr Leben ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
