<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1887</year>
    <month>12</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>277429</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Folgende urkomische Verwechselung fand vergangene Nacht in der Blindgasse statt. Eine junge Frau lag schon einige Zeit im Fenster, um ihren Mann zu erwarten. Von ferne hörte sie einige Stimmen:"Wie heißen Sie? Wo wohnen Sie den? Jetzt brachten zwei Nachtwächter einen sinnlos betrunkenen Mann. Die Frau lief die Treppe hinunter und rief den Nachtwächtern zu:"Lossen Se mich ens sinn, ich gläuf, er es ginge Mann", und richtig, es war ihr Heinrich."Wie kannst du dich so an. Die Wächter brachten den Mann behuffe," schrie sie den Betrunkenen an..###mtr##., in die Wohnung und zu Bett. Die Frau machte sich ihr Nachtlager auf dem im Nebenzimmer stehenden Sopha zurecht. Kaum war sie eingeschlummert, als sie Tritte auf der Treppe hörte. Sie horchte auf und herein trat</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>ihr nüchterner Gatte. Großes Erstaunen; die Frau glaubte geträumt zu haben. Der Betrunkene wurde bei Licht näher besehen, und nun stellte sich heraus, daß es eine allerdings ihrem Manne ähnliche, aber ganz fremde Persönlichkeit war. Es wurde ein anderer Nachtwächter requirirt, der den Fremden fortschaffte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der gestrigen Sitzung des Schöffengerichte hatte sich zunächst ein Cigarren-Händler von hier, der Vice-Präsident einer Carnevals-Gesellschaft ist, zu verantworten. Sein früherer Freund, der Präsident derselben Gesellschaft, ein Kaufmann von hier, hatte ihn wegen Beleidigung und Mißhandlung vor die Schranken gebracht. In einer Wirthschaft am Eigelstein waren Beide am 24. September d. J. wegen noch zu zahlender Geld-Beträge vom vorigen Maskenzug in Wortwechsel gerathen. Der Vicepräses beschimpfte den Präses und gab ihm schließlich eine Ohrfeige. Der Letztere hatte aber auch den Erstern beschimpft. Man nahm gestern gegenseitig die damals gemachten Aeußerungen mit Bedauern zurück. Der Angeklagte bedauerte auch, dem Kläger eine Ohrfeige gegeven zu haben und trägt alle Kosten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>-- Ein Fabrik Arbeiter aus Keltenich beschwindelte in raffinirter Weise mehrere Leute um das Kostgeld und nahm denselben auch noch Bekleidungsstücke mit. Er wurde zu drei Wochen Gefäogniß verurtheilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zwei Bilder aus Mengenich trugen einem Pferdeknecht Nache nach, und als er ihnen am 23. October d. J. zu Sinnersdorf begegnete, mißhandelten sie ihn gemeinschaftlich. Ein Monat Gefäogniß und vier Tage Haft wurde für Jeden der rohen Burschen festgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Aachener Printen, Nürnberger Lebkuchen, Malaga, Madeira, Sherry, Portwein und Tokayer, Mosel- und Rhein-Weine, deutsche und französische Rothweine, Jamaica Rum, Batavia. Arrac, Cognac und Punsch, sowie sämmtliche Colonialwaaren und Süderüchte in nur bester Qualität empfiehlt Specialität! Echtes Darmstädter Anisgebackenes,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
