<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1887</year>
    <month>11</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>277403</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hiesige Industrielle sowohl wie das Comite für Quai-, Werft- und Hafen-Fragen beabsichtigen, an den Handels- und Verkehrs-Minister eine Eingabe zu richten, worin dargelegt worden soll, daß die Stadt Köln das von der Eisenbahn-Verwaltung in der jüngsten hierselbst stattgehabten Conferenz über die städtischen Hafenplaäne als Eigenthum geforderte Werst zwischen Bayenthurm und Fort I nicht hergeben könne, weil dadurch u. a. die Ausführung der Planes, im Anschlugß an die Ringstraße eine vom Thürmchen bis zum Bayen sich hinziehende Rheinpromenade zu schaffen, undöglich gemacht würde. Ferner soll der Hr. Minister auf Grund dieser Darlegung gebeten werden, die Eisenbahn-Verwaltung zu veranlassen, auf jene Forderung zu verzichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auf dem Fabrikhofe der Herren Gebr. Stoltverck hat eine gelungene Probe mit einer, von dem Chemiker Hrn. Barthels aus Brüssel erfundenen Feuernöschasse stattgefunden. Hr. Barthels hatte sich unter den Befehl des Hrn. Brand-Director Brüllow gestellt, welcher mit einem Theil der Berufs-Feuerwehr zur Stelle war und mit besonderm Interesse die Probe leitete. Das Resultat war Folgendes. Hr. Barthels nahm mit Petroleum, Terpentin bzw. Benzin getränkte, hellaufbrennende Lappen und ließ dieselben in seinen mit dem Präparat benetzten Händen verbrennen ohne sich Brandwunden zuzuziehen. Ein Oberseuerwehr-Mann machte dieset Erperiment nach. Alsdann wurde aus großen Holstücken ein Scheiterhaufen zusammengestellt, welchen man in seinen offenen Stellen mit Stroh auslegte, mit Petroleum, Theer und Benzin reichlich übergoß und dann anzündete. Hr. Barthels hatte sich mit seinem Apparat vollständig benetzt, blieb in unmittelbarer Nähe der heftigen Gluth stehen und holte sich zum Erstaunen der Anwesenden, welche sich möglichst weit entfernt hatten, mit boßer Hand ein biemener: Schen heraus, ohne sich im geringsten zu verletzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Am Gladbacher Thor wurde gestern Morgen ein Erdarbeiter, welcher dort beschäftigt war, von einer herabfallenden Erdmasse verschüttet. Nach längerer Arbeit zog man den verungluückten Mann hervor, der leider schon den Erstickungstod erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der berüchtigte Eisenwurm, welcher im So#er des vorigen Jahre- entdeckt und beschrieben wurde, scheint auf seiner Wanderung auch nach Südamerica gekommen zu sein. So meldet die in Buenos Aires erscheinende El Nacion, die größte Zeitung Argentiniens, daß man in Deutschland, und zwar auf der Eisenbahnstrecke zwische.. Hayen(Hagen) und Sagen(Siegen) den Grund der zahlreichen Schienenbrüche entdeckt habe: "letztere würden nämlich durch einen Wurm(zur Familie der Eisenfresser gehörig) verursacht". Ueber denselben heißt es dann:"Der Railovore (Schienenfresser) ist ein Wurm von zwei Centimeter Länge und von der Dicke einer Gabelſpitze. Seine Farbe ist strohgelb, und am Vorderkopfe hat er statt der Fühlörner zwei kleine Drüsen, die eine scharfe Flüssigkeit absondern, womit er alle zehn Minuten das Eisen befruchtet, das er anzu greifen gedenkt. Dieser Saft verwandelt in Folge seiner ätzenden Eigenschaft das Eisen in eine schwammige Masse, welche die einzige Nahrung des gefräßigen Thieres bildet. Wenn wir es gefräßig nennen, so ist das keine Uebertreibung, denn wie nachgewiesen wurde, verzehrt es 96 Kilogr. Schienen in vierzehn Tagen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Wahl Comite der Centrumspartei hat beschlossen, für die am Mittwoch, 23. dieses Monats, stattfindende Stadtverordnetenwahl der zweiten Abtheilung als Candidaten zu empfehlen die Herren Stadtverordneten Dr. Roeckerath, Loosen und Nagelschmid, some Hrn. Rentner Wilhelm Scheben. Die Aufstellung des letztern Herin ist aus den Kreisen des mittlern Bürgerstandes und namentlich von den in der zweiten Wahler-Abtheilung zahlreich vertretenen Brauen und Wirthen, um deren Gewerbs-Interessen Hr. Scheben seit vielen Jahren große Verdienste sich erworben hat, lebhaft gewünscht und auch von dem Wahl-Comite der Handwerkerpartei als genehm bezeichnet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
