<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>2</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>277497</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>1* Der hochw. Hr. Weihbischof und Domdechant Dr. Johannes Baudri ist am Montag in sein 85. Lebensjahr getreten. Der ehrwürdige Jubilarpriester erfreut sich wieder vollkommener Gesundheit. Heute ist der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Am 14. d. M. starb hierselbst in einem Alter von 77 Jahren der Rentner Adolph Nettesheim, und am 22. d. M. folgte ihm seine 76 Jahre alte Frau, Gertrud geb. Offermann, nach. Vor zwei Jahren feierten die Eheleute das Fest ihrer goldenen Hochzeit, und nun hat der Tod dieselben nach kurzer Trennung wieder vereint.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das große Haus Ecke Salier-Ring und Triererstraße, einer der schönsten Neubauten am Ring, welches von Hrn. Baumeister Gärtner erbaut wurde, ist durch Vermittelung des Hrn. Th. Schaefer für den Preis von 395.000 M. in den Besitz der Export-Compagnie für Deutschen Cognac Die fett gedruckten Buchstaben folgenden Verses, richtig geordnet, nennen ein Citat aus Schiller's Werken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>P 24. Febr. Ein 63 Jahre alter Arbeiter war gestern Nachmittag auf dem Hofe der Lagerhaus-Gesellschaft mit dem Zusammenschaufeln von Kohlen beschäftigt; plötzlich fiel vom Lagerhause ein Sack Frucht herab und dem Arbeiter auf den Leib, wodurch ihm beide Beine gebrochen wurden; derselbe wurde in das Hospital geschafft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In Haft kamen: 1 Tagelöhner wegen Verdachts des Diebstahls, 2 Personen wegen Trunkenheit, sowie 6 Landstreicher und Bettler. 24 Obdachlose erhielten Unterkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
