<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1887</year>
    <month>12</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>277418</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die gestrige allgemeine Bürger-Versammlung im großen Saale des Fränkischen Hofes, in welcher die Bürgerschaft Stellung nehmen sollte zu dem bekannten Antrage der städtischen Schul-Deputation betreffend eine radicale Umänderung unseres Volksschul-Systems, war zahlreich besucht. Die Redner, unter diesen die Herren H. Faßhauer, Gymnasiallehrer Dr. Moldenhauer, Hauptlehrer Sänger, Franz Meisen und Landtags-Abgeordneter Ed. Fuchs, sprachen sich sämmtlich aus ethischen wie aus finanziellen und praktischen Gründen gegen die geplante Neuordnung in unserm Volksschul-Wesen aus. Die Ausführungen der Redner wurden von der Versammlung mit lebhaftem Beifall aufgenommen. Zum Schluß kam folgende Resolution einstimmig zur Annahme:"In Erwägung, daß die Einrichtung von neuen Bürgerschulen an Stelle der bisherigen Bezirksschulen in Verbindung mit einer weitern Beseitigung des Schulgeldes für die untern Steuerſtufen geeignet erscheint, die bestehende große Kluft zwischen den noch bedeutend zu verschärfen, zugleich auch eine erhebliche Belastung des städtischen Budgets zur Folge haben würde, welche gerade der mittlere und kleinere Bürgerstand im besondern Interesse der besser situirten Stände mittragen müßte, sieht die Versammlung in dem Antrage der städtischen Schul-Deputation eine Verletzung der berechtigten Interessen des ganzen Bürgerstandes. Sie ersucht das Stadtverordneten-Collegium, den Antrag der Schul-Deputation auf Vereinigung der Bezirks- und Frei-Schulen, Errichtung von Bürgerschulen und weitere Aufhebung des Schulgeldes in den Volksschulen abzulehnen." In der Schulte'schen Kunst-Ausstellung befindet sich u. a. ein wohlgelungenes Portrait unseres heimischen Dichters Di. en, eine Kunstwerk in Kreide-Zeichnung von Jos. Passavanti, welches vielen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die gestrige letzte dieseährige Versammlung des Vereins für Gartenbau und Botanik war von 245 Mitgliedern besucht, so daß der große Saal der Wolkenburg kaum ausreichte. Hr. Obergärtner Braungart hielt einen interessanten Vortrag über die sogen. Weihnachtsrose oder Nießwurz, die jetzt vielfach in großen Massen getrieben wurden 85 schöne Pflanzen gratis verloost, welche Gebrüder Best(Gelaten) 1 Im obern Saale der"Elsasser Tapernet ist, von Seiten des Kölner Vogelschutz- und Kanarienzucht-Vereins seit Samstag eine Wusste. ng Der Verein zählt 23 Mitglieder und wurde 1883 geründet. Er hat die Förderung des Vogelschutzes und Zuht edeler Kanarienögel zum Zweck. Die Zahl der ausgestellten Concurrenzögel(Sänger) betrug 75 an Verkaufstögeln waren 118 vorhanden. Als sehr bemerkenswerth sind die Gestalt-Kanarien(Pariser Trompeter), ferner englische Hähne, endlich die verschiedenen Collectionen von ausländischen Zierling-Vögeln von Lehmacher, Boß und Obladen hierselbst zu e An Preisen wurden für Kanarien sechs erste, zehn zweite und 28 dritte verliehen. Es erhielten ferner die Herren J. Lehmacher(Köln) eine silbervergoldete Medaille: G. Boß(Köln), A. Hermann(Oschatz) und Alb. Daß (Frankfurt a..) je eine silberne: C. Adami jun.(Winterhausen) und Obladen je eine bronzene Medaille. Der Besuch war recht lebhaft für SamstagAbend angesagte Vortrag des Hrn. Dr. Ruß(Verla) über Pflege 2c. der Stubenögel konnte wegen Abreise des Redners nicht gehalten 8 In den untern Sälen des Fränkischen Hofes ist eine eben so reichhaltige als schöne Ausstellung des ersten und ältesten Kölner Thierschutz- und Kanarienzucht-Vereins Canaria eröffnet. Die schöne Anordnung stattung mit Pflanzen-Decoration ist zu loben. Im Hauptsaale sind 128 Kunnan Verkasuigt(eounse), Prax, eire Vie einge bale Bisher ländischer Vögel von Gust. Zander hierselbst, reizende Cardinäte, vögel, Sonnenögel, Reisfinken 2c., endlich die schöne Sammlung ausge stopfte ausländischer Vögel des verstorbenen Commissars Hümermund in drei Glaskasten und eine interessante Eier-Sammlung vom kleinsten Colibri- bis zum Straußen-Ei ausgestellt. Als sehr interessant müssen wir auch zwei vorzüglich präparirte Wespen-Nester und ein aus Hunderten verschiedener SamenSorten zusammengestelltes Tableau erwähnen. Weiter findet man Sämereien, Bauer, Käsige in Draht und Naturholz. In einem Nebensaale sind die zur Concurrenz angemeldeten Kanarienänger untergebracht. Es sind 192 Nummern, die den Preisrichtern sehr schwere Arbeit gemacht haben werden Der Besuch und der Verkauf war am Sonntag ein sehr lebhafter. Bemerkt sei noch, daß der Verein 60 Mitglieder zählt, und sich zur Aufgabe gestellt hat, durch Zucht hochfeiner Kanarien und Verhinderung aller thierfuälyrischen Handlungen den im Freien lebenden Singtögeln und Nutztögeln größtmöglichsten Schutz angedeihen zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>st Sehr häufig werden von Leuten ganz unüberlegt Privatklagen an" gesprengt, deren Folgen für die Kläger keine besonders erfreulichen sind. So hatte ein zu Fühlingen wohnender Milchändler seine eigene Schwester vor die Schranken des Schöffengerichte gebracht und sie der Beleidigung beschuldigt. Es stellte sich heraus, daß der Privatkläger seine Schwester auch beleidigt hatte, doch wollte er auf einen Vergleichs-Vorschlag, nach dem er die Hälfte der Kosten tragen mußte, absolut nicht eingehen. Das Gericht erachtete den Kläger sowohl als die Beklagte der Beleidigung für überführt, erklärte sie aber für straffrei und legte dem Kläger sämmtliche Kosten zur Last-- Eine zum Armenrecht zugelassene Frau aus Köln hatte gegen einen hiesigen Schlossermeister eine Privatklage wegen Beleidigung angestrengt. Da sich in der Verhandlung herausstellte, daß die sich so unschuldig stellende Klägerin den ganzen Streit vom Zaune gebrochen hatte, so wurde ihr das Armenrecht entzogen und sie vorläufig mit ihrer Klage abgewiesen. Das Verfahren wird erst dann wieder ausgenommen, wenn die Klägerin einen Kostenvorschuß hinterlegt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine andere Evastochter von hier, die ihre Schwiegereltern durch den Inhalt eines Briefes beleidigte, muß 15 Mart an die Strafkasse abführen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Noch eine Frau wurde mit 10 Mark bestraft, weil sie in Beziehung auf einen Schweinmetzger die unwahre Behauptung aufgestellt hatte, derselbe verarbeite Pferdefleisch in die Wurst. st Gestern trieben sich am Central-Bahnhof wieder viele jugendliche wilde" Dienstänner umher. Als sie einen Schutzmann erblickten, ergriffen sie die Flucht und verhöhnten und verlachten noch den Beamten. Da plötzlich hatte ein Cuirassier-Unteroffizier einen Lümmel gefaßt und übergab ihn dem Polizeibeamten.. 12-- 10 g an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Nachdem in der Stadtverordneten-Sitzung vom 19. v. M. die Kosten für die Anlage des neuen Volksgarten im Betrage von 483,973 M. bewilligt worden, sind vor einigen Tagen die nöthigen Erd-Arbeiten unter Leitung des Hrn. Garten-Directors Kowaleck von einer größern Zahl Männer begonnen worden und sollen, falls die Witterung es zuläßt, in diesem Winter derart beschleunigt werden, daß schon im nächsten Frühjahr mit dem Ein pflanzen der Bäume der Anfang gemacht werden kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mit vorgestern sind die Pflaster-Arbeiten unter der Eisenbahn-Ueberſührung an der Venloerstraße fertig gestellt worden, so daß der Verkehr wieder ungehemmt ist. Auch die Montirungs-Arbeiten an der Ueberſührung werden mit großem Eifer betrieben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gestern brachte man dem Bürger-Hospital einen Schlosser zu, der sich in einer Werkstatt bei der Arbeit einen Finger abgeschnitten hatte. -- iin den letzten Tagen wur den im Hospital mehrere Kinder ausgenommen,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Unsere Feuerwehr wurde gestern zwei Mal alarmirt. In einem Hause an der Gereonstrße war durch einen Schornstein ein Balkenbrand entstanden, und in einem an der Thieboldsgasse gelegenen Hause e Zimmerbrand. Die Wehr war in beiden Fällen sofort zur Stelle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>An dem Eisenbahn-Uebergange der Gladbacherstraße hat man vorgestern, außer den alten großen Barrieren, noch zwei kleinere für Fußgänger angebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Ergänzungswahl zur cunversrammerzist nunmehr vom Wahl-Commissar, Hrn. Stadtverordneter Rob. Heuser, endgültig auf Freitag den 9. d. anberaumt worden und findet in den Stunden von Mittags 11 bis 1 Uhr und Nachmittags von 3 bis 6 Uhr statt. In anerkennenswerther Weise ist somit der an dieser Stelle ausgedruückte Wunsch, die Wahl nicht am Feiertag(Donnerstag) stattfinden zu lassen, berücksichtigt worden Die Pfarrgemeinde St. Maria in Lyskirchen hat ihrem zum Präses des Erzbischöflichen Priester-Seminars berufenen frühern Pastor Hrn. Ludwigs ein prachtvolles Gedenkblatt gewidmet; dasselbe zeigt in reicher Ornamentirung zu beiden Seiten in ganzer Figur Maria mit dem Jesuskind und St. Maternus als Hauptpatron der Kirche, und oberhalb derselben die Brustbilder der h. Katharina und des h. Nicolaus. Ueber der in spägothischem Ornament auf Goldgrund gemalten Schrift erblickt man die äußere Ansicht der Kirche und die Pastorat von der Rheinseite gesehen, unter der Schrift das Innere der Kirche, zu beiden Seiten derselben die Wappen der Stad Köln und von Lyskirchen. Das Gedenkblatt ist vom Maler Theodor Winkel</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Heute Abend um 84 Uhr findet im untern Saale der Bürger-Gesellschaft, Domhof Nr. 8. eine gemeinschaftliche Versammlung der Sammel- stellen des Bonifatius-Sammel-Vereins: St. Alban, St. Aposteln, St. Columba, St. Maria im Capitol, St. Maria in der Kupfergaffe und St. Martin, statt. Auf der Tagesordnung stehen außer geschäftlichen Mittheilungen mehrere interessante Vorträge. Man darf daher wohl das Erscheinen zahlreicher Mitglieder erwarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Eine unverhoffte Freude ist jüngst, wie die Allg. Fleiſcherztg. meldet, dem Bürgermeister einer kleinen Stadt zu Theil geworden. Als Studiosus der Jurisprudenz hatte er vor Jahrzehnten in Berlin geweilt, und wie fleißig er auch den Studien obgelegen, er hatte doch noch Zeit gefunden, das Herz einer jugendlichen Schönen zu erobern. Dann aber hatten die Examina, die Studien auf andern Universitäten und was sonst dazwischen gekommen sein mochte, den immer höhere Grade der Jurisprudenzürden erwerbenden einstigen Bruder Studio ferngehalten; er hatte sich eine Familie geründet, hatte Amt und Ehren erworben und den kurzen Berliner Leibesfrühling wohl längst vergessen. Da traf ihn eine überraschende Nachricht: das junge Mädchen jenes Leibesfrühlings war zwar älter und sogar alt geworden, ihr Herz aber hatte des Jugendfreundes nicht vergessen-- sie starb untermählt und setzte zum Erben ihres bedeutenden Vermögens den-- einstigen Bruder Studio ein. Der Bürgermeister hat in freudiger Rührung die beträchtliche Erbschaft natürlich angetreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ein eigenthuümliches Familien-Idyll entrollt das folgende"Eingesandt", daß wir in dem Agramer Zeitung finden."Hr. Redacteur! Ich wurde schon von verschiedenen Seiten wiederholt darauf aufmerksam gemacht, daß mir feindlich gesinnte Personen das Gerücht verbreiten, mein Schwiegervater, Karl Fürst Fugger-Babenhausen, Geheimrath und k. k. Oberst in der Armee, hätte für mich eine enorme Summe Schulden bezahlt. Ich erkläre hiermit öffentlich, daß ich während meiner siebenährigen Ehe mit seiner Tochter, Gräsin Paula Vojkffy, geborene Gräfin Fugger-Babenhausen, niemals einen Kreuzer Geld, noch Geldeswerth von Sr. Durchlaucht erhalten habe. Nach dem Ableben meiner unvergaßlichen Frau schuldete Se. Durchlaucht dem Verlasse meiner Gemahlin 6000 Gulden, und bin ich davon nicht verständigt worden, daß diese Schuld bezahlt worden wäre. Für die Sommermonate, welche ich als Gast des Fürsten Fugger-Babenhausen auf Schloß Meiselberg zubrachte, habe ich für mich und die Meinen das Kostgeld a 130 Gulden monatlich pünktlich bezahlt. Ich erkläre sonach alle Jene, welche solche Gerüchte über mich verbreitet haben, für ganz ungewöhnlich uder, Kastel, den 22. Nov. 1887. Janko Graf Vostsfty."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
