<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>2</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>277492</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Es ist doch eine hübsche Sache mit einer Post-Organisation, welche die ganze Welt umspannt. Da passiren merkwürdige Dinge, und viel ist schon über Irrfahrten von Briefen bekannt geworden. Einen neuen Beitrag zu diesem Capitel können wir heute liefern. Vor uns liegt ein mit 11 Poststempeln und einer Menge von Ziffern und Vermerken bedecktes Couvert. Der Brief wurde am 14. Juli 1887 in Crefeld ausgeliefert unter der Adresse:"Ehrw. Alexianer-Bruder N.., Colon, St. Mauritius." Man hieit denselben für ungenügend frankirt und belegte ihn zunächst mit 25 Pfg. Strafporto. Der nächste Poststempel ist Luzern, 15. Juli; dann Mailand, 16. Juli und Turin ebenso. Durch die Schweiz und Italien war er also schon gewandert, vermuthlich um in St. Maurice oder St. Moriz in der Schweiz oder in zwei Orten's Namens San Maurizio in Italien an den Mann gebracht zu werden. Alles vergebens! Der nächste Poststempel ist Paris, 17. Juli. Ein findiger Italiener muß wohl an die französische Insel St. Mauritius gedicht haben, und richtig, die Pariser Postbeamten dachten ebenso, und der Bri f machte die weite Reise in den Indischen Ocean. Auf der Isle de France aber war der Adressat ebenso unbekannt. Mit Mauritius war es somit nichts. Was nun? Also Colon probiren. Der nächste Dampfer, der westwärts fuhr, nahm den Iriling auf- und zurück ging's um Africa herum durch den Atlantischen Ocean nach Colon an der Landenge von Panama. Aber auch vergebens! Dort wußte man nun weiter keinen Rate, als den Brief nach dem Aufgabeort zurückgehen zu lassen. Am 22. Januar d. J. traf er von Columbia wieder in Crefeld ein und wurde am folgenden Tage von der k. Ober-Post-Direction in Düsseldorf zur Ermittelung des Absenders amtlich eröffnet. Da wurde nun balo ermittelt, daß der Empfänger in Köln im Alexianer-Kloster an St. Mauritius wohnen solle, und dort kam denn auch der Brief nach sechsmonatlichen Weltreisen in die richtigen Hände. Man sieht wieder-- auch Briefe haben ihre Schicksale.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine neue Polizei-Verordnung betreffend die Eröffnung und Schließung der Viehsärkte hierselbst und die Verhütung eines zu frühen Antreibens von Vieh zu denselben ist erlassen worden. Demnach findet die Eröffnung des großen Viehmarktes in der Zeit vom 1. April bis zum 30 September Morgens um 6 Uhr, in der Zeit vom 1. October bis 31. März Morgens um 8 Uhr statt; diejenige des kleinen Viehmarktes für dieselbe Zeitdauer Morgens um 5 resp. 7 Uhr. Die Schließung erfolgt bei beiden Märkten Nachmittags 2 Uhr. Das Antreiben von Vieh darf frübestens eine Stunde vor Beginn des Marktes geschehen: ebenso ist die vorherige Aufstellung von Kleinvieh und von Wagen, welche mit Kleinvieh beladen ee## dem Sclachhofe oder auf den zu demselben führenden Straßen früher für Zahnkranze in der von Langenbeck'schen Poliklinik in Berlin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
