<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>2</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>277481</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wiewohl der Rhein nur ganz wenig Eis mit sich führt, hat die Schifffahrt doch nicht eröffnet weiden können, weil das Eis der Nebenstüsse noch zu erwarten ist. Die Eisenbahn Traject Bonn-Obercassel und Welle-Grielhhausen sind wieder in Betrieb, während die Schisfbrücken von Düsseldorf, Köln und Koblenz noch nicht aufgefahren sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In den vier letzten Tagen dieser Woche wird auf dem Neumarkt die Besichtigung der Recruten des 16. Infanterie-Regiments durch dessen Obersten vorgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Seit Jahresfrist besteht hierselbst unter der Leitung des Hen. Heinr. Faßhauer eine Lehranstalt für das Schneider-Gewerbe, welche den Zöglingen nach vollendetem Cursus Lehrzeugnisse und Meister-Diplome ausstellt. Dieselbe wurde bis zum 31. December v. J. von 130 Schülern besucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine so eigenthuümliche Verkaufs-Methode, wie sie dieser Tage in einer hiesigen Wirthschaft zu bemerken war, ist wohl noch nicht dagewesen. Ein Handelsmann kommt in die Wirthschaft und bietet einem Bauer, welcher im Begriff ist, eine Portion von einem edeln Rosse zu verspeisen, Hose und Rock, die er am Leibe trägt, für 75 Pig an. Der Bauer schlägt zu, und der Händler zieht in Gegenwart der Anwesenden die Kleider aus. Ferner bot er ein Hemd an und machte noch weitere Offerten auf ganze Anzüge, die er an hatte. Der Mann muß wohl ein halbes Dutzend Anzüge am Leibe getragen haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Handlungs-Gehülse eines hiesigen Geschäftshauses wird seit einigen Tagen vermißt. Da ein Erund zu dessen Entfernung nicht voräegt, wird ein Englück befürchtet; derselbe ist etwa 25 Jahre alt, 1,72 Meter groß, trug braungestreifte Hose, dunkelerünen Ueberzieher mit Sammetkragen, schwarzen Filzhut mit Flor und hat ein künstliches linkes Bein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
