<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1887</year>
    <month>12</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>277422</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Gemeinde-Verfassungs-Commission des Stadtverordneten-Collegiums verhandelte vorgestern Abend über den gelegentlich der Berathung über die Eingemeindung von dem Hrn. Stadtverordneten Schilling gestellten Antrag wegen Herabsetzung des Wahlcensus für die Stadtverordneten-Wahlen auf 12. M. Gegen den Antrag sprachen die sämmtlichen liberalen" Mitglieder der Commission, die Herren Fischer, Vagedes, Graffweg, Lent, Küglwetter und Meuser sich aus, während außer dem Antragsteller der Stadtverordnete Julius Bachem für denselben eintrat. Der Antrag wird in einer der nächsten Sitzungen das Plenum des Stadtverordneten-Collegiums beschäftigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die vom Comite zur Förderung der Hafen-, Quai-, und Lagerhausanlagen verandaßte Eingabe hiesiger Handel- und Gewerbetreibenden an den Fürsten Bismarck und den Minister Marbach ist, mit ungefähr 1000 Unterschriften dir bedeutendern Firmen Köln's und der Vororte bedeckt gestern nach Berlin abgegangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zur Bethätigung der christlichen Charitas ist hier in Köln viel Bedürfnissß, aber auch viel Gelegenheit vorhanden. Die Vincenz-, Elisabeth- und Valereändische Frauen###reine entfalten namentlich vor Weihnachten eine große, segensreiche Thatigkeit, durch welche vielen tausenden armer und dürftiger Familien Hülse in der Noth, Trost und Linderung in ihrem Elend zufliesßt. Den genannten Vereinen steht nun in unserer Stadt seit zehn Jahren der"#oiner Wohlthätigkeits-Verein" helfend und ergänzend zur Seite; so erinnern wir namentlich an die im Februar eröffnete Suppen-Anstalt und an die wirksame Bekämpfung der Haus- und Straßen Bettelei. An baarem Geld hat der Verein in den zehn Jahren seines Be stehens bereits 364.856 M. zusammen gebracht und zu wohlthätigen Zwecken verausgabt. Im verflossenen Geschäftsjahr betrugen die Einnahmen, nach dem Jahresbericht, 38.15 M. Ausgegeben wurden an Bedürftige 20,949 Stück achtpfündige Schwarzbrod im Gesammtwerth von 12,989., und 9873 Portionen Suppe und Fleisch, welche mit 1581 M. berechnet sind. Geld unterstützungen wurden 13,870 M. verliehen, und für die Kleiderkammer 507 M. verausgabt. Größere Extra-Beiträge sind dem Verein im verflossenen Jahre zugegangen von Frl. Gertrud Jansen, den Erben der Wwe. vom Rath, der verstorbenen Freifrau Abraham v. Oppenheim, den Geschwistern Ossendorf und Andern. Mögen alle unsere wohlthätigen Vereine durch recht zahlreiche Mitgliedschaft und durch vermehrte Zuwendungen immer mehr in den Stand gesetzt werden, den stets wachsenden Anforderungen in vollem Umfange zu genügen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im benachbarten Ehrenfeld fand Mittwoch-Morgen 8 Uhr die Ein weihung des großen Klosters und Krankenhauses der Barmherzigen Schwestern vom h. Franciscus statt, welches Hr. Dompfarrer, Domcapitular Camphausen hat erbauen lassen. Den feierlichen Act vollzog der hochwürdigste Hr. Erzbischof im Beisein zahlreicher Geistlichen und Ehrenäste, mehrerer Vertreter der Stadt Ehrenfeld, des Dompfarrer Hrn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>von Stein mit einfachem starken Eisengeldänder hergestellt. Die vor###ore sind mit Schwemmsteinen unterlegt und mit Mettlacher Platten gedeckt. Zur Wohnung des Geistlichen und zum Schwesternhaus führen besondere starke Holztreppen. Die Anstalt hat eine doppelte Heizungs-Anlage, eine Warmwasser-Heizung, die vom wiro, und eine besondere Dampfniederdruckheizung zur Erwärmung der Zimmer. Südlich neben der Anstalt erhebt sich die schöne große Kirche, welche genügend Raum für 200--300 Personen bietet. Für die Ordensschwestern ist im ersten Stockwerk der Kirche ein besonderer Bechor eingerichtet, während zum Aufenthalt der Kranken während des Gottesdienstes zwei geräumige üübereinanderliegende Emporen Empfehle die Woche ausnahmsweise schöne Fleisch von nur gut genährten, ärtlich untersuchten Pferden. Verlauf nur bester Stücke, 25 Pfg. pro Pfund ohne Knochen, Pöckel fleisch, Rouladen, feine Fleischwurst, Mettknackwürstchen, per Stück 5 Pfg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
