<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1887</year>
    <month>12</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>277425</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Restaurations-Arbeiten im hiesigen Ursulinenkloster schreiten unter der Leitung des Hrn. H. Bong rüstig voran. Waren die weiläufigen Gebämlichkeiten des alten Klosters durch zwölfeährige Vermiethung an zahlreiche Familien stellenweise in einen fast ruinenhaften Zustand gerathen, so begegnet jetzt im Pensionsgebäude der Blick überall den Arbeiten einer gründlichen und geschmackvollen Renovation. Nur durch Aufgebot zahlreicher tüchtiger Arbeitskraäfte war es möglich, in verhältnissßmäßig kurzer Zeit diese Umwandelung herbeizufuühren. Die langen Corridore des Pensionats und der Töchterschule haben durch praktische Einrichtungen für Licht und Ventilation sehr gewonnen. Die Ausmalung des untern an die Kirche anstoßenden Bet saales, in welchem die Zöglinge des Hauses dem Gottesdienste beiwohnen werden, geht ihrer Vollendung entgegen. Unterdessen haben, wie uns mitgetheilt wird, die Schwestern auch die Genehmigung erhalten zur Niedereröffnung ihrer Unterrichts- und Erziehungs-Anstalt bzw. Gründung einer Industrie-Schule. Mit dem Schlusse der nächsten Weihnachtsferien wird der Unterricht in Pensionat und Töchterschule wieder ausgenommen werden. In der mit der Anstalt verbundenen Industrie-Schule werden nicht mehr schulpflichtige Mädchen in allen weiblichen Handarbeiten unterwiesen, namentlich und Zuschneiden, sowie in der Weiß-, Bund- und Goldbriefmarken: Club Colonia, Restaur. Schatt, Breitestrße 137.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vom Rhein, 10. Dec. Ein Volksschullehrer, der auf die Nachricht hin, daß seine Berufsgenossen nach beendeter Militair-Dienstpflicht zu Lazareth-Aufsehern ausgebildet werden können, sich an die betheiligte Militairstelle gewandt hatte, hat den Bescheid erhalten, daß er sich behufs Vor merkung zur Ausbildung als Lazareth-Aufseher(Inspector) zu einer sechsöchigen Uebung im Reserve- und einer vierzehnägigen Uebung im Landwehr-Verhältnisse bei einem Lazareth verpflichten müsse, diese Verpflichtung aber zunächst von der Einverstaändnissß-Erklärung seiner vorgesetzten Behörde abhänge, und ehe eine solche vorliege, eine Vormerkung nicht eintreten könne.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Philosoph am Schleifstein ist der Scheerenschleifer Korns in Pesth, der, nachdem er hunderttausend Gulden, den Haupttreffer der Dombau-Loose gewonnen, ganz ruhig seine Arbeit fortsetzte, ehe er daran dachte, sich den Besitz des vielen Geldes zu sichern. Man war nun begierig, wie er sich weiter in seiner neuen Lage benehmen werde. Er hat das Geld bei der Gewerbebank im Depot belassen, den Depot-Schein der Firma, bei der er in Arbeit stand, übergeben und-- seinen Platz am Schleifstein wieder eingenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
