<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1887</year>
    <month>12</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>277417</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Backhaus, Dampf-waschanstalt, Severinstrße 33.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gestern Nachmittag wurden die sterblichen Ueberreste des Herrn Jacob Wahlen unter großem Trauergefolge, in welchem alle Stände der Bevölkerung zahlreich vertreten waren, zur letzten Ruhe geleitet. Eine erhebliche Zahl von herrschaftlichen Wagen schloß sich dem Zuge an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der gestrigen Sitzung der Stadt-Erweiterungs-Deputation gelangte der Antrag des Hrn. Stadtverordneten Jul. Bachem betr. die Bildung einer gemeinnunigen Bau-Gesellschaft in folgender Fassung zur einstimmigen Annahme:"Die Stadt erklärt sich bereit, einer zu gründenden gemeinützigen Bau-Gesellschaft(Actien-Gesellschaft) zur Beschaffung gesunder und billiger Wohnungen für die minder bemittelten Bevölkerungsklassen mit 100,000 M. des(auf mindestens 800,000 M. zu normirenden) Actien-Capitals unter der Voraussetzung beizutreten, daß in den dem Stadtverordneten-Collegium zur Genehmigung vorzulegenden Satzungen der gemeinützige Charakter der Gesellschaft in bestimmter Weise zum Ausdruck gebracht, und der Stadt-Verwaltung eine entsprechende Vertretung im Aufsichtsrath zugestanden wird." Außeadem soll die städtische Verwaltung ersucht werden, in Verbindung mit der Polizeibehoörde Erhebungen über die Wohnungs-Verhältnisse der minder bemittelten Bevölkerungsklassen anzustellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Heute Abend wird in der Ursulinen-Kirche während der um 6 Uhr beginnenden Andacht die seit der Auflösung des Klosters im Jahre 1875 übliche Collecte zum Besten einer Weihnachtsbescheerung für arme Kinder abgehalten. Aus dem Ertrag dieser Collecte sowie aus den regelmäßigen Beiträgen der Mitglieder der Marianischen Congregation an der Ursulinen-Kirche ist es seither ermöglicht worden, zu Weihnachten 24 bis 3 arme Mädchen vollständig zu kleiden und reich zu beschenken. Mit Rücksicht auf diesen schönen und edeln Zweck wünschen wir dem Marien-Verein auch in diesem Jahre einen reichen Ertrag der Collecte und hoffen, daß die Besucher der Andacht um so lieber ihre Mildtätigkeit zeigen werden, als sie das Bewußsein haben dürfen, daß ihre Gaben eine so gute und nützliche Ver wendung finden. Während der Andacht werden Compositionen von Koenen, Piel und Witt zur Aufführung kommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vor mehrern Monaten sah ein junges Eherärchen von hier einem freudigen Ereignißß entgegen, und der Hausvater entschlossß sich, hierür zu sparen. Eine Starbüchse wurde gekauft und, um nicht der Versuchung ausgesetzt zu sein, das gesparte Geld für andere Zwecke auszugeben, wurddie Büchse verschlossen und der Schlüssel auf die Straße geworfen. Nun sparte man mit großem Eifer. Vor 14 Tagen gingen die Hoffnungen der Eheleute in Erfüllung, und nun wurde auch die Starbüchse erbrochen: aber wie erstaunte der Ehegatte, als er in dem Behälter fast nur Kupfer geld fand. Er selbst hatte oft Markstücke, ein Mal sogar ein Goldstuück hinein geworfen. Auch seine Frau hatte niemals Kupfergeld in die Büchse gelegt Die armen Leute waren untröstlich. Heute Vormittag lief nun ein Brie mit 35,50 M. ein von einem jungen Manne, welcher früher bei dem Ehe paar gewohnt hatte und vor drei Wochen abgereist war. Er schrieb, er habe den Starbüchsenschlüssel von der Straße geholt, sich nach und nach obigen Betrag angeeignet und, um die Schwere wieder herzustellen, Zwei pfennigsücke in die Büchse gelegt. Jetzt habe er eine gute Stelle in Stutt gart und schicke hiermit das gestohlene Geld dankend zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines hat sich in der eben verflossenen Woche für die Schifffahrt wieder recht ungünstig gestaltet, indem derselbe am hiesigen Pegel von 1,74 auf 1,42 Meter gesunken ist. Größere Fahr zeuge können daher nur noch mit halber Last zwischen hier und den rheinaufwärts gelegenen Stationen verkehren. Das beste Geschäft machen gegenwärtig die niedriggehenden Tauer-Schleppdampfer, welche von Bonn aus den Verkehr zu Berg vermitteln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die jüngste Nummer des Kirchlichen Anzeigers enthält u. a. folgende Ernennungen. H. Schumacher, Kaplan an St. Gereon in Köln, zum Pfarrverw. un derselben Kirche; R. A. M. Rodenkirchen, Curatpriester und Revisor, zum General-Vicariats-Secretair.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Für die Minoritenkirche ist abermals ein schönes Farbenfenster von einer hiesigen Familie gestiftet worden. Dasselbe stellt die Werkätte des h. Joseph zu Nazareth dar und ist, wie auch die andern Fenster des genannten Gotteshauses, von der Firma Hertel&amp; Lersch in Düsseldorf angefertigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ueber den bereits erwähnten Brand am Samstag früh können wir noch Folgendes mittheilen. Gegen 5 Uhr brach in der Drogueriedes Hrn. Becker, welche sich in den untern Räumen eines an der Hohepforte gelegenen Hauses befindet, Feuer aus, welches so schnell um sich griff, daß die meisten Bewohner der obern Stockwerke nicht mehr die Treppen benutzen konnten, um in's Freie zu gelangen. Dieselben datten sich zum Theil auf die Dächer der benachbarten Häuser geflüchtet. Glücklicher Weise war die Feuerwehr bald zur Stelle und holte howärts sechs Personen mittels des Rettungs Apparates aus den mit dichtem Rauch angefüllten Etagen herunter. Die Flammen schlugen aus den Schaufenstern heraus und ließen die ganze Straßenfront wie eine einzige Feuermassen erscheinen. Bei der größten Anstrengung vermochte die Wehr nur die Feuersbrunst, welche in dem großen Waaren-Vorrathe reiche Nahrung fand, auf das Ladenlecal zu beschränken, welches vollständig ausbrannte. Erst gegen 8 1/2 Uhr, also nach dreiunderhalbstündiger angestrengter Thätigkeit, war die Löschung beendet. Wie uns mitgetheilt wird, hat Niemand Brandwunden oder sonstige Verletzungen erlitten. Ueber das Verhalten des Nachtwächters wird lebhafte Klage geführt. Derselbe soll seine Collegen zusammengepfiffen, aber nicht daran gedacht haben auf der nächstgelegenen Feuermeldestelle die Feuerwehr zu alarmiren. Dieselbe wurde erst durch Bauerburschen der gegenüberliegenden Brauerei von dem Brande b nachrichtigt. Die Entstehung des Feuers ist bis jetzt nicht aufg-klärt. Hr. Becker hatte gestern Abend um 11 Uhr noch alle Räume revidirt; heute früh um 3 Uhr kam noch ein Einwohner nach Hause, ohne eine Spur von Brand zu bemerken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gegen den###rlnecht Peter Simonis von hier verhandelte die Strafkammer wegen falscher Anschuldigung und Verleitung zum Meineid. Um eine Belohnung von fünfzehn Mark zu gewinnen, die sein Herr auf die Entdeckung eines Diebes ausgesetzt hatte, beschuldigte der Angeklagte einen Droschkenkutscher des betreffenden Diebstahls und gab auch diesbezüglich genaue Einzelheiten an. Als dann gegen den Kutscher Anklage erhoben wurde, nahm Simonis seine Aussage zurück und.kundete, er habe den Dieb nicht erkannt. Einen Berufsgenossen, dem er von der Diebstahls-Affaire Kenntnisß gegeben hatte, versuchte er vor der Hauptverhandlung im Gerichtsgesäude zu bestimmen, dieses zu verschweigen bzw. eine salsche Aussage zu machen. Das Collegium verurtheilte den Angeklagten zu einem Jahr Zuchthaus. In der Verhandlung wegen Diebstahls war damals der Droschkenkutscher freigesprochen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
