<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1887</year>
    <month>12</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>277440</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Als Curiosum wird uns ein amtliches Formular vorgelegt, wonach ein hiesiger Einwohner aufgefordert wurde, am Sonntag den 25.., Morgens pünktlich 9 Uhr, sein Kind behufs Impfung nach dem vorgeschriebenen Impssaale zu senden. Es wird hier wohl ein Irrthum vorliegen, da wir nur annehmen können, daß der Ausfertiger dieser amtlichen Aufforderung so sehr in seine Acten vertieft war, daß er an das hohe Weihnachtsfest nicht gedacht hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In dieser Woche wird eine Versammlung der Stadtverordneten nicht abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dinstag-Abend fand in dem unter Leitung des Hrn. Rectors van Gils stehenden Asyl für arme Mädchen am Gereonskloster eine sehr schöne Weihnachtsfeier statt. 114 Kinder im Alter von--15 Jahren hatten sich um das von einem Dichterkranz umgebene Jesuskindlein geschaart und brachten demselben in reizenden Liedern und frommsinnigen Gedichten eine rührende Huldigung dar. Eines der Kleinen flehte Gottes reichsten Segen auf die Wohlthäter der Anstalt herab. Hr. Rector van Gils stattete den zahlreich erschienenen Freunden und Gönnern der Anstalt im Namen der Kinder den wärasten Dank ab und gab dann eine kleine Uebersicht über die Wirksamkeit der Anstalt. Auch in diesem Jahre habe, so führte derselbe aus, Gottes Segen ersichtlich auf der Anstalt geruht. Die stets wachsende Zahl der Pfleglinge habe abermals eine Erweiterung des Instituts durch Neubau eines Seitenflaügels bedingt. Auch sei das baufällige Vorderhaus durch einen zweckentsprechenden Neubau ersetzt worden. Die Zahl der Kinder, welche 1880 nur 36 betragen habe, sei 1881 auf 52 gestiegen, und in den beiden folgenden Jahren auf 62; 1885 habe sie sich auf 90 beziffert, 1886 auf 102, und in diesem Jahre betrage sie 112: eine Zahl, über welche hinaus man wohl nicht ohne die Erziehung zu erschweren, gehen könne. Noch sei vieles zu thun, um die Existenz der Anstalt zu sichern. Mögen daher die Freunde und Gönner der Anstalt derselben auch fernerhin ihr Interesse bewahren. Nach der Feier fand die Bescheerung für die Kinder statt. In zwei geräumigen Schulsälen waren die Gaben: Puppen, Spielsachen, Bilderbücher 2c., unter zwei großen Christoäumen ausgebreitet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die deutsche Krieger-Fechtanstalt, deren Zweck bekanntlich die Beschaffung der Mittel zur Unterhaltung des Krieger-Waisenhauses "Glücksburg" bei Römild(Meiningen) ist, erzielte im Jahre 1886/87 eine Einnahme von 21,292 M. Die Ausgabe betrug 14,315., der Bestand am 31. September 16,213 M. Das Waisenhaus beherbergt zur Zeit 41 Kinder: 29 Knaben und 12 Mädchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestern Morgen gegen 4 Uhr gerieth auf der Bonnerstraße(Ecke Ziehung am 23. Februar 1888. Loose zu 3 Mark (Porto und Liste 30 Pfg.) in Peotieen mit Rabatt empfiehlt alleiniger General-Agent, Brandenburgerstraße 2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
