<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1887</year>
    <month>12</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>277421</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Einzig in ihrer Art ist wohl die Ausstellung der Adreßblätte der katholischen Vereine Deutschlands zur Jubelfeier Sr. Heiligkeit Papst Leo XIII., welche gestern Vormittag im Garten-Saale des Erzbischöflichen Palais eröffnet worden und leider morgen Nachmittag schon wieder ge schlossen werden wird. Der gestrige rege Besuch der Ausstellung bewies yin länglich, daß das Publicum das Entgegenkommen des Comite's vollauf zu würdigen weiß. Allgemein ist die Bewunderung des künstlerischen Fleißes welchen man in dieser Sammlung aus allen deutschen Gauen zusammen getragen findet. Die Kunstblätter liegen unter Glas auf Tischen ausgebreitet und bieten dem Beschauer einen interessanten Einblick in die hohe Technik und den Ideen-Reichthum unserer künstlerischen Zeitgenossen auf dem Gebiete der Zeichenkunst und Miniatur-Malerei. Wir können uns hier auf Kunstkritik nicht einlassen, können aber versichern, daß eine große Anzahl Blätter auch die schärfste Kritik aushalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>adelaide, Jubiläums-Ausstellung: Erste Medaille. für den Haushalt wie für gewerbliche Zwecke die London, American. Ausstellt.: 3 Ehren-Diplome. schönste u. praktischste Festgabe zu Weihnachten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>s! In der vorgestrigen Sitzung des Schöffengerichte wurde eine Frauensperson zu 36 M. Geldstrafe verurtheilt, weil sie zu Kalt, ohne im Besitz eines Wandergewerbescheins zu sein, mit Regensyirmen hausirend umher gezogen war. Allustehn Regenschirme wurden einstweilen in Beschlag genommen, zur Sicherstellung der Steuerstrafen und Kosten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kleine Geldstrafen erhielten: Drei Viehtreiber, die in Nippes eine Anzahl Ochsen frei durch die Straßen getrieben hatten; ein Fuhrmann, welcher in der Nacht vom 14. bis 15. Sept. d. J. ein mit Unrath gefülltes Faß auf der Riehlerstraße hatte auslaufen lassen; ein hiesiger Metzger, bei welchem bei einer Revision acht zu leichte Gewichtsteine vorräthig und in Gebrauch gefunden, und ein anderer Geschäftsmann von hier, bei dem eine verbotene Tafelwage vorräthig und in Gebrauch gesunden worden war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wegen gegenseitiger Mißhandlung bei einer Schlägerei wurde ein Faßbinder zu 50., ein Fuhrmann zu 5 M. Geldstrafe verurtheilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
