<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1887</year>
    <month>11</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>277412</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die geplante Umgestaltung unserer Elementarschulen verdiente wohl eine größere Aufmerksamkeit der Bürgerschaft. Einerseits will man den Klassen-Unterschied durch Verschmelzung der Bezirks- und Volksschulen aufheben, anderseits verschärft man denselben durch Einrichtung der"50 Mark Schulen" für die höhern Stände. Den Schaden hat also wieder der Mittelstand. Viele Eltern aus dem Handwerker- und Beamtenstande zahlten gern die paar Mark Schulgeld, um ihre Kinder in die bisherigen Bezirksschulen zu schicken, 50 Mark würde ihnen aber zu viel sein. Ferner: Bis zur achten Steuerstufe soll das Schulgeld aufgehoben werden; wohin sollen die Eltern aus der neunten u. s. w. Steuerstufe ihre Kinder schicken, wenn sie nicht 50 M. zahlen wollen, resp. können? Sie müßten also zahlen und ihre Kinder trotzdem in die Freischulen schicken. Wie will man ferner an den neuen Bürgerschulen die zweite und erste Klasse besetzen? Bis dahin würden nämlich die meisten Schüler zu den höhern Schulen übergegangen sein. Hier ist eine Frage, deren Lösung die Bürger aller Parteien interessirt. Die Volks-Versammlung wegen der erhöhten Wassermiethe hat ein so günstiges Resultat erzielt. Wär hier nicht auch eine solche am Platze, um die Beibehaltung des bisherigen Zustandes zu verlangen, ev. aber eine wirkliche Gleichstellung der Kinder aller Bürger Köln's.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wie wir hören, wird der vom hochw. Hrn. Weihbischof Baudri zum Andenken an sein diamantene Priester-Jubiläum für die Minoritenkirche gestiftete Hochaltar von Hru. Bildhauer Custodis nach einem Entwurfe des Hrn. Bauraths Vinc. Statz angefertigt. Derselbe erhält als Abschlußß nach oben eine Kreuzigungsgruppe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bei der gestrigen engern Stadtverordneten-Wahl der zweiten Abtheilung erhielten Hr. Kaufmann Otto Loosen 95, und Hr. Rentner Landtags-Abgeordneter Wilhelm Scheben 14 Stimmen. Hr. Loosen behalt also seinen bisherigen Sitz im Stadtverordneten-Collegium.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Heute Vormittag von 9 bis 12 Uhr findet hierselbst die Stadt verordneten-Eraänzungswahl der ersten Wählerklasse statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zölner Männergesana-Verein veranstaltete am Sonntag#####einem Vereinshauses Wallenburg den zweiten Gesellschaftsabend, insbesondere durch die Liedervorträge des Frl. Hesse aus enzen der Frau Dr. Peschke-Leutner, und des Hör.. Lorleberg, Concertsänger aus Elberfeld, verschönert wurde. Erstere sang Lieder von Schubert, Taubert, Kessel und Dorn, Letzterer solche von Leschetinzkh und * kann, samie die Arie des Lysiard aus Weber's"Euryanthe". Die weite Abtheilung dachte mehrere humoristische Vortrüäge von Lewöhrten Grauten Sämmtliche Spenden des Abends sanden eine sehr dankbare Aufnahme. Noch sei erwähnt, daß auch hinreichend Gelegenheit zum Tanzen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Di, Musikalische Gesellschaft beging am Samstag-Abend im großzen Saale des Conservatoriums der Musik tor 5. Stiftungsfest durch n Festmahl und nachfolgende theatralische Aufführung. Hr. Senats  Präsident Heymer hielt die Festrede. Gemeinschaftliche Lieder der Herren Fr. Fremery, Plasma und Albert Heimann, sowie die gelungene Dar</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>arg. 4 gog, Hern Aimhmdering, aus nauen Theateroihne, der lich bei. Die Gesellschaft, welche seit 1873 in ihrem jetzigen Vereinslocale tagt, zählt zur Zeit ar 180 Mitgleder.(1857: 260). Die drei Altelien Mitglieder sind die Herren Erc. Camphausen Seit 1827), Wilh. Schily sen.(seit 1836) und Justizrath Fey(seit 1840).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
