<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>2</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>277495</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Commandeur der 15. Division, Se. Excellenz General-Lieutenant Frhr. v. Hilgers, ist am Mittwoch von hier nach Koblenz gereist. Gestern Morgen wurde Sr. Excellenz vor dessen Absteigequartier eine Morgenmusik von der Capelle des 2. Rheinischen Infanterie-Regiments Nr. 28 gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Nach einer Bekanntmachung des Obereräsidenten der Rheinprovinz 1 folgt die erste Beschränkung der Dampfschifffahrt auf dem Rhein bei einem Wasserstande von.50 Meter Kölner Pegel, die weitere Beschränkung bei einem solchen von.90 Meter. Wenn die Rheinhöhe am hiesigen 1 Pegel auf.80 Meter gestiegen ist, muß die Dampfschifffahrt eingestellt " werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Schaufenster der Blumenhalde Flora des Hrn. Jean Olbertz an der Breitestrße ist eine Platte ausgestellt, auf welcher sich eine in künstlerischer Ausführung zusammengesetzte Lyra aus Naturblumen befindet. An beiden Seiten der Lyra befindet sich je ein ebenfalls aus natürlichen Blumen geflochtener Rahmen, in welchem die Bildnisse des Hrn. Emil Götze und Frl. Constanze Donata zu sehen sind. Das Werk übt eine große Anziehungskraft auf das Publicum, besonders die Damenwelt, aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auf dem Waidmarkt wurde ein Knabe von einem Hunde, den er geneckt und geschlagen hatte, arg zugerichtet. Das Thier sprang an ihm in die Höhe und biß ihn mehrmals ins Gesicht. Nur mit großer Mühe gelang es, den Knaben von dem wüthenden Thiere zu befreien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine hiesige Frau hatte für ihren ausgegangenen Mann einen Braten auf's Feuer gesetzt, sich dann zu Bett gelegt und war bald eingeschlafen. Als der Mann in der Nacht heimkehrte, fand er das Zimmer mit Rauch angefüllt. Er öffnete schnell Thüre und Fenster. Seine Frau war bereits bewußtlos. Es dauerte längere Zeit, bis Letztere wieder zu sich kam. Wäre der Mann länger ausgeblieben, so hätte seine Frau wahrscheinlich den Erstickungstod gefunden. Der Braten war gänzlich verkohlt. Der Fall diene andern Hausfrauen zur Warnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>P 23. Febr. Am 24. v. M. entsprang einem Schutzmann am Amtsgericht in der Rheingasse ein Gefangener, welcher dort als Zeuge vorgefuührt worden war. Gestern Nachmittag gelang es dem betr. Schutzmann, den Entsprungenen in einer Wirthschaft am Eigelstein festzunehmen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Von den drei in vorletzter Nacht aus dem Depot entwichenen Gefangenen sind zwei bereits wieder eingebracht worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In Haft kamen: Ein Handlungsgehülfe wegen Unterschlagung, 1 Störer der Nachtruhe, eine Person wegen Trunkenheit, ein Landstreicher und sieben Frauenzimmer wegen Umh treibens; 27 Obdachlose erhielten Unterkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>der Eheleute Herrn Wilhelm Müller, Buchhändler, und Frau Maria, geborene Hrender, ohne besondern Stand, Beide zu Köln wohnend, 2. des., Herrn Karl Joseph Kreuder, Buchhändler, zu Düsseldorf 3. der Frau Wittwe Anton Imhoff, Sibylla, geborene Kreuder, Inhaberin einer Buchhandlung, zu Köln wohnend 4. des Herrn Johann Kreuder, Buchhändler, zu Köln wohnend, und 5. der Frau Wittwe Andreas Püllen, Therese, geborene Kreuder, wird der unterzeichnete, in der Stadt Köln am Rhein wohnende Königlich Preußische Notar Ludwig Le Hanne her im richt im i guten Frc.-Off. d. Bl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die jüngste Nummer des Amtsblattes der königl. Regierung hierselbst enthält eine Nachweisung über 46 Schenkungen für Kirchen- und Schulzwecke, Armen- und Wohlthätigkeits-Anstalten im Regierungsbezirke Köln. Die Gesammtsumme der Geldspenden beläuft sich auf 373,160., wovon auf Köln 76,050 M. entfauen, nämlich für das Marien-Hospital 30,000 ., für die Pfarrkirchen St. Gerson 8850., St. Maria im Capitol 1500., St. Mauritius 5700., St. Johann Baptist 9000., für den Kölner Wohlthätigkeits-Verein 6000 M. und für das Clara-Eisenstift 12,000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Im National-Panorama am Hahnenthor übt das Rundemälde von Simmler&amp; Eckenbrecher, mit dessen Ausstellung man für einige das Gebiet des Nationalen verlassen hat, fortgesetzt eine große Anziehungskraft aus. Im Gegensatze zu dem blutigen Schlachtenbilde, das an dieser Stelle so lange zur Schau gestellt war, bietet sich nun der friedliche Anblick einer heimkehrenden Mekka-Carawane dar; und nicht nur der fremdeändische, überaus anziehende Gegenstand ist es, welcher bei dem Beschauer ein hohes Interesse erweckt, sondern nicht minder die effectvolle Behandlung des Stoffes, die kunstvolle Ausführung des Ganzen. Der festliche Empfang der Pilger, die zahllose Volksmenge in ihrer fremdartigen Gewandung-- es ist das ein Bild so eigenartig und fesselnd, daß man sich nicht satt daran sehen kann. Vor uns breitet sich die riesige Stadt Kairo mit ihren zahlreichen Kuppeln und Minarets aus, und zu dem endlosen farbendrächtigen Zuge der Heimgekehrten, den wir weithin verfolgen können, bildet hinter uns die unermußliche arabische Wüste, der rothe Berg und links von Kairo die Todtenstadt mit den Kalisengräbern einen Contrast von seltsam mächtiger Für große Abnehmer: Partieen Blu men, Federn, Hüte u. Soldatenblumen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
