<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1887</year>
    <month>12</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>277438</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Von verschiedenen Seiten schickt man uns ein in Ehrenfeld, Deutz und vermuthlich auch anderswo vertheiltes Flugblatt"Zum fünfzigährigen Priester-Jubiläum Sr. Heiligkeit des Papstes Leo XIII." zu, welches von vorn bis hinten aus gemeinen Lügen besteht. Den Haupttheil bildet der angebliche Bannfluch des Papstes gegen den excommunicirten americanischen Priester'Glynn, eine Sammlung der fürchterlichsten Flüche. Wir erklären hiermit, daß es sich um eine niedererächtige Fälschung handelt, wahrscheinlich um eine Auffrischung des sogen." arischen Fluchformulars". Da der Verfasser dieses elenden Wischen sich ausbruücklich als Vertreter der Social-Demokratie einführt, müssen wir es den Social-Demokraten von Köln und Umgegend überlassen, ob sie diesen Kerl von ihren Reckschößen abschütteln wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Bürgerhospital fand die Weihnachts-Bescheerung in herkömmlicher Weise in den großen Kranken-Sälen statt, in welchen die kleinen Leidenden gebettet sind. Sowohl auf der Frauen- wie auf der Männerstation war ein mächtiger Christbaum aufgerichtet, um welchen die kranken Kinderchen unter der liebevollen Aussicht ihrer geistlichen Pflegerinnen sich gruppirt hatten. Es gewährte einen rührenden Anblick, zu sehen, wie diese kranken Wesen unter dem ersten Eindruck all der für sie bestimmten Herrlichkeiten Schmerz und Weh vergaßen. Sinnige Gedichtchen und fromme Lieder trugen zur Verschönerung der Feier erheblich bei. Zahlreiche Gönner, Freunde und Verwandte der kleinen Kranken nahmen an der Feier Theil. Auch der Vorsitzende der Armen-Deputation, Hr. Bürgermeister Zimmermann, und der Inspector der Anstalt, Hr. Stadtverordneter Rehe, sowie die Oberärzte und sonstigen Beamten der Anstalt waren erschienen. Hr. Bürgermeister Zimmermann hielt eine auf das Fest bezügliche Ansprache und stattete den Wohlthätern, welche diese Feier ermöglichten, seinen Tank ab. Die Zahl der Bescheerten betrug einschliefßlich der im Hospital beschäftigten Handwerker an 160.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine recht erhebende Weihnachts-Feier verbunden mit Kinder-Bescheerung veranstaltete am Sonntag-Nachmittag der"Deutsche KriegerVerein" im Louisensaal. Der große Saal erwies sich für die zahlreichen Besucher als zu klein. Zur Verherrlichung des Festes trug wesentlich der Männergesang-Verein"Germania" bei. Frl. Rosa Häussermann, Schülerin des Conservatoriums, und Hr. J. Richrath, erfreuten durch einige Gesangvorträge und erhielten den wohlverdienten reichen Beifall. Auch wurde ein Weihnachts-Märchen:"Die Waldsee", aufgeführt, welches dem Dichter desselben, Hrn. Jul. Hargesheimer, Mitglied des Vereins, alle Ehre machte. Hierauf wurde den Kindern reichlich bescheert. Den Schluß bildete eine Posse. Hr. Hümermund brachte das Hoch auf den Kaiser aus, worauf die Versammelten stehend die National-Hymne sangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>st Ein Mädchen aus Ehrenfeld, welches sich in einem hiesigen Geschäftshause mehrere Paar Strumpfänder angeeignet hatte, wurde vom Schöffengericht mit einem Tage Gefäogniß bestraft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein wiederholt bestrafter Tagelöhner nahm im Juni 1886 bei einem Klempnermeister eine Stelle an. Am anderr Tage war er früh Morgens verschwunden und hatt Hose und ein Paar Stiefel aus dem betr. Hause mitgenommen grobe Vertrauensbruch wurde mit sechs Wochen Gefäogniß geahndet.-- Ein Bierwirth, welcher ohne Erlaubnisß in seinem Local Branntwein ausgeschenkt hatte, muß 20 M. an die Strafkasse entrichten.-- Zwei Gebrüder aus Poulheim waren am 4. November d. J. auf der Straße mit einem alten Manne in Streit gerathen und hatten denselben gemeinschaftlich mißhandelt. Das Gericht bestrafte ihre Rohheit mit je 50 M.-- Eine Frau aus Deutz erhielt wegen Pfandverschleppung fünf Tage Gefäogniß.-- Eine Hauſirerin vertauschte bei einer andern Frau eine Anzahl Gegenstände als echtes Gold. Als die Person fort war, stellte sich heraus, daß ihre hinterlassenen Sachen von Silber und nur vergoldet waren. Die Betrügerin kommt auf eine Woche hinter Schloß und Riegel.-- Ein Arbeiter, welcher am Fort Niehl einen auf Posten stehenden Soldaten beschimpft hatte, wurde eine Geldstrafe von 20 M. genommen.-- Am 5. November d. schlug ein Fabrikarbeiter zu Kalk an der Wohnung eines Schuhmachers sieben Fensterscheiben entzwei und verübte auf der Straße groben Unfug. Je eine Woche Haft und Gefäogniß wurden festgesetzt. M e 0 Am Samstag mußte in das Bürger-Hospital ein Mann von vier ausgenommen werden, welcher sich eine Blutvergiftung zugezogen hatte. Sonntag- Nachmittag ist derselbe bereits gestorben. Ferner fanden Aufnahme: ein Rohrleger, der sich durch einen Fall auf dem Trottoir die Schulter auseinander gefallen und ein Herr, welcher sich ebenfalls durch einen Fall an Kopf und Schulter verletzt hatte, sowie ein Mann, der bei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>a Am 20. April d. J. verhandelte das Schwurgericht gegen fünf Personen aus Kirchtroisdorf und Niederembt wegen Körperverletzung mit tödtlichem Ausgange. Sämmtliche Schuldfragen wurden damals von den Geschworenen verneint und die Angeklagten freigesprochen. Unter diesen befand sich auch der Viehsärter Heinrich Wolf aus Kirchtroisdorf; gegen ihn hatte die Anklage auf drei Mißhandlungen mittels Messer gelautet. Gegen das Urtheil legte der Staatsanwalt, so weit es den Angeklagten Wolf betraf, Revision beim Reichsgericht ein, weil das Schwurgericht bei diesem Beschuldigten den Antrag des öffentlichen Ministeriums, wegen der drei Mißhandlungen drei getrennte Schuldfragen zu stellen, abgelehnt und die demselben vorgeworfenen Mißhandlungen in eine Frage formulirt hatte. Das Reichsgericht erklärte die Revision für begründet. Am 24. d. fand gegen den genannten Viehsärter eine neue Verhandlung vor der Strafkammer statt Eine große Anzahl Zeugen war zu vernehmen. Das Urtheil lautete auf vier Monate Gesäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Kaufmann Andre Franzen aus Oberschneidhausen bei Düren erhielt einen Tage Gesäogniß, weil er im Laufe der drei jüngsten Jahre seine Geschäftsücher unüersichtlich geführt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
