<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1887</year>
    <month>12</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>277439</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>a Einen groben Vertrauensbruch ließ der Fuhrknecht Thomas Post aus Mülheim sich zu Schulden kommen. Mit Pferd, Wagen und 50 Mark, die im sein Herr anvertraut hatte, suchte er das Weite. Den Wagen ließ der Ausredßer in Bensberg herrenlos stehen, das Pferd versuchte er zu verkaufen, und als dies mißlang, ließ er auch dieses im Stich und fuhr nach Luxemburg. Da dieser Angeklagte schon einiger Eigenthums-Vergehen sich hatte schuldig gemacht, erkannte die Strafkammer auf achtzehn Monate Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine dreiährige Zuchthausstrafe wurde über den Gewohnheitsdieb Heinrich Robert Karge von hier verhängt, weil er aus einem Hofe ein leeres Weinfaß entwendet hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zu den Orten, in welchen eine Vertretung unzulaässig und sogar strafbar ist, gehört vor allem das Gefäogniß. Dies mußte ein junger Mann erfahren, der zwei Tage Gefäogniß abzuaüßen hatte und diese Strafe durch einen Andern absitzen ließ. Die Strafkammer bestimmte, daß nunmehr alle Beide auf vierzehn Tage diese grobe Täuschung einer Behörde hinter Schloß und Riegel fühnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Am Montag gelang es der hiesigen Criminal-Polizei, einen schon längst gesuchten gefährlichen Dieb in einer Wirthschaft an der Breitestrße festzunehmen; derselbe war vor einem Monat der Polizei auf dem Holzmarkt entsprungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestern Morgen hat man mit dem Abbruch des noch stehenden Theiles des alten Fort VII begonnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Am 25.., Abends gegen 7 Uhr, entstand in einer Wohnung Mauritiussteinweg dadurch ein Zimmerbrand, daß sich am Christbaum eine Fenstergardine entzuündete, wodurch in wenigen Augenblicken das ganze Zimmer in Flammen stand; die Feuerwehr löschte in kurzer Zeit den Brand. Ein ähnlicher Unfall passirte in einem Hause an der Sternengasse, wo Montag-Abend ein Weihnachtsbaum umfiel und einen Gardinenbrand verursachte, welcher indeß durch die Hausbewohner gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im Bezirk des 8. Armee-Corps sind folgende Stellen durch Militair-Anwärter zu besetzen: Aachen, Postamt, Postschaffner, 800 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeld-Zuschußß; Mechernich, Postamt 2 daselbst, Landbriefträger, 570 M. Gehalt und 60 M. Wohnungs-Geldzuſchuß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Man schreivo uns: Am h. Weihnachtsfeste habe ich Abends kurz nach fünf Uhr in hiesiger Minoritenkirche Nachstehendes erlebt. Ich stand in der Nähe der im südlichen Seitenschiff erbauten Krippe und verrichtete meine Andacht, als plötzlich ein gewöhnlich aussehender Mensch, von vielleicht 20 Jahren, neben mir steht und mich um Geld anspricht. Auf meine Bemerkung, daß er mich in Ruhe lassen möge, wird er immer zudringlicher, so daß ich, da dieser Theil der Kirche, die nur des Beichteörens wegen noch geöffnet war, ziemlich im Dunkeln lag, mich genöthigt sehe, mich nach dem an der Sacristei gelegenen Theile des nördlichen Seitenschiffs zurückzuziehen, wo etwa ein Dutzend Leute knieeten. Doch auch dahin folgt mir der Unverschaämte. Ich gehe nun in die Sacristei, um den Schutz des Küsters anzurufen. Kaum bin ich in derselben und rede den Küster eben an, da kommt auch schon der Mensch hinzu. Nachdem ich dem Küster den Sachverhalt klar gemacht, verwies derselbe den Bettler aus der Sacristei, welche dieser auch unter Drohungen verließ. Es war ein starker Mensch von über Mittelgröße, mit glattem, gewöhnlichem Gesicht, bekleidet mit einem gelblichen Kaisermantel</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Dieser Vorfall verandaßt uns zu der wiederholten, dringenden Forderung, daß die Umgebung der Minoritenkirche und des Museums, welche Abends von verdächtigen Gestalten ziemlich stark belebt wird, nicht nur besser beaufsichtigt, sondern auch besser erleuchtet werde. Das Gefindel scheut nichts</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Zu dem schon in der gestrigen Nummer gekennzeichneten socialdemokratischen Flugblatt, welches den Papst angesichts seines Jubiläums mit Schintz zu bewerfen versucht, haben wir noch Folgendes zu bemerken. Die Ercommunication des irischen Geistlichen Me. Glynn, das Flugblatt ironisch als"ein Werk der Nächstenliebe des Stellvertreters Gottes auf Erden" und zugleich als"einen beachtenswerthen Beweis der geistigen und sittlichen Bildung Leo's XIII." darstellt, geschah natürlich nicht, weil derselbe"aus reiner Menschenliebe" das"Elend der mit dem Hunger kämpfenden arbeitenden Klassen" zu lindern bestrebt war und eine"kleine Vaterstadt. Mehr noch als sonst konnte man heute in der großen Anziehungskraft, welche das Concert geübt, ein Zeichen erblicken für die Beliebtheit des Vereins, mußten ja die Jubiläums-Festlichkeiten für manchen das Interesse davon ablenken. Der große Gürzenichsaal war in allen Theilen gefüllt, und das Concert erzielte einen sehr schönen Erfolg. Alle Vorträge machten den Eindruck des mit verständnissßreicher Sorgsamkeit Vorbereiteten; die stellenweise äußerst schwierige Aufgabe, welche man sich gestellt, wurde ehrenvoll gelöst, daher die Darbietungen bei den prächtigen stimmlichen Mitteln, über welche der Liederkranz verfügt, reichen Genuß gewährten. Durchaus zu billigen war die Wahl des Programms,-- eine manchfache musikalische Weihnachtsbescheerung, für jeden etwas. War im ersten Theile des Concertes die charakteristische Wiedergabe zweier reizender Chöre von Zöllner und Aldenhover besonders wirksam gewesen, so überraschte in der Aufführung der Scenen aus der Frithjof-Sage, der poesiefrischen Tinschöpfung Max Bruch's, die Energie der Sängerschaar, ihr Muth in dem Angriff auch der großen Schwierigkeiten und das meist siegreiche Hervorgehen aus dem Kampfe mit diesen. Alles wurde unter der kundigen Dirigentenhand des Hrn. Schwartz mit bemerkenswerther Langschönheit und sicher zu Gehör gebracht. Die Soli sangen Hr. Prof. Hildach aus Dresden und Frl. Wittwenhaus aus Rheydt, Beide mit großem Erfolg. Beide hatten bereits in der ersten Abtheilung des Concertes vielen und wohlverdienten Beifall mit Lieder-Vorträgen geerntet. Namentlich war es die trefflich geschulte sympathische und machtvolle Stimme des Hrn. Hildach, dessen Gesang, da er vom Herzen kam, auch den Weg zum Herzen Aller fand. Der kleine Weimershaus, dieser Wunderknabe, hatte, wie überall, wo er spielt, die Zuhörer mit einem technisch vortrefflichen und auch gereiften Violin-Vortrage in Erstaunen gesetzt; unter Frl. Linden's Händen hatte der Bechstein'sche Flügel vom holden Lenz und vielem, vielem Schönen gar lieblich geplaudert, und recht hübsch war von Hrn. Birrenloven die populaire Arie des"Max" aus Weber's Frischütz gesungen worden. So hat sich die neueste musikalische Weihnachts-Veranstaltung des Liederkranzes ihren 32 Vorgängerinnen würdig angereiht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>J. Dessault, Köln, Pransenburgerstraße 2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
