<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>1</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>277471</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wenn man von den großartigen Vorbereitungen liest, welche bereits im Gange sind, um die für die Zeit vom 4. August bis zum 9. September d. J. anberaumte Internationale Gartenbau-Ausstellung zu einem Feste zu gestatten, welches Fremde aus den weitesten Kreisen herbeizieht, so drängt sich dem regelmäßigen Besucher der Flora ein praktisches Bedenken auf. Der Zustand der Riezler Straße ist gegenwärtig ein sehr ungenügender, was nicht zu verwundern ist, da eine völlige Umgestaltung derselben in so naher Aussicht steht. Die neue Umwallung ist in nordöstlicher Richtung bereits so weit vorgeschritten, daß sie den Gemüsegarten der v. Oppenheim'schen Villa bedroht. Auf der gegenüberliegenden Seite der Straße hat man die Bäume und Gesträuche auf dem Glacis des Rheinforts abgehauen. Man will also sichtlich auch dort die Umwallung in Angriff nehmen. Ist es aber unn denkbar, daß bis anfangs August der neue Wallgraben nebst Brücke und Thor vollendet sein wird? Wenn aber nicht: welche trostlosen Verhältnisse werden dann an der Riezler Straße sich entwickeln! Wir möchten daher den hohen Behörden zu bedenken geben, ob es nicht zweckmaäßig sein würde, für die Zeit der Ausstellung durch Geradlegung, Erbreiterung und Pflasterung der Riezler Straße einen dem Bedürfnissß entsprechenden provisorischen Zustand herzustellen und das Auswerfen des neuen Wallgraben bis nach Schluß der Ausstellung zu vertagen. Nur dann würde auch die Verwaltung der Pferdebahn im Stande sein, die unstreitig nöthigen Doppelgeleise bis zum Eingange des Ausstellungsplatzes in der Nähe der Villenstraße zu legen, wozu sie gewiß gern bereit sein wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dem Vernehmen nach hat eine hiesige Modewaaren-Großhandlung das Haus des Hin. Rentners Giersberg, Hohestrße 43, schräg dem Casinoplatz gegenüber, für den Preis von 300,000 M. erworben. Im October d. J. soll das Gebäude niedergelegt werden, um einem neuen Prachtbau Platz zu mach n.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Kellner meldete in der Nacht von Freitag auf Samstag gegen 2 Uhr auf der##zeiwache, daß ihm Tags vorher, Abends gegen 5 Uhr, auf dem Heumar, on drei jungen Leuten das Portemonnaie, welches.0 alsam aus der Tasche genommen worden sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
