<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>1</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>277453</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Bezirk des 8. Armee-Corps sind folgende Stellen durch Militairanwärter zu besetzen: Geilenkirchen, Kreis-Ausschuß, KreisausschußßSecretair, Einkommen nach Uebereinkunft; Mülheim(Rhein), Bürgermeisteramt, Polizei-Sergent, Einkommen 3 M. pro Tag für die Dauer der Probezeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Flora blühen mehrere seltene, sehr sehenswerthe Pflanzen. Besonders zierlich sind die Orchideen mit ihren wunderbar gestalteten Blüthen,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>B. Sophronites yaiflora, Oncidium ornithorynchus mit rosa Blüthenrispen, eine in reizendem Violett prangende Lachlia, die gelbe, eine dichte Blüthentraube entwickelnde Rodriguezia crispa, und das beliebte Frauenschühlein, Cypripedium insigne. In der Näbe der Orchideen bemerkt man die seltene Begonia socotrana, eine sogen. Knollenbegonie, die erst vor wenigen Jahren auf der durch eine ganz eigenartige Pflanzenwelt ausgezeichneten Insel Socotra gefunden wurde, das prachtvolle Anthurium Scherzerianum, das mit leuchtend rother Blüthenscheide prangt. Mehrere Amaryllis- und Bromelia-Arten haben ihre farbigen Blumen entfaltet, und eine süamericanische Palme, Geonoma Karwinskiana, weist an ihrem rothen Fruchtwedel den Ansatz zu mehrern beerenartigen Früchten auf. Aquarium sind neu angekommen ein paar starke Exemplare des Meeraales(Conger vulgaris) und eine Menge sehr munterer Einsiedlerkrebse. Der seltsame Krustenträger Pagurus Bernhardus sucht sich als Wohnung fast immer die leere Schale einer Meerschnecke, Fusus antiques, auf, ohne aber, wie man dem armen Kerl oft nachgesagt hatte, die Schnecke aus ihrem Hause zu vertreiben. Er ist gezwungen, sich frühzeitig m einer festen Wohnung zu verbergen; denn sein Hinterleib bleibt weich und wird außeadem von seinen Verwandten, den großen Seekrebsen, als Leckerbissen betrachtet und ihm, falls er einmal sein Obdach verläßt, schnöde abgekniffen; da muß er denn zumeist in der Schale bleiben, aus der er die Scheeren und Vordereüße hervorstreckt, um mühsam mit seiner Last umherzuwandeln. Man findet den Einsiedlerkrebs zahlreich in der Nordsee.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Montag-Abend gegen 5 1/2 Uhr fuhren an der Ecke der Richartzstraße und Ludwigstrße zwei Droschken in schnellem Tempo an einander vorbei. Eine alte Dame, die des Weges ging, kam in diesem Augenblick zu Fall, und nur dem rechtzeitigen Zurufen eines Vorübergehenden in es zu verdanken, daß dieselbe nicht überfahren wurde. Wann werden unsere Kutscher endlich zur Einsicht kommen und an den Querstraßen im langsamen Schritt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die hiesige Freidank-Ordnung wird in nächster Zeit eine dringend nothwendige Ergänzung erfahren. Es soll nämlich im Interesse der Gesundheit vorgeschrieben werden, an den Fleischstücken Zettel mit der Angabe anzubringen, aus welchem Grunde das betreffende Thier hat geschlachtet müssen, bzw. an welcher Krankheit dasselbe gelitten hat, ehe es geschlachtet wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>X Während hier schon lange zur Verherrlichung des Militair-Gottesdienstes in der Pantaleonskirche ein protestantischer Kirchen-Chor besteht, existirte ein katholischer bisher nicht. Man hat daher beschlossen, diesem Uebelstande abzuhelfen und aus den katholischen Mannschaften ebenfalls die geeigneten Stimmen zu einem Chor zu vereinigen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das Kriegsministerium hat eine Bestimmung getroffen, durch welche die in unserer Armee dienenden Elsaß-Lothringer, welche der deutschen Sprache nicht mächtig sind, ger schnellern und gründlichern Erlernung der letztern angespornt werden sten. Für alle Compagnieen, Batterieen und Escadrons, welche wenigtens 10 pLt. in den Reichslanden ausgehobene Recruten einstellen, sind je drei Gelderämien pro Jahr bestimmt worden zur Vertheilung an diejenigen dort gebürtigen Mannschaften, welche die besten Fortschritte in der deutschen Sprache zeigen. Die Berfügung betrifft die ganze preußische Armee.-- der hiesigen Garnison-Bäckerei wird seit etwa zwei Monaten, statt in aner, in zwei Schichten gearbeitet, und zwar im Ganzen von 40 Bäckern, Leiche n Mac Aerzte Wahr- seinen sser gest eines gesehen. e Spur Arnold, S. v. Johann Jochem, Hausknecht, Rochusstraße.Maria Magd., T. v. Kaspar Klug, Tagl., Elsaßstraße 63.-- Elis. Ottilie Maria, T. v. Dr. Heinr. Harth, Realmath.,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>v. Heinr. Schmitz, Bäcker, Kreuzg Anna, T. v. Karl Franken Eisendreher, Friesenstr. 50. Carol. und Anna Maria, Zwill. v Heinr. Groß, Schriftsetzer, Zülicher staße 12.- Carol., T. v. Adolph Fröhlich, Maschinist, Follerstr. 15.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
