<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1887</year>
    <month>12</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>277420</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Reichs-Postamt richtet auch in diesem Jahre an das Publicum das Ersuchen, mit den Weihnachts-Versendungen bald zu beginnen, damit die Packetmussen sich nicht in den letzten Tagen vor dem Fest zu sehr zusammendraängen, wodurch die Pünktlichkeit in der Besörderung leidet. Die Packete sind dauerhaft zu verpacken. Dünne Pappkasten, schwache Schachteln, Cigarrenkisten 2c. sind nicht zu benutzen. Die Aufschrift der Packete mut deutlich, vollständig und haltbar hergestellt sein. Kann die Aufschrift nicht in deutlicher Weise auf das Packet gesetzt werden, so empfiehlt sich die Verwendung eines Blattes weißen Papiers, welches der ganzen Fläche nach fest aufgeklebt werden muß. Am zweckmaäßngsten sind gedruckte Aufschriften auf weißem Papier. Dagegen dürfen Formulare zu Postpacket-Adressen für Packet-Aufschriften nicht verwendet werden. Der Name des Bestimmungsortes muß stets recht groß und kräftig gedruckt oder geschrieben sein. Die Packet-Aufschrift muß sämmtliche Angaben der Begleit-Adresse enthalten, zu treffendensalls also den Francovermerk, den Nachnahmebetrag nebst Namen und Wohnung des Absenders, den Vermerk der Eilbestellung u. s.., damit im Falle des Verlustes der Begleit-Adresse das Packet auch ohne dieselbe dem Empfänger ausgehändigt werden kann. Auf Packeten nach größern Orten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>die Wohnung des Empfängers, auf Packeten nach Verlin auch der Buchstabe des Postbezirk(.,., 80. u. s..) anzugeben. Zur Beschleunigung des Betriebes trägt es wesentlich bei, wenn die Packete frankirt ausgeliefert werden. Das Porto für Packete ohne angegebenen Werth nach Orten des Teutschen Reichs-Postgebietes beträgt bis zum Gewicht von 5 Kilo: 25 Pfg. Pig. auf Entfernungen bis zehn Meilen, 50 Pfg. auf weitere Entfernungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Handschuhe werden gewaschen, gefärbt und reparirt. 5 Eine großere Partie zurückgesetzter Corseten zu auffallend billigen Preisen, Gleichzeitig empfehle ich eine große Auswahl Corseten in den modernsten Facons, von den einfachsten bis zu den elegantesten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die nächste öffentliche Sitzung der Stadtverordneten-Versammlung findet am Freitag statt. Auf der Tagesordaung stehen u..: Nachkredit für Honorirung von Hülfslehrern an der mit der gewerblichen Fachschule verbundenen Fortbildungsschule; Vorlage betr. Vereinigung der Bezirks- und Volks-Schulen, Errichtung von Bürgerschulen und weitere Aufhebung des Schulgeldes an den Volksschulen. Festsetzung der Durchschnittszahl der Kinder in den Volksschulklassen. Petition betr. Errichtung von Schiedsgerichten nach Maßgabe deSS. 120a der Gewerbe-Ordnung an Stelle des kgl. Gewerbegerichtes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>An der Feldschlößchen-Brauerei in Nippes stürzte ein Theil eines Schornſteines herab auf den Hof eines Nachbarn, glück icherwei#e ohne Englück zu stiften. Wenige Minuten vorher hatte noch ein kleiner Knabe auf dem Hofe gespielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Traurige Zustände im h. Köln! Da standen vor den Schranken des Schöffengerichte drei Bürschchen von hier, die zwölfeährigen Schüler</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>O. und D. und der sechszehnäbrige., der gemeinschaftlichen Mißhandlung eines andern Knaben mittels gefährlicher Werkzeuge beschuldigt. Die drei Knaben waren am 9. October d. J. vor's Thor gegangen und versuchten, andern Jungen den Windvogel von der Kordel abzuschneiden. Hierdurch kam es zu Streitigkeiten, uno aule drei schlagen über den fünfzehnährigen Lehrling v. W. her. D. nahm-- es klingt kaum glaublich-- ein Messer und stach den v. W. in den Rücken, dann stieß O. denselben mit einem Voxörnchen in die Seite und zum Schluß warfen alle drei noch mit Steinen nach dem nunmehr Flüchtenden. Der Vertreter der Staatsanwaltschaft beantragte mit Rücksicht auf das jugendliche Atter des O. und W. gegen diese auf Verweis zu erkennen; sodann war er der Laicht, daß dem D. die zur Strafbarkeit erforderliche Einsicht gefühlt habe, da er sonst mindestens mit 2 Monaten Gefäogniß zu bestrafen sei, und stellte den Antrag, denselben einer Besserungsanstalt zu übeweisen. Das Gericht war anderer Ansicht und bestrafte den D. mit zwei Tagen Gefäogniß, erkannte gegen die Andern dem Antrage entsprechend</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein hiesiger Nachtwächter hatte in der Nacht zum 12. September d. J. eine Frau von hier, die in Begleitung ihres Mannes und eines andern Herrn über die Straße kam, dadurch wörtlich und thätlich beleidigt, daß er sie am Arm aßte, rüttelte und als eine öffentliche Tiene bezeichnete und noch hinaufügte: Wie können Sie sich unterstehen, so spät über die Straße zu gehen?" Der Wächter machte durch seinen Vertheidiger, Rechtsanwalt Schnitzler, den Einwand, er habe sich in der Person geirrt und sei gern bereit, der Frau eine Ehrenerklaärung abzugeben. Der Staatsanwalt nahm den Umstand, daß sich der Beamte geirrt habe, aber auch nur diesen, als Milderungsgrund an und beantragte eine Geldstrafe von 100 M. Jeder Wächter habe die Pflicht, in der Nacht mit größter Vorsicht zu Werke zu gehen. Allerdings müßten die Nachtwächter in der Ausübung ihres schweren Berufes geschützt werden, aber in gleicher Weise auch anständige Personen vor einem Uebergriff solcher Beamten. In längerer Rede kritisirte der Hr. Staatsanwalt das Benehmen des Wächters sehr scharf. Das Gericht aber pflichtete den Ausführungen des Vertheidigers bei und sprach den Beamten frei.-- Ein Arbeiter wurde wegen Widerstandes gegen zwei Nachtwächter und Beleidigung derselben zu einem Monat Gefäogniß verurtheilt.-- Zwei Schlosser aus Bayenthal überfielen einen Fuhrunternehmer des Nachts und m ßhandelten denselben mit gefährlichen Instrumenten. Diese Rohheiten wurden mit zwei bezüglich vier Monaten Gesäogniß geahndet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Aus Bremen, 3. Dec., wird der Köln. Volksztg. geschrieben:"Durch das Vertrauen seiner Mitürger ist heute Morgen Dr. jur. Victor Wilhelm Marcus, seit dem December 1876 Syndicus der hiesigen Handelskammer, an Stelle des ausgeschiedenen Senators Aug. Georg Nebelthau zum Senator der freien Hansestadt Bremen gewählt. Nebelthau hatte den Senatorstuhl seit dem 19. Juni 1883 inne und ist jetzt wegen schwerer körperlicher Leiden auf sein Ansuchen entlassen. Die Mitgliedschaft des Senats ist die höchste Würde, welche in unserm freien Staate erlangt werden kann. Der neue Senator, ein Sohn Köln's, welcher auch bei der jüngsten Wahl eines Oberbürgermeisters für Köln mit in Frage kam, gilt als eine Autoritàät in Handels-, und namentlich in Zoll-Sachen. Die Zahl der Senatoren beträgt seit einigen Jahren 16, von denen stets einer für ein Jahr zum Präsidenten erwählt wird""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Einführung des neuen Pastors von St. Maria Lyskirchen, Hrn. Rob. Wilh. Rosellen, erfolgt morgen, am Festtage der unbefleckten Empfäogniß Mariä, Morgens 9 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In Folge des starken Nebels, welcher seit Montag, besonders in den Morgenstunden, herrschte, hat die Rheinschiffbrucke, nachdem sie in die Axe der Friedrich-Wilhelm-Straße verlegt worden, erst gestern Nachmittag wieder ganz aufgefahren und dem Publicum eröffnet werden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Das Urtheil der Strafkammer gegen den Director der Kölner Dynamitfabrik wegen Vergehens gegen das Sprengstoffgesetz lautete auf drei Monate Gefäogniß. Das Gericht erkannte in Uebereinstimmung mit einer kürzlich ergangenen Reichsgerichts-Entscheidung, daß die Absender der Transporte explosiver Stoffe zu der in einer Regierungs-Verfügung vom 22. November 1879 niedergelegten Anzeige verpflichtet seien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
