<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1887</year>
    <month>12</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>277432</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der Samstags-Sitzung des Schöffengerichte hatte sich der Chefredacteur der Köluischen Zeitung, Hr. August Schmits, wegen Beleidigung des Hin. Kaplan F. Dasbach aus Trier zu verantworten. Auf Frage des Vorsitzenden erklärte Hr. Dasbach sich zu einem Vergleich bereit, wenn Hr. Schmits die Beleidigungen zurücknehme. Der Beklagte jedoch erklärte, die Person des Hrn. Dasbach stehe ihm sehr fern; er habe nur die Sache angefochten. Der Vertreter des Privatklägers, Hr. Rechtsanwalt Schüller, berichtete über den Thatbestand. Die Köln. Ztg. habe Hrn. D. Verleumdungen, Verhetzungen, Verdrehungen und Verdächtigungen von Geistlichen und Laien, von Privaten und Beamten vorgeworfen und gemeint, die hätigkeit dieser ultramontanen Presse habe viel vergiftenden gewirkt als die social-demokratischen Blätter. Unbedingt liege eine Beleidigung vor. Der Vertheidiger des Hrn. Schmits, Hr. Rechtsanwalt Friedel, verbreitete sich in einer über zwei Stunden dauernden Rede über die journalistische Thätigkeit des Hrn. Dasbach, bemerkte aber mehrfach, daß er nicht die Person des Hrn.., sondern seine Thätigkeit meine. Als der Kaiser den Reichstag aufgelöst, habe ein Theil der ultramontanen Presse sich die größte Mühe gegeben, nochmals Leute in den Reichstag zu bringen, die gegen das Septennat stimmten, obwohl der Papst auf die Intentionen Sr. Majestät eingegangen sei. Hr. Dasbach habe in einer Versammlung gesagt, der Papst sei unfehlbar in Glaubens- und Sitten-Lehren; aber in solchen Sachen besitze er keine Competenz. Hr. Dasbach habe stets gegen die Regierung gearbeitet. 1872 in Trier als Kaplan angestellt, habe er sich bei Beginn des Culturkampfes der Journalistik gewidmet; er sei erst Redacteur und dann Verleger der Trierer Landeszeitung geworden, habe Vieles selbst geschrieben, eine"Volksbibliothek", einen Kalender und das Paulinusblatt herausgegeben, und sei heute ein sehr vermögender Mann Er beschäftige sich noch immer damit, Anordnungen der Regierung herabzusetzen; er habe das Volk im Regierungsbezirk Trier in unverantwortlicher Weise verhetzt, namentlich in der Eifel. Das Paulinusblatt sei schlimmer als die Reblaus und der Coloradosäfer. Nachdem die Sitzung, welche um 1 Uhr abgebrochen wurde, um 44 Uhr wieder ausgenommen worden war fuhr Hr. Friedel fort: das System des Hrn. Dasbach lehne sich nicht bloß gegen die Regierung, sondern auch gegen die geistliche Behörde auf. Seine Schriften seien von vergiftenden Wirkung gewesen. Er las aus mehrern Zeitungen Ar tikel vor, die gegen die Artikel des Klägers gerichtet waren. Hr. Dasbach habe schon hundert Mal Gelegenheit gehabt, eine Klage gegen andere Blätter anzustrengen, habe es aber nicht gethan. Mögleicherweise habe ihn sein Bischof beauftragt, sich jetzt, nach dem Culturkampf, zu rechtfertigen. Er bitte um Freisprechung seines Clienten. Rechtsanwalt Schüller bemerkte noch, gegen die Nordd. Allg. Ztg. sei auch Strafantrag gestellt. Es seien keine Thatsachen beigebracht, welche die Köln. Zig. Verleumdungen neunen könnte; er könne nicht einsehen, in wie fern die Schriften des Hrn. Dasbach Verhetzungen 2c. enthalten. Hr. Schmits dürfe kritisiren, aber nicht beleidigen. Der Artikel der Nordd. Allg. Zig. sei viel maßvoller gewesen als der der Köln. Ztg. Hr. D. bemerkte noch u.., es sei etwas Unverhörtes, ihm Verleumdungen gegen Beamte vorzuwerfen; wenn seine Artikel vorlägen, so würde das Gericht sehen, daß dieselben maßvoll gewesen. Der Vorsitzende schloß um halb 7 Uhr die Verhandlung. Der Beklagte wurde freigesprochen, weil zwar objectiv eine Beleidigung in dem Artikel gefunden werden müsse, dem Beklagten der Schutz dess. 193 des Strafgesetzbuches(Wahrung berechtigter Interessen) zur Seite stehe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 17. Dec. Bei der heutigen Stadtraths- wahl der dritten Abtheilung siegte Hr. Wilhelm Saurenhaus mit 147 gegen den Candidaten der Centrumspartei, Steinhauermeister Simon Nefflen, der 106 Stimmen erhielt. Genannte Abtheilung zählt 896 Wähler.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
