<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1887</year>
    <month>11</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>277406</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auf der Tagesordnung der morgigen öffentlichen Sitzung der Stadtverordneten-Veriammiung stehen u. a. folgende Punkte: Elementarschulbau an der Burgunderstraße; Festsetzung der Durchschnittszahl der Kinder in den Volksschul-Klassen; Vorlage betreffend die Vereinigung der Bezirks- und Volks-Schulen, Einrichtung von Bürgerschulen und weitere Aufhebung des Schulgeldes in den Volksschulen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Anwohner der Luremburgerstraße, insbesondere in der Nähe der Eisenbahn-Ueberſührung, deren Häuser vielfach bis zum halben Erdgeschoßß in der Erde stecken, wollen sich an den Hrn. Eisenbahn-Minister wenden, damit endlich dem trostlosen Zustand ein Ende gemacht und die Straße tiefer gelegt werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Neustadt hat man in Folge des milderen Wetters die Bauarbeiten wieder ausgenommen. Namentlich im nördlichen Theile der Neustadt am Hansa-Ring und an den Radialstraßen herrscht noch immer eine lebhafte Bauthätigkeit. Am Kaiser-Wilhelm-Ring ist das gesammte Terrain jetzt in festen Händen und werden auf der Westseite vier Prachtbauten durch Hru. Baurath Pflaume aufgeführt. Nicht minder lebhaft geht es noch im südlichen Drittel der Stadterweiterung, am Salier-Ring und in den Nebenstroßen, zu. Vor Eintritt des Winters hofft man noch eine große Zahl von Neubauten unter Dach und Fach zu bringen. In der Burgunderstraße wird in der nächsten Zeit der Bau einer neuen Volksschule in Angriff genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wie verlautet, wird Hr. Kaplan Schumacher von St. Gereon als Pfarrverwalter seinem bisherigen großen Wirkungskreise erhalten bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Montag-Abend im Fränkischen Hofe von den sechs Sammelstellen des nördlichen Stadttheils anberaumte Sitzung des Bonifatius-Sammel-Vereins erfreute sich eines zahlreichen Besuches. Verschiedene Redner verbreiteten sich über die Zwecke und die Mittel des Vereins und wußten das Interesse für denselben in der wirksamsten Weise zu wecken. Am nächsten Montag soll im Pius-Bau eine ähnliche Versammlung der Sammelstellen des südlichen Stadttheils stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>. Montag-Abend gegen 74 Uhr wurde ein junger Mann in der Glockengasse von einer herrschaftlichen Equipage überfahren und am linken Oberschenkel schwer verletzt; derselbe wurde in das Hospital geschafft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zwei Arbeiter mißhandelten aus Uebermuth einen ihnen Unter Goldschmied begegnenden jungen Mann; bei der Festnahme leisteten dieselben so heftigen Widerstand, daß sie nur mit Hülfe von Soldaten und Civilpersonen überältigt werden konnten, wodurch ein großer Menſchenauflauf entstand. Ferner kamen noch 14 Personen in Haft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>22 Obdachlose erhielten Unterkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
