<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>2</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>277483</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>SS Fur den neuen städtischen Volksgarten ist bekanntlich der Bau eines geräumigen Restaurations-Locales am Eifelplatz mit großer Terrasse beschlossen worden. Nach den von Hrn. Stadt-Baumeister Weyer bearbeiteten Plänen wird das Gebäude, zu welchem eine große Freitreppe hinaufführt, außer zwei kleinern Restaurationszimmern einen großen Saal von 27 Meter Länge und 12 Meter Breite und einen kleinern Saal in quadratischer Form von 14 Meter Seitensänge, mit drei Buffets erhalten. Die beiden Säle bieten für 700 Personen Raum und kommen also den .##s Zoologischen Gartens ungefähr gleich. Anfangs waren breite Galerieen und eine größere Ausdehnung der Säle geplant, um Raum für über 1000 Personen zu schaffen; aber der Kosten wegen hat man davon abgesehen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bekanntlich ist schon mehrfach der Wunsch geäußert worden, mit Rücksicht auf den Umstand, daß Köln kein einziges größeres Concert- Local in einer größern Garten-Anlage aufzuweisen hat, ein größeres Concerthaus in Verbindung mit dem städtischen Volksgarten zu schaffen. Es handelt sich dabei namentlich um die Abhaltung der Musikfeste und dergl deren Veranstaltung im Gürzenich oft erhebliche Mißstände mit sich brachte. Dem Vernehmen nach ist nun ein Plan ausgearbeitet, in Verbindung mit dem Restaurations-Local des neuen Volksgarten und der geräumigen Terrasse längs der Eifelstraße ein Concerthaus zu bauen, für welches eine Länge von 80 Meter und eine Breite von 27 Meter in aussicht genommen ist. Der Hauptsaal, zu ebener Erde liegend, würde eine Länge von 42 Meter und eine Breite von 26 Meter, die Tribüne für Orchester und Orgel etwa 12 Meter Tiefe erhalten. Zu beiden Seiten sind Galerieen, zu welchen besondere breite Treppen führen, von 55 Meter Breite vorgesehen. Ein Stimm- und Probe-Saal würde hinter dem Orchester liegen. Die Kosten sind auf nahezu 400,000 Mark veranschlagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gutem Vernehmen nach hat Fräulein M. Drammen die Concession zur Errichtung einer katholischen Töchterschule auf dem Hohenstaufen-Ring erhalten. Der genannten Dame, welche bisheran Vorsteherin eines ähnlichen Instituts zu Telgte bei Münster in Westfalen war, geht der Ruf einer tüchtigen Lehrerin voraus, und werden die katholischen Eltern in der rasch emporbaühenden Neustadt die Errichtung jener Schule gewiß mit Freuden begrüßen. Wie es heißt, wird die Anstalt zu Ostern d. J. erösonet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>8. Febr. Von einem am Mühlenbach gelegenen Lager wurden gestohlen: 14 Dutzend verschiedenfarbige Cassenez, 29 rothe wollene Kinderöckchen, 23 graue Damen-Röcke Specialität in Hotelund Restaurations-Artikeln zu besonders billig gestellten Preisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
