<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>4</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>277552</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Beim Reinigen einer Maschine zog sich am Samstag ein 1 in das 2. Garde-Regiment in Berlin eingetreten, nachdem er sich zuletzt zwei Arbeiter in einer hiesigen Fabrik an eiem hervorstehenden Bolzen eine zehn 1 Semester Studirens halber in Leipzig aufgehalten hat. Wir können daher, Centimeter lange Wunde am Arme zu, welche zugenäht werden mußte. 1 ohne indiscret zu erscheinen, eine Thatsache mittheilen, welche damals allgemeine 2 Fur den Bazar zum Besten der Pensionsanstalt deutscher Bühnen- 1 Heiterkeit erregte. Vor der Ankunft des griechischen Thronerben erschien in Angehöriger, welcher in Berlin Ausgang nächsten Monats stattfinden wird, 1 Leipzig nämlich ein Beamter des Athenischen Hofes, um für Jenen ein sind hier so zahlreiche Geschenke eingegangen, daß fünf ansehnliche Kisten;"Lois mit voller Pension" zu suchen. Dabei hielt derselbe, seiner Instruction a A.##.. 1 gemäß, ausschrießlich bei"verheiratheten Professoren ohne Töchter", Nachfrage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>W a beun ün e.....I Wagen-Colonne war etwas über eine Viertelstunde von ersterm Orte entO Wegen Ausführung von Canalarbeiten werden die Straßen 1 fernt und in der Nähe des Dorfes Cernutz, als Schande an dem Löwenmartinstraße, Kaufhausgasse, Hosengasse, Antonitterstraße und Klingelpütz 1 Käfig von außen etwas richten wollte. Da faßte ihn einer der Löwen mit "u.,###werke.d Reiter gesperrt. s einer Pranke an der Hand und riß ihn näher zum Gitter, worauf die ani Ein nächtlicher Ueberfall wurde in vergangener Nacht gegen 1 dern zwei Löwen ihm ihre Krallen in die Schultern hieben. Auf das Gemeinen Herren, welcher von Nippes kam, kurz vor dem Eigelsteinerthor von 1 schrei des Englücklichen liefen andere Bedienstete der Menagerie und auf mehrern Strolchen, welche die Nacht zu ihren Streifereien benutzten, ausge I den Feiern arbeitende Leute herbei. Sie schlugen mit Staben und Feldührt, indem sie denselben in einen Streit verwickelten wobei er mehrere] Geräthen auf die Löwen los; bevor aber Schande aus den Pranken derselben war, hatte es doch einige Minuten gedauert, binnen welchen er an Armen und Brust furchtbar zerfleischt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>20., Klapperhof 10.- Margar.] zu Herkenrath.- Clemens Aug. Rud.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Katharina Biermann, geb. Stemme-Pfr. hier, und Ma#i# Kath. Krall, zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine edele That, welche Nachahmung verdient, wurde am Samstag-Nachmittag von einem hiesigen Fabricanten ausgeführt. Ein bei demselben seit einer langen Reihe von Jahren beschäftigter Arbeiter wurde von einer Krankheit befallen, welche, wenn der Mann überhaupt wieder gesund wiro, ion doch zeitlebens unfähig zur Arbeit machen wird. Um demselben nun die Schwere seines Englückes nicht fühlen zu lassen, hat der Fabricant demselben den Bescheid zukommen lassen, daß er, so lange er lebe, seinen bis jetzt verdienten Lohn unveraürzt erhalten solle, gleichviel, ob er wieder arbeite oder nicht. Gewiß ein edeler Zug von Nächstenliebe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Bezirk des achten Armeecorps sind folgende Stellen durch Militair-Anwärter zu besetzen: Aachen, Postamt, Brieftraäger, 800 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeld-Zuschußß. Blumenthal(Eifel), Bürgermeister Amt, Polizei- und Gemeinde-Diener der Bürgermeistereien Hellenthal und Udenbreth, 438 M. Köln(Rhein), Ober-Postdirection Köln(Rhein), Sriesträger, 800 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeld-Zuschußß. Köln, Oberbürgermeister-Amt, mehrere Bureau-Assistenten, während der Probezeit #al., später 1200 M. Anfangsgehalt. Haigerloch, Postamt, Land-Brieftraäger, 540 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeld-Zuschußß. Poppelsdorf(bei Bonn), Kreis-Bauinspections Bonn, Bautächter beim Neubau eines Lehrgebäudes für die landwirthschaftliche Akademie in Pos pelsdorf, M. pro Monat, Dienstraum im Baubureau. Porz, Ober-Postdirektion Köln(Rhein), Landbriefträger, 540 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeld.. 5,--n, Eisenbahn-Betriebsart, 2 Lademeister-Aspiranten, #.- monanich, nach 6 Monaten 80., nach einem Jahre 87 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
