<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>4</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>277553</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Erweiterung der Feuerwehr. Am Freitag versammelten sich vie Führer der freiwilligen Feuerwehren der eingemeindeten Ortschaften unter dem Vorsitze des Brand-Directors Herin Brüllow, um zu berathen, in welcher Weise das Feuernöschweren nunmehr zu regeln sei. Die freiwilligen Feuerwehren sollen bestehen bleiben und dem Brand-Director Brüllow unterstellt sein. Das ganze eingemeindete Gebiet wird in fünf Bezirke eingetheilt: 1. Bezirk: Deutz, nebst dem ganzen rechtsrheinischen Terrain; 2. Bezirk: Nippes, mit den dazu gehörigen Ortschaften; 3. Bezirk: Ehrenfeld; 4. Bezirk: Lindenthal, einschliefßlich Gelaten und Mügersdorf; 5. Bezirk: Bayenthal und Umgegend. Wo die vorhandenen Lösch-Utensilien nicht ausreichen, unbrauchbar sind, oder wo gar keine vorhanden sind, soll das Nöthige beschafft und für Instandhaltung und Reinigung gesorgt werden. In der nächsten Versammlung sollen dienstliche Statuten für die freiwilligen Feuerruf meiner Amtsstube NömerIn einem d. Vororte Köln's, ihr zu Köln, Probsteigasse Nr. 15 gelegenes herrschaftliches Wohnhaus nebst Garten, dessen große Parterreäume sich insbesondere auch zum Waarenlager eignen, groß 7 Ar 20 Meter, taxirt zu 100,000 Mark, auch sowie Birnen, Mirabellen, Reineclauden, Kirschen, Melange, Aprikosen, Erdpfirsiche, Ananas in Gläser, werden unter Einkaufspreis abgegeben und etwas Gartenland zu miethen ge sucht. Fr.-Off. u. Nr. 642a. d. Exp. d. Bl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bierbrauerei gesucht. Fr.-Off. u. L S 825798 an die Exped. der theilungshalber unter günstigen Bedingungen öffentlich versteigern. Köln, 23. April 1888.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Versteigerung. Die im Bezirk der königlichen Eisenbahn-Directionen Köln(linksch. und rechtsra.), sowie der Eisenbahn-Direction Elberfeld in den Coupes und Bahnhofsäumen liegen gebliebenen Gegenstände werden heute und morgen im Güterschuppen der Rheinstation meistbietend versteigert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
