<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>3</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>277514</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>An der Lehrerinnen-Bildungsanstalt der städtischen höhern Mädchenschule fand am 12. und 13. d. M. die mündliche Entlassungsprüfung statt. Den Vorsitz führte als Vertreter des königl. Provincial- Schulcollegiums Hr. Regierungs- und Schul-Rath Dr. Schoenen. Die erzbischöfliche Behörde war durch Hrn. Domcapitular Velten, das königl. Consistorium durch Hru. General-Superintendenten Baur aus Koblenz vertreten. Das Ergebnißß war ein günstiges, indem sämmtliche 11 Candidatinnen das Zeuginß der Befähigung zum Lehramte an höhern Mädchenschulen erhielten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine Diebesbande drang in der Nacht von Samstag auf Sonntag mittels Anwendung eines falschen Schlüssel in ein Lederlager auf dem Blaubach ein und stahl eine Anzahl Häute. Der Criminalpolizei gelang es, die Einbrecher festzunehmen. Eine Ochsenhaut war schon bei einem Schuhmacher in der Kämmergasse verkauft worden, verschiedene andere wurden in der Wohnung eines der Thäter beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hr. Capitain Speyer feiert am 3. April c. das goldene Dienstjubiläum. An diesem Tage wird der Jubilar fünfzig Jahre in Diensten der Preußisch-Rheinischen Dampfschifffahrts-Gesellschaft sein und hat sich während dieser langen Zeit stets die volle Zufriedenheit der Verwaltung zu erhalten gewußt. In den letzten Jahrzehnten wurden Hrn. Speyer von der Verwaltung außserordentliche ehrenvolle Aufträge zu Theil. Er hatte die Beaufsichtigung von Schiffs-Neubauten, größerer Reparaturen 2c, sowie auch die Führung des vor ca. zehn Jahren erbauten Salon-Schnelldampfer Deutscher Kaiser. Dem Vernehmen nach beabsichtigen die Freunde und Bekannten des Hrn. Speyer, die Jubiläumsfeier festlich zu begehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ehrenfeld, 13. März. Einem Hausirer wurde gestern Nachmittag auf der Venloerstraße ein Kasten mit allerlei Näh-lltensilien, welchen er in einem Hausflur niedergestellt hatte, entwendet. Der Kasten enthielt die mühevolle Arbeit eines ganzen Vierteljahrs, durch deren Verlust der Mann vollständig ruinirt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
