<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>4</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>277550</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der St. Vincenz-Verein für die Rheinprovinz erzielte im Jahre 1886 eine Einnahme von 231,668 Fres, die Ausgabe bezifferte sich auf 184,762 Frcs. Nach einer General-Uebersicht über die Einnahmen sämmtlicher Provincial-Vincenz-Vereine im genannten Jahre, hat keine Provinz so günstiges Kassen-Ergebnißß aufzuweisen wie die Rheinprovinz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vonisatius-Verein. Auf Ersuchen des Diöcesar-Comite's des Bonifatius-Vereins bringt das erzbischöfliche General-Vicariat zur Kenntnisß des Klerus, daß an Stelle des verstorbenen Rentners Hrn. Jacob Schmitz der Rentner Hr. P. J. Frankenheim, Weidenbach 25 zu Köln, die Rendantur-Geschäfte des Diöcesar-Comite's des Bonifatius-Vereins übernommen hat, und daher die Geldsendungen an denselben zu richten sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Alle Mannschaften des Beurlaubtenſtandes, welche sich zur Zeit im Landwehr-Regimentsbezirk Köln aushalten und noch nicht im Besitz der veränderten bzw. neuen Militair-Papiere befinden, werden vom Commando des Regimentsbezirk Köln erneut aufgefordert, unveraüglich ihre Papiere behufs Abänderung bzw. Austausch an das Central-Meldebureau im Weyerthorthurm abzugeben bzw. einzusenden. Die bisher zur Ersatz-Reserve I gehörigen Mannschaften werden nochmals aufmerksam darauf gemacht, daß sie, und zwar ohne Unterschied, ob sie als übungspflichtig oder nicht übungspflichtig bezeichnet waren, nunmehr als zu Reserve" gehörig auch zu den Mannschaften des Beurlaubtenſtandes gehören und allen für die letztern gültigen Bestimmungen mit den im Gesetz vorgesehenen Einschlänkungen unterworfen sind. Bei dieser Gelegenheit wollen wir einen Zweifel heben, dem man noch sehr häufig begegnet. Diejenigen Mannschaften, welche bisher als nicht übungspflichtig der Ersatz-Reserve I zugetheilt waren, sind auch nach dem neuen Wehrgeſetze zu keiner Uebung heranzuziehen. Die emsige thatsächliche Erschwerniß für dieselben besteht darin, daß sie auf den Control-Versammlungen zu erscheinen haben, wovon sie seither befreit waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Könische Volkszeitung hat in den letzten Tagen wiederum bewiesen, dass sie über die Vorgänge kaiserlichen Hofe seiner Amtsstube Steinfeldergasse 13 zu Köln eine ausserordentlich prompte und zuverlassige Berichterstattung bietet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schwerverletzte. Donnerstag-Abend brachte die Polizei einen feingekleideten Herrn in's hiesige Bürger-Hospital. Derselbe war mit einem Eisenbahnzuge, von Aachen kommend, hier eingetroffen und auf dem Perron bewußtlos zusammen gebrochen. Im Hospital stellte sich heraus, daß der Mann eine Schußwunde am Kopfe hatte. Die Kugel war über den Schläfen eingedrungen. Wie ihm der Schuß beigebracht worden, konnte, da der Mann noch besinnungslos ist, nicht festgestellt werden. Der Englückliche wird voraussichtlich nicht lange mehr leben. Ueber seine Persönlichkeit ist auch nichts Näheres bekannt. Er hatte ein Eisenbahn-Billet von Aachen nach Düren bei sich. Nuch dem Polizei-Bericht rührt die Kopfwunde von Vorplatze des Central-Bahnhofes her.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
