<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>6</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>277593</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Verschönerung der Kirchen macht immer mehr Fortschritte. Neuerdings ist die Pfarrkirche St. Severin ringsum mit einem hübschen Gitter eingefriedigt und der Raum zwischen letzterm und der Kirche mit Bäumen und Strauchwerk bepflanzt worden. In Folge dessen macht das Aeußere der Kirche, namentlich im Vergleich zu dem frühern Zustande, einen bedeutend freundlichern Eindruck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bonifatius-Sammel-Verein. Die am vergangenen Sonntag vom Zweigverein St. Maria im Capitol im Hotel Tils veranstaltete Kirreßfeier erfreute sich eines zahlreichen Besuches und nahm einen großartigen Verlauf. Mitglieder des Kölner Liederkranz trugen einige recht hübsche Volkslieder vor, die stürmischen Beifall fanden. Hr. KammerVirtuos Gruber nebst Frau erfreuten die Versammlung durch einige kunstvoll ausgeführte Zithervorträge, die meistens wiederholt werden mußten. Auch der Humor kam zu seinem Rechte und fand eine würdige Vertretung durch Mitglieder des katholischen Kaufmännischen Vereins und Bonner Studenten. Gemeinschaftliche Lieder und Reden boten eine angenehme Abwechselung. Der Vorsitzende der Diöcesar-Hauptstelle Köln, Hr. Kaplan Vosen, dankte dem Zweigverein für seine bisherige Thätigkeit und bat die Anwesenden, auch ferner für die gute Sache thätig zu sein. Eine von Damen für die Zwecke des Vereins veranstaltete Sammlung ergab einen ansehnlichen Betrag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der katholische Verein für jugendliche Arbeiter, welcher vor fünf Jahren in's Leben gerufen wurde, hat sich recht erfreulich entwickelt. Am Dinstag hielt derselbe seine General-Versammlung im Fräkischen Hof ab, in welcher u. A. mitgetheilt wurde, daß zu den bereits bestehenden beiden Zweigvereinen im Süden und Norden der Stadt nun auch ein solcher für den mittlern Stadttheil geründet worden sei. Die Zahl der Pfleglinge der drei Vereine beziffert sich auf 600, von denen 67 der strebsamsten zwei Mal im Jahre einen Anzug zum Geschenk erhielten und 75 bei christlichen Arbeitgebern Beschäftigung fanden. Die Leiter der einzelnen Vereine berichteten über die im Jahre 1887/88 erzielten Erfolge. Alle stimmten darin überein, daß die Mitglieder den Sonntagsgottesdienst sowie den Fortbildungs-Unterricht fleißig besucht haben. In die Pfennigsparkasse wurden im Ganzen etwa 1000 M. eingelegt, ein Beweis, daß auch der Sinn für Sparsamkeit eine schöne Anregung gefunden hat. Nach dem erstatteten Kassenbericht betrugen die Gesammt-Einnahmen des Vereins 7667 M. und die Ausgaben 7676 M. Leiter der drei Vereine sind die Herren Capäne Dr. Drammen, Koch und Blum; außer diesen besteht der Vorstand aus folgenden Herren: General-Vicar Dr. Kleinheit, Pfarrer Nöcker, Landrichter Reichensperger, Justizrath Jansen, Kaufmann I. B. Schuhmacher, Rentner M. Fußbroich, Kaufmann H. Horten, Dr. med. Kesberg und Baumeister Nienhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
