<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>3</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>277513</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Heute Abend wird eine außserordentliche Sitzung des Stadtverordneten-Collegiums abgehalten, in welcher über die Absendung einer Adresse an Se. Majestät den Kaiser Friedrich beschlossen werden soll. Dem Vernehmen nach werden der Hr. Oberbürgermeister Becker und eine Deputation der Stadtverordneten an dem Begrübinß Kaiser Wilhelm's theilnehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auf gestern Mittag 1 Uhr war in den obern Sälen des Militaircasino's eine große Offizier-Versammlung durch den commandirenden General des VIII. Armee-Corps anberaumt worden. Se. Excellenz Frhr. v. Loe traf um 12 Uhr 30 Minuten hier ein. An der Versammlung, deren Veranlassung natürlich der vollzogene Thronwechsel bildete, mußten theilnehmen die sämmtlichen Offiziere und höhern Militair-Beamten sowie die Sanitäts-Offiziere der hier in Garnison stehenden Truppentheile des VIII. Armee-Corps; die Offiziere rc. der andern Corps waren dazu eingeladen. Während der Anwesenheit Sr. Excellenz haben die Militairgeſäude die Fahnen aufzuziehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gutem Vernehmen nach haben sich von den in Bonn studirenden Theologen aus der Erdiölese Köln 19, sämmtlich Alumnen des erzbischöflichen Convictes, zum Examen für den Eintritt in's hiesige Priesterseminar gemeldet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Rheinhöhe ist von gestern Morgen 7 Uhr bis Vormittags 12 Uhr am Kölner Pegel von 5,59 auf 5,81 Meter gestiegen. Weiteres Wachsen ist zu befürchten. An manchen Stellen üüberfluthet der Strom schon die Ufer, so zwischen Zons und Stüizelberg, am sogen. Durchbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der vorvergangenen Nacht hauste ein heftiger Sturm in unserer Stadt, welcher mancherlei kleinere Schäden anrichtete. Am Carthäuferwall wurde sogar eine alte Gartenmauer nebst Thor vom Sturme niedergerissen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>12. März. In Haft kamen: Ein Tagelöhner wegen grober Excesse in der Wohnung seines Vaters und Mißhandlung desselben, sieben Störer der Nachtruhe, 13 Landstreicher und Bettler, sowie 5 Frauenzimmer wegen Umhertreibens; 55 Obdachlose erhielten Unterkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* In der Nacht von Samstag zum Sonntag wurde ein Fabrikarbeiter auf dem Großen Griechenmarkt von mehrern Personen überfallen und mißhandelt. Einer erlitt so schwere Verletzungen am Kopfe, daß der Englückliche dem Hospital zugefuührt werden mußte. Der Hauptmesserheld, ein Tagelöhner, wurde festgenommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Wächter traf in der vorvorigen Nacht auf dem Berlich einen Fuhrmann, welcher aus einer Wunde stark blutete, und brachte denselben nach dem Hospital. Der Verletzte gab an, er sei auf dem Buttermarkt von einem Unbekannten von hinten überfallen und in den 2. Etage(abgeschlossen), 5 Zimmer, Küche, * Mansarde, darunter ein schönes Balcon-Zim Keller, Waschküche, Trockenspeicher. Bescheid Hansa Ring 16. Hausa-Ring 16; I. Etage(abgeschlossen), 4 Zimmer, Küche, Manhansc-Ging 10. sarde. Bescheid im Hause, Parterre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
