<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>3</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>277522</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Vertreter der französischen Republik bei der Trauerfeier in Berlin: General Billot, General Graf v. Sesmaisons, Oberstlieutenant Kornprobst vom Stabe des Präsidenten Carnot, Commandant Michel und Hauptmann Baillet sind Dinstag-Abend 9 Uhr 40 Minuten von Berlin wieder hier eingetroffen und gestern Vormittag 1 Uhr 13 Min. nach Brüssel weiter gereist. Die französischen Gäste besuchten gestern Vormittag den Dom und nahmen viele Photographieen von Köln zum Andenken mit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die schöne Ansprache, welche bei der am 18. März im großen Gürzenichsaale für Se. Majestät den hochseligen Kaiser und König Wilhelm I. veranstalteten Trauerfeier der Prasident des Kölner Männergesang-Vereins, Hr. Rechtsanwalt Dr. Max Peusquens, gehalten hat, liegt jetzt im Druck vor. Wir tragen aus derselben den Schluß nach:"Heil dem deutschen Volke, wenn es die hohen Güter, die es seinem todten Kaiser verdankt, zu wahren und zu erhalten weiß. Zuversichtlich und unverzagt sehen wird daher am Grabe des Entschlafenen der Zukunft entgegen und heben den Bla getrost empor zu Gott und zu demjenigen, der das Erbe seines Vaters aufgenommen hat, zu Kaiser Friedrich III. Aue Liere--..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueber die heutige Trauerfeier im Dom haben wir gestern bereits Mittheilung gemacht. Die Ausschlückung des hehren Gotteshauses hat solgende Gestalt angenommen. Hinter dem Hochaltar erhebt sich eine großartige schwarze Draperie bis zu den Arkaden der Apsis hinaufreichend; auf derselben tritt ein großes weißes Kreuz mit der Dornenkrone in imposanter Einfachheit hervor. Die Chorschranken, sowohl das eiserne Gitter wie die steinernen Schlunken hinter den Chostühlen sind schwarz behängt, sowie mit weißen Traverieen und Trauertänzen belebt. Der Behang der steinernen Chorschranken ist mit dem kaiserlichen W und der Kaiserkrone darüber geziert. Der Hochaltar selbst ist einfach gehalten, aber reich mit Kerzen besetzt; zu beiden Seiten stehen Trauer-Candelaber und Lorbeernäume. Die hölzernen niedern Schranken vor dem Chor-Eingang wurden ebenfalls schwarz verhüllt. Auf dem reich mit Kerzen bestellten Pfarraltar erhebt sich ein silbernes Crucifix; zur Seite stehen zwei Candelaber und die prächtigen Lichterhalter des Dreiönigen-Altars. Die Vierungspfeiler, welche das hohe Chor begrenzen, sind bis zu den Statuen hinauf schwarz verhülat. Auf diesem Behang sieht man die Wappen des Deutschen Reiches und des Königreiches Preußen angebracht, darüber die Inschriften: "Wilhelmo Imperatori", und auf der andern Seite"Regi er Protectors." Ueber Wappen und Inschrift dient als Schmuck je eine Fahnen-Trophäe. Die westlichen Vierungspfeiler nach dem Langschiff hin sind schwarz drapirt; auf denselben ist einerseits das Capitels-Wappen, anderseits das Hohenzollern-Wappen angebracht. Schwarze Drapirung mit Silberrand ziert die Kanzel; im Hintergrund ein schwarzer Behang mit zwei gekreuzten Palmen. Von den Galerien des mächtigen Langſchiffes und des Chores hängen trauerbewimpelte Fahnen herab, 24 im Ganzen, die preußischen, deutschen, köluischen und päöstlichen Farben führend. Gleiche Fahnen erhielt die Galerie an der Westwand des Mittelschiffes über den Ausgangsthuüren. Von der Mitte der Vierung herab senkt sich eine von Engeln getragene silberne Krone, von welcher riesige Florschleifen bis zu den Vierungspfeilern gezogen sind. Angesichts der großen Schwierigkeit, der Kathedrale einen würdigen Schmuck zu verleihen, ist von Seiten des Capitels in der That das Möglichste geschehen. Das Dom-Innere hat bei der Feier einen überältigend ernsten und feierlichen Eindruck gemacht. Von einem Trauerschmuck am Aeußern des Domes hat abgesehen werden müssen, weil es wegen der vielen Fialen, Krabben u. s. w. zu schwierig und gesährlich ist, Fahnen und dergleichen anzubringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
