<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>4</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>277549</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Für die Ueberschwemmten in den Ostprovinzen hat der Kölner Männergesang-Verein dem hiesigen Oberbürgermeister-Amte 1318 M. übewiesen. Dieser Betrag wurde durch das Concert aufgebracht, welches genannter Verein am vorigen Sonntag im großen Gürzenich- Saal veranstaltete. Der Vaterländische Frauen-Verein hierselbst hat dis jetzt im Ganzen 4700 M. abgesandt. Gestern ging die dritte Spende nach Berlin ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>11 Berlin, Donnerstag 19. April,.30 Vm.(Priv.-Tel. der Köln. Volksztg.) Das Befinden des Kaisers war gestern Abend kein gutes, das Fieber stieg, die Athembeschwerden nahmen zu, zuweilen derartig, daß der Kaiser im Bett eine halbsitzende Stellung einnehmen mußte. Mackenzie befürchtet Blutvergiftung in Folge des Ueberganges von Eitertheilchen in's Blut. Die übrigen Aerzte können sich von dem Gedanken nicht frei machen, daß die Lungen bereits angegriffen seien; sie erklären daraus das anhaltende Fieber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schulpflichtig sind bekanntlich alle diejenigen Kinder, welche bie zum 1. October d. J. das sechste Lebensjahr vollenden, also in der Zeit vom 1. October 1881 bis 30. September 1882 geboren sind. Die Eltern solcher Kinder werken vom Oberbürgermeister-Amt erneut aufgefordert, dieselben, falls dieses noch nicht geschehen sein sollte, ungesäumt bei den betreffenden Schulen anzumelden, gegentheiligen Falls Bestrafung eintritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>An der neuen Maximinenstrße wird rüstig gearbeitet. Die Fundamentpfeiler der weiterzuührenden Viaducte wachsen rasch in die Höhe. Auch die Grundmauer-Arbeiten des an der Ecke von Hofergasse und Hermannstraße im Bau begriffenen neuen Stallungsgebändes der Straßenbahngesellschaft werden eifrig gesördert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>ehrenfeld, 20. April. In einer hiesigen Fabrik gerieth gestern Nachmittag 6 Uhr ein Arbeiter zwischen die Transmission und wurde s2</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Franciscus Xaverius-Missions-Verein. Hr. Geistl. Rath Domcapitular Lic. Vellen hat sich bereit erklärt, die Geschäfte dieses Vereins, in so weit dieselben bisher von dem verstorbenen Rentner Hrn. Jacob Schmitz, Mohrenstrße, besorgt worden sind, bis auf weiteres zu übernehmen. Alle diesen Verein betr. Mittheilungen wolle man daher von jetzt ab an die Adresse des genannten Herrn, Altenbergerstrße 1, richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Berlin, Freitag 20. April,.40 Morgens. Der ReichsAnzeiger veröffentlicht folgendes Bulletin vom 19..,.30 Abds.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
