<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>3</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>277515</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Von Seiten der städtischen Behörden werden wir ersucht, den Gedanken anzuregen, ob nicht morgen, am Begräbinßtage des Kaisers Wilhelm, die sämmtlichen Geschäfte der Stadt ihre Läden schließen wollten. In andern Städten haben freilich die Geschäfts-Inhaber bereits dahin sich vordem hohen Trauertage ihren Geschäftsbetrieb einzustellen. Aus dem gleichen Anlaß findet am hiesigen Platze auch morgen keine 9. Die von der französischen Regierung zu den Leichenfeierlichkeiten nach Berlin entsandte Deputation, bestehend aus General Graf Brilon mit vier andern Generalen und einem Adjutanten, traf gestern Abend 7 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In Folge der Ausführung von mehrern Neubauten in der Bayardssse wird diese Straße bis zur Ortmannsgasse auf die Dauer von zwei Monaten für den Fuhrverkehr gesperrt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gestern Nachmittag wurde auf der Severinstrße ein Mann von der Fallsucht ergriffen und stürzte englücklicher Weise mit dem Kopfe auf die Kante des Trottoirs. Vorübergehende trugen den Blutübertrömten in das nächste Haus, wo ihm die erste Hülfe zu Theil wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>P 14. März. Ein anständig gekleideter Mann, etwa 40 Jahr; alt, hatte in einem Hause am Gr. Griechenmarkt Kost und Logis genommen, ließ es sich dort ein paar Tage gut schmecken und verschwand dann, nachdem er vorher einem Hausgenossen noch drei Mark abgeschwindelt hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Aus einer an der Gr. Sandkaul gelegenen Restauration wurden gestohlen: dem Wirth vier Dutzend Handtücher, ein rother und ein brauner Kindermantel sowie eine schwarze Kinder-Pelzeütze; dem Dienstädchen: ein grauer Filzhut, ein Winter-Jaquet, vier Taschenbücher und ein Paar Klage-HandS.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Etage, straßenärts und separate Eingang, für Kaufleute oder sonst gut situirte Herren, mit voller Pension zu vermiethen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das Befinden des Hrn. General-Vicar Dr. Kleinheit ist ein gutes; vorgestern hat Hr. Prof. Bardenheuer den Verband abgenommen. Der Hr. General" car muß noch einige Zeit das Zimmer hüten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
