<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>5</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>277574</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unsere Stadtbibliothek verdankt Hrn. Dr. N. Weinhagen hierselbst zwei werthvolle Geschenke, nämlich je ein vollständiges Exemplar er Zeitschrift des kgl. preuß. statistischen Bureau's und des Central-Handelsregister für das Deutsche Reich. Letzteres Werk enthält alle seit 1874 ergangenen Bekanntmachungen aus dem Handels-Register, dem GenossenschaftsRegister, den Marken- und Musterschutz-Registern, sowie über Patente und Concurse; auch die Abbildungen aller Schutzmarken verleihen dem Werke, welches zu den gewöhnlichen Bibliothekstunden im Lesesaale der Bibliothek zur Einsicht vorgelegt wird, einen besondern Werth.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadt-Theater. Der Helden-Tenor Hr. Emil Walther, bisher in Breslau, ist als Mitglied unserer städtischen Bühne engagirt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die französische Operetten-Gesellschaft hat, nachdem der Besuch der Vorstellungen sich noch erheblich vermindert, am Donnerstag ihr Gastspiel beschlossen. Die beiden Stücke, welche die Franzosen zuletzt gegeben, waren die Lecocq'schen Operetten:"Girofle-Giroflé"(früher oft im Wilhelmtheater aufgeführt) und eine Neuigkeit:"Le coeur et la main", welche früher die Censur in Berlin nicht passiren durfte. Die beiden Operetten sind nicht besser und nicht schlechter als die vorher gegebenen Sachen. Die Besucher zeigten keine Feindseligkeit gegen die Darsteller. Musikalisch gelungenen Partieen versagte man sogar den Beifall nicht, während man sich gegen die Stücke durchgehends ablehnend verhielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Neue Cantine am Zollstock. An Stelle der vor kurzem niedergebrannten Cantine hat man bereits ein gleichen Zwecken dienendes Gebäude aus Ziegelsteinen bis zur Dachtöhe aufgeführt. Daß die Fertigstellung desselben dringend ist, darf man wohl annehmen; ob aber so dringend, daß man genöthigt war, am Himmelfahrtstage flott zu mauern, möchten wir doch stark bezweifeln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>P Liebstähle. Einem jungen Manne wurde während der Mittagstunde, wahrscheinlich in der Schildergasse, die silberne Remontoir-Uhr mit Kette von weißem Metall nebst Medaillon gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Aus einem Ladengeschäft an der Hohestrße wurden 20 Meter Seide und etwa 15 Meter Alias im Gesammtwerth von etwa 110 M. entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein gefährlicher Verbrecher wurde vorgestern Abend in einem Keller am Bayen aufgegriffen. Der Mensch, welcher erst kürzlich aus dem Zuchthause entlassen worden ist, war im Besitz von vier Kinderjacken, zwei Westen, vier Pfund Kaffee, einer Flasche Liqueur, ferner von Wurst, Speck, Cigarren u. s. w. Die Gegenstände rühren jedenfalls von einem Diebstahl her.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Im Hospital fand gestern ein Mann Aufnahme, welcher in einer vor dem Chlodwigplatz gelegenen Fabrik mit einem Bein zwischen eine Maschine gerathen war und dadurch einen leichten Bruch erlitten hatte; ferner ein Junge, welcher von einer Leiter gefallen und einen Arm gebrochen halte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zwei Geisteskranke wurden nach der Lindenburg gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Straßenbarn wird von gestern ab auf der Strecke Kölnehrenfeld wegen Neupflasterung der Friesenstrße über die Straßen Hohenzollern-Ring, Christophstrße, Sachsenhausen und Dom geführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
