<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>6</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>277596</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Mit der Legung der Geleise auf dem neuen Trankgassen-Werft zum Zweck des Anschlusses an die Rheinstation scheint man jetzt ernstlich vorgehen zu wollen. Den Inhabern der am Trankgassen-Werft errichteten Speditions-Schuppen ist zum 15. Juli c. gekündigt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Vorleserin Frl. Helene Wagner, welche neuerdings in Elberfeld und Barmen mit bedeutendem Erfolge aufgetreten ist, wird morgen im Saale der Lese-Gesellschaft einen Recitations-Abend halten, wozu das bekannte Wolff'sche Epos"Mannhäuser" ausgewählt ist. Alle auswärtigen Berichte sprechen mit Achtung von der großen Meisterschaft der Künstlerin, die Zuhörer vollständig mit dem Geiste einer Dichtung vertraut zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Als gestern Morgen der Katholische Volksverein unter großer Betheiligung per Extra-Schiff seine alleährige Vergnügungstour machte und das Schiff fertig zum Abfahren war, kam noch in aller Eile ein Mann mit seinem Söhnchen und wollte auf das Schiff springen. Der Mann zog sein Söhnchen mit, wobei das Kind fehl sprang und in's Wasser fiel. Im Nu sprang der Schiffmatrose Joh. Lülsdorf ihm nach, schwamm unter dem Schiffe her und brachte den Jungen an der andern Seite des Schiefes lebend heraus. Dies ist schon das dritte Menschenleben, welches der wackere Lülsdorf vor dem Ertrinken gerettet hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Leiche eines Arbeiters fand man gestern Nachmittag vor dem Eigelsteiner Thor; dieselbe wurde nach der Morgue geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Kölner Colonial-Ausstellung hat für die Kreuzzeitung eine bedenkliche Seite, weil auch das Ausland sich an ihr betheiligen soll. Das Blatt schreibt:"Wenn man sich z. B. überlegt, was England auf seiner Colonial-Ausstellung von 1887 als erste Colonialmacht der Welt wird man von vorn herein überzeugt sein müssen, daß das Ausland, und zwar nicht nur Großbritannien, sondern, falls es sich betheiligen sollte, auch Frankreich und außeadem ganz sicher Holland uns ohne alle Mühe überfluügeln und dermaßen in den Schatten stellen können und werden, daß das deutsche Publicum statt eines erhebenden einen niedererückenden Eindruck gewinnen muß, womit der Colonialsache nicht gedient sein kann." Das Richtige wäre es nach der Kreuzztg., die Colonial-Ausstellung nicht international zu gestalten, sondern dem deutschen Publicum zunächst nur das vorzuühren, was in unsern eigenen Gebieten bis jetzt hervorgebracht wurde. "In einigen Jahrzehnten werden wir hoffentlich in der Lage sein, es auch auf diesem Gebiet mit unsern Mitbewerbern aufzunehmen. Noch aber sind wir es nicht." Eine theoretische Erörterung der hier aufgeworfenen Frage hat keinen rechten Zweck; die Entscheidung wird doch erst die Ausstellung selbst bringen, der wir das Beste wünschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
