<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>4</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>277541</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein gesälichter Brief wurde gestern Nachmittag einem Verkänfer, welcher einer Filiale eines hiesigen Cigarrengeschäftes vorsteht, von einem jungen Menschen von etwa 20 Jahren vorgezeigt. Der Brief enthielt eine Bestellung über zwei Mille Cigarren a 70 M. und trug die Unterschrift eines dem Händler wohlbekannten adeligen Herrn. Arglos übergab jener dem Ueberbringer des Briefes das verlangte Quantum Cigarren, erfuhr aber kurz nachher, daß der Bestellbriefe gefälscht und er in Folge dessen empfindlich betrogen worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Baumpflanzungen. Der Theil der neuen Wallstraße vom Venloer- bis zum Luxemburger-Thore wird jetzt abwechselnd mit Umenand Ahorn-Bäumchen bepflanzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Lülfscomites für die Ueberschwemmten. Der Obereräsident der Rheinprovinz hat an sämmtliche Regierungsräsidenten der Provinz das Ersuchen gerichtet, die Hülfsthaätigkeit für die Nothleidenden in den Ueberschwemmungsgebieten des Ostens unseres Landes so schleunig als möglich, so weit es noch nicht geschehen sein sollte, in dem betreffenden Regierungsbezirk mit allen zulässigen Mitteln in Bewegung zu setzen. Zunächst wird es, so heißt es in dem betr. Schreiben, darauf ankommen, Hülfscomites zu bilden und die Sammlung von Beiträgen in Gang zu bringen, wozu nicht allein die Verwaltungsorgane, sondern auch geeignete einflußreiche und gemeinsinnig Privatpersonen heranzuziehen sind. Ich hege die Ueberzeugung, daß die Bewohner der Rheinprovinz, welche ja immer, wo es gilt, die Noth der Mitmenschen zu lindern, eine offene Hand haben, auch jetzt sich beeifern verden, ihren schwerbedraängten Mitürgern im Osten durch reichliche Spenden Trost und Hülfe zu bringen. Sie werden dessen eingedenk sein, daß, als in den Jahren 1882 und 1883 unsere Provinz durch die Ueberschwemmungen des Rheines und seiner Nebengewaässer heimgesucht wurde, aus allen Theilen unseres Vaterlandes, insbesondere auch aus den jetzt so hart betroffenen Ostprovinzen, uns wahrhaft großartige Unterstützungsbeiträge zugeflossen sind. Jetzt gilt es, den Zoll unserer Dankbarkeit darzubringen. Ich bemerke ergebenst, daß für den Regierungsbezirk Koblenz bereits ein BezirksComite zur Unterstützung der Wasserbeschädigten in den östlichen Provinzen sich gebildet und seine Thätigkeit begonnen hat. Die Landräthe des Bezirks sind angewiesen worden, die Bestrebungen des Comite's in jeder Weise zu unterstützen. Meinerseits ist dem Comite die Erlaubnisß zur Abhaltung einer Hauscollecte für den diesseitigen Regierungsbezirk ertheilt worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die königl. Regierung hierselbst hat bereits das Nöthige zur Bildung jener Comites angeordnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Bauthätigkeit scheint sich in der Neustadt in diesem Jahre in besonderer Weise im Süwesten entwickeln zu wollen. Dort sind zahlreiche Neubauten in Angriff genommen. Auch der Bau der Caserne für die Fuß-Artillerie daselbst wird eifrig betrieben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>n Auf dem Pferdemarkt, welcher gestern und heute hierselbst abgehalten wird, standen gestern 479 Arbeits- und 65 Luxus-Pferde zum Verkauf, in den Ställen 38 Luxus-Pferde und 4 Fohlen. Das Geschäft war lebhaft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
