<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>4</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>277544</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 14. April. Großes Interesse erregen in der Schulte'schen Ausstellung die Familienbildnisse von Mosler-Pallenberg, einem jungen Kölner. Der Künstler bekundet in diesen kraft- und ausdrucksvoll gemalten Bildern, sowie in seinem eigenen Bildnißß ein ausgesprochenes, nicht gewöhnliches Talent. Die Allegorie"Resignation", die sich an bekannte Muster anlehnt, läßt die Begabung des jungen Künstlers auch auf diesem Gebiete unschwer erkennen. Kiesel in Berlin, der mit Vorliebe schöne Mädchenöpfe in Pastell oder Oelfarben malt, hat seine Schönheiten-Galerie wiederum durch ein allerliednes Gesichtchen bereichert. Bosch's"Werther" macht, wie alle Bilder dieses Künstlers, einen angenehmen Eindruck."Umschlüssig", nennt sich ein sauber und mit chic gemaltes Bild von Volksart, das beredtes Zeuginß davon gibt, daß sein Urheber auf dem Gebiete der Trachtenkunde wohl bewandert ist. Fagerein hat ein oft benutztes Motiv:"Besuch der Großeltern", einem hübschen Genrebilde zu Grunde gelegt und als Ort der Handlung Belgien oder Nord-Frankreich angenommen. Pankow's realistisch gemalte"Winterlandschaft" zeigt grelle und absonderliche, aber keineswegs unwahre Lichtwirkungen. Durch eine sehr schöne, klare Luftperspective und ein dieser entsprechendes Colorit erfreut Lutteroth's"Italienische Landschaft"". Sehr stimmungsvoll und eigenthuümlich in der Behandlung gibt sich eine große Marine:"Meeresstille" von Ciardi in Venetia. C. Schultze und L. Fay haben gemeinschaftlich eine größere"Landschaft mit Pferden" gemalt, bei welcher Thier- und Landschafts-Malerei gleicher Weise zu ihrem Rechte kommen. Beide Künstler scheinen so Hand in Hand gearbeitet zu haben, daß das Ganze einen durchaus einheitlichen Eindruck gewährt. Neben diesen neuern Landschaften sind einige Bilder älterer Meister zu nennen, so eine größere"Rheinlandschaft" von Lessing und eine"Winterlandschaft"-- eigentlich eine Stadtansicht zur Winterszeit-- von Köcköck. An diesen Bildern läßt sich unschwer der Abstand bemessen, der zwischen der frühern und der jetzigen Malweise besteht. Hübsche"Stillleben", die Jagd- und Waffen-Freunde interessiren dürften, sind zur Stelle von Nees, von Esenbeck und Schuert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>90,000. " 30,000, 15.000, 12.00 15.000, 1500" 18,000, 600" 30.000, 300" 30.000, 150" 30,000, 60" 60, 30" 30.000, 15,000</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
