<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>4</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>277533</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>ege, Hlen sochen Steuerplichligen, welche gegen die versiechung der Suasus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>gs der Klassensteuer zu bewilligen. Die Stundung erfolgt aber nur</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>i 9g: Pszirk, de, achten Armee-Corps sind folgende Stellen duch mirntair Anwärter zu besetzen: Koblenz. Bekleidungsart des achten Gehalt 675 M. jährlich und den tarifaßigen Wohnungsgeldzuschuß; Bewerbungen an die Intendantur des achten Gemalt#8ig au koblenz. Köln, Kreisausschußß, 1 Kleisaussauß-Sterelair, Behalt, 18." worlich. Köln(Rhein), Postamt 2, Ober-Postdirection Köln(Rhein), 2 Packetträger, Gehalt je 780 M. und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß. Montsoie, Königl. Landrathsamt, 1 Kreisboten, Gehalt jährlich Während den Sommermonaten ist die Anstalt von außer Sonntag-Nachmittag, für alle Arten Wasserbäder und Dampftüder aroffuct.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>ügerm Institut werden sämmtliche irgendwie üblichen Rund- und Contre-Tänze gründlich gelehrt und kein Cursus früher geschlossen, bis allerseits der geerrolg erzielt ist, daher ausdruückliche Garantie für ballfertig sicheres Erlernen: desgleichen geben wir uns alle erdenkliche Mühe, unsern Zöglingen gute Körperhaltung, richtige Fußstellung beim Gehen, sowie gefällige Ausübung der seiner gesellzu eigen zu machen. Das Gesammthonorar für betrag ausnahmsweise nur 20., einschliefßlich aller Bevern.... Der Unterricht findet Abends statt, und zwar ####e drei Mal wochentlich, so daß derselbe schon Ende Mai Berlinische Lebens-Versicherungs-Gesellschaft von 1836 aynung und Bureaux des Unterzeichneten besinden sich vom 27.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
