<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>4</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>277554</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Militairisches. Anfangs künftigen Monats wird nicht allein, wie bereits früher mitgetheilt, das Schleswig'sche Fuß-Artillerie-Bataillon Nr. 9, sondern auch das 1. Bataillon des Fuß-Artillerie-Regiments Nr. 7 als Ersatz für das alsdann in Wahn eintreffende Sächsischen Artillerie-Regiment Nr. 12 nach Metz abrücken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Firmungsreise. Wie bereits mitgetheilt, wird der hochwürdigste Hr. Erzbischof am 12. k. M. seine Reise zur Spendung der h. Firmung im Decanat Nideggen antreten. Für die Reise ist vorläufig folgendes Programm entworfen: 12. Mai Ankunft in Vettweißß und Firmung daselbst am 13. Morgens. Nachmittags Visitation der Pfarreien Disternich und Sievernich. Uebernachten in Füssenich und Firmung daselbst am 14. Mai. Nachmittags Visitation in Füssenich, Embken, Bürvenich, Wollersheim. Ankunft in Nideggen am 14. Mai, Firmung daselbst am 15. Mai(Nideggen, Berg, Bergsteig, Maubach). Nachmittags Visitation von Berg, Bergsteig, Maubach, Drove und Ankunft in Froitzheim am 15. Mai. In Froitzheim am 16. Mai Firmung(Froitzheim, Drove, Soller, Jacobiüklesheim). Nachmittags Visitation in Ginnick, Froitzheim, Soller, Jacobiüklesheim und Ankunft in Kelz am 16. Mai. Firmung daselbst am 17. Mai und Visitation in Gladbach, Müddersheim. Am 18. Mai Rückfahrt nach Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Panorama in der Neuen Welt, Breilestraße, erfreute sich namentlich in den letzten Tagen eines sehr starken Besuches. Außer den anschaulichen Bildern der Trauerfeierlichkeiten in Berlin aus Anlaß der Beisetzung Kaiser Wilhelm's findet namentlich die treffliche Darstellung der Trauerfeierlichkeiten im Kölner Dom großen Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Schluß-Concert der Capelle des Hohenzollern'schen Füsilierregiments Nr. 40 findet heute Abend im Fränkischen Hof statt. Dieses letzte ist das Benefiz Concert für die in ihren Leistungen bekannte Capelle. Das Programm enthält u. a. das 7. Violin-Concert von Beriot, welches Hr. Körner vortragen wird, Tell-Ouverture 2c. Zum Schluß der prächtigen Abonnements-Concerte, welche wir im vergangenen Winter mehrfach besprochen haben, darf die tüchtige Capelle wohl noch ein Mal auf einen zahlreichen Besuch rechnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ernennungen. Der kgl. Eisenbahn-Maschinen Inspector Whytt hier wurde zum etatsäßigen Mitglied der kgl. Eisenbahn-Direction(linksch.) ernannt. Dem Eisenbahn-Bau- und Betriebs-Inspector Semler wurde die Wahrnehmung der Geschäfte eines Mitgliedes bei derselben Direction übertragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bonifatius-Sammel-Verein. Morgen, den 26. er., findet in dem Locale des Hrn. Vanderstein-Bellen, Heumarkt, eine General-Versammlung der Zweigvereine St. Alban, St. Martin, St. Maria im Capitol und Lyskirchen statt. In dieser Versammlung wird ein Vortrag gehalten über den Zweck und die Bestrebungen des Vereins. Auch Nichtmitglieder haben freien Zutritt. Möge die Versammlung dazu beitragen, dem Verein recht zahlreiche neue Mitglieder zu gewinnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Cigarren-Abschnitt-Sammel-Verein hielt vorgestern in der Ulrepforte seine General-Versammlung ab. Nach den Mittheilungen des Vorstandes konnten im vergangenen ersten Vierteljahre wieder 87 brave und dürftige Schulkinder mit kräftigen Schuhen beschenkt werden. Die Gesammtzahl der vom Verein beschenkten Kinder beträgt damit 2195, für welche eine Gesammtsumme von 19,000 M. verausgabt worden ist. In den nächsten Tagen werden 55 Erstcommunicanten, deren Auswahl unter Mitwirkung der Herren Pfarrer erfolgt ist, mit Kleidungsstuücken beschenkt. Die Mitgliederzahl beträgt 538. Im Ganzen sind 160 Automaten ausgestellt. Die Einnahmen des Vereins betrugen im ersten Vierteljahre d. J. 1238 M. darunter aus den Automaten 247., aus den verkauften Cigarren-Abschnitten 60 M. Die ausscheidenden Vorstands-Mitglieder wurden sämmtlich wieder gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Maler- und Anstreicher-Innung hatte auf SonntagVormittag eine außserordentliche Innungs-Versammlung anberaumt behufs Erzielung eines einheitlichen Verfahrens bei der Anmeldung und Vertheilung der Lehrlinge auf die einzelnen Fortbildungsschulen. Mit Ende dieses Monats werden bekanntlich die vier stadtöluischen allgemeinen Fortbildungsschulen in den Elementar-Schulgenäuden: im Ferkulum, in der Pepinstrße, am Apostelnkloster und am Hunnenücken ins Leben treten. Diese Schulen sind vornehmlich dazu bestimmt, die Innungen in der Erfüllung einer ihrer Hauptaufgaben, der Ausbildung der Lehrlinge, zu unterstützen. Deshalb ist auch das Schulgeld auf 4 Mark für den ganzen Unterricht, und auf 2 Mark nur für den Wochen-Unterricht pro Semester ermäßigt; zudem ist für ganz unbemittelte Lehrlinge die Zahl der Freistellen vermehrt worden. Zur Herbeiührung eines regen Besuches, sowie zur Erreichung einer wirksamen Controle desselben soll das bisher innegehaltene Verfahren der Anmeldung und der Zahlung des Schulgeldes durch die Innung beibehalten werden. Der wöchentliche Elementar-Unterricht wurde auf Dinstag und Freitag von Abends 7 Uhr ab, der Zeichen-Unterricht auf Sonntag-Morgen von 6 3/4 bis 10 Uhr festgesetzt. Sämmtliche Lehrlinge, welche in der Innungs-Versammlung anwesend waren, wurden an diejenigen Schulen übewiesen, welche ihren Wohnungen am nächsten lagen.-- Die Maler- und Anstreicher-Innung hat seit ihrem dreiährigen Bestehen auf dem Gebiete des Lehrlingswesens schon Bedeutendes geleistet. Bis jetzt sind in die Lehrlingsrolle 76 Lehrlinge eingetragen, von welchen über 60 die städtische Fach- und Fortbildungs-Schule besuchen. In den drei Jahren sind circa 30 Gesellenprüfungen abgehalten worden, und acht bis zehn stehen wiederum bevor. Sechs Lehrlinge beschickten die Fach-Ausstellung beim X. deutschen Malertage am 25. October v. J. und vier wurden für ihre Arbeiten präliirt. Der Vorstand überwacht überhaupt streng die technische, praktische, sowie die sittliche Entwickelung der Lehrlinge. Durch solches Vorgehen sichert sich die Innung für die Zukunft einen gediegenen Gesellenstand und spätern Meisterstande.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
