<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>4</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>277546</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zur Besprechung der Kölner Hasenfrage wurde gestern Abend im Quatermarktsaale des Gürzenich eine zahlreich besuchte Versammlung hiesiger Industrieller abgehalten, welche von Seiten des Comite's zur Förderung der Lagerhaus:, Quai- und Hafen-Anlagen einberufen worden war. Die Versammlung, welche u. a. von mehrern Stadtverordneten besucht war, wurde von dem Vorsitzenden, Hrn. Director Schleissing, mit der Mittheilung eröffnet, daß bis jetzt noch keine Antwort eingegangen sei # die im November v. J. an den Reichskanzler Fürsten Bismarck und den Eisenbahn-Minister Marbach gesandten Petitionen in Sachen der Kölner Hafenfrage. Ferner berichtete der Vorsitzende, daß die sehr beachtenswerthen Auslassungen der Presse in der Hafenangelegenheit in einer Broschüre zusammengestellt worden, welche ein vorzügliches Material zur Verfolgung dieser wichtigen Sache bilde. Ferner erkannte der Vortragende die Darlegungen des Hrn. Landtags-Abgeordneten Ed. Fuchs(Köln) im Landtage in Bezug auf die Hafen-Verhältnisse beziehungsweise dessen Befründung der genannten Petitionen an und bemerkte dazu, daß die Ausfährungen des Hrn. Fuchs keine Widerlegung gefunden haben. Darauf rat man in die Tagesordnung ein, auf welcher als einziger Gegenstand Antrag auf Einberufung einer Volksversammlung zur Berathung der Schritte stand, welche im Hinblick auf die noch nicht erfolgte Beantwortung dem Gute Morhof, woselbst er thätig war, auf den Verwalter ein und mißhandelte ihn; sodann machte er sich auch noch des Hausfriedensbruch schuldig. Obgleich die Staatsanwaltschaft bezüglich des Hausfriedensbruch Freisprechung und wegen der Mißhandlung 10 M. Geldstrafe beantragte, erkannte das Gericht wegen Hausfriedensbruch auf zwei Wochen und wegen Mißhandlung auf einen Monat Gefäogniß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Berichtigung. Die Mittheilung betreffs eines von Kaiser Friedrich III. einem hiesigen Vereine geschenkten Ehrennagels ist dahin zu berichtigen, daß diese Auszeichnung nicht dem Veteranen-Verein, wie irrthümlich mitgetheilt worden, sondern dem hiesigen Garde-Verein zu Theil gevereins-Nachrichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Behufs Gründung eines Provincial-Verbandes der Rheinischen Schuhmacher-Innungen wurde am Sonntag von Deledem man dieses Decoct durchgeseiht gurten der letztern in der"Neuen Welt" im Anschlusse an das Fest der Fahnenweihe der Kölner Schuemacher-Innung eine Versammlung abgehalten. Vergelindem Feuer kochen. Von dieser Theelöffel voll ein."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Militairisches. Das in Metz in Garnison liegende kgl. sächsischen Fuß-Artillerie-Regiment Nr. 12 ist zu einer sechsöchentlichen Schießübung in Wahn eingetrossen. Das in den hiesigen Forts untergebrachte Schleswig-Holsteinische Fuß-Artillerie-Bataillon Nro. 9 ist für die Dauer jener Schießübung nach Metz commandirt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine Arbeiter-Versammlung, welche am Sonntag im Hansasaal an der Weidengasse abgehalten wurde, beschlossß, die vom StadtverordnetenCollegium abgelehnte Petition um Umänderung des hiesigen Gewerbegerichts in ein gewerbliches Schiedsgericht nochmals einzureichen und, falls darauf abermals ein zurückweisender Bescheid erfolgen sollte, beim Minister Beschwerde darüber zu führen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Rücktritt des Theater-Directors. Nachdem Hr. Theaterdirector Hofmann schon vor sechs Wochen mit dem Präsidenten des Verwaltungsrathes über seinen eventuellen Rücktritt resp. über die Kündigung seines Pachtvertrages vertraulich verhandelt hatte, machte er unter'm 10. d. M. unter ausführlicher Darlegung seiner Gründe von dem beiden Parteien zustehenden Recht, den Pachtvertrag kündigen zu können, dergestalt Gebrauch, daß dieser am 30. Juni 1893 endigen soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Priester-Jubiläum. Am 13. d. feierten sieben Priester der Kölner Erdiölese den 25. Jahrestag ihrer h. Priesterweihe. Es sind die Herren: Pfarrer Gossen in Langerwehe, Pfarrer Groß in Kalk, Militairoberpfarrer Lücker in Trier, Seminar-Präses Dr. Ludwigs in Köln, Pfarrer Mießen in Corneliaünster, Progymnasial-Rector Dr. Schlünkes in Rheinbach, Rector Wolff in Düren. Von den zu Ostern 1863 geweihten elf Priestern sind bereits vier gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
