<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>3</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>277525</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der kommenden Woche finden abermals zwei Sitzungen statt, nämlich am Dinstag und am Mittwoch. Auf der Tagesordnung stehen Bau-Etat, der städische Haushalt nebst der Festsetzung der Höhe des Communalzuschlages. fand am 92</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auch am hiesigen Kaiser Wilhelm-Gymnasium fand am 22. d. eine Gedächtnissßfeier für Kaiser Wilhelm statt. Um 8 Uhr begaben die katholischen Schüler sich in die als Gymnasialkirche benutzte v. Groote'Sche Familienkirche zum Gottesdienste. Während, desselben hielt, der Religionslehrer und Oberlehrer Hr. Dr. H. J. Liessem eine Ansprache über die Tugenden und Verdienste des entschlafenen Monarchen. um 10 Uhr begann die öffentliche Feier in der Aula der Anstalt, wozu sich ein zahlreiches Publieum eingefunden hatte. Nach Gesängen und Vorträgen von Schülern gab der ordentliche Lehrer Hr. Schmitter eine Uebersicht über den Lebensgang Kaiser Wilhelm's. Er schloß mit dem Hinweis darauf, daß die Anstalt mit der Peison des Monarchen sich näher verbunden erachten dürfe, in so fern sie seinen Namen trage. Für die Schüler müsse I darin ein Antrieb liegen, dem erhabenen Vorbilde des Kaisers in treuer Gefahrlale keustervutzstühle. Arbeit und eifriger Pflichterfuüllung alzeit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wir machen auch an dieser Stelle auf zwei im um Zusamnznenlegen, steis vortatytg,.122 hereits verössentlichte Bekanntmachungen des hiesigen Oberbürger. J. Hatten, Antonie.(r.--.,) Sioux, Pertz; aufmersam. Nach der erstern Bekanntmachung liegen die Ein in der bürgerlichen und feinen 1 Klassensteuer-mollen der hiesigen Stadt von Montag den 26. März buch erfahrenes Madchen, bis einschliefßlich Mittwoch den 4. April d. J.(mit Ausnahme von Freitag .,.Han absucht, 1 den 30. März, Sonntag den 1. und Montag den 2. Apeil) täglich während 1. i,y Klassensteuer der Stufen drei bis zwölf bleibt für die Monate Juli, August K.75, 5,50, 11.--, 22,--, 44,--, 1 und September erlassen, ist aber für die übrigen neun Monate des Etatsbolloose, ouitig für alle 4 Ki. 1 wahres zu zahlen. Die Gemeinde-Einkommensteuer von den Stufen drei er 1/2 a2 416 15 1/4..13 1 his zwölf wird für das ganze Etatsjahr erhoben. Die zweite Bekannt38. 625, 1230, 25.-- 50.--, 107.-- 1 vs woy wor.,". auf die Erbebung des Schulgeldes. Vom 1. April enpfiehst d. Bank u. Lotterie Geichäst I mogunt beov, umen der wohnhaften Ellern, welche sich in den fünf untern Fragte&amp;am; Co, Ain u. Dusedor, sensiener Sausen befinden, das Elementarschulged nicht mehr erho: ben werden. Diejenigen Eltern von schulpflichtigen Kindern, welche zur ersten bis fünsten Klassensteuer-Stufe weingeschätzt sind, werden deshalb ersucht, dies bis spätestens den 10. April bei den betreffenden Rectoren, Hauptlehrer bzw. Hauptlehrerinnen unter Vorlage des Steuerzettels anzumelden Falls dieser Termin versäumt wird, haben die betreffenden Eltern sich selbs zuzuschreiben, wenn der volle Schulgeldsatz in Ansatz gebracht wird. In den Vororten sowie für auswärtige und Militair-Kinder bleiben die bisherigen Schulgeldsätze bestehen. Der Unterricht in den Elementarschulen beginnt für das kommende Schuljahr mit Dinstag den 10. sind alle Kinder, welche bis zum 10. October d. J. das sechste Lebensjahr 1 Der Nachweisung über die Kranken-Aufnahme im vorigen Jahre in die Krankenäuser in Köln und den benachbarten Städten entnehmen wir Folgendes. In das Kölner Bürger-Hospital wurden im Jahre 1887 im Ganzen 6700 Kranke ausgenommen, von denen 1222 starben. (Bestand am Ende des Jahres 631.) An Masern und Rötheln litten 81, Scharlach 246, an Diphtheritis und Croup 145, an Unterleibs-Typhus 143, an Rose 96, an Syphilis 464, an Lungenenlzündung 310, an Lungenschwindsucht 340, an Säuferwahnsinn 84, an Genickstarre 13, an Verletzungen 919. Das städtische Krankenhaus in Deutz nahm 294 Kranke auf, von denen 46 Verletzte waren und 57 starben. In dem städtischen und Dreiönigen-Hospital in Mülheim a. Rh. fanden 802 Kranke Aufnahme, von diesen waren 140 Verletzte und 70 starben. In das städtische Krankenhaus zu Kalk wurden 395 Kranke, darunter 161 Ber., aufgenommen, 39 starben, in das Hospital zu Ehrenfeld 160 Kranke, von denen 30 starben.-- Die Sterblichkeit gestaltete sich in den genannten Städten im Jahre 1887 wie folgt. In Köln starben 4355 Personen, davon 1520 im Alter bis zu 1 Jahre, 687 von 1 bis 5 Jahren. 800 über 60 Jahre alt. Die Todesursache bei 116 Personen waren Masern und Rötheln, bei 117 Scharlach, bei 84 Diphtheritis und Croup, bei 47 Stickhuſten, bei 528 Lungenschwindsucht, bei 464 Lungenentzuündung, 88 Personen verungluückten, die Zahl der Selbstmorde betrug 23, durch Todtschlag verloren 4 Personen ihr Leben. Die Zahl der Geburten bezifferte sich auf 6120. In Deutz starben 425 Personen, darunter 148 Säuglinge und 58 Leute über 60 Jahre alt. 17 Personen verungluückten, 3 endeten durch Selbstmord. Geboren wurden 661 Kinder. In Mülheim wurden geboren 1171 Kinder, 666 Personen starben, darunter 302 unter 1 Jahr und 77 über 60 Jahre alt. 11 Personen verungluückten, 5 endeten durch Selbstmord, 1 durch Totschlag. In Ehrenfeld wurden 899 Kinder geboren, 587 Personen starben, darunter 257 unter 1 Jahr und 62 über 60 Jahre alt. Verungluückt sind 6 Personen, durch Selbstmord machten 3 ihrem Leben ein Ende. In Kalk wurden 524 Kinder geboren, 320 Personen starben, 2 Personen verungluückten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>und Wannen-Bäder, Römischirischer u. Russischer Dampf1 Bäder. Volks- u. Doucheäder und sonstiger Bade-Anlagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>I schöne Feier schloß mit einem Gebete für unsern Kaiser und König Friedrich III. 1: Im Bezirk des 8. Armee-Corps sind folgende Stellen durch MilitairS Anwärter zu besetzen: Bensberg, Commando des Cadettenhauses, Auf..""der Lazarethärter, 600 Mark jährlich neben freier Wohnung, Feuerung und Licht. Oberpostdirection in Koblenz(Ort noch unbestimmt), Postpacketäger, 700 Mark jährlich und der gesetzliche Wohnungsgeld-Zuschußß. Köln, Garnison-Verwaltung, Casernenärter, 50 Mark monatlich, Feuerungs. und Erleuchtungsmaterialien-Deputate, freie Wohnung. Köln, Oberbürgermeister-Amt, Obereächter im städtischen Nachtwache-Corps, 1100 Mark jahrlich und 60 Mark Kleidergelder. Neunkirchen(Kreis Merzig), Postagentur, Landbriefträger, 510 Mark Gehalt und 60 Mark Wohnungsgeld-Zuschußß; Bewerbungen an die Oberpostdirection in Trier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>farbige und schwarze Jaquetts und Umhänge, sowie den billigsten bis zu den feinsten Genres.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gestern Nachmittag fand auf einem bei Arnoldsöhe rechts an der Bonner Chaussee gelegenen Grundstücke die feierliche Grundsteinlegung zur Arbeiter-Colonie Wilhelmsruhe statt. Hr. Geheimrath Prof. Dr. Fische. Farbwaaren, Farbeölzer, Häute, Felle, Leder, I Gerhard vom Rath in Vonn beabsichtigt nämlich, zum Andenken an seinen vertönen. Webstoffe, Baumwolle, Wolle, Jute, I storbenen Vater, den Hrn. Joh. Peter vom Rath, an dieser Stelle mit Hanf. Seide Garne, Stoffe, Manufacturwaaren, Metalle, Kohlen, einem Kostenaufwand von 450,000 M. für die Arbeiter Köln's, in erster Zachar Londoner Waarenbericht. Linie für die Arbeiter der Fabrik des Rheinischen Actien-Vereins für ZuckerTäcklicher austübrucher, zmarkre. 1 fabrication schöne, gesunde und billige Wohnungen zu beschaffen. Das von Tärliche Murhtpertcnteuu, wochentliche Uebersicht vom 1 Hrn. vom Rath zu dem Zweck erworbene Grundstück von etwa 15 Morgen Pluanzielle Wochenschan und veu# 1 gestalt den Ausbau von 87 einstöäckigen Häusern mit Vorgarten, gerau.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In die Commission zur Errichtung eines Denkmals für Kaiser Wilhelm sind folgende Stadtverordneten gewählt worden: Fischer, Dr. Lent, Dr. Lohmer, Meuser, Michels, Oppenheim, Pflaume und vom Rath. Während aus Elberfeld mitgetheilt wird, daß aus den Kreisen der Großindustriellen und Kaufleute in wenigen Tagen bis über 60.000 M. gezeichnet wurden, ist hier vorläufig nur der von der Stadt gezeichnete Betrag von 30,000 M. zu verzeichnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das Abiturienten-Examen an der hiesigen höhern Bürgerschule haben von 18 Prüflingen 16 bestanden, dreien wurde die mündliche Prü1) Vom 1. April ab erhalten die folgenden Personenposten andere Fahrtläne. 1. Die Personenpost zwischen hier und Frechen: Abfahrt 6 Uhr Abends von hier, 7 Uhr 5 Min. Ankunft in Frechen; 7 U bier und Rommerskirchen: Abart 7 Uhr Morgens, 5 uhr 30 Min. Nache. o tage, Aataust in Vonmercstichn 8 the 35 Min. Worgensund S the 5 Min. Abends; von Rommerskirchen nach hier 6 Uhr Morgens. 4 Uhr 30 Min. Nachmittags, Ankunft hierselbst 8 Uhr 35 Min. Morgens, 7 Uhr 5 Min. Abends. 3. Die Privat-Personenpost zwischen Deutz und Hoffnungsthal: 5 Uhr Nachmittags aus Deutz, 8 Uhr Abends in Hoffnungsthal; 6 Uhr Morgens aus Hoffnungsthal, 8 Uhr 45 Min. Morgens in Deutz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Könische und Düsseldorfer Rhein-Dampfschifffahrts-Gesellschaft wird ihre Fahrten von hier rheinaufwärts vom I. April ab um eine Fahrt vermehren. Das betr. Schiff fährt um 11 Uhr 45 Min. Morgens von hier ab und trifft um 4 Uhr 15 Min. in Remagen, der Schluß-Station, ein. Die Rückfahrt, jedoch nur bis Bonn, erfolgt um 7 Uhr 30 Min. Die nächste Gelegenheit, von Bonn nach Köln mit einem Boot der genannten Gesellschaft zu gelangen, ist vom 1. k. Mts. an 5 Uhr 30 Min. Morgens. Bei Inkrafttreten des nächsten Sommer-Fahrplanes wird die genannte Gesellschaft über sechs Dampfschiffe mit elektrischem Licht verfügen. Die beiden stattlichen Boote Hansa und Hohenstaufen sind bekannt: lich bereits mit letzterm versehen. Auf den Salonbooten Kaiser Wilhelm und König, Niederwald, sowie auf den im Bau begriffenen Dampfern Rhein und Drachenfels wird gegenwärtig elektrische Licht-Anlage hergestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In den Gewächsäusern der Flora hat sich gegenwärtig ein reicher Blüthenflor entwickelt. Blühende Hyacinthen, Tulpen, Crocus, Cinerarien, Scylla, Mailöckchen, Rosen und Camellien, getriebene Sträucher, zierlich gestaltete Orchideen erfreuen den Besucher um so meyr, als draußen kaum Spur von dem begonnenen Frühling zu sehen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
