<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>4</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>277557</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein Plan der Stadt Köln nebst Deutz ist vor einigen Tagen im Verlag von Rommerskirchen's Buchhandlung(J. Jellinghaus) erschienen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zur Kölner Hasen-Frage. 1 und"Carmer" bestimmt, und zwar mit besonderer Rücksicht darauf, weil Wir sind in der Lage, nachstehend ven Wortlaut der Eingabe zu ver I diese fast dem gesammten Soloversonal der Oper Gelegenheit bieten, sich öfreut ichen, den das Comics zur Fö derung der Kölner Werst- und Hafen: Pg#### bag d agenden Partieen zeigen zu können.-- Frl. Marie Frage an den Handelsminister Fürsten Bismarck und den Eisenbahn Röthgen bat auf Verazsghung iones Arzes, welcher ihr eine längere Ruhe minster Marbach in Folge Beschlusses der jüngsten Versammlung ge i ueroconeic, um ihre Entlassung aus dem Verbande der hiesigen Bühne Unter dem 23. November v. J. gab das unterzeichnete Comics sich die i guck Der wohlthätige Einfluß der Eingemeindung macht sich Ehre, an Ew. Durchlaucht(Excellenz) eine Eingabe zu richten, worin kie damit heitaiigt den Aaa unun geltend. Man ist nämlich gegenwärtig ergebene Bitte ausgesprochen wurde, sehr geneigtest dahin wirken zu wollen, 1 den Hauptverkehr zwischen Käln einerseits und Paua-:" weicher daß die von der kgl. Eisenbahn-Direction linksrheinische zu Köln an die 1 ein zumuultchr Sgtnen, Köln einerseits und Bayenthal und den südlich Stadt gestellten Bedingungen bezüglich eines Geleise- Anschlusses an die pro:1 Durch, die zulage eines alles.. 52 a1h au. a. es: jeckirten Hafenbauten zurückgenommen und die fragliche Direction angewiesen auf einer a. ue au" aueicugs groz Hugl, geralthzenteg. Btrogrsteiges werde, für den Anschlugß keine andern Forderungen zu st llen, als welche Bechtung aat en-- auch der Beanemnlichleit der vielen Fußgänger üblich, billig und der Natur der Sache nach nothwendig seien. bichnug gelagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>G. Schnickel Söhne. C. Voosen. P. Oebel. Lambert Schmidt. Eberhard Falkenstein&amp; Co. Peter Gütiemann. J. P. Emmerich. Wilh. Johnen. Aug. Hassler. J. J. Grass. J. Leers. Gebr. Peters. Ad. Kerb. Deutz: Kaspar Lenzen. Lindlar: M. Jos. Stolberg. Eitorf: Hubert Pfeifer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
