<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>4</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>277538</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bekanntlich finden für die am 1. d. eingemeindeten Vororte gemäß der Verträge auch die in Alt-Köln bestehenden Bestimmungen über den Wahlcensus Aussendung. Hiernach erhält von jetzt ab auch für diese [:] Jedem, der die im Werden begriffenen Anlagen auf dem Domhofe betrachtet, muß es auffallen, daß der nach dem Süportal führende Fahrweg nicht in die Axe des Gebäudes, sondern etwa zehn Meter mehr östlich gelegt ist. Dem Vernehmen nach beruht diese Anordnung auf dem Gedanken, das in den Dom eintretende oder denselben verlassende Publicum möglühst vor Zusammensößen mit dem den Platz kreuzenden Fuhrwerk zu schützen. Deshalb ist auch in die Axe des mittlern Eingangs die lange Trottoirzunge gelegt, welche von den meisten Leuten irriger Weise als Vorbereitung für einen Rasenplatz angesehen wird. Wenn erst die zweite Fahrstraße längs dem Dochötel ausgebaut ist, wird die jetzige scheinbare Schiefheit verschwinden. Nur meinen wir, statt der drei Laternen in der Mitte der Rettungsinsel sollten deren je drei auf jeder Seite derselben stehen. Das würde dem Anblick der ganzen Anlage sehr zu Statten kommen, und noch mehr würde dieser sich heben, wenn diese sechs Laternen in gothischem Stile aus Schmiede-Eisen gefertigt wären. Wir wissen wohl, daß Hr. Director Wegener seiner Zeit dem Stadtverordneten-Collegium einen Plan vorgelegt hat, wonach in der ganzen Umgebung des Domes stilgerechte schmiedeeiserne Laternenständer aufgestellt werden sollten. Der großen Kosten wegen wurde dieser Vorschlag nicht acceptirt. Wenn nun aber dieser richtige Gedanke auf die sechs Laternen, die in unmittelbare Nähe des herrlichen Süportals zu stehen kommen, beschränkt wird, darf man erwarten, daß die Stadtverordneten die geringen Mehrkosten bewilligen werden. Es käme auf den Versuch an, ob die Herren der allgemeinen Meinung gegenüber hartherzig sein würden, wenn man dieser nur einen angemessenen Ausdruck gäbe. So, wie es jetzt ist, erscheint es nicht schön genug selbst für die wenigen Jahre, welche bis zur vollständigen Ausbildung des Domhofes zu einem Schmuckplatze nach dem von höchster Stelle genehmigten Stübben'schen Freilegungsplan verlaufen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wie früher mitgetheilt worden, hat das Stadtverordneten-Collegium beschlossen, für die eingemeindeten Orte und die Neustadt einen besondern Schulinspector anzustellen, dem auch die Aufsicht über die LehrerinnenBildungsanstalt hierselbst übertragen werden soll. Dieser Beschlußß ist von Seiten der königl. Regierung hierselbst genehmigt worden. Dem Stadtschulinspector Idr. Brandenberg ist auch die Kreis-Schulinſpection vorläufig anvertraut worden. Den Vorsitz in den Schul-Commissionen bzw. Schul Vorständen der eingemeindeten Vororte wird in Zukunft Hr. Oberbürger meister Becker oder ein Vertreter desselben führen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Nachricht, daß die Restauration des Kaisergarten auf Hrn. Kauw überginge, beruht auf einem Irrthum. Hr. Fingerhut bleibt nach wie vor Restaurateur des Gartens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Bezirk des 8. Armeecorps sind folgende Stellen durch Militairanwärter zu besetzen: Ahrweiler, Bürgermeister-Amt, ein Polizeidiener, Gehalt 850 M. und 80 M. Kleidergeld. Bonn, Rheinische Provincial- Irrenanstalt, ein Bureaugehülse auf dem Oekonomiebureau, 1200 M. Dicken jährlich. Köln(Rhein), Postamt 1, Ober-Postdirection Köln(Rhein), ein Postschaffner, Gehalt 800 M. und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß. Ehrenbreitstein, Postamt, ein Packetträger, Gehalt 700 M. und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß. Ulich, Postamt 1, ein Landbriefträger, Gehalt 540 M. und 108 M. Wohnungsgeldzuschuß. Keinen, Bürgermeister-Amt, ein Förster für den Kempener Gewäldebusch und den Gemeindewald Jahresgehalt 1200., freie Dienstwohnung mit Garten, sowie Benutzung von 20 Ar Dienstländereien. Königswinter, Ober-Postdirection Köln (Rhein), ein Landbriefträger, Gehalt 540 M. und 108 M. Wohnungsgeldzuschuß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zur Ausstattung der für die Truppentheile des 8. Armeecorps hergestellten 14 Feldaltaäre hat Hr. Kupferschmiedemeister Hoflieferant Wilmans hierselbst die Crucifixe und 14 Leuchterpaare in getriebenem Messing angefertigt. Die erstern sind 65, die letztern 24 Centimeter hoch Meister Wilmans hat auch jüngst für den hochw. Hrn. Missionsbischof Ganzer Bischofsstab und Brustkreuz hergestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kunstfreunde machen wir auf eine Reihe von Bildern aufmerksam, welche im Schulte'schen Salon für wenige Tage ausgestellt sind. Es sind sieben Portrait- und ein Fantasie-Gemälde von einem jungen Künstler, einem Sohne unserer Stadt, welche Talent und technische Fertigkeit bekunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das Panorama in der Neuen Welt, Breitestrße, erfreut sich andauernd eines regen Zuſpruches. In der vergangenen Woche wurde dasselbe an vier Tagen von über 500 Personen täglich besucht. Neben den Darstellungen der Berliner Trauerfeierlichkeiten ist nun auch das Innere des Kölner Domes bei der Trauerfeier am 22. März nach photographischen Aufnahmen zu sehen. Die imposante Ausstattung unserer KatheDrale aus Anlaß der Trauerfeier macht auch in dem anschaulichen Bilde einen ergreifenden Eindruck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In den Tagen vom 10. bis 13. Mai d. J. findet in Frankfurt a. M. eine große internationale Jagd- und Hunde-Ausstellung statt. Die preußischen Staatsbahnen gewähren auf ihren Strecken für Hunde, welche ausgestellt gewesen und unverkauft geblieben sind, fracht Rücktransport, sofern die Thiere innerhalb 14 Tagen nach Schluß der Ausstellung zur Besörderung ausgeliefert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>7. April. Gestern Vormittag wurden in der Herzogstrße eine Näherin und ein Restaurateur von einem Handfuhrwerk überfahren; die Erstere erhielt Verletzungen an den Beinen und im Gesicht und wurde in ihre Wohnung geschafft; der Restaurateur kam mit zerrissenem Ueberzieher davon. -- In Haft kamen: Ein angeblicher Kellner wegen Einschleichens in ein fremdes Haus und Verdachts des Diebstahls, ein Landstreicher und zwei Frauenzimmer wegen Umhertreibens. 27 Obdachlose erhielten Unterkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>An der Trankgasse haben jetzt endlich auch die Arbeiten zur Weiterührung der Eisenbahn-Viaducte begonnen. Die regelmäßigen Nachmittags-Spaziertänger, welche am Rhein vorbei zum Zoologischen Garten und zur Flora wandern, werden an jener Stelle in nächster Zeit viel zu sehen bekommen. Vermittels einer mächtigen Holz-Ueberbauung muß der Fußgängerung Straßenbarn-Verkehr in der Trankgasse aufrechterhalten werden, während hoch darüber hinweg der Viaduct gemauert wird. Die neue Maximinenstrße, deren Canalisation längst beendet, wartet noch auf die Pflasterung. Dringend wird die Eröffnung der Straße von den Bewohnern jenes Stadttheils herbeigesehnt. Gegenwärtig ist man schon mit der Aufführung der Fundamente eines Eckhause an der Hofergasse und der neuen Maximinenstrße beschäftigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Eine lebhafte Thätigkeit wird sich in den nächsten Tagen auf dem neuen Trankgassen-Werft entwickeln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
