<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>4</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>277555</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Plau von Köln nach Eingemeindung der Vororte mit der Eintheilung des Polizei-Directions-Bezirks in Polizei-Sectionen, welcher von ewigen Polizei-Direction ausgearbeitet worden ist, stellt zunächst die genaue Abgrenzung des neuen Stadtgebietes sest. Hiernach beginnt die neue Stadtgrenze auf der linken Rheinseite im Süden hinter der Marienburg mit der neuen Ringstraße und zieht sich dieser entlang unter Einschlußß der neuen Forts bis zum Fort VI. biegt alsdann noch weiter aus und umfaßt den Hof Stüttgen, die Gebiete der Vororte Mügersdorf, Bockletünd, Mengenich und Veltens-Gut, Nussenberg, Longerich und Lindweiler, Volkhoven, schneidet die Güter Stollagsberg und Schnepfe ab und endigt vor Merkenich, gegenüber der Ortschaft Leverkusen auf der rechten Rheinseite, am Rhein. Von dort bildet der Rhein die natürliche Fortsetzung der Stadtgrenze bis oberhalb Mülheim, biegt alsdann landeinwaärts und umfaßt die Colonie der Gemeinde Deutz, die Ziegelei an der Kalt-Mütheimerstraße und die Humboldt-Colonie, zieht sich der Rolshoverstraße entlang und in der Verlängerung derselben bis zum Feldwege nach dem Germberg, Zurcchneihet das Grensäldchen bis zur Ringstraße und läust der vt.v,. 1a Leweimo, 1 1. Stabat mater(weichörig)...... G. P. da Palestrina.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der hochwürdigste Hr. Erzbischof von Tyrus, Enthymins Kaufhof, celebrirte vorgestern Morgen im Tom vor den Reliquien der h. drei Könige die Messe nach seinem(dem griechischen) Ritus. Die seltene Feier hatte viele Andächtige um den Dreiönigen-Altar versammelt. Die ientalische Gewandung, die vielfach von unserm lateinischen Ritus abweichenden Ceremonien(wie die Bedeckung des Hauptes bis zur Mitte der die Segnungen mit dem Kreuze, die mehrfachen Incensationen 2c.) bildeten einen eigenthuümlichen Gegensatz zu der ganzen Umgebung. Tyrus (Sur), die bischöfliche Stadt des hochwürdigsten Herrn, jetzt ein armseliger Ort von 8000 Einwohnern(2000 Christen), ehemals die Hauptstadt von Phönicien, war vor 3000 Jahren die Handels-Metropole der ganzen damals bekannten Welt. König Hiram, Zeugenosse des Salomon, unterstützte</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ecke Obenmarspforten, Unter Goldschmied 2 sage gaece e eine Pense e eie e sene e. e e check ccececee Klar eie Weädas Heltstanmnescharaber Sohnct- coupähe, Kohlensaures Litlionwasser, Reisender,"diese wüste Trümmertätte, diesen überall von Schutt und Scherben! treffliches Mittel gegen überdeckten Boden und die liesbraunen, durch wiederholte Erdbeben erklüfteten gzodggra, Gicht, Nieren- und Blasen-Steine, sowie Harngries, digsten Herrn zahlt 12,000 griechische Katholiken, die in kleinen Ortschaften 1 gegen Blutarmuth, Bleichsucht, Nervenschwäche, überhaupt über einen großen Flächenraum hin zerstreut, unter vielen tausend Mohammet.I gegen Schwächezustände dauern wohnen. Die Zahl der Priester beträgt 25, die ebenso, wie die 1 15011 vorzüglicher englische Protestanten, Selters- und Soda-Wasser sowie alle Curwasser, ein Zusammenpressen englücklicher Verhältnisse in einem besonders bedräng:I in bekannter Güte empfiehlt ten Zustande, und darum von dem Präfehlen der Propaganda, Cardinal 1 Künstliche Mineralwasser- und Vade-Anstalt Simeoni, dem Verein vom h. Grabe in besonderer Weise empfohlen. Erz: 8ach Dr. Struve in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
