<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>3</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>277529</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Laut einer Bekanntmachung der kaiserl. Ober-Postdirection kommen vom 1. k. M. ab für Briefe im Verkehr zwischen Köln und den zu diesem im genannten Zeitpunkte in den Gemeinde-Verband der Stadt Köln überUnd sie ist nicht ein Mal schön bei Tage," äußerte die Generalin Kapuschinow;"laß sie noch so viel Roth und Weiß auflegen, wie sie's tretenden Vororten Deutz, Ehrenfeld, Nippes, Bayenthal, Lindenthal, Bickendorf, Longerich und Sülz(Bezirk Köln) bzw. deren Landbezirken sowie zwischen den betreffenden Vororten untereinander an Stelle der bisher erhobenen Gebühren die ermäßigten Gebührensätze zur Erhebung, nämlich fünf Pfennig im Frankirungsfalle sowie für Dienstbriefe, und zehn Pfennig im Nicht-Frankirungsfalle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>An der mit der"Flora" verbundenen Gartenbau-Lehranstalt "Man sagt es; hm! ich kümmere mich wenig darum. Der Fürst fand gestern die öffentliche Jahres- und Abiturienten-Prüsung statt; die verlangt keine Rechenschaft über mein Thun und Lassen, und ich 64 Zöglingen besucht. Von diesen erhielten 47 das Zeuginß als Gartenünstler, 3 als Kunstärtner, 4 verließen die Anstalt als zu wenig befähigt, 10 gingen vor Beendigung ihres Studiums ab. Die vorstehende Gesammt- zahl erscheint, wie der Hr. königl. Gartenbau-Director Niepraschk in seiner Ansprache vor Beginn der Prüfung betonte, gegenüber ähnlichen Instituten gering. Es liege aber durchaus nicht in der Tendenz der hiesigen Anstalt, möglichst viele Schüler zu haben, sondern dieselben gründlich in Theorie und Praxis auszubilden. In Folge dessen haben zahlreiche der hiesigen Schüler vortheilhafte Stellung sowohl im Vaterland als in üüberseeischen Ländern gefunden. Die Zahl der gestern zur Entlassung gelangten Zöglinge betrug neun, welchen der Director die besten Wünsche für ihre Zugabe dieselbe Artigkeit für ihn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Lause des gestrigen Tages wurden die Mitglieder und Beamten der königl. Regierung vereidigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die unter Leitung des Rector Professor Dr. Thome stehende höhere Bürgerschule in der Spiesergasse hatte zu Anfang des Winter-Semesters 428, am 1. Februar 1888 eine Frequenz von 415 Schülern. Von den Letztern waren 269 Katholiken, 104 Evangelische und 42 Juden. Das Zeuginß der Reife erhielten Herbst 1887 3, Ostern 1888 16 Abiturienten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Laut einem vom 21. März datirten Schreiben des Cardinal-Staatssecretairs Rampolla an den Cardinal Melchers hat"per heilige Vater von der Huldigung Kenntnisß genommen, welche ihm die Superioren und Alumnen des Priester-Seminars zu Köln zur Feier seines Priesterjubiläums durch wissenschaftliche und musikalische Vorträge dargebracht haben. Seine Heiligkeit hat ihre lebhafte Freude über diesen Beweis der Ergebenheit ausgesprochen und aus ganzer Herzensülle genannten Superioren und Alumnen den apostolischen Segen ertheilt".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die am Tage vor Ostern und am ersten Feiertage gelösten, sonst nur zwei und drei Tage Gültigkeit habenden Eisenbahn-Rückfahrkarten können zur Rükreise auch noch am Dinstag den 3. April cr. benutzt werden. Dagegen wird die Gültigkeitsdauer der vier- und mehrtägigen Karten in Anlaß der Feiertage nicht verlängert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>kaiserlichen Hofe, in so fern Wichtiges zu melden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Schilling. Man befinde sich in einem Ausnahmezustand; des halb werde man mit dem Verwaltungsbericht in dieser Form Vorlieb neu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Nachdem die Rheinhöhe bis zum vorigen Samstag am hiesigen Pegel auf.30 Meter gesunken war, hat dieselbe von da ab zu wachsen begonnen und war bis gestern Abend 7 Uhr bereits auf.90 gestiegen. Auch von den Nebenflüssen wird eine erhebliche Zunahme des Wasserstandes gemeldet. Der Wasserstand der Mosel betrug gestern Morgen um 8 Uhr men müssen. Früher sei derselbe gedruckt und, von der Finanz-Commission genehmigt, mehrere Wochen vorher den Mitgliedern üversandt worden. Er bitte, daß noch nachträglich der Bericht auch schriftlich erstattet werde. Auf aus Cementstein, glatt und profilirt in verschiedenen Steinfarben, dauerhafter, feuerfeständiger und halb so theuer als Natursteinstufen liefert F. Kellner, Klapperhof 48.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
