<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>5</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>277572</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueber die Ausstellung des Gewerbe-Vereins haben wir den Namen des Bauschlossers Hru. Joh. Schmülling nachzutragen, auf welchen sich auch die anerkennenden Bemerkungen über den Kronleuchter und die Thürfüllungen beziehen. Hr. Wilh. Langenberg hat die Ausstellung mit einem geschmiedeten Gitter und einigen Protestücken der Schmiedekunst beschickt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Panorama International. Americanische Verhältnisse kennen zu lernen, ist für den Europäer um so interessanter, als sie in gar Vielem von den unsern sich unterscheiden. Eine Gelegenheit dazu bietet diese Woche das Panorama International am Neumarkt Nr. 12 in dem zweiten americanischen Cyklus"Californien". Nicht nur die californischen Städte tragen eine eigenartige Physiognomie, sondern auch die Landschaften, die riesigen Wasserälle, von denen sich der aus mehrern Gesichtswinkel ausgenommene Niagarafall auszeichnet. Die großartigen Dampfer mit ihren prächtigen Einrichtungen sind wesentlich anders, als wir sie uns vorzustellen gewöhnt sind. Ein reger Besuch bekundet das Interesse, welches man dem Panorama entgegenbringt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verkehrstörung. Gestern Morgen brach an einem beladenen Fleischlagen, als er gerade auf dem Pferdebahn-Geleise an der Rechtschule fuhr, die Achse mitten durch. Als der erste Pferdebahn-Wagen kam, sagte der Kutscher des Fleischwagens spöttisch:"Ehr meint, ehr möbt, et geiht ävier nitt." Mit Mühe wurde das Geleise frei gemacht, während der Wagen noch längere Zeit an der Englückstätte liegen blieb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verhaftet wurde am Dinstag ein Gutsbesitzer von auswärts wegen Verdachtes eines Sittlichkeits-Verbrechens. Dem Inhaftirten wurde indeß gegen Erlegung einer hohen Cautionssumme gestattet, zu den Seinigen zurückzukehren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auf der Dom-Terrasse ist man mit dem Anpflanzen von grünem Strauchwerk beschäftigt. Um die malerisch gruppirten Architekturtheile ist #behu gepflanzt. Nach einigen Jahren wird er die alten Fialen, Kreuztumen und Maßwerk-Reste umrankt haben und damit der schönen Terrasse Einen neuen Reiz verleihen. Wenn nur bald das die Anlage baschließende bitter errichtet würde! Die jetzigen grünen Holzpuähle, durch Bandeisen verbunden, sehen doch gar zu ärmlich aus. Domcapitel hilf!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
