<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>3</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>277501</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schaltjahr-- Kaltjahr. lautet ein bekanntes Wortspiel, und dies Mal scheint es wirklich seine Richtigkeit damit zu haben. Schon glaubten wir, nach den milden und regnerischen Tagen zu Anfang vor. Monats den Winter überwunden zu haben, da stellte sich ein solch' strenger und anhaltender Nachwinter ein, daß selbst die Kohlenändler auf denselben nicht eingerichtet waren. In den Mittagsstunden strahlt freilich die Sonne schon eine wohlthuende Warme aus, aber gegen Abend sinkt regelmäßig das Thermometer wieder unter den Gefrierpunkt, und gestern, an dem vielbesprochenen Schalttag, glitzerten noch Tausende von Schneeflocken im hellen Sonnenschein. Der dieseährige Winter nutzt die kurze Zeit seiner Herrschaft redlich aus, aber bald wird dieselbe zu Ende sein. Ohnehin sind ja auch in diesem Jahre die warmen Jahreszeiten um volle acht Tage länger als die rauhen; am meisten ist der Sommer begünstigt mit einer Länge von 93 Tagen 14 Stunden Dieses glückliche Verhältnissß verdanken wir, nach den Angaben der Gelehrten dem Umstande, daß die Sonnennaähe in den Winter fällt, und zwar für Im Jahre 1884/85 ist ferner Im Verfolg desselben der Uebertragung Verkehr eingeführt worden. wurden 1886 87 in 16 Fallen im Ganzen 16,268 M. an auswärtige Sparkassen übertragen und in 21 Fallen im Ganzen 25,415 M. von auswärtigen Der Reingewinn aus der Sparkasse betrug im Berichtsjahre 163.110 M. gegen 204,347 M. im Vorjahre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>reich an höhern Bildungs-Anstalten; es b sint dur#kramten, fünf städtische und neun Privat-Anstalten. Daß die Kolner Burger#ft den Werth dieser Lehranstalten vollauf zu würdigen weiß, zeigt ein Ueberblick über den Besuch derselben. Im Jahre 1886 87</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
