<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>4</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>277542</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Feiertagsheiligung. Den Klagen über Ausführung öffentlicher arbeiten an katholischen Feiertagen ist noch hinzuzufügen, daß auch an der neuen Umwallung im nördlichen Stadttheile(am Biehler Wege) ohne Einschlänkung am Montag(Feiertag Mariä-Verkündigung) gearbeitet worden ist. Ferner konnte man an diesem Tage mehrere Infanterie-Compagnieen auf der Mütheimer Haide exerciren sehen. Eine derselben zog mit klingendem Spiel die Trankgasse herauf, während der stets sehr stark besuchte 1 Uhr-Gottesdienst im Dom stattfand. Daß da die Trommeln und Pfeifen bei Tausenden der Kirchenbesucher Aergernißß erregten, läßt sich leicht denken. Unseres Wissens besteht für die Truppentheile des 8. Armee-Corps der im vorigen Jahre ergangene Corps-Befehl, daß an den katholischen Feiertagen kein äußerer Dienst abzuhalten ist. Die strenge Befolgung dieses Befehles erscheint sehr wünschenswerth, da das Exerciren der Soldaten auf öffentlichen Plätzen in vorwiegend katholischen Gegenden immerhin viel Anstoß erregt. Auch bei den andern nicht zum 8. Armee-Corps gehörigen Truppentheilen darf man eine solche Rücksichtnahme auf die vorwiegend katholische Bevölkerung erwarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Kalk, I1. April. Im Anschlugß an Ihre heutige Mittheilung bezüglich der Heiligung und Nichtheiligung der Sonn- und Feiertage, theile ich Ihnen als Seitensück zu letzterm mit, daß hier in den meisten Fabriken an den Muttergottes-Feiertagen gearbeitet wird</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Am Sonntag den 15. d. wird auch der hiesige Männergesang Verein ein Concert zum Besten der Ueberschwemmten veranstalten, wozu schon namhafte Krafte ihre Mitwirkung zugesagt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Nach dem 2. Act findet eine längere Pause statt. Einlaß 61, Anfang 7, Ende 9 3/4 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Des Winter oil noch immer nicht von uns scheiden. Nachts sinkt die Temperskur nicht selten unter den Gefrierpunkt, und bei Tage steigt sie nur einige Grad über denselben. Dabei folgt ein Schneegestöber dem andern, wiewohl die erste Hälfte des April beinahe vorüber ist. Gestern Morgen kurz vor 12 Uhr hatten wir hier ein kurzes, aber so starkes Hagelwetter, daß in wenigen Minuten Straßen u. s. w. mit einer zollhohen Schicht Wisstückchen bedeckt waren, von denen viele den Umfang von großen Bohnen hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Panorama International(Neumarkt 12) bietet so reiche Abwechselung, daß die Besucher in jeder Woche Gelegenheit finden, herrliche Landschaften, schöne Gebirgspartien, Theile von Städten und andere Sehenswuürdigkeiten kennen zu lernen. Der Besuch bleibt daher auch ein zahlreicher, wiewohl das Institut nun schon geraume Zeit in unserer Stadt sich befindet. Sämmtliche bisherigen Veranschaulichungen waren naturgetreu und fanden allgemeinen Beifall. In dieser Woche werden die Prachtschlösser des Königs Ludwig II. von Baiern gezeigt, worauf wir ganz besonders aufmerksam machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Neue Polizeibezirke. Die durch die Eingemeindung der Vororte in den Gemeindeverband von Köln neugebildeten Polizeibezirke sind im Anschlugß an die alten Bezirke fortlaufend nummerirt und den nachbenannten Polizei-Commissaren unterstellt worden: Der Polizeibezirk Bayenthalmarienburg, bestehend aus dem eingemeindeten Theil der Bürgermeisterei Rondorf vom Rein bis zur Hauptlinie der Eisnbihn Köln Bonn, ist unter Nr. XV#em bisherigen Commissar Amberg zu Nippes commissarisch übertragen; der Polizeibezirk Lindenthal-Sülz hat die Nr. XVI erhalten; der Nalizeibezirk Ehrenfeld-Mügersdorf, umfassend die bisherigen Bürgereißernten Ehrenfeld und Mügersdorf nörtlich der Aachenerstraße ist unter XVII dem bisherigen Polizei-Commissar Kuhnen zu Ehrenfeld und der Polizeibezirk Nippes-Longerich, umfassend die frühern Bürgermeistereien ppes und Longerich, unter Nr. XVIII dem bisherigen Polizeiwachtmeister Rodenkirchen in Nippes commissarisch unterstellt worden. Der Polizeibezirk Köln-Deutz-Poll hat die Nr. XIX erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>spägothischem Stil gehaltener prächtiger Flügel-Altar, welcher heute die von Baurath Statz gebaute Pfarrkirche in Brühl ziert. Der Altar zeigt bei geöffneten Flügeln die Darstellung der fünf Gesetze des schmerzhaften Rosenkranzes, und zwar zwei derselben in den gemalten Flüoelbildern und zwei in den durch die Flügel gedeckten Seitennischen. Die über einem reich gehaltenen Exposilorium sich erhebende Kreuzigungsgruppe versinnbildet das günfte Gesetz. Bei geschlossenen Thüren erblickt man auf gravirt gemustertem Goldgrund vie vier Kirchenlehrer. Diese wie auch die sonstigen gemalten Bilder sind von dem bekannten Kirchenmaler Hru. Kleinertz angefertigt und zeichen sich ebenso wie der ganze Altarbau mit seinen prächtigen Schnitzarbeiten durch strenge und gefällige stilistische Behandlung aus. Auf dem Rentabel neht man die vier Evangelisten mit reichem Schnitzwerk umrahmt. Die Tabernakelthüren sind ebenfalls mit gemalten Engelfiguren geschückt. Der ganze dreitheilige Altarbau wird gekrönt von drei Baldachinen, die mit einander durch aufstehende Verzierungen geschickt verbunden Der Altar ist sehr geschmackvoll polychromirt und hat eine Höhe von ca. neun Meter, wie sie den Verhältnissen der Chor-Architektur entspricht. Das schöne Kunstwerk findet allgemeine Anerkennung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Wasser-Unfug. Mittwoch-Abend kurz vor 9 Uhr hörten Vorübergehende in einem der an der Ecke der Großen Budengasse und Unter Goldschmied gelegenen Neubauten ein verdächtiges Rauschen im Keller. Bei nähern Nachforschungen ergab sich, daß das Wasser der Wasserleitung in den Keller strömte. Mehrere Leute wollen gesehen haben, wie kurz vorher zwei Handlanger, welche an dem Bau beschäftigt sind, sich an dem Wasserleitungsrohr zu schaffen gemacht haben. Demgemaäß läge die Vermuthung nahe, daß es sich in diesem Falle um einen Rache-Act handelt. Ein herbeigerufener Feuerwehrmann verhütete das weitere Eindringen des Wassers in den Keller.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Schiffbarücke bei Mülheim a. Rh. Daß der Inbetriebstellung der Rhein-Schiffbarücke bei Mülheim a. Rh. nichts mehr im Wege steht, geht aus der Thatsache hervor, daß die königl. Regierung in der jüngsten Nummer ihres Amtsblattes schon die Verordnung in Betreff genannter Brücke veröffentlicht. Die Verordnung tritt mit dem Tage in Kraft, an welchem die Schiffbarücke das erste Mal ausgefahren wird. Nach dem Brückengela-Tarif wird für den Uebergang über die Brücke entrichtet: I. für jeden Fußgängen mit oder ohne Last 4 Pfg. II. für Thiere, u. für ein Pferd, Maulthier oder einen Maulesel 15 Pfg., b. für ein Stück Rindvieh oder einen Eel 10 Pfg. und für eine Ziege, ein Fohlen, Kalb, Schaf, Schwein oder ander kleines Vieh, welches frei geführt oder getrieben wird, 3 Pfg. III. für Fuhrwerke, a. für ein beladenes, d. h. für ein solches, worauf sich außer ei Führer noch andere Personen oder außer dem Zuberör und Futter für höchstens drei Tage an andern Gegenständen mehr als zwei Centner befinden 30 Pfg., d. für ein unbeladenes 15 Pfo., c.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
