<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>5</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>277577</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Polizei-Affessor Sandkuhl(Köln) ist, wie der Reichsanzeiger meldet, zum Polizeirath ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Reisegeäck. Die königliche Eisenbahn-Direction(linksrheinische) macht Folgendes bekannt. Mit Rücksicht auf das Herannahen der Reisesaison dürfte es angezeigt sein, die Besucher Italiens auf die Tarifvorschrift aller italienischen Eisenbahnen aufmerksam zu machen, nach welcher "Geld und kostbare Gegenstände oder als solche angesehene Sachen" von der Beförderung als Gepäck ausgeschlossen sind. Es kann deshalb im eigenen Interesse jedes Reisenden nur davor gewarnt werden, solche Gegenstände dem Reisegeäck beizulegen, da bei einem etwaigen Abhandenkommen derselben von den italienischen Bahn-Verwaltungen keinerlei Verantwortlichkeit übernommen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mätchenhandel. In nicht öffentlicher Sitzung verhandelte die Strafkammer gegen den Gesindevermiether Max Kroll und dessen Mutter u. Gelein, ferner gegen den Agenten Salomon Salomon aus Leidesdorf ind die Dienstmagd Dorothea Schäfer aus Hannover. Die drei ersten Angeklagten, welche in Köln wohnen, verkuppelten Mädchen unter falschen vorspiegelungen nach Holland in verrufene Häuser. Die Dienstmagd unirte als Botin. Der Agent, welcher schon wegen Meineids sechs Jahre im zuchthaus zugebracht hat, erhielt achtzehn Monate Zuchthaus, der Gesindeermiether ein Jahr, seine Mutter acht Monate und die Dienstmagd vier Sonate Gefäogniß.-- Der in Büdorf geborene Tagelöhner Gerhard Hennig perübte in Köln und Ehrenfeld verschiedene schwere Liebstähle. Auch beraubte er zur nächtlichen Stunde oftmals die Felder in der Umgegend von Köln. Unter Berücksichtigung mehrerer Vorſtrafen erkannte das Gericht Zui vier Jahre Zuchthaus, sechs Jahre Ehrverlust, sechs Wochen Haft und Stellung unter Polizei-Aufsicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>gleiche Strafe erhielt ein roher Bursche, der einem Andern mit einem Siegelstein das Nasenbein entzwei geschlagen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kalk, 13. Mai. am Christi-Himmelfahrtstage gingen in der hiesigen pfarrkirche 158 Knaben und 230 Mädchen zum ersten Mal zum Tische des irn.-- Wie wir aus guter Quelle erfahren, beabsichtigen einige auszuge Capitalisten am hiesigen Orte eine Fabrik für Seidenstoffe zu erschien.-- Die katholische Gemeinde hierselbst hat in den letzten Jahrn derart zugenommen, daß der Bau einer zweiten Kirche gleichsam ein ngendes Bedürfnissß ist. Wie es heißt, geht man daher mit dem Plane ### Gemeinde zu theilen und einen passenden Bauplatz käuslich zu Umstände halber ist sofort zu verkaufen ein prachtvolles an bedeutender Chaussee, hübsch. Dorf, nahe der Bahn und Hamburg belegen. Größe 452 Morgen schön. Ackers, dar. 50 Morgen vorzügl. Wiesen, prachtvolles mass. neues Herrenhaus und dito massive Wirthschaftsgebaäude, 35 Stück Hornvieh, 7 Pferde, 14 Schafe, reichl. Schweine, sehr schönes todtes Inventar 2c. für nur 80,000 Mark bei 20,000 Mark Anzahlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Juni, Nachmittags, zum Besten der Kleinkinder-Bewahr-Anstalt in * Weißgerbereckgasse ein Concert veranstalten. Die genannte Anstalt erweckt ihre Thätigkeit auf die Pfarreien St. Maria-Lyskirchen, St. Jacob, F. Johann und St. Maria in der Schnurgasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
