<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>3</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>277528</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Laut einer Verfügung der königlichen Eisenbahn-Direction soll für die Folge der 22. März nicht mehr als Feiertag anzusehen sein, an welchem Verlängerung der Gültigkeitsdauer der Retourbillete sowie der Ent- und Belade-Frist der Güter verlangt werden kann und die etwaige Erhebung von Wagen-Strafmiethe ausgeschlossen ist. An Stelle des 22. März soll der 18. October, der Geburtstag des Kaisers Friedrich im Eisenbahn Verkehr als Feiertag gelten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Entwurf des städtischen Haushalts-Etats pro 1888/89 schließt nach den Festsetzungen der Finanz-Commission in Einnahme und Ausgabe mit 9,333,992 M. ab, mit 3,148,592 M. mehr als im Vorjahre. Die Ausgaben der Vororte, soweit sie durch den Hauptetat laufen, sind auf. 1,102,000 M. veranschlagt, die Einnahmen auf ca. 70,000 M. weniger. Dieser Betrag entspricht auch im Wesentlichen dem Voranschlag des Eingemeindungsberichtes, wird sich aber durch Ausfälle an Steuern noch erhöhen. Der für das nächste Jahr zum ersten Male aufgestellte Etat der städtischen Schuldenverwaltung weist für Alt-Köln eine Mehr-Ausgabe von 1,291,000 M. auf, darunter 1,000,000 M. als fünfte Rate der Summe, welche die Neustadt den Fiscus zu zahlen hat. Für Alt-Köln sind ferner für das nächste Etatsjahr im Vergleich zu dem Vorjahre bei verschiedenen Titeln wesentliche Ausgabe-Erhöhungen zu verzeichnen. Die Mehr-Ausgabe ist geschätzt sachlichen Kosten der Baupolizei, der Impfanstalt und Nachtwache auf 19,000., für Gemeinde-Anstalten auf 43,000., für die Bildungs-Anstarren auf 64,000., für Kunst und Wissenschaft, insbesondere durch die Ausgaben für das städtische Orchester und das KunstgewerbeMuseum auf 102,000 M. Die Mehr-Einnahme stellt sich auf 79,000 M. (der Fehlbetrag also auf 23,000.), für das Armenwesen auf 101,000 M. (Fehlbetrag 17,000.), für das Bauwesen auf 230,000 M.(Fehlbetrag 193,000.). Der Dispoſitionsfonds der Stadtverordneten-Versammlung soll um 60,000 M. erhöht werden. Außeadem sind noch verschiedene andere Positionen mit kleinern Mehrausgaben im Betrage von 34,892 M. zu verzeichnen, denen aber auch entsprechende Einnahmen gegenüverstehen. Der Gesammt-Fehlbetrag beziffert sich auf 571,700 M. Zur Deckung. desselben sind vorgesehen zunächst eine verstärkte Ablieferung der Gas- und Wasser-Werke von 259,430 M. und eine muthaßliche Mehreinnahme aus der Personalsteuer von 125,941 M.(die Einsahätzung zur classificiren Einkommensteuer soll eine Steigerung von 80,000 M. ergeben haben). Es ist demnach ein wirklicher Fehlbetrag von 186,329 M. zu decken. Derselbe soll nach einstimmigem Geschluß der Finanz Commission durch Erhöhung des Zuschlages zur Grundsteuer von 40 pCt. auf 100 pCt., der Gebäudesteuer von 40 pCt. auf 50 pCt., sowie durch Einführung eines Zuschlages von 25 pCt. zur Gewerbesteuer gedeckt werden. Nach diesen Sätzen berechnet, ergibt sich ein Mehr von 85,633 Mark Grund- und Gebäude-Steuer und 100,726 Mark Gewerbesteuer, zusammen 186,359 Mark. Was die Nothwendigkeit der Steuer-Erhöhung angeht, so weist die Finanz- Commission darauf hin, daß die Eingemeindung erhebliche Mehrausgaben verlangt, daß es aber auch, soweit lediglich Alt-Köln in Frage kommt, richtig ist, die dringenden Bedürfnisse, wie solche insbesondere beim Bauwesen zu Tage treten, durch die an sich mäßige Steuer-Erhöhung zu decken. Was sodann die Art und Weise der Steuer-Erhöhung anlangt, so erklärt die Finanz-Commission sich ebenfalls einstimmig dafür, daß dieselbe nicht bei den Personal-Steuern, sondern durch die vorerwaähnten Zuschläge zur Grund-, Gebäude- und Gewerbe-Steuer erfolge. Die Commission hält diesen Weg in erster Linie deshalb für den richtigen, weil dadurch die wiederholt angeregte Frage, ob eine Erhöhung der Personal-Steuer durch Einführung einer an sich von der Commission nicht gebilligten Progressiv-Steuer stattzufinden habe, gegenstandslos wird. Die Beweggruünde für die Erhöhung der Zuschläge zu den Realsteuern sind folgende. 1. Die Grundbesitzer und Gewerbetreibenden haben von den vielen Einrichtungen und Verbesserungen, zu deren Deckung die erhöhten Steuern dienen, vorwiegend Nutzen; der Zuzug, der in Folge der Verbesserung und Erweiterung der städtischen Einrichtungen herbeigefuührt wird, kommt ihnen zumeist zu gute. 2. Dieser Zuzug wird durch stärkere Heranziehung der Realsteuern weit weniger gehemmt, als durch Mehrbelastung der Personalsteuern. 3. Der Zuschlag zu den Realsteuern bringt unser Steuersystem demjenigen der eingemeindeten Außenorme näher, in welchen fast durchängig diese Steuern in hohen Sätzen erhoben werden. Der Eintritt der dereinstigen Steuergemeinſchaft wird erleichtert und der Steuerausfall bei derselben vermindert. 4. Die königl. Regierung hat bei Gelegenheit der Steuerfestsetzung für das Jahr 1887*88 das in Köln bestehende Verhältnissß der Vor Eintritt in die Tagesordnung der gestrigen Stadtverordneten-Versammlung theilte der Vorsitzende, Hr. Oberbürgermeister Becker, zunächst folgendes Dankschreiben Sr. Majestät des Kaisers Friedrich mit:"Berlin, 23. März 1888. Se. Majestät der Kaiser und König haben Ihre Adresse empfangen und sind von dem Ausdruck Ihrer tiefen Trauer bei dem Heimgange Sr. Majestät des Kaisers und Königs Wilhelm Allerhöchst Ihres innigst geliebten Herrn Vaters, sowie von den daran gernüpften Huldigungen der Liebe und Treue, welche Sie Sr. Majestät dem neuen Landestürsten, vertrauensvoll entgegenbringen, wohlthuend berührt worden. Se. Majestät haben mich zu beauftragen geruht, Ihnen für Ihre warme Theilnahme und für Ihre loyale Gesinnung im Allerhöchsten Namen aufrichtigen Dank auszusprechen. Der Geheime Cabinetsrath, Wirklicher Geheimer Nath von Wilmowsky. An den Oberbürgermeister und die Beigeordneten zu Köln." Auch Ihre Majestät die Kaiserin-Wittwe hat durch den Kammerherrn von der Knesebeck ein Dankschreiben an den Vorsitzenden gerichtet, in welchem sie denselben bittet, den an den Reichskanzler gerichteten Erlaß zur Kenntnisß der Bürgerschaft zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
