<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>3</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>277510</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Trauerbotschaft von dem Ableben unseres vielgeliebten Kaisers Wilhelm, welche gestern Morgen kurz nach 9 Uhr schon durch Extra-Blätter in der Stadt verbreitet wurde, kam zwar nicht unvorbereitet, wurde aber allenthalben mit größter Trauer aufgenommen. An manchen Häusern der Stadt, u. a. auch am Rathhause und am südlichen Thurme des Domes, wurden sogleich auf Halbmast gesteckte Flaggen mit Trauerflor ausgehängt. In allen hiesigen Lehranstalten wurde die Nachricht sofort nach deren Bekanntwerden den Schülern mitgetheilt. In den höhern Schulen wurde der Unterricht bis heute geschlossen. Aus dem gleichen Anlaß fand gestern auch keine Böre statt. Das Stadt-Theater hat bis auf weiteres seine Vorstellungen ausgesetzt. Um 12 Uhr wurde im Dom mit sämmtlichen Glocken geläutet, und die dumpfen Töne der Kaiserglocke gaben weithin Widerhall von dem tiefen Schmerze, welchen das heilige Köln über das Hinscheiden des theuern Herrschers empfindet. Gestern Mittag wurde von Seiten des Gouvernements den Truppen der Garnison Köln-Deutz die officielle Mittheilung von dem Ableben Sr. Majestät des Kaisers gemacht und zugleich befohlen, etwa anberaumten Dienst ausfallen zu lassen und die Mannschaften in den Casernen bereit zu halten zur Ausführung weiterer Befehle, deren Ausgabe erst diesen Nachmittag 3 Uhr erfolgen wird. Es bedarf dazu natürlich verschiedener Anordnungen des Kriegsministeriums. Die Vereidigung der Truppen wird noch vor Abend erfolgen müssen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gestern Morgen sollte am hiesigen Markzellen-Gymnasium die mündliche Abiturienten-Prüfung beginnen. Des Todes Sr. Majestät des Kaisers wegen ist der Anfang derselben auf heute Vormittag verschoben worden. In der unter dem Vorsitze des Provincial-Schulrathes Dr. Deiters am 7. und 8. d. am hiesigen Apostel-Gymnasium abgehaltenen Abiturienten-Prüfung wurde sämmtlichen 17 Oberprimaner das Zeuginß der Reife zuerkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im vorigen Jahre sind von den 70 erkrankt. Die Gesammtzahl der Krankenlage beträgt über 1700 st Die Zahl der Leoparden im Zoologischen-Garten hat sich um zwei vermehrt. Vorgestern konnte man die muntern Thiere zuerst sehen; dieselben sind schon 14 Tage alt. Auch der junge Bär entwickelt sich ganz seltenes Jagdgluück hatten am Mittwoch zwei hiesige Bürger ihrem Jagdrevier bei Liblar an der Erft. Dieselben erlegten nämlich diesem Tage zwei wilde Schweine, und zwar einen Keiler im Gewicht 160 Pfund und eine Sau von 124 Pfund.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>-- Ein Einwohner der Ulrichsgasse, an dem man bereits längere Zeit bedenkliche Symptome wahrgenommen hatte, warf vorgestern in seinem Zimmer alles durch einander. Der Mann mußte als Irrsinniger in's Hospital und von dort nach der Lindenburg geschafft werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Nutzlos bleiben alle Warnungen gegen das wagerechte Tragen von Stöcken und Schirmen unter den Arm. So stieß am Mittwoch auf der Hohestrße ein junger Bursche ein Mädchen mit dem Schirm derart in's Auge, daß die Sehkraft desselben geschwächt, wenn nicht verloren ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine große Volksmenge umgab gestern Abend das Geschäft Zur guten Quelle von P. W. Ossendorf. Das schöne Eckhaus am Waidmarkt stand von oben bis unten in elektrischen Flammen. Sämmtliche Schaufenster sind rrächtig decorirt. Alle Fenster sind mit Flor verhängt. Die beiden Eckfenster Blaubach und Waidmarkt sind mit Lorbeer- und Palm-Bäumen gechückt. In der Mitte zwischen den beiden Fenstern steht die Kaiserlüste mit Lorbeerkranz. Der Hintergrund ist schwarz mit weißer Verzierung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>das Haus Wilhelmstrße Nr. 25 daselbst, mit Anbau, und sonstigem Zuberör, Flur. M Nr. 1909/171, groß 1 Ar 13 zeigt den Empfang einer reichen Auswahl neuer Herrenstoffe an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
