<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>5</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>277592</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 29. Mai. Unser nunmehr"städtsch" gewordenes, d. h. von der Stadt in Pflicht und Sold genommenes Orchester hat am PfingstMontag mit den Volks-Symphonie-Concerten, welche sich im vorigen Jahre so viele Freunde gewonnen, und deren nun 12 im Laufe dieses Sommers gegeben werden sollen, wieder begonnen. Da man die Absicht hat, sämmtliche Symphonieen Beethoven's, mit Ausnahme der neunten, im Laufe des Sommers zu geben, so brachte das zweite Concert sofort die zweite(-dur)Symphonie. Weiter hörte man an diesem Abend das Schumann'sche -moll-Concert, von Hrn. Alb. Eigenschütz ganz prächtig auf einem Bechstein gespielt und vom Orchester sehr aufmerksam und schmiegsam begleitet. Daß Hr. Eigenschütz mit einer Zugabe zu revanchiren sich entschlossß für die ihm erwiesenen Ehren, soll nicht unerwaähnt bleiben. Gern begegnete man ein Mal wieder der formvollendeten Medea-Ouverture von Cherubini, die an die Spitze des Programms gestellt war; und stels willkommen wird Mendelssohn's Tongerälde"Meeresstille und glückliche Fahrt" sein. Die genannten Musikwerke kamen unter Leitung des Hrn. Concertmeister Hollander, in dessen Händen dies Mal die Leitung lag, bestens zu Gehör. Der Saal war trotz der schwülen Witterung sehr ansehnlich gefüllt: ein Beweis, daß diese sommerlichen Musik-Aufführungen immer mehr in Aufnahme kommen. Bei dem schönen Erfolge dieser Volks-Concerte ist es doppelt zu bedauern, daß die herrlichste aller Symphonieen Beethoven's, die neunte, nicht zur Aufführung gelangen soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Hahnenthor-Burg ist nunmehr vollständig restaurirt. Die letzten Gerüste wurden gestern abgebrochen und morgen wird der Durchgang unter dem Thor dem freien Verkehr wieder geöffnet. Auf der Ringseite der Thorburg ist ein stolzer Reichsadler im Wappen angebracht mit der Unterschrift,"Wiederhergestellt 1888"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Schreiner Jacob Hick, der angebliche Mörder des Architekten Firmenich, wurde Dinstag-Abend von der Hamburger Criminalpolizei hier eingeliefert. Hick wurde gestern Morgen dem Untersuchungsrichter vorgefuührt. Auf dem Appellhof hatten sich viele Menschen angesammelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unterschlagung. Der Secretair der hiesigen jüdischen Gemeinde ist flüchtig. Derselbe soll größere Unterschlagungen verübt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verhaftet wurde ein Agent von hier, der in einem kürzlich an der Strafkammer verhandelten Processe gegen einen Architekten aus Lindenthal als Zeuge geladen war. Dem Vernehmen nach soll die Verhaftung mit diesem Processe in Verbindung stehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Leiche eines unbekannten Mannes wurde vorgestern im Felde bei Kriel in einem Strohbarmen aufgefunden. Nach ärztlichem Gutachten ist der Tod in Folge Krämpfe nach vorherigem starken Branntweingenußß eingetreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Pungit-Verkehr. Die Könische und Düsseldorfer Dampfschifffahrts-Gesellschaften haben an den Pfingsttagen über 78,000 Personen auf ihren Booten befördert; es soll diese die höchste Ziffer während der Pfingsten gewesen sein seit Vereinigung der Gesellschaften.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Abschaffung der Cuirasse. Das Armeeverordnungsblatt veröffentlicht eine königliche Cabinets-Ordre des Inhalts, daß beim Regiment Gardes du Corps und bei sämmtlichen Cuirassier-Regimentern der Curaß für die feldmarschäßige Ausrüstung in Wegfall kommt. Die genannten Regimenter werden mit dem Carabiner unter Wegfall des Revolvers bewaffnet. Damit hat sich die z. Z. von uns gebrachte Meldung über die Abschaffung der Cuirasse, welche von der Kreuzzeitung bestritten wurde, vollkommen bestätigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
