<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>4</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>277559</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der gestrige prächtige Frühlingstag lockte Tausende"aus dem Druck von Giebeln und Dächern, aus der Straßen quetschenden Enge" in den Umkreis der alten Colonia, um so mehr, als sich Nachmittags der Himmel aufklaärte und der warme goldige Sonnenschein über Stadt und Strom sich ergoß. Flora, Zoologischer Garten, Riezler Haus, Kurfürstengarten, Stadtgarten, Bayenhaus und die Marienburg-- alles wimmelte von Menschen, die froh waren, auf einige Stunden dem Dunstkreis der Stadt sich entziehen zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>F Römischer Fund. Bei den Canal-Arbeiten an der Wolltüche nieß man am Samstag in der Tiefe von ungefähr drei Meter auf einen 20 bis 25 Centimeter dicken Boden aus Ziegelgutß, zweifellos römischen Ursprungs, welcher mit Fliesen von seinem Sandstein und Marmor belegt war. Dieser Boden erstreckt sich ungefähr 20 Meter lang von Norden nach Suden; seine Größe von Westen nach Osten ist einstweilen nicht zu erkennen. Rördlich wird der Boden von senkrechtem Bruchstein-Mauerwerk begrenzt, uptrorduch wird vi. erin eer fmihum Elahlm emmmmtt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>v. Wilh. Später, Verputzen, Se verinstraße 1623. Elisab., T. v Jos. Sassen, Schreiner, Plankg. 44. Jaques, T. v. Kilian Valent. Schraut, Schuhmacher, Pützgasse 8.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>v. Karl Rohm, Badenärter. Mar bilstein 31.- Johann, S. v Knips, Tagl., Schnurg. 42.T. v. Bartholom. Mondinalli, Tagl., Schnurg. 62. Georg Friedr., S. v.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ernennung. An Stelle des auf sein Gesuch mit Pension zur Disposition gestellten Commandeurs der 15. Cavalerie-Brigade, Hrn. Oberst Schmidt v. Altenstadt, ist der Oberst und Commandeur des Hannover'schen Husaren-Regiments Nr. 15, Hr. v. Pelet-Narbonne, zum Commandeur der genannten Brigade ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Raad-Kal#nder. Mit Ende dieses Monats endet die gesetzliche Schonzeit für"böcke; dagegen beginnt am 1. Mai die bis Ende Juni dauernde Schonzeit für Trappen, Schnepfen, wilde Schwäne und alles andere Sumpf- und Wasser-Geflügel, mit Ausnahme der wilden Gäuse und Fischreiher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
