<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>5</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>277585</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Panorama International auf dem Neumarkt 12 wand eln in dieser Woche die Besucher in der besonders interessanten und klassischen Gegend Unter-Italiens. Besonders bemerkenswerth ist der Blick in das Jahrtausende alte Leben der ehemaligen Bewohner von Pompeji, auf Neapel und den Vesuv. In der nächsten Woche bietet das Panorama Ansichten von den baierischen Königsschlössern Hohenschwangau und Neuschwanstein in allen Details von innen und außen. Der Aufenthalt im Raume des Panorama's wird durch Anwendung von Eis auch während der heißen Jahreszeit angenehm gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kunst-Auction. Die Kölner Firma I. M. Heberle(H. Lempertz' Söhne) wird zum ersten Male in ihrem neuen Auctionslocale Breitestrße 125--127 am 28. und 29. d. die Versteigerung der Kunstsammlung des verstorbenen Prof. Compar Herrmann in Wien, des bekannten"Hexenmeisters", abhalten. Die Sammlung umfaßt u. a. 78 Nummern Majoliken, 25 Porzellane und Fayencen, 19 Maler-Emaillen(meist Limoges-Arbeiten), 27 Bijouterieen, 74 Arbeiten in Silber, 17 Sculpturen in Elfenbein, Holz und Stein, außeadem Arbeiten in Glas, Gruben-Email, in Pasticcio, Leder, Textilarbeiten, Standuhren, Möbel, Gemälde, Aquarelle 2c. An den folgenden Tagen, vom 30. Mai bis 2. Juni, kommt die Kunstsammlung des Herrn Alexander Scharf in Wien zum Verkauf. Dieselbe ist sehr reichhaltig, zumal in Arbeiten in Edelmetall, Bijouterieen Dosen, und Uhren. Die Arbeiten in Silber zählen 159 Nummern, die Bijouterieen 84, die Rosensammlung 73, die Uhrensammlung 66. Am ersten Tage kommen die Arbeiten in Silber und die Bijouterieen, am zweiten die Dosen, Emaillen, Arbeiten in Elfenbein, Uhren, Waffen, Möbel, Cassetten, am dritten die Arbeiten in Metall, Stein, Schildpatt, Horn, Leder 2c., die keramischen Erzeugnisse, die Arbeiten der Textil-Industrie und die Gemälde zur Versteigerung. Das Besuchen der Ausstellung vom 25. bis 27. d. der beiden Sammlungen ist nur mit Eintrittskarten gestattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Flora-Theater. Die heute im Flora-Theater zur Aufführung gelangende Novität:"Die Herren Eltern", hat, wie uns aus dem Theaterbureau mitgetheilt wird, eine für einen Schwank ungewöhnlich lange Lebensdauer entwickelt, und zwar auf englischem Boden, wo das Originalsück, bekannt unter dem Titel:"Our boys"(Unsere Knaben), sich der größten Beliebtheit erfreut, und in London allein über 1500 Mal(!) aufgeführt wurde. Außer"Die Herren Eltern" gelangt heute auch die bereits im Stadt-Theater beifällig aufgenommene burleske Opern-Parodie"Der Mizekado, oder: Ein Tag in Piritu", zur Aufführung.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Severin gehalte montag-Morgen wie doch keine so groß genheit früher in ren dies Mal nu Wohlthätigkeits-Anst eck der neuen An gung im vorigen elche von den Mitg nierzeichnet war. T r Grundstein gele im die Bestimmt dienen, erwachse ler für den Haust elche die Wohlthat nen Ersatz hierür sprechend ist auch r Empfangs- und mmt. Die erste El schwestern, welch' I mitglieder des Arbe sonntags, Unterrich id dritte Etage soll stige Schlafsäle u d. Mit einem gade der Anstalt ner wohlgelungene n geräumiger Hof ng. An dem Einn t des nördlichen r. Schwartz, Hr. R tor Brandenberg nier Vorantritt ei err das Haus, w trug. Alsdann n St. Ursula den e Entstehung und nien Zwecke, so hen Stadttheil ein Leitung des Hr alter an St. Ursu teilnahme an der ihren ein Damen, und das Result iem Hause hinter terrichtsanstalt fü Nothbehelf, wele er Wohlthäter, ur verstorbenen Con dlich den Ankauf erkaltung ein dan id im vorigen Ja im Schluß bat de is auf das neue choses. Nun begi wohlthäter. Alsdan zweite Stockwerk are in einer herz ährten Kölner A werthätigen Lie n Ornate die ki mit einem herzl K Als Curio siger Fallimentslheilung kommen einige einsam rden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>einem englischen er Theil nehmen. minicaner 11B. Unterricht Jahnstraße 14. schaftlich heilt Privat-Unteren den Elementarußer dem Hause olg gesichert. Gefl. e Exp.*</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Selbstdarleiher hypothek auf feste bereit. Fr. Off.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
