<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>5</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>277570</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueber den seltsamen Auftritt in dem Modewaaren-Geschäft der Firma Hergershausen&amp; Wolff, welchen wir in Nr. 121 des Local-Anzeiger berichtet haben, geht uns von Seiten der betreffenden Firma folgende Darstellung zu. Die Dame, welche den Hut aus dem Schaufenster des Geschäftes verlangte, ist eine Modistin aus Barmen. Da im Geschäfte gerade viel zu thun war, so wurde der Modistin bedeutet, daß die Entnahme des Hutes aus dem Schaukasten mit großen Umständen verbunden und die Ausstellung im Schaukasten gefährden könne; sie möge deshalb eine günstigere Zeit abwarten, wie dies auch unter andern Engros-Kunden üblich sei. Die Dame bestand aber auf ihrem Verlangen und sprach von Schwindelgeschäften, gemeine Juden 2c. Auf diese Beschimpfungen hin wurde der Dame das Local verwiesen und erklärt, sie speciell bekäme nunmehr den verlangten Hut zu keinem Preise, wodurch natürlich, wie die Firma bemerkt, nicht ausgeschlossen sei, daß jeder andere Detailkunde zu jeder Zeit auch die im Schaukasten ausgestellten Waaren kaufen könne. Dies ist im Wesentlichen die von unserer ersten Notiz abweichende Darstellung des Sachverhalts von Seiten der Firma Hergershausen&amp; Wolff. Da die Firma erklärt, die betreffende Dame bereits wegen Beschimpfung und Hausfriedensbruch bei der Staats-Anwaltschaft angezeigt zu haben, so werden wohl die gerichtlichen Verhandlungen den wirklichen Sachverhalt klarstellen. Bis dahin müssen wir uns mit unserm Urtheil bescheiden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ordens-Verleihungen. Dem Hrn. Oberbürgermeister Becker in Köln ist der Kronen-Orden 2. Klasse und dem Dompropst Dr. Berlage in Köln der Rothe Adler-Orden 3. Klasse mit Schleife verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Militairisches. Bei den Infanterie-Regimentern Nr. 40 und 65 treffen heute zu einer zwölftägigen Uebung circa 1200 Reservisten ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zur dieseährigen Frühjahrs-Uebung der Reservisten sind auch zwei Alumnen des hiesigen Priester-Seminars einberufen. Einer derselben ist bereits gestern Morgen nach Trier abgereist, um daselbst beim 29. Regiment einzutreten, der Andere folgt morgen. Zwei weitere Alumnen des Seminars, die ebenfalls Gestellung-Ordre erhalten hatten, wurden von der Uebung dispensirt wegen Krankheit, resp. weil sie bereits mit dem neuen Gewehr ausgebildet sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der hochwürdigste Herr Erzbischof consecrirte gestern Morgen 7 Uhr im Dom 15 Altarsteine für Feldaltaäre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Amtliche Juspieirung. Vertreter des Ministeriums und der kgl. Regierung sowie der Herr Polizeiräsident und andere Herren nahmen am Samstag das hiesige Gefäogniß, das Depot und gleichzeitig das Terrain für den neuen Sübahnhof in Augenschein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Pionier-Schwimmanstalt wurde gestern Morgen durch ein Localboot nach ihrem Sommerplatz geschleppt, welcher bekanntlich auf der Deutzer Seite unterhalb der Schifsbrücke sich befindet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Neuer Werftkrahn. Auf dem neuen Werft am Filzengraben ist gestern von Seiten der Firma van der Typen und Charlier zu Deutz mit der Aufstellung eines neuen Fahrbahn-Handkrahns von 50 Centner Trafähigkeit begonnen worden. Die Construction des Krahns zeigt gegen die der festen Werftkrahn einige wesentliche Verbesserungen im Interesse der Sicherheit der Arbeiter. Bei plötzlichem Loslassen der Kurbeln wird das Sinken der Last durch eine besondere Bremsvorrichtung verhindert und stehen die Kurbeln augenblicklich still. Eine weitere Verbesserung besteht darin, daß die Ablaßbremse nicht eher bewegt werden kann, bis die Kurbelwelle ausgerückt ist. Eine Beschädigung der Arbeiter durch das Rückschlagen der Kurbeln ist dadurch vollständig ausgeschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Goldenes Amts-Jubiläum. Bei der Festfeier des Amts-Jubiläums der Hauptlehrerin Dangers ist bemerkt worden, das Fest sei das erste seiner Art, welches in Köln gefeiert werde. Noch vor sechszehn Jahren jedoch, am 15. November 1872, wurde das goldene Amts-Jubiläum der Hauptlehrerin Teller an der Pfarrschule St. Mariä-Himmelfahrt gefeiert. Der Kirchen- und Schulfeier wohnten Vertreter der Regierung wie der städtischen Schullehörde und der Schulvorstand bei. Die Stadt ließ der verdienten Jubilarin ein ansehnliches Geschenk überreichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Jubiläum. Ein beredtes Zeuginß von dem guten Einvernehmen, welches zwischen Principal und Arbeiter besteht, beweist die Thatsache, daß der Porzellanpacker Hermann Esser bei der Firma Theodor Olbertz Sohn, Unter Taschenmacher Nr. 11, heute sein fünfundzwanzigähriges Dienstjubiläum feiert. Der Vater des Jubilars hat bei derselben Firma 45 Jahre in Diensten gestanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der elektrische Beleuchtungswagen für die städtischen Gasund Wasser-Werke hat bei den bisher damit angestellten Versuchen sich eben so praktisch als zuverlaässig erwiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der außserordentliche Gauturntag des Sieg-Rhein-Gaues, welcher am Sonntag hierselbst stattfand, beschlossß, das dieseährige Gauturnfeſt In dieser Woche findet eine Sitzung der Stadtverordneten-Versammlung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
