<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>5</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>277587</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Divisions-Commandeur der 15. Division, General-Lieutenant v. Hilgers, reiste vorgestern von hier nach Koblenz, um gestern die Besichtigung der dort garnisonirenden Bataillone des 28. Infanterie-Regiments vorzunehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>L Die Gürzenich-Volks-Concerte folgen rasch aufeinander. Nach dem wahrhaft schönen Erfolge des ersten, am Pfingst-Montag, wird das zweite schon am nächsten Montag um 74 Uhr Abends stattfinden. Das Programm ist wieder sehr gewählter Natur, alle Schätze der Musik: Cherubini's Medea-Ouverture, Schumann's-moll-Concert von Alb. Eigenschütz gespielt, die Ouverture Meeresstille von Mendelssohn und Beethoven's zweite Symphonie. Eine vortreffliche Zusammenstellung, welche, wie überhaupt unsere Gürzenich-Concerte, gebildeten Geschmack aufweist. Es wird den regelmäßigen Concertbesuchern dadurch ein besonderes Interesse geboten, daß die Symphonieen von Beethoven, Nr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>8, in den Concerten nacheinander folgen. Sehr zu bedauern ist es, daß man die Symphonie aller Symphonieen, die Neunte, nicht bringt,-- der Chorsatz kann ja wegbleiben. Wie viele Musikfreunde möchten gerade dieses Werk gern hören, dessen Genuß, wenn es im Winter ausgeführt wird, wegen des hohen Eintrittspreisen vielen verschlossen bleibt. Kein Werk würde den großen Gürzenich-Saal so füllen wie die Neunte Symphonie. Möchte daher dieser Wunsch nicht verhallen! --tte noch, vuß die Temperatur im Gürzenich eine ganz gerträg* Für die internationale Gartenbau-Ausstellung hier  sel##t meeren sich die Anmeldungen. Von den auswärtigen Firmen und Gesellschaften, welche ihre Betheiligung zugesagt haben, ist besonders die Genter Section der Avenir Horticole de Belgique hervorzuheben, welche drei Delegirte ernannt, um in Verbindung mit dem hiesigen Ausſtellungscomite für die Beschickung aus Belgien thätig zu sein. Für den Festplatz sind bereits mehrere Etablissements vergeben. Hr. W. Melchers wird eine Weinstube errichten, Hr. Bardenheuer aus Kalk ein großes Bie-Restaurant, die Brauerei Altenburg ebenfalls ein Bier-Restaurant, desgleichen die Brauerei Schmitz aus Mügersdorf; die Wein-Großhandlung von J. Keller ein altdeutsches Weinhaus; letzterm wird sich eine Bodega anschrießen. Auch mehrere Schießbuden sind bereits angemeldet. Die Firma Jacob Hilger aus Rheinbrohl baut eine Brücke aus Wellblech, welche neben den Ein gängen die Verbindung des Festplatze mit dem Flora-Garten bewerkstelligen soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>das ein####s heiligt wurde gestern ein Kind aufgenommen ##es einen Arm gebrochen; ferner ein Stuccaturer, welcher im Regierungsgebaäude bei Ausbesserung einer Decke vom Gerüst herunter gefallen war und eine schwere Verletzung der Wirbelsäule erlitten hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
