<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>5</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>277563</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Militairisches. Gestern Morgen um 5 Uhr rückte das Schleswig'sche Fun-Artillerie-Bataillon Nr. 9 per Bahn zu einer zehnöchentlichen Besatzung nach Metz aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine große Anzahl Europamüder, meistens Südeutsche, fuhr gestern Morgen 6 Uhr 50 Min. von hier nach Antwerpen, um sich von da nach America einzuschiffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einen seltsamen Auftritt erlebte am Mittwoch-Abend eine auswärtige Dame in einem hiesigen Modewaaren-Geschäft. Dieselbe sand nämlich besondern Gefallen an einem im Schaukasten ausgestellten Damenhut, welcher für 10 M. angepriesen war, und ging deshalb in das Geschäft, um einen solchen zu kaufen. Es wurden der Dame mehrere Hüte vorgelegt; allein die Dame meinte, die Hüte seien nicht von derselben Qualität wie derjenige, welcher für denselben Preis im Schaufenster ausgestellt sei, und wünschte deshalb speciell den Hut zu kaufen, welchen sie im Schaufenster gesehen habe. Nach einigem Wortwechsel sagte der Inhaber des Geschäftes zu der Dame, wenn sie nicht sofort hinausgehe, werde er sie durch seinen Commis hinausbringen lassen. Die Dame verließ bestürzt das Local und beklagte sich bei einigen andern Damen, welche vor dem Schaufenster standen, über die Grobheit des Geschäfts-Inhabers. Aber auch der Commis erschien vor der Thüre und erklärte der Dame unter recht derben Schimpfworten, sie bekomme den Hut nicht für 20 Mark. Diese bat mehrere Umstehende, in der Angelegenheit als Zeugen fungiren zu wollen, was ihr auch gern gewährt wurde, und begab sich nach dem Präpsidium, um daselbst Anzeige von dem Vorfall zu erstatten. Die große Gereiztheit des Geschäfts-Inhabers über das Ansinnen der Dame erscheint allerdings auffällig. Mancher würde sagen: Das läßt tief blicken!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Hr. Capellmeister Been hat seine, bei den Musikfreunden noch im besten Andenken stehenden, Symphonie-Concerte nach dem Edengarten verlegt und am Mittwoch daselbst mit einem neuem Cyclus derselben begonnen. Die beliebten Concerte werden jeden Mittwoch daselbst stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die französische Operetten-Gesellschaft-- so lesen wir in der Köluischen Volkszeitung--, gegen deren Auftreten im hiesigen Stadt-Theater von allen Seiten Protest eingelegt worden war, ist dennoch vorgestern erschienen und hat ihr Gastspiel, das hoffentlich nicht lange währt, mit der dreiactigen Operette"La Mascotte"(Der Glücksengel) eröffnet. Das fade Stück wurde früher hier im Wilhelm-Theater wiederholt, aber ohne Beifall, gegeben. In der deutschen Bearbeitung war manches gemildert, was jetzt unverhüllt und schamlos an's Licht sich wagte. Mascotte ist die Bezeichnung für ein Glückskind, ein"Sonntagskind", wie man zu sagen pflegt. Die in Rede stehende Mascotte ist die Gäsehüterin Bettina, die man nur darum mit einer unglaublichen Naiveät umkleidet hat, damit sie alles desto ungenirter sagen kann. Der Schafhirt Pippo, der Auserkorene dieser listig-lüsternen Einfalt vom Lande, bildet das würdige Gegenstück zu Bettina. Das Glückskind erwirbt sich die Gunst des schwachöpfigen Fürsten von Piombino, und Pippo wird von der Prinzessin-Tochter in einer Art und Weise geliebt, die nicht näher zu beschreiben ist. Dem"Gänseengel" aber erscheint das Leben am Hofe, ungeachtet seiner ungebundenen Lustigkeit, noch zu zwangvoll, denn er klagt: "Ach, an mein Döschen denk' ich immer, wo ich so ungenirt und frei." Das genügt wohl, um den Text zu kennzeichnen. Die Musik ist fließend, steht jedoch an Frische und Ursprünglichkeit den deutschen Operetten von Strauß, Suppe und Millöcker weit nach. Das Haus war leer; die Zuhörer waren meist Fremde und hier ansässige Franzosen, die ihr Gefallen in auffälliger Weise laut werden ließen. Namentlich schienen auf der Galerie viele Wallonen sich eingefunden zu haben. Wir betonen das besonders, damit man anderwärts nicht glaube, das Kölner Publicum habe einen so versumpften Geschmack, daß es die unsaubern Stücke unserer Nachbaren, die unsern Lohengrin mit Pfeisen zurückgewiesen, hier mit Jubel aufnähmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Dem Hospital wurde eine Frau zugefuührt, welche von ihrem Manne einen Stich in den Rücken und einen solchen in's Gesicht erhalten hatte; Der Plan über die Festsetzung der Baufluchtlinie zur Durchührung der Dagobertstraße bis zur Straße Unter Kahlenhausen liegt vom 3. d. Mts. ab im städtischen Bau Secretariat(Rathhaus, Zimmer Nr. 32) zu Jedermanns Einsicht offen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kunst-Sammlung aus dem Nachlasse des Kunständlers Herrn Mathias Dahmen in Köln. Versteigerung den 7. bis 9. Mai.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
