<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>5</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>277561</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zweite feste Rheinbücke. Der auch von uns mitgetheilte Artikel der Köluischen Volks tung in der Abend-Ausgabe vom 19. April, in welchem der Verfasser die Ersetzung der Brückenrampen durch Hebewerke als einziges Mittel, die Errichtung der neuen Rheinbücke an Stelle der seitherigen Schiffbarücke zu ermöglichen, vorschlug, hat die bereits aufgegebene Hoffnung, auch die feste Rheinbücke an die Friedrich-Wilhelmstrße verlegen zu können, von neuem belebt. Am Samstag hatten sich im Cafe Rheinberg eine Anzahl Haus besitzer des östlichen Stadttheiles zur Besprechung dieser Angelegenheit zusammengefunden. Zunächst wurde ein provisorisches Comite gewählt, wel hes die Einberufung einer größern Versammlung veranlassen soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gemeinützige Baugesellschaft. Das Comite zur Gründung einer Gemeinützigen Baugesellschaft zu Köln war am Montag versammelt, um den Bericht seines Ausschusses entgegenzunehmen. Die Statuten, die unter Berücksichtigung der von der städtischen Verwaltung gestellten Bedingungen entworfen sind, wurden angenommen, unter Vorbehalt eines noch zu vereinbarenden Zusatz-Paragraphen. Die anwesenden Herren schossen die nöthigen Gelder für die erforderlichen Auslagen zusammen, erweiterten den Ausschuß und beauftragten denselben, auf Grundlage des also festgestellten Statut-Entwurfs für eine weitere Betheiligung, namentlich der industriellen Kreise, Schritte zu thun. Eine Fortsetzung der Berathungen wurde für die nächste Zeit in Aussicht genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Zahl der Firmlinge in denjenigen Decanaten, welche der hochwürdigste Herr Erzbischof in diesem Jahre zu besuchen ged nkt, beziffert sich, dem Vernehmen nach, auf annähernd 80,000. Etwa 40 Kirchen und 50 Altäre sollen consecrirt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zum Operetten-Scandal. In einem geistvoll geschriebenen Artikel in der Gegenwart geißelt Paul Marso das Treiben der deutschen Theater, ihrer Operetten-Componisten und die Haltung des Publicums in schonungsloser Weise, die verderblichen Folgen schildernd, welche das Operetten-Unwesen auf Bildung und Geschmack des Theater-Publicums nach sich ziehen mußte und leider gezogen hat. Der Satz:"Das Publicum hat die Kunst, welche es verdien!", wird als traurige Wahrheit beleuchtet. Die Operette, der Wechselbalg, welche mit der Marke des Verfalls an der Stirne zur Welt kam, und wie sie leider seit Jahren grassirt, ist der Cultus des deutschen Cancan, nichts anderes. Die Nachahmungssucht, an der wir wie an einer Krankheit leiden, hat sich auf diesem Felde recht bewährt. Das Abgeschmackteste der Franzosen ist vielen Deutschen noch immer gut genug Marso weist nach, wie die Musenstadt an der Donau, die Stadt Mozart's, Beethoven's und Schubert's den traurigen Ruhm hat, der Pariser Operette die Gasse gebrochen zu haben, dieselbe Stadt, in der ein Lortzing, der Meister kerndeutschen Humors in der Musik, kein Aufkommen finden konnte. Der Componist der"Fatinitza", welche Unsummen eingebracht hat, wurde in Wien zum Ehrenbürger ernannt! Nach Wien paßte auch der sinnliche Makart, das decorative Genie, welches die wurmstichigen Pfirsiche eines Alex. Dumas auf die Leinwand übertrug. Und dasselbe Wien glänzte einst durch köstliche Singspiele mit burlesker Handlung und Parodieen, mit, wenn auch grobörnigem, doch aufrichtigem, unangekuänkelte Humor und lebensfrischen Charakter, ohne Ausgehtüftetes und Ungesundes. Wann ist ein Ende abzusehen? Neue Operetten und neue-- Sittestücke verfallen der Habgier vieler Bühnen. Lessing schreibt ein Mal: Selten genesen wir eher von der verächtlichen Nachahmung gewisser französischer Muster, als bis der Franzose selbst diese Muster zu verwerfen beginnt. Es scheint also noch gute Weile zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>P Liebstähle. Aus einem Zimmer eines am Sachsen-Ring gelegenen Hauses wurden mehrere goldene und silberne Schmucksachen, ein Portemonnaie mit etwa 20 M. Inhalt, außeadem noch 18 M. gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vom Flur eines Hauses am Eigelstein wurde von einem Schleichdiebe ein grüner Teppich entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln-Deutz, 1. Mai. Ein Cuirassier, welcher noch zehn Monate Festungshaft zu verbüßen hatte, aber in Folge des kaiserl. Guaden-Erlasses aus der Festungshaft entlassen worden war, ist nach zweitägigem Aufenthalt in der Caserne desertirt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 1. Mai. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,10 das Pfund. Eier.30 das Viertel. Hinkel 3,60, Tauben 1,00 das Paar. Truthahn 12,00 das Stück. Kaninchen.00, Hühner 1,70, Enten 275 das Stück. Hecht.00. Aal.60, Karpfen.80, Salm.30, Schleien .70 das Pfund. Ochsenfleisch 0,60, Kalbfleisch 0,50, Hammelfleisch.55, Speck, geräuchert.65, gesalzen.60, Schnalz 0,70, Nierenfett.40, Zwiebel .15 das Pfund, Aepfel 13.00 die 100 Pfd. Kartossel, weiße 3,40, rothe .50. Nieren-.00 die 100 Pfd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Haus Gruber'sche Zither-Verein, welcher sich vor einigen Monaten hier constituant hat, hielt am Sonnlug in den Sälen des Hotel Tils, Thurnmarkt, seinen ersten Familien-Abend. Unter der trefflichen Leitung des Hrn. Kammer-Virtuosen Hans Gruber klappten die Ensemblepecen, ausgeführt mu zwölf Zithern, ganz vortrefflich, so daß der Verein zu den schönsten Hoffnungen berechtigt. Das Spiel des Hrn. Gruber und einer Gemahlin hat einen ganz besondern Reiz, welcher nicht nur durch die vollendete Technik der Spielenden, sondern namentlich durch die Weichheit und Zartheit der vorgetragenen Musik hervorgerufen wird. Der Besuch des Familien-Abends war ein sehr zahlreicher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Nippes, 30. April. Die biesige Ortskrankenkasse hatte im vorigen Jahre eine Einnahme von 31,575 M. Die von den Arbeitgebern eingezahlten Beiträge betrugen 29,120., von welchen dem Gesetz gemaß ein Drittel von den Arbeitgebern und zwei Drittel von den Arbeitern geleistet waren. Die Ausgaben bezifferten sich auf 25.758 M. und der Kassenbestand bzw. das Vermögen Ende 1887 auf 16,500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
