<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>4</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>277548</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wohlthätigkeits-Ausstellung. Die eben so interessante als belehrende Sammlung ethnographischer und kunstgewerblicher Gegenstände, welche Herr Eugene Wolf zum Besten der Ueberschwemmten in den Ostprovinzen ausgestellt hat, bleibt nur noch bis Freitag inel. Neumarkt 12, Parter#e links, dem Publicum geöffnet. Wir machen hierauf gern alle diejenigen, welche die in ihrer Art einzige Sammlung noch nicht gesehen haben, auch an dieser Stelle aufmerksam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personen-Dampfschifffahrt. Der Salondampfer Niederwald, welcher eine elektrische Beleuchtungs-Anlage mit 65 Glülichtern erhalten hat, wird am 1. k. Mis. seine regelmäßigen Fahrten zwischen Köln und Mainz beginnen; die Salondampfer Wilhelm, Kaiser und König, sowie der Drachenfels, welch' letzterer in Duisburg erbaut worden ist und in der nächsten Woche seine Probefahrt machen soll, werden am 15. k. Mts. in Dienst gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>157 Steckbriefe sind in der jüngsten Nummer des Amtsblattes der königlichen Regierung zurückgenommen, ohne Zweifel in Folge des Guadenerlasses Kaiser Friedrich's.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine Collecte für die Ueberschwemmten der Ostprovinzen hat der hochw. Hr. Erzbischof angeordnet. Dieselbe soll am vierten Sonntag nach Ostern in allen Kirchen der Erdiölese abgehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ernennung. Die jüngste Nummer des Kirchlichen Anzeigers für die Erdiölese Köln enthält u. A. die Ernennung des Hrn. F. X. L. M. Kaufmann zum Kaplan an der Pfarrkirche zum h. Gereon in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Verschüttet wurde gestern Nachmittag durch herabfallende Steine ein Arbeiter, welcher an dem Abbruch einer Mauer an der Follerstrße beschäftigt war. Der rasch hinzu gekommenen Feuerwehr gelang es, den Verungluückten noch lebend aus dem Schutthaufen herauszuholen; derselbe hat dem Anschein nach keine erhebliche Verletzung erlitten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gefährliche Schlafstellen. Wir berichteten vor einigen Tagen an dieser Stelle über den Brand einer vor dem Weyerthor belegenen Baracke, bei welchem mehrere Arbeiter in den Flammen umgekommen sind. Im Anschlugß hieran wird uns von zuverlaäsiger Seite die Mittheilung gemacht, daß der speculative Wirth eines in der Nähe des Severinsthore belegenen, ganz in Holz erbauten Tanzlocale die Rentabilität desselben dadurch zu erhöhen strebt, daß er Schlafstellen zu 10 Pfg. pro Person an Arbeiter vermiethet. Diese Schlafstellen bestehen selbstredend nur aus Strohmündeln und befinden sich nicht etwa zu ebener Erde, sondern auf der im Innern des Saales ringsum in Etagenöhe angebrachten Galerie. Man denke sich nun ein solches Holzgebaäude bei seiner isolirten Lage, im Innern das viele Stroh, brennend! Eine Rettung der auf der Galerie schlafenden Menschen wäre wohl kaum möglich. Im Interesse der Leute selbst, wie auch vom sittlichen Standpunkt aus erachten wir eine Untersuchung bzw. Ueberwachung derartiger Unterkunftsräume und Baracken als dringend nothwendig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gedenktag. Zur Erinnerung an die Erstürmung der Düappeler Schanzen am 18. April 1864 hatten gestern die Militair-Gebäude geflaggt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Kölner Turn-Verein hielt am Montag seine ordentliche Hauptversammlung ab. Derselbe zählt nach dem Geschäftsberichte 270 Mitglieder. Die Kasse weist trotz erheblicher Ausgaben für Ausbildung tüchtiger Vorturner, Fechtunterricht, Blicher, Gau- und Kreis-Abgaben einen ansehnlichen Ueberschußß auf. Die Vereins-Bibliothek zählt über 700 Bände. Zum ersten Vorsitzenden wählte man Hrn. J. Hargersheimer, der über 25 Jahre dem Vorstand angehört. Von der Veranstaltung eines gemeinsamen Turnfesten wurde vorläusig abgesehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Barbier-, Friseur- und Perrückenmacher-Gehülfenverein feiert am Sonntag sein dieseähriges Frühjahrsfest im Luisen-Saal, bestehend aus Abend Unterhaltung und Festball. Der Verein besteht seit beinahe zwei Jahren, und die Mitgliederzahl desselben ist in steier Zunahme begriffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
