<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>3</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>277518</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gestern Nachmittag gegen 33 Uhr fiel ein vierähriger Knabe, welcher über das Treppengelaänder ratschen wollte, in einem Hause am AndreasKloster vom 4. Stock hinab in den Hausflur und blieb sofort todt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hr. Blaß, welcher vor einem Jahre als erster Buchhalter und Cassirer der hiesigen Stadtkasse angestellt worden, ist jetzt zum Rendanten der städtischen Armenkasse befördert worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im neuen Volksgarten ist man gegenwärtig schon mit den Anpflanzungen von Bäumen und Strauchwerk beschäftigt. Aus dem Glacis des alten Fort IV werden mittels des neuen Pflanz-Apparats etwa dreißig Jahre alte Bäume ausgehoben und in den Volksgarten verpflanzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein hiesiger Bäckermeister hatte zur Feier seines silbernen Jubiläums als Meister in 25 Brode je ein 50-Pfennig-Stück eingebacken und dabei zugleich die Bestimmung getroffen, daß derjenige, der ihm ein solches Stück wiederbringe, als Belohnung drei Brode erhalten solle. Bis jetzt ist indeß nur ein Kunde mit dem Fund bei dem Bäcker erschienen und hat die Belohnung in Empfang genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Panorama International, Neumarkt Nr. 12, bietet in der kommenden Woche Gelegenheit, die interessantesten Partieen Schweden's kennen zu lernen. U. a. werden Stockholm mit seinen Prachtgebaäuden, die Sehenswuürdigkeiten von Stockholm, darunter der Dom und verschiedene Schlösser, zur Anschauung gebracht. In der verflossenen Woche erfreute sich das Panorama eines recht zahlreichen Besuches.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Manche Eltern, deren Söhne zu Ostern aus der Elementarschule entlassen werden, sind in großer Sorge darüber, was der Junge werden soll. Denjenigen, welche ihre Kinder zu einem tüchtigen Handwerker heranbilden lassen wollen, kann nicht dringend genug empfohlen werden, dieselben nur bei Innungsmeister in die Lehre zu geben. Die hiefigen Innungen kommen ja den Wünschen der Eltern nach Möglichkeit entgegen; so haben z. B. mehrere Mitglieder der hiesigen Tischler-Innung sich bereit erklärt, junge Leute als Tischlerlehrling bei Innungsmeister unterzubringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das neue Hotel an der Ecke der Trankgasse und Marzellenstrße, welches der Bierbrauerei-Besitzer Hr. Karl Schmitz in Mügersdorf durch den Architekten Hrn. Karl Kirchner hat erbauen lassen, ist gestern unter dem Namen"Englischer Hof" von Hrn. Graff eröffnet worden. Das trefflich ausgestattete Gebäude enthält 36 Zimmern und ist mit Marmortreppen, feuerfesten Corridoren und Dampfheizung versehen. Ein hydraulischer Aufzug befördert Personen und Gepäck bis zur vierten Etage. Im Unterhaus ist ein feines Restaurant eingerichtet, in welchem Münchener Spatenbräu zum Ausschank gelangt. Die Restaurationsäume sind hochelegante ausgestattet, so daß dieselben zu den feinsten in unserer Stadt gezählt werden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>17. März. Zwei kleinere Brände, an der Schildergasse und an der Compagnie. Hauptmann der Landwehr Schlickmann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
