<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>3</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>277505</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>st Ehrenfeld, 3. März. Hier fand gestern die vorletzte Sitzung der Stadtverordneten-Versammlung statt. Nach längerer Discussion bewilligte das Collegium die Anlage eines Doppelgeleise für die Pferdebahn auf der Venloerstraße, von der Guttenberg- bis zur Heribertusstraße. Der Vorsitzende, Hr. Burgermeister Jesse, theilte mit, er werde jetzt die Erlaubnisß zur Anlage eines einfachen Geleises behufs Durchührung der Pferdebahnlinien nach Bickendorf gestatten, und zwar mit Rücksicht auf den geringen Verkehr, welcher sich auf der Strecke entwickeln werde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>An Nachkredit bewilligte man 1980 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das frühere Kloster soll zu einer Kleinkinderbewahrschule eingerichtet werden. Für die Instandsetzung desselben bewilligte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Vorarbeiten für die internationale Gartenbau- Ausstellung in der Flora werden eifrig fortg.setzt. Auf eine große Betheiligung von Seiten der Aussteller und auf eine bedeutende Concurrenz hervorragender Leistungen darf um so mehr gerechnet werden, als außer den vielen Staats- und Ehren-Preisen von verschiedenen hier domicilirten und auswärtigen größern Instituten, als dem Zoologischen Garten, der Colonia, der Kölner Straßenbarn-Gesellschaft 2c., namhafte Geldpreise bereits bewilligt bezw. in Aussicht gestellt sind. Der weite Nahmen des Programmes wird ohne Zweifel nach jeder Richtung hin auf das glänzendste ausgefüllt werden. Einen besondern Reiz werden namentlich auch die Erzeugnisse unserer jungen Colonieen gewähren, welche, soweit dieselben auf den Gartenbau Bezug haben, wozu insbesondere sowohl wild wachsende als auch angebaute Pflanzen und Früchte bezw. deren für die Technik und die Heilkunde dienliche Producte gehören, in einer besondern Halle zur Anschauung kommen sollen. Dabei wird beabsichtigt, gleichzeitig die zu der Boden-Cultur, der Anpflanzung u. dergl. mehr benutzten Geräthe und Werkzeuge zur Ausstellung zu bringen. Auf diese"deutsche Colonial-Ausstellung" ist schon im Programm besondere Rücksicht genommen, indem man eine Reihe von Preisen bezw. Medaillen dafür bestimmt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mit der Verbesserung des Fahrwassers bei Bayenthal und Marienburg ist man gegenwärtigeifrig beschästigt. Durch Ausbaggern und Entfernen der sogen."Grasörter" daselbst, welche der Schifffahrt wiederholt, namentlich im vorigen Jahre, erhebliche Nachtheile gebracht haben, soll der Fahrweg des Stromes bei genannten Orten nicht nur wesentlich vertieft. sondern auch gerade gelegt werden. In Folge der großen, zum Theil bis zum Fahrwasser sich erstreckenden Kribben zwischen Zeus und Urdenbach au der rechten Rheinseite haben in der Nähe des letztern Ortes verschiedene Stellen sich gebildet, welche besonders bei niedrigem Wasserstande dem Verkehr gefahrbringend sind. Daher soll nun auch dort eine Strom-Correction vorgenommen werden, wozu mehrere Bagger-Maschinen daselbst eingetroffen sind. Mit den Arbeiten soll in nächster Woche begonnen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zufolge ministerieller Verfügung wird mit Beginn des bevorstehenden neuen Schuljahres der Zeichen-Unterricht in den Elementarschulen nach den im vorigen Herbste von Seiten des Ministeriums bekannt gegebenen Grundsötzen ertheilt. Die Leitsäden, von dem Director der Gewerbeschule in Hamburg, Hrn. Dr. Stuhlmann, ausgearbeitet, sowie die Zeichenhefte, sind im Verlage von Spemann(Stuttgart) erschienen. Der Zeichen-Unterricht beginnt fernerhin bereits mit dem zweiten Schuljahr. Besondere Schwierigkeit macht den Lehrern der höhern Klassen das für die obern Jahrgänge vorgeschriebene Zeichnen nach Modellen, weil die abzuzeichnenden Körper in genau b stimmte Entfernung vor dem einzelnen Schüler aufzustellen sind. Wie diese Forderung, namentlich in einer stark besetzten Klasse, praktisch durchgefuührt werden kann, ist für die Lehrerschaft wie für die Schulaufsichtsbehörde zur Zeit noch ein Räthsel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im Bezirk des achten Armee-Corps sind folgende Stellen durch Militair-Anwärter zu besetzen: Bitburg, Postamt, Landbriefträger, 510 M Gehalt und 72 M. Wohnungsgeld-Zuschußß, Bewerbungen an die Oberpostoitection in Trier. Bonn, Postamt, Ober-Postdirection Köln, Beiefträger, 800 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeld-Zuschußß. Köln, OberBürgermeisteramt, Kassen-Assistent, während der Probezeit drei M. Diäten später 1200 M. Anfangsgehalt. Deutz, Bahn-Postamt, Ober-Postdirection Köln, Packetträger, 780 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeld-Zuschußß. Deutz, Garnison-Lazareth, Civil-Krankenärter, 50 M. monatlich neben freier Wohnung, Feuerungs- und Erleuchtungs-Deputation, an die Intendantur des achten Armee-Corps in Koblenz. Jülich, Kreisausschußß, Kreisausschußß-Secretair, Einkommen nach Uebereinkunft und Festsetzung des Kreistages. Malstatt-Burbach, Bürgermeisteramt, Bürgermeisterei-Amtsbote, 500 M. und freie Dienst-Bekleidung. Malstatt-Burbach, Bürgermeisteramt Flohüter für den Bannbezirk Rußhütte, 324 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Dirigent: Herr Capellmeister Mühldorfer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
