<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>5</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>277560</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Frähling hat am Sonntag, wie schon mitgetheilt, mit der Er### ung des Blumenmarktes auf dem Gereonsdriesch nunmehr officiell seinen Einzug in unsere Stadt gehalten. Es steht zu hoffen, daß er jetzt die Herrschaft an sich reißen und zeigen wird, daß er wenigstens einen Theil der ihm von phantasiebegabten Poeten angedichteten schönen Eigenschaften auch wirklich besitzt. Zwar schmücken sich die wenigen Promenaden und Anlagen, welche Köln aufzuweisen hat, allgemach mit lustig-zartem Grün; zwar regt sich auch das Thierleben in Baum und Strauch, aber das alles erscheint so zaghaft, so zurückhaltend, als wenn keines noch so recht dem Frühling traute. Man sieht ja auch den Kindern Flora's, die auf dem Blumenmarkt ausgestellt sind, an, daß sie nicht der Frühlingssonne allein diese zarten Blätter und reizenden Blüthen verdanken; sie fühlen sich augenscheinlich nicht so recht zu Hause unter den fast noch kahlen Bäumen des Marktes, wo sie die gewohnte Treibhausärme entbehren müssen. So reich beschickt wie in frühern Jahren ist der Markt dies Mal nicht. Es gehört mit zu der Eigenart eines echten Köllers, in den ersten Tagen des Mai "zom Blomemaat" zu pilgern, um sich eine bescheidene Levkoyen, Stockviole oder"en Flett" zu kaufen! Nun, der heutige Blumenmarkt braucht sich seiner Vorgänger nicht zu schämen; ist die Menge auch nicht so groß wie ast so ist die Auswahl um so größer, nicht allein an blühenden Gewäch en, sondern auch an Blattpstinzen aller Art. Auch scheint sich das Geschäft, wie man allenthalben beobachtet, recht günstig zu entwickeln, was den fleißigen Blumenüchtern von Herzen zu gönnen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Entscheidung in der Koiner Hafenfrage, und zwar in einer dem städtischen Süproject günstigen Weise, steht, wie wir zuverlaässig vernehmen, in naher Aussicht. Ob die nähern Bedingungen jedoch derartige sind, daß die Kölner Hafen-Reform thatsächlich bald zur Ausführung kommt, ist allerdings eine Hoffnung, der man sich nach den seitherigen Erfahrungen zunächst nicht hingeben darf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Herr Capellmeister Mühldorfer wird für diese Saison mit einem großen Concerte sich verabschieden, welches morgen, am 2. Mai, im großen Saale des Conservatoriums stattfindet, und zwar unter gefälliger Mitwirkung von Frl. Donata, Frl. Kalman, Fr. Antonia Miele, Frl. Attiker, Frl. Richter, Frl. Röthgen, Fel. B. Sandow, Frl. Sterna, Frl. Junge; Herren Arno Leffel, M. Bürger, Kaps, Litter, Karl Mayer, v. Schmid, Dr. Seydel, F. Arany-Goldmann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Es kann nicht oft genug darauf hingewiesen werden, wie gefährlich es ist, Apfelsinenschalen und dergleichen Abfälle auf's Trottoir zu werfen. Sonntag-Nachmittag trat in der Komddienstraße englücklicher Weise ein Herr auf ein Stück solcher Schale, glitt aus und fiel hin, so doß er einen Armbruch erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Die Niederländische Dampfschiff-Rhederei läßt heute, am 1. Mai, den Sommer-Fahrplan in Kraft treten. Danach; fahren täglich zwei Schiffe von Köln ab, das eine Abends 9 1/2 Uhr zu Berg und das andere Abends 7 Uhr zu Thal</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Könische und Düsseldorfer Dampfschifffahrts-Gesellschaft läßt von heute ab täglich sechs Boote von hier rheinaufwärts und zwei rheinabärts gehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>60 Polen trafen am Sonntag auf dem Central-Bahnhofe hierselbst ein. Dieselben reisen von hier nach Buir, wo sie in Zucke.fabriken Beschäftigung erhalten sollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gefunden. Ein junges Mädchen fand gestern Nachmittag in der Herzogstrße ein Packet, welches vier Paar kleine Kinderhosen, drei Paar Kinderstrümpfe, ein Kinderkleidchen 2c. enthielt. Die Sachen sind neu und befinden sich auf dem Bureau der Polizei Inspection. Ferner sind dabin abgeliefert worden ein Schlüssel, ein Regenschirm und ein Portemonnaie mit einem kleinen Geldbetrage, welches auf der Hohestrße gefunden worden. Dir Gegenstände können von den Eigenthuümern auf dem genannten Bureau abgeholt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
