<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>5</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>277583</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Pfingsttage waren von einem überaus schönen Wetter begünstigt, und mit Ausnahme unserer eingemeindeten Bauern, welche lebhaft den Regen herbeiünschen, waren wohl so ziemlich Alle mit diesem Festtagswetter zufrieden. Hierdurch wurde die an sich schon rege Wanderlust noch bedeutend gefördert, so daß an den beiden Feiertagen man nach allen Richtungen hin endlose Karawanen aus der Stadt hinauspilgern sah, welche nach irgend einem draußen gelegenen Erholungs- und Vergnügungs-Etablissement hinstreben. Flora, Zoologischer Garten und Marienburg waren das Ziel Tausender, welche in den Tagen sich etwas zu gute thun wollten. In der That ist es ein Hochgenußß, in den wohlgepflegten Gärten, die jetzt im ersten frischen Grün prangen, einige Stunden zu verweilen und den Concerten unserer Militair-Capellen zu lauschen, welche in ihren Leistungen einen edeln Wetteifer entfalten. Als eine große Annehmlichkeit wird allenthalben die vorherige Veröffentlichung der Concert-Programme in den Zeitungen begrüßt, welche sehr ausgiebig benutzt wurden. Auch die übrigen großern Garten-Restaurants fanden reichen Zuspruch, namentlich der Stadtgarten und der Kaisergarten. Ueberall herrschte frohes, heiteres Leben. Zur Vervollständigung dieser Vergnügungs-Statistik sei ferner erwähnt, daß dieser Tage die Vorstellungen im Flora- und Reichshallen-Theater eröffnet worden sind, und daß ferner in Castan's Panopticum die Magneta sehr anzieht. Der Kölner Turner-Bund veranstaltete gestern ein großes Volksfest im Gertruden-Saale auf der Severinstrße, und in Sülz herrschte ein munteres Kirreßtreiben. Auch in Köln haben gestern die Pfarrkirmessen begonnen, und zwar mit den Pfarreien St. Gereon und St. Maria in der Schnurgasse. In der erstern Pfarre ereignete sich beim Umzug der Procession ein Aergernißß erregender Zwischenfall. In der Straße Im Glockenring erregten nämlich beim Ertheilen des Segens mehrere junge Leute durch ihr ungeziemendes Benehmen ein solches Aufsehen, daß einer derselben auf Veranlassung der Pfarrgeistlichkeit von einem Polizeibeamten verhaftet wurde. Eine exemplarische Strafe wäre jenem Flegel sehr zu gönnen. Indem wir von dieser widerärtigen Scene uns abwenden, wollen wir endlich noch in Achtung derjenigen Mitürger gedenken, welche in den beiden Pfingsttagen nach auswärts gereist sind, um bei dem Gesang-Wettstreite in Barmen den Ruf des sangeskundigen Köln's wiederum glänzend zu rechtfertigen. Die Gesang-Vereine Liederkranz und Sängergreis sind mit Ehren reich beladen von dem Wettstreite heimgekehrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Verkehr in den an der Frohngasse bzw. vor dem Riehlerthor belegenen Vergnügungslocalen gestaltete sich an den beiden vergangenen Tagen zu einem ganz kolossalen. Der Zoologische Garten wurde beispielsweise an den beiden Tagen von 16,876, die Flora von ca. 6000 Personen gegen Eintrittsgeld besucht. Die Einnahme betrug bei ersterm 7600, bei letzterer 2550 Mark. Die Pferdebahn hatte 18 Wagenauf der Strecke Dom-Flora laufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die beiden ersten dieseährigen Pfarrprocessionen fanden gestern in den Pfarreien St. Maria in der Schnurgasse und St. Gereon statt. Die von St. Gereon erhielt durch die Theilnahme des hochw. Hrn. Erzbischofs einen besondern Glanz. Derselbe trat beim Vorbeizug der Procession an der Marien-Säule in vollem bischöflichen Ornat, mit Mitra und Stab bekleidet, in dieselbe ein und ertheilte an dem vor der MarienSäule errichteten prächtigen Altar, als letzter Station, den sacramentalen Segen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>a Unfälle. Am Pfingst-Sonntag rettete ein hiesiger Cigarrenfabrikant am Bayen ein Mädchen vor dem Ertrinken</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Am selben Tage stürzte sich Mittags ein gut gekleideter Mann von der hohen Werftmauer am Sicherheitshafen in den Rhein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine Truppe Auswanderer fuhr gestern Morgen von hier über Antwerpen nach America. Der Eisenbahn-Verkehr, welcher an der Pfingsttagen an sich schon so stark war, daß manche Züge mit großer Versätung eintrafen und ausfuhren, wurde durch die Beförderung der Auswanderer noch erheblich erschwert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Beim internationalen Gesang-Wettstreit in Barmen errang am Sonntag in der ersten Klasse der Kölner Liederkranz den ersten Preis, bestehend in einer goldenen Medaille und 1000., der Kölner Sängergreis erhielt den zweiten Preis: silbervergoldete Medaille und 500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
