<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>5</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>277575</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eisenbahn-Anschlugß der Kölner Werfte. Von Seiten des Ministeriums für Handel und Gewerbe ist dem Comite zur Förderung der Kölner Lagerhaus-, Quai- und Hafen-Anlagen gestern folgendes Schreiben zugegangen."Berlin, 9. Mai 1888. Auf die Eingabe vom 27. v. Mts. erwidere ich dem Comite, daß ich aus Anlaß der Vorstellung vom 23. November v. J. betreffs der Bewilligung eines Eisenbahn-Anschlusses an die projectirten Hafen- und Werft-Anlagen zu Köln mit dem Herrn Minister der öffentlichen Arbeiten in Verbindung getreten bin, eine Mittheilung über die etwaige Entschliefßung mir bisher aber nicht zugegangen ist. Ich habe jedoch Veranlassung genommen, die Sache bei dem genannten Herrn Minister in Anregung zu bringen und behalte mir hiernach weitere Benachrichtigung vor. Der Minister für Handel und Gewerbe. In Vertretung: gez. Magdeburg." Eine Antwort des Ministeriums für öffentliche Arbeiten auf die verschiedenen Petitionen des Comit-'- ist bis heute nicht eingegangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Für die internationale Gartenbau-Ausstellung, welche die Actien-Gesellschaft Flora in den Tagen vom 4. August bis zum 9. September hierselbst veranstaltet, ist bekanntlich eine Preisbewerbung betreffs der Gebäude für die Ausstellung und den Festplatz ausgeschrieben worden. An der Wettbewerbung haben sich die Herren Architekten Seche, Schellen, Burchart, Hochgürtel, Jean Schmitz, Clemens Riffart, G. Passigen, Siegert, Eberlein und Sardemann&amp; Scherz betheiligt. Die Entwürfe und Skizzen derselben sind im städtischen Museum, im letzten der Säle für niederländische Malerei (im ersten Stock links vom Treppenaufgang aus) aufgestellt. Dieselben geben uns jetzt schon ein Bild von dem großartigen Umfange und der Manchfaltigkeit, welche die Ausstellung annehmen wird. Auf dem großen Ausstellungsfelde nördlich der Flora wird, nachdem die ungünstige Witterung den Fortgang der Arbeiten lange zurückgehalten, jetzt mit verstärkten Kräften gearbeitet. Die Wege sind angelegt, ein Theil der Ausstellungshallen ist im Rohbau vollendet. Im Garten der Flora selbst ist an der rechten Seile, der Mitte des großen Parterres gegenüber, bereits ein ausgedehntes Fundament gemauert, auf welchem ein großer EmpfangsSalon für die Eröffnungsfeier errichtet werden soll. Die Kunst-Anstalt von Aug. Gerber wird das Gebäude mit Carton-Pierre-Ornamenten und Metallimitationen auf eigene Kosten reich ausstatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
