<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>4</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>277540</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die zweite Schwurgerichtsperiode wurde gestern Morgen in dem untern Saale des Fränkischen Hofes unter dem Vorsitze des Hrn. Land richters Beitzke eröffnet. Gestern kamen zwei Sachen zur Verhandlung. Vorerst nimmt der Posthülfsbote Ewald Küpper aus Ohl die Anklagebank ein, beschuldigt der Fälschung öffentlicher Urkunden, der Unterschlagung und der Unterdruückung von der Post zur Versendung übergebener Briese. Die königl. Staatsanwaltschaft vertritt der Hr. Erste Staatsanwalt Weyer. Hr. Rechtsanwalt Eugen Zimmermann vertheidigt den Angeklagten. Derselbe war vom 6. Juli 1887 bis zum 30. November desselben Jahres bei der kaiserlichen Post-Agentur zu Kürten als Landbriefträger angestellt. In dieser Eigenschaft hatte er das Recht, auf seinen Botengängen Post-Einliefungsbeträge einzucassiren. In elf Fällen unterschlug der junge Mensch letztern und fälachte, um diese Unterschlagungen zu verdecken, das Annahmebuch, sowie Post-Einlieferungsscheine in verschiedenen Fällen. Auch öffnete er zwei der Post zur Versendung übergebene Briefe. Der Angeklagte ist geständig. Unter Annahme mildernder Umstände wurde derselbe zu 18 Monaden Gesäogniß verurtheilt. Der zweiten Verhandlung liegt ein Raub zu Grunde. Angeklagt ist der Arbeiter Aug. Koch, geboren am 24. December 1849 zu Hackhausen. Hr. Rechtsanwalt Licht führt die Vertheidigung. Am 13. Januar, Mittags nach 1 Uhr, betrat der Angeklagte mit dem Schuster Wernscheid die Wirthschaft der Wwe. Köster in Bergneustadt. Die dreiundsiebenzigährige Frau verließ die Wirthsstube; als sie zurüclam, wurde die Thüre von innen zugehalten; letztere gab jedoch einem starken Deck nach. Die Wirthin sah, wie Koch aus einer Tasse, die in einem Schranke stand, das Kleingeld, ungefähr 1,50., herausnahm. Sie forderte den Dieb wiederholt zur Zurückgabe des Geldes auf. Dieser stieß die alte Frau mit solcher Wucht wider die Brust, daß sie durch die Wirthschüre in dem Hausflur zu Boden fiel. Auf das Hülferufen der Wirthin eilte die Tochter ders lben herbei. Der Vagabund versuchte dieselbe mit seinem Knotenstock zu Boden zu schlagen. Schließlich kamen in der Nähe beschäftigte Arbeiter hinzu, welche den gefährlichen Burschen festnahmen. Derselbe ist ein oft vorbestraften Mensch; er hat u. a. wegen Eigenthumsverbrechen sechs Mal im Gefäogniß und im Zuchthause gesessen. Verhandlung endete mit der Verurtheilung des Angeklagten Aug. Koch zu vier Jahren Zuchthaus, sechs Jahren Ehrverlust und Stellung unter Polizeiaufnan-- Ein Geschworener, der gestern Morgen ohne Entschuldigung nicht zum Termin erschienen war, wurde in eine Geldhuße von 300 M. genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die internationale Gartenbau-Ausstellung, welche zur Feier des fünfundzwanzigährigen Bestehens der Gartenbau-Gesellschaft Flora veranstaltet wird, soll am 4. August d. J. eröffnet und am 9. September geschlossen werden. Standgeld wird nicht erhoben, doch sind von den Einnahmen aus allen Verläufen, welche mit besonderer Erlaubnisß des Executiv- Comites auf der Ausstellung staufinden, 5 pCt. an die Ausstellungs-Kasse abzuliefern. Zahlreiche Anmeldungen sind schon erfolgt. Außer den früher erwähnten Ehrenpreisen, welche vom verstorbenen Kaiser Wilhelm und der Kaiserin Augusta gestiftet wurden, stehen 20 silberne und 12 bronzene Staatsmedaillen zur Verfügung. Das uns vorliegende Ausstellungs-Programm weist im Ganzen 750 Nummern von auszustellenden Gegenständen auf, für welche Auszeichnungen in Aussicht genommen sind. Zur Ausstellung und Preisbewerbung sind in acht Abtheilungen zunächst alle Producte der Kunst-. Obst- und Gemüse-Gärtnerei, Pflanzenfuüchte und Erzeugnisse aus denselben zugelassen; ferner die in das Gebiet der Garten-Architektur und-Ornamentik fallenden Gegenstände, sowie Pläne zu denselben, dann zum praktischen G brauch dienende Garten-Geräthe, Proben der Kunst-Binderei, gärtnerische Sammlungen und Garten-Literatur. Eine besondere Abtheilung ist für die in das Gebiet der Bienenzucht fallenden Gegenstände vorgesehen, welches Bielenstöcke mit arbeitenden Bienen, Bielenstände, Geräthe der Bienenzucht, Honig und Wachs sowie die Bienen-Literatur umfaßt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein schönes Abschiedsfest bereiteten die Beamten der Sparkasse und der Armen-Verwaltung am Samstag Im Römer ihrem seitherigen Cassirer Wesels, welcher mit dem 1. d. in wohlverdienten Ruhestand getreten ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein mehrfacher Lebensretter. Unlängst statt hier der Schlosser Karl Möglich, welcher einen warmen Nachruf als mehrfacher Lebensretter verdient. Vor etwa 20 Jahren passirte M. eines Tages die Schiffbarücke, als ein mit fünf Personen, Eltern und drei Kinder, besetzter Nachen umschlug, in Folge dessen die Insassen in den Rhein stürzten. M. gewahrte das Englück, sprang in die Fluthen und rettete mit eigener Lebensgefahr, unter dem Beistande mehrerer mit einem Nachen herbeigeeilter Männer, sämmtliche fünf Personen aus dem nassen Elemente. Für diese That wurde dem Wackern die Rettungs-M dalle zu Theil. Vor mehrern Jahren rettete derselbe am Thürmchen zwei junge Männer, gleichfalls unter eigener Lebensgefahr, vom Tode des Ertrinkens im Rhein. Diese kühne That brachte im eine öffentliche Anerkennung ein. Im Feldzuge 1870/71 erhielt M. einen Schuß in den Unterleib.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Böswillige Alarmirung der Feuerwehr. Zum dritten Male innerhalb dreier Monate wurde am Montag-Abend unsere Berufsfeuerwehr von nichtsnutziger Hand an die Ecke Gereonstrßklingelpütz gerufen, nachdem derselbe Bubenstreich vor kurzem zwei Mal hinter einander an einem und demselben Abend auf dem Hohenstaufen-Ring der Feuerwehr gespielt worden war. Wir richten hiermit die Bitte an die Bürgerschaft, auf diese Flegeleien ein wachsames Auge zu halten, weil darin eine große öffentliche Gefahr liegt. Man denke nur den Fall, daß während der Zeit, in welcher die Wehr zum Klingelpütz fuhr, ein wirklicher Brand ausbrach; die verlorenen 10 bis 20 Minuten hätten hinreichen können, um ein starkes Feuer um sich greifen zu lassen, das einigen Mitürgern ihr ganzes Hab und Gut kosten konnte. Gleichzeitig machen wir aufmerksam darauf, daß eine Belohnung von 50 M. ständig für Denjenigen ausgesetzt ist, der einen Thäter bei der Feuerwehr so zur Anzeige bringt, daß er gerichtlich gefaßt werden kann. In einem solchen Falle kann bis zu drei Jahren Gesäogniß verhängt werden-- das mögen sich der oder die in Rede stehenden Dunkelmänner wohl merken!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine Schwindlern hatte in einem am Eigelstein gelegenen Geschäftshause auf den Namen eines dem Geschäfts-Inhaber bekannten Einwohners von Nippes eine Partie Leinenwaaren entnommen im Gesammtwerthe von etwa 40 Mark. Als der betreffende Mann dieser Tage seine Rechnung begleichen wollte, kam der Betrug zu Tage, da weder er selbst noch seine Frau von der angeblichen Bestellung eine Ahnung hatte. Der gefälachte Bestellbriefe, welchen die Schwindlern mit der Unterschrift jener Familie versehen und bei dem Geschäfts-Inhaber abgegeben hatte, wird wohl zur Entdeckung der Thäterin führen, welche nur eine Person sein kann, die mit den Verhältnissen der vorgeschobenen Familie sehr vertraut ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
