<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>4</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>277556</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Großfürst Wladimir von Rußland nebst Gefolge traf gestern Morgen 7 Uhr 50 Min. von Paris hier ein und fuhr 8 Uhr 35 Min. weiter nach Berlin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Guaden-Erlaß. Mittwoch-Morgen wurde auf Grund des Gnadenerlasses vom 19. d. eine Anzahl Gefangener aus dem Festungs-Gesäogniß Mügersdorf auf freien Fuß gesetzt. Einige hatten noch über ein Jahr Strafe zu verbüßen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Be- und Entladefrist für bedeckt gebaute Güerwagen im Bereich der königlichen Eisenbahn-Directionen Elberfeld, rechts- und linksrheinische, ist mit dem vorgestrigen Tage von acht auf zwölf Stunden verlängert worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Für die Ueberschwemmten in den Ostprovinzen haben die Erben der Freifrau v. Geyr in Unkel der Expedition der Köluischen Volkszeitung gestern die Summe von 3000 M. übewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Stadt-Theater. Der Autor von"Klytaemnestra", Dr. Siegert, und der Dichter von"Die Patrizierin", Richard Voß, haben auf Grund eines Berichtes der Frau Clara Ziegler über die hiesige Aufführung der benannten Tragödieen die Direction durch je ein Schreiben erfreut, worin sie ihr sowohl wie der Regie und den Darstellern die wäraste Anerkennung und ihren Dank für das gute Gelingen der betreffenden Aufführungen zum Ausdruck bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Englücksfall. An der Merovingerstraße siel gestern Mittag beim Spielen ein Junge so englücklich, daß er einen Arm brach. Ein zufällig in der Nähe weilender Arzt, nahm sich des Kleinen an und sorgte für die Ueberbringung nach dessen elterlichen Wohnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Maler- und Anstreicher-Innung feierte am Dinslagabend im Luisen-Saale ihr drittes Stiftungsfest durch eine Abendunterhaltung nebst Festball. Das Fest, bei welchem Obermeister Maubach auch in ehrendster Weise des erkrankten Kaisers Friedrich gedachte, nahm einen schönen Verlauf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
