<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>4</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>277551</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gnaden-Erlaß für Militair-Arrestanten. Eine am Freitag von Berlin eingetroffene Allerhöchste Cabinets-Ordre vom 19. d. M vergl. Privat-Telegramm der Köln. Volksztg.] verordnet, daß sämmtliche air-Arrestanten sofort aus der Haft zu entlassen sind. Ebenso ingen, jedoch noch nicht angetretenen Haftstrafe in Gnaden Selbstredend handelt es sich nur um die militairischen Arreste, nicht Festungs-Strafen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die hiesigen Innungen zeigen eine auerkennenswerihe Füsorge für ihre durch die Ueberschwemmungen heimgesuchten Berufsgenossen in den Ostprovinzen. Die Schuhmacher-Innung hat 100., die Bäcker-Innung 122 M. und die Metzger-Innung 340 M. für die Ueberschwemmten ausgeworfen. Auch der Katholische Gesellen-Verein hat 100 M. beigesteuert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Marianische Männer-Congregation der Cäcilienlirche hat ihrem bisherigen Präses, Hrn. Pastor Conzen, bei seinem Scheiden von hier einen prachtvollen Kelch als Andenken überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ehrenfeld, 20. April. Der hiefige Männergesang-Verein Cäcilia unter Leitung seines bewährten Dirigenten Rud. Baiczinsky, wird an dem Gesang-Wettstreit in Barmen sich betheiligen gegen gute erste Hypotheken, für längere Jahre unkündbar, zum Aus leihen bereit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>holen bek-.:: einem Onkel in Siegburg, einem Beamten, 600 M Preußischen Hypotheken-Versicherungs- Actien-Gesellschaft Regen-22 1/2 " a 23 1/2 " a K. 5,50, Entonteas- 18 a 19" a K.-- versendet gegen Nachnahme</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
