<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>4</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>277537</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Ausbildung des Straßennetzes in der Neustadt schreitet rüstig voran. Neuerdings sollen die Bismarck-, Mastrichter-, Gerhard-, Lochnerstraße, Königsplatz sowie die Berrenratherstraße durchgefuührt werden. Zu diesem Zwecke sind bereits Abschätzungs-Termine, und zwar für die beiden erstgenannten Straßen auf Dinstag den 10.., betreffs der übrigen Straßen auf Montag den 9. d. M. in dem im Hofgeräude der königl. Regierung gelegenen Sitzungszimmer angesetzt worden. Die Besitzer der Grundstücke, welche auf dem Wege der Enteignung von der Stadt Köln erworben werden, sowie die Nebenberechtigten sind zu diesen Terminen geladen. Nichterschienenen wird ohne ihr Zuthun die Entschädigung festgestellt wegen Auszahlung oder Hinterlegung derselben verfügt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Anschlugß an die in Nr. 92 des Loc.-Anz. gebrachte Notiz betr. die Feier der katholischen Festtage im Eisenbahn-Verkehr wird uns heute mitgetheilt, daß die königl. Eisenbahn-Direction(linksch) am Tage Mariä Verkündigung(9. April) ihre Bureaux geschlossen hält.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Beeidigung der bei der Control-Verwaltung der königl. Eisenbahn-Direction(linksch.) beschäftigten Beamten wird nächste Woche erfolgen. Den Anfang machen am Montag die Beamten des Central-Neubau-Bureau' s.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mittwoch und Donnerstag trafen hierselbst über 400 Europamüde aus der Rheinpfalz. Baden und Hessen ein. Dieselben, meist dem Arbeiterstande angehörend, setzten vom Central-Bahnhofe aus die Reise über Nachen nach Antwerpen fort, von wo der Dampfer Westernland sie nach America bringen soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Deutz, 4. April. Auf der hiesigen Artillerie-Wirkstätte sind durch die bei Abschlußß des Etatsjahres erforderliche Bestandes-Aufnahme Arbeiter gezwungen, acht Tage zu feiern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Nippes, 5. April. In der Nacht vom 3. zum 4. d. wurde ein Polizeibeamter auf der Florastraße von mehrern jungen Leuten, welche groben Unfug verübten, bedroht, beschimpft und mit Steinen geworfen. Die bekannten Thäter wurden zur Bestrafung gezogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>m Ehrenfeld, 7. April. Ein an der Venloerstraße wohnender Kaufmann fand vorgestern Morgen eine große Spiegelscheibe im Werthe von 500</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>., die er in seinen Garten hingestellt hatte, von einer Kugel durchschossen. Er vermuthet, daß einer seiner Nachbaren ihm aus Rache diesen Schaden zugefuügt und hat 150 M. Belohnung ausgesetzt für denjenigen, welcher ihm den Thäter angeben kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Expseslungen sehen zu Seide uebungen, kate Backlegen ue. Best</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* In der Köluischen Volkszeitung lesen wir folgende Auseinandersetzung. Die Könische Zeitung und ihr Stadt-Anzeiger veröffentlichen"Städtische Rückblicke", an deren Schluß man Folgendes liest:"Im Stadtrathe ist außserordentlich emsig und fleißig gearbeitet worden. Die alle Bürger in erster Linie beschäftigende Frage der Steuer-Erhöhung ist endgültig dahin entschieden, daß der Zuschlag zur Klassen- und classificiren Einkommen-Steuer wie im vorigen Jahre 165 pCt. betragen, dagegen der im städtischen Haushalt sich ergebende Fehlbetrag von 186,329 M. durch Zuschlag von 50 pCt. zur Gebäudesteuer, 100 pCt. zur Grundsteuer und 25 pCt. zur Gewerbesteuer aufgebracht werden soll. Bei den oft recht lebhaften Erörterungen über diese Steuer- und Etats-Berathungen muß die eigenthuümliche Erscheinung auffallen, daß eigentlich nur die von der ultramontanen Partei gewählten Stadtverordneten sich um das Wohlergehen des Geldbeutels ihrer Mitürger zu kümmern scheinen, denen dann gelegentlich durch Eingaben einer für die Stadt in gar keinen Betracht kommenden Gruppe von Leuten, die den sogenannten deutsch-freisinnigen Verein bilden, fecundirt wird. Es wird wohl kaum anzunehmen sein, daß die andern 28 Stadträthe nur darauf ausgehen, das Geld so mir nichts dir nichts mit vollen Händen fortzuwerfen. Für den gewöhnlichen Mann haben ja nun die fortährenden Sparsamkeitsvorschläge und Abstriche festgesetzter Summen immer etwas Bestrickenden, und er sagt sich dann bei kommenden Wahlen, oden wähle ich, der hält die Hand fest auf dem Geldbeutel:. Wir geben vollkommen zu, daß in unserm städtischen Haushalt mit manchen Ausgaben sparsamer umgegangen werden kann, und daß eine vernünftige Opposition von dem höchsten Werth ist; aber wir müssen doch der Ansicht des Oberbürgermeisters beipflichten, daß es durchaus verkehrt ist, mit Rücksicht auf die Zukunft Posten von dem Etat abzusetzen und dadurch in der ersten Zeit etwas zu sparen, was man in den spätern durch einen dreifachen Steuersatz nachholen muß." Die"von der ultramontanen Partei gewählten Stadtverordneten" haben unseres Erachtens allen Grund, mit der ihnen hier widerwillig ertheilten Anerkennung zufrieden zu sein. Die Könische Zeitung muß"vollkommen" zugeben,"daß in unserm städtischen Haushalt mit manchen Ausgaben sparsamer umgegangen werden kann". Wenn das Blatt Logik im Leibe hätte, so würde es fortfahren müssen:"gehe man also mit manchen Ausgaben sparsamer um", und müßte hinaufügen:"Die von der ultramontanen Partei gewählten Stadtverordneten haben daher ganz Recht, daß sie unter den obwaltenden Verhältnissen auf Streichung aller nicht unumänglich nothwendigen Ausgaben bestehen". Aber die Köln. Zig. hat eben keine Logik, oder vielmehr die logische Schlußfolgerung paßt ihr nicht in den Kram; darum knüpft sie an den citirten Vordersatz den ganz unlogischen Nachsatz: "aber wir müssen doch der Ansicht des Oberbürgermeisters beipflichten, daß es durchaus verkehrt ist, mit Rücksicht auf die Zukunft Posten von dem Etat abzusetzen und dadurch in der ersten Zeit etwas zu sparen, was man in den spätern durch einen dreifachen Steuersatz nachholen muß". Diese Ansicht des Oberbürgermeisters ist nur gegenüber einem Antrage des Stadtverordneten Jul. Bachem auf Ansetzung einer geringern Summe für Neupflasterung ausgesprochen worden, und auch da ist sie unseres Dafürhaltens nicht zutreffend. Ein gutes Pflaster ist gewiß eine schöne Sache; aber wenn die Ausgaben gar zu rasch wachsen, so sollte man eben jährlich nur 60,000 M. anstatt 100,000 M. verpflastern. Uebrigens wollen wir bemerken, daß, wenn auch die auf Vermeidung der Steuer Erhöhung gerichteten Bestrebungen im Stadtverordneten-Collegium hauptsächlich von den"von der ultramontanen Partei gewählten Stadtverordneten" ausgegangen sind, diese Bestrebungen doch auch seitens mehrerer, nach der Ausdrucksweise der Köln. Ztg.,"von der liberalen Partei gewählten Stadtverordneten" bei der Abstimmung unterstützt worden sind. Vielleicht ist es, beiläufig bemerkt, auch der Köln. Zig. nicht ganz unbekannt, daß mehrere der"von der ultramontanen Partei gewählten Stadtverordneten" eine ansehnliche Zahl"nicht ultramontaner" Stimmen auf sich vereinigt haben. Wir zweifeln nicht, daß diese Entwickelung weitere Fortschritte machen wird. In diesem Jahre haben wir die erste St uer-Erhöhung. Weitere werden folgen, wenn der nervösen Hast, alles auf ein Mal und möglichst großartig machen zu wollen, nicht Einhalt gethan wird; und damit sind wir an einem Punkte angelangt, wo auch bei dem Kölner"civis" die Gemüthlichkeit aufört</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Soweit die Könische Volkszeitung. Die besprochenen Verhältnisse verdienen jedenfalls die nachhaltige Beachtung aller steuerzahlenden Kölner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Am 26., 27. und 28. v. M. fand an der Gewerblichen Fachschule hierselbst die mündliche Reiferüfung statt. Den Vorsitz in der Prüfungscommission führte Hr. Baurath Pflaume; das Curatorium war durch Hru. Ingenieur Berghausen vertreten. Für die Prüfung der Schüler aus der bautechnischen Abtheilung traten der Prüfungs-Commission als Delegirte des rheinisch-westfälischen Baugewerken-Verbandes die Herren Baugewerksmeister Winter aus Barmen, Müller und Herede aus Köln bei. Das Ergebnißß der Prüfung war ein recht erneuliches, indem 28 Zöglingen, und zwar 16 Bauhandwerkern, 8 Maschinenbauern und 4 Kunsthandwerkern, das Zeuginß der Reife zuerkannt werden konnte. Im abgelaufenen WinterSemester wurde die Fachschule von 314 Schülern, und zwar 162 Bauhandwerkern, 60 Maschinenbauern, 87 Kunsthandwerkern und 5 Hospitanten, die mit derselben verbundene Handwerker-Fortbildungsschule von 529 Lehrlingen und 111 Gesellen besucht. Das Lehrer-Collegium der Fachstvule bestand aus 17 ordentlichen und 7 Hülfs-Lehrern. Unter diesen waren 8 Architekten, 4 Ingenieure, drei Decorations-Maler, 1 Bildhauer, 1 Ciseleur. Die neu eingerichtete Abtheilung für kunstgewerbliche Metall-Arbeiten, insbesondere für Treiben, Ciseliren und Graviren, wurde von 22 Schülern aus der Fach- und Fortbildungs-Schule besucht. Mit dem kommenden Semester soll noch eine Abtheilung für Holzschnitzerei eingerichtet werden, und dürfte damit die Schule zunächst ihre Organisation abgeschlossen haben, indem sie in der Lage ist, alsdann dem gewerblichen Unterrichts-Bedürfnisse nach jeder Richtung hin Rechnung zu tragen. Auch die versuchsweise eingerichtete Vorklassen für Knaben, welche, bevor sie in die Lehre treten, einen die Bedürfnisse des Handwerks besonders berücksichtigenden Unterricht, namentlich im Zeichnen, erhalten sollen, hat sich sehr gut bewährt; sie wurde im SommerSemester 1887 von 22 Schülern besucht. Auf diese Klasse möchten wir noch besonders die Aufmerksamkeit der Eltern lenken; sie gibt die Möglichkeit, die Veranlagung des Knaben festzustellen und auf Grund dessen einen Beruf für denselben zu wählen. Auch für den so häufig verkommenden Fall, daß der Knabe zwar aus der Volksschule entlassen, aber körperlich noch nicht so entwickelt ist, daß er die praktische Lehre ohne Nachtheil für seine Gesundheit antreten kann, dürfte diese Gelegenheit zur weitern, zweckentsprechenden Ausbildung sehr zu empfehlen sein. In der jüngsten Prüfung für den einjährigfreiwilligen Militairdienst wurden vier frühere Schüler der Fachschule auf Grund ihrer Leistungen von dem Nachweis der wissenschaftlichen Befähigung entbunden und bestanden das vorgeschriebene Examen in den Elementarschuleächern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>In einem Restaurant an der Komödienstmaße saßen unlängst--10 Herren gemüthlich beisammen, unter welchen ein etwas aufdringlicher und durch seine stellenweise blutigen Kalauer witzelnder Spree-Athener den ersten Platz zu behaupten bestrebt war. Sein Gewieher schallte durch bis auf die Straße, wenn er eine"jute Spitze", wie dieselben"bei uns zu Hause" gang und gäbe sind, verbrochen hatte. Sein Uebermuth stieg zusehends und schließlich versuchte er, seine Kneipgenossen durch Scherzeäthsel-Fragen zu necken."Saat Här", meinte ein bekannter Carnevalist und schlagfertiger Kölner,"ich well Uech och ens e Röthselche ophevve; weßt Ehr, worein sich'ne große indische Elephant-- et muß ävier'neärg große sin-- un en soor Komkommer(Gurke) gliche?" Sichtlich verlegen rückte unser Berliner auf seinem warmen Sitz herum und zerarbeitete seinen Denkschrädel, daß ihm die hellen Tropfen auf die Stirne traten. Schließlich mußte er capituliren. "No", warf ihm unser Kölner hin,"ich meine, dat wör doch nit schwer zo rohde; die künnen allebeid kein huh Bäum eropklemme!" Der Fremdling schwieg und verduftete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Auf verschiedene Anfragen bemerken wir, daß der Kölner KirchenKalender, erweitert durch die Gottesdienst-Ordnung der eingemeindeten Vororte, in der sonntäglichen Unterhaltungs Beilage des Local-Anzeiger für die 30 Pfg.-Beziehen erscheint.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Vorgestern Mittag spielte sich am Werihchen eine drollige Scene ab. Mehrere Hundeänger waren im Begriff, einen Spitz einzufangen, welcher ohne Maulkorb dort herum promenirte. Dieser jedoch kannte seine Pappenheimer und sprang unter großem Gelächter der Umstehenden in's Wasser. Schwimmend sah er ab und zu ein Mal in die Höhe nach seinen Verfolgern und wandte sich dann der andern Seite des Rheinauhasens zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>In der vorgestrigen Monats-Versammlung der hiesigen Schlosserinnung wurde eine Sammlung für die Ueberschwemmten der Ostprovinzen veranstaltet. Dieselbe ergab 33 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
