<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>3</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>277516</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Am Mittwoch hat man mit der Umgestaltung des alten Stadtgartens acht Tage lang zur Einsicht aller Einbegonnen, und zwar zunächst an der Seite nach dem Gereonsbahnhofe zu. wohner von Köln im Rathhaus, Zim Der Garten erhält nach der Umwandlung fünf Eingänge, also zwei mehr!! Hafer. Ler, 19 Mpär, 1888 00 Die Rheinhöhe ist von gestern Abend 7 bis heute Morgen 7 Uhr! Der Oortouep-" am Kölner Pegel von 6,73 auf.60 Meter gefallen. Weiteres Sinken des Wasserstandes ist zu erwarten. Das Eisenbahn-Rheintraject Mellegriethausen hat in Folge des Hochwassers vorgestern den Betrieb bis auf</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ungefähr 60 Auswanderer trafen gestern Morgen, von Mainz kommend, auf dem hiefigen Bahnhof ein und fuhren nach kurzem Aufenthalte nach Antwerpen, um sich von da aus nach America einzuschiffen. Diese Auswanderer waren meistens Südeutsche und wurden von zwei Americanern begleitet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der gestrigen Sitzung des Schöffengerichte hatte sich ein Rechtsanwalt von hier zu verantworten, welcher beschuldigt war, daß 6. Februar d. J. nach eingetretenem Thauwetter vor seinem Hause das Eis nicht habe aufhauen lassen. In diesem Falle erfolgte, sowie in allen ähnlichen Fällen, welche in diesem Jahre zur Verhandlung kamen, Freisprechung. Es besagt nämlich ein Paragraph der Polizei-Verordnung, daß bei Frostwetter die Straßen von Eis möglichst frei zu halten seien, während der folgende Paragraph besagt:"Das Aufhauen des Eises darf bei eingetretenem Thauwetter erst dann erfolgen, wenn dieses von der Polizei angeordnet wird." Auch ist der Hauseigenthuümer nur verpflichtet, das Eis auf dem Trottoir und im Rinnstein aufzuhauen. Nun hatten die Beschuldigten, gegen welche bis heute verhandelt wurde, entweder das Eis vor der Aufforderung der Polizei aufgehauen, oder sie hatten es nur so weit aufgehauen, als sie verpflichtet sind, während sie beschuldigt waren, dasselbe auf dem Fahrdamm nicht aufgehauen zu haben.-- Zwei Schüler standen unter der Anschuldigung, in dem Hofe eines Maurermeisters hierselbst mit einem Feuergewehr geschossen zu haben. Bekannntlich brachten vor einiger Zeit hiesige Zeitungen die Notiz, daß in die Wohnung eines Oberlandesgerichtsrath an der Machabäertraße Gewehrkugeln hineingeflogen und sich in die Decke festgesetzt hätten. Die vorgenommene Untersuchung ergab, daß die Kügelchen von dem Hofe des in Rede stehenden Maurermeisters durch das Fenster des betreffenden Hauses in die Zimmerdecke geflogen waren. Der Amtsanwalt betonte die Gefährlichkeit solcher Spiele bemerkte aber auch u..: Der Maurermeister habe in seinem Hofe einen Schießstand. Wenn in diesem mit einem Frobert-Gewehr vorsichtig geschossen würde, so könne man ja weiter nichts dagegen haben. Die Knaben hätten aber in die Luft geschossen. Das Gericht sprach beide Beschuldigten frei, weil es annahm, daß denselben die Einsicht gefehlt und weil ein Flobertgewehr nicht als Feuer-Gewehr zu betrachten sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
