<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>5</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>277573</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der Ausstellung des Gewerbe-Vereins hat das Preisrichter-Collegium am Mittwoch zu Gericht gesessen und u. a. 15 erste Preise verliehen, welche aus silbernen Preis-Denkmünzen bestehen. Die mit dieser Auszeichnung beehrten Aussteller sind folgende: HH. Bildhauer Wilhelm Kleinertz, Tischlermeister Joseph Klein, Schreinermeister Anton Kappler, Tischlermeister Wilhelm Schlösser, Bauschreiner Hermann Koch, Bauschlosser Johann Schmülling, Decorationsmaler Karl J. Bertram, Maler und Anstreicher F. Doullens; die Firma August Hönig, Dampf- und Handspritzen-Fabrik, die Firma Adolph Guilleaume&amp; Comp., Gas- und Wasserapparaten-Fabrik; Hof-Photograph Anselm Schmitz, Hof-Goldschmied und Mailleur Gabriel Hermeling, die Firma Schneiders&amp; Schmolz, Glasmalerei; Bildhauer und Lehrer an der gewerblichen Fachschule, Hr. Emil Hesse, und Hr. Decorationsmaler Calame, gleichfalls Lehrer an der gewerblichen Fachschule.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Circus Herzog bot in der gestrigen Abend Vorstellung wiederum ganz hervorragende Leistungen. Einen prächtigen Anblick gewährte die Vorführung der sechs Rapphengste durch Frau Renz. Der Hengst"Sultan", welcher von Hrn. Nobert Renz in der hohen Schule geritten wurde, gehört unstreitig zu den best-dressirten Pferden des Herzog'schen Marstalles; einzelne Leistungen desselben wurden vom Publicum mit stürömischem Beifall begleitet. Gleiche Anerkennung fand das Tourniquet dreier Turnünstler, welche ihre Uebungen mit staunenswerther Sicherheit ausführten. Signoria Posita de la Plata hat sich durch ihre außergeröhnlichen Leistungen als Jockey eine große Beliebtheit erworben; auch gestern führte sie ihre Productionen mit der an ihr gewohnten Bravour und Sicherheit aus. Der zweite Theil des Programms wurde durch die Pantomime"Die lustigen Heidelberger" ausgefüllt, welche recht flott gespielt wurde. Im Allgemeinen bewies das Publicum durch reichen Beifall, daß es mit der Vorstellung sehr zufrieden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die zweite neue Landesrücke der Köln-Düsseldorfer Dampfschifffahrt-Gesellschaft ist nunmehr fertig gestellt. Während die erste vollständig aus Eisen leicht und gefällig construirt ist, und dieselbe fast ausschrießlich dem Personen-Verkehr dienen soll, ist die zweite für den Güterverkehr bestimmt und aus diesem Grunde massiver gebaut. Sie besteht gleichfalls aus Eisen, ruht jedoch auf einem schweren Balkenlagen, um den Stoß, welcher beim Anlegen der schwer beladenen Güterboote entsteht, besser auffangen zu können. Sie stammt nicht, wie in Nr. 126 dieses Blattes mitgetheilt, aus der Maschinenbau-Actien-Gesellschaft Bayenthal, sondern ist auf dem Schiffswerft des Herrn Joseph Pohl im Rheinauhafen erbaut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Hundertundſechszig Auswanderer, meistens Südeutsche, trafen gestern Morgen mit dem Frankfurter Zuge hier ein. Das Reiseziel der Wanderlustigen ist America.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die älteste Bettlerin Köln's, Charlotte Hese(französischer Abstammung, im Volksmunde als"Scharlotte" bekannt) ist vor einigen Tagen im Alter von 88 Jahren wegen Altersschwäche in ein hiesiges Asyl aufgenommen worden. Die Person hat über 60 Jahre hindurch an den Dothüren ihr Gewerbe ausgeübt und den Domschweizern manchen Aerger bereitet; denn wenn sie von einem Portal verjagt wurde, tauchte sie ein paar Minuten später an einem andern wieder auf. Auch mit der Kölner Straßenjugend hat sie manchen Strauß gehabt, und im Verein mit der vor einigen Jahren verstorbenen"Böckeröck" gehörte sie zu den bekanntesten Originalen in der Stadt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps folecder u Aen, laden Aud. Baus-binden Sangseht, männer, je 1200 M. Jahres-Remuneration, Uniform und Armaturstücke werden den Stellen-Inhabern unentgeltlich geliefert; Bergheim, Kreis-Ausschuß-Secretair, 1500 M. jährlich Anfangs-Gehalt; Köln(Rhein), königl. Direction der Straf-Anstalten, zwei Gefangenen Aufseher, je 900 M. Gehalt und 210 M. Mieths-Entschädigung, und vier etatsäßige Hilfs-Gefangenenaufseher, jährlich je 912 M. 50 Pfg. Remuneration; Köln(Rhein), Bahnpostamt 10, Ober-Post-Direction Köln(Rhein), Post-Schaffner, 800 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeld-Zuschußß; Haigerloch, Regierungs-Bezirk Sigmaringen, Amtsgericht, Kanzlei-Gehilfe, im Allgemeinen 7 Pag. Vergütung für das Schreiben einer Seite; Kiesselbach, Post-Agentur, Land-Brieftraäger, 540 M. Gehalt und der gesetzliche Wohnungsgeld-Zuschußß; Saarbrücken, Postamt, Post-Assistent, 1350 M. Gehalt und 360 M. Wohnungsgeld-Zuschußß; Saarlouis, Post-Assistent, 1350 M. Gehalt und 360 M. Wohnungsgeld-Zuschußß; ein Stationsort des Eisenbahn-Betriebsamte Trier, Lademeister-Aspirant, 75 M. nachträglich zahlbare Monats-Besoldung; Stationsorte des Eisenbahn-Betriebsamte Trier, vier Stations-Aspiranten, je 80 M. Monats-Besoldung, sowie in einzelnen Stationsorten Orts Zulagen bis 12 M. 50 Pfg. monatlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Dem Vorstande des Vogelschutz- und Canarien-Zucht-Vereins zu Köln ist von der kgl. Regierung die Erlaubnisß ertheilt worden im Monat December d. J. gelegentlich der Ausstellung eine öffentliche Ausſpielung von Geflügel und von Geräthen und Schriften, die mit der Gellgelzucht in Verbindung stehen, zu veranstalten und die betreffenden Loose n dem Bereiche des Regierungsbezirks Köln abzusetzen. Der Preis der dose ist auf 50 Pfennig pro Stück festgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
