<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>3</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>277531</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auf mehrfache Anfragen bemerken wir, daß von dem Monats-Bonne, ment zu 30 Pfg. auch Parterre-Bewohner Gebrauch machen können, sich den Erhalt der reichhaltigen sonntäglichen Unterhaltungsum</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Laut Bekanntmachung der königlichen Regierung bildet die nach der Einverleibung eines Theils der Bürgermeisterei Efferen in den Stadtbezirk Köln verbleibende, nach aus den Gemeinden Esseren und Stotzheim stehende Bürgermeisterei Efferen vom 1. April d. J. ab einen seld Rändigen Bürgermeisterei-Bezirk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wir machen auch an dieser Stelle auf die im Inſeratentheil dieses Blattes veröffentlichte Bekanntmachung des Oberbürgermeisteramtes aufmerksam, wonach infolge der Eingemeindung der Vororte mit der Stadt Köln mehrere Aenderungen in der standesamtlichen und städtischen Verwaltung eintreten. Diese Aenderungen erstrecken sich außer den Standesämtern auf die städtische Verwaltung des eingemeindeten Gebietes, auf den Steuerempfang, das Bauwesen, das Feuernösch- und Nachtwache-Wesen. Die Bestimmung unter V in dieser Bekanntmachung, daß das amtliche Blatt für die städtischen Bekanntmachungen der Stadt-Anzeiger sei, entspricht nur einer Regierungs-Verfügung aus früherer Zeit. Im Interesse der Stadt werden jedoch in Folge Verfügung des Herrn Oberbürgermeisters seit Ende Januar bereits alle Bekanntmachungen des Oberbürgermeister-Amts in gleicher auch im Kölner Local-Anzeiger publicirt. Dies wird empfiehlt in durchaus reeller Waare zu sehr billigen einwollen, doppelt breit, per Meter M..50, (kath.) aus bürgerlicher Familie, welches kochen, bügeln und nähen kann, sucht Stelle in einer kath. Familie. Auf Salair wird weniger gesehen, als auf familiaire Behandlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mittwoch-Vormittag fand in der Aula der Taubstummen- Anstalt an der Hosengasse die Jahres- und Entlassungs-Prüfung der Zöglinge statt, welcher die Mitglieder des Verwaltungsrathes des Vereins zur Beförderung des Taubstummen-Unterrichtes, die Eltern der Zöglinge u. A. beiwohnten. Die Leistungen in den verschiedenen Zweigen des Unterrichts waren erfreulich, die Ausdrucksweise in der Lautsprache klar und verständlich. Auf Tischen waren die schriftlichen Arbeiten der Zöglinge, Schreib- und Zeichen-Hefte, ferner die Handarbeiten: Strick-, Näh- und Häkel-Arbeiten, aufgelegt. Alle zeichneten sich durch correcte und saubere Ausführung aus. Die Zahl der Zöglinge betrug im abgelaufenen Schuljahre 77: 38 Knaben und 39 Mädchen. 34 Knaben und 27 Mädchen gehörten der katholischen, 3 Knaben und 11 Mädchen der evangelischen, und je 1 Knabe und Mädchen der israelitischen Confession an. Aus der Stadt Köln waren 32, aus den Regierungsbezirken: Köln 23, Düsseldorf 15, Aachen 6 Zöglinge, Koblenz 1. Entlassen wurden 9 Schüler, von welchen 6 am Sonntag zur ersten h. Communion geführt, 2 gestern confirmirt wurden. 53 Kinder genossen im vorigen Jahre freien Unterricht und freie Lehrmittel, 46 aus den Stiftungen der Anstalt Verpflegungs-Wuschüsse. An der Anstalt wirken außer dem Director fünf Lehrer und zwei Lehrerinnen, je ein katholischer, evangelischer und israelitischer Religions- und zwei Zeichen-Lehrer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die alten Häuser an der Drususgasse Nr. 23 und 25 läßt Hr. Samson Seligmann, Inhaber eines Bankgeschäftes, niederreissßen, um einen großen Neubau daselbst zu errichten. Betreffs des Hauses Nr. 27 schweben noch die Verhandlungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein hiesiger Restaurateur übergab vorgestern einem Bediensteten seines Restaurants den Betrag von 580., um eine Rechnung bei einem Metzger zu bezahlen. Der betreffende Metzger hat indeß das Geld bis heun noch nicht erhalten, und da der Diener auch bis heute noch nicht zu seinem Dienstherrn zurückgekehrt ist, muß angenommen werden, daß derselbe mit dem Gelde das Weite gesucht hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wiederum wurde von dem Dirigenten der hiesigen städtischen LeihAnstalt ein Diebstahl entdeckt. Einem hiesigen Einwohner war vor einigen Tagen ein Regenmantel und ein Regenschirm gestohlen worden. Derselbe meldete dies unter Uebergabe eines Musters von dem Mantel bei der städtischen Leih-Anstalt. Mit Hülfe des Taxators wurden die Sachen ermittelt und der Criminal-Polizei sofort Nachricht gegeben. Von einem Inhaber einer Privat-Leih-Anstalt waren die Sachen versetzt worden..i diesem konnte indeß der Dieb nicht ermittelt werden. Hieraus sieht man wieder, wo die gestohlenen Sachen größtentheils bleiben, und wie Noth es thut, dieselben einer strengern Controle zu unterziehen. Würden die Inhaber der Privat-Pfanogeschäfte sich jedes Mal eine Legitimation vorzeigen lassen, so würde die weitere Verwerthung mancher gestohlenen Sachen undöglich gemacht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
