<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>5</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>277582</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Eisenbahn-Verkehr war in den letzten Tagen vor Pfingsten ein äußerst lebhafter, so daß das gesammte Beamtenpersonal stark in Anspruch genommen war. Eine große Anzahl von Schülern und beurlaubter Soldaten traf zum Besuche für die Pfingsttage hier ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hochjagd. Gestern Vormittag hatte man auf dem Neumarkt das Schauspiel einer Jagd auf"Hochwild", ein Schauspiel, das um so interessanter war, je seltener man es hier zu sehen bekommt. Daß"zahlloses" Volk sich eingefunden hatte, um an dem Jagdvergnügen theilzunehmen, ist selbstverständlich, und ebenso natürlich ist, daß die liebe Straßenjugend vollzählig erschienen war. Zwei Eichhörnchen waren entwischt, hatten flink die Baumreihen erreicht und waren"aufgabäumt", während das ihnen in dichten Schaaren mit Halloh nachsetzenden Volk die Bäume umstellte und mit lautem Rufen und Pfeifen die zierlichen Thierchen schreckte. Aber sie kamen nicht, eilten vielmehr in blitzschneller Bewegung bis in die Spitze des Baumes, wo sie regungslos und von unten kaum wahrnehmbar zusammengekauert sitzen blieben. Doch kühne Kletterer fanden sich, die den Flüchtlingen nachstiegen und hoch droben durch heftiges Schütteln der Aeste die Thierchen aus ihrer Position zu vertreiben suchten. Nach einiger Zeit gelang es ihnen auch; die Eichhörnchen kamen zum Vorschein, setzten hinweg über die Verfolger, schwangen sich von Ast zu Ast und schnellten sich in kühnem Sprunge auf den nächsten Baum, auf welchem sich nun dasselbe Schauspiel wiederholte. Und so ging es noch mehrmals, bis endlich die Thierchen, im Sprunge sich versehend und das Ziel nicht erreichend, herabfielen, mitten hinein in das dichte Gewüyl der Verfolger. Man kann sich denken, was nun folgte. Das war ein Jubel, ein Toben, ein Geschrei, wie man's sich toller kaum vorstellen kunn. Alles bückle sich, Jeder griff nach den Eichhörnchen, die sich hurtig, aber wohl keineswegs in voller Gemüthsruhe zwischen den Füßen und Beinen durchwandern. Da gab es viele Carambolage mit den Köpfen, ab und zu ein heller Aufschrei, wenn Jemand in unliebsame Berührung mit den scharfen Zähnen der Thierchen kam. Schließlich wurden sie aber doch mit festem Griff gefaßt und dem Besitzer wieder zugestellt. Damit hatte die aufregende Jagd ein Ende.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Reserve-Mannschaften, welche zu einer vierzehnägigen Uebung bei den hiesigen Regimentern eingezogen waren, wurden gester### Morgen entlassen und abtheilungsweise zum Bahnhofe gebracht. Man soh durchweg fröhliche Gesichter; denn die jungen Leute freuten sich doppelt, wei sie noch vor Pfingsten zu den Ihrigen kamen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Einjährig-#freiwilliger des 5. Rhein. Inf.-Regiments Nr. 65 stürzte sich vorgestern aus dem zweiten Stockwerk der an der Machabäertraße gelegenen Caserne, fiel jedoch glücklicherweise auf ein Holzdach und verletzte sich nur unerheblich am Kopfe. Derselbe soll mit dem Feldwebel seiner Compagnie auf gespanntem Fuße gestanden haben und aus Erregung über die Behandlung von Seiten desselben zu der unseligen That sich haben verleiten lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Für die Ueberschwemmten im Osten sind bei der hiesigen Regierungs-Hauptkasse bis jetzt 48,425 M. eingegangen, von welchen 48,000 M. an das Central-Hülfscomite in Berlin abgesandt wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>gut. Zeugn s. St. als Dr. Kindern. Nat Köluischen Vol katholisch, Eng die perfect in kann, wird fu Lande zu ein gesucht. Fr.- die Exp. d. Ki In der C dem sich in Bedeutendes der Kreuztü pflegen und der später u lande bekan saule eines seinen ersten empfingen a deutsche Ede des Ordens eine wohlbe Kloster der Salza(Lan die Bereiste Erlöschen se Ordens nac Im Jahr und Otto v die Polen,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>die Weichsel deutschen R Preußelan Ordensburg Ritter nord Marienwerd Macht und Versprechen war es, w mit Meister Kulmerland thum der r gab. Auf der weltlich Nachdem Ordensritter Ostsee ersch saniens. 2 Orden kein christlichen deutschen L arbeitsames, den, die de Liebe wiede Umringt Gebiete sla arglistigen wackern Or hindurch be die krieger Im Jahre der deutsch ihnen die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
