<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>3</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>277523</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Seit gestern ist an den Straßen-Ecken u. s. w. die kaiserliche Proclamation"An mein Volk" vom 12. März in officieller Form anKöln mag in mancher Beziehung ein Recht haben, sich Großstadt zu nennen; aber in einem Punkte sind wir hinter den wirklichen Großstädten noch weit zurück-- und das ist die Straßen-Reinigung. Den Kölner Bürgern ist wenig damit gedient, wenn in der Neustadt großartige Denkmäler und Garten-Anlagen errichtet werden, während sie bei günstigem Wetter auf den Straßen im Schmutz fast ersticken. Die jüngsten Tage haben uns auf's neue belehrt, daß das seitherige öffentliche Reinigungssystem sehr reformedürftig ist. Dabei darf man indeß nicht verschweigen, daß auch manche Bürger in diesem Punkte eine unglaubliche Rücksichtslosigkeit zeigen. Noch immer gibt es eine große Anzahl von Leuten, welche zur Reinigung des Trottoirs vor ihrem Hause erst dann sich bequemen, wenn sie in Folge der energischen Aufforderung von Seiten der Polizeiorgane daran nicht mehr vorbei kommen können. Der Polizei gebührt alle Anerkennung, daß sie auch diese Säumigen zur gründlichen Vornahme der Reinigungs-Arbeiten mit größter Strenge anhält. J. T.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bei dem großen Interesse, welches die letzte, mit zitternder Hand geleistete Unterschrift unseres hochseligen Kaisers erregt hat, dürfte es gewiß auch nicht uninteressant sein, zu erfahren, welcher Act es gewesen, den Se. Majestät zum letzten Mal im Militair-Cabinet mit seinen Schriftügen versehen hat. Diese letzte Allerhöchste Thätigkeit in militairischen Dingen ist gerade für Köln um so bemerkenswerther, als sie einem Offizier der Kölner Garnison gegolten hat. Die letzte Unterschrift im Militair-Cabinet vollzog nämlich die vorgeschlagene Beförderung des Hrn. Hauptmann Struensee vom Hohenzollern'schen Füsilver-Regiment Nr. 40 Bei seiner jüngsten Anwesenheit in Köln theilte dieses der Költgen, Schreiner, u Beide zu Crefeld, Letztere fr. hier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln, 23. März, 7 Uhr Morgens. Rheinhöhe Local-Anzeiger Nr. 81 u Freitag, 23. Mär; 1833.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
