<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>6</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>277611</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 18. Juni. Das Gerücht von einem Attentat auf Kaiser Wilhelm II. verbreitete sich wie ein Lauffeuer gestern Abend durch die Stadt. Dasselbe ist jedoch vollständig unbegraündet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Trauerfeier für Kaiser Friedrich. Der deutsche Krieger-Verein beschlossß vorgestern für Kaiser Friedrich, seinen hohen Protector, am nächsten Sonntag im großen Saale der Lese-Gesellschaft, eine Trauerfeier zu veranstalten und durch Vermittelung des Hofmarschall-Amtes einen Kranz mit Schleife auf den Sarg des verstorbenen Kaisers niederlegen zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In den Stadtausschuß wurden bekanntlich vor einiger Zeit von der Stadtverordneten-Versammlung drei Stadtverordnete und ein nicht dem Stadtverordneten-Collegium angehörender Bürger Köln's gewählt. Nach einem Ministerial-Rescript ist jedoch die Wahl von Stadtverordneten in den Stadtausschuß unzulaässig, da letzterer nur aus Bürgern bestehen soll. Demnächst wird also ein Neuwahl für drei Mitglieder stattfinden müssen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vom Ministerium der öffentlichen Arbeiten zu Berlin trafen am vergangenen Freitag hier der geheime Regierungs- und Bau-Rath v. Endell und der Oberjustizrath Starke ein. Sie besichtigten mit Vertretern der Stadt das neue Justizgesäude. Von hier fuhren die Herren nach Saarbrücken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Sommer-Theater. Die aus Anlaß des Todes des Kaisers unterbrochenen Vorstellungen im Sommer-Theater werden am nächsten Mittwoch wieder ausgenommen. An diesem Tage findet das erste Gastspiel der aus der Glanzzeit der Berliner Posse rühmlichst bekannten Soubrette Fr. Anna Schramm statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Als Terrain für einen Schlacht- und Vieh-Hof hat ein Aehrenfelder der Stadt Köln ein Grundstück von 18 Morgen zum Geschenk angeboten. Dasselbe liegt am Aehrenfelder Güterbahnhof, wo die Armenverwaltung auch ein großes Grundstück besitzt. Wenn man die beiden Terrains zusammenlegte, würden über 50 Morgen zur Verfügung stehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ehrenfeld, 18. Juni. Im Feuers'schen Saale hielten vorgestern Nachmittag die Mitglieder der Wilhelm-Augusta-Stiftung im Landkreise Köln ihre General-Versammlung ab. Den Vorsitz führte Hr. Kreisschulinspektor Dr. Löhe. Im vorigen Jahre sind 13 Mitglieder ausgeschieden und 26 dem Verein beigetreten. Der Kassenbestand bezifferte sich auf 10.839 M. Die Ausgabe betrug 2141 M. An Unterstützungen wurden bis heute 10,003 M. vertheilt, in diesem Jahre 2212 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
