<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>8</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>277675</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ernennungen. An Stelle des Geheimen Regierungsraths v. Böhl und des Regierungsraths Frhrn. v. Hodenberg zu Köln sind der Landrichter Reichensperger zum Vorsitzenden und der Landrichter Etzweiler zum stellvertretenden Vorsitzenden der auf Grund der Unfallversicherungsgesetze in Köln errichteten Schiedsgerichte: 1. für die für Staatsrechnung verwalteten Eisenbahnen im Directionsbezirk Köln rechtsrheinisch; 2. für die für Staatsrechnung verwalteten Eisenbahnen im Directionsbezirk Köln linksrheinische; 3. für den Bezirk III der Privatbahn-Berufsgenossenschaft ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Am Leystapel schreiten die Regulirungsarbeiten rüstig voran. Das inmitten desselben angelegte Fußgänger-Bankett wird sich über das ganze Werft erstrecken. Gepflastert wird dasselbe mit etwa--10 Cim. im Quadrat haltenden sogenannten Patinessteinen; die Zwischenäume werden, um eine größere Festigkeit zu erzielen, mit Cementeörtel ausgefugt. Die Laternen am Leystapel sind vermehrt worden und verbreiten jetzt am Abend genügend Licht. Große Schwierigkeiten stehen den Werftarbeitern entgegen dadurch, daß auf dieser Strecke die Güterschuppen und Landesrücken der Köln-Düsseldorfer Gesellschaft sich befinden, um so mehr, als eine Verlegung der letztern ausgeschlossen ist. Verkehrsstockungen werden hier nicht zu umgehen sein. An Stelle der bisherigen Güterschuppen, welche einen sehr dürftigen Eindruck machen, sollen solche aus Wellblech und Eisen erbaut werden. Mit der Pflasterung des Werftes hält die Streckung des Geleises für den Laufkrahn gleichen Schritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schlägerei. Montag-Abend acht Uhr geriethen zwei Arbeiter von auswärts auf dem Kl. Griechenmarkt in einem Kosthause in Streit. Einer derselben erhielt drei Stiche in den Leib und mußte per Wagen nach dem Hospital gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Paul. Außer der Stadt Wohnende können im Hause Kost und Logis erhalten; es kann damit auch Haushaltungs-Unterricht verbunden werden. KERA feinster ital. Wein, besonders für Blutarme, Magen- und Nerven-Schwache. Per Flasche 2 K. Eigelstein 31.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
