<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>9</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>277685</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Kloster vom Guten Hirten zu Gelaten ist gutem Vernach zum Mutterhause für ganz Deutschland erhoben worden. Die für das Noviciat erforderlichen Räume sollen durch einen neuen Flügel gewonnen werden, zu welchem der geistliche Rector des Klosters. Hr. Bona gelegentlich seines silbernen Priester-Jubiläums in nächster Woche den Grundstein legen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ehrenfeld, 31. Aug. Der hochw. Herr Erzbischof Philippus Krementz gedenkt am nächsten Montag und Mittwoch, also am 3. und September, das Sacrament der h. Firmung in hiesiger Pfarrkirche zu spenden, und die katholische Einwohnerschaft Ehrenfeld's hat aus diesem Unlaß ein Festprogramm für den feierlichen Empfang des Oberhirten festgesetzt. Hiernach trifft der Herr Erzbischof Montag-Morgen 7 Uhr in Ehreneingange"um Orte wird er von der Geistlichkeit, dem KirchenVorstande, der kirchlichen Gemeinde-Vertretung, den Firmlinge und sämmtlichen 24 Vereinen mit ihren Fahnen feierlich empfangen und zur Kirche geleitet. Die Vereine bilden in der Straße hinter den Firmlinge Spalier und schließen sich dann dem Zuge an. In die Kirche haben nur die Firmlinge und die Träger der Fahnen Zutritt. Vor und nach dem Eintritt des Herrn Erzbischofs bleibt deshalb die Kirche verschlossen. Am Mittwoch wird der Herr Erzbischof in aller Stille zur Kirche fahren, um dort seines hohen Amtes zu walten. Im Laufe des Tages gedenkt er einen Theil der Stadt anzusehen und eine Anzahl Straßen zu durchfahren. Am Abend wird der hochw. Herr eine Ovation vom Rathhause aus entgegennehmen. Zu dem Zweck wird ein aus sämmtlichen Vereinen gebildeter Fackelzug, hinter denen sich die Bürger anschrießen, gegen 8 1/2 Uhr in der Everhard- und Elisen-Straße Aufstellung nehmen und in Begleitung dreier Musik-Corps durch folgende Straßen sich bewegen: Von der Everhardstraße über die Venloerstraße, Karlstraße, Weierstraße, Heribertusstraße, Johannstrße, Vogelsangerstraße, Franzstraße, Venloerstraße bis über die Eisenbahn und von da zurück zum Rathhause, wo Aufstellung genommen und dem Herrn Erzbischofe durch Ansprache, Lieder und Musik-Vorträge eine Ovation dargebracht wird, unter Abbrennung von Feuerwerk. Während der Rückfahrt nach Beendigung des Festactus wird auf der Venloerstraße ein Feuerwerk abgebrannt. Das Festcomite richtet an alle Mitürger, besonders an die Bewohner der Venloerstraße, die freundliche Bitte, durch reiche Ausschlückung ihrer Häuser das seltene Fest verschönern zu helfen, und durch Illumination am Mittwoch-Abend die Wirkung der Ovation zu erhöhen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ausstellung. In aller Stille geht ein Werk seiner Vollendung. entgegen, das in den nächsten Wochen auf die Kreise der Gebildeten eine große Anziehungskraft ausüben wird: die wissenschaftliche Ausstellung, der 61. Versammlung deutscher Naturforscher und Aerzte., Wenn dieselbe auch in erster Linie die Bestimmung hat, den Facheännern das Neueste und Vollendetste der letzten Jahre an Apparaten und Instr menten zur Besichtigung und Prüfung vorzulegen, so gibt sie doch zugleich dem Laien ein Bild von dem rastlosen Schaffungstriebe, der sich auf der Gebiete der Technik geltend macht, um die von Seiten der mächtig vor wärtsstrebenden Naturwissenschaften und medicinischen Wissenschaften an sie gestellten Ansprüche zu erfüllen. Daß dem Ernste der Wissenschaft entspre chend alles Reclamenhafter von der Ausstellung ausgeschlossen ist, bedarf nicht der Erwähnung; doch wird die Ausstellung entsprechend dem heutigen berechtigten Zuge der Zeit, daß die Wissenschaft sich m gefälligen Formen dem Publicum darstellen soll, auch in ihrer äußern Einrichtung das Auge des Beschauers befriedigen. Die Eröffnung der Ausstellung findet am 10. September statt, um dem Publicum hinreichend Zeit zur Besichtigung zu gewähren vor der Eröffnung der Naturforscher-Versammlung(17. September), während deren Dauer die Besichtigung in den Vormittagsstunden nur den Theilnehmern der Versammlung vorbehalten bleibt. Wir zweifeln nicht, daß jedem Gebildeten die Betrachtung solch ausgewählter Sammlungen eine reiche Quelle des Genusses und der Belehrung sein wird, und durch die Ausstellung das ohnedies heute so lebhafte Interesse für Naturwissenschaft und Medicin sich bei jedem Besucher noch steigern wird. An der Hand des bereits gedruckten sehr ausführlichen Kataloges wird sich auch der Nicht-Fachmann leicht auf diesem großen wissenschaftlichen Felde zurecht+ Priester-Jubiläum. Die Priester, welche im Jahre selbst geweiht worden sind, werden aus Anlaß ihres silbernen Jubiläums am 11. d. M. in Köln ein Wiedersehen feiern. An genanntem Tage wird Morgens ein Dankgottesdienst in der Minoritenkirche stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
