<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>8</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>277671</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein entsetzlicher Unfug wurde am vorgestrigen Abend auf dem Leystapel verübt, als die Theilnehmer des Architektenfesten nach abgebrannten Feuerwerk das Schiff verließen. Damen und Herren wurden vom angesammelten Volke angeschrien, angewischt und ausgepfiffen; selbst an Kleidern und Zöpfen zog man die von den Ihrigen getrennten Frauen und Mädchen, welche, wie alle Festtheilnehmer, ein dicht gedrängtes tobendes, zischendes Spalier zu durchschreiten hatten, welches anscheinend aus den verworfensten Elementen unserer Bevölkerung zusammengesetzt war. Nach allen Gegenden Deutschlands werden die fremden Architekten und Ingenieure den widerärtigen Eindruck dieses Vorganges verbreiten, nachdem sie im Uebrigen vier Tage überall in der freundlichsten und gastlichsten Weise behandelt worden sind. Wiederholungen solcher widerärtigen Scheuen bei Gelegenheit der bevorstehenden Aerzte- und Naturforscher-Versammlung werden hossentlich zur Ehre unserer Stadt vermieden werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Preußische Klassen-Lotterie. Die Loose der 179. werden vom 13. August bis zum 27. August erhoben. Die Ziehung der ersten Klasse findet am 2. und 3. October d. J. statt. Die Auszahlung der Gewinne von der vorigen vierten Klasse beginnt am 20. August.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verhütoter Unfall. Gestern Morgen fuhr ein Milchwagen am Bahnübergang beim Stadtgarten gegen die aufgezogene Abschlußßkette. Der Bahntärter hatte die Geistesgegenwart, dem Pferde in die Zügel zu fallen; er brachte den Wagen rechtzeitig zum Stehen. Im selben Augenblicke passirte eine Rangirmaschine den Uebergang. Der Bahnbeamte erlitt eine Verletzung am Arme. Der Rosselenker, ein junger Bursche, hatte achtlos auf dem Bocke gesessen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Nippes, 16. Aug. Vor kurzer Zeit war hier am Eingang der Central Wirkstälte über Nacht ein roth gerändertes Placat angeheftet, dessen Inhalt in Form einer Speisekarte und Programms zu einer Vorstellung in nicht gerade schmeichelhaften Ausdruücken gegen den ersten und einen mittlern Vorgesetzten der Wirkstätte gerichtet war. Im Gegensatz zu einer kurz vorhergegangenen großen Abschieds-Ovation für einen hiesigen höhern Vorgesetzten zeugte dieses Bild nicht allzu sehr von Achtung und Ergebenheit bzw. gutem Einvernehmen zwischen Arbeitern und ihren Vorgesetzten. Unterzeichnet war das Placat:"Das Comite der rothen Satanasse". Solche Vorkommnisse dürften ernstlich zu denken geben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 17. Aug. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,10 das Pfund. Eier 1,80 das Viertel. Hinkel 2,00, Tauben 0,80 das Paar. Truthahn 10,00 das Stück. Kaninchen 1,00, Hühner.50, Enten 2,00 das Stück. Hecht.00, Aal 1,60, Karpfen 0,80, Salm 2,60. Schleien .70 das Pfund. Ochsenfleisch 0,60, Kalbfleisch 0,55, Hammelfleisch.60, Speck, geräuchert 0,65, gesalzen.60, Schmalz 0,70, Nierenfett 0,10, Zwiebel.08 das Pfund. Kartoffeln, weiße.50, Nieren- 8,00 die 100 Pfund. Bohnen zum Einmachen 0,08 das Pfund.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Stenographie. Auch in unserm Vororte Nippes, der mit seinen zahlreichen Bildungs-Vereinen der Mutterstadt Köln nicht nachstehen will, lassen die Jünger der Kurzschrift es sich angelegen sein, ihre nützliche Kunst zu pflegen bzw. dieselbe auszubreiten. Der Stenographische Verein nach W. Stolze, welcher daselbst in der Restauration Thiel, Neußertraße Nr. 16, Im Tivoli, tagt, eröffnet am Dinstag, 21.., Abends 8 1/2 Uhr, einen neuen Cursus. Wir verweisen die Leser auf die betr. Annonce im Inſeratentheile dieses Blattes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 15. Aug. Der hiesige Verein selbständiger Handwerksmeister hielt gestern seine Generalversammlung ab. Auf der Tagesordnung stand die Frage, ob man den Verein mit Rücksicht auf das Bestehen einer Gesammt-Innung in unserer Stadt auflösen solle. Eine Einigung wurde hierüber nicht erzielt, in Folge dessen der bisherige Vorstand sein Amt niederlegte. Die Versammlung wählte eine provisorische Vertretung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>B Kalk, 17. Aug. Ein hiesiges Dienstädchen gewann dieser Tage eine namhafte Summe in der Lotterie. Dasselbe hatte das gewinnende Loos kurz vorher als Namenstags-Geschenk erhalten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das Krieger-Denkmal, welches auf dem hiesigen Friedhofe errichtet wird, ist nahezu vollendet. Die Enthüllung desselben soll am 23. September erfolgen. Bis jetzt haben bereits 35 auswärtige Vereine ihre Theilnahme an dem Feste zugesagt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Man geht mit dem Plane um, eine Telephon-Verbindung zwischen Kalk und Deutz herzustellen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein Colporteur verkaufte hier an einem einzigen Tage 150 Exemplare eines billigen Romans. Das betreffende Buch gehört zur Schundliteratur der schlimmsten Sorte und sollte seines unsittlichen Inhaltes wegen in keiner christlichen Familie geduldet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
