<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>6</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>277619</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Abstinenz-Verordnung. Die Könische Volkszeitung erhält folgende Zuschrift:"Köln, 26. Juni 1888. Wir erhalten heute die officielle Mittheilung, daß der h. Vater unter Rücksicht auf sein Jubiläum die Gläubigen von der Verpflichtung, sich am nächsten Freitag, dem Feste der hh. Apostel Petrus und Paulus, der Fleischspeisen zu enthalten, dispensirt hat, und können auch die Klosterleute beiderlei Geschlechtes, sofern sie nicht durch ein besonderes Gelübde gebunden sind, von dieser Dispens Gebrauch machen. Da die Bekanntmachung durch den Kirchlichen Anzeiger nicht möglich ist, so erfolgt dieselbe hiermit durch die Zeitung. In Abwesenheit und Auftrag Seiner Erzbischöflichen Gnaden Dr. Kleinheit, General-Vicar." In Lebensgefahr gerieth gestern Nachmittag an der Bayenstrße ein etwa vierähriges Mädchen durch die Schwatzhaftigkeit des zu seiner Beaufsichtigung beigegebenen Kinderädchens. Während das letztere sich auf dem schattigen Fußweg mit andern Mädchen eifrig unterhielt, lief das Kind auf die Fahrstraße. Als eine herrschaftliche Equipage herangefahren kam, wollte das Kind zur Seite eilen und kam dabei zu Fall. Dem Kutscher gelang es mit knapper Noth, gerade vor dem Kinde die Pferde anzuhalten. Die Insassin, eine ältere Dame, ließ von der jetzt herbeieilenden"treuen Hüterin" den Namen der Herrschaft sich angeben, nahm alsdann das erschreckte Kind zu sich in den Wagen und fuhr zu den Eltern desselben, um diesen entsprechende Mittheilung zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hitzſchlag. Wie uns mitgetheilt wird, wären auf einer Felddienst-Uerung, welche Truppen des 65. Infanterie-Regimentes nach Schlebusch unternahmen, fünf Soldaten vom Hitzſchlag betroffen worden. Einer der Aermsten soll bereits geworben sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Hohenstaufen-Bad rettete der Schwimmmeiſter G. Haarhausen Montag-Abend abermals einen Herrn vom Tode des Ertrinkens. Da der Badegast bereits auffallend lange unter dem Wasserspiegel des Schwimmbassins verschwunden war, holte ihn der Schwimmmeiſter noch rechtzeitig aus der Tiese hervor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine Zigeunerbande kam Montag-Abend von Malmedy her auf dem hiesigen Centralbahnhofe an, und fuhr 12 Uhr mit dem Nachtzug nach Bingerbrück. Die Gesellschaft bot einen unheimlichen Anblick dar. Kaum war sie auf dem Perron angelangt, als auch das Betteln losging. Die Bahn-Polizei verhinderte indeß durch energisches Einschreiten eine größere Ausdehnung des Unfugs.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Panorama International, Neumarkt 12, werden in dieser oche Dresden und die sächsischen Schweiz, dieser bei den Touristen mit Recht so beliebte Landstrich, den Besuchern vorgefuührt. Die reizenden Punkte von Hennskretschen, der Bastei, Rathen, Schandau und ähnliche treten uns naturgetreu vor Augen. Die Sehenswuürdigkeiten der Stadt Dresden sind in 21 Nummern vertreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Fünftes Volks-Symphonie-Concert. Das Programm trug .70 das Pfund. Speck, geräuche Zwiebel.10 das Nieren- 4,50, nei die Ueberschrift"In memoriam" und brachte demgemaäß Stücke, die dem angedeuteten" Zwecke entsprachen. Die Aufführung erhielt durch Hinzutritt eines Gesang-Chors(oberste Chor-Klasse des Conservatoriums) noch einen besondern Reiz. Eröffnet wurde die Gedächtnissßfeier mit dem Trauer-Marsch aus Beethoven's"Eroica". Daran schlossen sich:"Ecce quomodo moritur Chorgesang von J. Gallus; Trauer-Musik beim Tode Siegfried's aus der"Götterämmerung" von Rich. Wagner; Elegischer Gesang von Beethoven und dessen-moll-Symphonie. Die genannten Stücke kamen unter Leitung des Herrn Dr. Wüllner in vorzüglicher Ausführung zu Gehör. Die Tribüne zeigte noch denselben einsten Schmuck wie Tags vorher, und die Mitwirkenden hatten Trauerkleidung angelegt. Trotz der großen Hitze war der Besuch des Concerts ein sehr zahlreicher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>L Concurrenzpläne für den Central-Bahnhof. Wie wir zur Zeit vgl. Kölner Local-Anzeiger vom 27. Februar d..] mitgetheilt, war der Termin für die ausgeschriebene Concurrenz von Plänen für den Ober-Bau unseres neuen Central-Bahnhofes am 25. Februar d. J. abgelaufen. Im Ganzen waren damals 17 Concurrenz-Entwüre eingegangen. Das Urtheil der Akademie des Bauwesens über dieselben ist nunmehr erfolgt. Die Akademie hat den ausgesetzten ersten Preis von 5000 M. dem Professor Frantzen in Aachen, von den beiden zweiten Preisen-- je 2000 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>den einen den Architekten Hartel&amp; Neckelmann in Leipzig, und den andern den Architekten Schreiber und Schreiterer hierselbst und Bau-Inspector Beisbarth in Stuttgart zuerkannt. Für den Hartel&amp; Neckelx Der Cent sitzung die Aber sowie an die Ka der Vorsitzende, Kaiser Friedrich die neu gewähl und Reiner Fr Herren Hospelt nung seiner bis Hr. Rechtsanw welcher eine Wi sum Schriftfüh in Folge eine entgeltlichen Vereins(5. Ju der Vorstand d Zukunft nur Der Etat der 2 und die Rech Der Vorsitzend Freilegung des sincial-Steuern tausch des Am Ueberweisung aber bei der worden. Auf Anfrage sei di d. J. die Uet zehe aber für Der Verwalte# wandt, damit amts-Gebäudes bestimmter T Betrieb gesetzt einverstanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>zwei Betten, werker zu verlyskirchen 2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>mit Hofraum r 1. August zu fl. Fr.-Offerten Nr. 956 an die 3 Zimmer, kleine rathause. Zu ertstraße 57.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
