<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>8</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>277654</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auf dem Ausstellungsfelde an der Flora hat sich seit Montag, gotz der regnerischen Witterung, ein lebhaftes Treiben entfaltet. In den großen Hallen ist man mit Hammer, Säge und Hobel an der Herstellung per Tische und Stellagen beschäftigt. Der türkische Pavillon und das chinesische Kaffeehaus gehen ihrer Vollendung entgegen. In der Halle für Binderei-Arbeiten aus lebenden Blumen haben die Decorateur mit ihren Arbeiten begonnen. Die Zahl der Aussteller in dieser Abtheilung ist auf 43 gestiegen; bedeutende Firmen aus großen Städten: wie Köln, Koblenz, Frankfurt, Aachen, Bonn, Crefeld, Düsseldorf, Münster, Hamburg, sind vertreten. In der Maschinenhalle schaffen die Monteure an der Zusammenstellung der Maschinen. In den Hallen für Producte und für Wein 2c. steht schon eine Anzahl geschmackvoller Pavillons, Schränke und Stellagen zur Aufnahme der Gegenstände bereit. Auf dem grünen Plane haben hübsche Pavillons, Gartenfiguren und Ornamente ihre Aufstellung gefunden. GartenArbeiter sind unter Beiülfe von Soldaten beschäftigt, die vom Regen und vom Fuhrwerk arg mitgenommenen Wege zu ebnen und mit Asche und Kies zu bestreuen. Auf dem Festplatz werden nun auch bald alle Bauten vollendet sein. Die Zufahrtstraße zur Flora ist auf das Doppelte erbreitert und nahezu fertig gepflastert. Die Straßenbarn läßt zur Zeit ein Doppelgeleise auf der Zufahrtstraße anlegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>An den Placattafeln in der Stadt erregt eine Bekanntmachung der Oberpostdirection Frankfurt a. M. die öffentliche Aufmerksamkeit. Der Post-Assistent Haag aus Homburg v. d. H. ist nach Unterschlagung von 15,000 M. am 24. Juli flüchtig geworden. Wahrscheinlich wird Havon seinem aus der Garnison Mainz desertirten Bruder, Füsilver Hars, und zwei Frauenzimmern begleitet. Auf die Ergreifung des Post-Assistenten und Herbeischaffung des Geldes sind 750 M. Belohnung ausgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Stadtverwaltung, Secretair, 2400 M. Bensberg, Oberpostdirection Köln(Rhein), Landbriefträger, 540 M. Gehalt und 72 M. Wohnungsgeldzuschuß. Brauweiler, Provincial-Arbeits-Anstalt, Müllermeister, 1000 M. Gehalt, freie Dienstwohnung oder 126 M. Miethsentschädigung und 45 M. Kleidergelder. Köln(Rhein), Postamt 1, Oberpostdirection Köln(Rhein), Postschaffner für den innern Dienst, 800 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß. Köln(Rhein), Bahn-Postamt 10, Oberpostdirection Köln(Rhein), Postvacketträger. 780 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß. Köln(Rhein)-Deutz, Bahn-Postamt Oberpostdirection Köln(Rhein), Packetträger, 780 M. Gehalt und 180 M Wohnungsgeldzuschuß. Köln, Oberbürgermeister-Amt, Flurschütz, 1100% Gehalt und 60 M. Kleidergeld. Köln, Oberbürgermeister-Amt, zwei Nach wachtmeister, 1500 M. Gehalt und 60 M. Kleidergeld. Köln, köneglig; Eisenbahn-Direction(rechtsra.) Köln, Bureaudiener, 75 M. monatlich, Merzig. Postamt, Landbriefträger, 510 M. Gehalt und 72 M. Wohnung; geldzuschuß. Odenthal, Oberpostdirection Köln(Rhein), Landbriefträger, 54 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß. Puderbach, Bürgermeisterz Puderbach, Polizei-Sergent, 600 M. Gehalt. Saarlouis, Postamt,#schaffner, 800 M. Gehalt und 144 M. Wohnungsgeldzuschuß. Trier, Po; amt, Landbriefträger, 510 M. Gehalt und 144 M. Wohnungsgeldzusche, Wissen(Sieg), Postamt, Landbriefträger, 540 M. Gehalt und der gesetzlich Wohnungsgelozuschuß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Sonderzug wird am 11. August d.., Nachmittags 4 Uhr 50 Min., von Aschaffenburg nach München abgelassen, zu welchem die Baierisch Staatseisenbahn Rückfahrkarten mit 50 pCt. Ermäßigung und achttägier Gültigkeitsdauer verausgaben wird. Zur Erleichterung des Besuches# Münchener Ausstellungen werden auf den linksrheinischen Stationen Crefeld, Köln, 2 an den vorbesagten Zügen am 11. b mäßigten Fahrer verausgabt.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ehrenfels die armen Ziege einen bescheidenen ihnen nur diejenige Man schätzt die Umgegend weniger Franz Wilkens von deren Lohnsatz erh die armen Leute z a Ehrenfels hierorts so schänd bestätigt. Das K Koln, 31. Jul das Pfund. Eier Truthahn 10,00 das Stück. Heck .70 das Pfund. Speck, geräuchert Zwiebel 0,10 das Pfund.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>W. Schwuren, Haus- und Gr besitzern Ehrenfeld'? dieser Versammlung Man wählte aus 9 Commission, welche den nächsten Tagen an die zuständige 2 allgem. Turin 'Amitie, Club Cäcilia,.-G. Cäcilia,.-.- Constantia, Gesa Deutsch. Beat Aehrenfelder M Fischschutz-Ver Garde-Verein, Gesellschaft Ei Gesellschaft Ir Gutenberg,.- Hans Gruber" Kath. Volksvers Kölner Athlet Köln. Fecht- u. Kölner Häuschen Kölner Rudern Kölner Sattle Kölner Schaavoreley,.-.- Lorelei, M..- Nederland'sche hilharmonis Sachsen-Verheir Schlesischer Ve Schneider-Innu Sparvereine Feli Spar-Ver. Imm Sparvereine Ra St. Andreas-Ba</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
