<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>7</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>277627</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Vorarbeiten zur Errichtung des neuen Postgesäudes werden jetzt energisch betrieben. Nachdem bereits vor einigen Monaten den Miethern der von der Postverwaltung erworbenen Häuser plötzlich gekündigt worden, sollen am Ziustag schon diese Gebäude auf Abbruch an den Meistbietenden verkauft werden. Der längste Termin für den Abbruch ist auf acht Wochen festgesetzt. Bekanntlich soll zur Erzielung eines breiten Zuganges nach dem neuen Postgesäude sowie behufs Erbreiterung der Straßen An den Dominicanern und Stolkgasse der ganze Häuser-Complex an der der Caserne zu gelegenen Seite der Stolkgasse, sowie an den Dominicanern bis zum Hause Nr. 18 incl. niedergelegt werden. Auch das schöne Eckhaus an der Stolkgasse ist zu diesem Zweck von der Stadt angekauft worden und wird somit in nächster Zeit ebenfalls vom Erdboden verschwinden. An der Marzellenstrße sollen die von der Postverwaltung angekauften Häuser 21-- und 21-(Wirthschaft von Prahl und Möbehandlung von Stauff) auch am Dinstag bereits auf Abbruch verkauft werden. An dieser Stelle wird wahrscheinlich die projectirte Ueberſührung der Marzellenstrße vollzogen werden, welche zur directen Geleise-Verbindung zwischen dem ne und dem Postgesäude dienen soll. 21 Seira</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Gestern Morgen gegen 9 Uhr wurde beim Schießstand an der Mütheimer Heide ein Cuirassier, welcher die Schußergebnisse anzeigte, von einer Kugel in's Herz getroffen und blieb sofort todt. Eine herbeigeholte Droschke brachte die Leiche in's Lazareth.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kölner Sommer-Theater. Die lustige Posse"Kolner Fahrten", welche dem Publicum bereits zwei vergnügte Abende bereitet und die Bekanntschaft mit dem Charakter-Komiker Hrn. L. Max vermittelt hat, wird heute Donnerstag zum vorletzten Male zur Aufführung gelangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Zoologischen Garten gedeihen die beiden jungen Seelöwen recht gut. Das jüngere der beiden eigenartigen Geschöpfe ist ersichtlich größe und stärker als das ältere. Während die Mutter des letztern Mühe hatte, ihr Junges in's Wasser zu bringen, verfuhr die Mutter des jüngern viel energischer. Sie faßte dasselbe kurz nach der Geburt einfach in's Maul</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Personalien. Als zweite Stellvertreter des Standesbeamten sind ernannt worden: Für den Standesamtsbezirk Köln-Deutz der Assistent Wilhelm Müller, für den Standesamtsbezirk Nippes der Assistent Peter Esser, für den Standesamtsbezirk Ehrenfeld der Secretair Herm. Korschillgen, für den Standesamtsbezirk Lindenthal der Secretair Ewald Samariter-Dienst. Die bei den Bahn-Postämtern in Köln beschäftigten Postbeamten erhalten gegenwärtig, wie auch vor drei Jahren, wieder Unterricht im Samariter-Dienst. Die Vorträge und praktischen 2 nissen 0 postlag Hülfe b in versa vollstän! n Ei gliedern der am nun in gleichzeit Sc 9 Morgen Polizei halten, Zwei od Kölner Loyal-Anzeiger Nr. 132 K Donnerstag, 5. Juli 1333 zwei Herren zu veritrachtstraße Nr. 51.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>von einem jungen 1. oder 15. August zu t. Fr.-Offerten unter ie Expedition d. Bl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>nördlichen Stadttheil icht. Fr.-Off. mit Preis1114 a. d. Exp. d. Bl. Zweite age, sechs Räume, nebst Keller, Wascheüche, in Hohestrße, zu miethen Iff. nebst Preisangabe Annahmestellen von C. straße 4.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
