<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>7</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>277650</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vom Eisenbahn-Betriebs-Amt der kgl. Eisenbahn-Direction Köln(linksch.) erhalten wir nachstehende Zuschrift:"In Nr. 198 des LocalAnzeiger ist unter-Locales gesagt, daß die Eisenbahn-Direction für die Benutzung der Extra-Züge nach Aachen keine Fahrpreis-Ermäßigung eintreten lasse. Diese Angabe ist unrichtig. Es ist allen Gesellschaften, Processionen 2c., welche um Fahrpreis-Ermäßigung eingekommen sind, diese unserseits bewilligt worden, gleichviel ob dieselben die fahrplanäßigen oder die Extra-Züge benutzt haben. Im Interesse der Pilger haben wir mehrfach, sogar besonders auf die Benutzung der Extra-Züge, hingewiesen." Daß die Direction größern Gesellschaften, welche die erforderliche TheilnehmerZahl aufweisen konnten, bei der Aachener Heiligthumsfahrt die übliche Preiseräßigung auch für die Extra-Züge zugestanden hat, haben wir in unserm Artikel nicht bezweifeln wollen. Es sollte nur bemängelt werden, daß die Tausende Pilger, welche einzeln oder in enger Familien-Gesellschaft nach Aachen gefahren sind, auch für die Extra-Züge die volle Taxe haben bezahlen müssen, während die belgischen Bahn-Verwaltungen den Fahrpreis für Pilger nach Aachen überhaupt bedeutend herabgesetzt hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Preußische Klassen-Lotterie. Einer Lotterie-Gesellschaft, welche bei einem Wirthe am Blaubach tagt, fiel ein Gewinn von 10,000 M. zu. 3 Feuer. Um 12 Uhr gestern Mittag gerieth am Heumarkt ein hoch mit Säcken Lumpen beladener Karren in Brand. Die Flammen schlugen bald hoch empor; das Pferd war glücklicherweise zeitig ausgespannt worden. Man mußte, da die Flammen zu schnell um sich griffen, das Abladen einstellen. Als die Feuerwehr eintraf, war das Feuer gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ehrenfeld, 27. Juli. Der vor einigen Wochen bei seinem Besuch in Dormagen von zwei Hunden arg zugerichtete Sohn eine hiesigen Wirthes, ist jetzt soweit wieder hergestellt, daß er das Bett ver lassen kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
