<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>9</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>277687</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Holzinger in St. Avold(Vertreter F. Bühring, Köln) hat einfache und preisürdige Baurschützer hergestellt. Diese Dinge sind wirklich empfehlenswerth und sollten überall da angebracht werden, wo es sich darum handelt, die frischgepflanzten Bäume gegen Winddruck zu sichern. Die Draht-Körbe für Hochstämme sowohl als für Spaliere haben unsern Beifall gefunden. Sie sichern die Bäume gegen Hasenfraß, Anfahren 2c. Auch die Bänder, welche möglichst nahe unter der Baumkrone anzulegen sind und fest am Pfahl sitzen, verdienen die günstigte Beurtheilung, weil dadurch der Stamm senkrecht gehalten wird. Die Auslage für die verschiedenen Gegenstände geschieht nur ein Mal, man kann letztere bei Neupflanzungen immer wieder gebrauchen. Die ausgestellten Erd-Anker mit den dazu gehörigen Erdbohrern haben den Zweck, schiefstehende Bäume gerade Gleich neben genanntem Aussteller sinden wir einen alten Bekannten, Peter Engels aus Höningen bei Bayenthal. Der Schmiedemeister Engels hat schon vor Jahren gezeigt, daß nicht nur die Groß-Industrie sondern auch das schlichte Handwerk, sofern der Betreffende Kopf und Herz auf dem rechten Fleck hat, noch wesentliche Verbesserungen auf praktischem Gebiete hervorzubringen vermag. Der Engels'sche Kehr-(Balance-) Pflug ist heute in jeder gutgeleiteten Wirthschaft zu finden und erfreut sich wegen seiner soliden und praktischen Bauart allgemeiner Anerkennung. Hr. Engels hat eine größere Anzahl seiner eigenen Erfindungen auf die Ausstellung gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Schulte'schen Ausstellung ist ein ganz neues, in diesem Jahre fertig gestelltes humoristisches Bild:"Unerwaünschte Freundschaft", von Ludw. Knaus, ausgestellt. Eine alte Dame, wahrscheinlich ledigen Standes, bemerkt, aus der Thüre tretend, zu ihrem größten Leidwesen, daß ihr verzogenes Schooßhündchen eben im Begriffe ist, mit einem ganz gemeinen Straßenköter Freundschaft zu schließen. Der an sich einfache Vorgang ist sehr lebendig und launig geschildert; der Hintergrund, ein stiller, freier Platz, der mit Bäumen bepflanzt, läßt vermuthen, daß man sich als Ort der Handlung eine kleine Stadt zu denken hat. Die Art des Vortrages und der Farbengebung ist bei Knaus eine so eigenthuümliche, daß man auf den ersten Blick den Meister erkennt. Ein anderes Genrebild:"Renommisterei", von H. Löffler, ist hübsch gemalt, und insbesondere das Kostümliche mit Geschick behandelt; indeß steht der aufgewandte landschaftliche Apparat in keinem Verhältnissß zu dem nicht bedeutenden Vorgange. Das Bild des niederländischen Malers C. A. Heiligers ist, nach der Malweise zu schließen, schon ältern Datums und vor etwa 20 Jahren entstanden. Es sind mittelalterliche, bewaffnete Bürger, die bei einem Trinkgelage sich damit vergnügen, Küchangeräthe, Trichter und Kannen als musikalische Instrumente zu mißbrauchen. An neuen Landschaften und Seistücken ist kein Mangel; originell ist die weiß-graue, nebelfeuchte Beleuchtung einer Marine von K. Böhme; ebenfalls eigenthuümlich beleuchtet ist ein norwegisches Küsteinbild desselben Künstlers. Osw. Achenbach hat wiederum zwei italienische Landschaften fertig gestellt:"Strand bei Neapel am Abend", belebt durch Spaziertänger und beleuchtet durch bleiches Mondlicht, das durch violett-schwärzliches Gewölk bricht. Heiter beleuchtet erscheint das zweite Bild:"Park v Caserta", in welchem flotte Militairs die Staffage bilden. Bemerkenswerth ist eine in großen Verhältnissen gemalte"Hessische Landschaft;, welche den freundlichen Charakter dieser Gegenden getreu widerspiegelt. Als Gegensatz zu diesem heitern, sonnigen Bilde kann v. Kleudgen's in dunkeln Tönen gehaltene Landschaft"Alte Oliven" gelten. Beide Bilder sind mit großem technischen Geschick gemalt. Eine große Landschaft:"Motiv aus Mittelfranken", v. E. Schleich jr., zeigt ganz das milde, weiche und dabei warme Colorit dieses Landstriches. Kühl dagegen nimmt sich eine kleiner gemalte Landschaft von Leistikow aus. Auch an bemerkenswerthen Portraits fehlt es nicht. L. v. Meckel, dessen Bildnißß der Gräfin Erbach-Erbach so beifällig aufgenommen worden ist, hat jetzt das Portrait eines höhern Generalstabsoffiziere eingesandt. Um die Neugierde zu befriedigen, wollen wir verrathen, daß es der Bruder des Künstlers ist, und das eigenthuümliche Ehrenzeichen, das er als Hals-Decoration trägt, ein japanischer Orden ist. Weiter sind einige fleißig gearbeitete Bildnisse von L. Schäfer zur Stelle. Sehr interessant sind die Portraitskizzen zweier junger Mädchen von Dola, dann ein Cupido desselben Künstlers. Im Charakter der alten Niederländer ist ein Studienkopf gehalten, der P. Nauen zum Urheber hat. In schreien hellen Farbenönen ist das Bild einer niederländischen Jungfrau von H. Suykens gemalt; zu dem grau-grünen Kleide bildet die röthliche Farbe des Blumenstraußßes, den besagte Jungfrau an den Busen drückt, einen das Auge keineswegs erfreuenden Gegensatz. Auch ein kleineres Bild Kaiser Wilhelm'-" und ein größeres Kaiser Friedrich's III. sind ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Fest der Fahnenweihe der Kölner Schneider-Jnnung nahm einen sehr schönen Verlauf. Gestern Vormittag zogen die Mitglieder mit dem prächtigen neuen Banner in Begleitung der Metzger-, Bäcker-, Schlosser-, Schreiner-, Faßbinder- und Schuhmacher-Innungen zur Kirche St. Aposteln, wo nach einem feierlichen Gottesdienste die Fahne die kirchliche Weihe erhielt. Die Mitwirkung des Kirchen-Chores trug sehr zur Hebung der Feier bei. Alsdann zogen die Innungen in festlichem Zuge mit drei Musik-Corps zum Luisen-Saal. Hier hatten sich zahlreiche Ehrenäste, Deputationen der Schneider-Innungen von Bonn, Crefeld, Elberfeld-Barmen, Dortmund, Ruhrort 2c. eingefunden. Mit einer Fest-Ouverture wurde die Feier eingeleitet, worauf Hr. Obermeister Rohe die Theilnehmer an der Festfeier in herzlichster Weise begrüßt. Redner schloß mit einem Hoch auf Kaiser Wilhelm II., welchem die National-Hymne folgte. Der Liederkranz sang"Der Tag des Herrn" und"Ave Maria" von Abt, in welch' letzterm Liede Hr. van Bruck das Tenor-Solo übernommen hatte. Der Verein erzielte auch hier einen solchen Beifall, daß er als Zugabenoch"Rothhaarig Schätzelein" singen mußte. Hr. Bürgermeister Zimmermann beglückünschte die Innung Namens der städtischen Verwaltung zu ihrem Ehrentage. Die Stadt-Behörden brächten den Bestrebungen des Handwerkes das größte Interesse entgegen, da ein tüchtiger Handwerkerstand den Kern der Bürgerschaft bilde. Auch die kgl. Regierung erkenne diese Bestrebungen an, und freue er sich der Innung im Namen derselben ein Schreiben überreichen zu können, in welchem der Schneider-Innung die Rechte dess. 100e der Gewerbe-Ordnung verliehen werden. Nach Verfügung der königl. Regierung dürfen Nicht-InnungsMitglieder vom 1. October ab Lehrlinge nicht mehr halten. Die Vorlesung des langerhofften Entscheiden der Regierung rief großen Jubel hervor. Mit den Worten"In Gottesfurcht und Königstreue für edele Bürgertugend" schlug dann der Herr Bürgermeister den von der Berliner Schneider-Innung gestifteten Ehrennagel in die Fahne. Den zweiten Ehrennagel heftete der Vorsitzende des Rheinisch-Westsälischen Schneider-Verbandes, Hr. Obermeister Kramer(Barmen) im Auftrage des Verbandes mit dem alten Gruße Gott segne das ehrbare Handwerk" an die Fahne. Einen dritten Nagel schlug Hr. Faßhauer im Auftrage des Sächsisch-Thürigischen Schneiderverbandes in den Schaft des neue Banners ein. Auch der Vorsitzende der Elberfelder Innung stiftete einen Ehrennagel. Nachdem alsdann die Lehrlinge der Innung, 45 an der Zahl, welche mit den Gesellen auch am Festzuge Theil genommen, sich auf der Bühne vor der neuen Fahne versammelt hatten, legte einer ihrer Genossen im Namen Aller in wohlgesetzte Rede das Gelöbinß der Treue vor der versammelten Innung ab. Mit einem sinnigen Weihelied von Hrn. Faßhauer und einem Hoch auf den Obermeister und den Vorstand schloß dieser erste Theil des Festes. Den Nachmittag widmeten die fremden Gäste dem Besuche der Flora-Ausstellung. Am Abende versammelten sich die Innungsmitglieder mit ihren Gästen und Freunden wiederum sehr zahlreich im Louisensaale. Mit einem Hoch auf die Damen und einem von Fräulein Rohe gesprochenen sinnigen Prolog wurde die Feier eingeleitet. Der Obermeister toastete auf die Damen, worauf Solo- und gemeinschaftliche Lieder, Musik- und komische Vorträge, sowie Kraftproduc- tionen von Mitgliedern des Allgemeinen Turn-Vereins in bunter Reihe abwechselten. Den Schluß bildete ein Festball.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Unterstützungs-Verein römisch-katholischer Küster in Rheinland-Westfalen hält am Mittwoch den 5. September seine zwölfte General-Versammlung im Pius-Bau ab. Vor derselben wird in der Kirche St. Maria im Capitol ein feierliches Hochamt celebrirt. Der Verein verfolgt den schönen Zweck, die dienstundähig gewordenen Berufsgenossen, sowie die Wittwen und Waisen verstorbener Mitglieder zu unterstützen In der Markthalle. Dame:"Sie haben wir den Fisch als frisch verkauft; nun sehe ich aber, daß er alt ist."-- Fiſchfrau:"Nanu, dhun Se man nicht so, als ob er traue Haare hätte!" Gerechte Verachtung. Zwei Studenten treffen sich um 4 Uhr Morgens."Wo willst du denn hin?"--"In's Beit,-- du Frosch-- 6 se 47.-- Eiethgaster Stöber".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Rheinhöhe 3. September, Morgens 7 Uhr 3,1Im-- 0,15.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wasserärme 3. Sept., Mg. 7 U. 14 1/4 0 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
