<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>6</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>277616</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Anstalt für Epileptische. Bekanntlich wurde aus Anlaß der goldenen Hochzeit des Kaisers Wilhelm I. und der Kaiserin Augusta eine Sammlung veranstaltet, aus deren Ertrag zur bleibenden Erinnerung an das seltene Fest eine Anstalt für Epileptische errichtet werden sollte. Das zur Verfügung stehende Capital beträgt jetzt einschliefßlich der kapitalisirten Zinsen rund 43,000 M. Es ist bereits an dieser Stelle angeregt worden, die dem Andenken des verstorbenen großen Kaisers gewidmete Anstalt als Denkmal für denselben jetzt in's Leben zu rufen. Der Gedanke hat namentlich im Volke großen Anklang gefunden. Vielleicht ließe sich damit auch das Andenken an den verstorbenen Kaiser Friedrich verbinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Casinoplatz wird jetzt durch vier hübsche, zweiarmige Candelaber geziert, die an den Ecken der Anlage um das Bismarck-Denkmal angebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wegen der Trauerfeier für Kaiser Friedrich beginnt das Hochamt in der Domkirche heute bereits um 9(statt 410) Uhr. Die Trauerfeier schließt sich unmittelbar an das Hochamt an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unzutraäglichkeiten beim Besuch des Domes. Am 5. Juni hatte das Domcapitel die zum Dombaufest seit Jahren übliche freie Besteigung des Domes, wie bis dahin, bewilligt. Mehr als 3000 Personen machten von dieser Bewilligung Gebrauch, leider haben manche dem Anstande und der Sitte, welche bei solcher Gelegenheit erwartet werden dürf.n, nicht Rechnung getragen. Abgesehen von einem unbeschreiblichen Drängen und Stürmen, von dem verbotenen Anschreiben der Namen u. s.., sind Klagen über Unzutraäglichkeiten eingelaufen, auf welche wir hier nicht näher eingehen können. In Folge dessen hat sich das Domcapitel genöthigt gesehen, von der bisherigen Vergünstigung Abstand zu nehmen. Wir wollen bei dieser Gelegenheit noch bemerken, daß überhaupt manche Besucher des Domes keinen Begriff davon zu haben scheinen, daß derselbe in erster Linie Gotteshaus ist. Das Gebahren während des Gottesdienstes ist nicht selten derartig, wie man es bei einem Besuche in anständiger Gesellschaft sich nicht erlauben würde. Ungenirtes Sprechen, Umhergehen, Schwenken mit Stöcken und Regenschirmen, woran sich jeder anständige Beobachter stößt, ist noch das Wenigste. Rauchen, Arm in Arm durch die Betenden wandeln, Gebrauch der Operngucker wie im Schauspielhause während der h. Messe u. s. w. müssen oft genug verwiesen werden. Wir hoffen, daß diese Andeutungen genügen, um unserm Dom und unserm Gottesdienst im Dom jene Achtung zu wahren, die wir verlangen können und wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Abbruch-Arbeiten am Eigelsteiner Eisenbahn-Uebergange sind nunmehr in vollem Gange. Nachdem die hölzerne Ueberſührung bereits vollständig verschwunden ist, hat man gestern auch mit dem Abbruch des alten Locomotiv-Schuppens sowie mit der Niederlegung des Eilgutchuppens begonnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mügersdorf, 22. Juni. Der hiesige Kirchen-Vorstand beabsichtigt, an Stelle unseres schon längst den Bedürfnissen der Gemeinde nicht mehr genügenden Kirchleins eine neue große Kirche zu bauen; dieselbe soll auf dem alten Friedhofe errichtet werden. Den Verehrern des heiligen Wendelinus wird diese Nachricht gewiß willkommen sein, da sich namentlich in der Wendelinus-Octav das kleine Gotteshaus durchaus unzulaänglich erweist. Leider stehen dem Kirchen-Vorstand sehr bescheidene Mittel zum Beginn des Baues zur Verfügung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
