<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>7</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>277647</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Zur Wassertarif-Frage. In der am 17. d. stattgehabten Versammlung hiesiger Gewerbetreibenden und Industriellen behufs Besprechung der vorstehenden Angelegenheit wurde eine Commission, bestehend aus den HH. Gottfr. Linde, Gebr. Balchem, Fr. Rothschild, Engels und J. I. Werners, beauftragt, beim Oberbürgermeister-Amt betreffs der Tendenz und der Praxis, welche die städtische Verwaltung bei Festsetzung der Wassertarife verfolgt, authentische Erkundigungen einzuziehen. Ueber das Resultat einer Unterredung mit Hrn. Beigeordneten Ghewalt betreffs dieser Angelegenheit geht uns von Seiten der Commission nachstehende Darlegung zu. Als diejenigen Grundsätze, nach welchen die städtische Verwaltung die Wasserwerke zu leiten und zu verwerthen sucht, stellte Hr. Beigeordneter Ghewalt folgende auf. 1. Die ärmern Klassen der Einwohnerschaft sollen das Wasser womöglich umsonst erhalten. 2. Die Grundeigenthuümer, d. h. Wasser-Consumenten, werden in zwei Klassen eingetheilt: a. solche, welchen nach der Grundfäche u. s. w</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>also ohne Wassermesser-- das Wasser berechnet wird; diese genießen den Schutz des Ortsstatut und erfreuen sich der Nutznießung der Wasserwerke als einer Gemeinde-Einrichtung. b. Solche, welche nur nach dem Wassermesser Wasser beziehen und bezahlen; diesen gegenüber fühlt sich die Stadt nur als Betriebs-Unternehmerin, welche als Monopol Inhaberin den Preis für ihr Wasser so hoch stellen kann, als sie will</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>3. Die Gewerbetreibenden und Industriellen allein sollen denjenigen Betrag als indirecte Steuer aufbringen, welchen die städtische Verwaltung bei Aufstellung ihres Budgets aus den Wasserwerken zu schöpfen für gut befindet. -- Zu diesen Grundsätzen bemerkt Hr. Linde in Vertretung der Deputation Folgendes. ad 1. Die Absicht, den Armen das Wasser kostenfrei zu liefern, findet zwar auch im neuesten Tarif noch keine Verwirklichung; wir wünschen aber diesen guten Vorsatz um so mehr bald ausgeführt, als die Selbstkosten für diese Wassermengen, einschliefßlich Amortisation und Zinsen, bei Annahme von 5000 armen Haushaltungen sich auf circa 50,000 Mark belaufen, also noch nicht 10 pCt. der Gesammt-Brutto-Einnahme ausmachen. ad 2. Grundsätzlich muß verworfen werden, daß es zweierlei Arten von Grundeigenthuümern gibt: a. solche, welche nach dem Ortsstatut und b. solche, welche nach dem Befund der städtischen Verwaltung behandelt werden. ad 3. Mit aller Entschiedenheit werden die, allem Anscheine nach in Köln nur noch geduldeten, Gewerbetreibenden und Industriellen sich dagegen verwahren, daß die Stadt Köln ihr Wassermonopol zur Deckung anderer städtischen Bedürfnisse ausbeutet und dabei einzig und allein nur die Gewerbetreibenden und Industriellen zu dieser indirecten Steuer heranzieht. Außeadem käme dies einer ungesetzlichen Umgehung der Aussichtsbehörde gleich, welche die Steuersätze zu genehmigen hat. Schließlich sei noch bemerkt, daß nach Aussage des Hrn. Bürgermeisters Ghewalt der Juristen-Commission die Frage noch gar nicht vorgelegt worden ist, welchen Consumenten die bisher zu viel erhobenen Gelder zurückzuzahlen sind, sondern daß erst abgewartet werden soll, bis Jemand die städtische Verwaltung um Herausgabe des zu viel bezahlten Geldes civilrechtlich belangt. Die städtische Verwaltung selbst also provocirt die Bürger und Steuerzahler zum Proceß gegen sie selbst, welcher denn auch gegen dieselbe angestrengt werden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dem gestrigen Leichenbegaäogniß des verstorbenen Herrn Professors Dr. M. J. Scheeren ging eine große kirchliche Feier vorauf. Um 9 Uhr wurde die Leiche durch einen Trauerzug vom St. Vincenz-Hospital abgeholt. Der Sarg wurde von Seminaristen getragen; vorauf Kreuz, Lichter und Weihrauchfaßß. Unter Trauergesang erfolgte die Ueberſührung zur Seminarliiche St. Maria-Himmelfahrt. Andere Zöglinge des erzbischöflichen Priester-Seminars trugen ihrem verehrten Lehrer prachtvolle Lorbeerkränze nach. In der trauerdecorirten Kirche begann um 410 Uhr die Absingung der Laudes, woran um 10 Uhr das von Herrn Seminarpräses Dr. Ludwigs celebrirte feierliche Seelenamt sich anschlossß, dem der hochw. Herr Erzbischof, auf der Evangelien-Seite des Altares knieend, beiwohnte. Auf dem hohen Chor der Kirche, wo der Sarg aufgebahrt stand, waren die Domcapitulare versammelt, an welche Professoren der Bonner katholisch-theologischen Facultät, die Lehrtörper des erzbischöflichen PriesterSeminars und die Kölner Pfarrgeistlichkeit sich anschlossen. Die Verwandten des Verstorbenen und Hunderte geistliche Freunde desselben füllten nebst zahlreichen Andächtigen die weiten Hallen der Jesuitenkirche. Gegen ein halb 12 Uhr setzte sich der Trauerzug von der Kirche aus in Bewegung, die sterbliche Hülle des berühmten Theologen zur letzten Ruhe nach Gelaten geleitend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Kölner Männergesang-Verein hat für nächstes Frühjahr eine Comereise nach Italien(Rom) in Aussicht genommen. An der Eröffnungsfeier der Gartenbau-Ausstellung wird der Verein in corpore</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Verbrechen wurde vorgestern Nachmittag in einem Fruchtfelde an der Nutzbaumerstraße an einem 5 Jahre alten Mäochen begangen. Der Thäter, welcher von in der Nähe beschäftigten Leuten gesehen wurde, entkam zwar, wurde aber gestern früh um 5 Uhr von einer jener Personen bemerkt, verfolgt und durch einen herbeigerufenen Schutzmann festgenommen. Das Kind, welches den ihm vorgestellten Verbrecher sofort wieder erkannte, mußte in ärztliche Pflege gegeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gefunden wurden in der Schildergasse ein goldener Ring, auf der Burgmauer eine seidene Schleife, auf dem Altenmarkt ein und in der Fleischhalle zwei Regenschirme, ferner auf dem Altenmarkt einige Schlüssel: die Eigenthuümer können sich im Bureau der Polizei-Inspection melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Dicvstähle. In den Abendstunden wurde aus einem Zimmer eines am Marienplatz gelegenen Hauses eine silberne Remontoir-Uhr mit Goldrand gestohlen; ferner von Schleichdieben aus einer Wohnung am Sassenhof eine Anzahl Kleidungsstuücke, ein neuer Sonnenschirm von schwarzem Atlas und zwei Dutzend neue leinene Handtücher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Diebstahl. Einem Bäcker an der Severinstrße wurde eine Cassette mit über 500 M. in der Wohnung gestohlen, wo er sie unter einem Bette aufbewahrt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, 21 Juli. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..05 das Pfund.: Eier 1,60 das Viertel. Hinkel 2,60, Tauben 0,80 das Paar. Truthahn 10,00 das Stück. Kaninchen 1,00, Hühner 1,80, Enten.40 das Stück. Hecht 1,00, Aal.60, Karpfen 0,80, Salm 2,60, Schleien Ochsenfleisch.60, Kalbfleisch 0,50, Hammelfleisch 0,55, Schmalz 0,70, Nierenfett 0,40, Auf Grund derssss. 5 und 6 des Gesetzes über die Polizei-Verwaltung vom 11. März 1850 wird nach Berathung mit dem hiesigen Oberbürgermeister-Amt für den Bezirk der Stadt Köln verordnet, was folgt: Zum Abfahren von Baugrund aus tiefgelegenen Stellen und Gruben, sowie zum Anfahren von Baumaterialien bei Neubauten mit von Pferden oder andern Zugthieren bewegten Lastwagen muß von dem Grunde der ausgehobenen Stelle beziehungsweise von der Baustelle aus bis zum Niveau der nächsten Straße eine befestigte Fahrbahn hergestellt und ausschrießlich benutzt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
