<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>7</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>277632</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Anton Mosler, Hofconditors, ist in der Sonntag-Nacht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Abg. Dr. Windthorst weilte am Sonntag in unserer Stadt und reiste gestern zu vieröchentlichem Curgebrauch nach Ems weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>An dem internationalen Belociped-Wettrennen, welches am 8. d. in Düsseldorf stattfand, betheiligten sich vom hiesigen RadfahrerVerein Colonia die als Wettfahren bekannten Herren H. Heinrich und H. Kübacher. Hr. Heinrich errang, obschon derselbe durch die Unvorsichtigkeit eines Mitrennenden stürzte, im"Erstfahren" den ersten Preis. Die Entfernung betrug 1640 Meter und wurde von dem genannten Herrn in 3 Stin, 21 Sec. zurückgelegt. Hr. Kübacher, welcher sich am"Zoologischen Rennen", betheilige. übernahm bei diesem Rennen schon in der ersten de Führung, hatte auer in Folge des schlechten Rennterrains das Englück, zu stürzen, in Folge dessen er von einer weitern Betheiligung abseher mußte. Endlich verdient hervorgehoben zu werden, daß im"Jugendjahren" das zwölfeährige Söhnchen des hiesigen Radfahrers und Mechanikers Hrn Schaaf den ersten Preis errang.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das neue Güter-Schraubenboot"Industrie Nr. 23", Eigen thum der hiesigen See- und Rhein-Schifffahrts-Gesellschaft, fuhr am Sonn tag auf der ersten Bergfahrt hier vorbei. Das neue Boot ist auf den Werft L. Smit&amp; Zoon in Kinderdyk bei Rotterdam erbaut und erhielt die Maschine und den Kessel aus der kgl. Maschinen-Fabrik von De Scheld in Vlissingen. Das Schiff hat eine Trafähigkeit von etwas über 6000 Cen ner, und soll den Eiligüverdienst zwischen Rotterdam und Frankfurt a. M. versehen. Das Boot hat dreifache Verbund-Zwillingsmaschine mit Hochdruck ohne Condensation.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auf de lung steht u. Petroleum-St uns um so m rung erhalten Leserkreise" in der Bespreche der ebenfalls nung des Wa entsprochen wi im Sinne der Jedenfalls bei Wünsche und für diesen am Rhein Abend we schönen S. ziemlich a pecuniaären Sicherheit Überhaupt dächtig lau nach jeder bietungen Genuß des getheilt zu vermiethen. Waisenhausgasse 17. möblirtes zu vermiethen. Mauritiuswall 27.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zimmer und eine allen Bequemlichkeiten ie oder einzelne Damen derm. Alexianerst. 23.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
