<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>6</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>277602</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Nachdem die Erhöhung des Wassertarifs, wie sie in dem Stadtverordneten-Beschlußß vom 1. April 1887 festgesetzt war, durch ministerielle Entscheidung von der vorherigen Zustimmung der Aufsichtsbehörde abhängig gemacht worden ist, macht nunmehr das hiesige Oberbürgermeister-Amt bekannt, daß, entsprechend der ministeriellen Entscheidung, allen Abnehmern, welche nachts. 14a jenes Tarifs das Wasser beziehen, die über dess. 143 des alten Tarifs hinaus erhobenen Beträge durch die Cassa der Gas- und Wasserwerke zurückerstattet werden soll. Das Gleiche wird bezüglich der Gebühr für die Benutzung der öffentlichen Entwässerungseanlagen eintreten Für alle Abnehmer, welche nachts. 14a des Tarifs das Wasser beziehen, wird die Berechnung des Preises bis auf weiteres wieder nachts. 14a des alten Tarifs vom December 1874 erfolgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Krankenversicherung. Zur Vervollständigung des in Nr. 154 des Kölner Local-Anzeiger erschienenen Artikels betr. die Anmeldepflicht zu der Krankenversicherung diene noch Folgendes. Nach den Entscheidungen des meichsversicherungs-Amtes gelten als Fabriken oder denselben gleichstehende Anlagen alle diejenigen gewerblichen Anlagen, welche sich sprachlich oder begrifflich als Fabriken darstellen. Das dies der Fall ist, nimmt das Gesetz bei allen solchen Anlagen an, in denen zehn oder mehr Personen mit der Verarbeitung von Gegenständen dauernd beschäftigt werden; ferner bei den Anlagen zur gewerbsäßigen Erzeugung von Explosivstoffen oder explodirenden Gegenständen, sowie bei Anlagen, in welchen Dampfkessel, oder zur Anlage gehörige Motore 2c. verwendet werden. Es sind demnach zur Fabrikarbeiter-Krankenkasse nicht nur diejenigen größern Betriebe, bei welchen maschinelle oder elementare Kräfte zur Verwendung kommen, versicherungspflichtig, sondern auch alle jene kleinern Anlagen, bei welchen weniger als zehn Personen beschäftigt werden, wenn deren Inhaber solche in seinen öffentlichen Ankündigungen als Fabrik bezeichnet. Die Anmeldung zur Ortskrankenkasse für Fabrikarbeiter erfolgt auf deren Rendantur Vor St. Martin Nr. 6.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirke des 8. Armee-Corps folgende Stellen zu besetzen: Bonn, Kreis-Bauinspections Bonn, 1 Bautächter beim Neubau eines königl. Gymnasiums in Bonn, Gehalt 60 M. pro Monat, Dienstraum im Baubureau. Köln(Rhein) Postamt 1, OberPostdirection Köln(Rhein), 1 Postschaffner im innern Dienst, Gehalt 800 Mark und 180 M. Wohnungsgeld-Zuschußß. Köln(Rhein) Deutz, Bahnpostamt Nr. 8, Ober-Postdirection Köln(Rhein), 1 Postschaffner für den Begleitungsdienst, Gehalt 800 M. und 180 M. Wohnungsgeld-Zuschußß: ebendaselbst 1 Postwagenreiniger mit 810 M. Löhnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
