<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>7</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>277636</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Flora-Theater begann am Donnerstag Frl Helene Odilon vom königlichen Hof-Theater in Berlin ein Gastspiel und zwar als Else in dem Heinemann'schen Schwank:"Herr und Frau Hippokrates". Die junge Dame, welche früher dem Deutschen Theater in Berlin verpflichtet # war, gefiel während eines Gastspiels am Saison-Theater in Ems dem alten Kaiser Wilhelm so gut, daß er ihre Anstellung am kgl. Schauspielhause verandaßte. Man vermag sich auch schwer dem Eindrucke zu entziehen, den der frische, gesunde Humor und das unbefangene, natürliche Wesen der jungen Dame ausübt, die dazu noch eine sehr gewinnende Persönlichkeit mitbringt. Die edele Dreistigkeit, mit welcher der vielversprechende Backfisch dem schüchternen Candidaten, der von Hrn. Beck eben so wirkungs- als # maßvoll gegeben wurde, gegenübertritt, wurde von Frl. Odilon mit weiblichem Tacte so weit gemildert, daß man demselben nicht gram sein konnte. Selbstverständlich sah sie sich von der kleinen Versammlung, die den Weg durch Wind und Wetter nicht gescheut, auf das Beste ausgenommen, und es fehlte ihr nicht an Beifall und Hervorrufen. Man darf dem weitern Auftreten der reich begabten Künstlerin mit Interesse entgegensehen. Die ständigen Mitglieder der Sommerbühne ließen es sich angelegen sein, den liebenswürdigen Gast auf's Beste zu unterstützen, wie denn überhaupt die Vorstellung unter der umsichtigen und sachemäßen Regie des Hrn. L. Zimmermann einen durchaus befriedigenden Verlauf nahm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>5 Die Mosaikfliesen, welche zur Beflurung des großen Vorhauſes im Tempelhaus verwandt werden, rühren nicht von Mettlach her, sondern stammen theils von Bitterfelder und theils von Magdeburger Fabriken, die freilich eine den Mettlacher Fabricaten vollständig ebenürtige Waare liefern. Lieferant für den genannten Bodenbelag ist die bekannte hiesige Firma Ludw. Jacob Berg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
