<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>7</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>277633</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Volks-Symphonie-Concert. Die Ausführung der stets mit Geschmack zusammengestellten Programme dieser Concerte läßt erkennen, daß das Zusammenspiel des Orchesters immer mehr sich vervollkommnet. Während früher das Orchester in den Sommermonaten-- so zu sagen-- verwilderte, hat die unausgesetzte Uebung, in welcher dasselbe nunmehr bleibt, dahin geführt, daß der Einzelne so wie das Ganze in steter künstlerischer Fortbildung sich bewegen. Als Beweis hierür konnte wiederum das letzte (.) dieser Concerte dienen, welches einen vollen, durch nichts getrübten künstlerischen Genuß gewährte. Beethoven's anmuthige und humorvolle-dursymphonie und Berlioz' rauschender, von übermüthiger Faschingslust durchwehte"Römischer Carneval" kamen unter Leitung des Herrn Concertmeister Gust. Hollander höchst befriedigen zu Gehör. Die Sollstücke, welche aus den Gesangs-Vorträgen des Frl. Clara Stolzenberg aus Freiburg und aus einem Clavier-Vortrag des Hin. Alb. Eigenschütz bestanden, dirigirte Dr. Wüllner. Frl. Stolzenberg erwies sich in der Wiedergabe einer Arie der Königin der Nacht aus der"Zauberfloöte" und zwei Liedern:"Vogel im Walde", von Taubert; und"La coquette", von Chopin, als eine berufene Coloratusängerin, von angenehmen Stimmmittel und guter Schule. Als eine Specialität ihrer Kunstfertigkeit ist der gleichmäßige und pralle Triller zu bezeichnen. Die junge Dame fand die schmeichelhafteste Aufnahme und wurde nach jedem ihrer mit rauschendem Beifall ausgezeichneten Vorträge gerufen. Herr Eigenschütz spielte das Concert, in der Bearbeitung von Tausig, in geradezu vollendeter Weise und mußte mehrere Male erscheinen, um den Tank der begeisterten Zuhörer entgegenzunehmen. Das Orchester stand bei der Begleitung des Concerts auf der Höhe seiner schwierigen Aufgabe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Heiligthumsfahrt. An der Kölner Procession, welche gestern Morgen 6 1/4 Uhr vom Dom nach dem Central-Bahnhof zog und von dort nach Aachen fuhr, nahmen Hr. Domcapitular Velten, acht Pfarrer und eben so viele Kahläne, sowie über 1100 Pilger Theil. Die schönen Fahnen der Kevelaer-Bruderschaft waren für diese Gelegenheit um zwei schöne, neue Gemä. 5 des Regulativs zur Ordnung des Geschäftsganges und des Verfahrens bei den Kreis-Ausschüssen u. s. w. vom 28. Februar 1881 dauern die Ferien des Stadt-Ausschusses vom 21. Juli bis 1. September. Während der Ferien werden Termine zur mündlichen Verhandlung der Regel nach nur in schleunigen Sachen abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vereinbarungsactes vor dem unterzeichneten Notar vom 22. Juni.,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>eines diesen Vereinbarungsact genehmigenden Beschlusses des Königl. Amtsgerichts. Abth. V, zu Köln vom 4. Juli., die nachbeschriebenen Immobilien unter Zugrundelegung der beigeügten Taxe zur öffentlichen Versteigerung an den Meistbietenden ausstellen, nämlich:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>ein Bauterrain an der Wilhelmstrße, catastrirt wie folgt: Flur F. Nr. 807/44, Wilhelmstrße, Acker, 6 Ar 78 Quadrat-Meter, neben Peter Neuter und Adolf Jacob Vivroux, taxirt zu 7000.;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>ein Wohnhaus, bezeichnet mit der Nr. 25, nebst sonstigen Gebämlichkeiten, Gebändeläche, Hofraum, Hausgarten und allem sonstigen Zuberör, catastrirt wie folgt:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
