<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>8</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>277668</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das historische Museum der Stadt Köln wurde gestern Vormittag 10 Uhr in der Hahnenthorburg eröffnet. In seiner Ansprache an die zu der Feier erschienenen Beigeordneten, Stadtverordneten und Mitgl der des Curatoriums bezeianete Hr. Oberbürgermeister Becker als den Zweck dieses neuen, eine wirkliche Lücke in den städtischen Einrichtungen ausfüllenden Museums, die Liebe zu der bedeutungsvollen Geschichte unserer altehrwuürdigen Stadt und damit die Liebe zur Stadt Köln selbst zu erhalten und zu pflegen. Alsdann übernahm der Director des Kunstgewerbe-Museums, hr. Pabst, welchem auch die Leitung des neuen Instituts obliegen wird, die Führung durch die einzelnen Räume der prächtig wiederhergestellten Thorburg, die Vertheilung der historischen Gegenstände erläuternd. Dieselben sind bisher lediglich dem Museum Wallraf-Richartz, dem KunstgewerbeMuseum, dem städtischen Archiv und der Bibliothek entnommen. Die Anordnung zeigte sich, obwohl in sehr kurzer Zeit getroffen, als eine recht üübersichtliche und bietet des Interessanten viel. Das Treppenhaus ist mit den alten Waffen in wirkungsvoller Weise ausgestattet. Besonders prächtig präsentirt sich der Saal mit den alten Bannern der Stadt Köln. Sehr reichhaltig sind namentlich die Sammlungen von stadtöluischen Münzerägestempelt und Münzen, sowie von alten Maßen und Gewichten. Ein besonderer Raum ist für Studienzwecken bestimmt. Jedem Beschauer drängt sich sofort die Wahrnehmung auf, daß ein geeigneterer Raum, wie die Hahnenthorburg, für ein historisches Museum kaum aufzufinden wäre. Wir zweifeln nicht, daß das Publicum dieser neuen Schöpfung sein Interesse in reichem Maße zuwenden, und daß dieselbe, wie der Herr Oberbürgermeister in seiner Ansprache in Aussicht stellte, ein Lieblingskind der Kölner Bürger werden wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Flora findet heute Abend zu Ehren des deutschen Archi# testen- und Ingenieur-Verbandes große venetianische Beleuchtung und gleichzeitig zum ersten Male elektrische Beleuchtung der Terrasse des Wintergartens und des französischen Parterres statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>die Reise um die Welt gemacht und des Orients Farbenpracht mit eigenen Augen gesehen, sonst würde dieser simple Weideplatz mit dem kleinen Wasserümpel und der grasenden Viehheerde nicht mit dieser uns fremden Farbengluth üvergossen sein. Besondere Beachtung hinsichtlich der Farbengebung verdient auch ein älteres, vor etwa einem Vierteljahrhundert erstandenen Bild von Oswald Achenbach,"Aus der Campagna" das in einer Weise gemalt ist, als hätte der Künstler die Absicht gehabt, die Art der alten Niederländer nachzuahmen-- wenn nicht, so zeigt das Bild im Vergleich mit dem neuesten Erzeugnisse des rastlos schaffenden Künstlers"Cap Massa", welche Wandelungen derselbe im Laufe der Zeit durchgemacht. Hier erscheint der blaue in's Violette spielende Ton leicht, luftig, wie hingehaucht, während bei dem erstern alles hart und unvermittelt erscheint. Neben diesen beiden berufenen Coloristen, namentlich Seite an Seite mit dem farbenblendenden Hildebrandt, erscheint "Das Fest der Sultanin in der Alhambra" von Ximenez Martini in Rom thatsächlich kreidig und leblos in der Farbe. Recht ansprechend durch den 2 Gegenstand sowohl als durch die Ausführung ist M. Volkart's mittelgrossßes</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Genrebild"Eine Berathung". Es zeigt uns in einer stilvoll gemalten mittelalterlichen Rathsstube drei Stadtväter, wie sie eifrig ein großes Blatt studiren. Da ein selbstbewußter Kriegshauptmann vor ihnen Der Plan, welcher die Baufluchtlinie für das Grundstück Severinstrße Nr. 88 enthält, ist von mir förmlich festgestellt worden und liegt im städtischen Bau-Secretariat(Rathhaus, Zimmer Nr. 33) zu Jedermanns Einsicht offen, was hiermit nachts. 8 des Gesetzes vom 2. Juli 1875 bekannt gemacht wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
