<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>6</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>277615</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Gedächtnissß-Nummer für Kaiser Friedrich, welche die Könische Volkszeitung herausgegeben, hat eine sehr freundliche Aufnahme gefunden; jeden Tag müssen Tausende von Exemplaren(gestern bereits die fünfte, heute die sechste Auflage) nachgedruckt werden. Die hübsch ausgestattete Nummer findet auch im Leserkreise des Kölner Local-Anzeiger weite Verbreitung. Sie ist in der Expedition und in allen Anzeigen-Annahmestellen vorräthig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dr. Mackenzie kam vorgestern Abend 11 Uhr 40 Min. auf dem hiesigen Central-Bahnhof an, stieg im Hotel du Nord ab und fuhr gestern Morgen um 10 Uhr mit dem Salonboot rheinaufwärts nach Koblenz. e#</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einen Sonder-Personenzug hat die Direction der linksrheinischen Eisenbahn aus Anlaß des in Worringen stattfindenden Gesangwettstreites für morgen Abend in den Fahrplan eingefügt. Derselbe wird von Worringen Abends 11 Uhr 14 Min. abfahren und 11 Uhr 39 Min. hier eintreffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Eheleute Peter Beckers, Flandrischestraße Nr. 8, welche bekanntlich morgen ihr fünfzigähriges Ehe-Jubiläum begehen, ersuchen uns, mitzutheilen, daß sie in Anbetracht der allgemeinen Landestrauer um den hingeschiedenen Kaiser Friedrich von jeder geräuschvollen Feier abgesehen haben und ihren Jubeltag in aller Stille im engsten Familienkreise zu feiern gedenken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 22. Juni. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,00 das Pfund. Eier 1,60 das Viertel. Hinkel 3,20, Tauben 1,00 das Paar. Truthahn 10,00 das Stück. Kaninchen 1,00, Hühner 1,80, Enten.60 das Stück. Hecht 1,00, Aal 1,60, Karpfen 0,80, Salm 2,60, Schleien .70 das Pfund. Ochsenfleisch 0,60, Kalbfleisch 0,55, Hammelfleisch 0,55, Speck, geräuchert 0,65, gesalzen.60, Schmalz 0,70, Nierenfett.10, Zwiebel 0,10 das Pfund. Kartoffeln, weiße 3,00, neue 9,00, rothe 3,20, Nieren- 4,50, neue 10,00 die 100 Pfund.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Trauerfeier. Nachdem in der jüngsten Stadtverordneten-Sitzung dem hiesigen Männergesang-Verein der große Gürzenich-Saal zur Abhaltung einer Trauerfeier aus Anlaß des Hinscheidens Kaiser Friedrich's überlassen worden ist, haben bekanntlich sämmtliche Gesang-Vereine Köln's ihre Mitwirkung an diesem Traueracte zugesagt. Derselbe wird morgen Nachmittag 5 Uhr beginnen und jedenfalls zu einer eben so imposanten Kundgebung sich gestalten wie vor einigen Monaten die ähnliche Veranstaltung des Männergesang-Vereins aus Anlaß des Ablebens Kaiser Wilhelm's. Hr. Oberstaatsanwalt Hamm wird die Gedächtnissßrede halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Für die Schlosser-Innung hierselbst hat die Paramentenfabrik von Düster, Unter Goldschmied, eine neue Fahne angefertigt, welche in dem Schaufenster der Firma für einige Tage ausgestellt ist. Die Vorderseite trägt auf rothem Sammtgrunde in Goldstickerei das Schlosserwappen, einen Löwen darstellend, welcher in der einen Tatze einen Schlüssel hält, während die andere auf das Kölner Wappen sich stützt. Umrahmt wird das Ganze von einem verschlungenen Bande mit der Inschrift:"Kölner Schlosser-Innung". Die aus weißer Seide hergestellte Rückseite zeigt das Bildnißß des Schutzpatrons der Schlosser, St. Eulogius, mit dem Handwerksjuni zw. Karl Heinr. Wilh. Theod. Riemann, Köln, u. Wilh. Amalie Hel. Marg. Lieder, Stargard(Pommern), Güvertrennung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
