<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>7</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>277626</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Rundreise-Billete. Nach einer neuern Verfügung des Eisenbahn- Ministers müssen die Bestellungen von combinirbarer Rundreise-Billeten mindestens drei Tage vor Antritt der Reise erfolgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Schifffahrt ist bei dem anhaltend sehr günstigen Wasserstand auf dem Rhein eine ungemein rege. Am Trankgassen-Werft liegt eine große Zahl von Schiffen, welche vorzugsweise mit Frucht beladen sind. Hier ist man auch mit der Fertigstellung des Geleises für den Dampfkrahn beschäftigt. Unfall. Gestern Morgen wurde auf dem Eigelstein von einem zweispännigen Brodwagen ein Mädchen überfahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der gestrigen Nummer des Local-Anzeiger sind in einem Theile der Auflage durch Versehen des Menteurs mehrere sinnstörende Um stellungen vorgekommen. Das für gestern angefündigte große Concert der Cuirassier-Capelle auf der Marienburg findet erst heute statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Heitigthumsfahrt. Der Extrazug, welcher am 10. d. M. eine Procession von Köln nach Nachen bringen soll, fährt bereits Morgens 64 Uhr vom hiesigen Central-Bahnhofe ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Internationale Gartenbau-Ausstellung. Die Veranstaltung einer Lotterie bei Gelegenheit der internationalen Gartenbau-Ausstellung ist der Gartenbau-Gesellschaft Flora gestattet worden. Die Lotterie soll aus zwei Abteilungen bestehen, von denen jede 150,000 Loose mit 1612 Gewinnen enthalten wird; von letztern werden 212 Baargewinn sein. Die Hauptgewinne beziffern sich auf 15,000, 5000, 4000, 3000 und 1500 Mark, von denen jede Abtheilung je einen aufweist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Flora-Theater stellte sich am Montag wiederum ein neuer Gast vor, Hr. Ludwig Max, der Komiker des Hamburger Thalia-Theaters. Für sein erstes Auftreten hatte derselbe den Benno Tibbeke gewählt, einen Leichtfuß von Ehemann, der auf einer Vergnügungsfahrt den Junggesellen zu spielen liebt. Die Fahrt des Berliner Schwadroneurs, die ursprünglich durch Hamburg ging, ist nunmehr nach Köln verlegt, und sind demgemaäß einige Rollen in Kölner Mundart umgeschrieben. Trotz dieser theilweisen Localisirung hat das Stück seinen ursprünglichen norddeutschen Charakter nicht verloren, und alles weist darauf hin, vaß dasselbe nicht auf hiesigem Boden gewachsen ist. Man hat auch gar keine Ursache, auf dieses Product stolz zu sein, das aus lauter bekannten und oft gesehenen Situationen besteht, in denen sich eine Anzahl stehender Possenfiguren bewegen. Hr. Max, der in Hamburg einer großen Beliebtheit sich erfreut, erwies sich sofort als ein Komiker norddeutscher, specifisch Berliner Art und hat augenscheinlich seinen Collegen Thomas sich zum Vorbilde genommen. Wie dieser entwickelt er bei trockener Redeweise eine außserordentliche körperliche Beweglichkeit, die ungemein drollig wirkt und hier stellenweise ungeheuere Heiserkeit erregte. In der Parodie der italienischen Opernscene zeigte der Gast, daß er auch für diese Art Komik bestens veranlagt ist. Bekanntlich muß jeder Komiker sein Publicum sich erst erobern, und das wurde dem Gast bei seiner ausgesprochenen vis comica nicht schwer. Neben demselben behaupteten sich Hr. Portz und Frl. Bürgers in ihren localisirten Rollen recht tapfer, und auch die übrigen Mitwirkenden, die Damen Voß und Ziegler sowie Hr. Böttcher, unterstützten den Gast in angemessener Weise. Wir konnten das Stück nicht ganz zu Ende sehen; soweit wir dasselbe verfolgen konnten, bewegte es sich in den Grenzen des Anstandes. Wie man uns mittheilt, waren noch einige weitere Rollen in Kölner Mundart umgeschrieben, die aber schließlich hochdeutsch gegeben werden mußten, weil die vorhandenen Kräfte nicht dafür paßten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Diebstahl. Sonntag-Abend zwischen acht bis neun Uhr wurde im Wartesaal erster und zweiter Klasse des hiesigen Central-Bahnhofes einem jungen Ehepaare aus England eine Tasche mit etwa 3000 M. und Juwelen gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Zum Curgebrauch im Victoriastift zu Kreuznach sind am Montagrolhgerberbach NE## 8 60 Ecke weit unter Selbstkostenpreis ausverkauft werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
