<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>9</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>277694</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Ausstellung des Köluischen Kunstvereins im Museum ist zur Zeit vornehmlich mit Landschaften aller Art reich beschickt. Der deutsche Wald ist vertreten durch Bilder von C. Irmer(Düsseldorf), dessen"Waldlandschaft bei Abendstimmung" durch kräftiges Colorit erfreut; ferner durch Keßler's"Motiv aus dem Dührenbach"(Westerwald), welches den Localton getreu wiedergibt. Kräftig in der Farbengebung und markig in der Pinselührung geben sich ein kleines Waldbild von Brandenburg, eine Herbstlandschaft von J. F. Müller(Frankfurt) und G. A. Ireland's"Niederrheinische Landschaft". Bemerkenswerth ist Steinicke's(Düsseldorf) charakteristische Haidelandschaft, welche durch eine heimkehrende Schafheerde beeil Mädchen vom Lande sucht in einem Manufactur- und Colonial- waaren-Geschäft in einem gut kathol. Hause. Fr.-Off. unter V L 1760 bes. die Expedition der Köln. Volkszeitung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Nippes, 9. Sept. In den Tagen vom 23. bis 30. September wird hierselbst von Priestern aus dem Capuciner-Orden eine Mission abgehalten. Sonntags findet Predigt um 9 Uhr Vormittags, 2 1/2 Uhr Nachmittags und 8 Uhr Abends statt; außeadem am ersten Sonntag um 4 Uhr Nachmittags für Kinder unter 15 Jahren. An den Wochentagen beginnen die Predigten um 54 und 8 Uhr Morgens, 24 Uhr Nachmittags und 8 Uhr Abends, sowie Dinstag und Mittwoch um 5 Uhr Nachmittags. Die Predigt um 5 Uhr am Dinstag ist für Jungfrauen, die um 5 Uhr am Mittwoch für Jünglinge, die um 24 Uhr am Donnerstag für Frauen, und die um 8 Uhr Abends am Donnerstag für Männer bestimmt. Nach Beendigung der Mission wird der Herr Erzbischof zur Firmung hier eintreffen. Die Vorbereitungen zu einem würdigen Empfange sind schon im Gange.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ehrenfeld, 9. Sept. Der hiesige Brieftauben-Verein Concordia veranstaltete heute Morgen einen Preisflug für junge, dieseährige Tauben. Die Reise ging von Gerolstein aus.(120 Kilometer Luftlinie). Der Auflaß fand bei umölitem Himmel um 9 1/4 Uhr statt. Im Ganzen flogen 84 Tauben. Die erste Taube traf um 10 Uhr 55 Min. 42 Sec. hier ein, hatte daher zu der Tour nur 1 Stunde 40 Min. 42 Sec. gebraucht. Von den 20 Preisen erhielten Bülles den.,.,., 10., 11., 16., 19., Schmitt den.,., 15., Moll den.,.,., 12., 14., 18., 20., Keppler den., 13. und Meidinger den 17. Preis. Das letzte dieseährige fliegen findet am nächsten Sonntag statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Seit Ende Mai, der seinem Namen"Wonnemonat" noch Ehre machte, wußte, wer den Kalender nicht zu Rathe zog, kaum, in welcher Jahreszeit man lebte. Wir hatten etwas Frühling, keinen Sommer und jetzt? Nun, die Morgennebel und die kühlen Abende versetzen uns in den Herbst, die warmen Tage lassen sommerliche Ahnungen in uns aufkommen und andere Anzeichen deuten auf den-- Frühling. An der Gereonstrße in Köln beginnt ein Ahornbaum, der sein Laub bereits geschültet hatte, neu auszuschlagen, und von verschiedenen Orten wird eine zweite Baumblaüthe gemeldet. Auf den Redactionen gehen, wie die ersten Maiäfer im Frühjahre, jetzt blühende Baumzweige ein. Die Gaben des Frühlings scheinen also nachträglich noch allgemein in homöapathischen Dosen gereicht zu werden?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
