<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>7</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>277635</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Räderboot Marianne des hiesigen Schiffsbaumeister Poyl ist käuflich in den Besitz einer Bremer Gesellschaft übergegangen und hat dieser Tage von Duisburg aus seine Fahrt nach Bremen durch die Yssel, Zuidersee und Nordsee angetreten. Es wird fortan auf der Unterweser Schleppdienste 2c. verrichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Mittwoch-Abend gegen acht Uhr löste sich an einem Hause in der Gr. Neugasse das Dachgesims. In Folge dessen stürzte ein auf dem Dache mit Reparatur beschäftigter Klempner auf's Trottoir und wurde schwerverletzte nach dem Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Diebstahl. Mittwoch-Nachmittag hatte sich vor dem Sterbehause des Hrn. Anton Mosler kurz vor Beerdigung desselben eine große Menschenmenge angesammelt. Bei dieser Gelegenheit wurde einer auswärtigen Frau die Böre mit 80 M. Inhalt entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kleeſeide. In der jüngsten Zeit tritt in den Kleefeldern des hiesigen Landkreises an einzelnen Orten die Kleeſeide(cuscuta) wieder auf, und es ist dringend nöthig, schon jetzt geeignete Mittel gegen die Verbreitung derselben anzuwenden. Zunächst ist als das zweckdienlichste Mittel zur Vertilgung jenes Schmarotzers zu empfehlen, die davon befallenen Stellen,--2 Fuß über die erkennbaren Flecken hinaus, bei trockenem Wetter abzusicheln und den so abgeschnittenen Klee zu verbrennen, oder die Stellen umzugraben. Es besteht eine Regierungs-Polizei-Verordnung vom 10. Mai 1878, wonach die Kleeſeide, Wucherblume und der Kleeteufel vertilgt werden müssen. Zuwiderhandlungen werden mit--30 M. oder im Untermögensfalle mit verhältnissßmäßiger Haft bestraft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
