<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>7</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>277643</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine erfreuliche Erscheinung ist es, daß die Bestrebungen der Besitzer offener Ladengeschäfte nach einer aumaligen Sonntagsruhe stetweiter an Boden gewinnen. Unsern Lesern ist bekannt, daß in den letzten Monaten eine Anzahl Friseure sich geeinigt hat, ihre Geschäfte Sonntag-Nachmittags um 5 Uhr zu schließen. Sie finden im Kölner Publicum Unterstützung und Förderung, weil Jedermann diese Bestrebungen für berechtigte anerkennt. Viele Friseure und Barbiere, die anfangs zögerten, haben sich dem Vorgehen ihrer Collegen angeschlossen, und wieder Andere stehen im Begriff, dies zu thun. Auch unter den verwandten Erwerbszweigen, gewinnt die Bewegung fortährend an Boden. So geben einige Parfumeriegeschäfte mit der gleichen Absicht um; ebenso tragen eine Reihe bedeutender Hut-Händler sich mit dem Gedanken, ihre Läden Sonntag-Nachmittags einstweilen zeitig und später ganz zu schließen. Die Befürchtung, dadurch Kunden zu verlieren, wie viele Ladenbesitzer noch glauben, ist wohl kaum begründet. Das Publicum gewöhnt sich an alles, und zwar rascher, wie man denkt. Wer einen neuen Hut braucht, eine Kopf- oder Bart-Verschönerung an seinem werthen Ich für nöthig hält, oder eines Stückes Lippen-Pomade oder Bartwuchse bedarf, kann dies eben so gut SonntagNachmittags vor 5 als nach 5 Uhr besorgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Führung des 40. Regiments hierselbst ist dem bisherigen Oberst-Lieutenant Schleiden im Grenadier-Regiment Nr. 12(Frankfurt a. d..) übertragen worden. Derselbe wird in den nächsten Tagen hier eintreffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Gesammt-Personenverkehr auf dem Central-Bahnhof (einschliefßlich des Verkehrs auf dem Bahnhof an Pantaleon) stellte sich im Jahre 1886/87 auf 3,197,739 Personen, der Güterverkehr der linksrheinischen Bahn auf 1,007,833 Tonnen. Bei der rechtsrheinischen Bahn betrug der Personenverkehr 656,497 Personen, der Güterverkehr 341,531 Tonnen; bei der Berg.-Märk. Eisenbahn in Deutz der Personenverkehr 1,215,654 Personen, der Güterverkehr 113,536 Tonnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Voreilige Verhaftung. Ein solcher Fall wird uns von glaubeürdiger Seite wie folgt mitgetheilt. Ein Lehrer aus Breslau besuchte am Samstag-Abend seinen hier wohnenden Schwager. Bei einem Spaziergange durch die Schildergasse am 18. d.., Nachmittags 4 Uhr, wurde er von dem Besitzer eines hiesigen Hotels auf die Schulter geklopft und mit den Worten angeredet:"Herr Assessor., geben Sie mir sofort die 10 welche ich Ihnen am Samstag-Mittag geliehen habe. Ich erkenne Sie wieder, Sie sind der Assessor." Der Lehrer erwiderte dem Wirthe, daß dieser sich entschieden irre, denn er habe ihn noch nie gesehen; er sei Lehrer in Breslau und hier bei seinem Schwager zum Besuche. Da der Wirkt dem Fremden schließlich lästig wurde, ersuchte dieser einen in der Nähe befindlichen Schutzmann, ihn von den Beläftigungen des Mannes zu befreien. Der Schutzmann leistete diesem Ansuchen jedoch keine Folge, sondern arretirte den Lehrer ohne weiteres. weil der Wirth fest behauptete, jener sei der Mann, dem er die 10 Mark geliehen habe, was auch noch durch den hinzugerufenen Oberkellner bestätigt wurde. Auf dem Polizeibureau in der Glockengasse bat der Lehrer, man möge, um seine Personalien festzustellen, zu seinem Schwager und Vetter-- Weidenbach 11, im Festungsschirrhofe-- hinschicken oder telephoniren. Aber auch diesem Wunsche kam man nicht nach, sondern schaffte den Herrn nach dem Depot. Von Mittags4 bis Abends 8 1/2 2 Uhr blieb er hier eingesperrt. Dem verhörenden Commissar legitimirte sich der Lehrer endlich durch eine Schwimmkarte aus Breslau, welche er zufällig in der Tasche noch aufbewahrt hatte. Dar aufhin wurde er nach 4 1/2 stündigem Arrest auf freien Fuß gesetzt. Der betroffene Lehrer hat die Staatsanwaltschaft von dem Vorfall in Kennt niß gesetzt."""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dao städtische historische Museum. Das Curatorium deer neuen städtischen Instituts ist gestern Nachmittag zusammengetreten. Man stellte die Grundsätze fest, nach denen bei Auswahl der in das Museum aufzunehmenden Gegenstände verfahren werden soll. Ein aus den Herren Beigeordneter Ghewalt, städtischer Archivar Dr Höölbaum und dem Directo des Kunstgewerbe-Museums, Hrn. Pabst, bestehender Ausschuß soll diejenigen im städtischen Archiv, dem Wallraf-Richartz-Museum und im Kunstgewerbe Museum befindlichen Gegenstände auswählen, welche in das Historische Museum überuführen sind. Die Eröffnung in der Hahnenthorburg wird bereits nächsten Monat erfolgen. Damit ist unsere Vaterstadt um eine neue, ho#interessante Sehenswuürdigkeit bereichert worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Folgendes geile Besprechungen wünschenswerth, folgten. Bekanntnstigen Krankenzlichen Regierung , also wohl auch  t das Statutoder ssen zugleich sein ung von Strafen -- Wäre es nicht assen nachts. 75 in allen Theilen n sein, daß diese getragenen-Mitdieselben nicht stand der Ortsnicht den An83 und entbindet bezüglichen Orton der Beitragslieder in die Bee Mitte Februar chforderungen der durch weitere [Diesem Wunsche sprochen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>uns von glaubreslau besuchte am inem Spaziergange Ihr, wurde er von pft und mit den sort die 10 Mark, Ich erkenne Sie dem Wirthe, daß sehen; er sei Lehrer e. Da der Wirth n in der Nähe bes Mannes zu bekenne Folge, sonah fest behauptete, se, was auch noch Auf dem Polizei seine Personalien ch 11, im Festungsiesem Wunsche kam pot. Von Mittags verhörenden Comschwimmkarte aus fahrt hatte. Dar Fuß gesetzt. Der Vorfall in Kennt Curatorium diermengetreten. Man das Museum aufs den Herren Bei und dem Directo schuß soll diejenigen d im Kunstgewerbehistorische Museum arg wird bereits in m eine neue, hoch Offerten-Annahme 25 Pfg. Schluss der Anzeigenannahme in der Expedition, Marzellenstr. 20, Abends 6 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eln Sonderzug wird am Sonntag-Morgen 6 Uhr 20 Min. vom hiesigen##atra-Bahnhof nach Aachen abfahren. Die Rückfahrt erfolgt Abends 8 Uhr 26 Min. und die Ankunft in Köln 10 Uhr 51 Min. Der Zug wird sowohl auf der Hin- wie Rück-Fahrt an allen Stationen anhalten. Hoffentlich wird die Eisenbahn-Direction(linksrheinische) für eine ausreichende Anzahl Klassenwagen sorgen lassen, damit manche Pilger nicht mit einem Platze im Viehwagen sich benügen müssen, wie dies während der Aachener Heiligthumsfahrt wiederholt hat geschehen müssen. Man ist zu jener Forderung um so mehr berechtigt, als die Eisenbahn-Direction für die Benutzung der Extraüge nach Aachen keine Fahrpreis-Ermäßigung eintreten läßt, während die belgischen Bahn-Verwaltungen den Fahrpreis für Pilger nach Aachen überhaupt bedeutend herabgesetzt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kölner Sommer-Theater. Heute Samstag findet, vielseitigen Wünschen entsprechend, eine Wiederholung des Gastspiels von Frl. Regina Bruck und Frl. Marie Clever statt, und gelangen die so beifällig aufgenommenen Stücke"Die Eine weint, die Andere lacht" und"Der Liebestrank" abermals, und zugleich zum letzten Male, zur Aufführung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In's Bürgerhospital wurde gestern Vormittag ein hiesiger Zimmermann aufgenommen. Derselbe hatte auf dem Kleinen Griechenmarkt zwei Schüsse auf seine Frau abgefeuert, ohne diese indeß zu verwunden. Alsdann verwundete er sich selbst am Arme und mußte im Hospital verbunden werden. Ferner wurde in's Bürgerhospital ein Junge von 15 Jahren gebracht, welcher auf der Weyerstraße aus dem zweiten Stockwerk eines Hauses gefallen und erheblich verletzt war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
