<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>9</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>277693</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Rheinische Städtetage wird hierselbst am 22. d. abgehalten. Auf der Tagesordnung steht u. a. folgender von den Herren Bürgermeistern van Meenen(Solingen), Duven(Odenkirchen) und Stern(Viersen) gestellter Antrag: Der Rheinische Städtetage wolle die Nothwendigkeit erklären: 1. daß eine Einschlänkung der Jahr- und Kram-Märkte und Messen der Zahl wie der Dauer nach eintritt, ebenso, daß die Zahl der Kirmessen in der Art eingeschlänkt wird, daß in jeder Gemeinde alle Kirmessen auf dieselben Tage verlegt werden; 2. daß nicht nur die öffentlichen Lustbarkeiten, sondern auch diejenigen Lustbarkeiten, die von Privatgesellschaften veranstaltet werden, mit möglichst hohen Armenabgabe belegt werden; 3. daß die Bedürfnissßfrage zur Errichtung von Branntwein-Vertriebs- bzw. Verkaufs-Stellen der Regel nach nur dann zu bejahen ist, wenn eine gewisse, nach den örtlichen Verhältnissen festzusetzende Seelenanzahl auf eine Wirthschaft fällt; 4. daß die Gesetzgebung dahin geändert wird, daß die Erlaubnisß zum Betrieb einer Gast- oder Schank-Wirthschaft nicht die Berechtigung zum Kleinhandel mit Branntwein(Ausschank von Branntwein über die Straße) in sich schließt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Aus den Kölner Ferien-Colonieen an der Sieg find die Kinder, welche zur Erholung dorthin gesandt worden, heute frisch und gekräftigt zurückgekehrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Jahrgeldächtnissß für den Cardinal Johannes v.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gartenbau-Ausstellung. nationalen Gartenbau-Ausstellung hat zum 1. October d. J. zu verlängern. eine neue(III.) Concurrenz für Obst Trauben und Spätobt. Wie uns mitgetheilt wird, sind in den letzten Tagen noch neue Sendungen eingetroffen, so von der Türkei eine größere Sammlung Weintrauben und türkische Weine, aus Portugal Tabake, aus Frankreich eine größere eiserne Weiherbrücke für Park- und Garten-Anlagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Am Frohnhofsplatze belustigte sich Freitag-Vormittag die liebe Jugend damit, aus dem zwischen den Aublöcken abgeladenen Schutt ein "Feuerchen" anzuünden. Die brennbaren Stoffe bestanden aus Asphalt, getheerten Holstücken, Dachpappe u. s. w. Ein Knabe, ein Söna#en der Silvanstraße wohnender Eltern, erlitt dabei nicht unerhebliche Bran wunden. Sonderbarer Weise machte die umwohnende Bürgerschaft dem Unfuge kein Ende, bis ein benachrichtigte Schutzmann eingriff.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Fernſprech-Verbindung. Seit dem 4. d. Mis. sind zwischen Köln und Elberfeld, sowie zwischen letzterer Stadt und Bochum directe Fernſprech-Verbindungs-Leitungen aus Bronze-Draht in Betrieb. Früher konnte man von hier mit Elberfeld nur über Düsseldorf sprechen und war die Unterhaltung eine schwierige; nicht selten kam es sogar vor, daß man sich gar nicht verständlich machen konnte. Heute ist dieser Uebelstand vollständig beseitigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ehrenfeld, 7. Sept. Einer kleinen Familie, welche erst 44 Monate hier wohnt, wurden aus einem verschlossenen Secretair circa 300 M. entwendet. Vom Thäter ist bis jetzt keine Spur vorhanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
