<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>6</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>277614</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Könische Zeitung sucht trotz ihrer ganz genauen Kenntnisß des Sachverhalts das Publicum über die Depeschen-Angelegene sortgesetzt"a täuschen, indem sie schreibt:"Festgenagelt, hat sich die Könische Volkszeitung jetzt bequemt, zu beichten. Gestern noch erklärte sie die bezeichnende Abwesenheit der Worte-Meinem Volke- in ihrem Abdruck der Proclamation-durch ein Correcturversehene. Heute, sehr unwirsch war und unter allerlei Windungen und Krümmungen, auch ihren Mitsünder, den Allgemeinen Anzeiger, als Bundesgenossen herbeirufend, um den Thatbestand durch allerlei nicht zur Sache gehöriges leeres Geschwätz zu verdunkeln-- heute gesteht sie ein, daß sie den Wortlaut der Köluischen Zeitung, wie sie angibt, saus Bequemlichkeit für die Setzerei, benutzt habe. Warum das nicht gleich sagen?" Die Könische Volkszeitung erwidert auf diese neue Anzapfung nochmals: Wir können nur wiederholen, daß lediglich ein "Correcturversehen" vorliegt. Die Correctur des Zeitungs-Abdruckes der Proclamation wurde nach der Original-Depesche gelesen und dabei das Fehlen der beiden Worte, die bereits längst in unserer Extra-Ausgabe standen, übersehen."Einzugestehen" ist da nichts, und ein Streit überhaupt nur möglich, weil wir es bei der Köluischen Zeitung mit bewußter Verhilllung der Wahrheit zu thun haben. Die Illoyalität der Köluischen Zeitung tritt auch gegenüber unserm angeblichen Mitsünder, dem Allgemeinen Anzeiger, wieder klar zu Tage, dessen Versicherung, den Text der Proclamation erhalten zu haben, einfach unterschlagen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>P Diebstahl. Einem Herrn kam auf der Severinstrße im Gedränge eine goldene Ankeruhr mit goldener Gliederkette abhanden. An der Kette befand sich ein silbernes Medaillon, einen Reliquien-Schrein darstellend</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Durch ein Pferdebahngeleise wäre gestern um die Mittagszeit beinahe wieder ein in einen schwer beladenen Wagen gespanntes Pferd zu Fall gekommen. Dasselbe blieb mit einem Hufeisen in der Rinne des Pferdebahngeleise an einem Querübergange stecken, wodurch das Eisen vollständig vom Hufe abgerissen wurde. Nur mit Anstrengung gelang es dem Fuhrmann, das Thier aufrecht zu halten. Augenscheinlich hatte das Pferd sich dabei verletzt, da es demnach stark hinkte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
