<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>9</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>277690</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In Gelaten wurde vorgestern der Grundstein zu den ErweiterungsBauten des dortigen Klosters Zum guten Hirten gelegt. Dasselbe ist bekanntlich zum Mutterhaus für Deutschland erhoben worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>( Die Internationale Gartenbau-Ausstellung soll, dem Vernehmen nach, ern am 1. October geschlossen werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Loose der Ausstellungs-Lotterie sind beim General-Unternehmer alle abgesetzt. Die Ziehung soll am 12. d. M. stattfinden. Der Hauptgewinn beträgt 15,000 Mark baar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Güter-Verkehr auf dem Rhein hat bei dem lange anhaltenden günstigen Wasserstande einen Umfang angenommen, wie er selten vorher zu verzeichnen war. An manchen Tagen beträgt die Zahl der hier vorbeifahrenden Schleppdampfer mit vier bis sechs Anhängeschiffen 10 bis 15. Die letztern, darunter manche Dreimaster, sind fast alle schwer beladen. Der Personenverkehr war im Juni, Juli und in der ersten Hälfte des August in Folge des fortährenden Regenwetters ein sehr geringer. Erst in der zweiten Hälfte des vorigen Monats begann derselbe sich schnell zu heben und ist auch gegenwärtig noch ein lebhafter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Rebühnerjagd ist am Montag im Regierungsbezirk Köln eröffnet worden. Schon am ersten Jagdtage zogen zahlreiche Nimrode aus, um sich von dem dieseährigen Hühnerbestande zu überzeugen. Man traf jedoch nur wenige Ketten Rebühner an, und die erlegten Thiere waren nicht besonders gut entwickelt. Ohne Zweifel hat der nasse und kühle Sommer auch unsern Jägern erheblichen Schaden gebracht. Die Schonzeit für Hasen schließt bekanntlich mit dem 15. d. Mts.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Kölner Gemüsemärkte sind mit Feld- und Garten-Erzeugnissen gegenwärtig reich beschickt und werden von auswärtigen Händlern, namentlich aus den Städten des Wupperthales viel besucht, um hier Einkäufe für die dortigen Märkte zu machen. Besonders werden von jenen Händlern Bohnen zum Einmachen an manchen Tagen in solchen Massen aufgekauft, daß der Preis dadurch wesentlich in die Höhe geschraubt wird. Im Durchschnitt bezahlt man gegenwärtig für 100 Pfd. Bohnen zum Einmachen 7,50., sogenannte Wollbohnen erhält man schon für 4,50 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Werkzeug, zu übert. Fr.-Off. u. A 78 an elle von Geschw. Antoni,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>gut gelegen, für Obstdandlung, von kleiner 1. oder 15. October zu Fr.-Off. nebst Preis u. e Expedition d. Bl. Eine alte in geräumiges Zimmer t Kost. Bescheid en Siebenburgen 50.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
