<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>7</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>277623</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ermäßigten Eintrittspreis haben für heute Vormittag Flora, Zoologischer Garten und Castan's Panopticum angesetzt. In den beiden Gärten wird für 20 Pfg. Eintrittsgeld bei günstiger Witterung auch noch Früconcert geboten werden. Der Floragarten entfaltet jetzt eine herrliche Blütenpracht, während im Zoologischen Garten wohl die Fütterung der Seelöwen, sowie der junge Sprößling des seltenen Löwenpaares die größte Anziehungskraft ausüben werden. In Castan's Panopticum ist für den ermäßigten Eintrittspreis von 25 Pfg. zugleich die freie Besichtigung der Magneta und Galathee gestattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kölner Sommer-Theater. Einen außergeröhnlich, heitern Theater-Abend verspricht, wie uns aus dem Theaterbuieau mitgetheilt wird, die morgige Vorstellung, nämlich die Erstaufführung der Posse"Kölner Fahrten" und das erste Gastspiel des Hrn. Ludwig Mar vom ThaliaTheater in Hamburg. Die Novität wurde nach der in Hamburg überaus beifällig ausgenommenen Posse"Hamburger Fahrten" von einem hiesigen Schriftsteller, der sich auf humoristischem Gebiete, namentlich durch seine Schriften in könischer Mundart, zahlreiche Freunde erworben hat, für Köln frei bearbeitet bzw. localisirt. Um aber die Kölner Fahrten noch interessanter zu gestalten, hat die Direction in Hrn. Ludwig Max einen geeigneten Gast dafür gewonnen. Das Hamburger Thalia-Theater gilt als eine Lustspieleühne ersten Ranges. Hr. Ludwig Max ist ein anerkannter Liebling des Hamburger Publicums, und so berechtigt sein hiesiges Gastspiel, das sich nur auf wenige Abende erstreckt, zu den angenehmsten Erwartungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Am Holzwert sind die Regulirungs-Arbeiten so weit vorgeschritten, daß die Werft-Verbindung zwischen Filzengraben und Holzmarkt Ende der nächsten Woche dem Verkehr wieder übergeben werden kann. Leystapel und Holzwert sind mit einer reichlichen Anzahl neuer Laternen versehen worden, und in der verlängerten Axe des Filzengraben wird ein fünfflammiger Candelaber aufgestellt. Die Vermehrung der Lichtspender wird freudig begrüßt werden, da man bisher an Winterabenden vielfach Klagen über die an dieser Stelle herrschende Finsternß hörte. In Folge der Erhöhung des Werftes werden natürlich auch die daselbst einmündenden Straßen entsprechend höher gelegt werden. Vor vielen Häusern in dem untern Theile Dieser Straßen werden dadurch die vielstusigen Treppen in Wegfall kommen; denn die Erhöhung des Straßen-Niveau's beträgt an einigen Stellen über einen Ueberfahren wurde gestern Morgen von einem Bier-Export-Wagen zu Füßen nach eini mein Vel Nachdem tische! in der K gehalten die durch Aula wa wurden: Gedichte der Anste trag feiel Lebensa schloß m stehend d In de wurde d Thränen der Anst schwer u rector 4 und Kra und dar seines# dahinges ders der Vortrag würdige mir mei Innd hiesigen Kaiser chor de schloßrst Herr L schöner, Choral: , wird  jungen f. unter Kölner Total-Anzeiger Nr. 173&amp;a Sonntag, 1. Juli 1333.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Selbfinord. Gestern Morgen gegen 10 Uhr erhängte sch der-Khmmergass ein Drechsler. Als man den Mann abschnitt, war 6 Feuer. Im Keller des Geschästshauses der bekannten Firma Maria Clementine Martin Klosterfrau entstand heute Morgen gegen 10 Uhr dadurch Feuer, daß em Mann beim Absüllen von Spiritus dem Stoffe mit dem Lichte zu nahe kam. Die Feuerwehr war sofort zur Stelle. Der angerichtete Schaden scheint unbedeutend zu sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das 3. Westfälische Infanterie-Regiment Nr. 16 feiert heute das Fest seines 75jährigen Bestehens. Aus Anlaß des Hinscheidens Kaiser Friedrich's ist von einer officiellen Feier Abstand genommen worden: die Mannschaften werden in den Casernement bewirthet. Morgen wird bei dem betressenden Regiment kein Dienst abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Feiertags-Heiligung. Auf Antrag des Stadtverordneten und Metzgermeisters Klein hat zur Zeit das Stadtverordneten-Collegium beschlossen, das städtische Schlachthaus an katholischen nicht staatlich anerkannten Feiertagen in so weit geschlossen zu halten, daß dasselbe nur für außserordentliche Bedürfnisse von 3 bis 5 Uhr Nachmittags zu Nothschlachtungen zu öffnen ist. An solchen Tagen kommt nur wenig Vieh zur Schlachtung, Am Donnerstag den 28. wurde nun im Schlachthause durch Placat-Anschlag bekannt gegeben, daß Freitag den 29. d.(Peter und Paul) das Schlachthaus von 2 bis 9 Uhr Nachmittags zum Schlachten geöffnet sei. Kann man einen ein Mal gefaßten Beschlußß für solche Ausnahmen ohne weiteres über den Haufen werfen, den Israeliten zu liebe, welche am Sabbath nicht schlachug Hr. Regierungs- und Bau-Rath Täglichsbeck in Neisse ist nach Köln als ständiger Hülfsarbeiten bei dem Eisenbahnbetriebs-Amt(linksch.), Hr. Eisenbahn-Bau- und Betriebs-Inspector Fein von Lissa nach Köln als Vorsteher des bautechnischen Bureaus der Eisenbahn-Direction(linksch.) und Hr. Regierungs- und Baurath</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
