<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>9</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>277691</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gartenbau-Ausstellung. Für nächsten Sonntag von Morgens 7 bis 12 Uhr ist der Eintrittspreis für Flora, Ausstellung und Festplatz auf 50 Pfg. herabgesetzt worden. 4 6</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verloosung. Der Hr. Obereräsident der Rheinprovinz hat dem Vorstand des St. Elisabeth-Frauen-Vereins zu Köln-Deutz die Erlaubnisß ertheilt, zum Zweck der Unterstützung von Armen in Köln-Deutz eine öffentliche Ausſpielung von Handarbeiten, Galanterie-, Porzellan-Waaren und Bildern im Monat November d. J. unter Ausgabe von 4000 Loosen zu je 50 Pfennig zu veranstalten und die Loose im Bereich der Städte Köln, Mülheim am Rhein und Kalk abzusetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Abt Maurus Calcum von der Cistercienser-Abtei Teheran am Bodensee, der sich mit seinem Prior auf der Rükreise von der Neu-Einweihung der alten Abtei Marienstatt in Nassau befindet, traf gestern hier ein und weilt beim Hrn. Erzbischof Philippus zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Heinr. Degen, Commis, Marienplatz 20.- Heinrich, S. v. Heinrich Fischer, Bureaudiener, Krahnen. 29.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wilh. Ed. Döring, Anstr., Alte Wallgasse 34.- Jos. Wilh., S. v. Peter Jös. Bertram, Schlosser, Ehrenstrße 17.- Peter, S. v. Heinr. Berghoff, Fabrikarb., Bayardsgasse 22. Anna Maria, T. v. Mart. Breetveld Schiffbauer, Bayenstrße 55.- Karl Math., S. v. Joh. Tewes, Lehrer, Hermann Beckerstr. 6.- Sophia, T. v. Franz Eisenach, Schuhm., Luxemburgerstraße 23.- Maria Joh. Adele, T. v. Peter Menden, Wirth, Schwalbengasse 10.- Emma Carol., T. v. Reinhold Döpel, Stadtbote, Hahnenstr. 24. - Franz Jos., S. v. Mich. Heuscheidt, Tagl., Zugasse 15.- Maxim. Ludw., S. v. Franz Ludw. Brocker, Buchdr., Sterneng. 60.- Albert, S. v. Adolph Franz Kissinger, Schlosser, Agrippastraße 7.- Agnes Gertr., T. v. Joh Schmitz, Sandformer, Josephstr. 32. Heinr. Jos., S. v. Rob. Loosten, Bier brauer, Sternengasse 30.-- Gertrud, T. v. Franz Brantzky, Schuhmacher, Pelzergasse 10.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
