<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>6</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>277610</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Trauerstimmung, welche das Ableben Kaiser Friedrich's hervorgerufen hat, macht sich auch im öffentlichen Leben Köln's in der verschiedensten Weise bemerkbar. Ebenso wie vor einigen Monaten beim Hinscheiden Kaiser Wilhelm's, wenn nicht in noch größerer Fülle, sind außer den staatlichen und stäoptischen Gebäuden auch zahlreiche Privateäuser mit Trauerfahnen geschückt. Die rauschenden Vergnügungen, Concerte und Gesänge, welche Köln fast allsonntäglich in so reicher Fülle bietet, waren gestern plötzlich verstummt. Selbst der Himmel schien zu trauern; denn er hatte sich mit einem dunkeln Wolkenschleier umhüllt und goß endlose Wassermassen auf die Erde nieder, so daß die draußen liegenden Vergnügungsetablissements, selbst Flora und Zoologischer Garten, einsam und verlassen dalagen. Um so lebhafter war gegen Abend der Verkehr in den Hauptstrßen der Stadt, wo an den Schaufenstern mancher Geschäfte dichtgedraängte Menschengruppen sich abwechselten, um die sinnigen und geschmackvollen Trauer-Decorationen an denselben zu bewundern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Londoner Zug brachte gestern Morgen mehrere große Kisten mit Kränzen, welche nach Berlin weitergingen.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Vereidigung sämmtlicher Truppen fand gestern Morgen hier statt. Der Vereidigung der Truppen ging die der Regiments- bzw. selbständigen Bataillons-Commandeure sowie der Vorstände der Militairbehoörden, als Fortification, Artillerie-Depot, Bezirks-Commandos u. s.., vorauf. Diesen Act vollzog Se. Excellenz General-Lieutenant v. Sanitz auf dem Gouvernements-Bureau.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Freiherr v. Los. Der commandirende General des 8. Armeecorps kam gestern Abend mit dem Schnellzuge von Koblenz und fuhr mit dem nächsten Zuge nach Berlin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Säbel-Affaire. Zu unserm Bericht in Nr. 160 über die Verwundung eines Landwehrmannes durch einen Offizier in der Nacht vom 10. auf den 11. d. erhalten wir von Hrn. Oberst v. Boguslawski, Commandeur des 40. Regiments, folgende Mittheilung:"Zur Festnahme des sich ohne Urlaub in Köln aufhaltenden Landwehrmannes waren die Offiziere genöthigt, weil der Soldat sich wiederholt ganz achtungswidrig gegen dieselben benahm. Eine Anzahl Civilpersonen nahmen nun aber ohne jede Veranlassung in lärmendster und herausforderndsten Weise für den Soldaten Partei und ermöglichten demselben durch ihre Haltung zwei Mal die Flucht. Erst bei dem zweiten Fluchtversuch gebrauchte einer der Offiziere, da der Soldat nicht stehen blieb, die Waffe, um den durchaus nöthigen Gehorsam zu erzwingen. Somit hätte die Erbitterung der Anwesenden sich gerechterweise nicht gegen die Offiziere, sondern gegen die Tumultuanten wenden sollen, welche durch ihr Verhalten den Wehrmann zur Widersetzlichkeit, zu seinem eigenen Englück, verleiteten."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Anläßlich der Beisetzung des hochseligen Kaisers Friedrich III. findet heute in den Kirchen Trauergottesdienst statt. Die königl. Behörden, wie Regierung, Provincial-Steuerdirection, die Eisenbahn-Directionen u. s. w ebenso die Schulen bleiben geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Besuch. Eine große Anzahl von Mannschaften des 12. sächsischen FußArtillerie-Regiments Nr. 12 hatten gestern Urlaub erhalten und sich von Wahn, wo sie zur Schießübung liegen, nach Köln begeben, um die Sehenswuürdigkeiten in Augenschein zu nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Diebstahl. Gestern Abend fand nach Schließung der Domkirche der Küster eine aufgebrochene Tasche, in welcher nur noch ein Tintenfaß und Streichtözchen sich vorfanden. Wie man später erfuhr, soll ein Dieb die Tasche mit Werthsachen an der Bahn gestohlen haben. Die leere Tasche wurde der Polizei überliefert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Für Militair-Anwärter ist im Bezirk des 8. Armee-Corps bei dem Bürgermeisteramt Wiesen die Stelle eines Polizeidieners mit 1050 M. Gehalt offen. Das Gehalt steigt bis auf 1200 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
