<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>9</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>277698</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auf der internationalen Gartenbau-Ausstellung wurden noch folgenden Ausstellern Preise zuerkannt. In der Abtheilung"Producte des Pflanzenreiches": für die hervorragendsten Sammlungen gut ausgebildeter, der Jahreszeit entsprechender Kern- und Steinobst-Früchte mit pomologisch richtiger Bezeichnung Fr. Vollrath(Wesel) eine silberne Medaille und der Ehrenpreis Bemberg(100 Mark), Wilhelm Kurth Ehrendiplom für Apselbäume; außeadem eine bronzene Medaille für Gesammt-Ausstellung; Karl Engelmann(Lindernöhe) silberne Medaille für Kern- und Stein-Obst; Anton Schlösser ein Ehrendiplom für hervorragende Sammlung Kern- und Stein-Obst, eine bronzene Medaille für vorzügliche Ausstellung von Brombeeren; Karl Sünner(Deutz) bronzene Medaille für Birnen und Trauben; Jul. Buch(Longueville bei Metz) ein Ehrendiplom für Gesammt-Ausstellung, silberne Medaille für Steinobst; L. Delarue-Cardon-Lede- berg(Gent) bronzene Medaille für Kernobst; Karl Engelmann(Lindernöhe) silberne Medaille für Tafeläpsel, F. Gleinig(Schloß Godenau) bronzene Medaille für Tafelbirnen; Karl Engelmann(Lindernöhe) silberne Medaille für Tafelbirnen; Königliche Lehranstalt für Obstund Weinbau in Geisenheim Ehren-Diplom für schönes Sortiment Tafelobst. Ingenieur Jul. Buch(Longueville-Metz) silberne Medaille für schönes Sortiment Tafeltrauben, Emil Mayer(Honnef) silberne Staats-Medaille für das schönste Sortiment Tafeltrauben.-- Ferner erhielten Preise: für das schönste und reichhaltigste Rosen-Sortiment in je drei Stück die Sorte: Gebrüder Ketten(Rosigsten, Luxemburg) Ehren-Diplom; Vilmorin, Andrieux &amp; Cie.(Paris) bronzene Staats-Medaille für vorzügliche Ausstellung von Gladiolen; Fritz Glossen(Gartz a. d..) bronzene Medaille für sechs Gläser abgeschnittener Convallaria Majalis-Blumen. In der Abtheilung Binderei: Gebrüder Best(Köln) Ehren-Diplom für geschmackvollste Ausstellung, Ewald Bloemer(Solingen) silberne Medaille für geschmackvolle Ausstellung, Jacob Schröder(Crefeld) silberne Medaille und F. Siedetopf (Elberfeld) bronzene Medaille für schöne Ausstellungen. Ferner erhielten in besagter Abtheilung Ehren-Diplome: A.&amp; G. Schmitz(Nachen), Jos.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>v. Jos. Wer heiligenstraße 21. Sturm, Pflastere T. v. Heinr. 4 Huhnsgasse 31. o. Mart. Lang, 2 Ernst Anton M Wehner, Kaufm., 12.- Wilhelm u. o. Heinr. Deecke, Bayen ohne Nr. Schneider, Kurs Johann, S..! Ferculum 17. Wilh. Bertram. Jacob, S. v. Th Schreiner, Eigel Maria, T. v. Pe Schaafenstrße 4 Sterbenälle. zu Bayenthal. Griechenmarkt 9 Maria Aloys( 16., Perlengral Wolf, 10 M. 15 Heinr. Berninger hof 25.. Joh.:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
