<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>6</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>277620</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Rheinufer-Bahn Köln-Wesseling-Bonn. Durch den günstigen Verlauf der vorgestrigen Hafen-Conferenz(vergl. die gestrige Nummer des Loc.-Anz.], welche die Entscheidung über die Anlage der großen Kölner Hasen- und Werft-Anlagen endlich gebracht hat, ist auch der vorgenannte Plan wieder in den Vordergrund getreten. Wir erinnern hier an das Rescript, welches die königl. Eisenbahn-Direction(linksch.) unter'm 25. Oktober 1886 an die Gemeinde-Verwaltung zu Hersel richtete, in welchem es u. a. heißt: "Betressend die Nebenbahn Köln-Wesseling-Bonn kann eine endgültige Entscheidung erst erfolgen, wenn die Plan-Feststellung der im Süden der Stadt Köln herzustellenden Staatsbahn-Anlagen stattgehabt. Es ist nicht thunlich, schon jetzt eine sachkundige Entscheidung über die Anschrießung und zweckmaäßige Ausführung einer Bahn über Wesseling nach Bonn zu treffen, welche von dem projectirten Sübahnhof bei Köln oder von einem bei Bayenthal anzulegenden Bahnhofe ihren Ausgang zu nehmen hätte." Sowohl Köln wie Vonn, noch mehr aber die dazwischen liegenden sehr betriebsamen Rheinufer-Orte haben ein großes Interesse an dieser Doppelstrecke, welche den weiten Umweg der alten Linie über Brühl um etwa 17 Kilometer abkürzt. Das größte Interesse schließlich hat die Staatsbahn-Verwaltung an der neuen Rheinufer-Bahn, weil dadurch für die directe Leitung der durchgehenden Courrier-Züge im internationalen Fahrplan etwa 15 Minuten gewonnen werden können und die Verhältnisse darauf drängen, die sowohl vom Personen- als Güter-Verkehr ganz außserordentlich übelastete alte Köln-Bonner Linie zu entlasten. Jedenfalls ist es für die in Betracht kommenden Orte jetzt Zeit, die Frage lebhaft in Fluß zu bringen. Auch Bayenthal müßte bei dieser Gelegenheit Bahn-Anschlugß erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Militairisches. Für den zum protestantischen Militair-Oberpfarrer des 10. Armee-Corps beförderten Dr. Rocholl wurde Hr. Diviſionspfarrer Carstädt nach hier versetzt. Die kirchliche Einführung desselben in sein neues Amt erfolgt am 8. Juli.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Jubiläum. Der Ehren-Obermeister der hiesigen Schneider-Innung, Hr. Joh. Cremer, hat seit Mai 1838 bis heute, also über fünfzig Jahre, für den königlichen Landgerichtsrath a. D. Frhrn. v. Proff-Irnich gearbeitet. Der langeährige Kunde hat seinem Leibschneider vor einigen Tagen einen prächtigen silbervergoldete Becher mit entsprechender Widmung überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Herr J. Frischen aus Bonn, Dirigent der Constantia, des Gesang Quartettes katholischer Kaufleute hierselbst, hat einen Ruf als städtischer Musikdirector nach Luzern erhalten. Durch diese Berufung verliert der Verein einen tüchtigen und strebsamen Leiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>An den hiesigen Gymnasien findet am Samstag-Vormittag eine Gedächtnissßfeier aus Anlaß des Hinscheidens Kaiser Friedrich's statt. 5 Am Sicherheitshafen waren Dinstag-Nachmittag, gegen 5 Uhr, Der Plan 1 Baufluchtlinie Huhnsgasse lich Nr. 37 einschliefßlich: d. Mts. ab in tardat(Rathke Jedermanns( Einwenden nach Maßgab Gesetzes vom einer präclus Wochen, also lich den 27. zeichneten anz Köln, 20. J</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
