<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>6</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>277605</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 12. Juni. Das vierte Volks- Symphonie-Conzert (Serie 2. Nr. 2) des städtischen Orchesters, welches am Montag-Abend im großen Gürzenich- Saale abgehalten wurde, war so besucht, daß die Programme schon lange vor Beginn nicht mehr reichten. Die Leitung hatte dies Mal der städtische Capellmeister, Hr. Professor Dr. Fr. Wüllner, übernommen, und war somit eine treffliche Wiedergabe der vorzutragenden Weike von vorn herein verbürgt. Zur Aufführung gelangten die Symphonie Eroica von Beethoven, dann Schubert's melodeiöse, leichtbeschwingte Rosamundenouverture und das Vorspiel zu"Die Meistersinger" von Richard Wagner. Als Sollst trat Hr. Max Pauer in die Schranken mit dem-moll-Concert von Xaver Scharwenka. Der Künstler überwand spielend die technischen Schwierigkeiten, die der Componist aufgehtürmt, und das Orchester hielt sich in den bald scherzhaft gaukelnden, bald herzhaft schaukelnden Rhythmen, in denen das Stück sich gefällt, unter der sichern Führung Wüllner's tapfer. Hr. Pauer mußte wiederholt für den rauschenden Beifall danken, der ihm für seine ausgezeichnete Leistung gespendet wurde. Im nächsten Concert wird neben einer Symphonie von Gade und der"Akademischen" Ouverture von Brahms u. a. auch der Sängergreis seine Reischöre singen, welcher in dankenswerther Weise seine Mitwirkung zugesagt hat, um auch seinerseits etwas im Interesse des neuen städtischen Orchesters zu thun.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die hiesige Privat-Post dehnt ihre Thätigkeit unter der Leitung des Hrn. C. Vrancken immer mehr aus. Anerkennen muß man, das dieselbe den Handeltreibenden in Köln wie in den eingemeindeten Orten auf alle mögliche Weise entgegenzukommen sucht. Neuerdings gibt Hr. Vrancken Couverts mit eingedruckten Freimarke ohne Preis-Aufschlag für 2 Pfg. das Couvert ab. Bei größern Bezügen liefert die Privat-Post sogar den Firmenaufdruck gratis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Comite für den Bau einer zweiten festen Rheinbücke hat an die kgl. Eisenbahn-Direction(rechtsra.) eine Eingabe gerichtet, in welcher vorläufig um Einstellung eines kleinen Dampfbootes an der Schiffbarücke petitionirt wird, welches bei ausgefahrenen Schiffbarücke oder sonstiger Störung des Verkehrs auf derselben unentgeltlich in den Dienst der Passanten treten soll. Durch diese Einrichtung würde den täglich sich mehrenden Verkehrstörungen wirksam abgeholfen werden und manchem Reisenden der Aerger und der oft große Nachtheil erspart bleiben, bei ausgefahrenen Brücke den Zug auf dem Bergisch-Märkischen Bahnhof vor der Nase wegfahren zu sehen. Eine solche Einrichtung würde daher allseitig freudig begrüßt werden. Wie uns mitgetheilt wird, sollen in den nächsten Tagen Unterschriften zur Unterstützung dieser Petition gesammelt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Herr Professor Dr. Thome, Rector der hiesigen höhern Bürgerschule, beging dieser Tage sein silbernes Lehrer-Jubiläum. Auf Wunsch des Jubilars beschränkte sich die Feier auf eine einfache herzliche Beglückünschung durch Lehrer und Schüler.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Deutz, 12. Juni. Blinder Eifer schadet nur. So wird jetzt auch ein Velocipedist denken, welcher gestern Nachmittag über die Deutz-Mütheimer Chaussee dahinjagte. Derselbe wollte einem Fuhrwerk ausweichen, und rannte dabei mit seinem Zweirad gegen einen Baum, so daß der kühne Reiter in elegantem Bogen in den Chausseegraben flog. In der ersten Aufregung über diesen Zwischenfall schleuderte er sein Stahlößlein derart gegen einen Baum, das es mehrere Rippen zerbrach. Nun mußte der Jähzornige das schwer verletzte Gefähr auf den Rücken nehmen und auf Schusterrappen die Tour fortsetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ehrenfeld, 11. Juni. Unter zahlreicher Betheiligung der Bürgerschaft, sowie verschiedener Corporationen und Vereine wurde gestern Nachmittag der bekannte Carnevalist Hr. Albert Ohlendorff zur letzten Ruhe geleitet. Der Verstorbene vereinigte mit tiefer Religiosiät einen sprudelnden Humor und stand allseitig in hoher Achtung. Unter seinen carnevalistische Vorträgen hatte namentlich das bekannte:"Ich wor'ne Stopp vun sibbe Johr", eine allgemeine Beliebtheit sich erworben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In rosiger Montagslaune ließen sich vorgestern Abend zwei tunge Herrchen durch die Stadt kutschiren. Am Blaubach wurde in einer Wirthschaft eingekehrt. Während sich nun der Kutscher mit einem seiner Kunden unterhält, schleicht der andere zur Thüre hinaus, schwingt sich auf den Bock und fährt drauf los. Plötzlich kommt das Pferd zu Fall und der Heldenüthige fliegt auf's Pflaster, ohne sich jedoch erheblich zu verletzen. Nachdem das Pferd von dem inzwischen herbeigeeilten Kutscher wieder auf die Beine gebracht, zeigte es sich, daß dasselbe am linken Knie verwundet war. Sofortige Zahlung von 20 Mark und das Versprechen, die Wagenscheere repariren zu lassen, war die Buße für den tollen Streich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Einen heitern Ausflug veranstalteten, wie alleährlich, die Stammtäste der Bierbrauerei Bank an der Hohepforte zur Feier des Namenstage ihres Gastgebers. In einer großen Zahl mit Fähnchen geschückter Auf Anstehen der Erben der Wittwe Christian Vianden wird der Unterzeichnete am Freitag,.15. Juni 1888, von Vormittags 9 Uhr ab, in dem Hause Krebsgasse Nr. 4 zu Tische, Stühle, Oefen, ein Sopha, 2 vollständige Betten, Schränke, Spiegel, Kleider, 2 goldene uhren, goldene Ketten, Ringe, ein Brillant-Ring 2c. 2c. öffentlich gegen Baarzahlung versteigern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Deutz, Mittelstrasse Nr. 16,. Leinen u. Halbleinen Taschenbücher, Handtücher, Tischtücher, Servietten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>NB. Die noch vorhandenen Reste in Schürzenzeugen, Bettsiamosen, Pinus 2c. verkaufe ich unter Selbstkostenpreis. Faltenhemden werden nach Maß unter Garantie für gutes Sitzen angefertigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
