<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>8</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>277672</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schornsteinfeger-Lehrbezirke. Im Einvernehmen mit der kgl. Polizei-Direction und mit Genehmigung des Bezirks-Ausschusses ist das Gesammtgebiet der Stadt einschliefßlich der Vororte in zwölf Schornsteinfegerkehrbezirke eingetheilt worden. Die Bezirks-Schornsteinfegermeister, welchen die Reinigung der Schornsteine in jenen Kehrbezirken vom 1. September er. ab übertragen ist, sind im Inſeratentheil dieses Blattes benannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Herr Oberbürgermeister Becker trat gestern die zweite Hälfte seiner Ferien an, wird aber am Mittwoch zum Empfang des Prinzen Leopold in der Internationalen Gartenbau-Ausstellung hierherkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gedenktag. Am gestrigen Jahrestage der Schlacht bei Gravelotte (blutiger Kampf des Garde-Corps unter Prinz August von Würtemberg bei den Dörfern St. Privat, la Montagne und St. Marie aux Chines) waren die Casernen und militairischen Gebäude geflaggt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Dome hat die St. Agneskapelle, in welcher bis zum vorigen Jahre das berühmte Dombild aufgestellt war, einen prächtigen Schmuck erhalten. Die unter der Tünche entdeckten alten Wandgemälde aus der ersten Hälfte des XIV. Jahrhunderts sind von Maler Kleinertz in kunstgerechter Weise erneuert worden. Ueber dem Altar(Ostwand) erblickt man zu beiden Seiten einer Kreuzigungsgruppe die Heiligen Agnes und Quirinus. Das nach Nordosten liegende Feld zeigt die bereits an dieser Stelle erwähnte Darstellung aus dem Leben der h. Irmgardis; das südöstliche Feld enthält die Bilder eines Kaisers und eines Bischofs, das südliche Feld die Bilder der Heiligen Cäcilia und Barbara. Auf der süwestlichen Wand erblickt man die Bilder zweier am Kreuze hängenden Heiligen, getrennt durch die Darstellung der Fides, Spes und Charitas.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ausstellung. Der rühmlich bekannte Mailleur und Goldschmied Hr. Franz Wüsten hat mit seinem kunstgewerblichen Institut seit Freitag eine permanente Ausstellung von liturgischen Gefäßen und Theilen derselben Es wird hiermit zur öffentlichen Kenntnisß gebracht, der königlichen Polizei-Direction und mit Gene daß im Einvernehmen tigung des Bezirks: Ausschusses das Gesammtgebiet der Stadt einschliefßlich der Vororte in zwöl Schornsteinfeger-Lehrbezirke mit nachstehenden Abgrenzungen eingetheilt Die Reinigung der Schornsteine in diesen Kehrbezirken ist den Nachbenannten vom 1. September er. ab übertragen, bzw. sind zu Bezirks-Schornteinsegermeistern von diesem Tage ab mit der Verpflichtung, in den resp. Bezirken zu wohnen, ernannt worden: für den I. Lehrbezirk Herr Theodor Heinemann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
