<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>7</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>277648</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Flora-Theater. Hr. Cäsar Beck vom Hof-Theater in Wiesbaden Beendete vorgestern sein Gastspiel im Flora-Theater mit der Darstellung " Telblah in Ohnet's dramatisirte Hüttenbesitzer. Das Stück ist moralisch unanfechtbar und enthält manche Wahrheiten, welche man in heutiger Zeit nicht gern hört. Die Aufführung verlief unter der aufmerksamen Regie des Hrn. O. Beck recht glatt, und die äußere Ausstattung verrieth Geschmack. Hr. Cäsar Beck legte in der Durchührung seiner Rolle wied um größte Naturwahrheit, gepaart mit Schönheitsgefuühl, an den Tag und führte in diesem maitre des forges einen fertigen Charakter dem Zuschauer vor. Auch die übrigen Darsteller waren mit Eifer bei der Sache und trugen ihren Theil zum guten Gelingen der Vorstellung bei. 8 Panorama International führt uns auf seiner Reise durch die Welt in dieser Woche nach mehrern romantischen Punkten Africa's, wobei Santa Cruz(Westafrica) und die Inseln Reunion, Mauritius, St. Helena und Teneriffa besonders eingehend berücksichtigt sind. Ein Einolia in die landschaftlichen Eigenthuümlichkeiten und Culturzustände dieser Gegenden ist um so interessanter, als nur wenigen unserer Leser vergönnt ein wird, dieselben persönlich zu besuchen, anderseits aber auch keine noch so eingehende Beschreibung in Büchern im Stande ist, die Naturschaönheiten der üppigen Länderstriche, sowie die Sitten und Lebensgewohnheiten ihrer Bewohner uns so zu veranschaulichen, wie diese plastischen, aus der Wirklichkeit gegriffenen Bilder. Einen besondern Reiz erhält die gegenwärtige Rundreise durch die Vorführung der historisch-denkwürdigen Wohn- und .. alle des verbannten Kaisers Napoleon I. auf St. Helena.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hausarbeit erfahren ist und sich in Bezug auf Fleiß, Acuratesse und Ehrlichkeit auf die besten Empfehlungen stutzen kann, sucht eine Stellung als Haustälterin bei einem ältern Herrn od.: Beschäftigung als Stundenfrau. Reflectanten wollen ihre Adresse in der Erp. d. Ztg. u. Nr. 1213 antigst niederleg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
