<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>12</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>277777</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Städtische Wirkstätten. Die angebliche Absicht der städtischen Verwaltung, bei der neu herzustellenden Hauptfeuerwache und dem städtischen Fahrpark Wirkstätten für Schmiede, Stellmacher, Schuster, Schneider und andere Handwerker zu errichten, hat den hiesigen Handwerkerstand in eine nicht geringe Erregung versetzt. Gleich nach Bekanntwerden dieses Vorhabens berief der Vorsitzende des Innungs-Ausschusses die Vorstände sämmtlicher Kölner Innungen zu einer Versammlung. In derselben war man einstimmig der Ansicht, daß die Innungen mit aller Entschiedenheit gegen die das Handwerk in erheblicher Weise schäligenden Bestrebungen, die städtischen Arbeiten in städtischen Wirkstätten anfertigen zu lassen, Front zu machen haben. Die Versammlung beschlossß eine Eingabe, in welcher die Stadtverordneten gebeten werden, Anträgen auf Einrichtung jener Wirkstätten ihre Genehmigung zu versagen."Wenn auch bereits von Seiten verschiedener unter städtischer Verwaltung stehenden Instituten Wirkstätten eingerichtet und betrieben wurden, so würde dieses erneuert eine schwere Schüdigung des Handwerkerstandes herbeiühren, und die Errichtung solcher ausgedehnten Wirkstätten würde eine neue Klage den berechtigten Klagen über Gefäognißarbeiten, Militair-Wirkstätten 2c. beifügen. Auf einer Seite würde der Handwerkerstand durch die Entziehung der Arbeiten geschädigt, auf der andern Seite würde ihm jedoch keine Erleichterung geschaffen werden, da die Steuerquoten(Gewerbesteuer) 2c. vor wie nach bezahlt werden müßten." In derselben Eingabe wird das Stadtverordneten-Collegium ersucht, dem Vorschlag der königlichen Regierung, an Kleingewerbetreibenden Gasmotoren zu billigem Preise abzugeben und den Gaspreis zu ermäßigen(der Vorschlag ist bekanntlich in der Stadtverordneten-Sitzung vom 22. v. M. abgelehnt worden), Folge zu leisten, dagegen den Antrag des Hrn. Directors Wegener auf Errichtung eines Verkaufslager von Apparaten zu Koch- und HeizZwecken zurückzuweisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die officielle Gewinuliste der Internationalen Garten bau-Ausstellungs-Lotterie, 2. Serie, ist so eben erschienen. Die Geldgewinn von 20 bis 15,000., sowie die gewonnenen silbernen Denkmünzen sind bei der Actien-Gesellschaft Flora oder dem Bankhause Karl Heintze in Berlin, die Werthgewinne nur bei der genannten Gesellschaft zu erheben. Wir machen besonders darauf aufmerksam, daß sämmtliche bis zum 28. Februar 1889 nicht erhobenen Gewinne zu Gunsten der Actien Gesellschaft Flora verfallen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der"Tattersall" ist mit dem gestrigen Tage seiner Bestimmung übergeben worden. Die dem Stadtgarten gegenüber liegende Anstalt umsßt ein Terrain von 8000 Qu.-Meter, welches bekanntlich von der Stadt Goldene, silberne, Granaten- und Korallen-Armbänder in sehr großer Auswahl zu den billigsten Preisen empfehlen Hohestr. 138, Eingang Gr. Budengasse,####- vis--vis Cafe Palant.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bataille, Friseur, 133 Breitestrasse 133.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
