<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>11</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>277765</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Einen Fortbildungscursus für Lehrer, wie solche schon in andern Städten bestehen, beabsichtigt man auch hier zu eröffnen, wenn sich eine genügende Anzahl Lehrer zur Theilnahme daran bereit erklärt. Der Cursus bezweckt die Vorbereitung zum Mittelschule-Examen. Ebenso soll bei genügender Betheiligung in dieser Woche ein Zeichencursus der Lehrer beginnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Brüsselerplatz. Dieser Name ist, laut Bekanntmachung des Oberbürgermeister-Amtes, dem freien Platz an der Mastrichterstraße, zwischen der Brüsteler- und Moltkestraße, beigelegt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadt-Theater. Heute gelangt das Pailleron'sche Lustspiel"Die Maus", das seiner Zeit durch die Erkrankung des Frl. Brandtmann vom Repertoire abgesetzt werden mußte, zur Wieder-Aufführung. Wie uns aus dem Theater-Bureau mitgetheilt wird, sind an dem Stücke im Interesse desselben verschiedene Kürzungen vorgenommen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Panorama International läßt in dieser Woche einen Cyklus von lebenden Bildern aus den weltberuühmten Oberammergauer Passionsspielen an unserm Auge vorüberziehen. Das Dorf Oberammergau in Oberbaiern, in einem Thale des Ampergebirges gelegen, ist bekanntlich alle zehn Jahre der Schauplatz ganz eigenartiger dramatischer Aufführungen, in welchen die Hauptscene aus der Leidensgeschichte Christi, sowie die Vorbilder derselben aus dem Alten Testamente von den Bewohnern des Ortes mit historischer Treue dargestellt werden. Die letzte dieser Aufführungen fand im Jahre 1880 daselbst unter großem Fremdenzulauf statt. Alle Berichte stimmten damals überein in der Schilderung der ergreifenden Wirkung, welche diese Passionsspiele auf alle Zuschauer ausübten. Besondere Anerkennung fand die treffliche Wahl der Typen für die Darstellung der einzelnen biblischen Personen, welche in Gesichtsausdruck, Gestalt und Kleidung möglichst der biblischen Erzählung angehaßt waren. Die Direction des Panorama International hat durch photographische Aufnahme der Hauptscene diese in ihrer Art unvergleichlichen religioösen Darstellungen den bedeutendern Sehenswuürdigkeiten auf ihrer Rundreise durch die Welt einverleibt. Leider konnte die Aufnahme nicht während der Aufführung selbst, sondern nur in einer voraufgegangenen Generalprobe vorgenommen werden, so daß der überältigende Eindruck der wirklichen Handlung bei manchen dieser Bilder verloren gegangen ist. Immerhin bietet dieser Bilder-Cyklus ein außerordentliches Interesse: für Diejenigen, welche die Passionsspiele aus eigener Anschauung kennen, eine angenehme Auffrischung der erhaltenen Endrücke, und für alle Uebrigen eine treffliche Erläuterung der eingehenden Berichte, welche zur Zeit in allen Blättern über jene Spiele veröffentlicht worden sind. Da zudem der den einzelnen Scenen zu Grunde liegende Text der heiligen Schrift wohl allen Besuchern geläufig sein wird, so kann Jedermann mit vollem Verständnissß der dramatischen Aufführung folgen; ein gläubiges Gemüth wird auch in der natürlichen Darstellung der Leidensgeschichte Christi eine reiche Quelle religioöser Erbauung finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verhaftung. In einem Neubau an der Bechergasse wurden in vorverflossener Nacht drei Personen betroffen, welche dort übernachten wollten; bei einem derselben, einem berüchtigten Einbrecher, wurden ein Bund Dietriche, ferner Bohrer und Schlüsseln vorgefunden, mit welchen er den Wächter in's Gesicht schlug</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Soldat wurde in der Nacht von Sonntag auf Montag der Militairwache übergeben, weil er im Sionsthal einen Stellmacher mit dem Seitengewehr angegriffen, über den Kopf gehauen und sich den Wächtern thätlich widersetzt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schwindel. Ein früherer Krankenärter des an der Zülpicherstraße gelegenen Hülfshospitals verkehrte viel in einer in der Nähe gelegenen Wirthschaft, in welcher die Arbeiter eines Baumeisters ausgeuöhnt wurden; der Wirth sorgte immer für das nöthige Wechselgeld; hatte er davon selbst nicht genug, so schickte er zu bekannten Berufsgenossen und ließ sich solches holen. Der Krankenärter hatte sich dieses genau gemerkt; vor einigen Tagen ging derselbe zu einem jener Wirthe und ersuchte ihn angeblich im Auftrag des erstern Wirthes um 150 Mark Wechselgeld, welches ihm auch ohne Bedenken gegeben wurde. Bei einem andern Wirth erschwindelt er in ähnlicher Weise 10 Mark und bei einem Metzger 20 Mark. Seine Stelle als Krankenärter hatte er inzwischen aufgegeben und verschwand dann mit dem erschwindelten Gelde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps folgende Stellen zu besetzen. Aachen, Postamt, Brieftraäger, 800 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeld-Zuschußß; Ahrweiler, Bürgermeisteramt, Polizeidiener, 850 M. Gehalt und 80 M. Kleidergeld; Bescheid(Landkreis Trier), Bürgermeisteramt, Gemeindeörster des Forstschutzbezirkes Osberg, Baargehalt 900., Freibrennholz; Köln, Oberbürgermeisteramt, Bureau-Assistent 2. Kl., 1500 M. Gehalt; Köln, Oberbürgermeisteramt, fünf Obereächter der Nachtwache, je 1100 M. Gehalt; Köln(Rhein), Postamt I, Postschaffner, 800 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeld-Zuschußß; Köln-Deutz, Bahnpostamt, Postschaffner, 800 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeld-Zuschußß; Mangelt, Bürgermeisteramt, Gemeindediener und Feldhüter, 175 M. Besoldung und 33 M. bzw. 30 M. Kleidergelder; Kirchberg(Hunarück), Amtsgericht, Kanzleigehülfe, 40 M. Durchschnitts-Einkommen monatlich. Neuwied, Polizeiverwaltung, Polizei-Sergent, 1100 M. Gehalt und 150</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Mieths-Entschädigung; Senheit(Kreis Zell a. d..), Bürgermeisteramt, Gemeindeörster des Forstschutzbezirkes Blankerath, Einkommen 960</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gehalt; Stolberg(Rheinland), Bürgermeisteramt, drei Nachtwächter, je 730 M. Gehalt pro Jahr; Thalhang, Postamt, Landbriefträger, 510 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln-Deutz, 19. Nov. Die Spitzbuben sind in ihrer Art recht erfinderisch, diese Anerkennung darf man ihnen nicht versagen. Immer wieder hört man von neuen, zuweilen sehr umständlichen Kniffen, welche diese Leute anwenden, um zu ihrem Ziele zu gelangen. Auf die Schwächen er cen verstehen sie sich ganz vortrefflich, und gerade, wenn man sich so recht sicher fühlt, darf man in der Regel auf einen Bubenstreich gefaßt sein. So wußten gestern Abend in einer hiesigen Wirthschaft zwei fremde Personen das Publicum durch improvisirte öffentliche Vorträge zu fesseln. Die Anwesenden lauschten ganz andächtig bis zum Schlusse, worauf die Künstler still verdunsteten. Wahrscheinlich hatten sie in richtiger Beurtheilung der anwesenden Gäste erkannt, daß diese ihre Leistungen doch nicht nach ihrem vollen Werthe zu schätzen wissen würden, und deshalb nahmen sie als einigermaßen entsprechenden Entgelt einen fast neuen Ueberzieher mit, in dessen Tasche eine Uhr nebst Kette sich befand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Nippes, 19. Nov. Der am Samstag bei der Explosion in der chemischen Fabrik hierselbst schwer verletzte Arbeiter ist gestern gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Theater-Abonnenten-Verein. Am Samstag waren die Mitbekanntmachung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
