<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>10</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>277730</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der Concurrenz zur Erlangung von Bebauungsplänen für die Stadt Hannover erhielt Hr. Stadt-Bauinspector Steuernagel hierselbst den dritten Preis. Die beiden ersten Preise wurden den Entwürfen der Regierungs-Baumeister Havestadt und Montag zu Berlin und des Architekten Angeneydt zu Hannover zuerkannt. Auch der Plan des Architekten Philipp hierselbst fand eine günstige Beurtheilung und wurde zum Ankauf empfohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Excellenz Windthorst verließ gestern Nachmittag Köln und reiste um 3 Uhr nach Koblenz, wo er Abends einer Versammlung im Görresbau anwohnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Aus ihrem Leserkreise wird der Köluischen Volkszeitung Folgendes geschrieben: Aus dem von Ihnen am 13. d. veröffentlichten Erlasse des Herrn Erzbischofs von Köln hat die Köln. Ztg. Folgendes heraus gelesen:"No. 1, mit diesem Erlasse in der Hand könne ein Katholik so ziemlich für jede Partei stimmen. No. 2, ein Katholik dürfe unter keinen Umständen für einen Freisinnigen stimmen. No. 3, die Kölner Katholiken müßten gegebenen Falls für Herrn Rennen und nicht für Herrn Roeckerath stimmen." Wenn der Satz No. 1 richtig wäre, so wäre No. 2 falsch und No. 3 erst recht; es herrscht zwischen denselben ein unlöslicher Widerspruch. Zudem aber steht von allen drei Sätzen absolut gar nichts in dem erwähnten Erlaß. Entweder fehlt es der Köln. Ztg. an Fassungsvermögen oder an dem guten Willen, die Worte des Herrn Erzbischofs richtig zu deuten; vielleicht an beidem. Für die Katholiken aber, an welche der Erlaß gerichtet ist, redet derselbe eine ganz klare und deutliche Sprache, die gar keiner Ergänzung mehr bedarf. Vor allem muß diese Mahnung uns veranlassen, unser Wahlrecht auszuüben, weil wir dies für unsere Pflicht ansehen; hier in Köln werden wir zweifellos für den Candidaten der CentrumsPartei stimmen, weil wir wissen, daß diese uns nur einen solchen Mann empfehlen wird, der unabhaängig und charakterfest ist, der Gott fürchtet und den König ehrt. Für Herrn Rennen werden wir nicht stimmen, schon weil er als Staatsbeamter uns nicht unabhaängig genug erscheint. In solchen Kreisen, wo etwa die Stimm-Abgabe zu Gunsten eines Candidaten der Centrums-Partei ganz aussichtslos wäre-- in der Kölner Erdiölese dürfte dies kaum vorkommen-- werden wir für denjenigen Candidaten eintreten, Die Ausführung der Glaser-Arbeiten für den Neubau des ca. 700 Qu.-M. Feusterrahmenverglasung, 15 Qu.-M. Dachlaternen u. s.., soll mit Lieferung sämmtlicher Materialien im Ganzen vergeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Unfall ereignete sich unter verwickelten Umständen an der Thieboldsgasse. Ein Flasche erwagen stand vor einem Hause der genannten Straße, und der Bierändl; war eben im Begriff, mit seinem Kutscher Bier in ein Haus zu bringe.. Plötzlich wurde das Pferd scheu, fuhr mit dem Wagen durch und rannte schließlich mit einer solchen Wucht gegen einen Lastwagen, daß das Thier mitsammt dem Bierwagen umfiel. Der letztere stürzte in das Schaufenster eines Geschäftes. Am Wagen sind drei Tragfedern gertrümmert und der Gesammtschaden an demselben ist auf 180 M. angegeben. Das Pferd, welches nicht versichert war, ist geschunden aus der Affaire hervorgegangen. Von einem Gelegenheitsdieb wurden zudem noch mehrere Kasten mit Bier gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
