<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>10</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>277736</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herr Ober-Regierungsrath Aug. v. Guionneau der Nacht von Samstag auf Sonntag plötzlich gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Verlegung des Postamtes IV. in den von Hrn. Nießen errichteten Neubau findet, da eine Einigung zwischen Hrn. Nießen mit der Postdirection wegen der Miethe nicht zu Stande gekommen ist, nicht statt. Hr. Nießen gedenkt sein Local anfangs Januar zu eröffnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Einführung des Hrn. Dr. Münchs als Pastor von St. Johann Baptist gestaltete sich gestern zu einem Freudenfest der ganzen Pfarrgemeinde. Vormittags 9 Uhr wurde der neue Seelsorger vom Pfarrklerus, dem Kirchen-Vorstand und der Gemeindevertretung in feierlichem Zuge durch die Weberstrße, Löwengasse und Severinstrße nach der festlich geschückten Kirche geführt, wo ein feierliches Hochamt stattfand. Nach dem Evangelium bestieg Hr. Pastor Dr. Münchs die Kanzel und hielt im Hinweis auf die drei göttlichen Tugenden an die Mitglieder der Gemeinde eine tief empfundene Ansprache, in welcher er um dasselbe Vertrauen und die gleiche Liebe bat, welche man seinem verdienten Vorgänger entgegengebracht habe. Nach dem Hochamte, welches der Kirchenchor unter Leitung des Hrn. Kaplan Wolf durch herrliche Gesänge verschönerte, fand im Pfarrhause die Beglückünschung von Seiten des Kirchen-Vorstandes, der Gemeindevertretung und der Bruderschaft vom Heiligen Herzen Jesu statt. Nachmittags besuchte der neue Seelenhirt die Schulkinder und den Arbeiterinnen-Verein. Eine Fest-Complet bildete den Schluß des schönen Tages.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Nippes, 21. Oct. Der hiesige, aus 90 activen und inactiven Mitgliedern und ca. 30 Turn-Zöglingen bestehende Turn- und Fecht-Verein feierte heute sein 10. Stiftungsfest. Das Turnen fand im Vereinslocale(Fink'scher Saal) statt. Die Stab- und Geräthe-Uebungen der Zöglinge fanden großen Beifall, eben so später das Küturnen. Im zweiten Theil des Festes hielt Herr Claus die Festrede, wobei er die Bedeutung des Turnens erläuterte. Der Redner schloß mit einem kräftigen"Gut Heil" auf den deutschen Kaiser, worauf sich der Vorhang hob und das lebende Sterne des deutschen Volkes", bei bengalischer Beleuchtung darwurde. Dasselbe zeigte die Büsten Kaiser Wilhelm's I. und Friedrich's II1, umgeben von Engeln, und in ihrer Mitte die Büste unseres jetzigen An die ernsten Arbeiten reihte sich noch zum Schluß ein gemüthlicher Festabend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
