<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>10</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>277738</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text># Militairisches. Die Recruten der hiesigen InfanterieRegimenter treffen am 7. November ein, während das Deutzer Cuirassier- Regiment seinen Ersatz schon am ersten nächsten Monats erhält. Die Vertheilung der Truppen auf die einzelnen Bataillone wird dem neuen Reglement entsprechend nunmehr in anderer Weise vorgenommen werden. Es erhalten jetzt die ersten Bataillone die größten Leute, die zweiten die nächst großen u. s..; auf die Flügelcompagnieen der Bataillone wird keine Rücksicht genommen. In den Compagnieen werden die Leute nicht mehr gliedweise der Größe nach, sondern rottenweis rangirt. Der kleinere steht also nicht mehr neben, sondern hinter dem nächst größern</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die durch das neue ExercirReglement erforderlich gewordene neue"Garnisondienst-Vorschrift" ist bei den Regimentern eingetroffen, welche nunmehr die Instruction danach vorzunehmen uno zu melden haben, wenn die Mannschaften mit den Neuerungen genn sam bekannt sind, worauf dann die officielle Einführung ersolat. Der Posten an sich kennt dann nur noch ein Honneur, welches den niedern sowohl wie den höhern Offizieren erwiesen wird; er hat, da der Griff des Gewehr-Anfassens fortgefallen ist, nur zu präsentiren. Der marschirende Trupp kann natürlich keinen Griff mehr machen, die Leute neumen nur auf das Commando des Führers"Augen links" oder "Augen rechts" eine"grade Haltung" an und wenden den Kopf nach der betreffenden Richtung. Dann folgt das für militairische Ohren augenblicklich nom etwas befremdlich klingende Commando"Augen grade aus"</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Erweiterung des Militair-Bahn-Reglements hat es nöllig gemacht, dem bisherigen sogenannten militairischen Linien-Commissar von Köln noch einen weitern Stabsoffizier der Infanterie beizugeben. Auch in Linien-Commissariat eingerichtet werden.-- Die Sämmtliche Wähler der Pfarren St. Severin, St. Johann, Lyskirchen, Schnurgasse und St. Jacob, einschliefßlich Gr. Griechenmarkt und Poststrße, werden hiermit auf Donnerstag den 25. October, Abends 8 Uhr, zu Hrn. Stauff, Severinstrße 199, ergebenst eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Panorama International hat bei seiner Rundreise durch die Welt nicht mit Unrecht dem romantischen Harzgebirge eine besondere Aufmerksamkeit geschenkt. In einem der drei Cyklen, welche diesem vielgereisten und als Sommerfrische weit beliebten Gebirge Deutschlands gewidmet sind, werden uns in dieser Woche die Orte Harzburg, Goslar, Stolberg, Wernigerode, Blankenburg und Quedlinburg, sowie Gesammtbund Einzel-Ansichten der umliegenden Thäler und Burgen vorgefuührt. Der Harz General-Depöt und Vertretung unserer garantirt reinen Rhein- und venner iehe ich Pie ertknn.1 Portwein, Bordeaux und Chamnormal-Unterzeuge nach Dr. Juger, Halbwollene und baumwollene Unterzeuge sowie Sayettejacken als bestes schleimeösenden Mittel, vornehmlich gegen Husten u. Heiserkeit, hinänglich bekannt, bringen wir in empfehlende Erinnerung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Versteigerung. Morgen werden im Güterschuppen der Rheinstation die in der Zeit vom 1. April bis 30. Juni d. J. in den Coupes und Wartesälen der Eisenbahn-Direction Köln(linksrheinische und rechtsrheinisch) und Elberfeld aufgefundenen Gegenstände öffentlich versteigert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Umgebung der St. Severinskirche wird demnächst wesentlich verschönert werden. Die vor derselben an der Severinstrße belegene Küsterwohnung, welche bekanntlich von der Stadt angekauft worden ist, soll nämlich in kürester Zeit niedergelegt werden. Hierdurch wird endlich auch ermöglicht, das bereits im vergangenen Sommer rings um die Kirche aufgeht llte Gitter sowie die Pflanzen-Anlagen daselbst zu vollenden. Die Gesammtansicht des Gotteshauses wird dadurch eine bedeutend freundlichere als bisher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>P Liebstähle. Ein Anstreicher hatte in einem Hause an der Severinstrße Logis genommen. Nach zwei Tagen stahl er zwei jungen Leuten, die ebendaselbst logirten, sämmtliche Kleidungsstuücke und entfernte sich heimlich mit den gestohlenen Sachen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ferner wurden einer Arbeiterin in ihrer an der Weierstraße zu Ehrenfeld gelegenen Wohnung ebenfalls mehrere Kleidungsstuücke und eine Brosche in Form und Größe eines Zweimark- Stückes gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Einem Tagelöhner wurden in einer Herberge am Rothenberg, in welcher er sitzend eingeschlafen war, sämmtliche Papiere aus der Tasche entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
