<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>11</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>277759</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Gesammt-Umlage an Communalſteuern einschliefßlich der Zuschläge zur Grund-, Gebäude- und Gewerbe-Steuer beträgt für Alisöln und die eingemeindeten Vororte für das laufende Jahr nach einer vom Oberbütrgermeister-Amt erstatteten Nachweisung 4,207,356 M. An Staats-Einkommensteuer haben Köln 1,396,592., die Vororte 111.870., an Klassensteuer Alt-Köln 461,445., die Vororte 192,090 M. auszubringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Mißhandlung. In der vorvorigen Nacht wurde in der Poststrße ein 19 Jahre alter Schlosser von einem Unteroffizier überfallen und mit einem Seitengewehr derart verletzt, daß der Verwundete in's Hospital gebracht werden mußte. Der Thäter hat sich seiner Festnahme durch die Flucht entzogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Wa zeiger vom 7. d. männer veröffen ziffernäßigen Ve Stadtkreises Köl stellung ist der Contzen, der libe Wahlmann war, gegeben war. Hi beigeählt, war Jos. Conzen in partei gerechnet, sächlich hat auch gestimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Werft zur Friedrich- sprechenden Häu theils mit einer und der Boden nunmehr nach 2 wird. Die Fun Gesellschaft sind Massen verwende Fahrwassers geh häuschens abgese sonders stark in große Schiffsla 50 Centner wer!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schiffsmacht ist, sank eisener Schleppte seinem Schraube das Schiff aussi Fracht in ein ar Die zu feiern. Die Vorträgen in sch sprache an seine sicht. Die Priv Millionen Brief L. Ein Pu die Mütheimer über die Ringst N Ein höck I einem hiesigen, elften Stunde a wollten, vermiß I forschungen im bei strenger Kä Heimgang antre darauf, daß der den Ersatz dur "Marder", doch würde. Zu die ebenfalls gekom hat der Dieb so quenten"echten" Prise gegen reid Stehlen schön Paletot eines Der Langfinger hing den eben ges er mit dem letz beim Aufbruch 1 Ersatz, in welch hatte sich am ar " einen"neuen" z den Ueberzieher, P Liebstäh wurde einem Ha gestohlen, welche gestohlen: Von eine Anzahl Her offenes Fenster " Herren-Kleidung P Währen 17. Section(El Contraventionen w Köln-De hiesigen Wirths zugesetzt wurde Kürzlich starb h zog. Nach ihrem schöffen in den Amtsjahr 1889 lichen Sitzung Sitzungssaale d handwerker mit Köst. ergehende Zimmer an Herren mit oder ohne Klingelpütz,38.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>2. Etage, 4luftige, t Bequemlichkeiten, in Eigenthuümerbewohnmark per Monat an vermiethen. Fr.-Off. die Exp. d. Bl. Zimmer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wasserleitung nebst su vermiethen. Pfeilstrße 14.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
