<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>9</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>277707</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Verein Rheinischer Städte tagte gestern hierselbst im Restaurant Heuser unter dem Vorsitze des Herrn Oberbürgermeisters v Bohlen aus Remscheid. Da die Verhandlungen unter Ausschlußß der Oeffentlichkeit staltsanden, so sind wir nicht in der Lage. Näheres darüber zu berichten. Nach Beendigung der Verhandlung vereinigte ein fröhliches Mahl die Theilnehmer noch zu einer gemüthlichen Sitzung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. An der Gereonstrße sielen gestern Nachmillag in einem Neubau beim Legen eines eisernen Trägers drei Arbeiter aus dem dritten Stockwerke in den Keller. Einer blieb sofort todt, die beiden andern wurden schwer verletzt in's Bürgerhosp tal gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Erhängt. Der 63 Jahre alte Decker, welcher 30 Jahre an der Eisenbahn als Schreiber beschästigt gewesen ist, erhängte sich in seiner Wohnung an der Lintgasse. Die Liche wurde gestern Mittag nach der Morgue gebracht. Der Englückliche soll aus Anlaß des Todes seiner Frau der Schwermuth und schließlich der Trunksucht sich ergeben haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Scandal-Scenen am Severinsthor nehmen nachgerade einen Umsang an, welcher aller Beschreibung spottet. Nachdem daselbst gestern Abend zwei Fabrik-Arbeiterinnen durch gegenseitige Prügelei einen kleinen Auflauf veranstaltet hatten, bildete etwa eine Viertelstunde später ein Betrunkener die Zielscheibe für die Rohheit der Straßenjugend. Ein schreckliches Gejohle und Gepfeif aus ein paar Hundert Kehlen konnte den gesundesten Menschen zur Verzweiflung bringen. Ein Schutzmann vermochte keine Ruhe zu stiften und die Menge aus einander zu treiben. Es ist dringend nothwendig, daß im In fresse des ruhigen, friedliebenden Bürgers gegen derartige Austritte ganz energische Maßregeln ergriffen werden. Berittene Schutzleute würden hier am besten geeignet sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vom Rhein, 20. Sept. Die Regierungsbezörden haben neuerdings Anlaß genommen, die Bestimmung bezüglich Anforderungen, welche in baulicher und gesundheitlicher Beziehung an die Gast- und Schenk-Wirthschaften zu stellen sind, zu veröffentlichen, und dabei Folgendes bemerkt:"Anträge auf Ertheilung von Concessionen zum Betrieb der Gast- bzw. Schink-Wirthschaft können nur dann Berücksichtigung finden, wenn neben dem Vorhandensein der sonstigen Voraussetzungen die Localitaäten den nachstehend abgedruckten Anforderungen voll entsprechen. Zur Beseitigung von Mißverständnissen bemerke ich noch ausdruücklich, daß durch Ersüllung der Anforderungen ein Anspruch auf Ertheilung der Concession nicht erworben wird. In den Anforderungen befinden sich folgende Hauptpunkte. Gast- und Schenk-Wirthschaften dürfen sowohl in den Städten wie auch auf dem platten Lande nur auf solchen Grundstücken errichtet werden, welche an öffentlichen Wegen belegen sind und einen Zugang zu den letzten haben. In Städten ist die Errichtung von Gast- und Schenk-Wirthschaften an unbefestigten und unbeleuchteten Straßen oder Straßertheilen nicht zu gestatten. Die Errichtung von Gast- und Schenk-Wirthschaften ist ferner ausgeschlossen in Häusern, welche Schlupfwinkel gewerbsäßiger Unzucht si d u. s.., in Räumlichkeiten, welche dem Besitzer oder dritten Personen zu Wohn- oder Wirthschafts-Zwecken dienen, oder in welchen noch andere fremdartige Gewerbe betrieben werden, in unmittelbarer Nähe von Kirchen, Pfarraäusern, Unterrichts- und Kranken-Anstalten. Die Gebäude, in welchen Gest- und Schenk-Wirthschaften eingerichtet werden sollen, müssen feuersichere Bedachung haben, der Zugang zu den für dieselben bestimmten Räumen muß ein gefahrloser und bequemer sein, insbesondere ist darauf zu achten, daß etwaige Treppen genügend breit, nicht zu steil, mit einem festen Geländer versehen, und daß die Zugänge zu den Treppen von außen her nicht schmäler sind als die Treppenäufe selbst. Die Thüren zu den Gastund Schenk-Localen müssen eine entsprechende Breite haben und nach außen aufschlagen. In jeder Gast- und Schenk-Wirthschaft muß sich ein Zimmer von mindestens 25 Quadrat-Meter Bodenfläche zum gemeinschaftlichen Aufenthalt der Gäste befinden und es müssen serner in jeder Gastwirthschaft mindestens drei wohleingerichtete Schlafzimmer für Fremde vorhanden sein. Für sämmtliche Gast- und Schlaf-Zimmer wird eine lichte Höhe von mindestens 2,80 Meter erfordert. Für die Schlafzimmer sind mindestens 3 Quadrat Meter Fläche und 12 Cubikmeter Luftraum auf jeden einzelnen Gast zu rechnen. Gast- und Schenkwirthschaften dürfen nur auf solchen Grundstücken errichtet werden, welche entweder an eine öffentliche Wasserleitung angeschlossen sind oder einen eigenen Brunnen mit völlig ausreichender Wassermenge haben."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
