<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>10</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>277725</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Berichtigungen. Wie das Oberbürgermeister-Amt im Inseraten theil dieses Blattes bekannt gibt, fehlt in dem in der Sonntags-Nummer des Kölner Local-Anzeiger veröffentlichten Verzeichnißß der Urwahlbezirke die Weidengasse. Diese Straße gehört zum 36. Urwahlbezirk. In dem gestrigen Artikel"Die preußische Landtagswahl" ist ein Druckfehler untergelaufen. Es muß in Alinea 11, Zeile 11, statt des Wortes"Stim men""Steuern" heißen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die national-liberale Partei hat in ihrer vorgestrigen Vertrauensänner-Versammlung, nach der Köln. Ztg., beschlossen, einer in den Gürzenich zu berufenden Wähler-Versammlung als Candidaten vorzuschlagen die HH. Eisenbahn-Directions-Präsident Karl Rennen und Kaufmann Robert Heuser.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadt-Theater. Wie uns aus dem Stadt-Theater-Bureau mit getheilt wird, hat Hr. Director Julius Hofmann von der General Intendanz der k. k. Hoftheater in Wien eine Einladung zu der am 14. d. dort stattfindenden Eröffnungsfeier des neuen Hofschauspielhauses erhalten und wird, derselben folgend, Ende dieser Woche nach Wien abreisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Clavier-pädagogische Vorträge. Hr. Musiklehrer Gottfried Dens eröffnet am 18. d. in der Lese-Gesellschaft einen Cyklus clavier-pädagogischer Vorträge. Zweck derselben ist in erster Linie der(vom achten Lebensjahre an) jungen clavierspielenden Welt, wie auch denen, welche noch nicht Musik gelernt haben, die als Uebungs- und Vortrags-Stücke existirenden klassischen und modernen Werke in nacheiferungsfördernder Weise zur Darstellung zu bringen und dadurch dem Streben der Schüler einen nach haltigen Sporn zu geben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine Dampfstraßenwalze wird von heute ab auf der Landstaße zwischen Ehrenfeld und Bickendorf zur Probe arbeiten. Die Straße bl drei Tage für den Fuhrverkehr gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schlägerei. Auf dem Neumarkt wurden gestern Nachmittag zwei Brüder, nachdem sie sich gegenseitig durchgepruügelt hatten, in Haft genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
