<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>11</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>277775</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Vereidigung der Recruten des Infanterie-Regiments Nr. 65 und des Westfälischen Fuß-Artillerie Regiments Nr. 7 wurde gestern Morgen 94 Uhr in der Minoritenkirche vorgenommen. Heute werden die Recruten des Infanterie-Regiments Nr. 16, und am Montag diejenigen des Infanterie-Regiments Nr. 40 vereidigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>ng Dem Baufonds der Kirche St. Severin sind vom Kölner Sängergreis als Reinertrag des am vorletzten Sonntag im Gürzenich veranstalteten Concertes 992 M. übewiesen worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Am nächsten Sonntag concertirt der Sängergreis im Magdeburg'schen Saale im benachbarten Mülheim und zwar auf Ersuchen des Bauvereine zu Gunsten der neuen katholischen Kirche in Buchheim.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Könische und Düsseldorfer DampfschifffahrtsGesellschaft wird mit dem 1. k M. abermals ihre Fahrten vermindern. Von genanntem Tage ab fallen nämlich die Fahrten von Köln Morgens 10 Uhr nach Koblenz, 11 3/4 Uhr nach Bonn und Morgens 6 Uhr von Bonn nach Köln aus, und die Thalfahrt von hier nach Rotterdam wird von Nachmittags 24 Uhr auf Nachmittags 1 Uhr verlegt. Rheinaufwärts geht das erste Schiff Morgens 64 Uhr von Köln ab, das zweite um 1 Uhr Nachmittags und das letzte um 9 3/4 Uhr Abends.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der neue Güverdampfer Amsterdam VIII passirte gestern, reich beflaggt und unter Böloerschüssen, die Stadt Köln auf seiner ersten Bergfahrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Stadt-Theater. Heute Ab.nd wird die erste Benefiz-Vorstellung in dieser Saison stattfinden, und zwar gelangt zum Benefiz für Hrn. Robert Kaps"Fra Diavolo" mit Hrn. Joseph Wolff als Gast zur Aufführung. Am Montag den 10. December folgt die zweite BenefizVorstellung. Zum Benefiz für Hru. Oberregisseur Lewiner wird nämlich Raimund's"Verschwender" mit Concert-Einlagen aufgeführt werden. Gegenüber den wiederholt auftauchenden Gerüchten, daß die Benefize am Stadt-Theater nur Scheinbenefize seien, erklären die Mitglieder des StadtTheaters in einer öffentlichen Bekanntmachung durch Namens-Unterschrift, daß Jeder von ihnen theils durch eine garantirte Summe, theils durch die halbe Einnahme an dem materiellen Erfolg des Benefiz-Abends betheiligt seien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>P Liebstähle. Während der Nacht wurden aus einem Stalle am Todtenjuden zwei Schweine und aus einem Stalle zu Radeberg ein Ziegenbock gestohlen; die Schweine waren von den Dieben im Stalle abgestochen worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Aus einer Wirthschaft an der Johannisstraße wurde ein für einen Kaufmann in Düsseldorf bestimmtes Packet entwendet; dasselbe enthielt Herrenhund Damen-Uhrketten, silberne Armbänder von Ketten- und Reifen-Facon, Armbänder, Brochen und Ohrringe von Gold, Korallen-Halsketten, silberne Brochen und Ohrringe, auch Double-Armbänder, sowie massive goldene Ringe im Werthe von etwa 3500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Einem Handwerker, welcher in angetrunkenem Zustande in mehrere Wirthschaften einkehrte, auch andere Gäste tractirte, kam unbemerkt ein Hundertmarkschein abhanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Schlosser-Innung hielt am Mittwoch-Abend ihre ordentliche General-Versammlung ab, zu welcher von Köln, Köln-Deutz, Ehrenfeld und Lindenthal insgesammt 19 Mitglieder erschienen waren. Der Hauptpunkt der Tages-Ordnung war die Vorstandswahl. Es wurden gewählt die Herren: Peter Hall als Obermeister, August Zerres als dessen Stellvertreter, Wilh. Schaaf als Schriftführer, Otto Ihre als dessen Stellvertreter, Georg Jungblut als Cassirer, P. J. Koch jr. als dessen Stellvertreter, und ferner die Herren: Wilh. Paffrath, Karl Wieland, Heinr. Graf und Franz Löwestern als Beisitzende.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
