<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>10</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>277740</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Kölner Carneval verspricht im nächsten Jahre wieder ein Mal seinen alten Glanz zu entfalten. Zu den erfreulichsten Nachrichten, welche jetzt schon zu dieser Annahme berechtigen, gehört die Mittheilung, daß die beiden tonangebenden Gesellschaften, die"Große" und die"Große Kölner" Carnevals-Gesellschaft, sich zu einerächtigem Handeln geeinigt, die Präsidenten der beiden Gesellschaften, die Herren E. Mosler und A. Wilcke, gemeinschaftlich die Leitung der Carnevals-Festlichkeiten für 1889 übernommen haben. Recht wohlthuend berühren nach dem langen Hader die von wahrer Begeisterung für das vatersädtische Fest dictirten Worte, mit welchen der Kleine Rath der"Großen Kölner" diese Einigung ankündigt. In einem officiellen Rundschreiben der Gesellschaft heißt es wörtlich:"Damit an dem Guten und Schönen, das wir und alle Freunde unseres einzig dastehenden Volksfestes erstreben, auch nicht das Geringste fehle, damit der Carneval in unserer Vaterstadt zu schönster Blüthe wiederum sich entfalte und die fröhliche Zeit vom 1. Januar bis zum Aschermittwoch in Wahrheit eine Zeit der Freude, des Friedens und der Eintracht sei, haben wir uns mit unserer Schwestergesellschaft, der Großen Carnevals-Gesellschafts, geeinigt, einerächtigt und freundschaftlichst Hand in Hand zu gehen und zweifeln nicht daran, daß wir mit dieser frohen Kunde dem lang gehegten Wunsche unserer Mitürger entsprechen." In der That wird diese Nachricht von allen Carnevalsfreuden mit ungetheilter Freude aufgenommen werden. In dem großen Festzuge am Rosenmontag, an welchem Tage die Mitglieder beider Gesellschaften zum Neumarkt freien Zutritt haben, soll die Idee:"die Künste huldigen dem Prinzen Carneval", in Glanz und Pracht dargestellt werden. Dieselbe Idee beabsichtigte Hr. Wilcke schon im vorigen Festzuge zur Ausführung zu bringen, doch scheiterten seine Bemühungen an der nun glücklich überwundenen Spannung zwischen den beiden genannten Gesellschaften. Mit der auf dem Neumarkt erzielten Einnahme sollen allgemeine Kosten gedeckt und ein etwaiger Ueberschußß zwischen den beiden Gesellschaften getheilt werden. Sämmtliche freiwilligen Beiträge fließen in die Zugasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kunstreise. Hr. Alb. Eigenschütz befindet sich gegenwärtig mit der schwedischen Nachtigall Arnolden auf einer mehröchentlichen Kunstreise durch schweizerische Städte. Bis jetzt wurden Verbey, Lausanne, Neufchatel, Genf, Bern, Zürich und Basel besucht. Der hervorragende Clavier- spieler erzielte, wie man uns mittheilt, überall glänzenden Erfolg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das gestrige zweite Abonnements-Concert im Fränkischen Hof bot einige ganz hervorragende Kunstleistungen, als welche namentlich die ungarische Rhapsodie Nr. 1 von Franz Liszt und das Vorspiel zum Bühnenweihfestspiel"Parsifal" von Richard Wagner zu bezeichnen sind. Der Vortrag dieser Stücke durch die Capelle des Hohenzollern'schen Füsilierregiments Nr. 40 zeugte von wahrhaft eifrigem Studium und besonders von echt künstlerischer Auffassung von Seiten des Dirigenten, Hrn. Capellmeisters Albert Beuthen. Im Allgemeinen war das Programm recht geschickt zusammengestellt. Stürmischen Beifall fand das neunte Violin-Concert von Beriot, wobei der aus der vorigen Wintersaison noch in bester Erinnerung stehende Geigenünstler Hr. A. Junker das Violin-Solo übernommen hatte, sowie die für Trompete eingerichtete Fantasie"Une perle de 'Ocean". In dem letztern Stücke zeigte sich Hr. Bernhard als ein ausgezeichneter Trompetenbläser, welcher sein Instrument vollkommen beherrscht. Sehr ansprechend wurde auch die Fantasie"Traumbilder" von H. C. Lumbre gespielt, wobei das Zither-Solo des Hrn. Hartmann sehr schön zur Geltung kam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die älteste Frau von Köln, die Wittwe P. Odendahl, geborene Margaretha Böhm, ist in der vorvorigen Nacht im Allerheiligen-Convent um 12 Uhr gestorben. Dieselbe war geboren am 6. December 1786.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag zwischen 4 und 5 Uhr ging dem Führer eines mit Düten beladenen Wagens in der Nähe der Elsaßstraße das Pferd durch und lief mit dem Wagen bis in die Nähe der neuen Umwallung. Dort prallte der Hinterwagen gegen einen Chaussee-Baum, wodurch ein Rad gertrümmert wurde und das andere Rad von der Achse flog. Die Ladung fiel hierbei auf die Erde und mußte umgeladen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mügersdorf, 24. Oct. Die dieseährige Wendelinus-Andacht übte eine große Zugkraft aus. Bei der günstigen Witterung pilgern namentlich viele Kölner dorthin. Für den dringend nothwendig gewordenen Kirchenbau fällt dabei erfreulicher Weise auch manches Scherflein ab. Die Straßenbarn läßt Nachmittags stündlich zwei Wagen nach Mügersdorf laufen, die stets dicht besetzt sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
