<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>11</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>277769</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>a Der russische Großfürst Alexis traf gestern Morgen um 8 Uhr, von Paris kommend, hier ein und fuhr nach Rußland weiter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Herzogin von Arenberg kam vorgestern Nachmittag um 4 Uhr von London hier an und setzte nach einstündigem Aufenthalt die Reise fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der zum Weihbischof von Köln ernannte bisherige Gymnasialreligions- und Oberlehrer Herr Dr. Anton Hubert Fischer ist am 30. Mai 1840 zu Jülich geboren, wurde den 2. September 1863 zum Priester geweiht und wirkt seit dem 23. Januar 1864 in Essen. Unser neuer Weihbischof steht somit im 48. Lebensjahre und im 25. seines Priesteramtes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>P. Urban Stein, aus der Gesellschaft Jesu, ein geborener Kölner, ist am 21. October d.., fern von seiner Heimath, die er vor 22 Jahren verlassen hat, in Mangalore(Vorder-Indien) nach kurzem Krankenlager gestorben. Der Dahingeschiedene gehörte seit 25 Jahren dem genannten Orden an und war seit 1876 Pfarrer an der Domkirche zu Mangalore.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Preußische Klassen-Lotterie. Die Ziehung der dritten Klasse findet am 10., 11. und 12. December statt. Die Loose müssen planäßig bis zum 6. December bezahlt sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Für Tauben-Liebhaber. Aus Kleinbocken bei Leipa im nördlichen Deutscheöhmen wird uns mitgetheilt, daß dort vor einiger Zeit auf einer Auhöhe eine Brieftauben-Feder gefunden wurde, welche wahrscheinlich von einer über die dortige Höhe fliegenden Brieftaube verloren worden ist. Der Einsender der Feder, welche den Stempel"P. Kring, Köln, Neug. 40" trägt, wünscht von dem Eigenthuümer zu erfahren, welchen Flug die Taube zu machen hatte, da man daraus ersehen könne, ob eine Brieftaube in gerader Linie ihrem Bestimmungsort zueilt oder auf Umwegen ihr Ziel zu erreichen suche. Sollte durch vorstehende Angaben der Eigenthuümer der betreffenden Taube sich ermitteln lassen, so bitten wir denselben, Zeit und Ort des Ausfluges, sowie das Reiseziel der Taube uns mittheilen zu wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
