<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>10</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>277720</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern Nachmittag wurde ein siebenähriges Mädchen von einem beladenen Handkarren in der Bürgerstraße überfahren. Den Führer des Karrens trifft keine Schuld. Das Mädchen stolperte, kam zu Fall und gerieth mit beiden Händchen unter das Rad des Karrens. Die Kleine, welche bedeutende Quetschungen davontrug, wurde in ihre Wohnung getragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verhaftet. Ein Anwohner der Neugasse bemerkte in vorvergangene Nacht, wie zwei Strolche sich in einen Neubau einschlichen. Die Polizei wurde benachrichtigt und diese nahm die Männer in Haft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Nippes, 5. Oct. Gelegentlich der Anwesenheit des Herrn Erzbischofs im hiesigen Vincenzkloster fand nach der Spendung der h. Firmung der Kranken eine kleine, aber sinnige Feier statt. In dem westlich geschückten Mariensaale hatten sich der Marien- und der St. Joseph- Verein(Verein junger Arbeiterinnen) versammelt, um den Oberhirten zu begrüßen und dessen Segen für ihre Bestrebungen zu erbitten. Nachdem ein schöner Begrüßungschor, vorgetragen von dem Sängerchor des Marienvereins, verklungen und ein Mitglied des Vereins ein Gedicht vorgetragen hatte, nahm der Herr Erzbischof das Wort, um in herzlichen und zu Herzen gehenden Worten die Mitglieder beider Vereine zu einem frommen zurückgezogenen und arbeitsamen Leben zu ermahnen, wobei er besonders auf das Beispiel der heiligen Familie in Nazareth hinwies. Kaum hat der Herr Erzbischof seine Ansprache geendet, erhebt sich nach kurzem Prolog einer Arbeiterin der Vorhang der Bühne, und was der hochwürdigste Herr so eben den Kindern an's Herz gelegt, zeigt sich dort in anschaulichster Weise in einem lebenden Bilde. Wir sehen die schlichte Hütte in Nazareth, Joseph, den Zimmermann, an der Arbeit, Maria und Jesus, dann das anmuthige, unschuldige Spiel des göttlichen Kindes mit Johannes und einem Lämmchen. Ganz ergreifend war besonders der Schluß des Spieles, als Jesus ein von ihm und Johannes aus Holstäbchen gezimmertes Kreuz, von bengalischem Feuer erleuchtet, hoch empor hielt. Der hochw. Herr konnte nicht umhin, seine Freude und Anerkennung über diese liebliche Darstellung auszusprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, 5 Oct. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,15 Seit December vorigen Jahres habe ich an dieser Stelle nicht mehr um eine Gabe für mein Asyl gebeten. Jetzt bin ich j doch dazu genöthigt, weil ich nicht mehr weiß, wie ich die täglichen Auslagen bestreiten und dazu noch die Wintervorraäthe beschaffen soll Lieber Leser! Du darfst mir glauben daß ich seit Gründung der Anstalt kaum jemals in solcher Verlegenheit und Sorge gewesen bin, wie in den letzten Monaten. Ich hoffe nun, du wirst mich mit meinen 120 armen Kindern doch nicht im Stiche lassen, sondern zu Ehren der Königin des h. Rosenkranzes mich mit einer besondern Gabe unterstützen. Die Kinder sollen an jede Tage des Monats October für deine Anliegen besonders beten; auch will ich täglich am Altare dieselben dem Vergelter alles Guten empfehlen, und am letzten Tage des Monats werde ich für Alle, welche dieser Bitte entsprochen haben, die h. Messe Golt aufopfern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
