<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>12</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>277776</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Für Tauben-Liebhaber. Aus unsere Anfrage betreffs der in Kleinbocken bei Leipa im nördlichen Deutscheöhmen gefundenen Brieftaubenfeder(vergl. Nr. 324 des Kölner Local-Anzeiger) erhalten wir von dem Verein für Geflügeleucht Columbia folgende Antwort: Die fragliche Brieftaube wurde am 28. Juli d. J. mit ca. 600 Brieftauben unseres Vereins und anderer rheinischer Vereine in Wien, 750 Kilometer oder 100 Meilen Luftlinie von Köln entfernt, in Freiheit gesetzt. Die Taube war Eigenthum unseres Mitgliedes Hrn. Schlossermeister P. Kring, früher Neugasse 40, jetzt Mühlengasse Nr. 12 wohnhaft. Aus dem Funde der Feder Schlüsse zu ziehen über die Richtung, welche von Wien nach Köln fliegende Brieftauben gewöhnlich einschlagen, würde zu falschen Ergebnissen führen. Unsere Tauben werden auf die Richtung Nürnberg-Regensburg-Passau-Wien dressirt und vor Auflaß in Wien nach kleinern Vortouren in Würzburg, Fürth, Regensburg und Grieskirchen(Oesterreich) aufgelassen. Es ist anzunehmen, daß die Tauben diesen Weg auch zur Heimkehr benutzen und nicht eine vollkommen unbekannte Richtung wählen, die ihnen keinerlei Anhaltspunkte bezüglich der Richtigkeit des eingeschlagenen Weges bietet; abgesehen davon, daß die Richtung nach Böhmen ihnen durch Gebirge und Waldungen fast unüberwindliche Hindernisse entgegenstellt, während das Flußgebiet der Donau, welchem sie bis Regensburg folgen können, ihnen einen hindernßfreien Weg zeigt. Die Anschauung, daß die Brieftauben diesen Weg benutzen, findet auch in dem Umstande ihre Bestätigung, daß wir während der letzten fünf Jahre, in welchen wir in der Richtung Wien dressiren, massenhaft Nachrichten über den Verbleib durch den Raubvogel attaquirten oder in sonstiger Weise an der Heimkehr behinderter Brieftauben aus Baiern und dem angrenzenden Theile Oesterreichs empfingen, während die durch Vermittelung Ihr ist, welche aus der hier mit einem ve Böhmen verschlag unseres Vereins i des ungünstigen?# bleiben und gefiel O Gegen? bekanntlich von d. hat eine Anzahl an den königlich worin nach eingel schaften das gleich zuräumen und teriellen Erlasses königlichen Regier mit, möge aufge solle für alle Wa des Wasserpresse anberaumten Ve eingeladen waren selbe Beschlußß g Interessenten erst Debatte und E Herren Linde un dankengang des Zunächst wurde gefühl unstattha spruch erhoben, d und industriellen auf den Genuß zwecken bebauten steuer auferlegt die städtischen A der Kölner Bü liche steuerzahlen jeder derselben Dazu komme, de risch gezwungen weil sie entweder selbst aus neue nügend gutes A daß auch der gi liche Erhöhung tige. Die im denten der Rhei gelangte die gas rungen zur An soll aber auch curiren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>ich auch nicht. be. Er ist auch släubig an, mein , "ich spreche die  erm Namen aufn Mädchennamen, g nicht vorgreifen it kommt dir dann age betreffs der in undinen Brieftaubenalten wir von dem Die fragliche Briefiben unseres Vereins er oder 100 Meilen nübe war Eigenthum rüher Neugasse 40, der Feder Schlüsse öln fliegende Briefnissen führen. Unsere Passau-Wien dressirt Würzburg, Fürth, Es ist anzunehmen, tzen und nicht eine derlei Anhaltspunkte et; abgesehen davon, ind Waldungen fast das Flußgebiet der ten einen hindernßden diesen Weg be, daß wir während ung Wien dressiren, raubvogel attaquirten brieftauben aus Baiern während die durch Vermittelung Ihres geschätzten Blattes an uns gelangte Nachricht die erste ist, welche aus der angegebenen Gegend uns zugeht. Wir haben es also dier mit einem vereinzelten Fall zu thun, in dem eine Brieftaube nach Böhmen verschlagen wurde. Von den 120 Tauben, welche von Mitgliedern unseres Vereins in diesem Jahre in Wien aufgelassen wurden, kehrten, trotz des ungünstigen Wetters, über 100 zurück, der Rest wird wohl verloren bleiben und gefiederten und ungefiederten Räubern zum Opfer gefallen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gegen den neuen Wasser-Tarif vom 9. Juli d.., welcher bekanntlich von der königlichen Regierung hierselbst genehmigt worden ist, hat eine Anzahl hiesiger Industrieller und Gewerbetreibender eine Eingabe an den königlichen Obereräsidenten, Hrn. Dr. v. Bardeleben, entworfen, worin nach eingehender Begründung beantragt wird, sämmtlichen Liegenschaften das gleiche Recht auf die Benutzung der städtischen Wasserwerke einzuraäumen und alle Wasser-Abnehmer im Sinne des bezüglichen ministeriellen Erlasses als"Zwaugsangeschlossene" zu erklären. Die Verfügung der königlichen Regierung, welche den neuen Tarif vom 5. Juli 1888 genehmigt, möge aufgehoben und der alte Tarif wieder eingeführt werden. Doch solle für alle Wasser-Abnehmer ohne Unterschied eine gleichmäßige Erhöhung des Wasserpreises um 20 pCt. erfolgen. In einer auf gestern Abend anberaumten Versammlung, zu welcher sämmtliche Kölner Interessenten eingeladen waren, sollte der Wortlaut der Eingabe festgestellt und über dieselbe Beschlußß gefaßt werden. Zu der Versammlung waren etwa fünfzig Interessenten erschienen. Den Vorsitz führte Hr. Rentner Scheben; an der Debatte und Erläuterung der Eingabe betheiligten sich hauptsächlich die Herren Linde und Franz Meisen. Die Debatte lehnte sich an den Gedankengang des in Druckabzügen vorliegenden Entwurfes der Eingabe an. Zunächst wurde gegen den nach Gesetz und dem allgemeinen Gerechtigkeitsgefühl unstatthaften Grundsatz der städtischen Verwaltung energisch Einspruch erhoben, daß die nach Wassermesser beziehenden, also die gewerblichen und industriellen Zwecken dienenden Liegenschaften nicht das gleiche Anrecht auf den Genuß der städtischen Wasserwerke besitzen, als wie die zu Wohnzwecken bebauten Liegenschaften, und daß erstern eine beliebig hohe Wassersteuer auferlegt werden dürfe. Es wurde ausdruücklich hervorgehoben, daß die städtischen Wasserwerke eine Gemeindenutzung, ein von der Gemeinschaft der Kölner Bürger unterhaltenes Unternehmen sei, an welchem sämmtliche steuerzahlenden Bürger gewissermaßen als Theilhaber fungiren. Ein jeder derselben habe daher auch das gleiche Anrecht auf Nutznießung desselben. Dazu komme, daß auch die Gewerbetreibenden und Industriellen ortsstatutarisch gezwungen seien, ihre Liegenschaften der Wasserleitung anzuschließen, weil sie entweder keinen eigenen Brunnen haben oder aus ihren Brunnen, selbst aus neu angelegten, kein nach den Forderungen des Ortsstatut genügend gutes Wasser erzielen würden. Endlich wurde darauf hingewiesen, daß auch der günstige finanzielle Stand der Wasserwerke eine so ungebührliche Erhöhung des Wasserpreises für die Gewerbetreibenden nicht rechtfertige. Die im Entwurfe der Eingabe gestellten Anträge an den Obereräsi denten der Rheinprovinz wurden einstimmig angenommen. Zum Schluß gelangte die ganze Eingabe unter unwesentlichen Streichungen und Abänderungen zur Annahme. Dieselbe wurde von den Anwesenden unterzeichnet, soll aber auch bei den übrigen Interessenten Köln's behufs Unterschrift eir00 Die Weihnachtsferien an den höhern Lehranstalten Rheinlands beginnen am 22. k. M. und schließen am 6. Januar 1889.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der hiesige Domvicar Herr Dr. Steffens ist vom Kaiser von Oesterreich zum Ritter des Franz-Joseph-Ordens ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Herr Kaplan Oberdörfer von St. Ursula hat vorgestern an der Universität Freiburg den Titel eines Doctors der Theologie erworben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueber die Vergrößerung des Hotel Disch, von der im Local-Anzeiger mehrfach die Rede gewesen, erfahren wir aus zuverlaäsiger Quelle, daß das Berger'sche Haus an der Brückenstraße zum Preise von 185,000 Thaler in Besitz des Herrn Christoph übergegangen ist. Bereits hat sich eine Gesellschaft gebildet, welche eine elektrische BeleuchtungsAnlage errichten will. Mehrere kleine Häuser auf dem Perlenpfuhl hat die Gesellschaft käuflich erworben. Die Erweiterungs-Arbeiten an dem Hotel sollen, sobald die Ausschachtung an der Herzogstrße beendet ist, die ganze Nacht durchgefuührt werden, so lange die Witterung dies erlaubt. Fast 100 Arbeiter sind an dem Unternehmen beschäftigt und das Bauterrain wird bekanntlich in den Abendstunden von sechs elektrischen Lampen erleuchtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schenkung. Um das Andenken seiner vor kurzem verstorbenen Mutter zu ehren, hat Herr Otto Engels der hiesigen evangelischen Gemeinde 500 z, dem evangelischen Waisenhause und dem evangelischen FrauenVerein je 1000 M. geschenkt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Eisenbahn-Beamten-Begräbinßkasse zu Berlin, welcher viele Beamte und Arbeiter der beiden hiesigen königlichen EisenbahnDirectionen angehören, veröffentlicht jetzt ihren 39. Jahresbericht, und zwar für das Rechnungsjahr 1. September 1887 bis Ende August 1888. Die Kasse schließt zu Ende des genannten Rechnungsjahres mit einem Capital- Vermögen von rot. 983,647 M. ab, darunter 906,500 M. in preußischen consolidirten vierprocentigen Staatsschuldscheinen, welche bei der Reichsbank in Berlin hinterlegt sind. Zu dieser Kasse haben nicht allein Beamte und deren Frauen, sondern auch die bei den Eisenbahnen beschäftigten Handwerker, Arbeiter und deren Frauen Zutritt, so fern sie das 45. Lebensjahr noch nicht üüberschritten haben und nicht an einer Krankheit leiden, welche ihr baldiges Ableben befürchten läßt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 30. Nov. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..05 das Pfund. Eier.40 das Viertel. Hasen.00. Kaninchen.00, Feldhühner .00 das Stück. Hinkel 2,00, Tauben.80 das Paar. Truthahn 11,00, Krammetsögel.00 der Bund, Hühner.40, Enten 2,40, Gänse 5,00 das Stück. Hecht 1,00, Aal.60, Karpfen.80, Salm.50, Schleien 0,70 das Pfund. Ochsenfleisch.60, Kalbfleisch 0,50, Hammelfleisch.50, Speck geräuchert 0,70, gesalzen.65, Schmalz.70, Nierenfett.50, Zwiebel.05 das Pfund. Aepfel.00 die 100 Pfund. Weißkohl 11,00 die 100 Stück. Kartoffeln, weiße 4,00, rothe.50, Nieren-.00 die 100 Pfund.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 29. Nov. In der jüngsten Sitzung des hiesigen Schifffahrts-Gerichtes wurde gegen den Schiffer Schuster aus Rotterdam verhandelt, der am 21. October d. J. mit seinem Schiffe Ceres auf der Thalfahrt gegen die hiesige Schiffbarücke angefahren war und dieselbe beschädigt hatte. Das Gericht erkannte auf eine Geldstrafe von 30 Frcs.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Cs Mülheim a. Rh., 30. Nov. Auf Veranlassung der hiesigen städtischen Verwaltung hat die königl. Eisenbahn-Direction angeordnet, daß an einem der am stärksten frequentirten Eisenbahn-Uebergange in hiesiger Stadt die Sperrung des Verkehrs, herbeigefuührt durch Rangirbewegungen 2c., in Zukunft jedes Mal nicht mehr als drei Minuten betragen darf, wohingegen dieselbe früher sich häufig auf zeyn bis fünfzehn Minuten belief</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
