<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>11</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>277753</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Anti-Sklaverei-Bewegung. Dem Vorsitzenden der am 27. October hier im Gürzenich abgehaltenen Versammlung ist folgendes Schreiben des Herrn Reichskanzlers de dato Friedrichsruh, den 6. November, zugegangen:"Euerer Hochwohlgeboren danke ich verbindlichst für die mit dem gefälligen Schreiben vom 27. v. M. erfolgte Mittheilung der Beschlüsse, welche die unter Ihrem Vorsitz abgehaltene Versammlung in Köln im Sinne der Unterdruückung des Sklavenhandels und des Schutzes der deutschen Culturarbeit in Africa gefaßt hat. Die kaiserliche Regierung ist schon länger bemüht, eine Verständigung der betheiligten Mächte zum Zweck Africa betheiligten Regierungen von Italien und Portugal und mit den an der Congo-Acte betheiligten Mächlen in Unterhandlung zu treten."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Einem hiesigen Armenpfleger, welcher sein"Ehrenamt" bisher treu und gewissenhaft erfüllte, und seit seiner Amtsfuührung zwei Mal mit triftiger Entschuldigung bei den Bezirkssitzungen sich entschuldigte, ging vor einigen Tagen von Seiten der Armen-Deputation ein Schreiben zu. In demselben wird zunächst dem Armenpfleger der Vorwurf gemacht, er sei ohne Entschuldigung der Sitzung fern geblieben, obschon derselbe thatsächlich der einzige Entschuldigte war. Dann erfolgt eine eingehende Belehrung über die Pflichten der Armenpflege. Der Schluß des Schreibens Großes Ladenlokal, hell und luftig, mit Wohnung, zu vermiethen. Friesenstrße 12.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein gesä hat, wurde vor hwer gefesselt h liefert. Der Ve Male desertirte. Aber aus dem 3 und aus dem S Amtsrichter bei aus Köln zum( bericht in Mülhe ichen Ober-Posti teretair Dieck In Köln(Rhein) wedding und Ziehung der 2 Nachmittags.) in Gewinn zu 5000 M. auf zuf Nr. 132,62 schaft, welche al zahl bereits auf n 9. d.., im R Gäste Zutritt haarung aus Berlin einer zweiährigen Compagnie untern demnach in der L namentlich über 90 deutsche Meiler</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
