<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>11</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>277774</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In unserm Theater wird gegenwärtig unter Leitung des Hru. Capellmeisters Leffel, die Oper Der Barbier von Bagdad von Peter Corylus, dem Neffen des großen Malers, einstudirt. Fast dreißig Jahre sind schon vergangen, seit das Werk in Weimar erschien und verschwand. Seitdem wurde dasselbe in München, Leipzig, Coburg, Hamburg, Prag und andern Städten aufgeführt, welchen nun Dresden, Wien und Köln folgen werden. Unserm musikalischen Köln wird es nur zur Ehre gereichen können, wenn das Werk hier die gebührende Würdigung findet. Freilich gehört dazu eine vollendete Aufführung. Die Ouverture zu jener Oper ist in das Programm des nächsten Gürzenich-Concertes ausgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wartehalle der Straßenbarn. In der gestrigen Nummer dieses Blattes wurde die Bekanntmachung der Straßenbarn-Gesellschaft erörtert, wonach die Uebergangskarien von und zu der Strecke Dom-Zool- wischer Garten nur zum Aufsteigen am Frankenplatz benutzt werden dürfen. Diese Forderung mag aus technischen Gründen nothwendig sein; immerhin wird es von dem Publicum unangenehm empfunden werden, wenn es bei feuchter und kalter Witterung am Frankenplatz auf den Correſpondenzwagen warten muß, und die Errichtung gedeckter Wartehalle erscheint bei dieser Sachlage dringend nothwendig. Daß solche bisher in Köln noch nicht bestehen, ist indeß nicht Schuld der Straßenbahngesellschaft, sondern der städtischen Verwaltung bzw. der betreffenden Stadtverordneten-Commission. In Nr. 70 des Kölner Local-Anzeiger vom 22. December 1887 wurde bereits festgestellt, daß die Straßenbarn-Direction vor längerer Zeit die Erlaubnisß zur Errichtung mehrerer Wartehalle, und zwar am Dom, am Waidmarkt, Neumarkt und Römerthum, nachgesucht hatte. Die Anträge wurden von der betreffenden Stadtverordneten-Commission abgelehnt, auch wurden keine geeignetere Plätze für die gewünschten Anlagen bezeichnet. Hiernach scheint es, als ob die städtische Verwaltung jede weitere Vereinbarung mit der Straßenbarn-Gesellschaft ablehne, so lange nicht die übrigen Differenzen beseitigt sind. Eine solche Verquickung an sich völlig fremder Angelegenheiten wäre im Interesse des öffentlichen Verkehrs sehr zu bedauern. In diesem Punkte sollte man, mit Rücksicht auf die Bequemlichkeit der Bürgerschaft, der Straßenbarn-Gesellschaft möglichst entgegenkommen, und vor allem von den übrigen Zwistigkeiten zwischen den beiden Parteien sich nicht beeinflussen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Jubeläum. Hr. Marcus Weber feiert am 8. December sein fünfundzwanzigähriges Jubiläum als Rector an der Allerheiligen-Kapelle. Die vielen Bekannten des Jubilars sowie die zahlreichen Wohlthäter und Besucher der Kapelle beabsichtigen, dem verdienten Seelsorger eine sinnige Feier zu bereiten und an seinem Ehrentage auch einige Geschenke zum Andenken zu widmen. Im Atelier des Hrn. Frz. Wüsten ist u. a. eine schöne Monstranz in Ausführung begriffen. Die innere Ausstattung der neuen Kapelle macht auch erhebliche Fortschritte. Die Communionbank sowie die neuen Beteänke sind in Arbeit gegeben, und die alten Heiligenfiguren werden bereits zum 8. December neu polychromirt zur Aufstellung gelangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
