<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>10</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>277728</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Für die Wahl neuer Abgeordneten und Stellvertreter zur Vertheilung der Gewerbesteuer von Handel in der Steuerklasse A1 für den Regierungsbezirk Köln ist für die nächsten drei Etatsjahre auf den 15. November d.., Vormittags 11 Uhr, im Hansasaal des hiesigen Rathhauses Termin anberaumt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Sonderzug mit erster, zweiter und dritter Klasse wird heute Vormittag 10 Uhr 30 Minuten aus Anlaß der Jubelfeier des sechshundertährigen Bestehens der Stadt Düsseldorf von hier dorthin abfahren und an allen Zwischenstationen anhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hr. Bischof Mach von Covington(Kentucky) weilte in der vorigen Woche mehrere Tage in Köln und besuchte den Dom sowie andere Kirchen der Stadt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Polizei-Strafgelder. Nach der so eben veröffentlichten Uebersicht über die Verwaltung und Verwendung der in der Rheinprovinz vorhandenen Polizei-Strafgelder-Fonds für das Etatsjahr vom 1. April 1887 bis Ende März 1888 sind in dieser Zeit dem Polizei-Strafgelder-Fonds des Regierungsbezirks Köln insgesammt 53,338 Mark als Strafgelder übewiesen worden. Die Gesammt-Einnahme betrug einschliefßlich des Bestandes aus dem vorhergegangenen Etatsjahre und der Zinsen 58,320., die Gesammt-Ausgaben 56,643 M. Mithin verbleibt nach Abzug der Ausgaben von den Einnahmen noch ein Bestand von 1676 M. Bei Beurtheilung der Höhe der Einnahme ist noch zu berücksichtigen, daß den Städten Vonn, Köln und Münstereifel die von ihren Insassen aufkommenden Strafgelder direct von den zuständigen Hebestellen übewiesen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
