<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>11</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>277768</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Weihbischof der Erdiölese Köln. Der vom hochw. Hrn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Explosion. In der Wohnung eines Beamten an der Gereons mühlengasse explodirte gestern Nachmittag im Ofen ein Körper, anscheinend eine Patrone, welche zwischen den Kohlen lag. Unter starkem Krachen sprang die Ofenthuüre ab und gertrümmerte mehrere Geschirre. Personen wurden Die Criminalpolizei verhaftete eine Dienstmagd, welche ihrer Wasser reichen? Meine Zunge vertrocknet, und ich habe noch viel zu sagen." Jenny Bray saß am Fenster und strickte. Sie holte einen steinernen Krug mit Wasser und füllte ein Glas, das Ernst Trevelyan an die trockenen Lippen der Sterbenden hielt. Sie trank gierig und nahm dann ein Lederbeutelchen unter ihrem Kopfkissen hervor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verhaftet. Gestern Nachmittag bemerkte ein Herr in dem Bedüfaißhäuschen an der Minoriten-Kirche, daß eine fremde Hand an seiner Tasche sich zu schaffen machte. Auf die Frage des Herrn, was er wolle, nahm der Spitzbube schnell Reißaus. Er wurde aber verfolgt, und mit Hülfe der Polizei verhaftet. Derselbe entpuppte sich als bekannter Taschendieb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Falsche Finmark-Stücke sind wieder im Umlauf. Dieselben sind täuschend nachgemacht, fühlen sich aber, wie die meisten Falſificate, fettig an und sind dadurch leicht zu erkennen. Mit geringer Mühe kann man die falschen Gelöstücke entzwei brechen. Die Farbe derselben ist breiartig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfug. Seit einiger Zeit werden von ruchloser Hand die Bedürfnissßhäuschen, namentlich das am Neumarkt und vor der Minoritenkirche stehende, in- und auswendig in der unanstaändigsten Weise bemalt. Jedenfalls geschieht dieses zur Nachtzeit von umherbummelnden jungen Leuten. Möge es bald gelingen, dieser Helden habhaft zu werden. Seeemenn:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfug. Gestern Nachmittag machte sich ein junger Fuhrmann ein Vergnügen daraus, während er neben seinem Fuhrwerk herging, fortährend mit der Peitsche zu knallen. Ein älterer Herr, welcher eine Dame am Arme führte, bat den Burschen, mit Rücksicht auf die Letztere das Peitschenknallen einzustellen. Der Fuhrmann schien diese Bitte verkehrt verstanden zu haben; denn er gab sich jetzt mit seiner Peitsche noch heftiger an's Knallen. Der Herr machte am Mauritiuswall einen Schutzmann auf da Gebahren des Fuhrmannes aufmerksam, was zur Folge hatte, daß dieser von dem Schutzmann protokollirt wurde. Möge dieses andern Liebhabern des Peitschenknallen zur Warnung dienen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. Ein Arbeiter eines Kohlenändlers fiel gestern gegen Abend von der Treppe eines Hauses an der Bostraße mit einer Ladung Geriß auf den Rücken. Der Mann blieb besinnungslos liegen. Erst nach ungefähr einer halben Stunde kam derselbe wieder zu sich. Der Verungluückte konnte nicht mehr gehen und mußte in einem Wagen nach seiner Wohnung geschafft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>P Liebstähle. Während der Abendstunden wurden aus einem an der Paulstrße gelegenen Ladenlokal eine Partie Tischdecken und ein Shawl mit langen Fransen gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Während der Nacht wurde aus einer Wirthschaft am Todtenjuden eine Regulator-Uhr, ein Kistchen Cigarren und eine Flasche Schnaps entwendet. Der Dieb hatte vom Hofe aus durch die offene Hausthüre den Eingang in das Haus gefunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In der Mittagsstunde wurden in einem an der Brabanterstraße gelegenen Comptoir die Pulte und ein Secretair mit einem Stecheisen erbrochen und etwa 60 M. entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein Koch, welcher in einer Gastwirthschaft an der Johannisstraße logirte, ging den Tag über aus. Als er am Abend zurückkehrte, vermißte er einen Rock nebst Weste, mehrere Taschenbücher, einen Pfandscheine über eine versetzte silberne Remontoir-Ankeruhr und eine vergoldete Uhrkette. Ein neben ihm logirenden Kellner hatte diese Sachen sich angeeignet und damit heimlich entfernt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In einer Wirthschaft an der Ehrenstrße spielte ein junger Mann des Nachmittags allein Billard, angeblich, um sich zu üben. Plötzlich war derselbe verschwunden und mit ihm die drei Billardälle im Werthe von 75 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Nippes, 21. Nov. Der Cultusminister v. Goßler hat ein Gesuch der Capuciner, hierselbst eine Niederlassung gründen zu dürfen, abschnägig beschieden. Dasselbe ist bekanntlich auch in Hohenzollern geschehen. Wir haben bis jetzt nicht gehört, daß den Diakonissinnen irgendwo, namentlich in katholischen Gegenden, die Errichtung von Niederlassungen nicht gestattet worden sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Bensberg, 21. Nov. Die hiesige Cadetten-Anstalt ist wegen Ausbruches der Divbtberie bis auf weiteres geschlossen worden. Die erster Bäcker bäckerei verste sucht. Fr.-Off.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die Prinzessin von Wales nebst ihren beiden Töchtern, dem Prinzen Victor und Gefolge wird heute Abend.55 hier eintreffen und 10.47 über Calais nach London weiter reisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Die Prüfungen für die definitive Anstellungsähigkeit im Elementarschulamt für die provisorisch angestellten katholischen Lehrer des Regierungsbezirks Köln pro 1889 werden an dem Seminar zu Brühl vom 22. bis 26. October und an dem Seminar zu Siegburg vom 15. bis 18. Mai abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Die Musikalische Gesellschaft begeht morgen im Conservatorium ihr 76. Stiftungsfest. Obgleich ehrwürdig durch ihr Alter, entfaltet dieselbe, namentlich in der jüngsten Zeit, ein jugendlich frisches Leben und Wirken, wovon das morgige Fest ein glänzendes Zeuginß ablegen wird. Dichter und Componisten der Gesellschaft wetteifern, den Mitgliedern und Gästen die vorzüglichsten Leistungen zu bieten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Landwirthschaftliches Casino. In der vorgestrigen Sitzung hielt Herr Director Pensele einen zweiten Vortrag über Saatgut und Saatgutausstellungen, worin u. a. dargelegt wurde, daß die Getreidezucht von großer Bedeutung sei, wenn sie richtig betrieben werde. Man müsse das Getreide auf dem Boden züchten, auf den es auch wieder gesäet werden solle. Ferner sprach sich der Vortragende nochmals für die Abhaltung möglichst zahlreicher Saatärkte aus. Im selben Sinne äußerte sich Herr Destre. Ein Herr machte darauf aufmerksam, daß die Proviant-Aemter vielfach Heu und Stroh aus Belgien bezögen. Vielleicht sei es angezeigt, dahin zu wirken, daß für diese Producte ein Schutzzoll eingeführt werde. In der nächsten Sitzung soll diese Angelegenheit einer eingehenden Erörterung unterzogen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Katholischer Volksverein. Der Vereinsvorſtand hat vorgestern beschlossen, von jetzt ab abwechselnd in Köln und in einem der Vororte seine Sitzungen abzuhalten, und zwar jeden Monat zwei. Die erste ist auf Sonntag, den 2. December, in den Pius-Bau anberaumt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Der St. Bonifatius-Verein feiert am Sonntag im Pius-Bau sein 38. Stiftungsfest durch Concert und theatralische Vorstellung. Der Männergesang-Verein Euphonie hat seine Mitwirkung freundlichst zugesagt. Der Rein-Ertrag ist zum Besten der Mission bestimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
