<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>11</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>277757</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Internationale Sport-Ausstellung. Gestern Nachmittag hatten etwa 24 Herren, Leiter bzw. Freunde der hiesigen Sport-Vereinigungen, im Isabellen-Saale des Gürzenich sich zusammengefunden, um über die nähern Vorbereitungen für eine internationale Sport-Ausstellung, welche im nächsten Jahr vom 15. Mai bis Ende September hier stattfinden soll, zu berathen. Die Anwesenden constituirten sich als Vorstand der geplanten Ausstellung. Das finanzielle Garantie-Comite besteht aus den Herren A. Garthe als Vorsitzenden, Engelbert Hahn als stellvertretenden Vorsitzenden, Schmitz(Müngersdorf) und Hrn. Georg Hahn als Dirigenten der Ausstellung. Nachdem Hr. Garthe die Versammlung eröffnet, erläuterte Hr. Georg Hahn den Plan der Ausstellung. Die Anlage derselben wird sich in so fern an diejenige der dieseährigen Gartenbau-Ausstellung anlehnen, als der Festplatz als solcher nebst mehrern Bauten bestehen bleibt. Der freie Platz daselbst ist für Turn- und Fechtwettspiele, sowie für die Betreibung des Fahr- und Reit-Sports bestimmt. Inmitten desselben wird ein länglich runder, 400 Meter langer Fahrweg angelegt. Der Haupteingang zur Ausstellung ist etwa in die Mitte der an der Villenstraße gelegenen Seite des Jestplatzes verlegt; zu beiden Seiten sollen die Bureaux für Post und Telegraphie angebracht werden. Von dem dieseährigen eigentlichen Ausstellungsfelde wird nur ein schmaler Streifen in Benutzung genommen werden; um so mehr wird sich die Ausstellung nach Norden hin ausdehnen. Dieses an der nördlichen Seite hinzugekommene Terrain ist zur einen Hälfte für eine Hunde-Ausstellung, zur andern für Productionen mit einem Ballon captivo in Aussicht genommen. Einen großen Umfang werden voraussichtlich die Abtheilungen für Luxuswagen, Bicycle- und Ruder-Sport einnehmen. Von einer größern Teich-Anlage wird wahrscheinlich Abstand genommen, indeß sollen kleinere Teiche für Wassergeflügel und Fische bei den betreffenden Abtheilungen angelegt werden. In jeder Woche während der Dauer der Ausstellung soll wo möglich eine größere Festlichkeit veranstaltet werden. Als solche sind bereits vorgesehen: zwei für Fahr- und Reit-Sport, drei für Turner und drei für Velocipedfahrer. Die officiellen Hunde- und Geflügelausstellungen sollen ebenfalls etwa drei bis vier Tage dauern, und an diese werden sich dann die permanenten Verkaufs-Ausstellungen anschrießen. Indem das Comite nicht allein das todte Sport-Material zur Ausstellung bringt, sondern auch Gelegenheit bietet, persönlich in den einzelnen Sports sich auszuzeichnen, soll namentlich auch die Jugend zur Ausbildung in körperlichen Uebungen angeregt werden. Von der Veranstaltung einer Regatta auf dem Rhein soll leider Abstand genommen werden, da die hiesigen Ruder-Clubs der ungünstigen Strömungsverhältnisse bei Köln wegen sich dagegen ausgesprochen haben. Die Anordnung und Leitung der einzelnen Abtheilungen haben hervorragende Sportsänner aus der ganzen Provinz übernommen. Nachdem so das Unternehmen als ein gesichertes zu betrachten ist, sollen auch die Behörden zur Betheiligung an demselben, namentlich durch Stiftung von Prämien, eingeladen werden. Zur Bequemlichkeit der Mitglieder der Presse sollen die obern Räume des reizenden Schweizeräuschens der Firma Firnich&amp; Klefisch eingerichtet werden, während in den untern Räumen die Mitglieder des Vorstandes der Ausstellung und der einzelnen Commissionen ihre Zusammenünste halten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schlagaufälle sind in der jüngsten Zeit üüberraschend häufig vorgekommen, und manches rüstige Menschenleben ist denselben zum Opfer gefallen. So eben werden wieder drei auffallende Fälle dieser Art gemeldet. Am Samstag-Mittag wurde ein 65 Jahre alter Lohndiener während des Essens vom Schlage gerühat, am selben Abend ein Fabrikarbeiter am Thürmchenswall, während er auf seinem Hofe sich befand, und gestern Abend gegen 7 Uhr ein Wirth an der Großen Budengasse, während er an der Theke saß. In allen drei Fällen trat sofortiger Tod ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gelandet. Gestern Morgen gegen 8 Uhr wurde vor der Frohngasse, in der Nähe des Wattler'schen Fischerhause, die Leiche eines fein gekleideten Herrn gelandet. Die goldene Uhr sowie eine mit Gold gespickte Böre fand man noch in den Kleidern vor. Das Gesicht war noch etwas röthlich gefärbt, so daß die Leiche noch nicht lange im Wasser gelegen haben konnte. Man nimmt an, daß der Verungluückte in der Nähe des Thürmchen in den Rhein gefallen und die Leiche bis zum Wattler'schen Hause hinuntergetrieben sei, woselbst sie in den Ketten der Fischkörbe hängen geblieben war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Hoflieferanten. Die beiden Inhaber der Firma Johann Maria Farina gegenüber dem Gülichs-Platz hierselbst sind, laut Bekanntmachung des Reichs-Anzeigers, zu Hoflieferanten ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
