<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>9</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>277712</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In dem Personen-Postverkehr zwischen Köln und den Vororten treten vom 1. October ab einige Aenderungen ein. Die Personenpost zwischen Köln und Frechen fährt Nachmittags um 5 Uhr aus Köln und ist 6 Uhr 5 M. in Frechen, fährt dann Morgens 8 Uhr aus Frechen und ist 9 Uhr 5 M. in Köln. Die I. Personenpost zwischen Köln und Rommerskirchen fährt Morgens 6 Uhr 50 M. aus Köln, 8 Uhr 55 M. aus Stommeln und ist 9 Uhr 30 M. in Rommerskirchen, fährt ferner Morgens 6 Uhr 30 M. aus Rommerskirchen, 7 Uhr 15 M. aus Stommeln und ist 9 Uhr 10 M. in Köln. Die II. Personenpost zwischen Köln und Rommerskirchen fährt Nachmittags 5 Uhr aus Köln, 7 Uhr 5 M. aus Stommeln und ist 7 Uhr 40 M. in Rommerskirchen; ferner fährt dieselbe Nachmittags 4 Uhr 45 M. aus Rommerskirchen, 5 Uhr 30 M. aus Stommeln und ist Abends 7 Uhr 25 M. in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Gestern Morgen gegen 10 Uhr blieb an der Ecke Laurenz- platz und Unter Goldschmied eine Dame an einem losgeloösten Schutzeisen des Trottoirs mit dem Absatz hängen und kam zum Falle. Außer einigen Verletzungen an Kopf und Arm hatte sie auch noch den Verlust ihres Regenschirmes mit Elfenbein-Krücke zu beklagen. Ob jetzt das Schutzeisen wieder festgemacht wird?""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Am Eigelstein ist das Pflaster unter dem neuen Eisenbahn-Viaduct gestern fertiggestellt und Nachmittags der Straßendtheil dem Verkehr übergeben worden. Um den Zugang zu mehrern Häusern zu ermöglichen, mußten Nothtreppen angelegt werden. In der umgebauten Maximinenstrße sind die Gasrohre bereits gelegt, und gegenwärtig ist man mit Herstellung der Trottoirs beschäftigt. Die Durchührung des Straßen-Niveau's zum Eigelstein wird ebenfalls in einigen Tagen bewerkstelligt sein, so daß in Bälde auch die Maximinenstrße dem Verkehr übergeben werden kann Dem Hospital wurde gestern Nachmittag ein Arbeiter zugebracht, welcher in der Plankgasse in eine vier Fuß hohe, mit Kalk gefüllte Grube gefallen war. Das Gesicht des Englücklichen, welcher kopfüber gestürzt war, Die Criminal-Polizei verhaftete vorgestern den Commis eines Mainzer Geschäftes, welchem derselbe einen größern Geldbetrag unterschlagen haben soll. Der Festgenommene beabsichtigte nach America zu flüchten und war auf einem Personenschiffe hier angekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln-Deutz, 27. Sept. Gestern Nachmittag waren Arbeiter damit beschäftigt, das am Mülheimerthor befindliche Brückengelaänder mit schwarzer Farbe neu anzustreichen. Ein junger Herr, welcher den nach Kalk fahrenden Pferdebahnwagen erwartete, setzte sich mit seinem hellgrauen Anzug auf eine eben frisch gestrichene Fläche und machte ein langes Gesicht, als er bemerkte, daß sein Rock theilweise eine schwarze Farbe angenommen hatte. Einer der Anstreicher tröstete den jungen Mann mit folgenden wohlgemeinten Worten:"O, dat deiht nix, Hähr; dat Geländer wehd doch noch ens</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ehrenfeld, 27. Sept. Gestern erntete ein hiesiger Gärtner von einem einzigen Weinstocke neun Kilo schöner Trauben. Der ungefähre Erlös aus seinen Weinstöcken beträgt in diesem Jahre 150.; ein Zeichen, daß die Trauben gut gerathen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Nippes, 27. Sept. Seit Sonntag den 23. d. wird hierselbst eine Mission von sechs Capuciner-Vaters abgehalten, und finden die sehr eindringlich und populair gehaltenen Predigten, deren täglich vier statt finden, einen so zahlreichen Besuch, daß die sehr geräumige Kirche stets über füllt ist; namentlich Abends kann sie die Menge der Zuhörer kaum fassen. Auch der Andrang zu den Beichtetühlen, deren 13 zur Benutzung stehen, ist ein ganz außerordentlicher. Am Sonntag den 30. d. wird die Mission durch den Hrn. Erzbischof, welcher Montag und Dinstag in hiesiger Pfarrkirche das h. Sacrament der Firmung spenden wird, in feierlicher Weise geschlossen werden. Es sind alle Vorbereitungen getroffen, um dem Oberhirten einen festlichen Empfang zu bereiten. Am Sonntag wird der Hr. Erzbischof in feierlicher Procession, an der u. a. die sämmtlichen hiesigen Vereine mit ihren Fahnen sich betheiligen werden, um 3 Uhr Nachmittags am Eingang von Nippes abgeholt und durch die festlich geschückten Straßen nach der Kirche geleitet. Am Dinstag-Abend wird dem Oberhirten vor der Abreise von den Vereinen und der übrigen Bürgerschaft ein solenner Fackelzug und von Seiten der hiesigen Gesang-Vereine eine Serenade am Pfarr hause dargebracht. Es kann wohl mit Sicherheit erwartet werden, daß die Bewohner von Nippes, welche in Bethätigung katholischen, Sinnes lich, set) hervorgethan haben, alles aufbieten werden, um durch Ausschlückung der Häuser am Sonntag und Illuminiren am Dinstag-Abend ihre Verehrung für den Hrn. Erzbischof an den Tag zu legen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
