<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>11</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>277767</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein heftiges Gewitter entlud sich gestern Abend gegen 9 Uhr über unsere Stadt. Leuchtende Blitze und schwere Donnerschläge folgten kurz nach einander. In der vorherückten Jahreszeit ist diese Natur-Erscheinung sehr auffällig. Aus Düren wird auch gemeldet, daß dort vorgestern ein Gewitter niedergegangen sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Beibringung von Todesbescheinigungen, wovon die Erlaubnisß zur Beerdigung der Leichen abhängig ist, war bekanntlich für den Polizeibezirk der Stadt Köln schon durch eine Polizei-Verordnung vom 13. März 1884 vorgeschrieben. Entsprechend dem jüngst gefaßten Beschlusse der Kölner Stadtverordneten-Versammlung ist diese Polizei-Verordnung auch auf sämmtliche eingemeindeten Vororte der Stadt Köln ausgedehnt worden. Dieselbe tritt mit dem 1. December d. J. für das erweiterte Stadtgebiet in Kraft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Oberleitung des Eisenbahnwesens am Rhein. Die schon mehrfach aufgetauchte, in jüngster Zeit vom Frankfurter Journal wieder in Umlauf gesetzte Nachricht, die Vereinigung beider königl. Eisenbahn- Directionen(linksrheinische und rechtsrheinisch) sei für den 1. April 1890 beschlossen, ist, wie wir von zuständiger Seite erfahren, ganz unbegraündet; hier ist nicht ein Mal von einer dahin gehenden Absicht etwas bekannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Domherrn-Ernennung. Religionslehrer Dr. theol. A.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der heftige Sturm, welcher in der vorvorigen Nacht wüthere, hat an vielen Dächern Schaden angerichtet und namentlich die Gerüste an den Neubauten einer gründlichen Prüfung auf ihre Festigkeit unterzogen. Manche haben dabei nicht Stand halten können. So flog am Montag-Abend von einem Gerüste eines an der Ecke der Mohrenstrße und des Gereonsdriesch gelegenen Neubaues von fünf Stockwerken ein großes Brett herunter und fiel zwischen den Bäumen der Gereonstrße nieder. Zum Glück war die sonst stark belebte Straße in dem Augenblicke ziemlich leer von Passanten Gerade bei solch übermäßig hohen Bauten, welche dem Sturm am meisten ausgesetzt sind, müßte besonders streng über die gehörige Aufführung der Gerüste gewacht werden. Auf der Christophstrße wurde ein Herr von einer herabfallenden Dachfensterscheibe getroffen und empfindlich an einer Hand verletzt. Größere Unfälle sind glücklicherweise, so weit wir erfahren, nicht vorgekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln-Deutz, 21. Nov. Die beiden langfingerigen reisenden Künstler, welche am vergangenen Sonntage in einem hiesigen Restaurant einem Gaste den Paletot nebst Uhr und Kette mitnahmen, schienen ihrer Beute nicht recht sicher zu sein. Am Montag wurde die Uhr bereits in Brühl bei einem Althändler verkauft. Der Ankäufer machte, da der Name nebst Wohnort des Eigenthuümers in die Uhr eingravirt war, der Brühler Polizei sofort Mittheilung. Inzwischen waren indeß die Herren Künstler schon wieder verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Rheinische Kochkunst-Verein hielt vorgestern Abend im Römer eine außserordentliche General-Versammlung ab. Den Vorsitz führte Hr. de Lafargue. Der Verein, welcher dem Verbande deutscher Köche beigetreten ist, zählte am Schlusse des vierten Vereinsjahres einschliefßlich der Ehrenmitglieder 123 Mitglieder. Im verflossenen Jahre wurde 46 Mitgliedern durch die Stellenvermittelung-Anstalt dauernde Beschäftigung verschafft. Die weitern Verhandlungen betrafen die Stellungnahme des Vereins zu der für künftiges Jahr geplanten Internationalen Ausstellung für Nahrungsmittel und Hausbedarf. Es soll, wie mitgetheilt wurde, ein Garantiefonds von einer Million Fraus von Seiten einer belgischen Gesellschaft gezeichnet sein Die General-Versammlung ermächtigte den Verein, mit dem General-Direct- torium in weitere Verhandlung zu treten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
