<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>11</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>277754</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Prof. Dr. Kaiser, Oberlehrer am hiesigen Realgymnasium, war vor einigen Tagen zum Director der Realschule in Barmen gewählt worden. Der gestrige Reichs-Anzeiger meldete die Bestätigung dieser Wahl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Herr Commercienrath". K. Guilleaume, welcher bekanntlich vor einigen Monaten gestorben ist, aber bei der Bürgerschaft namentlich durch seine wohlthätigen Schenkungen ein bleibendes Andenken hinterlassen hat, ist nun auch in einer wohlgelungenen Büste der Nachwelt erhalten worden. Das Kunstwerk, welches gegenwärtig in den untern Räumen des Museums ausgestellt ist, stammt aus dem Atelier des Bildhauers Anton Werres, der durch seine vortrefflichen Portrait-Büsten sich einen wohlverdienten Namen erworben hat. Wir nennen u. a. die Büsten von Hiller, Compes, Kaesen und Dr. Herm. Becker, welche alle von demselben Künstler angefertigt worden sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Opfer der Hohheit. Am Hansa-Ring, in der Nähe des Eisenbahn-Ueberganges und der Hamburgerstraße, treiben schon seit längerer Zeit die Kinder der anliegenden Straßen ihr Unwesen, indem sie mit besonderer Vorliebe sich gegenseitig mit Steinen bombardiren. Als gestern Nachmittag gegen 4 Uhr ein Ehepaar über den Hansa-Ring kam, wurde die Dame von einem mit voller Wucht geworfenen Steine an den Kopf getroffen, so daß sie in wenigen Augenblicken geradezu mit Blut überdeckt war. Während der Gatte dem Anstifter des Unheils nachlief, führte man die Dame zu einem in der Nähe wohnenden Arzte, der ior die erste ärztliche Hülfe brachte. Der Stein schien an der rechten Schläfe getroffen zu haben und danach die Verletzung lebensgefaährlich zu sein. Der Name des betreffenden Jungen ist festgestellt, und dieser wird hoffentlich einer exemplarischen Strafe nicht entgehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vorsichtsmaßregeln. Bei der starken Kälte, welche seit zwei Tagen plötzlich hereingebrochen ist, erscheint es geboten, die Wasserleitungen in den Häusern mit gegen Frost schützenden Vorrichtungen zu versehen, um das Gefrieren zu verhindern. Stehen einer solchen Anordnung Schwierigkeiten im Wege, dann sperre man Abends durch Zudrehen des Krahnes am Hauptrohr den Zufluß ab und entleere die innern Leitungen ihres Inhalts. Sollte dieses ebenfalls nicht durchgefuührt werden können, dann ist es vortheilhaft, die an den exponirtesten Stellen befindlichen Krahnen nachtsüber ein wenig zu öffnen, damit das Wasser in den Röhren in beständiger Für die im Monate December d. I. stattfindende auch die Wahlberechtigten aus den durch die Eingemeindung dem Bezirke der Kölner kammer angeschlossenen neuen Stadttheilen zum wird die Wählerliste nach Vorschrift des Handelskammer-Gesetzes Februar 1870 vom 12. bis zum 22. d. M. im Kanzleizimmer der kammer(Rheingasse 8) zur Einsicht der Betheiligten aufliegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
