<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>10</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>277734</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Landtagswahl. In der gestern Abend stattgefundenen Sitzung des Central-Wahl-Comite's der Centrumspartei wurde beschlossen, an den bisherigen berährten Vertretern der Stadt Köln im Abgeordnetenhause, Landgerichtsrath Greiß und Kaufmann E. Fuchs, festzuhalten. Reide Herren haben zugesagt, ein Mandat wieder zu übernehmen. Die beiden Candidaten werden in einer großen, am Sonntag, 28.., Vormittags 11 Uhr, im Pius-Bau stattfindenden Wähler-Versammlung der Centrumspartei sprechen bzw. Rechenschaftsbericht ablegen." 8 Im neuen Volksgarten werden zur Zeit wieder zahlreiche ältere Ulmen angepflanzt, welche an der Lunette IX. gehoben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>53 Auswanderer fuhren gestern Morgen von hier nach Antwerpen, um am 20. d. mit dem Dampfer Pentland nach New-York sich einzuschiffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Belohnte Ehrlichkeit. Auf der Hohestrße fand Mittwoch-Nachmittag ein Elementarischüler einen Geldbrief. Nachdem der Knabe auf dem Siegel, womit derselbe geschlossen war, die Adresse des Absenders gelesen hatte, ging er spornstreichs zu diesem hin und überreichte ihm den Brief. Als Belohnung wurde dem ehrlichen Knaben von Seiten des Principals ein Fünfzigmarkschein geschenkt. Der Brief, welcher die Summe von 1800 M enthielt, war von dem Lehrling des Geschäftes auf dem Wege zur Post ver loren worden.etc</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schwurgerichtsrolle. Auf der Rolle der letzten dieseährigen Schwurgerichts-Session stehen 13 Sachen. Es wird verhandelt: am 22 d. M. wegen versuchten Kindsmordes; am 23. und 24. wegen Meineides und Verleitung-zu demselben; am 25. wegen Brandstiftung; am 26. wegen Mordversuchs; am 27. wegen Meineides und wegen eines SittlichkeitsVerbrechens; am 29. wegen Mordversuchs und am 31. d. M. wegen Meineids; am 2. November wegen Raubes und Hehlerei; am 3. wegen Sittlichkeits-Verbrechens und Diebstahls; am 5. gegen Jacob Hick, den muth maßlichen Mörder des Baumeisters Firmenich; am 6. und 7. wegen Ver brechens gegen den Paragraphen 218 des Strafgesetzbuches und Verleitung zu diesem Verbrechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein heiteres Jagstückchen gibt seit einigen Tagen den Stammtästen einer Wirthschaft an der Severinstrße viel Stoff zum Lachen. Am Montag fuhr ein in der Gesellschaft bekannter Metzgermeister zur Jagd. Da er nun zwar ein tüchtiger Meister in seinem Fache, jedoch ein schlechter Schütze ist, so kam er Abends ohne Beute zurück. Um dem Gespött seiner Freunde zu entgehen, kaufte er in einem hiesigen Geschäfte einen Hasen, steckte ihn in den Ranzen, und betrat stolzen Hauptes das Stammvocal. Hier glaubte er mit seiner Schießfertigkeit den Freunden imponiren zu können; doch wer beschreibt seinen Schrecken, als einer derselben nach näherer Besichtigung des Thieres in die Worte ausbrach:"Aber, Freund, der Hase ist ja nicht geschossen, sondern gestrippe." Das hatte allerdings der biedere Sonntagsäger beim Einkauf nicht bemerkt; er packte seine Beute und schlich, verfolgt von dem Hohngelaächter der Andern,"gebrochenen Herzens</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Liebstähle. Auf dem Altenmarkt wurde einer Frau das Porte monnaie mit ein paar Mark aus der Tasche gestohlen; ferner aus einer Wohnung am Großen Griechenmarkt ein schwarzer Kammgarn-Ueberzieher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
