<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>10</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>277723</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gnaden-Erlaß. Der Gnaden-Erlaß Kaiser Friedrich's III. vom 19. April d. J. sichert bekanntlich allen denjenigen Militairpflichtigen, welche sich unerlaubt entfernt haben oder zum ersten Male fahnenflüchtig sino, straffreie Rückkehr zu, so fern sie sich bis zum 19. October d. J. bei einem Truppentheil oder bei ihrer Heimathsbehörde melden, und über gute Führung während ihrer Abwesenheit einen glaubhaften Nachweis erbringen. Die Zeit in welcher dieser Guaden-Erlaß Gültigkeit hat, läuft mit Freitag nächster Woche ab. Wer allo einen Verwandten oder Bekannten hat, der sich jener Vergehen schuldig gemacht, moge denselben zu bestimmen suchen, sich baldigst zu stellen. Selbstred#### muß die rückständige Dienstzeit nachgeholt werden 0 Der sechste Verband der Ortskrankenkasse für Handwerker, welchem die Metallarbeiter angehören, hielt Sonntag-Mittag in der Neuen Welt eine stark besuchte Versammlung ab. Die Debatte beschäftigte sich hauptsächlich mit der von der Ortskrankenkasse für Fabrikarbeiter auf Grund eines neuen Statutes verlangten Ueberweisung der Betriebe, in welchen Dampfkess." oder elementare Kraft zur Benutzung gelangen, zu ihrer Kasse. Die Versammlung erklärt in einer längern Resolution für unzulaässig, daß von Seiten der Gemeindebehörde für ein und denselben Gewerbszweig oder ein und dieselbe Betriebsart mehrere Ortskrankenkassen errichtet werden. Sie beauftragte den Vorstand, bei der Aussichtsbehörde vorstellig zu werden, daß die ineinander greifenden Statuten der Ortskrankenkasse für Webfehler von der Fabrik zurückgesetzt reinwollene Kleiderstoffe zur Hälfte reellen Preises. Ebenso feinste Seidenpeluche, alle Farben. Im Modewaaren- Geschäft Severinstrße 175, gerade fast neu, und ein kleiner Säulenofen billig zu verk. Aachenerstr. 71, 1. Et.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
