<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>11</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>277751</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Herr Erzbischof stattete vorgestern, am Feste des h. Kail Borromäus, dem de Noel'schen Marinehospital am Pantaleonswall, welches von Borromäerinnern geleitet wird, einen Besuch ab. Nachdem der hochwürdigste Herr in der Hauskapelle eine h. Messe celebrirt und den Klosterfrauen sowie den Pfleglingen des Hospitals, altersschwachen Männern, die h. Communion gespendet hatte, ermahnte er Letztere zur Dankbarkeit und zum Gebet für ihre Wohlthäter. Einer der Pfleglinge brachte dem Herrn Erzbischof den Dank der Kloster-Insassen für den Besuch zum Ausdruck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Lehrer und Lehrerinnen der eingemeindeten Vororte bereiteten ihrem ehemaligen Vorgesetzten, dem Kreis-Schulinspector a. D. Hrn. Löhe, im Restaurant Hoevel eine schöne Abschiedsfeier. Als Hr. Löhe eintrat, erscholl ein mehrstimmiger Begrüßungschor, dem eine zündende Ansprache folgte. Dann wurde dem Gefeierten ein von 168 Lehrperſonen gestiftetes Gedenkblatt überreicht, wofür er in warmen Worten dankte. Nachdem ein Trinkspruch auf Kaiser Wilhelm II. ausgebracht worden und die National-Hymne verklungen war, wechselten ernste und heitere Ansprachen mit humoristischen Liedern und Musik-Vorträgen ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Diebstahl. Ein Metzgergeselle wollte am Allerheiligentage ein Grabkreuz, bessen Anstrich noch nicht ganz trocken war, nach Gelaten tragen. Um den Ueberzieher nicht mit Farbe zu beschmutzen, zog er denselben aus und übergab ihn auf der Hahnenstrße einem unbekannten, etwa 60 Jahre alten Manne, welcher ihn bis Gelaten nachtragen sollte. Auf der Aachenerstraße verschwand der Unbekannte mit dem Ueberzieher in der Volksmenge und ist nicht mehr zum Vorschein gekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>P In's Hospital wurde eine junge Frau aufgenommen, welche am Sonntag-Abend gegen 11 Uhr aus einem Fenster der ersten Klage ihrer an der Kettengasse gelegenen Wohnung auf die Straße gesprungen und sich dabei, namentlich an den Füßen, schwer verletzt hatte. Ein Wortwechsel mit ihrem Manne soll die Veranlassung gewesen sein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ferner mußte ein Fuhrmann in's Hospital ausgenommen werden, welcher gestern Vormittag an der Fleischmengergasse in betrunkenem Zustande vom Bock seines Kohlenwagens gefallen war und dabei erhebliche Kopfverletzungen erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Entflohen. Gestern Mittag gegen 1 Uhr entfloh aus dem Haftraum im Amtsgericht in der Rheingasse der des Diebstahls beschuldigte Anton Bonewald. Derselbe war eben vom Untersuchungsrichter vernommen worden, welcher daraufhin die weitere Festhaltung des Angeklagten angeordnet hatte. Die andern Gefangenen hatten übrigens, während B. sich durch die Stacketen des Oberlichtes durchprußte, an der Thüre des Gelasses gepocht, doch war diesem keine weitere Beachtung geschenkt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das Schwurgericht verhandelte gestern unter Ausschlußß der Oessentlichkeit gegen den Ackergerülfen Theodor Habeth aus Eil wegen eines Verbrechens gegen die Sittlichkeit. Der Beschuldigte, ein sechsundzwanzigähriger Bursche, leugnete die That. Die Geschworenen verneinten die Schuldfrage, worauf Freisprechung erfolgte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
