<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>11</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>277756</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Amtslocal der 3. Polizei-Section wird mit Ablauf dieses Monats von Martinstrße 40 nach Martinstrße 44 verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine Kleinkinder-Bewahr-, Strick- und Näh-Schule besteht seit dem Jahre 1867 in der Pfarre St. Severin, Nnostraße 44, unter Leitung der Schwestern der christlichen Liebe aus Paderborn. Das Anstaltsgebäude entsprach seit längerer Zeit nicht mehr dem Bedürfnisse, und mußten wegen Mangels an Raum die Anträge vieler Eltern um Aufnahme ihrer Kinder abgewiesen werden. Durch Anriethen eines in der Nähe ge legenen Hauses sind nunmehr schöne Räume gewonnen, und ist die Aufnahme einer größern Anzahl von Kindern ermöglicht worden. Mädchen finden hier auch Gelegenheit zum Unterricht in allen feinen Handarbeiten; zugleich wird von den Schwestern für eine angemessene Erziehung Sorge ge tragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadt-Theater. Der morgige Schauspiel-Abend gilt der Feier von Schiller's Geburtstag. Zu dieser Gedenkfeier wird, neu einstudirt,"Die Braut von Messina" in Scene gehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Tattersall an der Venloerstraße, gegenüber dem Stadtgarten, welcher bekanntlich von einer Kölner Actien-Gesellschaft geründet worden ist nunmehr vollendet. Seit gestern prangt über dem Eingang die Firmenaufschrift zwischen zwei Fahnenstangen. Für die Reitbahn ist eine separate Stallung angelegt, welche 120 Pferde faßt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Renovirung des Chores der St. Andreaskirche soll im kommenden Frühjahr beginnen. Der Gemeinde und dem rührigen St. Andreas-Bauverein steht allerdings nur ein Capital zur Verfügung, welche kaum den vierten Theil der erheblichen Kosten ausmacht. Indessen vertraut man auf die so oft bethätigte Opferwilligkeit der Bürgerschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wegen Ueberſüllung des hiesigen Arresthauses wurde gestern Morgen eine Anzahl Gefangene nach Siegburg überführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das Kölner Männer-Quartett veranstaltete am Montag München-Gladbach im Mannheim'schen Saale ein Vocal- und Instr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
