<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>11</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>277766</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>e Städtisches Armenwesen. Dem Berichte über die Verwaltung des Armenwesens der Stadt Köln für das Rechnungsjahr 1887/88 entnehmen wir Folgendes. Am 1. April 1887 waren 496 Armenpfleger thätig, von welchen im Laufe des Jahres 89 austraten, während 65 Negewählte hinzukamen. Am Schlusse des Berichtsjahres waren 36 Armenbezirk-Vorsteher im Amt. Der Gesammtaufwand für die öffentliche Armenpflege(einschliefßlich der Verwaltungskosten der Kranken-Anstalt) bezifferte sich bei einer mittlern Gesammtbevölkerung von 172,000 Seelen auf 1,385,959 M.(pro Kopf auf.57.), welche Summe gedeckt wurde durch Einnahme aus eigenem Vermögen, Stiftungen u. s. w. im Betrage von 545,443 M. und aus dem städtischen Zuschußß in der Höhe von 586,192, oder pro Kopf der Bevölkerung.40., der geringste Satz in den jüngsten zehn Jahren, in welchen im Durchschnitt.16 M. gezahlt werden mußten. Den höchsten Satz--.93 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>weist das Jahr 188384 auf. Die in der offenen Armenpflege gewährten Unterstützungen beliefen sich in Geld auf 388,105., in Materialien auf 9177., zusammen also auf 397,282 M. Die Geld-Unterstützungen vertheilen sich auf 182 Wittwer, 1965 Wittwen, 743 Ehepaare, 83 ledige männliche und 337 ledige weibliche Personen. Die gesolossene Armenpflege betreffend, enthält der Bericht u. a. Nachstehendes. Die Zahl der verpflegten Kinder überhaupt betrug am 31. März 1888: 280 Knaben und 303 Mädchen, von diesen 583 Kindern waren 527 katholisch, 53 protestantisch und 3 israelitisch. Im Waisenhause befanden sich 250 Kinder, bei Pflege-Eltern in Köln 112, außerhalb Köln's 191, in sonstigen Anstalten 30 Kinder. 69 dem Waisen-Verbande angehörige Lehrlinge haben die Fortbildungsschule der gewerblichen Fachschule und 5 Waisen-Zöglinge die gewerbliche Fachschule selbst besucht. Die Gesammt-Ausgabe für die Waisenpflege belief sich auf 133,979., welcher eine Einnahme von 18,537 M. gegenüber steht. Der Grundbesitz des Armenfonds umfaßte bei Beginn des Berichtsjahres eine Flächengaöße von im Ganzen 3153 Hectar 41 Ar 37 Qu.-Meter. Im Laufe des Jahres wurden verkauft 8 Hectar 34 Ar 36 Qu.-Meter zum Preise von 471,000., und angekauft 14 Hectar 10 Ar 38 Qu.-Meter zum Preise von 44,972 M. Das Gesammt-Areal ist demnach auf 3159 Hectar 17 Ar 39 Qu.-Meter gestiegen. Darunter befinden sich 21 Hoffüter mit einer Gesammtflächengaöße von 1693 Hectar 14 Ar 46 Qu.-Meter. Der Grundbesitz lieferte im Jahre 1887/88 einen Ertrag von 314,877 M. Die gesammte städtische geschlossene Krankenpflege vereinigte sich wie bisher in dem Bürger-Hospital. Im Verwaltungsdienste des letztern waren insgesammt 140 Personen thätig, darunter als Krankenwarte-Personal 1 Oberin, 51 dienstthuende Schwestern und 7 Novizen und Poſtulantinnen der Kloster-Genossenschaft von der Regel des h. Augustinus, und außeadem 25 weltliche Wärter und Wärterinnen. Im Ganzen wurden 7698 Personen im Bürger-Hospital behandelt. Wie in den voraufgegangenen Jahren, so hat sich auch im Berichtsjahre 1887/88 eine wesentliche Abnahme der armen Kranken und eine Zunahme der Kranken III. Klasse ergeben, was vorwiegend auf die Wirkung des Krankenversicherung-Gesetzes vom 15. Juni 1883 zurückgefuührt wird. Die gesammten Verwaltungs-, Unterhaltungsund Verpflegungs-Kosten betrugen 361,741 M. gegen 374,497 M. im Vorjahre. Die Einnahmen an Cur- und Pflege-Kosten betrugen 191,468 M. In der städtischen Irren-Anstalt wurden vom 1. April 1887 bis 31. März 1888 72 Männer und 63 Frauen aufgenommen, und so wurden unter Hinzuählung des Bestandes am 31. März 1887 insgesammt 152 Männer und 155 Frauen in der Lindenburg verpflegt. Als geheilt entlassen wurden 2 Männer und 1 Frau, als gebessert 7 Männer und 6 Frauen. 8 Personen wurden als ungeheilt der Familie zurückgegeben, 83 in eine andere Anstalt transportirt, und 26 Geisteskranke sind in der Anstalt gestorben. Am 31. März dieses Jahres blieb noch ein Bestand von 174 Personen, und zwar 74 Männer und 100 Frauen. Der Religion nach waren unter den im Berichtsjahre Aufgenommenen 111 Katholiken, 20 Evangelische und 4 Israeliten. Nach dem Lebensalter sind die meisten Geisteskranken wie folgt verzeichnet: 18 Männer im Alter von 40 bis 50 Jahren und 16 Frauen im Alter von 80 bis 40 Jahren. Ohne Unterscheidung des Geschlechts entfällt die höchste Zahl der Aufgenommenen mit 33 auf das Alter von 30 bis 40 Jahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Für die Feier des großen Musikfeste zu Pfingsten 1889 ist ungewöhnlich früh ein Comite zusammengetreten, welches zeitig dafür Sorge tragen wird, daß das nächste Musikfest in keiner Weise den größten der vorangegangenen nachstehen wird; Düsseldorf und Aachen haben in den jüngsten Jahren einen Wetteifer bekundet, welcher Köln die Pflicht auferlegt, sich nicht überfluügeln zu lassen. So ist denn ein Programm, welches demnächst veröffentlicht werden soll, festgestellt worden, das den höchsten Ansprüchen genügen wird. Von den alten Meistern bis auf die neueste Zeit (Wagner-Brahms) ist eine ungewöhnlich reiche und manchfaltige Auswahl getroffen, welche, was hier höchst selten der Fall war, wohl bis auf wenige Ausnahmen alle Welt befriedigen dürfte. Wüllner wird ohne Zweifel unter den Solisten unserer Tage die besten auszuuählen verstehen. Wir wollen zum Schluß; die Namen der Meister, von denen Werke aufgeführt werden, nennen: Bach, Händel, Mozart, Beethoven, Schubert, Mendelssohn, Schumann, Berlioz, Wagner, Brahms, Bruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im neuen Volksgarten hat die An- bzw. Umpstanzung von größern Bäumen bis auf weiteres eingestellt werden müssen, da der Vorrath ausgegangen ist. Bis jetzt sind 250 Stück gepflanzt. Die Pflanzung der jungen Gehölze wird noch eifrig fortgesetzt. Der Felsvorsprung im Teiche ist nebst der Terrasse vollendet. Das Dienstgebäude für den GartenDirector ist auch im Rohbau vollendet und soll im Juni k. J. bereits bezogen werden. Im Laufe des Winters werden die Gewächsäuser erbaut, welche in der Nähe der Director-Wohnung angelegt werden. Die Erdarbeiten sind bis auf einen kleinen Theil an der projectirten Restauration und in der süwestlichen Ecke an der Grenze der Wallstraße beendet. Für den Rosengarten, welcher bis zum Frühjahre fertig werden soll, ist das ganze von der Firma Wilh. Koelle&amp; Co. in Augsburg auf der hiesigen Gartenbau-Ausstellung ausgestellte und mit dem ersten Preise ausgezeichnete Rosen Sortiment, an 700 Sorten umfassend, erworben worden. Der umsichtige Leiter der Garten-Anlagen, Hr. Garten-Director Kowallek, hofft, daß etwa im Mai oder Juni der Volksgarten im Großen und Ganzen fertiggestellt sein wird. Das eiserne Gitter, welches den ganzen Park umschließen wird, soll während des Winters angefertigt und im Frühjahr aufgestellt werden. Die städtische Verwaltung beabsichtigt, schon im nächsten Sommer in bzw. vor dem Kernwerk des alten Forts IV auf der ausgeschütteten Terrasse eine provisorische Restauration einzurichten. Der prächtige ausgedehnte Teich wird schon in diesem Winter zum Schlittschuhlaufen benutzt werden können. Es soll zu diesem Hiermit erlaube ich mir, meine geehrten Kunden aufmerksam zu machen, K daß mein Lager für die Weihnacht- Saison completirt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
