<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>10</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>277717</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Prüfung für den einjährig-freiwilligen Militairdienst, welche in der vorigen Woche hierselbst abgehalten wurde, hat ein recht klägliches Ergebnißß gehabt. Von 28 Prüflingen unterzogen 26 sich dem mündlichen Examen, und von diesen erhielten nur sieben den Berechtigungsſchein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Panorama International bietet in dieser Woche einen zweiten Cyclus prächtiger Landschaftsscenerien aus Ober-Italien. Wir verweilen hauptsächlich an dem Lago Maggiore und dem Comer-See mit ihren reizenden Städtchen, Inseln und Villen, sowie der herrlichen Aussicht in's Gebirge. Am Maggiore-See sind neben den Städten Laveno und Baveno namentlich die Borromäischen Inseln bekannt durch die üppige Cultur und die architektonische Pracht, welche auf denselben im Laufe der Jahrhunderte von kunstsinnigen Unternehmern hervorgezaubert worden ist. Die Muschel-Grotte nebst dem Muschel Salon, sowie die Garten-Anlagen auf Isola Bella gehören noch heute zu den berühmtesten Sehenswuürdigkeiten der italienischen Alpen. Die romantische Lage der Städte und Dörfer, dazu der tiefblaue See von der südlichen Sonne beschienen, und auf demselben die leichten, zierlichen Gondeln an den Terrassen und Gärten der luxuriaös ausgestatteten Villen entlang gleitend, dies alles wird uns in trefflicher Farbenzeichnung so schön veranschaulicht, daß wir uns in eine wahre Feenwelt versetzt glauben, in welcher wir gern ein Stündchen verweilen. Auch am Comer-See begegnen wir manchen herrlichen Punkten, welche das Auge des Beschauers in hohem Grade fesseln. Beschreiben lassen sich all' diese Herrlichkeiten nicht, man muß sie sehen, entweder in natura oder wenigstens in einer so plastischen Darstellung, wie sie das Panorama bietet, um sich einen Begriff von denselben machen zu können. Die Wahl der Standorte zur Aufnahme der Perspektiven ist durchweg eine sehr glückliche gewesen, so daß die Wirkung der letztern eine vollkommene ist. Unstreitig darf man den gegenwärtigen Cyclus zu den besten rechnen, welche das Panorama International seither zur Anschauung gebracht hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Parteitag der Centrumspartei der Rheinlande findet am Sonntag den 14.., Nachmittags 3 Uhr, im großen Gürzenich-Saale hierselbst, statt. Der Abg. Dr. Windthorst hat bereits sein Erscheinen zugesagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Heckmann'sche Quartett wird ein zweites Concert schon am Freitag, den 5. d.., veranstalten, weil es kurz darauf eine Concert-Reise nach Südeutschland und Schlesien, und alsdann eine große Reise nach England unternehmen wird. In dem nächsten Concerte kommt eine hochinteressante Novität: Sonate für Pianoforte und Violine von Richard Strauß durch die Herren Musik-Director Butes(aus Elberfeld) und Concertmeister Heckmann zur erstmaligen Aufführung in Köln. Den Schluß bildet Schubert's unvergleichliches Streich-Quintett, bei dessen Aufführung die Heckmanniten dies Mal durch Hrn. Musik-Director Ferd. Grüters(Cello) unterstützt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Auf der Ehrenstrße fiel gestern Nachmittag von der ersten Etage eines Hauses ein Blumentopf herab und verletzte eine Dame nicht unbedeutend an der Schuler. Als ihr der Rath gegeben wurde, gegen den Besitzer der Blumen klagbar zu werden, erklärte sie, gegen"höhere" Gewalt nicht angehen zu wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ehrenfeld, 2. Oct. Man scheint hier zu der Einsicht gekommen zu sein, daß die Zahl der Wirthschaften dem Bedürfnissß vollauf genüge. Von zwölf Gesuchen um Ertheilung der Schank-Concession ist nämlich nur eines bewilligt worden, und anch hier handelt es sich nur um Verlegung einer bereits bestehenden Wirthschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Philharmonische Verein veranstaltet am Samstag den 13. d. im großen Saale der Lese-Gesellschaft ein Concert nebst Ball. Die Veranstaltungen des Vereins haben demselben in Folge der stets gut gewählten und gediegenen Programme immer mehr Freunde zugefuührt. Auch für dieses Concert ist ein sehr abwechselndes Programm in Aussicht genommen; auf demselben figurirt als Hauptnummer das-moll-Concert für Clavier von Saint-Sans, welches eine hiesige junge Künstlerin, Fräulein Johanna Lüdemain, in Begleitung eines zweiten Claviers, zum Vortrage bringen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Rheinischer Zweigverein des evangelisch-kirchlichen Hülfsvereins in vor einigen Tagen hierselbst geründet worden. Dem Vorstande gehören von Kölner Herren Baron v. Plettenberg, Abert Langen und Dr. Grüneberg an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Berlin, 2. Oct.(Privat-Telegramm der Köln. Volksztg.) Ziehung der 1. Klasse 179. königl. preuß. Klassen-Lotterie. (Vormittags.) Ein Gewinn zu 5000 M. fiel auf Nr. 45,547. (Nachmittags.) Zwei Gewinne zu 3000 M. fielen auf Nr. 74,949 und 125,153; ein Gewinn zu 1500 M. fiel auf Nr. 143,450.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
