<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>12</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>277808</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Internationale Sport-Ausstellung. Der Vorstand der pr jectirten Sport-Ausstellung hielt gestern Abend im Weinrestaurant Engel eine Sitzung ab. Das Clublocal ist mit den Emblemen und Darstellungen der einzelnen Sports geschmackvoll ausgestattet. Der Ausstelinnod-Piroctar G.(Goar Goes gaat.jungs-Director, Hr. Georg Hahn, referirte über die bisherigen Vorberei der verschiedenen Abtheilungen für die Ausstellung. Die Jagd lungen der Prrchrngihinungen für die Andsunn und Schieß-Abtheilung wird von Vorstands-Mitgliedern eingerichtet werden. Die großartigste Abtheilung wird voraussichtlich die aeronautische sein, welche von Hru. Küchen mit großem Kosten-Aufwande(etwa 200,000.) organisirt wird. Von öffentlichen Schauturnen wird wahrscheinlich abgesehen werden müssen, da die Turn-Vereine ihre Theilnahme abgelehnt haben. Vorläufig wurde dieser Punkt offen gelassen; jedenfalls wird in Verbindung mit den Spielsports ein Volks-Wettturnen, bestehend in Laufen, Ringen, Werfen 2c. veranstaltet werden. Von einer Regatta wurde endgültig Abstand genommen. Die Geflügel-Ausstellung wird eine große Ausdehnung gewinnen. Abgesehen davon, daß in Deutschland selbst ein großes Interesse für diesen Sport besteht, sind bereits aus dem Auslande, namentlich aus England und Kleinasien, Anmeldungen eingetroffen. Die hiesige Gesellschaft Columbia hat ihre nächstährige Ausstellung mit Rücksicht auf die Sport-Ausstellung in den April verlegt, um alsdann auch an der letztern sich zu betheiligen. Die hiesige Gesellschaft Ornis hat aus derselben Rücksicht auf ihre nächstährige Ausstellung ganz verzichtet. An der Sport-Ausstellung sollen sich alle Geflügeleucht-Vereine in gleicher Weise betheiligen können. Ein größeres Wettrennen auf der Mütheimer Haide soll nicht stattfinden. Für die Hauptwettspiele wurden bestimmte Tage festgesetzt. Ein Tag ist für ein Holzschuh-Rennen in Aussicht genommen, zu welchem sich der Bergische Holzschuh-Rennverein angeboten hat. Im Allgemeinen ist jetzt bereits eine große Zahl Aussteller gesichert, so daß die Erbauung noch weiterer Hallen in Aussicht zu nehmen ist. Mit der Ausstellung soll eine Lotterie verbunden werden, falls eine solche genehmigt wird. Der Ertrag aus derselben soll nicht in den Garantiefonds fließen, sondern lediglich zu Preisen und Prämiirungen verwandt werden. Bezüglich der aeronautischen Abtheilung erfahren wir noch, daß bereits deutsche, österreichische, italienische und russische Clubs ihre Theilnahme angesagt haben. Auch die Betheiligung englischer Clubs steht in Aussicht. Zur Ausstellung gelangt in dieser Abtheilung ein Captiv-Ballon von 10,000 Cubikmeter Inhalt, welcher aus chinesischer Seide in dreifacher Lage gefertigt ist. Außeadem wird ein Ballon von 2000 Cubikmeter für Gesellschafts-(Frei-)Fahrten angefertigt. Für die Lösung des Problems eines lenkbaren Luftschiffes ist bekanntlich von einem Herzog Argyll bei einer englischen Bank die Summe von 50,000 Pfd. Sterl deponirt. Auf der nächstährigen Ausstellung soll nun auch ein solches lenkbares Luftschiff zur Ansicht gelangen, dessen durch flüssige Kohlensäure zu treibender Motor bereits in Arbeit gegeben ist. Die Gesammtkosten für die Ausführung dieses Projectes werden sich auf 60,000 M. belaufen. Die Firma Krupp wird ihre Ballon-Kanonen ausstellen. Endlich wird ein französischer Ingenieur Yon einen vollständigen Ballontrain für eine militairische Luftschiff-Abtheilung vorführen. Nach diesen Mittheilungen scheint die Sport-Ausstellung in der That einen großartigen Umfang anzunehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Am Leystapel sind die Arbeiten zur Vollendung der Werftmauer wieder aufgenommen worden. Bei der anhaltend sinkenden Rheinhöhe war die eine Baugrube schnell ausgepumpt, und wurde die Mauer Samstag früh bis über Wasseröhe gebracht. Jetzt ist man in der andern Baugrube beschäftigt, und wird die Mauer voraussichtlich in einigen Tagen so weit gebracht, daß vom Wasser keine Störung mehr zu befürchten ist. Damit sind alle Hindernisse beseitigt, und werden binnen wenigen Wochen die ganzen Regulirungs-Arbeiten beendigt sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Gewerbe-Verein für Köln und Umgegend hielt gestern Abend der Leiter der gewerblichen Fachschule, Hr. Director Romberg, vor einer ansehnlichen Zuhöverschaft einen fünfviertelsündigen Vortrag über die gewerbliche Ausbildung in Schule und Werkstatt. Der Vortragende wies in der Einleitung auf die vor Jahresfrist erfolgte Gründung eines Verbandes deutscher Gewerbeschuleänner hin, welcher zu Pfingsten k. I. hierselbst seine dritte Wander-Versammlung halten werde, und verbreitete sich dann eingehend über die verschiedenen Arten von gewerblichen Schulen von der Fortbildungsschule bzw. der Handwerkerſchule bis zu den Fachschulen, über ihre Ziele und die Bedingungen für den erfolgreichen Besuch derselben. Dabei wurden auch die Bestrebungen zur Hebung des Handwerks überhaupt kurz berührt und namentlich der Wunsch geäußert, daß bei Vergebung von öffentlichen Arbeiten das einheimische Gewerbe in erster Linie berücksichtigt werde. Der Vorsitzende des Vereins, Hr. Baurath Pflaume, dankte dem Vortragenden für seine Ausführungen, und bat denselben um Aeußerung über die Verhältnisse der hiesigen gewerblichen UnterrichtsAnstalten. Nach den darauf erfolgten Mittheilungen wurde die gewerbliche Fachschule von 345 Schülern, die Gesellen-Fortbildungsschule von 161 und die vier allgemeinen Lehrlings-Fortbildungsschulen von insgesammt 657 Schülern besucht. Auch die mit der Fachschule verbundenen Wirkstätten erfreuen sich sehr guten Besuches, so daß das Gesammtresultat als ein sehr befriedigendes bezeichnet werden müsse. Hr. Director Romberg bat zum Schluß, daß der Kölner Handwerker- und Gewerbe-Stand der gewerblichen Fachschule das bisher bewiesene Wohlwollen auch weiter erhalten möge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wirthe-Innung. Im Verfolg einer bereits im vorigen Jahre abgehaltenen großern Versammlung traten am 6. d. verschiedene Wirthe aller Branchen zu einer vertraulichen Besprechung bei Pohl, Budengasse, zusammen, behufs Gründung einer Wirthe-Innung. Es war eine recht lebhafte Betheiligung und wurde beschlossen, am Donnerstag den 13. d. eine größere Versammlung bei Schatt, Breitestrße, behufs Gründung einer Wirthe-Innung abzuhalten, und soll dort der Vorstand gewählt werden, damit unter Einreichung der Mitgliederliste die Genehmigung der Regierung nachgesucht werden kann. Aus dem Vorgehen der Wirthe erhellt, daß dieselben, durch Constituirung einer Innung, das Bedürfnissß empfinden, als geschlossene Corporation fürderhin ihre Rechte in bezüglichen Fragen geltend zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Baumpflanzungen. Die Glacisweg vor dem Venlorethore sind in den jüngsten Tagen mit jungen Bäumchen bepflanzt worden. Die Anpflanzungen werden noch weiter fortgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>P Liebstähle. Ein in einem Geschäft an der Hohestrße thätiger junger Mann wollte in einem in der Nähe liegenden Laden sich Cigarren kaufen und hatte das Portemonnaie in der Hand, um zu zahlen. In demselben Augenblick wurde er abgerufen und legte in der Eile das Portemonnaie auf den Ladentisch hinter einen Haufen Cigarren, so daß der Laden-Inhaber dasselbe nicht sehen konnte. Als er bald darauf zurückkehrte, war das Portemonnaie bereits von einem andern Käufer mitgenommen worden. Dasselbe enthielt zwei Zwanzig-Markstücke, ein Zwanzig-Markstück mit dem Bildnißß Kaiser Friedrich's III und den Rest in Silber und Nickelgeld</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Während der Nacht wurden mittels Einsteigens durch ein Fenster aus einem Parterrezimmer eine Anzahl Kleidungsstuücke gestohlen; desgleichen aus einem Zimmer am Rothenberg, in welchem zwei junge Leute schliefen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Pulvertransport traf gestern Mittag über die Mütheimer Schiffbarücke hier ein und ging unter polizeilicher Begleitung weiter nach der Aachenerstraße. Ein gleicher Transport traf heute Morgen 84 Uhr in Deutz ein und ging über die feste Rheinbücke am Rhein und Hafen entlang durch die Neustadt nach der Bonner Chaussee.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
