<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>2</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>277869</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der gestrigen Maskensitzung, in welcher Hr. Emannel Mosler den Vorsitz führte, waren außer den beiden großen Karnevalsgesellschaften vertreten die Funken-Infanterie und Funken-Artillerie, welche bekanntlich ihre Betheiligung an dem Zuge auch für dieses Jahr zugesagt haben, die Närrischen Neustädter, die Närrischen Alterthumsforscher und die Eifel, welch' letztere drei Gesellschaften eine Entscheidung über ihre etwaige Mitwirkung bei dem vatersädtischen Feste sich für die nächste Maskensitzung vorbehalten haben. Im Ganzen waren etwa 120 Personen im Louisen-Saale erschienen, ein schwacher Besuch, wenn man bedenkt, daß in Köln nicht weniger wie 42 Faschings-Gesellschaften bestehen. Wie der Vorsitzende berichtete, hat der Versandt von 1100 Circularen an hiesige Einwohner behufs Zeichnung von Wuschüssen zu den Zugkosten einen recht hübschen Erfolg zu verzeichnen; nur von den Anwohnern der Schildergasse ist bis heute noch kein Heller gezeichnet worden. Die Antwort darauf werde, wenn dieselben nicht mehr Gewicht auf die bisherige Bevorzugung dieser Straße am Rosenmontag legten, die Aenderung des Zugweges sein. Die Militairbehoörde hat sich in entgegenkommender Weise bereit erklärt, die nöthigen Pferde zur Verfügung zu stellen, jedoch nur für die im Zuge mitwirkenden activen Militairpersonen. Hr. Mosler wiederholte die in der vorigen Maskensitzung gemachte Mittheilung, daß die Große Carnevalsgesellschaft und die Große Kölner Carnevals-Gesellschaft je fünf Wagen und außeadem den Wagen des Prinzen Carneval und den Schlußwagen stellen werden, während einen erheblichen Theil der Kosten zweier anderer Wagen die beiden internationalen Ausstellungen, welche in diesem Jahre hierselbst veranstaltet werden, übernehmen wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bestätigung. In der jüngsten Sitzung der Großen Kölner Carnevals-Gesellschaft wandte sich der Präsident, Hr. Aug. Wilcke, gegen eine Mittheilung des Kölner Local-Anzeiger vom 7.., laut welcher nach Schluß des großen Lichteß-Maskenballes auf dem Gürzenich der Sohn eines hiesigen Bierbrauers durch einen Messerstich verwundet worden ist. Hr. Wilcke bezeichnete diese Nachricht als unwahr; weder dem Kleinen Rathe seiner Gesellschaft noch dem Polizei-Commissar des betreffenden Bezirks sei von dem Vorfall etwas bekannt. Ob letztere Bemerkung richtig ist, haben wir nicht zu untersuchen. Zur Sache können wir indeß nach genauer Feststellung des Thatbestandes bemerken, daß unsere bezügliche Mittheilung vollkommen richtig gewesen ist. Die Namen des Verletzten, des Thäters und des hinzugezogenen Arztes sind uns bekannt. Auf Bekanntgebung der nähern Umstände wollen wir verzichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Handarbeits-Unterricht. Auch in hiesiger Stadt hat sich unter dem Vorsitze des Herrn Regierungs-Präsidenten v. Sydow ein Ausschuß gebildet, welcher die Frage der Einführung des Knabenhandarbeits-Unterrichtes in nähere Erwägung zu ziehen beschlossen hat. Die hervorragendsten Vertreter der in Betracht kommenden Behörden gehören demselben an. In einer vor kurzem im hiesigen Rathhause abgehaltenen Sitzung wurden Plan und Kosten-Anschlag einer solchen Handarbeitsschule besprochen, auch über die Aufbringung der erforderlichen Geldmittel, die Ausbildung von Lehrern und die Gewinnung geeigneter Meister berathen. Die Papparbeit wurde als am meisten empfehlenswerth bezeichnet wegen der dabei zur Anwendung zu bringenden Regeln der Raumlehre und des Zeichnens; die Errichtung einer solchen Schule für Papp-Arbeit wurde daher in's Auge gefaßt, jedoch beschlossen, zuvor einen genauen Plan hierür auszuarbeiten. Für die Schüler der Volksschulen soll der Unterricht event. unentgeltlich sein, denjenigen der Realschulen und Gymnasien nur gegen ein entsprechendes Entgelt ertheilt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Betriebsstörungen. Wie durch Anschlag am hiesigen Central- Bahnhofe unter dem 12. d. M. bekannt gemacht wird, ist in Folge von Schneewehen der Verkehr auf folgenden Eisenbahn-Strecken noch unterbrochen: Auf den Strecken Halle-Nordhausen-Münden und Freysaleinenfelde nebst Nebenſtrecken ist der Güterverkehr, und auf den Strecken Homburg vor der Höhe-Bodelheim und Höchst-Soden der Gesammtverkehr eingestellt. Die Strecke Holzminden-Scherfede ist wieder frei. Das Betriebsart Neuwied macht bekannt, daß auf den Strecken Au-Altenkirchen-Siershahn, Limburg-Frickhofen. Siershahn-Limburg- Engers-Höhe-Grenzhausen(Westerwaldbahn) wieder regelmäßiger Personenverkehr stattfindet. Die Niedereröffnung des Betriebes auf den übrigen gesperrten Linien werde im Laufe des heutigen Tages(12..) stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wegen Eisganges hat die Könische und Düsseldorfer Rheindampfschifffahrts-Gesellschaft ihre Fahrten bis auf weiteres eingestellt. Auch die Güterschiffe eilen den sichern Häfen zu. Die Schiffbarücke wurde im Laufe des gestrigen Vormittags abgefahren. Mütheimer Schiffchen vermitteln den Verkehr zwischen hier und Deutz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Internationale Ausstellung für Nahrungsmittel und Hausbedarf. Von der Ausstellungs-Leitung wird der Köln. Ztg. Folgendes mitgetheilt."Eine Bemerkung in Ihrer letzten Wochen-Plauderei muß im Publicum den Glauben erwecken, als wenn die in diesem Jahre stattfindende Internationale Kochkunst-Ausstellung, bzw. deren Leitung mit dem Vorstande der-Internationalen Ausstellung für Nahrungsmittel und Hausbedarf- nicht einig gehe. Thatsächlich gehen die Vorstände der beiden Ausstellungen vollständig Hand in Hand, und die Kochkunst-Ausstellung bildet nur deshalb eine Sonder-Ausstellung, weil die in derselben zur Ausstellung gelangenden Gegenstände verderblicher Natur sind, ein Umstand, der eine nur kurze Dauer dieser Ausstellung bedingt. Es ist klar, daß an Ausstellungen von der Bedeutung der"Internationalen Ausstellung für Nahrungsmittel und Hausbedarf andere auf kurze Dauer berechnete Unternehmungen sich anlehnen müssen. Wir hoffen, neben der Kochkunst-Ausstellung noch mehrere andere solcher Zeit-Ausstellungen, wie Blumen-Ausstellung, Obst- und Gemüse-Ausgeklung u. s. w. mit unserm Unternehmen zu verbinden, Veranstalangen, welche nur dazu beitragen können, die Bedeutung der Hauptausstellung zu vermehren." * Sport-Ausstellung. Hierzu schreibt der Bicycle-Club Köln  der Köln. Ztg. Folgendes:"Der Club steht zu der Internationalen Sportausstellung, die nur für die Dauer einiger Monate berechnet ist, in keiner weitern Beziehung, als daß er die Leitung der zwei Rad-Wettfahrten, welche die Ausstellung in ihr Programm aufgenommen, übernimmt. Wir brauchten uns also auch nicht von der Ausstellung zu krennen, wie eine Bemerkung in Nr. 39, I. Bl., irrthümlich besagt. Unser Unternehmen, bestehend in Anlage eines Sportplatzes zur Abhaltung von Velociped-Rennen, Scheibenschießen, Ballschlagspiele, Eislauf u. s. w. ist ein ganz selbständiges und hat besonders die Hebung des Sports in unserer Stadt im Auge. Wir rechnen auf die Unterstützung aller Kreise der Bürgerschaft, damit Köln in Hinsicht auf den Sport nicht länger hinter andern Städten wie Berlin, Hamburg, Hannover, Frankfurt, München, Wien rc. zurückstehe. Unsere Anlage</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Dauer von zehn Jahren berechnet und verspricht in jeder Hinsicht eine würdige zu werden."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Panorama International bringt in dieser Woche einen Cyklus aus den Prachtschlössern des englücklichen Königs Ludwig II. von Baiern, dessen erschütterndes Ende durch die jüngste Katastrophe in der öösterreichischen Kaiserfamilie wieder lebhaft in die Erinnerung zurückgerufen worden ist. Die Schlösser Hohenschwangau und Neuschwanstein, durch welche wir einen hochinteressanten Rundgang antreten, kann man als getreue Spiegelbilder des Geisteslebens dieses edeln, kunstsinnigen Fürsten ansehen, und bei Betrachtung all' der Einzelheiten in diesen märchenhaften Königsburgen empfinden wir gewissermaßen die innere Verwandtschaft zwischen Genie und Wahnsinn. Ueberaus wohlthuend berührt der moralisch ernste, frommeläubige Zug in dem Charakter Ludwig's II., welcher auch den Kunstschaöpfungen in seinen Lurusschlössern anhaftet. Im Uebrigen lassen sich die Schönheiten der verschiedenen Schloßpartieen nicht schildern, man muß sie entweder in natura oder wenigstens in einer so vorzüglichen Wiedergabe, wie das Panorama sie bietet, gesehen haben, um von der Großartigkeit in Anlage und Ausführung sich einen Begriff machen zu können. Die Prunk- und Wohn-Gemächer enthalten Meisterwerke moderner Sculptur, Malerei und des Kunsthandwerks. Der Bilder-Cyklus an sich gehört technisch zu den vollkommensten, welche das Panorama seither hat vorführen können. Die Einrichtung der einzelnen Räume ist so genau wiedergegeben, daß selbst die zahlreichen Wandmalereien deutlich hervortreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein eisernes Frachtschiff mit einer Ladung von 15,000 Centner, welche meist aus Holz und Fässern bestand, landete gestern Morgen im hiesigen Zollhafen. Bei der Einfahrt gerieth das Schiff auf den Anker eines daselbst schon liegenden Schiffes und erhielt einen Leck. In Folge dessen mußte die Ladung, welche nach Mannheim bestimmt war, in ein Lichterschiff umgeladen werden. Man ist mit dem Auspumpen des Schiffes beschäftigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Unfall. Gestern Morgen kam auf der Ehrenstrße ein Conditorgehülfe, welcher ein mit Zuckerwaaren schwer belastetes Tragbett zu einer Festlichkeit tragen sollte, zu Fall. Die schönen Sachen zerbrachen natürlich alle und verdarben. Mit schwerem Herzen trat der Gehülfe den Heimweg an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Verungluückt. Von dem Abends 8 Uhr 5 Min. von hier abgehenden Personenzug Köln-Koblenz stürzte vorgestern ein Packmeister aus Koblenz, Vater von neun Kindern, bereits zwanzig Jahre EisenbahnBeamter, kurz vor Brühl von dem Trittbrett und gerieth unter die Räder. Er blieb sofort todt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln-Deutz, 12. Febr. Die Zinsen der Stiftung Neuhöffer für ein armes, aber fleißiges und braves katholisches Brautpaar sollen in nächster Zeit vergeben werden. Zu dem Betrage des laufenden Jahres kommen noch die Zinsen des vorigen Jahres. Bewerbungen sind an das Oberbürgermeister-Amt Köln zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Africa-Verein. Am Freitag wurde im Saale der Bierbrauerei des Herrn A. Conzen hierselbst von Seiten der Pfarre von St. Mauritius ein Zweigverein des Africa-Vereins deutscher Katholiken geründet, welchem zahlreiche Mitglieder beitraten. Es wurden einstimmig gewählt: Herr Stadt-Dechant und Ehren-Domherr Thomas als Ehren-Präsident, Herr Appellations-Gerichtsrath a. D. v. Hagens zum Präsidenten, Herr Ed. v. Aken zum Schatzmeister und Herr Balth. Jos. Auer zum Schriftführer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Bonn, 11. Febr. Ueber die geplanten Trambahnen Bonn-Godes berg-Mehlem und Bonn-Köln schreibt die Bonner Zeitung:"Seit Jahr und Tag betreibt ein aus hiesigen geachteten Bürgern bestehender Ausschuß, dem die ausgiebigsten Geldmittel zur Verfügung stehen, den Bau der Linie Bonn-Godesberg-Mehlem. Die desfallsigen Pläne und Concessionsgesuche sind wiederholt bei der Provincial-Behörde in Düsseldorf eingereicht worden. Die thatsächliche Ausführung des Projectes ist aber bisher dadurch verzögert worden, daß der Provincial-Landtag und der Provincial-Ausschuß dem Projecte gegenüber eine ablehnende Haltung einnahmen. Der Ausschuß hat jedoch nun die Bedenken der Provincial-Verwaltung beseitigt. Wir wissen aus sicherer Quelle, daß die besten Aussichten gewonnen sind, um die Ausführung der Trambahn Bonn-Godesberg- Mehlem noch in diesem Sommer zu Stande zu bringen. Die Erreichung dieses günstigen Resultates ist nur dadurch möglich gewesen, daß unser Bonner Trambahn-Ausschuß die Erbauung der Linie nicht als ein Gründergeschäft, sondern als eine gemeinützige Angelegenheit aufgefußt hat, und daß die dem Ausschuß angehörenden Personen schon an und für sich die Gewähr bieten, daß sie ihr Werk auch in gemeinütziger Weise zur Durchührung bringen werden. Die Anlage der Trambahn von Köln nach Bonn ist so gut wie gesichert. Die Pläne zu dieser Bahn sind im Laufe des verflossenen Herbstes von Hrn. Baurath Philippi aus Stuttgart im Auftrage der Darmstädter Bank gefertigt und die nöthigen Concessionsgesuche bei den zuständigen Behörden eingereicht worden. Auch dieser Bahnbau dürfte während des kommenden Sommers vollendet werden." Die Organisation der Krankenversicherung beruht auf dem berufsgenossenschaftlichen Princip. Die strenge Durchührung dieses Princips hat zur nothwendigen Folge die Decentralisation der Krankenversicherung: so viel Gewerbe- bzw. Betriebs-Arten, so viel Kassen. Am stärksten kommt dieser Grundsatz in größern Städten zur Geltung, wo für jede Art oder für einige verwandte Berufsgenossen je eine Kasse geründet ist.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Rheinhöbe 13. Febr., Morgens 7 Uhr 1,70 m--.06 m.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Nach dem 2. Act findet eine längere Pause statt. d Einlaß 6, Anfang 612, Ende nach 10 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
