<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>3</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>277891</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Geburtstagsfeier. Ein Schuhmacher, welcher vorgestern Abend in seiner an der Friesenstrße gelegenen Wohnung seinen Geburtstag feierte, gerieth mit seinen geladenen Freunden und Bekannten in Wortwechsel, welcher auf der Straße in Thätlichkeiten überging. Das Geburtstagskind wurde ganz gehörig verhauen und trug mehrere blutige Kopfverletzungen davon. Durch die Rauferei war ein Volksauflauf entstanden. Einem des Weges kommenden Herrn, der nach der Ursache des Spektakels fragte, erwiderte ein Betheiligter:"O, he wehd nor jett Gebootsdag gefeuert."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Carneval. Zu den angenehmen Einzelheiten aus dem dieseährigen Carnevalsleben kann ich noch, so schreibt man uns, eine hinaufügen, welche so recht geeignet ist, den Einzug der frohen Laune in "alle" Herzen darzuthun. In der Heinrichstraße zogen am Montag zwei Blinde tanzend und springend Arm in Arm daher. Während der Eine mit seinem Stock stete Fühlung mit der Trottoirkante hielt, erklang aus Beider Kehlen voll und kräftig:"Et es'ne Grümmel en der Trööt". Gar Manchen mag dieses Bild mit aufrichtiger Freude erfüllt haben."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Etwa achtzig Ziegelsäcker(Wallonen) trafen gestern hier ein und begaben sich nach Nippes, wo sie Brieftauben fliegen ließen, um ihre glückliche Ankunft im Heimathlande anzuzeigen. Hoffentlich wird den Leuten, welche gewöhnlich als die ersten Frühlingsboten bezeichnet werden, bald das zu ihrer schweren Arbeit nöthige warme Wetter folgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Liebstähle. Mittels Einsteigens in eine Wohnung am Pantaleonswall wurden ein Paar goldene Ohrringe und zehn Mark in kleiner Münze gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Von einem Kohlenlager an der Achterstrße ist nach und nach eine größere Menge Steinkohlen im Werthe von etwa 90 M. entwendet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Hochstapler. Zu einem mit seinem Schiffe im Rheinauhafen vor Anker liegenden holländischen Schiffer kam ein Unbekannter und ersuchte denselben, für ihn in Holland ein Schiff zu bauen. Das Geschäft kam zu Stande und wurde der Preis auf 15,000 M. vereinbart, welche der Fremde gleich bezahlen wollte. Er bestellte den Schiffer zu dem Zweck in ein Hotel, wo die Zahlung erfolgen sollte. Als die Beiden sich im Hotel trafen, verlangte der Unbekannte vorher eine Caution von 300 M. von dem Schiffer, welcher ihm denn auch seine ganze Baarschaft mit 290 M. gab. Hierauf überreichte der Unbekannte dem Schiffer ein Packetchen in blauem Papier, in welchem das Geld enthalten sein sollte; alsdann entfernte er sich unter dem Vorgeben, daß Wer für 1 Mark vierteljährlich eine frisch und volksthümlich gehaltene liberale Zeitung lesen, dieselbe aber erst prüfen will, der bestelle sich bei der unterzeichneten Expedition eine Probenummer der vom 1. April Dieses von Ed. Müller-Gotha redigirte, liberale Volksblatt bringt täglich Leitartikel, politische Rundschau, Tagesneuigkeiten, Gerichtszeitung, Handels-Nachrichten nebst Courszettel der Berliner Böre und in dem täglichen spannende Romane bekannter Schriftsteller, zuerst: "Geheimnisßvolle Mächte" von Rodt-Calkum.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>W Köln-Deutz, 8. März. Gestern Nachmittag brach auf dem Schnellert hierselbst der Sohn eines an der Siegburgerstrße wohnenden Sattlers durch das Eis und war sofort in der Tiefe verschwunden. Gleich darauf kam derselbe wieder mit dem Kopfe zum Vorschein. Ein sechzehnähriger Handlungslehrling von hier benutzte diesen Augenblick, um den Verungluückten herauszuziehen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Mit der Errichtung eines Bedürfnissßhäuschens neben dem Rathhause hierselbst hat man bereits begonnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 8. März. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..20 das Pfund. Eier 1,80 das Viertel. Hasen 0,00, Kaninchen 1,00 das Stück. Hinkel 4,00, Tauben 1,00 das Paar. Truthahn 12.00, Hühner 2,00, Enten .00, Gänse 0,00 das Stück. Hecht 1,00, Aal 1,60, Karpfen.80. Salm 3 20, Schleien 0,70 das Pfund. Ochsenfleisch 0,60, Kalbfleisch 0,60, Hammel; fleisch.60, Speck, geräuchert.80, gesalzen.70, Schmalz 0,7 .50, Zwiebel 0,08 das Pfd. Aepfel 9,00 die 100 Pfd. 4,00, rothe 4,60, Nieren- 6,50 die 100 Pfund.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Das neue Justizgesäude. Unter den größern öffentlichen Bauten, welche im Laufe dieses Jahres in Angriff genommen werden, steht das neue Justizgesäude mit in erster Linie. Der Fertigstellung desselben wird um so mehr in den betheiligten Kreisen mit Interesse entgegen gesehen, als der jetzige zerfahrene Zustand der Räumlichkeiten der Gerichtsbehoörde zu vielfachen Unzutraäglichkeiten Veranlassung gibt. Bereits im Vorjahre wurden die Ausschachtung- und Fundamentierungsarbeiten für den südlichen Theil fertiggestellt, und anfangs April wird mit dem Weiterbau begonnen werden. Für die Aufführung des Mauerwerks ist eine Frist bis anfangs nächsten Jahres vorgesehen, und das Gebäude muß bis dahin unter Dach gebracht sein. Mit der Ausführung wurde der hiesige Maurermeister Peter Streifer, der Erbauer der Taubstummen-Schule, betraut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
