<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>2</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>277879</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Eröffnung des Kaiserhofs. Zugleich mit unserer herr lichen Neustadt ist in den alten Stadttheilen eine Anzahl großartiger Geschäfishäuser und zu Restaurations-Zwecken dienender Locale entstanden, die nicht bloß in ihren großen Raumverhaältnissen, sondern auch in ihrer reichen architektonischen und decorativen Ausschlückung einen ausgesprochen großstädtischen Charakter zur Schau tragen. Wiederum ist ein prächtiges, der Erholung und Unterhaltung gewidmetes Etablissement vollendet, und das in erstaunlich kurzer Zeit. Wer den Hauptsaal des neu erbauten Kaiserhofes an der Salomonsgasse betritt, ist in hohem Maße erstaunt ob all des Glanzes, der sich in diesem großen Raume entfaltet. Weniger von der Absicht ausgehend, das einen reinen Stil begehrende Auge des Kunstkenners zu erfreuen, als eine effectvolle, von der Farbe lebhaft unterstützte Gesammtwirkung zu erzielen, hat hier der Erbauer, Hr. Architekt Tony Leinen, einen Saal geschaffen, der den Besuchern einen in der That herrlichen Aufenthalt gewährt, zumal auch eine der wichtigsten Fragen, die der Ventilation, glücklich gelöst erscheint. Der Saal, in hocheleganter moderner Ausführung, bildet ein Quadrat, hat einen Flächeninhalt von 320 Quadrat-Meter und ist 8 Meter hoch. Sechszehn Marmorsäulen(Imitation) tragen die reich ichückte Decke. An den beiden Wänden, nach der West- und Ost-Seite, sind u Vverhalb der Capitelle sich bildenden Bogen mit Gemälden ausgefüllt, an der Nordseite befinden sich an dieser Stelle drei Glasmalereien, die drei Kaiser veranschaulichend, während sich der Frontseite entlang eine Galerie hinzieht. Große Spiegel zieren die Wände, überall zeigt sich reiche Vergoldung. Eine vortreffliche elektrische Anlage-- von der Elektrischen Gesellschaft in Bamberg ausgeführt-- beleuchtet in schönster Weise den herrlichen Raum durch ein zartes Glülicht, in welches sich der Schein einer Bogenlampe mischt, die in der Mitte des Saales durch Glasüber achtung hindurch leuchtet. Unter dem Hauptsaal, welcher 500 Personen faßt, befindet sich ein Raum mit zehn Billards,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>nten gie gnern tag, 30 Hotelzimmer enthalten. Das ganze Local ist in seiner Gestalt und innern Einrichtung so praktisch, schön und welche an der Erbauung und sonstigen Hermitgewirkt, wohl genannt zu werden verdienen. Es sind dies an. Saniasten Jaa.. den. Leinen, der Zimmermeister H. Königstein, der Dachdecker- und Klempner-Meister Paffendorf, der sch durch diego er.Rodel-- die beiden Letztern haben M die geschma, pelle Ausführung ihrer Arbeiten ganz besondere Dier Schzretnen uu." G. 9. h un der Schlossermeister Esser. eine Schoätzung: ad Seien dort an besorgten W. Cremer und Roß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Brauerei-Verkauf. Die altbekannte Baierisch-Bier-Resta</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>c an.##1au an der Kleinen Sandkaul ist für den Preis von 295,000..(einschliefßlich Inventar) in den Besitz der Brauerei von</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bavier in Neuwied-Weißenthurm übergegangen. Der von einem andern hiesigen Blatt angegebene Preis von 300.000 M. ist irrig, eben so indem die B weret deselben mit der Brauerei der Herrnhuter Brüdergemeinde in Neuwied nichts gemein hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In eine gefährliche Lage gerieth ein junger Mann, welcher an einem Hause an der Christophstrße zur Förderung der Zugluft im gi. das Dach klerterie, um emn Ofenrohr auf den Kamin zu setzen. Plötzlich rutschte die Leiter, welche er an den Kamin gestellt Es wird hiermit zur öffentlichen kenntnisß gebracht, daß durch Beschlußß der Stadtverordneten-Versammlung und im Einverstaändnissß mit der königlichen Polizei-Direction der von dem Vorplatz der Kirche in Poll in der Richtung zu dem Friedhofe führende Weg, welcher von dem ehemaligen Kielshofe begrenzt wird, den Namen "Kiesweg" erhalten hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein neu rühmt und von empfohlen und Procedur ist in ise an der schmalen Dachrinne hängen ihn andere Hausbewohner aus di Mittel gegen den Schnupfen Dawson im Correspondenzblatt für besteht im Einathmen von Kampferfolgender Weise vorzunehmen: Man</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Herzog von Teck, einer der angesehensten Familien AltEnglands entstammend, kam gestern Vormittag, von London kommend, hier an und fuhr nach Bruchsal weiter, um von dort nach Stuttgart sich zu begeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Ball-Zeit naht für diesen Winter ihrem Ende, und im Zusammenhang hiermit stehen die zahlreichen Schluß-Tanzeränzchen, welche in diesen Tagen allenthalben von gelehrigen Tanz-Schülern und Schülerinnen veranstaltet werden. Bei solchen Gelegenheiten zeigen diese zum ersten Male öffentlich ihre Fertigkeit im Springen und Hüpfen nach Tact und Methode, die sie unter kunstverstaändiger Leitung nach mancherlei Mühen und Fehltritten sich angeeignet haben. Dieser Art war auch das Tanzeränzchen, welches die Schüler und Schülerinnen des Tanz- und Anstands-Lehrers Hrn. Wilh. Bock am Mittwoch-Abend im großen Saale der Lese-Gesellschaft arrangirt hatten. Etwa 500 Personen, den bessern Bürgerfamilien angehörend, nahmen an dieser Festlichkeit Theil. Der Verlauf des Balles machte dem Lehrer große Ehre; denn auch die zur Kritik geneigten ältern Damen wußten an den Bewegungen der jungen mit breiter Straßenfronte und Anfahrt am Hohepfortendasselbe eignet sich auch für Wirthschaft.* ca. 2900-Fuß, büchel, ist zu verlaufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Im Feuilleton Romane von ersten Schriftstellern. Probe-Abonnements beijeder für März 34.,Pennige,# 65,000 Abonnenten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
