<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>2</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>277858</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der König von Belgien traf nebst Gemahlin heute Morgen 7 Uhr 50 Min. auf dem hiesigen Bahnhofe hier ein und fuhr 8 Uhr 30 Min. nach Berlin weiter. Das Königspaar begibt sich bekanntlich nach Wien, um an dem Leichenbegaäogniß ihres Schwiegersohnes, des Kronprinzen Rudolph von Oesterreich, Theil zu nehmen. 944e ue</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Internationale Ausstellung für Nahrungsmittel und Hausbedarf. Im"Römer" hielt gestern Abend der Vorstand der Sonder-Ausstellung für Kochkunst, Conditorei, Volksernährung 2c. eine Sitzung ab, an welcher auch Vertreter der Fleischer und der Bäcker-Innung Theil nahmen. Als Vertreter der GeneralDirection wohnte der Versammlung Hr. A. Vrancken bei, welcher in einem längern Vortrage über die bis jetzt erfolgten Arbeiten berichtete. Fast ein Drittel der langen Hallen ist bereits fertig gestellt. Die städtischen Gas- und Wasser-Werke sind mit der Ausarbeitung der Pläne für die Gas- und Wasser-Zufuhr beschäftigt. Die Pläne für die innere Decoration der Gebäude sind beendet und eine Menge. Decorations-Material beschafft. Die Restauration in den Hauptausstellungshallen ist den Herren May und Helmes übertragen. Während in der ersten Zeit die Anmeldungen für die Hauptabtheilung"Nahrungsmittel sehr zahlreich eingingen, sind in letzter Zeit für die Abtheilung"Hausbedarf" eine Menge Anmeldungen erfolgt. Namentlich hat das Preisausschreiben der Direction großen Beifall gefunden. Der Entwurf zu den Diplomen 2c. ist Hrn. Maler Toni Avenarius übertragen. Die internationale Jury soll nur aus Männern zusammengesetzt werden, welche die Aussteller selbst wählen. Auch das Ausland betheiligt sich lebhaft an der Ausstellung. Der Delegirte für Wien hofft am 15. März die öösterreich-ungarische Abtheilung vollständig fertig zu haben. Wie mitgetheilt wird, sollen in den nächsten Tagen die Arbeiten für die Annexbauten im Kaisergarten in Angriff genommen werden. Mit der Actien-Gesellschaft"Helios" in Ehrenfeld ist die elektrische Beleuchtung vereinbart worden. Dieselbe besteht in 75 Bogenlampen und 400 Glülampen Auch andere Elektricitaätswerke haben ihre Theilnahme angemeldet. Die Firma G. Bausch stellt einen Maschinensaal einer Chocoladenfabrik aus. Hr. Stadtrath Neuß wird einen elektrischen Colossal-Springbrunnen von 14 Meter Höhe und 15 Meter Bassindurchmesser mit 48, Wasserspeiern aufstellen. Zu beiden Seiten desselben werden sich Nachbildungen der Leuchtthuürme von Ostende und Scheveningen erheben. Die Concerte sind dem Capellmeister des Pionier-Bataillons übertragen. Für den Festplatz sind alle Bauten vergeben. Ein besonderer großer Volksplatze dient zu Volksbelustigungen, Luftballon-, Carousselfahrten. Ein Festsaal von der Größe des Gürzenich nimmt die tempororaire Ausstellung auf und dient zu großen Aufführungen, wie Gesangwettstreite u. s. w. Eine complete Bäckerei, eine Wurst-Fabrik und eine Getreide-Mühle sind fest angemeldet. Man hofft bestimmt die Ausstellung am 18. Mai fertig eröffnen zu können. Die Ausführungen des Redners wurden mit Beifall aufgenommen. Derselbe erklärte sich auch bereit, als Garantie-Fonds für die Separat-Ausstellung für Kochkunst u. s. w. 10,000 Mark beim A. Schaffhausen'schen Bankverein zu hinterlegen. Die Versammlung wurde um 11 Uhr geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Criminalpolizei machte einen guten Fang. Dieselbe nahm in Köln-Deutz einen wegen eines Korbdiebstahls in Kalk verfolgten Menschen fest, wobei sich herausstellte, daß derselbe mit einem seit längerer Zeit wegen verschiedener größerer Liebstähle steckbrieflich verfolgten Tagelöhner identisch ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln-Deutz, 31. Jan. Heute Mittag fand man am Fischerzelte unterhalb der festen Rheinbücke hierselbst einen etwa 25 bis 30 Jahre alten Mann erschossen vor. Derselbe hatte in der rechten Hand einen kleinen, zierlich gearbeiteten Taschen-Revolver, welcher noch mit mehrern Patronen geladen war. Aus den Schriftstücken, welche sich bei dem Selbstörder vorfanden, ging hervor, daß derselbe ein Apotheker-Gehülfe aus Elberfeld ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
