<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>1</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>277830</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine neue Polizei-Verordnung betreffend die Anlage von Ziegeleien im Regierungsbezirk Köln wird in der jüngsten Nummer des Amtsblattes der kgl. Regierung hierselbst veröffentlicht; dieselbe ist datirt vom 22. December 1888. Die bezügliche Polizei-Verordnung vom 1. Februar 1869 ist aufgehoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Ermittelung des Ernte-Ergebnisses für 1883 soll im Februar d.., wie alleährlich, im Deutschen Reiche vorgenommen werden. Die Ermittelung erfolgt im hiesigen Bezirke für jede politische Gemeinde unter Leitung der Kreisbehörde durch die Orts-Communal- behörde dahin, daß für jede solche Gemeinde der Durchschnitts-Ertrag jeder einzelnen im Erhebungs-Formular genannten Fruchtart in Kilogramm der Erntemasse festgestellt wird, welche im Jahre 1888 im Erhebungsbezirk vom Hectar der mit der betreffenden Fruchtart angebauten Fläche durchschnittlich gewonnen worden ist. Behufs dieser Ermittelung sollen, laut einer Bekanntmachung der kgl. Regierung hierselbst, von Seiten der Kreis- bzw. Orts-Behörden für jede bzw. mehrere politischen Gemeinden Schätzungs-Commissionen aus Personen gebildet werden, welche genaue Kenntnisß der örtlichen Verhältnisse besitzen, sich des Vertrauens der Gemeinde-Angehörigen erfreuen und an der vorgeschriebenen richtigen Ermittelung Interesse nehmen, so daß sie der Sache ihre ehrenamtliche-- unentgeltliche-- Mitwirkung zu schenken bereit sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine interessante Billard-Partie fand vor einigen Tagen in einem hiesigen Restaurant zwischen zwei Kölner Herren statt. Im Verlauf des Spiels, welches auf 250 Points angesetzt war, gelang es einem der Herren, mit einer meisterhaft gespielten Serie von 139 Points die Partie zu beendigen. In einem vorhergegangen Spiele hatte derselbe Herr schon eine Serie von über 60 Carambolage zu verzeichnen gehabt. Jedenfalls ; ganz hervorragende Leistungen für Billardliebhaber.  0 Verhaftet. Am Mittwoch-Abend wurden durch vier Schutzleute fünf lüderliche Dirnen in einer Wirthschaft an der Großen Neugasse verhaftet. Der Zuhälter einer der Dirnen verfolgte die Schutzleute bis an das Museum und suchte das betreffende Frauenzimmer zu befreien. Als man ihn festnehmen wollte, ergriff er die Flucht. Später, um 11 Uhr, wurde die unheimliche Wirthschaft durch drei Schutzleute geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Diebstahl. Vorgestern Abend gegen 8 Uhr wurde einem Fuhrmann auf dem Wege vom Museum nach dem Appellhof ein Ballen Nessel im Werthe von 200 M. vom Wagen gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Straßenpolizei-Verordnung, welche in Köln seit dem 20. November 1868 in Kraft besteht, wird mit dem 1. Februar dieses Jahres unter Zustimmung des Gemeinde-Vorstandes aus auf den Bezirk der einverdingung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Von der Familie Metz ist uns die Mittheilung zugegangen, daß die in der Montags-Nummer des Kölner Local-Anzeiger vom 31. Dec. v. J. gebrachte Notiz, wonach das Haus des Schneiders und Tuchändlers Herrn Reger am Wallrafsplatz von der genannten Familie käuflich erworben sei, auf einem Jrthum beruhe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Rhein ist seit einigen Tagen in Folge der trockenen Winterung wieder stark gefallen. Unter diesen Umständen dürfte bei anhaltendem Frost bald Eisgang eintreten, wie es im vorigen Jahre um diese Zeit schon der Fall war. Der Rheinauhafen ist jeden Morgen mit einer ziemlich starken Eisschicht bedeckt, welche aber durch das Aus- und Einfahren der Schiffe schnell zerstört wird. Der Sicherheitshafen am Thürmchen ist schon theilweise mit einer dünnen Eisdecke überzogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Weihnachts-Bescheerung. Wie in frühern Jahren, so veranstalten auch dies Mal die Vorsteherinnen der drei städtischen Kindergarten(Altenbergerstrße, Spulmannsgasse und Waisenhaus) für die ihrer Obhut anvertrauten Kinder, welche bekanntlich noch nicht das schulpflichtige Alter erreicht haben und zumeist weniger begüterten Bürgerklassen angehören, eine Weihnachts-Bescheerung, die morgen Nachmittag im großen Saale der Lese-Gesellschaft stattfindet. Die hierür erforderlichen Mittel sind durch Sammel-Liste beschafft worden, und waren, wie uns mitgetheilt wird, der Geber zwar viele, aber die Gaben meist klein. Freilich ist die Zahl der Bescheerungen auch eine so große, daß, wer zu jeder Gelegenheit auch nur in bescheidenem Maße beitragen wollte, eine ganz erhebliche Summe zur Verfügung haben müßte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Diebstahl. In der Langgasse wurde ein auf Federn ruhender Handwagen entwendet, auf welchem eine Kiste mit 70 leeren Flaschen in Strohmülsen stand. An dem Karren befand sich ein Hundegeſchirr; auch war derselbe mit dem Namen des Eigenthuümers versehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln-Deutz, 3. Jan. In der Neujahrsnacht verletzte sich ein junger Mann von hier beim Schießen aus einer Pistole derart, daß seine Aufnahme in's Hospital erfolgen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
