<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>12</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>277807</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Frankfurter Trio, durch seine jüngst unternommene Kunstreise rühmlichst bekannt-- J. Kwast(Clavier), Fr. Bassermann(Violine) und H. Becker(Cello)-- gibt heute Abend 7 1/4 Uhr im Isabellen-Saal einen Kammermusik-Abend. Das Programm enthält: 1. Trio von Joh. Brahms; 2. Sonate für Clavier und Cello von Beethoven(op.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>I. Katholische Feiertage. Laut einer Verordnung des Herrn Oberbürgermeisters Becker sollen nunmehr auch alle katholischen Feiertage bei der städtischen Verwaltung als officielle betrachtet werden. Bis heran galt die Mehrzahl derselben theils gar nicht, theils nur als sogen. halbe Feiertage"". Die in der Verfügung genannten Feiertage sind folgende: Neujahr, Heilige drei Könige, Mariä Lichteß, Mariä Verkündigung, Charfreitag, Ostermontag, Bußtag, Christi-Himmelfahrt, Pfingstmontag, Frohnleichnam, Peter und Paul Allerheiligen, Mariä Empfäogniß, Erster und Zweiter Weihnachtstag</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfälle am Eigelstein. Vor einiger Zeit brach auf der a der Bierbrauerei von D. Bühl am Eigelstein angelegten Treppe eine Frau ein Bein. Vorgestern ereignete sich ein zweiter Unfall daselbst. Ein Knabe, welcher in der Wirthschaft Bier holen sollte, siel nämlich von der Treppe herunter, und wurde bewußtlos nach Hause getragen. Diese Treppen-Anlagen vor den Häusern, welche die Bahnbauten am Eigelstein nothwendig gemacht haben, werden wohl noch manche Opfer fordern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Kölner Männergesang-Verein veranstaltete vorgestern im großen Saale des Gürzenich eine Liedertafel, welche sehr stark besucht war. Regiments Nr. 16 unter Leitung ihres Capellmeisters W. Been übernommen. Dieselbe spielte u. a. den Triumph-Marsch aus der Oper"Die Königin von Saba" von Gounod, die Ouverture zur Oper"Die lustigen Weiber" von Nicolai, Melodieen aus der Oper"Lohengrin" von R. Wagner, und"Toreador et Andalousie" von Rubinstein. Die Ausführung der Stücke war recht exact und fand auch lebhafte Anerkennung; doch schien das Orchester an einzelnen Stellen für den großen Gürzenich Saal an Klangülle nicht auszureichen. Der Kölner Männergesang-Verein begeht seine Festlichkeiten meistens im engern Familienkreise in der Wolkenburg, so daß dem großen Publicum verhältnissßmäßig selten Gelegenheit geboten ist, an den Sangesleistungen desselben sich zu erfreuen. In den jüngsten Monaten hat der Chor eine erhebliche Verstärkung erfahren, welche ihm in dem großen Gürzenich-Saale sehr zu statten kam. Zuerst sang der Vereinschor das lustige, feuerige Lied der Matrosen aus der Oper"Der fliegende Holländer" von R. Wagner, bei dessen Vortrage man namentlich die reine und deutliche Aussprache anerkennen mußte, welche bei dem schnellen Tempo des Liedes große Uebung erfordert. Außeadem sang der Verein den Chor"So viel Stern' am Himmel stehen" von E. S. Engelberger,"Wohin mit der Freud"" von Fr. Silcher und die bekannte Composition des Vereinsdirigenten, Herrn Musik-Directis Heinr. Zöllner,"Das Fest der Rebenbluüthe". Durchweg waren diese Chor-Vorträge als künstlerisch vollendete Leistungen zu betrachten, wodurch der Verein seinen Ruf als die edelste Pflegetätte des rheinischen Männergesanges von neuem bewährte. Als Solisten waren für den Concert- Abend die Mitglieder der städtischen Oper, Frl. Constanza Donata und Herr Karl Mayer angemeldet, welche am selben Abend im Stadt-Theater in der Oper Mignon singen mußten. Auch für solche geschulte Kräfte ist es eine große Anforderung, nach einer Oper-Aufführung noch in einem Concerte aufzutreten, und es erschien deshalb sehr erklärlich, daß Herr Karl Mayer seine Mitwirkung absagen ließ. Frl. Donata erschien trotz der überstandenen Anstrengung im Concerte und sang die Arie aus der Oper"Der Frischütz" von Weber, und das Lied,"Er, der Herrlichste von Allen", wobei die Anmuth ihrer Erscheinung und ihre melodischen Stimme die Zuhörer zu lebhaftem Beifall begeisterten. Indeß machte sich auch bei ihr die Ermüdung bemerkbar, namentlich litt die Frischütz-Arie unter einem bedenklichen Tremuliren der Stimme. Die Festlichkeit verfolgte nebenbei auch einen wohlthätigen Zweck, indem eine Collecte zum Besten der üblichen Weihnachtsbescheerung für arme Kinder veranstaltet wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kölner Liederkranz hatte eine Preisbewerbung zur Erlangung eines Vereins-Diploms ausgeschrieben, in Folge dessen zwölf Entwürfe aus verschiedenen Städten, u. a. aus Berlin, Baden-Baden, Bonn, Koblenz, Greiz, sowie aus Köln selbst eingelaufen sind. Am Freitag-Nachmittag 3 Uhr traten die Herren Baurath Pflaume, Bau-Inspector Schellen, Maler Karl Beckers, Lithograph Adolph Wangenroth und Director Papst, in Vertretung des Hrn. Baumeisters Wiethase, als Preisrichter zur Prüfung der Entwürfe zusammen. Den 1. Preis erhielt einstimmig der Entwurf des Hrn. Oscar Metze, den 2. Preis derjenige des Hrn. Toni Avenarius, Beide aus Köln. Sämmtliche Entwürfe sind im Kunstgewerbe-Museum, Rechtschule Nr. 10, bis zum 17. d. zur Ansicht ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
