<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>2</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>277859</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das österreichische General-Consulat an der Straße Unter Sachsenhausen hat aus Anlaß des Todes des Kronprinzen von Oesterreich Halbmast geflaggt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Steuer-Einsahätzung. Die Einsahätzung zur Klassensteuer der eingemeindeten Vororte hat vorgestern Nachmittag auf den betreffenden Verwaltungsstellen unter Zuziehung der Mitglieder der Einsahätzungs-Commission ihren Anfang genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>P Schwindeleien. Bei einem an der Josephstrße wohnhaften Bäckermeister erschien ein junger Mann und übergab 12 Rollen Seidenband mit dem Bemerken, er sei von der Frau eines dem Bäcker bekannten Gutsbesitzers beauftragt worden, das Band abzugeben und dafür 1,40 M. in Empfang zu nehmen. Der Bäcker nahm das Band an, sagte aber dem Menschen, er wolle sich erst erkundigen, jener könne das Geld Abends abholen. Die Angaben stellten sich als falsch heraus, und der Mensch kam nicht wieder. Die Recherchen ergaben, daß das fragliche Band in einem Packet von dem Güerwagen eines hiesigen Spediteurs gestohlen worden war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Wohnung eines Beamten erschien eine unbekannte Frauensperson und erzählte der Frau desselben, sie sei von ihrem Manne geschickt worden, um für denselben zwei Mark zu holen. Die Frau ließ sich indeß auf die Sache nicht ein und erfuhr denn auch später, daß die Person eine Schwindlern gewesen sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auf dem Neumarkt wurden gestern an seinem nördlichen Ende zwei Bäume mit der Wurzel ausgenommen und an deren Stelle zwei große Lindenbäume, welche dem Glacis am Eigelsteinerthor entstammen, eingesetzt. Die ausgehobenen Bäume sollen im neuen Volksgarten angepflanzt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueberfall. Am Donnerstag-Abend nach 8 Uhr wurde am Trutzenberg in der Nähe des Eisenbahn-Ueberganges ein Mädchen von 19 Jahren von einem Manne verfolgt. Schließlich ergriff dieser das Mädchen und suchte es zu Boden zu werfen, wobei er aber eine Hand in der Tasche hielt. Die Ueberfallene wehrte sich kräftig und rief laut um Hülfe, in Folge dessen der Mann sich in der Richtung nach der Neustadt flüchtete. Drei Herren, welche des Weges kamen, begleiteten das Mädchen nach Hause, weil es noch andere schlecht beleuchtete Straßen zu passiren hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ehrenfeld, 1. Febr. Einem Sohne unserer Stadt, Hrn. Hoppen, Schüler des Kölner Conservatoriums, ist die Stelle als erster Violinist am Stadt-Theater in Köln verliehen worden. Für die ausgeschriebene Stelle hatten sich 80 Bewerber gemeldet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
