<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>1</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>277842</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der 27. Januar ist bekanntlich der Geburtstag Kaiser Wilhelm's II. Zur Feier desselben laden der Gouverneur der Festung, sowie der Oberbürgermeister der Stadt Köln zu einem Festessen ein, welches Nachmittags zwei Uhr im Gürzenich stattfinden soll. In der hohen Domkirche wird an diesem Tage, welcher auf den Sonntag fällt, der Chor-Gottesdienst um 8 3/4 Uhr beginnen. Der Herr Erzbischof wird um 9 Uhr abgeholt werden und um 9 1/4 Uhr das Pontifical-Amt celebriren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Brückengela-Frage. Von Hrn. Regierungs-Präsidenten v. Sydow erhält die Köln. Volksztg. folgende Zuschrift. Die Nr. 3 der Köluischen Volkszeitung(Morgen-Ausgabe) vom 3. Januar d. J. bringt die(auch in Nr. 3 des Kölner Local-Anzeiger mitgetheilte, Nachricht, daß nach Entscheidung des Ministeriums die Erhebung von Brückengela für die projectirte zweite feste Rheinbücke zwischen Köln und Deutz dauernd nicht gestattet würde. Diese Nachricht ist in so fern irrig, als Inhalts des betreffenden Erlasses der Herren Minister der öffentlichen Arbeiten und für Handel und Gewerbe die Verwirklichung des gedachten Projectes zwar der hiesigen Stadtgemeinde bzw. einer sich etwa bildenden Privat-Gesellschaft überlassen ist, dem Unternehmer aber die Gewährung des Rechtes zur Erhebung eines Brückenzolles behufs Verzinsung und allmäliger Tilgung des aufgewendeten Bau-Capitals ausdruücklich und gleichzeitig in Aussicht gestellt ist, daß, so lange die Gesetzgebung dies zulasse, von einer Aufhebung oder Herabsetzung des auf der bestehenden festen Rheinbücke erhobenen Brückenzolles Abstand genommen werden solle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueber die Mondfiusterniß am 17. Januar schreibt die Köln. Volksztg.:"Finsternisse der Sonne und des Mondes treten oft in halbmonatlichen Zwischenäumen verbunden auf, weil die günstige Stellung des Mondes zur Erdbahn, welche zu einer Finsternß nöthig ist, häufig nach einem halben synodischen Umlaufe desselben sich wietzerholt. So wird auch der Neujahrs-Sonnenfinsternißß, mit welcher die americanischen Astronomen bekanntlich ein beneidenswerthes Glück gehabt haben, eine theilweise Verfinsterung der Mondscheibe am Morgen des 17.(Donnerstag) nachfolgen. Wir theilen nachstehend die wichtigsten Zeitpunkte der Erscheinung mit und zwar in Berliner und Kölner Zeit(letztere eingeklammert). Aus den Berliner Zeitpunkten kann man leicht für jeden Ort durch Anbringen des Zeit-Unterschiedes die Ortszeiten finden, da bekanntlich die Phasen einer Mondfinsternißß an allen Orten, wo man sie überhaupt sehen kann, zu derselben wirtlichen(absoluten) Zeit betrachtet werden. Anfang der Finsternß: 4 Uhr 52,3 Minuten (4 Uhr 26,5 Minuten). Mitte der Finsternß, wo die Verdunkelung Zur Feier des Geburtstages Sr. Majestät des Kaisers und Königs findet am 27. d.., Nachmittags 2 Uhr, ein statt. Der Preis des Gedecken einschliefßlich 1/2 Flasche Wein beträgt 5 A Listen zum Einzeichnen liegen im Casino, in der Erholung bei dem Gürzenich-Restaurateur und dem Botenmeister im Rathhause bis zum 22. d. M. offen. Bis zu diesem Tage ist auch von einer Zurückziehung der Unterschrift an derjenigen Stelle Mittheilung zu machen, wo die Zeichnung statt gefunden hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der erste Hauptgewinn(600,000.) der Preußischen KlassenLotterie siel bei der gestrigen Ziehung auf Nr. 25,250.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 15. Jan. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..15 das Pfund. Eier 2,50 das Viertel. Hasen 3,50, Kaninchen 1,00 das Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
