<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>12</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>277825</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dienstboten-Abonnement. Jede hierselbst wohnende Dienstherr- schaft kann bekanntlich im Wege des Abonnements die Berechtigung erlangen, daß ihre im Dienste erkrankten Dienstboten in den hiesigen Kranken-Anstalten während vier Wochen, entsprechend der den Dienstherrschaften durch die Gesinde-Ordnung auferlegten Verpflichtung, verpflegt werden. Der Abonnementspreis beträgt für jeden Dienstboten 3 M. jährlich. Die betreffenden Abonnementskarten, welche stets vom 1. Januar an rechnen, wurden bisher durch einen von der städtischen Armen-Deputation Beauftragten gegen Empfangnahme des Betrages zugestellt. Hierbei sollen sich Unzutraäglichkeiten nach verschiedenen Richtungen ergeben haben, welche im Wesentlichen darin bestanden, daß der Wohnungswechsel von einer großen Zahl der Abonnenten nicht angezeigt worden war, daß ferner von dem Beauftragten in der Wohnung Niemand angetroffen wurde, der die Karten einlösen konnte, und daß schließlich manche Herrschaften erklärten, auf das Abonnement verzichten zu wollen. Die Einlösung der Abonnementskarten verzögerte sich dadurch häufig bis Ende Februar. Erkrankte nun inzwischen ein Dienstbote, so versuchen die Herrschaften, welche noch nicht im Besitze der Karten waren, bei der Armenkasse Zahlung zu leisten. Diese verweigerte häufig die Annahme, weil die betreffende Karte unterwegs war. Um solchen Uebelsänden vorzubeugen, hat die Armen-Deputation die Einrichtung getroffen, daß die Abonnementskarten nunmehr bei der Armenkasse in Em pfang zu nehmen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Marienheim am Gereonswall ist bekanntlich auch eine Kleinkinder-Bewahranstalt errichtet, welche sehr stark in Anspruch genommen wird. Freitag-Nachmittag fand daselbst in Gegenwart der Freunde und Gönner der Anstalt und der Eltern der Kinder eine schöne Weihnachtsfeier statt. Ueber 300 Kinder waren um einen riesigen Christbaum versammelt und leiteten die Feier mit einem hübschen Weihnachtsliedchen ein. Hr. Pastor Esser von St. Ursula hielt an die Versammlung eine herzliche Ansprache, in welcher er einerseits die Kleinen ermahnte, durch gutes Betragen den Wohlthätern den Dank für die Wohlthaten zu bezeugen, anderseits den Stiftern und Wohlthätern der Anstalt den Dank der Eltern und Kinder und endlich den Schwestern vom h. Vincenz den Dank des Comite's für ihre opferfreudige Thätigkeit abstattete. Die Kleinen führten dann ein hübsches Weihnachtsspiel auf und wurden reichlich beschenkt. Am Morgen fand in St. Ursula ein feierliches Hochamt für die Wohlthäter der Anstalt statt, welchem die kleinen Pfleglinge beiwohnten. Allerliebst war es anzusehen, als die muntern Kinder, unter Vorantragung von Fahnen, unter aussicht der Pflegerinnen und begleitet von vielen Eltern, zur Kirche zogen. Im Stadtgarten wird der Bau einer neuen Obergärtnerwohnung in den nächsten Tagen in Angriff genommen werden. Die Stadt hat bereits die Baustelle hierür angewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Diebstahl. Vorgestern Abend standen, wie allabendlich, viele Leute vor dem Schaufenster an dem Geschäfte der Gebr. Stollwerck an der Brückenstraße. Ein Taschendieb entwendete bei dieser Gelegenheit einer Dame das Portemonnaie. Die Dame merkte den Diebstahl und schrie um Hülfe. Ein Schutzmann griff den Dieb auf und knebelte ihn, da derselbe wiederholt zu entspringen versuchte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfug. Ein unbespannter Möbeiwagen stand vorgestern Abend gegen 5 Uhr am Hof ohne Aufsicht. Einige Jungen benutzten die Gelegenheit und drehten die Bremse des Wagens los, wodurch dieser bergab zu fahren begann. Die Deichsel des Wagens gerieth in eine Fensterscheibe und gertrümmerte einen Fensterstein. Doch wurde dadurch ger Wagen aufgehalten und weiteres Englück verhütet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Straßenscandale haben sich in den jüngsten Tagen wiederholt in dem untern Theile der Großen Neugasse zugetragen, und zwar scheinen die Streitigkeiten in einer nahe an der Wehrgasse gelegenen Wirthschaft zu entstehen und von dort auf die Straße sich fortzupflanzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
