<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>3</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>277886</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Erweiterung der Bechergasse kann jetzt erst nach Fertigstellung des Pflasters als beendigt bezeichnet werden. In Folge der ungleichen Lage des Altermarkts und der Gr. Neugasse war eine Steigung des Niveau's nach dem Markt erforderlich, so daß die Eingänge zu mehrern der alten Häuser Treppen erhielten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kölner Narren-Zunft. Die allgemeine Erwartung, daß der letzte Congreßß der"knospolitischen Gesellschaft" auf dem Gürzenich sich zu einem Glanzpunkte im dieseährigen carnevalistische Treiben gestalten werde, ist durch den Verlauf vollauf bestätigt worden. Gegen 8 Uhr war vorgestern Abend schon das letzte Plätzchen im großen Gürzenichsaale besetzt, und daß die Bedeutung der Narrenzunft für das carnevalistische Leben in Köln auch in den maßgebenden Kreisen nicht unterschätzt wird, bewies die Anwesenheit des Prinzen Carneval, eines alten Bundesgenossen der Narren-Zunft, zahlreicher hervorragender Carnevalisten anderer Gesellschaften, sowie von Vertretern der Militair- und Civil-Behörden. Selbst der Herr Oberbürgermeister hatte es sich nicht nehmen lassen, nach Schluß der Stadtverordneten-Sitzung an der Spitze einer Anzahl Stadtverordneten zu erscheinen, und machte Anstalten, die Berathung der städtischen Angelegenheiten in der Narren-Zunft mit köstliche Humor weiter zu führen. Um den glänzenden Verlauf des Abends machten sich in ganz hervorragender Weise mehrere Mitglieder des hiesigen Stadt-Theaters verdient. Zunächst sei Frl. Richter erwähnt, welche einen prächtigen Sologesang spendete; ferner Hr. Regisseur reinecke, der mit einer selbst im äußersten Winkel des Saales verständlichen Stimme einige urkomische Couplets zum Besten gab; und Hr. Zimmermann lieferte in der Rednerütte eine glänzende Rechtfertigung der Frauen-Emancipation. Diesen"ähnen" Künstlern wußte aber der wackere Präsident auch ein Dilettanten-Sängerpaar recht wirkungsvoll zur Seite zu stellen. Die beiden Herren Weimer aus Ehrenfeld forderten in der That durch ihre prächtigen Leistungen nicht minder zu stürömischer Heiterkeit als zu lebhafter Anerkennung auf. Im Uebrigen traten an diesem Abend die besten Kräfte der Gesellschaft als Redner und Liederdichter in die Schranken und versetzten namentlich die zahlreichen Gäste in eine echt carnevalistische, durch keinen Mißton getrübte Stimmung, welche bis zum Schluß der lange währenden Sitzung vorhielt. Für die hiesige Blindenwerkstätte, zu deren Besten die NarrenZunft den Rein-Ertrag ihrer letzten Sitzung bestimmt hatte, wird wohl, nach der überaus regen Betheiligung der Bürgerschaft ein stattliches Sümmchen abfallen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>ich bloß an zu zählen: 1, 2, 3 u. s.., Freund?"--.:"Ich habe die ganze Nacht kein Auge .:"Ja, da habe ich ein vorzügliches Schlafmittel. einschlafen kann, dann fan und ich versichere dir, ehe Offerten-A Schluss der 4 der Expeditio Abei streng katholisch -Offerten Geschäftsstelle?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
