<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>12</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>277810</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Erker- und Balcon-Anlagen. Das in der StadtverordnetenVersammlung vom 9. August d. J. beschlossene Ortsstatut, betr. die Anlage von Erkern und Balconen über den stäoptischen Straßenglächen, ist durch Beschlußß des Bezirks-Ausschusses zu Köln vom 13. November d. J. genehmigt worden. Der Inseraten-Theil dieses Blattes enthält die bezügliche Bekanntmachung des Oberbürgermeister-Amtes nebst dem Wortlaut des Statuts. Dasselbe tritt sonach mit dem heutigen Tage in Kraft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Am Dinstag-Abend wurde ein Schaffner von hier auf der Köln-Bingener Eisenbahnstrecke bei Bacherach von einem vorbeifahrenden Zuge erfaßt. Derselbe erlitt mehrere Rippenbrüche und erhebliche Kopfverletzungen. Er wurde nach Koblenz in's Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln-Deutz, 12. Dec. Der hiesigen Polizei wurde gestern von einer Cuirassier-Patrouille ein unbekannter Mensch abgeliefert, welcher versucht hatte, heimlich in die Cuirassier-Caserne einzudringen, und nach Mißlingen seines Planes den Wachtposten beschimpft hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im landwirthschaftlichen Casino hielt gestern Nachmittag Hr. Dr. Eisbein vor einer zahlreichen Zuhöverschaft einen interessanten Vortrag, in welchem er über die während eines vierzehnägigen Aufenthaltes bei den deutschen Ansiedlern in Posen und.spreußen gewonnenen Einerücke und Erfahrungen über die Culturverhaältnisse dieser Länderstriche berichtete. Redner warf zunächst einen geschichtlichen Ueberblick über die Bestrebungen, der frühern polnischen Mißwirthschaft durch deutsche Ansiedelung ein Ende zu machen. Bei der Erläuterung des Ansiedelungsgesetzes meint Redner, daß in überölkerten Provinzen, zu denen auch das Rheinland gehöre, die Auswanderung-lustigen besser nach Posen statt nach Bosnien dirigirt werden sollten. Aus der Umgegend von Cleve seien bereits acht Familien dorthin ausgewandert und haben sich bei dem Gute Lubowkow im Kreise Gnesen ang kauft. Die Leute seien sehr zuf ieden. Aus den Agaben des Redners über die Rentabilität der Ackerwirthschaft in den polnischen G genden Preußens ist hervorzuheben, daß die Ernte durchschnittlich eine ziemlich einerägliche ist und die Preise für Weizen auf 18., für Roggen und Gerste auf 14., für Hafer auf 13,50., für Kartoffeln auf 3 M. und für Stroh auf 30 M. sich stellen. Arbeitspferde kosten durchschnittlich 200--300 M. Die Tagelöhner erhalten 72., außeadem 13 Scheffel Korn, Kartoffeln, Torf und andere Haushaltungsmittel, sowie freie Weide und Futter für eine Kuh. Den Ausführungen des Redners wurde reicher Beifu zu Theil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
