<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>2</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>277875</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vom Rhein, 18. Febr. In diesen Tagen erfolgte bereits an die betreffenden Kassen die Anweisung zur Auszahlung der ausgebesserten Alterszulage an die Lehrer und Lehrerinnen der Volksschulen, zahlbar vom 1. October 1888 an. Während früher nur zwei Stufen bestanden mit 90 und 180 M. für Lehrer, 60 und 120 M. für Lehrerinnen, sind deren nach der jetzigen Scala drei aufgestellt zu 100, 200 und 300 M. für Lehrer, 70, 140 und 210 M. für Lehrerinnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vom Rhein, 18. Febr. Der Minister der öffentlichen Arbeiten hat die königlichen Eisenbahn-Directionen angewiesen, die Zeitkarten, welche für Schüler höherer und niederer Schulen von solchen Orten, an welchen Schwimm-Anstalten sich nicht befinden, bzw. für die beaufsichtigenden Lehrer zum Zweck erleichterten Gebrauchs benachbarter Flußund See-Bäder eingeführt sind, zu ganz besonders ermäßigten Preisen fortan schon vom 15. Mai ab bis zum 30. September einschliefßlich ohne jedesmalige besondere Veröffentlichung auszugeben. Bisher fand die Ausgabe nur in der Zeit vom 15. Juni bis 15. September statt. 0 Mülheim a. Rh., 18. Febr. Man sollte glauben, daß eine Stadt von 28,000 Einwohnern, welche 225 pCt. Communalſteuern bezahlen, der Bürgerschaft etwas mehr Wohlthaten erweisen könnte, als dies Mülheim thut. Der Mangel von städtischen Abfuhrwagen ist so fühlbar geworden, daß in neuerer Zeit eine Anzahl Bürger sich zusammen gethan hat, welche auf ihre Kosten dem Mißstande abzuhelfen suchen. In jüngster Zeit, da der Himmel auch Mülheim mit Schnee nicht verschont hat, wurde von den Bürgern die vollständige Reinigung der Straßen von Schnee und Eis verlangt, und in Folge dessen konnte man vielfach sehen, daß Leute, welche nicht glückliche Besitzer von Abfuhrwagen sind, das aufgehackte Eis-- in Eimern in ihre innern Höfe schafften. Es wäre doch wohl an der Zeit, daß solche offenbare Mißstände gehoben würden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
