<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>1</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>277841</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das zukünftige Domhotel ist in dem Kaffee-Saale des jetzigen Hotel-Gebäudes in einem prächtigen Aquarellgemaälde zur Anschauung gebracht. Die perspectivische Zeichnung, welche von den Verfassern des zur Ausführung gelangenden Planes, der Firma Kayser&amp; v. Großheim in Berlin, angefertigt ist, macht einen imposanten Eindruck, der durch die geschmackvolle Farbengebung noch wesentlich erhöht wird. In seiner Gesammtwirkung erscheint der Gasthof als das ohne Zweifel großartigste Profangebäude, welches in Köln besteht. Das neue Domhotel wird bekanntlich von der Straße Am Hof, dem Domhof und dem Domkloster begrenzt werden und nicht nur eine ansehnliche Fronteänge am Domhof, sondern auch eine bedeutende Tiefe erhalten. Die Art und Weise, wie bei diesem Plane der Renaissance-Stil zur Anwendung gekommen ist, läßt überall das Bestreben durchblicken, etwas Wirkungsvolles zu schaffen, was neben dem majestätischen Dome mit seiner Fülle gothischer Formen nicht allzu sehr in den Hintergrund tritt. Soweit dieses im Renaissance-Stil überhaupt ausführbar ist, kann man den Versuch als in dem vorliegenden Plane wohlgelungen bezeichnen. Das Gebäude wird durchängig mit Einschlußß eines Zwischengeschosses vier Stockwerke erhalten. Das Dach des Mittelbaues ist zu einer mächtigen Kuppel ausgebildet, welche mit einer Plattform und einer stilgerechten Thurmspitze baschließt. Dieser Kuppel entsprechend sind die beiden Ecken der Hauptsagade construirt, welche abgerundet sind und aus dem Dache in Form von kuppelartigen Thürmchen herauswachsen. Auch im Uebrigen ist die Hauptfaçade am Domhof mit decorativen Theilen verschwenderisch ausgestattet. Dieselbe wird zunächst durch drei Risalitgiebel, einen breiten in der Mitte und zwei schmälere zu beiden Seiten, angenehm gegliedert. An der ganzen Front entlang wird eine Halle in der Höhe des Erdgeschosses vorgebaut, welche aus fünfzehn auf zierlichen Säulen ruhenden Bogen besteht. Während in der Breite der Rücklagen über dieser Halle eine herrliche Plattform mit einem geschmackvollen Brüstungsgeländer entsteht, ist vor den Risaliten die Halle in der Höhe des Zwischengeschosses in Erkerform weitergeührt. Diese Erker-Anlagen endigen in der Höhe des ersten Stockwerks in Balconen, welche auch in den langgestreckten Rücklagen ausgebildet sind. Ueber den Erkern erheben sich kräftige Säulen, auf dem mittlern vier und auf den seitlichen je zwei, bis zur Höhe des dritten Stockwerkes, und dort schließen die Vorbauten mit Balconen ab, deren Balustraden durch Figuren geziert sind. Die Risalitgiebel sind sehr schön gelöst und heben die Dachconſtruction ungemein. Die Nebenfacaden am Hof, welche auf der perspectivischen Zeichnung auch noch zur Ansicht kommt, ist in einfachen, aber gefälligen Formen ge-- Neue Domeurien. Das Haus Margarethenkloster Nr. 5 soll als Wohnung für den neuen Weihbischof Hrn. Dr. Fischer umgebaut werden. Mit den Arbeiten wird in den ersten Tagen begonnen. In dem hinterliegenden Garten werden zwei neue Domcurien erbaut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Rhein-Schifffahrt. Wiewohl der Rhein und die Nebenflüsse vollständig frei von Eis sind, hat die Schifffahrt noch nicht eröffnet werden können. Die Rheinhöhe ist nämlich noch eine so niedrige, daß nur Localboote mit ganz geringem Tiefgange Fahrten machen können. Sowohl die Niederländische Dampfschiff-Rhederei als auch die Könische Dampfschleppschifffahrts-Gesellschaft haben den Verkehr noch nicht aufnehmen können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Kunstgewerbe-Museum hat in der jüngsten Zeit u. a. eine Anzahl von Bronzen, Gläsern, orientalischen Thonfliesen(Azulejos), Buch einbände, darunter orientalische, und eine Gewebesammlung, die etwa acht hundert der kostbarsten Gewebe manchfaltigsten Webart und Musterung um faßt, erworben. Diese prachtvolle Gewebesammlung, auf die wir vor allem die Damenwelt aufmerksam machen möchten, dürfte auch für unsere Decorationsmaler, Tapetenfabrikanten u. s. w. manches verwendbare Muster enthalten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Metallarbeiter-Versammlung. In dem Restaurant"Zur neuen Welt" fand vorgestern Morgen eine Versammlung statt, welche von etwa 300 Metallarbeitern Köln's und der Vororte besucht war. Hr. Lücke referirte über den Verlauf des in den Weihnachtstagen vorigen Jahres abgehaltenen allgemeinen deutschen Metallarbeiter-Congresses. Derselbe hat sich für die Förderung localer Organisationen ausgesprochen und für die verschiedenen Zweige der Metallarbeiter je einen Vertrauensmann zur Betreibung der Agitation gewählt. Ferner faßte der Congreßß Beschlüsse gegen die Beschränkung der Coalitionsfreiheit sowie gegen die Sonntags-Arbeit und trat für internationale ArbeiterschutzGesetzgebung, für Wander-Unterstützungen, Arbeits-Nachweis und für die freien Hülfskassen ein. Die Versammlung erklärte sich bereit, mit allen gesetzlichen Mitteln die Ausführung der Beschlüsse des Congresses zu fördern, und wählte zu diesem Zweck einen Agitations-Ausschuß von drei Mitgliedern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein sonderbarer Gast befindet sich seit einigen Tagen auf dem Depot in der Spinnmühlengasse, nämlich-- ein Jagdhund. Derselbe war seiner Zeit einem hiesigen Einwohner zugelaufen. Da dieser ihn nicht verpflegen wollte, übergab er ihn der Polizei-Direction, die ihn nach einer bestimmten Frist zum Verkauf ausbot. Aber Niemand kam, um sich den Ausredßer anzuschaffen, und so liegt denn das arme Thier im"Tippo", wo er nun zum zweiten Male ausgeboten werden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Verhaftet wurde ein junger Mensch, welcher aus der Wohnung eines Beamten am Friesenwall 500 M. gestohlen hat, ferner ein Handlungsgehülfe, welcher seinem Principal annähernd 2000 M. unterschlagen haben soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein schwer Betrunkener verursachte gestern Mittag in der Plankgasse einen großen Menschen-Auflauf. Von mehrern mitleidigen Personen bis zur Tempelstrße geleitet, weigerte sich der Betrunkene, weiter zu gehen und blieb wie todt auf der Straße liegen. Als man ihn auf einen Handkarren laden wollte, kollerte er wieder heraus auf's Pflaster. Da faßte ein starker Mann den Regungslosen, lud ihn auf die Schulter und trug ihn 2 Feuer. Gestern Nachmittag gegen 4 Uhr entstand an Obenmarspforten ein kleiner Zimmerbrand. Die Feuerwehr beseitigte schnell die Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
