<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>1</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>277857</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dringliche Fernſprech-Benutzung. Laut einer Bekanntmachung der Oberpost-Direction sollen vom 1. k. Mts. ab für alle Fernsprechverbindungs-Anlagen, deren Benutzung nicht gegen Abonnementsvergütung statthaft ist, dringende Gespräche mit Vorrang gegen Erlegung der dreifachen Gebühr zugelassen werden. Im Fernſprech-Verkehr zwischen Köln, Mülheim a. Rh. und Bonn bleiben hiernach dringende Gespräche bis auf weiteres ausgeschlossen; dagegen sind solche Gespräche von Köln, Mülheim und Bonn über diese Orte hinaus wie auch in umgekehrter Richtung gestattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Saatgut-Ausstellung in Köln. Die Anmeldungen zu der Ausstellung der Local-Abtheilung Köln sind so zahlreich erfolgt, daß der Raum im Fränkischen Hof kaum ausreichen dürfte. In Folge dessen ist in der gestrigen Ausschuß-Berathung schon geplant worden, später die Saatgut-Ausstellung im Gürzenich abzuhalten. Es verlautet, daß der Rheinische Bauern-Verein demnächst große Saatärkte entweder in Neuß oder in Köln abhalten will.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ungehörigkeit. Von befreundeter Seite werden wir auf eine Ungehörigkeit aufmerksam gemacht, welche in der jüngsten Sitzung der Kölner Narren-Zunft in einem der gemeinschaftlichen Lieder, betitelt:"Dem leeven dütschen Vatterland!", enthalten war. Unser Gewährsmann nimmt besonders Anstoß an der Strophe:"Wer treu zo fingen Kaiser hält, Nit fürch'ne Floch um Bann!!], Dä hätt en Heim op dieser Welt, Un bliev'nen dütsche Mann." Die zahlreichen katholischen Mitglieder der Narren-Zunft find in vollem Recht, wenn sie gegen eine solche Verunglimpfung von Einrichtungen der katholischen Kirche sich verwahren. Hoffentlich sieht der literarische Ausschuß der Gesellschaft durch diesen Vorfall sich verandaßt, die eingesandten Reden und Lieder noch schärfer zu sichten. Das betreffende Lied wurde zu Beginn des zweiten Theiles der Sitzung gesungen, und da unser Berichterstatter mit vielen andern Besuchern die Pause länger ausgedehnt hatte, so war ihm der Inhalt des Liedes entgangen. Im Uebrigen es der Redaction wie ihren Berichterstattern undöglich, auf alle Einzelheiten in den zahlreichen Carnevalssitzungen ein wachsames Auge zu haben, weshalb uns eine Unterstützung von Seiten unserer Leser stets willkommen ist. Wir halten es für unsere Pflicht, Ungehörigkeiten im Interesse des vatersädtischen Festes zu rügen, wie wir auch bei trefflichen Vorträgen und Liedern mit dem verdienten Lobe nicht zurückhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Werft-Arbeiten gehen jetzt mit Riesenschritten ihrer Vollendung entgegen. Die Arbeiten an der noch unvollendeten Mauer sind wieder aufgenommen; die erforderlichen Anschüttungen wurden in der jüngsten Zeit ohne Unterbrechung fortgesetzt, so daß hier nicht mehr viel zu thun bleibt. Da die Pflaster-Arbeiten gleichfalls nur noch der Fertigstellung der Werftmauer harren, so wird binnen wenigen Wochen das große Werk der Regulirung des Leystapel vollendet sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auf dem Cäcilienkloster sind die Arbeiten zur Verschönerung des Platzes in vollem Gange. Abends sind jedoch die ausgeworfenen Gruben schlecht beleuchtet. In Folge dessen stürzten vorgestern Abend zwei Herren in eine solche Grube, glücklicherweise ohne sich erheblich zu verletzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ausweisungen. Die jüngste Nummer des Amtsblattes enthält das Verzeichnißß der im letzten Quartal des Jahres 1888 im RegierungsBezirk Köln auf Grund polizeilicher Anordnung aus Preußen ausgewiesener Personen. Hiernach wurden von dieser Maßregel 26 Personen betroffen, wovon 4 der schweizer, 5 der russischen, 7 der belgischen, 5 der holländischen, 3 der österreichischen, 1 der französischen und 1 der dänischen Nationalitaät angehörten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die rothe Fahne, welche Kaisersgeburtstag auf der neuen Artillerie-Caserne wehte, soll dort von einem Zimmergesellen aufgepflanzt worden sein. Derselbe wurde vorgestern verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>#. Dienstähle. Ein Mädchen trat bei einer an der Weidengasse wohnhaften Herrschaft in Dienst, hatte aber weder Sachen noch ein Dienstbuch bei sich. Am folgenden Tage ging dasselbe angeblich nach dem Bahnhofe, um seine dort stehenden Sachen zu holen, kehrte aber nicht wieder zurück. Beim Nachsehen im Hause fand sich, daß diese Person einen goldenen Trauring im Werthe von 60 M. mitgenommen hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Unter erschwerenden Umständen wurde aus einem Lagerhause an der Faßbindergasse ein Ballen Kaffee im Gewicht von 60 Kilogramm gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Während der Parade am verflossenen Sonntag auf dem Neumarkt wurde einem Zuschauer die silberne Cylinderuhr nebst Talmiketten entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein Tagelöhner nahm einen arbeitslosen und halbverhungerten Landsmann mit auf sein Zimmer und gab ihm zu essen. Als er für kurze Zeit abgerufen wurde, und den Landsmann allein auf seinem Zimmer lassen mußte, eignete dieser sich in ganzen und halben Flaschen, aus der[175]" in gewaschenen Nuß-Kohlen, magern Schrott-Kohlen, Fekt-, Flamm-, Schmiede-Kohlen, Stück-Kohlen 2c.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gefunden wurden: in der von Werthstraße ein alter Muff, Vor den Siebenburgen ein Leibgurt mit Metzgerstahl, und am Gereonswall ein Portemonnaie mit einigen Pfennigen. Die Eigenthuümer können sich im Bureau der Polizei-Inspection melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
