<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>2</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>277860</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Lichteßbälle. Am Samstag und gestern Abend war halb Köln auf den Beinen, um an dem fröhlichen Faschingstreiben sich zu erfreuen, welches allenthalben auf zahlreichen Maskenällen sich entfaltete; wir erwähnen namentlich das prächtige Maskenfest der Großen und Großen Kölner Carnevals-Gesellschaft, die Maskenälle der Carnevals-Gesellschaften Narrenzunft, Reichstag, Neustädter, Eifel, Eintracht, sowie der Gesangvereine Kölner Männer-Quartett und Köln-Neustädter Männerchor. Auf dem Gürzenich waren tausende Narren und Närrinnen in zum Theil recht schmucken Kostümen zusammengestömt, so daß mehrere Stunden hindurch an ein Tanzen nicht zu denen war. Der Gesammt-Eindruck dieses ersten gemeinsamen Maskenfeste der beiden maßgebenden Carnevals-Gesellschaften war recht vortheilhaft; direct anstößige Masken waren nicht vertreten, und die heitere Stimmung in dem großartigen Narrengewoge darf als der erste äußerliche Erfolg der dieseährigen Einigkeit im Carneval betrachtet werden, welcher zu den schönsten Hoffnungen berechtigt. Eine peinliche Störung in dem Verkehr der Menschenmassen verursachte die Beschränktheit der Garderobe-Räume, und nicht mit Unrecht sprach Hr. Mosler in der gestrigen Sitzung seiner Gesellschaft den Wunsch aus, daß in Zukunft wie bei andern Gelegenheiten auch für die großen Maskenfeste der beiden"Großen" Carnevals-Gesellschaften der Börsensaal für die Garderobe hergegeben werden möge. Die Einnahme aus dem Gürzenichballe beträgt 4000 M. Zwar nicht so glänzend aber recht gemüthlich verliefen die Maskenälle der Kölner Narrenzunft und des Carnevalistische Reichstag. Hervorragend war auch der Kostümetall der Janssen'schen Tanzschüler im großen Saale der Lese-Gesellschaft, an dem über 600 Kölner Familien Theil nahmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Heute feiern die Eheleute Hermes an der Gr. Neugasse 28 im Kreise ihrer Familie das schöne Fest der goldenen Hochzeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Ein junger Mann, der einen Ball besuchte, hatte das Englück auszugleiten und brach einen Arm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Durch Militairanwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, königl. Polizeidirection, drei Schutzänner, je 960 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeld-Zuschußß; die Equipirung erfolgt auf Kosten der Stadt Aachen; Mülheim(Rhein), Ober-Postdirection Köln(Rhein), Landbriefträger, 600 M. Gehalt und 144 M. Wohnungsgeld-Zuschußß jährlich; Saarbrücken, Postamt, Landbriefträger, 540 M. Gehalt und 144 M. Wohnungsgeld-Zuschußß; bei der Einberufung zu bestimmender Ort der Ober-Postdirection Koblenz, Postschaffner, 800 M. Gehalt und der gesetzliche Wohnungsgeld-Zuschußß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>( Die Handwerkerpartei hielt Freitag-Abend bei Schatt ihre Jahres-Versammlung ab. Der Vorsitzende, Hr. Lodewig, erstattete den Jahresbericht über die öffentliche Thätigkeit des Partei-Comite's. Hr. Stadtverordneter Neuß theilte mit, daß die Gesammt-Innung des Baugewerbe bei dem Landtage um den Befähigung-Nachweis eingekommen sei, und betonte die Nothwendigkeit dieses Nachweises für alle Handwerkszweige. Hierauf legte der Cassirer, Hr. Essens, den Rechnungsbericht ab. Im Jahre 1887 betrug die Einnahme 324 Mark, dieselbe Höhe erreichte die Ausgabe. Im Jahre 1888 gingen 121 Mark ein, während die Ausgabe 88 Mark betrug; mithin ist noch ein Ueberschußß von 33 Mark vorhanden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>An demselben Abend tagte später ebenfalls bei Schatt der Verein selbständiger Handwerker Köln's, welcher seine statutgemäße General-Versammlung abhielt. Hr. Stadtrath Rings verbreitete sich zunächst in einem längern Vortrage über die Bestrebungen des Vereins selbständiger Handwerksmeister und warf einen kurzen Rückblick auf die bisherige Thätigkeit und die Erfolge, welche der Verein seit seiner Gründung im Jahre 1872 zu verzeichnen gehabt habe. Hierauf kam nach längerm Verhandeln die Verschmelzung des Vereins selbständiger Handwerker mit der Handwerkerpartei zu Stande, unter dem Namen"Politischer Verein selbständiger Handwerker Köln'". Alsdann wurde die Neuwahl des Vorstandes vorgenommen, der aus 15 Mitgliedern bestehen soll. Zum ersten Vorsitzenden wurde Hr. Lodewig gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Große Carnevals-Gesellschaft. Der gestrigen Sitzung konnte man den günstigen Verlauf des voraufgegangenen Gürzenichballes anmerken; denn die lustigen Kappenbrüder waren durchweg noch in der übermüthigsten Stimmung. Als Ehrenäste waren Hr. General-Major v. Münenberg, Hr. Oberbürgermeister Becker und mehrere Stadtverordnete erschienen. Dieselben wurden mit stürömischem Jubel empfangen und ihre herzlichen Ansprachen fanden großen Anklang. Das Liederheft enthielt vorzügliche Spenden der Herren Knippschalk(Riehl), M. Hermann, Herm. Austern, Heinr. Schlösser und David. Auf den Text des letztern Liedes hatte Hr. Steiger eine ansprechende Melodie componirt. Die Redner-Liste war im Allgemeinen recht gut besetzt und einzelne Vorträge erzielten durch ihren urwüchtigen Humor stürömische Heiterkeit. Hr. Clef lieferte unter dem Motto: Wein, Weib und Gesang ein originelles Protokoll der vorigen Sitzung. Hr. Dernen sprach "Evver et Ruche", wobei er sich bemühte, selbst nicht anrüchig zu werden, was ihm jedoch nicht ganz gelang. Treffend waren auch die Ausführungen des Hrn. Schmitz über"Bescheidenheit", und Hr. Dreesen gab eine eigenartige Erläuterung der im Sitzungssaal angebrachten humoristischen Bilder. Manche Einzelheiten des letztern Vortrages kamen nicht recht zur Geltung und waren für viele Zuhörer unterständlich. Prächtig war das Zwiegespräch der Herren Dangers und Müseler als"Hännerchen un Bestevaader". Hr. Brocker beschlossß als Oelderich die Reihe der Redner. Der Refrain seiner Schlußfolgerungen: "Dä kann dat", hatte eine packende Wirkung. Eine willkommene Abwechselung zwischen den Reden boten die Herren Böhle und Gransöger mit gelungenen Krätzchen. Hr. E. Mosler war außergeröhnlich gut aufgelegt und förderte in seinen Zwischenbemerkungen manchen guten Witz zu Tage, war aber zuweilen etwas arg derb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Carnevals-Gesellschaft"Klimm-Ramm" veranstaltete am Samstag-Abend in den sämmtlichen Räumen des festlich geschückten Pius-Bau ihr großes Damen-Comite. Zahlreich waren die Närrinnen dem an sie ergangenen Rufe gefolgt. Gegen 9 Uhr begann dann das frohe Faschingstreiben mit Reden und Lied. Der Präsident Hr. Schmitz entbot den Erschienenen zunächst den Willkommgrußß und brachte ein dreifaches Hoch auf die Damen aus, dem sich das erste Lied:"Damengruß", gedichtet von Worringen, würdig anschlossß. Der dem schönen Geschlecht ebenfalls gewidmete Prolog des Hrn. Jos. Linden fand jubelnden Beifall. In bunter Reihe wechselten nun Lieder und Reden mit einander ab; ein Gesangvortrag des Hrn. van Bruck wurde dankbar aufgenommen. Als tüchtige Redner bewährten sich die Herren Groß, Dangers, Kameke, Blasius, Faßbender, sowie die Gebr. Granderath, deren Krätzchen die Lachmuskeln in steter Bewegung hielt. Prächtige Lieder waren aus der Feder der Herren Linden, Groß, Erven, Rohe, Hellendahl, Schmitz und Worringen geflossen. Den Schluß bildete der übliche Festball, wobei es an Ueberraschungen für die Närrinnen nicht fehlte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Männergesang-Verein Polyhymnia veranstaltete am Samstag Abend in den prächtig geschückten Räumen des Victoria-Saales ein humoristisch-carnevalistische Damen-Comite, welches eines außerordentlichen Besuches sich erfreute. Der Präsident der Kölner Narrenzunft, Hr. Stahl, leitete die Sitzung und eröffnete dieselbe mit einem Toast auf die Damen. Das Programm umfaßte eine fast übermäßige Fülle an carnevalistische Reden, Solo-Gesängen und gemeinschaftlichen Liedern. Die Güte der gebotenen Unterhaltung verbürgen die Namen der freigebigen Spender. Als Redner traten die Herren Schmitz, Reisinger, Kaspar Müller, Marx und Brocker auf, während die gemeinschaftlichen Lieder von den Herren Rosenbaum, Felix Rütigers, Amhorn, Wilh. Weiden, Jos. Schütz, Theodor Stang und Herm. Austern gedichtet waren. Als Solosänger erfreuten die Herren Schüll und Heinrichs mit mehrern sehr ansprechenden Liedern; die vier Gebrüder Nöhl traten als Akrobaten auf der Bühne auf und erregten stürömische Heiterkeit. Alsdann wurde eine Mordgeschichte:"Die Folgen der Eifersucht", aufgeführt, wobei es etwas arg toll herging. Den Schluß bildete ein munteres Tänzchen. Der Festabend nahm im Allgemeinen einen recht glänzenden Verlauf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 1. Febr. In der verflossenen Nacht starb nach kurzem Krankenlager der Inhaber des großen industriellen Etablissements in Leverkusen, Herr Geheimer Commercienrath Dr. Leverkus, im 85. Lebensjahre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Das fünfundzwanzigährige Ubiläum des St. MarienHospitals in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Rheinhöhe 4. Febr., Morgens 7 Uhr.40 m.+.24 m.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
