<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>1</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>277837</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verhaftet. Vorgestern Abend wurde ein berichtigter Taschendieb Im Mägdehause an der Streitzeuggasse wurde in der vorverdurch ein Oberlicht eines Ferkters eingesogen und Asltechoehen. Der Ganz uir boic shrerik eilen e. schete monnaies mit kleinen Geldbeträgen und andere Kleinigkeiten den Dieben in die Hände gefallen sind. Gestern Morgen fand man die Fenster an dem Mägdehause nach der Straße zu offen stehen. Die Criminal-Polizei ist eifrig bemüht, die Thäter ausfindig zu machen....8 Ei,5gern Bianierw Köln-Deutz, 10. Jan. Von Mannschaften des hiesigen Pionier Bataillons wurden gestern und heute sehr umfangreiche Sprengungen an der Eisdecke auf dem Schnellert hierselbst vorgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Africa-Verein. In Ausführung des Erlasses des Herrn Erzbischofs über den"Astrea-Verein deutscher Katholiken", haben die rren Pfarrer unserer Stadt die Bildung von Zweigvereinen in den einzelnen Pfarreien Köln's in die Hand genommen. Zu dem Zweck werden Listen zum Einzeichnen vorgelegt, so daß Jedem Gelegenheit geboten ist, zur Förderung des großen Werkes nach Kräften beizutragen Etwaige öffentliche Vereins-Versammlungen werden für alle städtischen Zweigvereine insgesammt stattfinden, wobei es natürlich den einzelnen nen dech der. Migischern die eaiceashetischese e eine shee</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Kaste, Sdensdainerhelang. de, Schsehiee erkrankt war, zum ersten Male wieder auftreten. Das Quartett wird u. a. einige Trios von Haydn, Beethoven und Mozart zur Auf7e S Samariter-Verein hielt vorgestern Abend Hr. A. Gerber einen eingehenden Vortrag über die Zele und Bestrebungen der Samariter- Vereine, namentlich über die erste Hülfeleistung bei Englücksällen. Die Versammlung war außserordentlich stark besucht, namentlich hatten viele Damen sich eingefunden. Der Redner wies an einer Reihe von Beispielen nach, daß in sehr vielen Fällen die Heilung einer Verletzung, die Erhaltung des Lebens eines Verungluückten lediglich von einer sofortigen geschickten Hülfeleistung abhängig ist. Bei Englücksällen kann der Arzt nur selten so rasch zu Stelle sein, wie es im Interesse des Verungluückten wünschen: werth ist. In jeder Familie sollte deshalb wenigstens ein Mitglied derselben opferte eher oo:,., auf. Die meisten Anwesenden traten dem kostenfreien Unterichstaursen auf. Doe..g, sg daß der Verein ietzt Vereine bei, darunter mehr als dreißig Damen, doen woche us vors hun et, 4h4s Casino: In der vorgestrigen Sitzung, Laudwirthschaftsch- gLe gie theite Hr. Direktor Dr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>auf Oeanten Si0dt Frei 2o.Jchhzech.568 607878 bres. und auf bern.., ug englische, drei staltenische und cte euseice kesheiscte Keck galch lc Abiäas Cesteich hostliche und vouhishz, Aigtestesthonstenr Verwigsicher Beitrag betagt 4 Pfg. für die Woche, Meldungen zum Beitritt sind an die betreffende 0 De, Kölner Conditoren-Verein hielt gestern Abend in Röner vorbereitenden Versammlung, verlesen, h. un General Comite der Ausstellung dem Verein 500 M. als Unterstützung zugesagt worden seien, oelung den Heren vv.... zur Bestreitung sämmtlicher Kosten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
