<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>2</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>277863</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Domcurien. Es geht das Gerücht, daß die Domherrenäuser am Domkloster demnächst abgebrochen werden sollen. Wir können mittheilen, daß ein Abbruch erst nach Beschaffung neuer Curien stattfinden wird.""" 9. Im Dome wurde vor dem Grabmale v. Saarwerden's bei der Flurlegung im Chor-Umgange gestern ein wohl erhaltenes Grabgewoölbe geöffnet. In demselben befand sich ein ziemlich gut erhaltener Sarg mit dem noch von der Kassel vollständig umhüllten Gerippe. Merkwürdigerweise war auch die Perrücke sehr gut kennbar. Eine Zinnplatte bezeichnete den Sarg als den des 1789 verstorbenen Domherrn Arnold Joseph v. Schönheim. Gerade 100 Jahre hat also der Domcapitular v. Schönheim, dessen de Ham S. 246 erwähnt, im Grabe geruht. In dem Gewölbe fanden sich ferner noch zusammengelegte Ueberreste eines Körpers, dem, nach den Zeigstücken zu urtheilen, etwa im 16. Jahrhundert das Gewölbe als Gabstätte gedient hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Begräbinß. Gestern Nachmittag begleiteten das Lehrer-Collegium und sämmtliche Schüler des Markzellen Gymnasiums die irdische Hülle des hingeschiedenen frühern Directors der genannten Anstalt, Hrn. Dr. Dites, dessen langeährige erfolgreiche Thätigkeit zur wissenschaftlichen und sittlichen Ausbildung der Jugend in diesem Blatte bereits beleuchtet worden ist, zur letzten Ruhestätte. Von dem gut geschulten Gymnasial-Chor wurden unter Leitung eines Schülers der Oberprima verschiedene Trauergeänge, u. a. ein vom Gesanglehrer der Anstalt, Hrn. Kipper, componirter Choral("Des Lebens Tag") am Sterbehause sowie auf dem Trauerwege in vortrefflicher Weise vorgetragen. Der feierliche Trauer-Gottesdienst von Seiten des Gymnasiums wird Freitag, den 8.., Morgens 9 Uhr, in der Kirche St. Maria-Himmelfahrt stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kronprinz Rudolph von Oesterreich hat bekanntlich die Herstellung eines Prachtwerkes:"Die öösterreich-ungarische Monarchie in Wort und Bild", angeregt und geleitet. Die Redaction sandte vor einiger Zeit an die Directionen der deutschen Kunstmuseen eine Sammlung von Illustrations-Proben aus diesem Werke mit dem Ersuchen, diese Muster durch Ausstellung in den Museen dem Publicum zugänglich zu machen. In Berlin ist diesem Wunsche bereits Folge gegeben. Gleichzeitig mit der Nachricht von dem Tode des Kronprinzen traf auch bei dem hiesigen öösterreich- ungarischen General-Consulat diese Sendung ein, welche für das hiesige Kunstgewerbe-Museum bestimmt ist. In den nächsten Tagen werden demnach die Illustrations-Proben auch dem Kölner Publicum zur Besichtigung zugänglich gemacht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Berliner Schnellzug, welcher planäßig gestern Morgen um 7 Uhr 50 Min. hier eintreffen sollte, hatte in Folge ungünstigen Wetters eine Versätung von 96 Minuten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Panorama International führt uns in dieser Woche zum zweiten Male nach Frankreich, und zwar berühren wir auf dieser Rundreise hauptsächlich St. Nicolas du Port, Chartres, Poitiers, Royal, Bourboule, Laroche-Guyon und das Schloß Fontainebleau. Die anmuthigen Landschaftsbilder, im warmen Sonnenlichte gemalt, wirken überaus anheimelnd, und mit wonnigem Vergnügen träumt man, für einige Augenblicke der gegenwärtigen rauhen Witterung entzogen zu sein und einen freundlichen Sommertag in Frankreich, etwa an dem Badeorte Bourboule, zu verweilen. Letzterer Ort, bekannt wegen seiner warmen Thermen, liegt am Fuße eines großen Granitfelsen und bietet mit sammt seiner Umgebung schöne landschaftliche Scenerieen. Das größte Interesse nimmt in diesem Cyklus unstreitig das historisch denkwürdige Schloß Fontainebleau in Anspruch, dessen innere Einrichtung mit großer Genauigkeit dargestellt ist. Dieses Schloß ist kein einheitliches Bauwerk, sondern im Laufe mehrerer Jahrhunderte vergrößert und erweitert worden. Kunstsinnige Könige und Kaiser haben dasselbe mit einer fast unglaublichen Pracht an Architektur, Malerei, Sculptur und mit Meisterwerken des Kunsthandwerkes ausgestattet. Besonders merkwürdig sind der Salon und die Galerie Franz'., die Galerie Heinrich's II., der Salon Ludwig's XIII., das Schlafzimmer Napoleon's., sowie die Privatemächer Papst Pius' VII., welcher von Napoleon im Schlosse Fontainebleau gefangen gehalten worden ist. Das Schloß ist mit prächtigen Park- und Teich-Anlagen umgeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>P Liebstähle. Einem Fuhrmann, welcher Abends vor einer Wirthschaft am Gereonswall mit Verladen von Bierässern beschäftigt war, wurde unbemerkt ein leeres Bierfaß auf der Straße gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Schleichdieb entführte aus einer Wohnung an der Elsaßstraße eine silberne Cylinderuhr mit doppeltem Goldsande nebst Kette und Medaillon; letzteres enthielt ein Kaiser-Portrait.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
