<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>1</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>277829</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadt-Theater. Heute Abend wird zum Benefiz für den hochgeschätzten Baritoniſten Herrn Karl Mayer das mit großer Sorgfalt vorbereitete Werk von Peter Cornelius:"Der Barbier von Bagdad" mum ersten Male in Scene gehen. Den Schluß des Abends bildet die Aufführung von Felix Mendelssohn's"Loreley".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Neue Straßen-Aulage. Durch das große Schmitt-Messenhausen'sche Grundstück unterhalb des Kaisergarlens wird eine breite schöne Villenstraße angelegt. Mit dem Abbruch der Gebäude hat man bereits begonnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Am Severinsthor kam es gestern Nachmittag zwischen mehrern Arbeitern zu einer gewaltigen Schlägerei. In der Nähe postirte Schutzleute Kölner Loyal-Anzeiger Nr. 3&amp;a Donnerstag, 3. Januar 1839.--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Hauskauf. Die bekannte Bierbrauerei Zur Unau an der Kleinen Marzellenstrße ist für 170,000 Mark an Hrn. Durst, an der Neußertraße 2 Unfall. Gestern Nachmittag wollte ein Knabe einen Stein in den Sicherheitshafen werfen, bekam dabei das Uebergewicht und fiel in's Wasser. Der Junge wurde jedoch von seinen Brüdern gerettet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>P Liebstähle. Ein angeblicher Fabrikarbeiter nahm in einem Hause an der Jacobstraße zu Ehrenfeld Logis. Da derselbe angab, er arbeite nur Nachts und schlafe am Tage, so wurde ihm ein Bett in einem Zimmer angewiesen, welches auch noch von einem andern Arbeiter bewohnt wurde. Am Nachmittag des ersten Tages stand derselbe auf, schrieb eine Postkarte, angeblich um sich seine Sachen schicken zu lassen, und ging dann aus, um diese Karte zur Post zu bringen. Von diesem Wege ist er bis jetzt nicht zurückgekehrt. Am folgenden Tage stellte sich heraus, daß der Schwindler mittels Nachschlüssel den Koffer des andern Arbeiters geöffnet und dessen ganze Baarschaft, bestehend in 25., gestohlen hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Umhertreiber, welcher in Nippes einen Kleider-Diebstahl ausgeführt hatte, wurde gestern hier festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
