<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>1</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>277827</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Richt weniger als 800 Gesuche um Gestattung von Wirthschafts-Eröffnung sind, wie man uns mittheilt, in dem Zeitraum von Juli bis Ende December d. J. an den Stadt-Ausschuß gelangt. Von demselben wurden natürlich weitaus die meisten abgelehnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Kölner Hännerchen-Theater der Wittwe Klotz erzielte durch die beiden Vorstellungen im Pius-Bau am Unschuldigen Kindertage einen Rein-Ertrag von 154 Mark, welcher für arme Kinder verwendet worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Neubau des Rheinischen Hofes. Der Besitzer des Hotels Rheinischer Hof hatte bekanntlich behufs Erlangung geeigneter Pläne zu einem Neubau seines Hotels einen Wettbewerb unter den Kölner Architekten ausgeschrieben. Mit dem gestrigen Tage war der Termin für die Einlieferung der Pläne abgelaufen. Wie uns mitgetheilt wird, sind 18 Pläne eingereicht worden. Da deren Prüfung einige Tage in Anspruch nehmen wird, dürfte die Verkündigung der Preis-Zutheilung nicht vor Ende dieser Woche zu erwarten sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Treffende Antwort. In einer Wirthschaft unterhielten sich zwei Pferdemetzger über Geschäfts-Angelegenheiten. Ein Dritter mischte sich mit den Worten in's Gespräch:"Wie es et, Hähr, kriggen ich och vun Uech e Neueöhrchen?"--"Wann do mer säh's, wat am Pähd et beß es, sollste ne Broden hann," erwiderte einer der Pferdemetzger. --"No, wat zwischen dem Kopp un dem Stätz es," erwiderte der Erstere schlagfertig</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>"Dat stemmt," fuhr der kühne Fragesteller fort, "avver wat es am Pähd et laatste?" Mehrere Umstehende wollten dem in die Enge Getriebenen zu Hülfe kommen und meinten:"Der Knurffel","de Zäng." Dieser aber erwiderte kalt lächelnd:"Ehr Gecke, de Hofihsere." Schallendes Gelächter folgte dieser Antwort; aber Jener wird sich den wohlverdienten Fest-Pferdebraten gut schmecken lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>P Liebstähle. Ein dreizehnähriger Knabe stahl aus einem Wirthszimmer zehn Stück Cigarren, wurde dabei ertappt und wird jetzt, da dies nicht der erste derartige Streich war, mit dem Strafrichter Bekanntschaft machen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Aus einer nicht verschlossenen Bildhauer-Wirkstätte wurden etwa 32 Meißel gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Diener lieh von einem Köln, Hohestr. 133, Eingang Gr. Budengasse, vis--vis Cafe Palant, Wanduhren zu allen Preisen, Wecker von 6 M. an. Großse Auswahl goldener Damen- und Herren-Uhrketten und Halsketten, so auch in Silber und Talmi, zu den billigsten Preisen, in Double von 5 M. an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kreuze.......50"" Fingerüte, Silber1"" Damen-Medaillons 9"" 1 Serviettenhalter, Stockenöpfe 2c. billig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
