<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>2</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>277864</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Versteigerung von Kunstgegenständen. Bei I. M. Heberle (H. Lempertz' Söhne) wird am 21. bis 23. Februar der Nachlaß an Handzeichnungen, Kupferstichen, Radirungen, Holzschnitten 2c. von dem am 1. Juli 1884 hierselbst verstorbenen Maler und königl. Professor, Hrn. Georg Osterwald, versteigert werden. In dem Vorwort zu dem Katalog widmet Hr. H. Lempertz sen. seinem verstorbenen Freunde warme Worte der Anerkennung, denen wir Folgendes entnehmen. In seinen geldlich werthvollsten Theilen gelangte der Kunst-Nachlaß des Hrn. Osterwald bereits im December 1884 zur Versteigerung; dieser folgte später die Auction der Bücher- und Kupfer-Werke, und nun bildet einen Haupttheil des Inhaltes des gegenwärtigen kleinen Katalogs das, was sich an Skizzen und Vorarbeiten zu später vollendeten Oelbildern, Aquarellen 2c. sowie an Radirungen und Kupferstichen aus des Künstlers eigenem und seines bereits früher verstorbenen jüngern Bruders Wilhelm Besitze in vielen Mappen zerstreut vorfand und noch für Rechnung der Erbin nebst einigen andern Beiträgen verkauft wird. Das Andenken an den Maler Professor Georg Osterwald wird für Köln, wo er viele Jahre bis zu seinem Tode zu den besten, geselligsten und beliebtesten Künstlern und Bürgern gehörte, auch durch seine localen geist- und talentvollen Kunst-Schöpfungen niemals erm Preußische Klassen-Lotterie. In Nr. 35 des Kölner LocalAnzeiger wurde mitgetheilt, daß die Auszahlung der Gewinne der gezogenen 4. Klasse am 11. Februar beginne. Dem gegenüber ist zu bemerken, daß die Auszahlung der Gewinne vom Erscheinen der amtlichen Gewinnliste abhängig ist und diese in der Regel zehn Tage nach Schluß der Ziehung in die Hände der Einnehmer gelangt. Die Lotterie-Einnehmer werden also vor dem 13. d. die Liste nicht haben und somit vor dem 14. d. die Gewinne nicht auszahlen dürfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vogelschutz. Die königl. Regierung hat die Herren Kreisschulinspectoren des Bezirks unter Hinweis auf ein kürzlich erschienenes Schriftchen angewiesen, den Lehrern nochmals die Einwirkung auf den Ve###schutz durch die Jugend angelegentlichst zu empfehlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Baugewerke. Zwei hiesigen Architekten, welche sich freiwillig der Maurermeister-Prüfung unterzogen, wurde von der hiesigen Maurer und Steinmetzmeister-Innung die Befähigung als Maurermeister zuerkannt und einem Bautechniker das Gesellen-Zeuginß ausgehändigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>J. Dessault, Köln, Brandenburgerstraße 2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
