<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>2</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>277882</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadt-Theater. Heute gelangt"Die Amazone", Schwank in vier Acten von G. v. Moser und E. Thun, zur ersten Aufführung. Morgen Abend wird Herr Kammeränger Lederer sich in"Tristan und Isolde" von hier verabschieden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Internationale Ausstellung für Nahrungsmittel und Hausbedarf. Im Restaurant Schatt fand vorgestern Morgen auf Einladung der Kölner Tischler-Innung eine Versammlung der Tischlermeister Köln's statt, um darüber zu berathen, ob man sich an genannter Ausstellung betheiligen solle. Etwa vierzig Personen waren anwesend, von welchen zehn ihre Betheiligung fest zusagten; weitere Anmeldungen wurden in Aussicht gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>*e An dem Rosenmontagszug-Programm, welches bereits urz mitgetheilt worden ist, sind noch einige kleine Veränderungen vorgenommen worden. Dasselbe ist nunmehr endgültig festgestellt und lautet: 1. Zugührer; 2. ein Kranzträger; 3. zwei Herolde und Bannertäger; 4. Musikcorps, beritten(Renaissance-Kostüm); 5. Heiligenädchen und Knechte; 6. die Senatoren(11 Herren); 7. zwei Ehrendamen und zwei Ehrenritter(zu Pferde); 8. Colonia zu Pferde; 9. Funken-Tambours; 10. Funken-Musikcorps; 11. Generalstab der Funken-Infanterie; 12. Funken-Infanterie; 13. die Funken-Feldpost; 14. Wagen der Funken-Infanterie; 15. Generalstab der Funken-Artig- lerne; 16. Funken-Artillerie mit Geschütz und Bedienungsmannschaften; 17. Musikcorps in Kölner Stadtfarben; 18. Vorreiter; 19. Wagen: Ulrepforte(Närrische Neustädter); 20. Vorreiter; 21. Wagen: Sportausstellung; 22. Musikcorps der Zünfte; 23. Vorreiter; 24. Wagen: Zunftschiff, Huldigung der Colonia(Narrenzunft); 25. Vorreiter(Altrüscher); 26. Wagen: Künstliches Gewerbe-Museum; 27. Musikcorps: Köche; 28. Vorreiter; 29. Wagen: Nahrungsmittel-Ausstellung(Unitas); 30. Vorreiter: Neger mit Pfauenwedel; 31. Wagen: Baukunst(Aegypten); 32. Ehrsame Zunft der Häuser- und Güter-Makler; 33. die Professoren der Wandweisheit; 34. Erzeugnisse der Baukunst, Erker und Thürme der Neustadt; 35. Morelia, Raphael, van Dyk, Rubens u. s..; 36. Vorreiter; 37. Wagen der Malerei; 38. die Grafen(Tipp, Toto und Lito); 39. der Salon Schulte; 40. Vorreiter im römischen Kostüm; 41. Musikcorps(altdeutsch); 42. Wagen: Der Sängerkrieg; 43. Reiter: Bach, Beethoven, Liszt, Wagner. Mozart; 44. der Generalbaßß; 45. TheaterKasse und Sustentation-Fonds; 46. Vorreiter: Neger; 47. Wagen der Africanerin; 48. Bauner- und Kranzträger; 49. Musikcorps in historischem Kostüm; 50. Vorreiter: Bildhauer; 51. Wagen: Bildhauerkunst; 52. Conditoren mit Tafel-Aufsatz; 53. die Träger der Printenänner und Göbelcher; 54. die drei Grenadiere; 55. der Marasmus und der hohe Census; 56. Kölner Hännerchen; 57. Wagen: Theaterschmiere; 58. Musikcorps: Gärtner; 59. Vorreiter; 60. Wagen: Emilsruhe; 61. eine Lieblingsschüssel aus exotischen Leckerbissen für Halsleidende; 62. Vorreiter: Theater-Recensenten und stille Verehrer: 63. Wagen: echtes und falsches Theater-Comite; 64. Musikcorps, altdentiches(Ges. Ossian); 65. Vorreiter; 66. Wagen: Dichtkunst; 67. Reiter####uppe: Das Präpsidium der Großen und der Großen Kölner Carner## Gesellschaft; 68. Musikcorps, beritten, in Roccoco-Kostüm; 69. Ehrengarde des Prinzen Carneval; 70. Triumphwagen des Prinzen Carneval; 71. Schlußwagen: Sammelbüchse des Wohlthätigkeits-Vereins; 72. Viel Volk. Für den großen Maskenzug sind in den jüngsten Tagen noch eine Reihe"muthwilliger", Beiträge von Anwohnern der Schildergasse, der Brauerei "Union" und andern industriellen Gesellschaften gezeichnet worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dem Leiter der Großen Kölner Carnevals-Gesellschaft, Hrn. Aug. Wilcke, ist aus Anlaß seines dreißigährigen"Dienst"-Jubiläums eine besondere Auszeichnung zugedacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>P Liebstähle. Von einem Schleichdiebe wurden aus einem im Erdgeschoßß gelegenen Zimmer eines Hauses an der Antonitterstraße gestohlen: ein dunkelblauer Herbst-Ueberzieher, ein schwarzer steifer Filzhut mit Trauerband und zwei Regenschirme</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein junger Mensch erhielt von einer Frau den Auftrag, einen ihr gehörigen werthvollen Hund bei einem Bekannten abzuholen und ihr zuzufuühren. Der Mann holte den Hund ab, verkaufte denselben dann und gab bei der Eigenthuümerin vor, der Hund sei ihm entlaufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Dynamit-Transport traf gestern Nachmittag, über die Schiffbarücke kommend, hier ein und wurde am Rhein und Sicherheitshafen entlang auf die Neußertraße weiter dirigirt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Schöffengericht. In der nächsten Woche beginnen die Schöffengerichte-Sitzungen wegen des Carnevals erst am Donnerstag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Venetia. Das Maskenfest, welches die Gesellschaft Venetia am Samstag im Luisen-Saale veranstaltete, nahm einen prächtigen Verlauf. Reizende Charakter-Masken und originelle Gruppen belebten das Fest, welches sich eines zahlreichen Besuches erfreute.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ortskrankenkasse. Im obern Saale der Restauration Schatt fand vorgestern Abend eine Versammlung von Mitgliedern der Ortskrankenkasse Verband I statt. Bei dem schlechten Stande der Kasse mußte eine Sitzungs-Aenderung dahin vorgenommen werden, daß entweder die Beiträge erhöht oder die Unterstützungsgelder erniedrigt werden. Die Versammlung beschlossß, letztere um ein Viertel herabzusetzen. Der Hauptpunkt der Tagesordnung betraf die Verschmelzung sämmtlicher Ortskrankenkassen zu einer Centralkasse. Auf eine dies bezügliche Eingabe an das Oberbürgermeisteramt ist dem Vorstand des Verbandes der Bescheid zugegangen, daß die vorgesetzte Behörde dem Vorschlag großmöglichste Förderung zu Theil lassen werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>das Ostern c. beginnende neue Schuljahr werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
