<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>2</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>277870</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Für den neuen Schlacht- und Vieh-Hof, der bekanntlich im Norden der Stadt zwischen Nippes und Ehrenfeld angelegt werden soll, sind die Grundeläne nach längern Verhandlungen festgestellt und dabei die berechtigten Forderungen der Hauptinteressenten, der Metzger und der Viehsändler, eingehend berücksichtigt worden. Letztere haben sich im Wesentlichen mit diesen Plänen einverstanden erklärt. Die Herstellung eines Eisenbahn-Anschlusses von Ehrenfeld her ist von der maßgebenden Behörde zugesagt worden, doch hegt man die Hoffnung, daß auch nach Nippes hin ein solcher sich wird ermöglichen lassen. Die auf dem Viehhof anzulegende Rampe soll Raum für 60 Waggons bieten. Auf derselben werden Einrichtungen zur Desinfection der Wagen und zur Nothschlachtung getroffen. Nach Norden hin werden zunächst die Stallungen und Verkaufshallen für etwa 1500 Stück Vieh errichtet. Für den eigentlichen Viehmarkt ist ein Terrain auf der Nordwestseite des Viehhofes bestimmt, welches ganz überdacht werden soll. In der Nähe desselben wird die Viehsöre erbaut, die in ihren obern Räumen eine Anzahl Gastzimmer für fremde Händler erhält. Die eigentlichen Schlachthallen stehen mit dem Viehmarkte und den Verkaufshallen in unmittelbarer Verbindung. Die beiden vorläufig auszufuührenden Schlachthallen für Großvieh sollen je 182 Gewinde erhalten und die Schlachthallen für Kleinvieh für 1200 Stück ausreichen. Hinter den Schlachthallen werden besondere Gebäude für Kaldaunenäsche und für das Häutelager und ein großes Kühlhaus erbaut. Für die Pferdeschaächterei ist ein abgesonderter Raum vorgesehen. Sämmtliche Anlagen sind in der Weise geplant, daß sie vorläufig dem Bedürfnissß einer Einwohnerzahl von 300,000 Seelen entsprechen. Die Erweiterungen können später ohne besondere Schwierigkeiten derart erfolgen, daß einer Seelenzahl von 500,000 genügt werden kann. Die Gesammtkosten sind auf rund fünf Millionen Mark veranschlagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Pariser Post, welche um 7 Uhr 50 Minuten in Köln eintreffen soll, war gestern um 12 Uhr noch nicht hier. Die Verkehrstörung muß auf der Strecke Paris-Brüssel erfolgt sein, da die belgische Post angekommen ist. Der Morgens um 11 Uhr 34 Minuten hier fällige Bingerbrücker Zug hatte gestern eine Versätung von 50 Minuten. Der Aachener Zug, um 11 Uhr 16 Minuten hier fällig, eine solche von 61 Minuten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Internationale Ausstellung für Nahrungsmittel und Hausbedarf. Die Direction der Ausstellung hatte auf gestern Abend die Obermeister der hiesigen Innungen zu einer Versammlung in der Restauration Schatt eingeladen, um gemeinsam über die Theilnahme der Kölner Innungen als solche an der dieseährigen internationalen Ausstellung für Nahrungsmittel und Hausbedarf zu berathen. Die Obermeister der Innungen waren ziemlich vonählig, und als Vertreter der Ausstellungs-Leitung Hr. General-Director R. Cornely und Hr. General-Secretair Arthur Vrancken erschienen. Zur Eröffnung der Versammlung gab Hr. Cornely seiner Freude Ausdruck, daß die beredten Worte, welche bei der Grundsteinlegung der Ausstellung vor einem Monat gesprochen worden, in der Bürgerschaft Köln's einen so lebhaften Widerhall gesunden haben. Heute gelte es, die Kölner Gewerbe, vertreten durch ihre berufensten Organe, die Innungen, in das bereits entwickelte Unternehmen eingreifen zu lassen. Hr. Vrancken legte der Versammlung dar, daß die Ausstellungs-Leitung bereit sei, den Innungen Köln's eine besondere geräumige Halle von 900 Quadrat-Meter RaumInhalt für eine Collectiv-Ausstellung zur Verfügung zu stellen. Die Vertreter der Innungen zeigten sich grundsätzlich dem Unternehmen recht geneigt, brachten jedoch in längerer Debatte mancherlei Bedenken bezüglich der Raumvertheilung und der Platzmiethe vor. In dem letztern Punkte kam der General-Director soweit entgegen, daß er den Innungen eine Herabsetzung des Preises für besetzten Raum für den Quadrat- Meter Bodenfläche auf 10 M. und für den Quadrat-Meter Wandeläche auf 5 M. in Aussicht stellte. Im Uebrigen kam man dahin überein, daß vorerst die Obermeister General-Versammlungen ihrer Innungen anberaumen und nach Möglichkeit feststellen sollen, welchen Raum die einzelnen Innungen für ihre Mitglieder zu beanspruchen gedenken. Alsdann würden in einer spätern Berathung mit der Ausstellungsleitung die Raumvertheilung sowie die Miethverhältnisse im Einzelnen zu regeln sein. Berechtigt zur Ausstellung in dieser Collectiv-Ausstellung würden natürlich nur die Mitglieder der Innungen werden. Die bereits veröffentlichte Prämienliste soll einer Abänderung dahin unterzogen werden, daß zwar die Gesammtsumme der ausgeschriebenen Preise bestehen bleibt, dagegen dem Beschlusse der Innungen überlassen werden soll, wie und in welcher Höhe die verschiedenen Preise auf die einzelnen Gewerbe und auf besondere Ausstellungsgruppen zu vertheilen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Prätirung der vom Vorstande der Internationalen Sport-Ausstellung für Einlieferung der besten Afsichen, Diplome und Medaillen ausgeworfenen Preise von je 250 M. fand am vorigen Dinstag im Sitzungssaale des Geschäftsbureau's, Perlenpfuhl Nr. 1, statt. Das Amt der Jury hatten die Herren Stadtbaumeister Stübben, Königl. Baurath Pflaume und Architekt Wiethase übernommen. Unter den vielen eingelaufenen Entwürfen befanden sich manche von künstlerischem Werthe, so daß die Entscheidung recht schwer war und längere Zeit der Ueberlegung in Anspruch nahm. Schließlich wurde der Preis für die wirksamste und zweckentsprechendste Affiche dem Maler Hrn. F. Rogge von hier, der zweite für das beste Diplom dem Hrn. Peter Geh, Mitbesitzer eines graphischen Kunst-Instituts in Berlin und endlich derjenige für Medaillen dem Hrn. Anton Keller in München zuerkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>m Unfälle. In Folge des Glatteises glitt gestern Nachmittag auf der Aachenerstraße ein Arbeiter, welcher einen Handwagen zog, aus und kam zu Fall. Derselbe erlitt einen Armbruch und mußte in's Hospital geschafft werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In der Friedrich-Wilhelmstrße stieß ein Wagen der Feuerwehr mit einem auf der Straße stehenden Karren zusammen und wurde an der Achse beschädigt. Die Wehr war nur zu einem Wasserrohr-Bruch in der Holzgasse gerufen, so daß die Verzögerung keine schlimmen Folgen hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>An einer andern Stelle kam ein Pferd der Feuerwehr zum Sturz und unter den Wagen zu liegen. Die Mannschaften hoben den Wagen über das Pferd hinweg, so daß dieses wieder schnell auf den Beinen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Verhaftet. Ende vorigen Jahres wurden verschiedene Liebstähle gemeldet, welche nach einander in der Friesenstrße, Humboldtstraße und in Ehrenfeld verübt worden waren, ohne daß es gelang, dem Dieb auf die Spur zu kommen. Derselbe ist vor einigen Tagen in der Person eines Bettlers verhaftet worden, welcher als ein ganz geriebener Gauner bezeichnet wird. Derselbe bettelte meistens um ein Essen, was ihm auch von manchen mitleidigen Seelen verabreicht wurde. Diese Gelegenheit benutzte der Gauner, wie er selbst eingesteht, zur Ausführung von Liebstählen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln-Deutz, 13. Febr. Nach der am 1. April v. I. erfolgten Eingemeindung der Vororte in das Stadtgebiet Köln wurde der Stadt Deutz die Bezeichnung"#oin- Deutz" durch Allerhöchste Cabinets-Ordre vom 20. Februar v. J. beigelegt. Die Eisenbahn-Verwaltungen führten indeß bisheran die Bezeichnung"Deutz" weiter. Nunmehr ist auch von den letztern die Bezeichnung"Köln-Deutz" angeordnet worden, und zwar für den Bergisch-Märkischen Güter-Bahnhof, die Benennung"Kölndeutz B. M" und für die Station Deutz die Bezeichnung"Köln-Deutz".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
