<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>12</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>277803</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Gesellenhause gelangt heute Nachmittag das religioöse Drama "Die christlichen Helden" nochmals zur Aufführung. Je seltener derartige Stücke gespielt werden, um so größer ist die Pflicht der katholischen Bürgerschaft, den Aufführungen durch eine starke Betheiligung ihre Sympathie zu bezeugen, um so die Veranstalter zu weitern Darbietungen ähnlicher Art zu ermuthigen. Zudem wird es aber auch Keinen gereuen, der Aufführung die 24 Stunden geopfert zu haben. Das Stück ist von den Gesellen derartig einstudirt, und die einzelnen Rollen sind so nachgefeilt worden, daß dem Publicum wirklich etwas Erhebendes und in der Darstellung Ergreifendes geboten wird. Möchten die Darsteller, sämmtlich Handwerksgesellen, ihre großen Opfer, die sie an Zeit und Mühe gebracht haben, durch ein überfülltes Haus belohnt sinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>S. v. Nicolaus Densborn, Schreiner, Severinstrße 165.- Leonhard, S. v. Kaspar Herzen, Fuhrm., Friesenwall 32.- Hub. Anna Maria, T. v. Lucie. Schetter, Taxator, Kattenbug 8</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mathias Kaspar Anton Hubert, S. v. Ernst Rheindorff, Schlosser, Alter. 24</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wilhelm u. Joseph, Zwillinge v Peter Joseph Ludwig, Schreiner, Pantaleonswall 58.- Eduard, S. v. Joh. Cremer, Faßb., Weingarteng. 1.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>: Leon., S. v. Christ. Falkenthal, Anstr., Achterstr. 7B</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Magdal., T. v. Peter Lindlau, Tagl., Holzg. 27</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Elisab. Frieda, T. v. Friedr. Wilh. Schmidt, Hauskn., Perlengraben 5. Anna Gertrud, T. v. Heinr. Bausch, Schneider, Glockenring 12. Kath.,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>v. Rob. Gisler, Schuhm., Gr. Griechenmarkt 76.- Franz Jos. und Joh Heinr., Zwill. v. Joh. Lohmar, Bäcker, Friesenwall 76.- Anna Maria Felicitas Barb, T. v. Jacob Schmitz, Kaufmann, Unter Goldschmied 34. Math., S. v. Heinr. Schnichels, Tagl., Ferculum 48.- Anna Adolph., T. v. Gerh Funck, Kaufm., Zülpicherplatz 5.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>- Maria Elisab., T. v. Cajetan Joh. Baumgart, Pferdebahn-Kutscher. Gr. Telegraphenstrße 28.- Karl Mich, S. v. Franz Christians, Schriftsetzer, Große Neugasse 21</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Steph. Hugo, S. v. Leonh. Krahe, Tagl., Agrippastraße 78.- Paul., T. v. Math. Mies, Schreiner, Himmelreich 8.- Christ. Maria Anna, T. v. Joh. Kraus, Tagl., Weideng. 29.- Theodor, S. v. Kasp. Wattler, Gasanl., Alte Wallg. 8. Gertr., T. v. Theod. Baaken, Postschaffner, Peterstr. 78.- Elis. u. Pet. Zwillinge v. Georg Magh, Tagl., Quentelstr. 1.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
