<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>2</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>277884</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kaiserin Friedrich hat gestern Nacht, von Vlissingen kommend, den Köln-Hamburger Nachtschnellzug, der Abends 11,40 hier abgeht, benutzt, und zwar von Oberhausen aus. Die hohe Frau ist auf der Reise nach Kiel zu der einem frohen Familien-Ereignißß entgegenstehenden Prinzessin Heinrich begriffen und heute früh 8,5 in Hamburg eingetroffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch einen furchtbaren Kuall wurden gestern Mittag um 12 Uhr, wie einem Theile der Leser im gestrigen II. Blatt bereits gemeldet wurde, die Bewohner der Umgegend des Melatener Kirchhofes erschreckt. Das dem hiesigen Kunstfeuerwerker Joh. Dax gehörige, an der Widdersdorfer Straße zwischen Ehrenfeld und Gelaten gelegene Laboratorium war in die Luft geflogen. Das Gebäude wurde zum großen Theile gertrümmert. Der Bruder des Hrn. Dax wurde mit in die Luft gerissen und erlitt schwere Brandwunden, so daß er in's Bürgerhospital gebracht werden mußte. Sonst ist Niemand verletzt worden. Die Kölner Feuerwehr fand sich auch an der Englücksstelle ein. Der Polizeibericht erzählt den Hergang wie folgt: Gestern Vormittag gegen 11 1/4 Uhr war der Bruder eines hiesigen Kunstfeuerwerkers in dem hinter Gelaten in der Nähe der neuen Gasfabrik gelegenen Laboratorium mit Anfertigung von Leuchtkugeln beschäftigt, während sich der Kunstfeuerwerker in einem Nebenraume befand. Plötzlich explodirte eine Leuchtkugel; die fertige Waare und das vorhandene Pulver entzuündeten sich. Die Seitensände des Raumes sprangen auseinander, worauf das Dach einstürzte und den Englücklichen unter den Trümmern begrub. Der Kunstfeuerwerker eilte schleunigst herbei und mit Hülfe von ein paar in der Nähe beschäftigten Arbeitern wurde der Verschüttete bald aus den Trümmern, schrecklich verbrannt und verstümmelt, herausgezogen und auf Anordnung eines hinzugekommenen Arztes in das Aehrenfelder Hospital geschafft. An seinem Aufkommen wird gezweige 2. Für den Kölner Dom ist bisher aus Staatsmitteln. a Unzen eine Summe von 6,345,252 M. aufgewendet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern Nachmittag gegen 44 Uhr wurde an dem Eisenbahn-Uebergange an der Plankgasse ein achtzehnähriger Schreiner von einer Maschine erfaßt und zu Boden geworfen, wobei ihm der linke Arm jast vollständig abgefahren wurde. Nachdem ein hinzugezogenen Arzt dem Englücklichen einen Nothverband angelegt, brachte man ihn in einem Packwagen nach dem Centralbahnhofe und von dort in einem Krankenwagen nach dem Bürgerhospital. Ob den Bahntärter eine Schuld an dem Englück trifft, wird die Untersuchung wohl ergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>verkaufeich wegen vorherückter Saison zu bedeutend ermäßigten Preisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
