<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>3</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>277893</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ortsstatut über die Bebauung. In der nächsten Stadtverordneten-Sitzung wird u. a. ein Entwurf eines neuen Ortsstatut über die Bebauung für die Stadtgemeinde Köln an Stelle des bestehenden Ortsstatut betr. Anlegung und Veränderung von Straßen und Plätzen in der Stadt Köln vom 21. November 1878 zur Berathung kommen Im Anschlugß hieran wird der Entwurf einer neuen Polizei-Verordnung betr. die Beschaffenheit derjenigen Straßen und Straßantheile, welche für den öffentlichen Verkehr und den Anbau als fertiggestellt anzusehen sind, vorgelegt werden, an Stelle der bestehenden Polizei-Verordnung vom 8. October 1881.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps folgende Stellen zu besetzen: Andernach, Amtsgericht, Kanzleigehülfe, durchschnittlich 80 M. monatlich; Köln, Garnison-Verwaltung, Casernenärter, 50 M. monatlich, Deputate an Feuerungs- und Erleuchtungsmaterialien nebst freier Wohnung, steigt bis zu 70 M. monatlich; Köln (Rhein), Bahnpostamt Nr. 10, Oberpostdirection Köln(Rhein), 780 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich, steigt bis 850 M. Gehalt; im Verwaltungsbezirk Saarbrücken, königliches Eisenbahn-Betriebsart, Lademeister-Aspirant, 75 M. monatlich, nach 6 Monaten 80., nach 1 Jahr 87 M. 50 Pfg., auf Anstellung als Lademeister mit einem Jahresgehalt von 1050 bis 1350 M. nebst dem gesetzlichen Wohnungsgeldzuschüsse; Kyburg, Postamt, Landbriefträger, 510 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß; Mayen, königliches Amtsgericht, Kanzleigehülfe,--10 Pfg. für die Seite bei jährlich--8000 Seiten Schreibwerk; Mülheim(Rhein), Realgymnasium, Schuldiener, bei definitiver Anstellung 900 M. Gehalt, freie Wohnung, Brand und Licht; Saarbrücken, königliche Bergwerksdirection, 2 Kanzleidiätare, je 90 M. Gehalt monatlich, aufsteigend bis zu 100.; ebenda, königliche Bergwerksdirection. Lohnschreiber, bei guter Leistungsähigkeit monatlich 8 Der deutsche Krieger-Verein veranstaltete am Samstag in seinem Vereinslocale, Wiener Hof, eine sinnige Gedächtnissßfeier für den verstorbenen Kaiser Wilhelm I. Dieselbe wurde eingeleitet durch einen Choral und einen Trauermarsch der Capelle des 9. Artillerie-Bataillons. Hierauf hielt der Vorsitzende, Hr. Inspector Kienemund, die Gedächtnissßrede. Einem zweiten Musikstück folgte ein warmer Nachruf auf den großen Dulder Kaiser Friedrich III. Die Feier schloß mit dem Preußanmarsch und einer Huldigung des regierenden Kaisers Wilhelm II.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
