<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>2</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>277873</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dr. Franz Mangold, seit 1869 Assistenz-Arzt im St. Marien Hospital, Präsident des Kirchen-Vorstandes von St. Cunibert, ist gestern nach längerm Leiden im St. Marien-Hospital gestorben. Der Verblichene war am 8. November 1836 in Köln geboren und hat 23 Jahre hindurch sein reiches Wissen und seine große Erfahrung im vorgenannten Hospitale mit gewissenhafter Sorgfalt dem Dienste der armen Kranken gewidmet. Auch außerhalb des Hospitals wandte er seine ärztliche Wirk samkeit mit Vorliebe den Armen zu. Rührend war seine Berufsfreudigkeit, mit welcher er in mauchen Häusern bis zum obersten Machstübchen emporstieg, um den hülflosen Armen unentgeltlich Trost und Linderung ihrer Leiden zu bringen. Mit diesem hervorstechenden Zuge edeler Nächsten liebe verband der Verstorbene eine innige Frömmigkeit und seltene An spruchslosigkeit, welche ihn in weiten Kreisen geachtet und beliebt machte Als ein Erfolg der Thierschutz-Bestrebungen wird uns Folgendes mitgetheilt. So oft muß die hartherzige Behandlung des edelsten und fleißngsten der Thiere gerügt werden, daß es erfreulich ist, auch ein Mal einen entgegengesetzten Fall berichten zu können. In der Bostraße kündigte gestern(Freitag) Nachmittag ein vor einen mit altem Bauholz beladenen Wagen gespannter stattlicher Rothschimmel den Gehorsam. Er stand wie eigensinnig auf dem Fleck, und weder Drohungen und gelinde Peitschenhiebe noch Schmeicheleien vermochten dessen starren Sinn zu ändern. Der Fuhrmann fütterte den Trotzkopf mit Brod und Zucker, welche von den Anwohnern gespendet wurden, und meinte:"No lohß hä sich noch ene Schlag räste." Ein hinzugekommener Droschkenkutscher, welcher trotz leerem Wagen"schwer geladen" hatte, glaubte, die Sinnesänderung garantiren zu können."Evver," meinte er,"et darf en Keiner unsinn." Auch dieses mysteriaöse Mittel zog nicht, sondern erst ein kräftiger Vorspann, der endlich den"Prattkopp" von der Unhaltbarkeit seiner Ideen überzeugte. Lauten Beifall spendeten die zahlreichen Zuschauer dem Bekehrten und der Thierfreundlichkeit der betheiligten Rosselenker.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueber die Versammlung im Isabellen-Saal erhalten wir von betheiligter Seite folgenden Bericht."3- bis 400 Personen aus den verschiedensten Klassen der Bürgerschaft hatten sich eingefunden, um über die Gründung eines Vereins für städtische Angelegenheiten zu berathen. Hr. Sanitätsrath Laudan entwickelte die Zwecke des Vereins. Dabei wurde von ihm, wie in der General-Discussion insbesondere von Oberstaatsanwalt Kaum, auf das entschiedenste betont, daß es sich in keiner Weise um ein verschleiertes Comite der liberalen Partei für städtische Wahlen handele, und daß auch die städtischen Wahlen gar nicht das Erste und Hauptsächliche seien, das der Verein im Auge habe Es solle eine Vereinigung von Männern aller Parteien und aller Klassen der Bevölkerung geschaffen werden, in welcher städtische Angelegenheiten rein sachlich besprochen, sowie Anträge und Petitionen an die städtische Verwaltung über städtische Tagesfragen beschlossen würden, und es solle auf diese Weise vor allem den Stadtverordneten, wie der städtischen Verwaltung, die Möglichkeit gegeben sein, sich mit den wahren Wünschen und Bedürfnissen der allgemeinen Bürgerschaft in beständiger Fühlung zu halten. Der Verein mache seine Thore auf für Ultramontane, National-Liberale, Freisinnige und Conservative und schließe nur diejenigen aus, welche der Meinung seien, daß auch die städtischen Angelegenheiten vom politischen Parteistandpunkt aus behandelt werden müßten, und daß bei den städtischen Wahlen nicht die sachliche Befähigung der Candidaten, sondern lediglich seine politische Parteifarbe maßgebend sei. Er wolle, wie jede einseitige Zusammensetzung des Stadtverordneten-Collegiums aus Männern einer bestimmten politischen Parteirichtung verhindern, so auch der zum größten Theil hierdurch verandaßten weitern Einseitigkeit entgegenwirken, daß der gewerbtreibende Mittelstand und dashandwerk in dem Collegium nicht ausreichend vertreten sei. Die Satzungen urnamen- Allgemeiner Bürger-Vereine. Er will die Behandlung städtischer Fragen dem politischen Parteikampfe entziehen, den Sinn für eine rein sachliche Behandlung der städtischen Angelegenheiten wecken und in dieser Richtung auch auf die städtischen Wahlen einwirken. Durch diese gemeinsamen Bestrebungen sollen zugleich die verschiedenen Klassen der Bürgerschaft einander näher gebracht werden Der Verein veranstaltet gesellige Zusammenünfte, in welchen städtische Angelegenheiten besprochen und Vorträge über dieselben den. Mitglied kann jeder unbescholtene den städtischen Wahlen wahlberechtigt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
