<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>12</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>277809</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dothüren. Gutem Vernehmen nach sind vor einigen Tagen mit den Künstlern Mengelberg in Utrecht und Prof. Schneider in Berlin die Verträge über die Ausführung der Dothüren abgeschlossen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Postamt, zwei Postschaffner, 800 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeld-Zuschußß. Saarbrücken, Garnison-Verwaltung, Casernenärter, 50 M. monatlich, Deputate an Neuerungsund Erleuchtungs-Materialien nebst freier Dienstwohnung. Saarbrücken, Polizei-Verwaltung, Nachtwächter und Hilfsschutzmann, 600 M. jährlich. Köln, königl. Amtsgericht, Kanzleigehilfe, 50 bis 60 M. monatlich nach Maßgabe der gelieferten Schreibarbeit zu 5 bis 7 Pfg. pro Seite. Köln (Rhein), Postamt 2, Ober-Postdirection Köln(Rhein), Packetträger, 780 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeld-Zuschußß jährlich. Köln, Garnison-Lazareth, Hausdiener, 50 M. monatlich neben freier Wohnung, Neuerungsund Erleuchtungs-Deputate oder entsprechender Geldvergütung. Stadtkyl, Postamt, Landbriefträger, 510 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeld-Zuschußß. Trier, Postamt, Brieftraäger, 800 M. Gehalt und 144 M. Wohnungsgeld-Zuschußß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>bei 25 Loosen und mehr mit Rabatt, empfiehlt alleiniger General-Agent Brandenburgerstraße 2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Joseph Bellinger, 12 Obenmarspforten 12.# offeriren sämmtliche Sorten Kohlen in nur Ia. Qualität zu billigsten Preisen, waggon- und fuhrenweise. Directer Versandt von den Zechen nach allen 00 Lebende Bilder. Der Vorstand der Abtheilung Köln der Deutschen Colonial-Gesellschaft veröffentlicht im Inſeratentheil dieses Blattes das Programm für die Aufführung lebender Bilder aus dem africanischen Culturleben, welche am 16. d. im großen Gürzenich-Saale von Düsseldorfer Künstlern veranstaltet werden wird. Die Motive der einzelnen Bilder sind bereits in Nr. 338 des Local-Anzeiger angedeutet worden, und die Ausführung derselben verspricht eine durchaus künstlerischen zu werden. Der Ertrag aus den Eintrittsgeldern ist zum Besten der auf Unterdruückung der Sklavenjagden in Africa gerichteten Bestrebungen bestimmt. Der Kölner Männergesang-Verein wird durch mehrere Chorvorträge an der Veranstaltung sich betheiligen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Perdita. Vorgestern Abend brachte Frl. Julie Rothenberger mit ihren Schülerinnen im Wilhelm-Saale ein allerliebstes kleines Singspiel "Perdita", welches nur weibliche Rollen enthält, zu sehr gelungener Aufführung. Die Verse sind von A.., die Musik, welche Schubert'sche Melodieen benutzt, von Herm. Kipper. Vor und nach dem Singspiel dessen Wiederholung allgemein gewünscht wurde, erfreuten die jungen Damen das zahlreich erschienene Publicum mit Gesangs-Vorträgen, in denen die gute Schule ihrer Lehrerin, Frl. Julie Rothenberger, sich auf's vortheilhafteste bemerklich machte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Herr Rector Mart. Weber feierte am vergangenen Samstag sein silbernes Jubiläum als Rector an der Allerheiligen-Kapelle. Das neue Kirchlein war im Innern mit Guirlanden und Pflanzen festlich geschückt, was zu dem alten Mobilar einen krassen Gegensatz bildete. Auch die acht Stearinlichtchen, welche zur Erhellung der Kirche dienten, machten einen höchst ärmlichen Eindruck. Der Jubilar celebrirte um 8 Uhr ein feierliches Hochamt, wonach die Beglückünschung stattfand. Dem verdienten Seelsorger wurden mehrere sinnige Geschenke überreicht, u. a. ein Betstuhl, ein prachtvolles Missale und eine Albe, ein silbernes Körbchen und eine prachtvolle gothische Monstranz, welche letztere von Meister Wüsten gearbeitet ist. Diese Monstranz ist ein Geschenk von Freunden und Bekannten des Jubilars und ständigen Besuchern der Allerheiligen-Kapelle. Nachmittags 3 Uhr sand eine Andacht statt, bei welcher mit der neuen Monstranz zum ersten Mal der Segen ertheilt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Canarien-Ausstellung. Der Kölner Vogelschutz-Kanarienzucht-Verein veranstaltete in den jüngst vergangenen Tagen in Verbindung mit dem Verein Kölner Vogelschutz- und Canarien- Veredelung Colonia in der Neuen Welt eine Canarien- und Ziertögel Ausstellung. Folgenden Mitgliedern wurden Prämien zuerkannt. Für Canarien Concurrenz-Sänger wurden vergeben: an H. Engel(Köln) erster Preis, goldene Medaille, dito 5 zweite Preise, Bluhm(Köln-Deutz) 9 zweite Preise, dito 6 dritte Preise, Schmitz(Nippes) 4 zweite Preise, dito 5 dritte Preise, Klein(Köln) 2 zweite Preise, dito 3 dritte Preise, Kreitz(Köln) dritte Preise, Riethüller(Köln) 4 dritte Preise, Knopp(Köln-Deutz) 3 dritte Preise, Reinartz(Köln-Deutz) 2 dritte Preise, Kerken(Köln) 2 dritte Preise, Döhner(Köln) 1 dritter Preis, Braun(Köln) 1 dritter Preis, Ebeler (Köln) 1 dritter Preis, Lehmacher(Köln) 6 erste Preise, dto. 2 zweite Preise, 1 dritter Preis und eine silberne Medaille für ausländische Ziertögel, Braun(Köln) für Rosen-Papageien goldene Medaille, Stammel(Köln-Deutz) erster Preis für Graspapagei, Döhner(Köln) erster Preis für eine große Voliere, I. Th Hagedorn(Köln) erster Preis für eine sehr reichhaltige vorzügliche Col lection Vogel- und Papagei-Käfige, Wahlen(Nippes) lobende Anerkennung für einen Prachtäfig, Gräfe(Kalk) lobende Anerkennung für Laubsäge Vogeläfige, Corzilius(Ehrenfeld) ein dritter Preis für selbstthaätige Trink gefäße aus Steingut, Jos. Küpper sel. Erben(Köln) erster Preis für Vogelfuttersamen aller Art.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Berlin, 11. Dec.(Privat-Telegramm der Köln. Volksztg.) Ziehung der 3. Klasse 179. königl. preuß. Klassen-Lotterie (Vormittags.) Ein Gewinn zu 5000 M. fiel auf Nr. 71,381 zwei Gewinne zu 3000 M. auf 78,593 154,359; zwei Gewinne zu 1500 M. auf Nr. 147,988 166,197.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
