<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>2</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>277865</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueber die Herstellung einer Geleise-Verbindung mit der städtischen Werft- und Hafen-Anlage in Köln wird in der Begründung der Eisenbahn-Vorlage gesagt:"Die Stadt Köln beabsichtigt, Werfrund Hafen-Anlagen mit Lagernäusern und Geleisen für den Uebergang von Gütern aus den Schiffen auf die Eisenbahn und umgekehrt zu errichten, welche durch ein Anschlugß Geleise im Süden der Stadt mit der Köln-Bingener Eisenbahn in Verbindung gebracht werden sollen. Durch diese Anlage wird der jetzt bestehende nördliche Eisenbahnanschluß an das Frankenwerft nebst der Rheinstation und dem Fächerbahnhof entbehrlich und kann aufgehoben werden. Die Uebernahme der auf.000,000 M. veranschlagten Kosten für die Ausführung des Anschlugß-Geleises und der in Verbindung mit demselben herzustellenden Aufstellung- und Rangirt-Geleise rechtfertigt sich im Wesentlichen durch den-- bei günstiger Gestaltung des städtischen Bebauungsplanes-- nicht unerheblichen Werth der in Folge der Beseitigung des nördlichen Anschlusses und der mit demselben in Verbindung stehenden Anlagen frei werdenden Eisenbahn-Grundstücke, sowie durch die günstigere Gestaltung der Betriebs-Verhältnisse. Mit der Bau Ausführung wird vorgegangen werden, so bald die noch nicht zum Abschlußß gebrachten Verhandlungen mit der Stadt Köln zu einem für die Eisenbahn-Verwaltung annehmbaren Ergebnisse geführt haben werden."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bahnhof Deutzerfeld. In der Begründung der Eisenbahnvorlage heißt es über Umbau und Erweiterung des Bahnhofes Deutzerfeld:"Bei dem großen Verkehrs-Zuwachs in der letzten Zeit hat sich herausgestellt, daß die Leistungsähigkeit des Bahnhofes Deutzerfeld den sich steigernden Anforderungen nicht mehr zu genügen vermag. Es hat bisher schon der äußersten Anspannung aller Kräfte und der größten Aufmerksamkeit bedurft, um eine Stockung des Verkehrs, die unfehlbar nach allen Seiten hin die nachtheiligsten Folgen gehabt haben würde, fernzuhalten. Bei der nothwendig gewordenen Umgestaltung und Erweiterung des Bahnhofes soll vor allem die Zahl der Aufstellung- und Rangirt-Geleise, sowie der Einfahrt- bzw. Ablauf-Geleise vermehrt und letztere, um Störungen in der glatten Abwickelung des Rangirgeschäfts zu verhüten, so angeordnet werden, daß sie von einoder ausfahrenden Zügen nicht gekreuzt werden. Ferner bedarf der Umlage-Güterschuppen auf dieser wichtigen Knotenstation dringend einer Vergrößerung. Da ddie Stand'Läche des vorhandenen Locomotivſchuppens für die nothwendige Geleise-Erweiterung in Anspruch genommen werden muß, so soll an passender Stelle des Bahnhofes Ersatz geschaffen werden. Die Kosten der Gesammt-Anlage sind zu 950,000</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der festbesoldete Beamte der Stadt Köln soll, wie in der Finanz-Commission und in der Stadtverordneten-Versammlung gesprächsweise geäußert wurde, der Verwalter des Friedhofes zu Gelaten sein. Das Einkommen desselben aus den Gebühren für die Beerdigung der Leichen, Unterhaltung der Gräber, Herstellung der Fundamente für Denkmäler 2c. wird auf 36--40,000 M. geschätzt. Der nächstfolgende festbesoldete Beamte ist der Director der Gas- und Wasser-Werke; die sem folgt erst der Oberbürgermeister.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Museum. Die städtische Verwaltung hat beschlossen, die Zahl der Aufseher im Museum Wallraf-Richartz zu vermindern und das Gehalt derselben zu erhöhen. Das bis jetzt erhobene Entgelt von 10 Pfg. für die Verwahrung der Stöcke, Schirme 2c. soll in Zukunft fortfallen und an dessen Stelle eine in eine Büchse zu legende freiwillige Spendtreten, wie es im Kunstgewerbe-Museum bereits eingeführt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kirchen-Diebstahl. In der Nacht von Mittwoch auf Donners tag sind Diebe in die Altkatholische Kapelle am Rathhaus eingestiegen und haben dort den Opferstock geleert, sowie eine Sammel büchse erbrochen. Ein in der Nähe stehender Nachtwächter hörte das Feilen der Diebe, glaubte aber, dasselbe geschehe in dem Hause eine: Klempnern in der Portalsgasse, den er auch weckte. Mit diesem durch suchte er dessen ganzes Haus, ohne aber etwas zu finden. Erst am andern Morgen entdeckte man den Einbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln, 8. Febr. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..10 das Pfund. Eier 1,80 das Viertel. Hasen 0,00, Kaninchen 1,00 das Stück Hinkel.20, Tauben 0,80 das Paar. Truthahn 11.00, Hühner.60, Enter .80, Gänse.00 das Stück. Hecht.00, Aal.80, Karpfen.80, Saln .00, Schleien 0,70 das Pfund. Ochsenfleisch 0,60, Kalbfleisch 0,55, Hammel fleisch 0,55, Speck, geräuchert 0,70, gesalzen 0,65, Schmalz 0,70, Nierenser 0,.50, Zwiebel.05 das Pfd. Aepfel 9,.00 die 100 Pfd. Kartoffeln, wein 4,00, rothe 4,60, Nieren-.00 die 100 Pfund.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
