<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>2</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>277876</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unsere Stiftsgymnasten. Die Verstaatlichung der drei stiftischen Gymnasien in Köln(Markzellen-, St. Aposteln- und Kaiser Wilhelm-Gymnasium) beschäftigte vorgestern die Budget-Commission des Abgeordnetenhauses. Die Commission bewilligte, wie man der Köln. Ztg. aus Berlin berichtet, die dafür im Etat ausgeworfene Summe, nachdem der Regierungs-Commissar erklärt hatte, durch die Verstaatlichung solle der stiftungsäßig katholische Charakter dieser Anstalten in keiner Weise beeintraächtigt werden. Es wird Gelegenheit genommen werden, auch bei der Plenar-Verhandlung auf diese Erklärung zurückzukommen. Der Abg. Mooren hat zu Cav. 120 Titel 23 den Antrag eingebracht: die könig. Staatsregierung aufzufordern, sich über die Grundsätze, welche a. für die Verstaatlichung höherer städtischer Lehranstalten, b. für die Bewilligung von Staatszuschüssen für solche Anstalten leitend sind, eingehend zu äußern, bzw. darüber eine Gesetzes-Vorlage zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Submission. Zur Uebernahme der öffentlich ausgeschriebenen Abbruchsarbeiten des Fort Paul im neuen Volksgarten haben sich im Ganzen 27 Personen gemeldet. Die betreffenden Anerbieten wurden gestern auf dem Stadtbauamte bekannt gemacht, wobei sich herausstellte, daß der Mindestfordernden den Kostenanschlag nicht weniger wie 41 pCt. unterbox.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. Vorgestern Abend gegen 11 Uhr gerieth auf dem Central- Bahnhof ein in der Nähe der Zollabfertigung stehender Postwagen in Brand. Die Feuerwehr beseitigte die weitere Gefahr. Das Feuer soll durch Selbstentzündung von Packeten entstanden sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein großartiger Leichenzug bewegte sich gestern Nachmittag von der Rubensstraße zum Hahnenthor. Es galt, dem dahingeschiedenen Mitürger, Justizrath Corn. Bald. Trimborn die letzte Ehre zu erweisen. Zu mehrern Hunderten hatten sich die Leidtragenden im Trauerhause versammelt; Kränze und Blumenspenden in üvergroßer Zahl waren gesandt worden. Die Centrums-Fraction des Reichstags und Landtags hatte einen prachtvollen Kranz mit Widmungsschleife gesandt und war durch die Abgg. Dr. Bock, Haanen, Dr. Lingens und Spahn vertreten. Aus Crefeld, dem Reichstags- und Landtagswahlkreis des Verstorbenen, waren gegen 70 Herren erschienen, die den Leichenzug eröffneten, einen mächtigen Kranz mit Widmung bei sich führend. Am Grabe richtete Herr Ehrendomherr Dechant Thomas eine herzliche Ansprache an die Versammelten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Programm für den dieseährigen Rosenmontagszug ist in der gestrigen Maskensitzung in der Elsasser Taverne in den Hauptnummern zur Kenntnisß der anwesenden Narrenschaar gebracht worden. Dasselbe lautet: Zugührer(Hr. Steinüchel), Kranzträger. zwei Herolde, Musikcorps der Düsseldorfer Husaren, Geckenähnchen, Heiligen-Mägde und-Knechte, elf närrische Stadträthe, Ehrendamen der Colonia, Colonia, Musikcorps der Funken, Funken-Infanterie, Funkenfeldpost, Funkenzelt, Musikcorps, Generalstab der Funken, Funken-Artillerie, Geschüß der Artillerie, Kanone des historischen Festzuges, das künstliche Gewerbe-Museum(Wagen, die Besetzung haben die närrischen Alterterthumsforscher übernommen), Vorreiter, Musikcorps, Wagen der Sport-Ausstellung, Vorreiter, Huldigung der Colonieen(Wagen der Kölner Narrenzunft), Wagen der Nahrungsmittel-Ausstellung, Vorreiter, Ulrepforte(Wagen der Närrischen Neustädter). Dann folgt die zweite Abtheilung, worin die Idee, die Künste huldigen dem Prinzen Carneval, wie folgt zur Anschauung gebracht werden soll: äägyptische Vorreiter, Musikcorps, Baukunst(Wagen), Zunft der ehrsamen Gütermakler, Alterüschler, Professoren der Wandweißheit, Vorreiter, Wagen der Malerei, Grafengruppe, Salon Schulte(Wagen), Vorreiter, Musikcorps, Wartburg(Wagen), Beethoven und Andere, General Baß, Kölner Hännerchen(Wagen), Vorreiter, Theaterschmiere(Wagen), Vorreiter, Africana- rin(Wagen), Musikcorps und Gruppe der Gesellschaft Klimm-Ramm, Bildhauerkunst(Wagen), Conditoren mit Tafel-Aufsatz, Göbbelchensbäcker, die drei entlaufenen Grenadiere, Marasmus, Hoher Census, Vorreiter, Emilsruhe(Wagen), Musikcorps, echtes und unechtes Theaterkomite, Vorreiter, Dichtkunst(Wagen), berittenes Musikcorps, Vorreiter, Ehrengarde und Wagen des Prinzen Carneval, Sammelbüchse für den Wohlthätigkeits-Verein(Schlußwagen).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Hotel-Restaurant Kaiserhof. In einigen Tagen wird unsere Stadt um ein schönes Restaurationslocal bereichert werden, und zwar durch das an der Salomonsgasse durch den Baumeister Leinen aufgeführte Hotel-Restaurant Kaiserhof(Restaurateur Barthel Wey). Der prächtig ausgestattete große Saal desselben wird mit allen Bequemlichkeiten nach den Erfahrungen der Neuzeit eingerichtet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln-Deutz, 20. Febr. Das stadtönische Oberbürgermeister-Amt macht im Inſeratentheil dieses Blattes bekannt, daß auf Grund der Verfügung der königlichen Regierung vom 17. Januar cr. die höhere Knabenschule hierselbst mit dem Ablauf dieses Schuljahres aufgehoben wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
