<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>12</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>277804</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die gestrige amtliche Conferenz der Volksschul-Lehrer der Altstadt Köln war in so fern von allgemeinem Interesse, als in derselben der Landtags-Abgeordnete und Geschäftsührer des Deutschen Vereins für Knaben-Handarbeit, Hr. v. Schenkendorff aus Görlitz, einen etwa anderthalbstündigen Vortrag über den Arbeits-Unterricht hielt, in welchem er sowohl über die theoretischen Grundzüge als auch über praktische Verschläge zur Durchührung desselben sich verbreitete. Der Conferenz wohnten als Vertreter der königl. Regierung die Herren Oberregierungsrath von Tichowitz, Geh. Medicinalrath Dr. Schwartz, Regierungs- und SchulRath Forschütz, ferner Bürgermeister Pelman, Oberbürgermeister Doetsch (Bonn), die Kreis-Schulinspectoren des Regierungs-Bezirks, zahlreiche Bürgermeister und sonstige Interessenten bei. Die Ausführungen der Redner fanden die allgemeinste Anerkennung und den lebhaftesten Beifall, desgleichen die Knaben-Handarbeiten, welche die Göblitzer Jugend-Wirkstätte und Herr Lehrer Watteler von hier ausgestellt hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadt-Theater. Morgen gelangt eine Lustspiel-Novität aus der Feder eines heimischen Schriftstellers, nämlich des Herrn Dr. Wette, zur ersten Aufführung. Das Lustspiel führt den Titel:"Dr. Katzenbär- ger's Badereise."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Als vorgestern Mittag gegen 12 Uhr zwei Herren die Peterstrße passirten, fiel einem derselben von einem Hause ein Stein auf den Kopf. Der Herr erhielt eine klaffende Wunde am Kopfe, welche von einem in der Nähe wohnenden Arzte verbunden wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>P Liebstähle. Unter erschwerenden Umständen wurden aus einem an der Elsaßstraße gelegenen Ladengeschäft mehrere kleine Geldbeträge, Ladenartikel, sowie ein Trauring gestohlen; einem in demselben Hause wohnhaften Bäckergesellen sind aus dem verschlossenen Koffer schon wiederholt kleine Geldbeträge entwendet worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einer Dienstmagd wurde in der Schildergasse von zwei Burschen, welche sich an sie herandraängten, das Portemonnaie mit 20 M. aus der äußern Manteltaschen entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Metzger setzte sich Nachmittags auf dem innern Perron des Bahnhofes hin und schlief ein. Einen verschlossenen Korb hatte er neben sich gestellt und auf dessen Deckel ein Paar neue langschäftige Stiefel gelegt. Als er nach kurzer Zeit erwachte, waren die Stiefel verschwunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Aus dem Zollhafen verschwand ein Ballen mit 124 Pfund Kaffee.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
