<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>1</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>277843</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Kaiser-Geburtstags-Feier wird in diesem Jahre, da der Geburtstag auf den Sonntag fällt, in den höhern Lehranstalten bereits am Samstag den 26. Januar begangen werden. Der Unterricht fällt an diesem Tage aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Beim Betreten der Rheinbücken, sowohl der festen wie der Schiffbarücke, ist bekanntlich an den Hebestellen ein Brückengela zu entrichten. Dagegen wird wohl selten Jemand Einspruch erheben; wohl aber kann man häufig sehen, wie Passanten gegen die Benutzung des Drehkreuzes, welches an den Hebestellen angebracht ist, sich sträuben. Viele Leute suchen dasselbe von vorn herein zu umgehen. Das"kgl. Eisenbahn-Betriebsart(rechtsra.) glaubt deshalb das Publicum durch eine besondere Bekanntmachung im Inſeratentheil dieses Blattes auf das Vorhandensein dieser Drehkreuz aufmerksam machen zu müssen, und ersucht dasselbe dringend, im Interesse einer ordnungsäßigen Controle stets die Drehkreuz zu benutzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gedächtnissßfeier. Gestern Morgen 10 Uhr wurde im Dom von Seiten des Cäcilien-Vereins ein feierliches Requiem für den verstorbenen General-Präses des genannten Vereins, Pfarrer Dr. Franz Witt, abgehalten. Herr Domcapitular Dompfarrer Camphausen celebrirte das Seelenamt unter Assistenz von drei Geistlichen. Der Herr Erzbischof, das gesammte Domcapitel und eine Anzahl Geistliche wohnten der Feier bei. Die tiefernsten Melodieen des Choral-Requiems wurden von einem starken Männerchor sehr gut zum Vortrag gebracht. War die große Theilnahme an der Trauerfeier ein Zeichen dankbarer Anerkennung der bedeutenden Verdienste des Verstorbenen um die Hebung der katholischen Kirchenmusik, so darf sie gewiß auch als Beweis für das lebhafte Interesse gelten, welches man hier den Bestrebungen des Cäcilien-Vereins entgegenbringt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dombau-Lotterie. Beim vorgestrigen zweiten Ankauf von Kunstwerken zur dieseährigen Dombau-Lotterie wurden 27 Oelgemaälde und eine Marmorstatuette zum Gesammtpreis von 21,570 M. erworben. Am 4. d. M. wurden bekanntlich zum selben Zwecke für 19,380 M. Kunstwerke angekauft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Panorama International bringt in dieser Woche den zweiten Cyklus aus Savoyen zur Ansicht. Der Besucher wird hierbei mitten in die Hochländer der Alpen geführt und erhält einen Einblick in manchfaltige Gefahren, welche mit dem Besteigen der Alpengebirge, ihrer Eis- und Schnee-Felder, Gletscher und Schluchten verbunden sind. Erschütternd wirken die gewaltigen Schneemassen, welche auf Berg und Thal ruhen, Häuser und ganze Dörfer unter sich begraben. Aber auch manche reizende Ausblicke gewähren uns die Höhen dieser Berge auf malerisch gelegene Dörfer und Flecken, welche umrahmt sind von üppigen Waldungen und blühenden Fluren. Die bedeutendsten und bekanntesten Berge und Gletscher, welche uns im gegenwärtigen Cyklus in verschiedenen Ansichten vorgefuührt werden, sind der Mont Cenis, Mont Roch, Mont Brevet, Mont Blanc, Boston-Gletscher, Gletscher Geant, Dome du Genter, Gletscher Tacul und Mont Maudit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine neue Laden-Colonie soll demnächst in der Altstadt entstehen. Dem Vernehmen nach beabsichtigt ein Consortium hiesiger Industrieller, den Meiner Hof an der Glockengasse, sowie die anschrießende Häuserreihe an der Schwertnergasse und einige der Breite des Mainzer Hofes entsprechende Häuser an der Breitestrße nieder zu legen, die Schwertnergasse zu verbreitern und auf dem gesammten Grundstücke neue Geschäfishäuser zu errichten. Etwa 40 Geschäfts-Läden würden in diesen Häusern eingerichtet werden können. Die Zahl der alten, beim Ankauf in Betracht kommenden Häuser beträgt etwa 14, von denen der Mainzer Hof und mehrere andere Häuser bereits käuflich erworben sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>v Köln-Deutz, 16. Jan. Gestern Nachmittag scheute an der Casemattenstraße hierselbst das Pferd einer herrschaftlichen Kutsche und ging mit dem Wagen durch. Der Kutscher stürzte von dem Bocke unter den Wagen und wurde von mehrern Pionier-Unteroffizieren, welche auch das Pferd zum Stehen brachten, aufgehoben. Derselbe hatte anscheinend schwere innere Verletzungen davongetragen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein hiesiges armes Dienstädchen verlor heute Morgen einen Hundertmark-Schein. Kurze Zeit darauf wurde derselbe bereits von dem ehrlichen Finder auf dem hiesigen Polizei-Bureau abgegeben. Eine angemessene Belohnung wurde dem Finder zu Theil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
