<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>1</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>277844</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ernennungen. Folgende Pfarrverwalter wurden zu Pfarrern ernannt. Die H9.: J. H. A. Ostender an St. Alban, J. H. Rangen an St. Andreas, I. Chr. I. A. H. Saves an St. Aposteln, A. B. K. Dites an St. Cunibert, H. Schumacher an St. Gereon, Dr. P. E. J.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Münchs an St. Johann Baptist, S. Kappes an St. Mariä Himmelfahrt, R. W. Rosellen an St. Maria in Lyskirchen, F. K. E. Hünewinckell an St. Pantaleon, I. W. J. H. Esser an St. Ursula.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Pfarrkirche St. Alban wird am Mittwoch der neue, von Bildhauer Mengelberg in Utrecht in gothischem Stil erbaute Hochaltar durch den Herrn Erzbischof consecrirt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Jubiläum. Hr. Inspector Heinrich Hoffacker beging gestern das silberne Dienst-Jubiläum bei der Köluischen Feuerversicherungs-Gesellschaft Colonia. Von allen Seiten liefen Glückünsche für den allgemein beliebten Herrn ein. Die Beamten der Colonia überreichten ihm eine silberne Jardiniere und die hiesige Berufs-Feuerwehr einen silbernen Tafelaufsatz zur Erinnerung an den Jubeltag. Die Direction spendete dem Jubilar 10,000 M. in Anerkennung seiner Verdienste um die Gesellschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der neue Dampfkrahn auf dem Frankenwerft ist heute Morgen nach mehrmonatlicher Ruhe wieder ein Mal in Thätigkeit getreten, um etwa 800 Centner Stücküter aus einem Schraubendampfer auszuladen, dessen Dampfspill des niedrigen Wassers wegen die Werthöhe nicht erreichte. Das ist erst der zweite Fall der Thätigkeit des Krahns. Im Herbst vorigen Jahres hatte er ein Mal 8000 Centner Pflastersteine für städtischen Bedarf auszuladen und feierte seitdem. Die Verzögerung der Entscheidung über die Hafenfrage und die davon abhängende Verlegung des Zollhafens spielt hier mit, weil der Laufkrahn jetzt nur auf einer sehr kurzen Werftstrecke gebraucht werden kann. Auf dem Frankenwerft aber findet sich zur Zeit nur selten Gelegenheit zur Beschäftigung, weil dort hauptsächlich Frucht ausgeladen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Wasserrohr-Bruch entstand gestern Abend gegen 7 Uhr in der Großen Spitzengasse. Die Feuerwehr, welche sofort zur Stelle gerufen wurde, stellte den Wasser-Zufluß am Waidmarkt ab und gab sich dann eifrig an die Ausbesserung des Schadens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall auf dem Rhein. Gestern Nachmittag fuhr oberhalb der Schiffbarücke ein größerer Nachen fest. Als die drei Insassen das Fahrzeug wieder flott machen wollten, schlug dasselbe um und trieb rheinabärts. Einer der Schiffer war des Schwimmens kundig und hielt auch einen seiner Kameraden so lange über Wasser, bis Hülfe von einem nahe gelegenen Schiffe kam. Der dritte hatte sofort den umgeschlagenen Nachen erklommen und trieb mit demselben, gemüthlich sein Pfeifchen rauchend, rheinabärts.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Cs Mülheim a. Nh., 17. Jan. Wie man uns mittheilt, wird von Interessenten beabsichtigt, eine Innung für Maurer und verwandte Berufsgenossen des Kreises Mülheim a. Rh. in's Leben zu rufen. Mit derselben soll eine Kranken- und Unterstützungs-Kasse verbunden werden. Zur Durchberathung der Satzungen wurde bereits ein Ausschuß gewählt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Am vergangenen Sonntag feierte das Ehepaar Peter Rosenkranz und Frau das Fest der goldenen Hochzeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Mülheim, 17. Jan. Die altbekannte Bierbrauerei zum"Rheinberg" hierselbst ist von den Erben des verstorbenen Hrn. Steinberg in den Besitz des Hrn. Albert Weymar aus Mühlhausen in Thüringen käuflich übergegangen. Derselbe wird die weit bekannte und beliebte Brauerei im alten Umfange weiterühren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Kölner Männergesang Verein hat von der kaiserlich deutschen Botschaft in Rom nachstehendes, vom 13. d. datirte, Schreiben erhalten."Ew. Hochwohlgeboren geehrtes Schreiben vom 19. v. Mts., in welchem Sie den Besuch des Kölner Männergesang-Vereins für den Monat April in Rom in Aussicht stellen, habe ich mit ganz besonderer Freude zu erhalten die Ehre gehabt. Schon einige Tage vorher war mir ein Schreiben des Oberhofmarschalls Herrn von Liebenau zugegangen, wonach Se. Majestät der Kaiser und König geruht haben, den Wunsch auszusprechen, daß die Bestrebungen des Vereins nach Kräften gefördert werden möchten. Ich hatte bisher nicht Gelegenheit, Ihren Majestäten dem Könige und der Königin von Italien den Wunsch des Vereins, Höchstdenenselben einen Sängergruß darzubringen, zu üermitteln, und werde erst am 21. d. M. in der Lage sein, diese Angelegenheit vorzutragen. Ich werde Ew. Hochwohlgeboren dann sofort von dem Resultat meiner Demarsche in Kenntnisß setzen, wollte aber doch nicht unterlassen, Ihnen schon jetzt auszusprechen, daß ich gern bereit sein werde, das Wenige zu thun, was mir für den guten Empfang des längst auch in Italien rühmlichst bekannten Kölner Männergesangvereins zu thun noch übrig bleiben sollte. Genehmigen Sie den Ausdruck meiner ausgezeichnetsten Hochachtung. gez. Solms." b Der Deutsche Ballon-Sport-Club Köln hielt gestern Abend im Restaurant Engel am Perlenpfuhl eine allgemeine Sitzung ab, welcher auch der Ehren-Vorsitzende des Clubs, Hr. Baron Frhr. v. Fürstenberg, beiwohnte. Wie durch Mittheilung des Protokolls der jüngsten Vorstandssitzung bekannt gemacht wurde, hat das General-Comite der Internationalen Sport-Ausstellung die Summe von 1000 M. als Prämie für die beste Lösung der Lenkbarkeit des Luftschiffes ausgesetzt. Außeadem sind 3 goldene, 6 silberne, 24 bronzene Medaillen und 12 Ehren-Diplome als Auszeichnungen für die besten Ausstellungs-Objecte in den verschiedenen Abtheilungen der Ballon-Sport-Ausstellung bewilligt worden.: Der Vorsitzende brachte mehrere Schreiben von deutschen Ingenieuren und Fachleuten zur Verlesung, welche Modelle und Zeichnungen für die Lösung der Lenkbarkeit der Luftschiffe ausstellen wollen. Nach mehrern andern geschäftlichen Mittheilungen hielt Hr. Ingenieur und Aeronaut Wolff einen Vortrag über die bis jetzt erfundenen Motoren mit Rücksicht auf ihre Verwendbarkeit für die Luftschifffahrt. Redner bespricht unter Vorlegung einer Reihe von Zeichnungen die bisher auf diesem Gebiete angestellten Versuche und erläutert dann eingehend den von ihm selbst ausgeführten und in Berlin bereits in Thätigkeit gesetzten Motor, welcher durch flüssige Kohlensäure betrieben wird. Nach Schluß der interessanten Ausführungen beschlossß der Club, durch Ausführung eines Modells an der Sport-Ausstellung sich zu betheiligen, sofern die erforderlichen Mittel hierzu sich finden. Am ersten Ostertage soll die erste Freifahrt von Seilen des Clubs mit einem von diesem eigens erbauten Ballon stattfinden. Eine erhebliche Anzahl neuer Mitglieder hat sich beim Vorstande gemeldet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Katholische Volksverein veranstaltete vorgestern Abend im Pius-Bau seine dritte carnevalistische Abend-Unterhaltung, die sich wie -Anzeiger Nr. 18. Freitag, 18. Januar 1839.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>ssen heine beiter Ware, enpsicht zu den blikten liefert bei Abnahme von 30 Centner und mehr Vertretungen: Folge nur noch Fabrik-Lager in minen Spaeialjeder Art.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>2e., um möglichst rasch zu raumen, zu außergeröhnlich billigen eben und ist durch alle Auchdie Zuständigkeit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
