<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>2</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>277881</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Maskenzug. In den gestrigen Sitzungen der beiden Großen Carnevals-Gesellschaften wurde unter andern geschäftlichen Mittheilungen auch der Weg, den in diesem Jahre der Rosenmontagszug nehmen soll bekannt gegeben. Wie gewöhnlich geht der Zug vom Neumarkt aus und nimmt dann seinen Weg durch den Laach, Apostelnkloster, Apostelnstrße, Breitestrße, Richmodstrße, Neumarkt(links), Schildergasse, Hohestrße (links), Obenmarspforten, Altenmarkt, Heumarkt(30 Minuten Pause), Salzbüchel, Mühlenbach, Hohepforte, Hohestrße ganz, Wallrafsplatz, Rechtschule, Drususgasse, Ludwigstrße, Brückenstraße, Glockengasse, Kreuzgasse, Schildergasse und Neumarkt(Schluß). Dem Vernehmen nach wird Hr. Math. Ladendorff, Inhaber der Weinfroßhandlung J. Fischer(Domkellerei) als Prinz Carneval proclamirt werden. Die Ralle der Venetia hat Hr. Düren(Firma Holstein&amp; Düren), die des Kölner Bauern und der Kölner Jungfrau die HH. Karl Wagner und Meuter übernommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ausbeutung. In welcher Weise die Arbeitskraäfte manchmal ausgebeutet werden, zeigt folgender Fall, welcher sich am Freitag-Abend auf der Mastrichterstraße ereignete. Daselbst fiel ein Fuhrknecht von seinem Karren, auf dem er gesessen hatte und eingeschlummert war, herunter und siel eine Schulter auseinander. Der Mann erzählte, daß er seit nunmehr acht Tagen von Morgens 3 Uhr bis Abends 11 Uhr fast ohne Unterbrechung gefahren und daher, von Müdigkeit übermannt, sich auf seinen Karren gesetzt habe, wobei er bald eingeschlummert sei. Eine besondere Vergütung für die lange Arbeitszeit erhalte er nicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Orden vom h. Grabe ist dem Bildhauer Heinrich Bong hierselbst verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Geistliche Uebungen für Frauen und Jungfrauen wurden in vergangener Woche in St. Aposteln durch einen Dominicaner-Pater gehalten und erfreuten sich sehr lebhafter Theilnahme. Gestern fand die Schlußfeier statt. Aus diesem Anlaß celebrirte der Hr. Erzbischof daselbst gestern Morgen das h. Opfer und spendete den Theilnehmern die h. Communion.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dem Bürger-Hospital wurde in der Nacht vom Samstag auf Sonntag ein junger Mann zugefuührt, welchem seine Tänzerin auf einem Maskenball aus Eifersucht mit einem Glase auf den Kopf geschlagen hatte; ferner fanden drei Personen Aufnahme, die in Folge der Glätte Armerüche bzw. schwere Kopfverletzungen erlitten hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Deutsche Colonial-Gesellschaft(Abtheilung Köln) veranstaltete am Freitag-Abend im Römer ihren wöchentlichen HerrenAbend, an welchem zahlreiche Karten und Bilder aus Ostafrika zur Ausstellung gelangten. Mehr noch als hierdurch wurde das Interesse der Erschienenen angeregt durch einen interessanten Vortrag des Hru. Dr. Cambalu über"Leben und Erlebnisse Emin Pascha'", jenes berühmten deutschen Forschers, der als Gouverneur der ägyptischen Regierung, von dieser und aller Welt verlassen, seit Jahren die Fahne der christlichen Cultur in Inner-Africa muthig hochhält und den Anstürmen der räiberischen Araber bisher siegreich getrotzt hat. Derselbe hat auch in der Bekämpfung der arabischen Sklavenäger schon Großes geleistet und scheint zu noch Größerm berufen zu sein. Die zahlreiche Versamm lung lohnte dem Redner mit reichem Beifall. Auch die an dem Abende eröffnete Bibliothek der Abtheilung fand sofort lebhaften Zuspruch. Als Mitglieder sind der Gesellschaft in den letzten 14 Tagen wiederum über 30 Herren beigetreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der St. Albauspfarrverein veranstaltete gestern Abend im großen Saale des Pius-Bau ein Familienfest, dessen Rein-Ertrag zur Ausschlückung des neuen Hochaltars der St. Albanikirche dienen soll. Der große Saal war gut besetzt. Das Programm war ein recht vielseitiges und bot neben hübschen gemeinschaftlichen Liedern und Musikvorträgen prächtige komische Vorträge. Hr. Dornheim trug in guter Aussprache einige Scenen aus Fritz Reuter's Dichtungen vor. Hr. Mügersdorf schilderte in einem drolligen Gesangs-Couplet die Macht des Gesanges. Ferner wurde außer einem Terzett noch der Schwank "Die zwei Dave" recht flott aufgeführt. Hr. Pfarrer Ostender sprach den Mitgliedern des Vereins und den zahlreich erschienenen Freunden aus der Dompfarrer den wäreisten Dank aus für die große Unterstützung, welche sie zur Verschönerung des Gotteshauses geleistet haben. Noch gar Vieles sei zu thun, und er hoffe auch auf fernern thatkraäftigen Beistand. Sein Hoch galt dem Verein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
