<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>12</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>277819</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Prinz Heinrich und Prinzessin von Battenberg mit Ge folge kamen vorgestern Abend 10 Uhr mit dem Schnellzug von Darm##e an und setzten 10 Uhr 47 Min. die Reise ver Ostende nach Ueber rünstliche Kaffeebohnen schreibt Dr. A. Stutzer(Bonn)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Pharmaceutischen Centralhalle:"In neuerer Zeit kommen künstliche Kaffeebohnen in den Handel, welche aus geröstetem Getreidemehl, dem irgend ein Bindestoff(Dextrin oder dergl.) zugesetzt ist, hergestellt werden. Zu Köln existiren zwei Fabriken, welche die nöthigen AuspraßMaschinen mit gravirten Prägeformten, Teigwalzmaschine, die erforderlichen Röstapparate, Polirapparat, Recepte und Informationen für den Preis von 3600 M. liefern. Die Prägemaschine kann, nach einem mir vorliegenden Originalbriefe der einen Firma, zehn bis zwölf Centner künstliche Kaffeebohnen täglich auspressen(!). Die Herstellung eines Centners-- einschliefßlich sämmtlicher Unkosten-- wird zu 20 M. angegeben und in Aussicht gestellt, daß der Artikel eine goldene Zukunft verspricht; man möge indeß-- so heißt es in dem Briefe-- das Ver mischen des Kunstkaffees mit echten gebrannten Kaffeebohnen vorzugsweise in solchen Ländern vornehmen, in denen die Nahrungsmittelgesetze nicht so streng seien wie in Deutschland. Es sei möglich, durch Verkauf von Kunstkaffee dort in wenigen Jahren ein steinreicher Mann- zu werden. Diese Aussichten sind für Fäscher sehr verlockend. Die künstlichen Kaffeebohnen, welche ich mir verschafft habe, waren sehr gut hergestellt, und bedarf es großer Aufmerksamkeit, um in einem Gemisch von echten und künstlichen Kaffeebohnen die letztern schnell herauszufinden. Sie unterscheiden sich von den echten dadurch, daß die Vertiefung auf der innern Seite der Kaffeebohnen zu gleichmäßig hergestellt ist und dort die Ueberreste der Pergamenthaut fehlen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das evangelische Mändehaus Marthastift am Ferculum, welchem unter dem 12. April d. J. die Corporationsrechte verliehen wurden, hat während seines vierundzwanzigährigen Bestehens 11,590 Mädchen aufgenommen. Im vergangenen Jahre traten 432, darunter 351 Dienstädchen ein, welche zusammen 9621 Pflegetage beanspruchten. Aus der Anstalt gingen in Dienst 314 Mädchen. Nach dem Kassenbericht betrugen die Einnahmen im Berichtsjahre 13,542., die Ausgaben 12,587 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, 21. Dec. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..10 Ginge 30d ge ne%a ss Liberis. Hasen.30, Kaninchen.00 das Stück. Pinkel.00, Tauben 0,80, das Paar. Truthahn 11,00, Hühner.50, Enten #### Gäne.00 das Stück. Hecht.00, Aal 1,60, Karpfen 0,80, Salm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schleien 0,70 das Pfund., Ochsenfleisch.60, Kalbfleisch.50, Hammel- fleisch.50, Speck, geräuchert 0,70, gesalzen.65, Schmalz 0,70, Nierenfett .50, Zwiebel,.05 das Pfund. Aepfel.00 die 100 Pfund. Weißkohl 11.00 die.100 Sua. Kartoffeln, weisse 4,00, rothe.50, Nieren-.00 die 100 0 Die Strafkammer verurtheilte die zehn Mal wegen Diebstahls vorbestraft Landstreichern Margaretha Korvei von hier zu zwei Jahren Zuchthaus, weil sie dabei betroffen worden war, als sie in einem Haus in der Neustadt von einem Speicher Gegenstände stehlen wollte.-- In der Nacht vom 3. zum 4. Februar d. J. drangen Diebe in ein Geschäftshaus auf dem Perlengraben ein, die Thüren wurden durch Nachschlüssel geöffnet und fertige Kleider sowie Stoffe im Werthe von 1100 M. gestohlen. Der Hausknecht Joseph Becker und der Arbeiter Ludwig Giorlani, Beide von hier, die kürzlich wegen eines ähnlichen Vergehens zu je acht Monaten Gefäogniß verurtheilt worden sind wurden auch dieses Diebstahls überführt. Becker erhielt eine Gesammtstrafe von drei, und Giorlani eine solche von 2 1/2 Jahren Zuchthaus Die Wittwe Clara Meyer von hier, die den größten Theil des gestohlenen Stoffes angekauft hatte, muß wegen Hehlerei neun Monate Gefäogniß abbüßen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
