<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1888</year>
    <month>12</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>277815</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die dritte Kammermusik-Aufführung des Conservatoriums-Streichauarteits am Sonntag-Morgen begann mit Fr. Schubert's Octett op. 166 für Streichquartett, Clarinette(Hermann Lange), Fagott(Gustav Kunze), Horn(Ernst Ketz) und Contrabaßß(Franz Wolschke). Von den sechs Sätzen, die das ausgedehnte Werk enthält, wurden dies Mal nur vier gegeben. Das Andante mit den Variationen und der Menuet blieben fort. Ob dies auch bei der Aufführung am 6. December 1886 der Fall, erinnern wir uns nicht. Auf die Variationen haben wir ungern verzichtet, indem man hier gerade Gelegenheit hatte, die Blas-Instrumente in ihrer Eigenart zu hören. Es ist dies von nicht geringer Wichtigkeit, da man jetzt allgemein zu erneuter Pflege der Blas-Instrumente auffordert. Dann folgte ohne nähere Bezeichnung, die erwünscht wäre, um zu wissen, welches der verschiedenen Quartette gemeint sei, ein Haydn'sches Streichquartett in B von ständigen Mitgliedern der Genossenschaft, den Herren Hollander, Schwartz, Körner und Hegyes, prächtig gespielt. Zur Erinnerung an den Geburtstag Beethoven's-- der bekanntlich mit Sicherheit nicht festzustellen ist-- kam des Meisters allbekanntes Septett unter Mitwirkung der oben genannten Herren zum Vortrage. Die Ausführung zeigte, daß wir in den Herren Lange, Kunze, Ketz und Wolschke sehr tüchtige Vertreter der bezüglichen Instrumente besitzen. Die nächste, vierte, Kammermusik-Aufführung soll Dinstag, den 22. Januar, unter Mitwirkung eines Pianisten aus Wien stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wohlthätigkeits-Vorstellung. Im großen Saale des Pinseau werden am Unschuldigen Kinder-Tage(28. December) zwei Vorstellungen des Kölner Hännerchen-Theaters gegeben werden, deren ReinErtrag für arme Kinder bestimmt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die goldene Hochzeit feiern heute die an der Brüdestraße hierselbst wohnhaften Eheleute O. Merzenich. Das Jubelpaar erfreut sich noch einer rüstigen Gesundheit und lebt in guten Verhältnissen. Der Jubilar ist 84, die Frau 72 Jahre alt. Von elf Kindern, welche ihrer Ehe entsprossen sind, leben noch zehn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>17 Alumnen des Erzbischöflichen Priester-Seminars werden am 28. d. in der erzbischöflichen Hauskapelle die niedern Weihen erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Folgende Ernennungen haben am hiesigen königlichen Landgerichte stattgefunden: zu Landgerichtsäthen wurden ernannt die Herren Landrichter Bachem, Beitzke, Baumeister, Ratjen, Etzweiler, Kochs, Dr. Broicher, Reichensperger, Dr. Haack und Frhr. v. Hilgers; zu Amtsgerichtsäthen die Herren Amtsrichter Mauß, Dr. Scheller und Schmölder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
