<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>3</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>277901</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der russische Großfürst Wladimir traf vorgestern Abend 9 Uhr 40 Minuten mit dem Berliner Courierzug hier ein, nahm im Fürstenzimmer eine Erfrischung zu sich und fuhr 10 Uhr 30 Minuten nach Paris weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Internationale Ausstellung für Nahrungsmittel und Hausbedarf soll am 18. Mai eröffnet werden. Am SamstagAbend haben in einer Versammlung, welcher auch Herr Director Cornely beiwohnte, die Vertreter der Innungen der Klempner, Schuhmacher, Schneider, Schlosser, Friseure, Dachdecker und Anstreicher eine corporative Betheiligung ihrer Innungen an der Ausstellung zugesagt. Die Innungen der Schmiede und Drechsler haben noch keine Entscheidung in dieser Angelegenheit getroffen. Wie Hr. Cornely mittheilte, steht für die Sammel-Ausstellung der Innungen eine Halle von 900 Qu.-Meter zur Verfügung. Bm Me n.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Vorstand der internationalen Sport-Ausstellung hielt gestern Abend im obern Saale des Restaurant Bettger eine Comite-Sitzung ab, welche sich eines zahlreichen Besuches erfreute. Nach den verschiedenen Mittheilungen, welche während der Sitzung vom Vorsitzenden, Hrn. Arno Garthe, und andern Herren gemacht wurden, sind die Anmeldungen für die einzelnen Abtheilungen der Ausstellung so zahlreich erfolgt, daß das Unternehmen als vollständig gesichert gelten darf. Am 16. Mai d. J. wird die Ausstellung mit der Veranstaltung einer Geflügel-Ausstellung, welche bis zum 18. Mai dauern soll, eröffnet. Die Hunde-Ausstellung beginnt am 22. Mai und wird am 25. Mai geschlossen. Hervorragende Züchter aus Rußland. England, Schweden und Norwegen, Deutschland und aus der Schweiz haben bestimmt zugesagt, an der Ausstellung, für welche bis jetzt schon nahezu 1000 Hunde angemeldet sind, sich zu betheiligen. Pferde-Ausstellung verspricht recht interessant zu werden; u. a. is Theilnahme des bekannten Gestüts von Orlow in Berlin in Aussicht gestellt. Für Unterhaltung auf dem Austelugsgsetze wied auch reichlich gesorgt werden. Schon heute ist die Hagenbeck'sche Singhales Gruve zur Veranstaltung von Vorstellungen vom 15. Juni bis###e Juli gewonnen. Der Fechtsport wird besonders stark vertreten sein. Außer dem Niederrheinischen Fechtgau, welcher seine Theilnahme zug gesichert hat, werden voraussichtlich Clubs aus England, Rußland, Frankreich, Oesterreich und aus der Schweiz Wetteämpfe hierselbst ver nistet.##an#rte der Beuthen'schen Capelle im Fränkischen Hofe erfreuen sich stets eines sehr zahlreichen Besuches und verdienten Beifalls. Das letzte stellte einen Wagner-Abend dar. Der Saal war überfüllt, der Beifall großartig, entsprechend dem wirkungsvollen Programm und der tadellosen Ausfuhrung Der Violin spieler Junker errang mit dem Vortrage von Walther's Preislied einen wahren Triumph. Eines der nächsten Concerte bringt u. a. die geniale Ouverture zum Barbier von Bagdad von Cornelius c Das Panorama International am Neumarkt(Ecke Richmodstrße) versetzt uns in dieser Woche in die ewige Stadt Rom deren manchfaltige Sehenswuürdigkeiten natürlich nicht in Einer Bilderreihe unterzubringen sind, weshalb das reichhaltige Material auf mehrere Serien vertheilt ist. In dieser Woche werden uns zunächst mehrere Gesammtansichten Rom's vorgefuührt, und zwar von Monte Pincio, von der Peterskirche und vom Capitol gesehen, wobei stets neue Merkwürdigkeiten dem Beschauer in die Augen fallen. Vor dem Eintritt in die Stadt schauen wir uns auf der großartigen Gräbertraße, der Via Appia, um, einer der Landstaßen außerhalb der Stadt, welche meilenweit hinaus auf beiden Seiten mit Grabmonumenten aus der altrömischen Zeit besetzt sind. Und nun beginnt ein äußerst fesselnder Rundgang durch diese altehrwuürdige Stadt, wo bei jedem Fußtritt fast man auf Ueberreste altheidnischer Herrlichkeit stößt, wo jede Scholle Erde fast getränkt ist mit dem Blute der Martyrer, welche hier, in dem Mittelpunkte des heidnischen Götzendienstes, den Sieg des Christenthums besiegelt haben. Wir schauen die Ruine vom Jupitertempel im Forum Romanum, das Aeußere und Innere des Colosseums, den Titusbogen, die Ruine vom Friedenstempel, den Sibyllentempel in Tivoli bei Rom, die Villa Borghese, Lateran und Vatican mit den unermußlichen Kunstschaätzen und endlich die berühmte Peterskirche in den verschiedensten Ansichten. Mit gespanntester Aufmerksamkeit folgt der Beschauer der Bilderreihe, welche nicht weniger die Hinfälligkeit der heidnischen Macht als die erhabene Größe der christlichen Lehre predigt. Der Besuch des Panorama's war schon am ersten Tage dieser Woche recht lebhaft, was bei dem außergeröhnlich interessanten und fesselnden Gegenstand zu erwarten war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern Mittag gerieth ein ungefähr elf Jahre altes Mädchen unter die Räder eines herrschaftlichen Wagens, als dieser, aus der Ehrenstrße kommend, um die Ecke der Pfeilstrße bog. Das Kind erlitt eine erhebliche Verletzung an einem Beine. Der Insasse des Wagens, ein älterer Herr, nahm sich der Verungluückten an und ließ dieselbe in seiner Equipage nach ihrer Wohnung am Mauritiuswall fahren. Der Herr setzte seinen Weg zu Fuß fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ueberfahren. In der Ursulagartenstraße wurde gestern Mittag ein Knabe von 6 Jahren von einem Handwagen überfahren und schwer am Kopfe verletzt. Man schaffte den Kleinen in das Bürger-Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>b Ueberſälle und Mißhandlungen nehmen auch in hiesiger Stadt einen schreckenerregenden Umfang an; insbesondere scheint der Sonntag-Abend und die folgende Nacht zu solchen Rohheiten mit Vor liebe ausersehen zu werden. Von den zur Kenntnisß der Polizei ge langten Fällen heben wir folgende hervor. Ein Fuhrmann wurde in der Sonntag-Nacht auf der Ehrenstrße von zwei Maurern überfallen und so schwer mißhandelt, daß er aus mehrern Wunden blutend ärztliche Hülfe nachsuchen mußte. Einer der Thäter führte ein Beil mit sich, mit welchem er die Mißhandlung ausgeführt haben soll</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Auf der Bonnerstraße wurde ein durch Mißhandlung schwer verletzter Schlosser aus Deutz vorgefunden, welchen man in das Hospital brachte. Die Mißhandlung soll am Todten Juden erfolgt sein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Bei einer Schlägerei, die vorgestern Abend gegen 10 1/2 Uhr auf dem Rudolphplatz stattfand, wurde ein Hausknecht von einem Arbeiter mit einem Messer in den Kopf gestochen. Der schwer Verletzte wurde gleichfalls dem Hospital übewiesen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Fuhrknecht wurde in der vorvorigen Nacht auf dem Thurnmarkt von zwei unbekannten Männern überfallen und zu Boden geworfen. Nachdem die Unholde ihm die Uhr von der Kette gerissen hatten, machten sie sich schleunigst aus dem Staube.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Vergiftung. Eine frühere Kellnerin begab sich am Samstag in ein hiesiges kleines Hotel und verlangte ein Zimmer zum Uebernachten, welches ihr auch angewiesen wurde. Nach einiger Zeit wurde Stöhnen auf dem Zimmer gehört, und als man letzteres öffnete, fand man das Mädchen todt vor. Dasselbe hatte sich vergiftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>P Betrügereien. Ein Schreiber nahm in einer Wirthschaft an der Severinstrße Logis, wo er angab, er sei bei einem Rechtsanwalt be schäftigt und werde pünktlich zahlen. Als die Schuld auf etwa 70 M angelaufen war und der Logiswirth auf Bezahlung drängte, ging der Schreiber Morgens fort und kam nicht wieder</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Eine an der Biber straße wohnhafte Familie ging Nachmittags aus und ließ die Dienst magd allein in der Wohnung zurück. Als Erstere zurückkehrte, war das Mädchen verschwunden; beim Nachsehen fand sich, daß dieses den Kleiderschrank erbrochen und daraus 50 M. gestohlen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Dienstboten-Stolz. Vor einigen Tagen nahm eine hiesige Herrschaft ein Dienstädchen an. Der Herr des Hauses fertigte für dasselbe einen Anmeldeſchein an und schrieb unter der Rubrik"Stand" das Wort"Dienstmagd". Das Mädchen bat, an dessen Stelle"Küchen mädchen" zu schreiben, welchem Wunsche der Herr bereitwilligst willfahrte. Das Küchenädchen wurde von der Hausfrau abgerufen, und als dem Hausherrn nach einigen Stunden zufällig nochmals der Anmeldeſchein in die Hände fiel, hatte das Mädchen auch das Wort "Küchenädchen" durchstrichen und darunter"Zur Stütze der Hausfrau" geschrieben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Reiseplan des Kölner Männergesang-Vereins ist nunmehr wie folgt festgestellt. April: 18.(Donnerstag) Köln-Luzern, Abfahrt von Köln 9 Uhr Vorm., 19.(Freitag) Luzern-Mailand, 20.(Samstag) Mailand(Concert), 21.(Sonntag) Mailand-Venedig(Concert), 22. (Montag) Venedig, 23.(Dinstag) Venedig-Bologna(Concert), 24. (Mittwoch) Bologna-Florenz(Concert), 25.(Donnerstag) Florenz, 26 (Freitag) Florenz-Rom, 27.(Samstag) Rom(Concert), 28.(Sonntag) Rom, 29.(Montag) Rom-Neapel(Concert), 30.(Dinstag) Neapel; Mai: 1.(Mittwoch) Neapel(Concert), 2.(Donnerstag) Neapel-Rom (Concert), 3.(Freitag) Rom, 4.(Samstag) Rom, 5.(Sonntag) Rompist-Genua, 6.(Montag) Genna(Concert), 7.(Dinstag) Genua, 8. (Mittwoch) Genua-Turin(Concert), 9.(Donnerstag) Turin-Mailand (Concert), 10.(Freitag) Mailand-Luzern, 11.(Samstag) Luzern-Köln. Außer den bereits früher genannten Solisten Frl. Donata und Pianist Bertrand Roth wird auch unser ehemaliger Mitürger, Hr. Operisänger Joseph Wolf, den Verein als Sollst begleiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Gewerbe-Verein für Köln und Umgegend hatte gestern Abend eine stattliche Anzahl seiner Mitglieder im Vortragssaale der Lesegesellschaft versammelt, wo Hr. Patent-Anwalt Sack aus Leipzig einen längern Vortrag über das Patent-, Muster- und Marken-Schutzgesetz hielt. Redner erläutert den Unterschied zwischen Patent-, Markenund Muster-Schutz, deren einschlägige Bestimmungen unter einander häufig verwechselt werden. Die Hauptmerkmale der Patentähigkeit sind, daß der die Erfindung verkördernde Gegenstand nicht vorher in in- oder ausländischen Schriften beschrieben ist oder bereits ein Anbieten solcher Gegenstände zum Verkauf oder gar eine offenkundige Benutzung derselben stattgefunden hat; ferner daß durch die Erfindung ein neuer Vorgang oder Erfolg hervorgerufen, oder wenigstens ein bekannter Erfolg auf anderm Wege, oder durch eigenartige Zusammensetzung bekannter Vorgänge ein neuer herbeigefuührt wird. Das Patent-Amt prüft nur die praktische Verwendbarkeit oder Vortheilhaftigkeit der Erfindung. Das Musterschutz-Amt untersucht nur, ob die Form oder Farbenzuammensetzung des Gegenstandes neu ist und von den alten wesentlich abweicht; es wird also durch das Musterschutz-Gesetz kein neuer Vorgang oder eine neu wirkende Einrichtung, sondern lediglich die narre Form eines Gebrauchsgegenstandes geschützt. Etwas ganz anderes ist wiederum der Fabrikmarkenschutz. Das Fabrikzeichen ist lediglich ein Ursprungszeugniß, welches beweist, daß ein gewisses Fabricat von einer bestimmten Fabrik herrührt. Das Fabricat selbst kann jeder nachahmen. Der Redner erläutert an der Hand der gesetzlichen Bestimmungen und unter Vorführung einzelner Beispiele die Erkenntlichmachung der Patentähigkeit durch Hervorhebung der wesentlichen Merkmale. Durch Gegenüverstellung ungeschickter und zutreffender Patentbeschreibungen verschiedener Gegenstände legt er die Wichtigkeit der richtigen Abfassung der Patentbeschreibung, insbesondere des Patent-Anspruches dar. Alsdann wurden die Behandlung des Patentgesuches von Seiten des PatentAmtes sowie die gesetzlichen Bestimmungen über das Verfahren bei und nach Abweisung des Patentgesuches, über die Rücknahme des Patents, die Gültigkeitsdauer des Patents, über die Wahrung der Rechte eines Patent-Inhabers eingehend erörtert. Auch gab der Hr. Anwalt praktische Winke betreffs der Verwerthung der Patente. Nebenbei erwähnte er, daß in Deutschland durchschnittlich im Jahre--10,000 Patentgesuche eingereicht werden, während in Nordamerica auf's Jahr 45,000 solcher Gesuche fallen. Die Anwesenden spendeten dem Vortragenden zum Schlusse seiner klaren und genauen Ausführungen lebhaften Beifall. Wie zeitgemäß die Erörterung des Thema's war, zeigten die zahlreichen Fragen, welche aus der Mitte der Versammlung an den Herrn Patent-Anwalt gestellt und von diesem beantwortet wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Reinhöbe 20. März, Morgens 7 Uhr.76 mn-- 031 m.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
