<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>5</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>277966</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Militairisches. Der Commandeur der 15. Cavalerie-Brigade Köln), Oberst v. Rosenberg, ist unter'm 22. d. M. zum GeneralMajor, vorläufig ohne Patent, befördert worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Preisrichter-Collegium der Fach-Ausstellung für Kochkunst, Conditorei, Fleiſcherei, Bäckerei, Getränke, Literatur sowie Volskernährung und Armee-Verpflegung versammelte sich unter Zuziehung des General-Comite's gestern Vormittag im Fürstenzimmer der Internationalen Ausstellung für Nahrungsmittel und Hausbedarf, um über die Preisvertheilung zu berathen. Während der Sitzung wurde eine Bouillon-Probe, von Quaglio's Bouillon-Capseln hergestellt, servirt. Der gerichtliche Chemiker Dr. C. Bischoff aus Berlin urtheilt über dieses Fabricat: aus den Capseln, in heißem Wasser gelöst, werde eine angenehm schmeckende Fleischerühe gewonnen, welche von frisch bereiteter Bouillon nicht zu unterscheiden sei. Die Probe erwies, daß dieses Urtheil vollkommen gerechtfertigt ist. Derselben Firma entstammen auch die bekannten Mücken-Schutz-Präparate in Puder und Essenzen, welche auch für die Wißmann-Expedition und für das Hospital in Zanzibar bestellt worden waren. Die Berathungen der Versammlung erstreckten sich zunächst auf die Feststellung der Art und Zahl der Preise auf die einzelnen Gruppen. Da die Preisrichter einzelne Gruppen noch nicht ganz abgeschlossen hatten, wurde die Verkündung der Preisvertheilung auf Nachmittags 5 Uhr verschoben. Hr. Stadtrath Klein schloß die Sitzung mit einem Dank an die Preisrichter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Herz-Jesu-Kirche. Wie uns mitgetheilt wird, zählt der Herzjesu-Kirchenbau-Verein hierselbst bereits nahezu 1000 Mitglieder. Für die Wohlthäter der Herz-Jesu-Kirche und zur Erflehung des göttlichen Segens für den Bau findet jeden Freitag eine h. Messe, und zwar vorläufig Morgens 7 Uhr in der Klosterkirche in der Antonsgasse, statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Collecte für die Barmherzigen Brüder. Seit October v. J. sind zehn Barmherzige Brüder aus Montabaur in Köln mit der Krankenpflege beschäftigt. Dieselben haben während dieser Zeit 66 Kranke gepflegt, und 1223 Nachtpflege wurden gehalten. Da die Brüder aus eigenen Mitteln nicht im Stande sind, ein Haus für ihre Bedürfnisse sich zu kaufen, beabsichtigen dieselben, eine Collecte in der Stadt abzuhalten, nachdem die Erlaubnisß dazu eingeholt worden ist. Da die Brüder Kranke ohne Unterschied des Religionsbekenntnisses pflegen, werden auch wohl recht viele Einwohner unserer Stadt bei der demnächst stattfindenden Sammlung einen Beitrag zu besagtem Zweck spenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
