<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>6</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>277991</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Geheimer Justizrath v. Kloschinsky, Oberlandesgerichtsrath a.., wurde gestern Vormittag zur letzten Ruhe geleitet. Der Verstorbene zeichnete sich durch seine große Wohlthätigkeit für alle christlichen Liebeswerke aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Flora-Theater. Anläßlich der Benefiz-Vorstellung des Hrn. Cassirer Homann wird Possart am Freitag noch ein Mal als David Sichel in"Freund Fritz" gastiren und am Samstag ein neuer Gast, der königlich sächsischen Hofschauspieler Hr. E. von der Östen ein kurzes Gastspiel in dem Intriguenstück von Julius Werther:"Der Kriegsplan" eröffnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Häuferschmuck. Mit Bedauern sieht man in alten Städten die Gebäude, Denkmäler, Statuen 2c., die von dem christlichen Sinn ihrer Bewohner auch nach außen hin beredtes Zeuginß gaben, verschwinden, um nichtssagendem oder dem Heidenthum entnommenen Bilderschmuck zu weichen. Um so erfreulicher ist es daher, wenn die schöne alte Sitte unserer Vorfahren hier und da wieder in Anwendung kommt. Neuerdings haben wir wieder einen solchen erfreulichen Fall zu verzeichnen. Seit Samstag schmückt nämlich den Giebel des Hauses Ecke Breite- und Gertrudenstraße(ehemals Alte Mauer an St. Aposteln genannt) ein Bild des h. Joseph, des besondern Patrons der christlichen Familie. Die in Sandstein gehauene Figur ist das Werk eines in Ehrenfeld wohnenden Mitürgers, des Bildhauers Andreas Lemm, und macht dem jungen Künstler alle Ehre. Ueberhaupt macht das ganze, den Geschwistern Antoni gehörende, in gothischem Stil in rothem Sandstein und Blendziegeln ausgeführte Haus, welches mit einem prächtigen, das Kölner Wappen tragenden Aufbau gekrönt, einen angenehmen Eindruck und ist wie das gegenüberliegende Eckhaus St. Apernstrße eine Zierde der ganzen Gegend. Der Plan rührt vom Architekt Hrn. Seche her. Auch in der Neustadt hat die schöne Sitte vielfach Anwendung gefunden. Wer seine Schritte über die Ringstraße zum Volksgarten lenkt, gewahrt am Anfang des Villen-Viertels, gerade am Pantaleons-Durchbruch, unter einem prächtigen vorspringenden Holzgesimse eine Marien-Statue, die Dombaubildhauer Prof. Fuch an seinem dort vom Architekt Seche ausgeführten Neubau angebracht hat. Mögen sich noch recht viele Nachahmer finden!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gürzenich-Concert. Am Montag findet wiederum im Gürzenich ein Volks-Concert statt, und zwar unter Leitung von Concert- meister Gustav Hollander. Das Programm verdient alles Lob und ist geeignet, ein großes Publicum anzulocken: Robert Schumann's Ouverture zur"Braut von Messina", Max Bruch's erstes ViolinConcert, von Frl. Clara Schwartz gespielt. Ouverture zum"Barbier von Bagdad" von Cornelius, Suite"Peer Gent" von Grieg, die Der Diätar Dürnberger hat sich einen Nebenverdienst verschafft, indem er große Flaschen reinigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
