<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>5</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>277946</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ernennung. Der Herr Staatsanwalt Schenck hierselbst ist zum Ersten Staatsanwalt bei dem Landgericht in Aurich ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Baumpflanzungen. Seit der vor zwei Jahren im Stadtverordneten-Collegium gegebenen energischen Anregung, welche die Besichtigung der Baumpflanzungen der Kölner Altstadt durch eine Commission und die Feststellung eines Erneuerungsplanes zur Folge hatte, ist für die Verbesserung des bis dahin sehr vernachlaässigen Baumbestande in Alt-Köln viel geschehen, wenn auch die neu angepflanzten Bäume nicht überall in wünschenswerther Weise sich entwickelt haben. So mußten die am Westende der Gereonsstrße gepflanzten Bäumchen schon zwei Mal erneuert werden. Vor kurzem hat man auch in Deutz eine Neuaupflanzung längs der Eisenbahnrampe vom frühern Prinz Karl rheinaufwärts vorgenommen. Wenn diese gedeihen soll, wird man auf die dort sich tummelnde Jugend ein wachsamere Auge haben müssen, denn die Vorgänger der neu gepflanzten Stämmchen sind durch Jung-Deutz vollständig zerstört worden. Ueberhaupt sollte das Publicum sich der Erhaltung und des Schutzes der öffentlichen Anlagen mehr annehmen. Wie sehr eine schöne Baumpflanzung einer Stadt zur Zierde gereicht, kann man in der Neustadt sehen, wo von Haus aus nur tadellose Bäume angepflanzt worden sind, deren Pflege in musternültiger Weise besorgt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln-Deutz, 4. Mai. Der Commandeur des Westfälischen Pionier-Bataillons Nr. 7 theilt uns mit, daß die in Nr. 110 des Kölner Local-Anzeiger gebrachte Angabe, ein Pionier sei in einem Streite mit Civilisten schwer verwundet worden, sich jedenfalls nicht auf einen Pionier des erwähnten Bataillons beziehen könne, da ein solcher Fall nicht zur Kenntnisß der Vorgesetzten gelangt sei. Der angegebene Thatort-- die Vorstadt Kalk-- wird uns ebenfalls als unrichtig bezeichnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>W Poll, 4. Mai. Morgen wird hier das bekannte Poller Maifest bzw. Maispiel abgehalten. Eine Anzahl Schau- und Kram-Buden haben schon Aufstellung genommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Fischer sing vor einigen Tagen hierselbst im Rheine einen 22 Pfund schweren Salm. Der Fischfang ist im Uebrigen wegen des hohen Wasserstandes nicht so günstig wie in andern Jahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
