<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>6</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>277976</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Stahlbad-Wettfahren, welches der Radfahrer-Verein Colonia vorgestern Nachmittag auf der Rennbahn der Internationalen Sport-Ausstellung veranstaltete, nahm unter zahlreicher Betheiligung auswärtiger und Kölner Wettfahren einen durchaus gelungenen Vereriögliche es, daß bei einzelnen Fahren recht gute Zeiten erzielt wurden. Im I. Vorgabefahren für hohe Zweiäder holte Wienen (Neuß) mit 125 Meter vor in 5 Min. 29 1/5 Sec. den ersten Preis, dicht gefolgt von Brouwers(Dortmund), während Gierke(Hannover), der vom Mal gefahren, in 5 Min. 33 Sec. als Dritter durch's Ziel ging. Das II. Erstfahren für Sicherheits-Zweiäder sicherte sich Juchert (.,"onda) durch schneidiges Vorfahren in der letzten Runde in 4 Min. /5 Sec., sein Club-Kamerad Depenheuer, der fast immer geführt, ging 3 Secunden später über das Band. Das III. Dreiradvorgabe-Rennen nahm Haide(Rüsselsheim) in 5 Min. 53 3/8 Sec., Stein (Frankfurt) als Zweiter. Das IV. Fahren um die Meisterschaft von Köln für niedrige Zweiäder, 5000 Meter, gewann Heinrich(.-V. Colonia) in flottem Fahren gegen J. Leuffen und Kübacher in 10 Min. 12 1/3 Sec. Tus V. Erstfahren für hohe Zweiäder brachte Recht und Karl Müller(.-V. Colonia) den 2. und 3. Preis, während Franke(Dortmund) in 4 Min. 57 1/ Sec. als Erster die Richter-Tribüne passirte. Im VI. Clubfahren des.-V. Colonia, 2000 Meter, schlug Heinrich seine sämmtlichen Concurrenten spielend in 3 Min. 51 3/8 Sec., 2 Secunden nach ihm Juchert, F. Depenheuer dritter. Haide(Rüsselsheim) gewann das VII. Dreirad-Hauptfahren in 10 Min. 28 1/8 Sec. gegen Stein (Frankfurt); Kübacher das VIII. Clubfahren des.-V. Colonia für hohe Zweiäder, 2000 Meter, in 3 Min. 55 3/8 Sec.; Jean Leuffen Köln) das IX. Vorgabefahren für Sicherheitsmaschinen, 3000 Meter. 150 Meter vor in 5 Min. 36 Sec. gegen Stein(Frankfurt) und Zaunbrecher(Crefeld). Den ersten Preis im X. Hauptfahren, 5000 Meter, nahm in 9 Min., 56 1/8 Sec. Gierke(Hannover) nach hartem Kampfe mit Brouwers(Dortmund), der als Zweiter über das Band fuhr; Sorge(.-C. Köln) als Dritter. Außeadem erhielt Gierke, der fast pährend des ganzen Rennens geführt, einen eigens dafür ausgesetzten ührungspreis. Die Kölner Wettfahren, besonders diejenigen des.- Colonia, dürfen mit den Erfolgen des vorgestrigen Tages recht zufrieden sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Musikalisches. Das dritte Volks-Symphonie-Concert brachte abermals eine Neuigkeit und zwar das Vorspiel zur Oper"Das Mädchen vom See" von Otto Klauwell. Da das Werk in diesem Winter im Stadt-Theater seine Erstaufführung erleben soll, so beschränken wir uns für jetzt darauf, zu sagen, daß das motiv- und farbenreiche Tonbild einen romantischen Charakter trägt, in freier, selbst geschaffener Form sich bewegt und sehr kunst- und klangreich instrumentirt ist. Zuvoll vom Orchester, unter Hollander's Leitung gespielt, gewann sich das Stück auch ohne Kenntnisß der Opet, der es als Einleitung dient, den Beifall der Hörer. Das Programm, welches dies Mal die übliche Dauer gewissenhaft innehielt, brachte außeadem die in diesem Winter zuerst gegebene fanfarenreiche Ouverture zu"Horatius Cocles" von Mehul und die Steckbrief-Symphonie(-dur) von Schumann. Dazwischen erfreute Prof. Seiß abermals durch den stilvollen Vortrag des Mozart'schen Clavier-Concertes in-dur, mit dem er bereits im vergangenen Winter den Mozartfreunden eine besondere Freude gemacht. Um die Klangwirkung der Musik bei den Philharmonischen Concerten im Volksgarten zu verbessern, hat man das Orchester-Podium in dem"einseitig spielenden" Musiktempel-- er steht nach Süwest, während das Publicum nach Südost sitzt-- etwas erhöht. Etwas besser, wenn auch nicht##el, schien uns das Orchester zu klingen. Das Programm des jüngsten Philharmonischen Concerts wies, den vielfach geäußerten Wünschen nachkommend, mehr temperamentvolle Musikstücke auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Flora wird morgen Abend ein Concert der ganzen Capelle des Inf.-Rats. Nr. 65(44 Mann) unter Leitung des Capellmeisters Hrn. Huber stattfinden. Der Eintrittspreis ist an diesem Abend von 6 1/2 Uhr ab auf 50 Pfg. a Person ermäßigt. Solcher Abend Concerte werden in diesem Sommer zwölf veranstaltet werden, woneben die gewöhnlichen Nachmittags-Concerte natürlich bestehen bleiben 4 Für den verstorbenen Bischof von Münster wurde gestern Morgen im Dom vom Herrn Dompropst ein Seelenamt celebrirt. Herr Erzbischof Philippus, Herr Hülfsweihbischof Fischer sowie das Domcapitel wohnten demselben bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Margarinbutter, welche bereits Gegenstand eingehender gesetzgeberischer Bestimmungen gewesen, gilt heute in weiten Kreisen als eine hervorragende Erfindung für die allgemeine Volskernährung, insbesondere für die Armeeverpflegung, zumal der Preis derselben(65 Pfa pro Pfund gegen M..10 pro Pfund Naturbutter) ein wesentlich geringer ist. Hr. Benedict Klein, welcher seit einigen Jahren an der Vogteistraße, Ecke Gereonswall, einen umfangreichen Fabrikbetrieb in Margarinvurter unterhält, hatte auf gestern Vormittag die Vertreter der städtischen und staatlichen Behörden zur Besichtigung seiner Fabrikanlage eingeladen, wozu mehrere höhere Offiziere, im Auftrage der Hrn. Oberbürgermeister Hr. Stadtverordneter Rehe, als Vertreter der Verwaltung des Bürger-Hospitals, sowie mehrere andere Stadtverordnete und Vertreter der Presse Theil nahmen. In einer erläuternden Ansprache an die Anwesenden wies Hr. Benedict Klein darauf hin, daß die Erfindung der Margarinbutter auf einen Franzosen Namens Mege-Couriere welcher in der letzten Periode des französischen Kaiserthums lebte, zurückfuühren sei. Inzwischen habe auch die deutsche Industrie diese Fabrication in hervorragender Weise sich gewidmet, so daß heute in Deutschland täglich In dieser Woche findet eine Sitzung der Stadtverordneten- Versammlung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
