<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>5</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>277971</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Weihbischof Dr. Baudri ist gestern früh zum üblichen Sommer-Aufenthalt nach der Insel Nonnenwerth abgereist. Die St. Michaëlis-Kapelle im Dom hat bereits den neuen Flurbelag aus Marmor-Mosaik nach den Angaben des Directors Dr. Essenwein erhalten. Es werden nunmehr, wie wir hören, die betreffengungsmittel wiederholt anzuwenden und so lange fortzusetzen, polizeilich für nöthig erachtet wird.SS. 3. Im Falle des Nichtbefolgen#uger, und der in denssss. 1 und 2 gegebenen Vorschriften haben die Säumigen zu ge zu ei wärtigen, daß die Vertilgung der Blutlauf auf ihre Kosten durch Dritte**9 nach Anordnung der Ortspolizeibehoörde zur Ausführung gebracht wird. Außeadem werden dieselben mit Geldstrafen bis zu 60., im Untermögensfalle mit entsprechender Haft bestraft.SS. 4. Den von der Orts. Wir erwa polizeibehoörde mit der Untersuchung der Obstaäume auf Blutäuse be- senn der be auftragen Personen muß der Zutritt zu den Obstaäumen bei Vermeirstmaligerc als dies Un, und der dung von Zwangsmaßregeln und der miss. 3 Absatz 2 angedrohten dier kurz err ein längerer, höchst fesselnder Criminal-Roman feinerer Art, auf welchen wir unsere Leser ganz besonders aufmerksam machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Dampfkessel-Revisions-Geschäfte werden, laut einer Bekanntmachung der kgl. Regierung, vom 1. Juli d. J. ab im Baukreiſe Köln in folgender Weise wahrgenommen werden: a. vom kgl. Kreisbauinspektor Baurath Freye in dem von der innern Umwallung und dem Rheinstrom begrenzten Theile der Stadt Köln und im Kreise Mülheim; b. von dem kgl. Polizei-Bauinspector Blankenburg hierselbst in den mit der Stadt Köln eingemeindeten Vororten, jedoch mit Ausschlußß der frühern Bürgermeisterei Deutz, und c. vom kgl. Bauinspector Kosbab hierselbst im Landkreise Köln und im Kreise Bergheim, sowie ferner in der Bürgermeisterei Kalk und in der frühern Bürgermeisterei Deutz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Zöglinge aus dem Lehrer-Seminar in Moers kamen gestern Morgen in Begleitung ihrer Lehrer in Köln an und besichtigten den Dom und andere Sehenswuürdigkeiten der Stadt. Vorgestern und gestern besuchten die Zöglinge einiger Schulen aus Elberfeld und der dortigen Umgegend unsere Stadt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>P Liebstähle. Unter erschwerenden Umständen wurden aus einer Wohnung an der Ursulastrße in den Abendstunden gestohlen: Eine goldene Damenuhr mit langer goldener Kette; die Uhr trägt die Nummer 54,025; ferner eine große silberne Cylinderuhr mit Capsel, sowie aus einem gehäkelten Bentel 100 M. in Gold- und Silber-Geld</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Schuhmacher übergab seiner Braut, einem Dienstädchen, sein Vermögen, welches er erhoben hatte, im Betrage von 3100 M. zur Aufbewahrung. Die glückliche Braut nahm das Geld an und verschwand damit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Vertilgung der Blutlauf betreffend hat die königliche Regierung hierselbst mit Zustimmung des Bezirks-Ausschusses für den Umfang des Regierungsbezirks Köln nachstehende Polizei-Verordnung erlassen.SS. 1. Eigenthuümer bzw. Nutznießer und Pächter von Obstaäumen sind, sobald sie durch in ortsüblicher Weise erfolgte Bekanntmachung der Ortspolizeibehoörde dazu aufgefordert worden sind, verpflichtet, innerhalb der von der Ortsvolizeibehörde bestimmten Frist ihre Bäume auf das Vorhandensein der Blutlauf sorgeältig zu untersuchen und das Insect, wo es gefunden wird, durch scharfes Abbürsten, sowie durch Bepinseln der Brutſtellen mit Kalkmilch, dem Neßler'schen Mittel oder in sonst geeigneter Weise zu vertilgen.SS. 2. Wird ungeachtet der Befolgung der miss. 1 gegebenen Vorschriften nach Ablauf der festgesetzten Frist die Blutlauf noch vorgefunden, so sind die Eigenthuümer bzw. Nutznießer und Pächter auf Erfordern der Polizeibehoörde verpflichtet, innerhalb der ihnen bestimmten Frist die vorgeschriebenen Vertilstrafe gestattet werden.SS. 5. Alle den obigen Vorschriften entgegenstehenden Bestimmungen, namentlich auch die denselben Gegenstand betreffenden Local-Polizeiverordnungen werden hiermit aufgehoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Flüchtiger Agent. Der Agent Max W. aus Viersen, früher in Crefeld, dann in Elberfeld und zuletzt in Köln wohnend, hat nach Verübung von Betrügereien und Unterschlagungen das Weite gesucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Dortmund, Mittwoch 29. Mai. Der hiesigen Tremona Familien K zufolge richteten die Delegirten der noch im Ausstand befindlichen ist und aus Zechen des hiesigen Reviers an die Belegschafteu heute einen bewohnte Aufruf, am Freitag die Arbeit wieder aufzunehmen. subgerissen).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Berge-Borbeck, Mittwoch 29. Mai. Die Delegirten von nete F. sich Essen beschlossen, gemäß dem Bochumer Beschlußß vom 19. Mai, Humor aus am zweimonatlichen Waffenstillstand festzuhalten. Heute sind die Belegſchaften fast überall angefahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
