<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>4</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>277926</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stockhausen zu Köln den Rothen Adler-Orden 4. Klasse verliehen; der Referendar Gottschalk im Bezirk des Oberlandesgerichts zu Köln ist zum GerichtsAssessor ernannt worden Niederländische Dampfschiff-Rhederei läßt bereits am . d. M. ihren Sommer-Fahrplan in Kraft treten. Danach fahren täauch von, Köln zwei Boote ab, das eine Abends 9 1/2 Uhr zu Bera, das andere Abends 7 Uhr zu Thal.6 neue Pferdebahnstrecke Ringstraße-Riehlerstraße-Zoologischer jenem Gestaut ich dem he. zigen Tage der öffentlichen Verkehr überate Prabestasert lachm3 and zur einem festlich geschückten Wagen ernationale Sport-Ausstellung. Für den Bereich ee ssch preußzischen Staatsbahnen ist die frachtfrei Rückenörderung ller unverkauft gebliebenen Gegenstände der genannten Aufdie nämliche Vergünstigung haben auch S riche südeutsche, österreichische, belgische und holländische Bahnen Sanhmitritchastus. a hen. Auf Veranlasung des hiesigen landwirthschaftlichen Casino's fanden im Laufe der vergangenen Woche verschiedene Versuche mit dem Mähren'chen Aushebung von Krähennestern statt. Derselbe bewährte bei stern, die in einer Höhe bis zu 65 Fuß in den Bäumen B##ehr gu., darüber hinaus war er allerdings nicht mehr verd Internationale Ausstellung für Nahrungsmittel und Hausbedarf. Die Nummer 9 des Verordnungsblatte für den Dienſtbereich des k. k. österr. Finanzministeriums veröffentlicht folgenden Erlaß."Um unsern Ausstellern die Beschickung der in der Zeit vom 18. Mai bis 15. October 1889 in Köln stattfindenden Internationalen Ausstellung für Nahrungsmittel und Hausbedarf zu erleichtern, werden die kaiserl. königl. Zollämter angewiesen, in Betreff der zollamtlichen Behandlung der zu derselben nach Köln abgehenden Gegenstände die in dem hierortigen Erlasse vom 9. November 1854 z. 19,501 vorgezeichneten Vorschriften zu beobachten, das ist, diese Gegenstände dem Vormerkverfahren auf ungewissen Verkauf zu unterziehen. Für die zollfreie Wiedereinfuhr der betreffenden Ausstellungsüter wird eine Präclusivfrist bis 31. December 1889 festgesetzt." Für Belgien, Holland, England, Rußland werden gleiche Erlasse in allerürester Zeit erscheinen J. Die Bade-Anstalten auf dem Rheine haben, verandaßt durch das eingetretene herrliche Frühlingswetter, ihre Winter-Quartiere verlassen und treffen Vorbereitungen, ihre alten Plätze wieder einzunehmen. Reges Leben herrscht auch in den Clubäusern der Ruder-Gesellschaften, welche ihre Fahrzeuge in Stand setzen, um in Bälde die Pflege des Rudersport wieder aufzunehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Österferien an den hiesigen Volksschulen, sowie an denen de Vororte, beginnen am 16. d M. und dauern bis zum 28. d.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Katholische Kirche in der Neustadt. Dank der Opferwilligkeit zweier bekannter hiesiger Bürger sind die Nachbaren des Zülicher Flußes schon heute in dei glücklichen Lage, einen schuldenfreien Boden zu besitzen, welcher für die Herz-Jesu-Kirche bestimmt ist, und die Sammlungen für den Bau haben bereits begonnen. Inzwischen regt sollen die Versicherten der Rheinischen Bien-Versicherungs-Gesellschaft in Sein durch set eingeforderten Machschuißz von 10%% decken. Die Schuld der Rheinischen bei der Mitteldeutschen Creditbank ist bereits bis auf Mark 43,721 gestiegen. Hohe Conventionalstrafen, weitere Zahlungen der ausscheidenden Mitglieder, Ruhe Prämien-Abzüge bei Schadenällen, dieses sind Momente bei der Rheinischen, welche einen Rückgang des Geschäftes und ein Ausscheiden der Milallever zur Folge haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>sch auch an andern Stelle der Neustadt, Angeschen dovon, das aur 13: us. 14,076.11, die geistliche Beyorve noch verschiedene ausgezeichnet gelegene Grundstücke Aitllstttkk- Forderung aus frühern Jahr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>andere Kirchen sich gesichert hat, sind jetzt mehrere Personen zu Jäcksisdhee Mi al.9 für andere Kirchen sich gesichert hat, sind jetzt mehrere Personen zu sammengetreten, um dafür zu sorgen, daß auf dem geplanten Brüseler Platz(zwischen Brüsteler Straße und Moltke-Straße) Raum für eine katholische Kirche vorbehalten wird. Es steht zu hoffen, daß die tädtische Verwaltung den ganzen Platz anlegt und dann der geistlichen Behörde den geeigneten Theil desselben als Kirchenbauplatz käuflich unter billigen Bedingungen überläßt. Die erste Aufgabe wird hier sein, den also erworbenen Bauplatz zu bezahlen, und da keine Fonds vorhanden sind, die hierür verwendet werden dürfen, so sind die Katholiken Köln's diejenigen, welche berufen sind, hier einzutreten. In erster Linie mag man hierbei an die Bewohner der fraglichen Gegend denken, in zweiter Linie aber an die ganze Stadt; denn es handelt sich nicht nur um eine Bedürfnissßfrage, sondern um die schöne Aufgabe, Gottesäuser zu schaffen, die würdig sind, in die Reihe der berühmten Kölner Kirchenbauten aufgenommen zu werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
