<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>4</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>277928</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>9 1 mm,##er e von Lessen kam gestern Morgen um 11 Verward nach Mänser ahgereiszt,(ei Heran Bischop Joram</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Panorama International am Neumarkt(Ecke Richmodstrße) gewährt uns in dieser Woche zum zweiten Male einen Einblick in die unermußlichen Kunstschaätze der ewigen Stadt Rom. Mehrere besonders interessante Ansichten aus der ersten Bilderreihe sind jetz wieder eingeführt, andere Bilder zeigen durch die verschiedenartige Auf nahme schon bekannte Gegenstände in neuer Wirkung. Die Meisterwerke der Sculptur, wie das Grabmal Clemen's III. mit dem b rühmten Todesengel von Canova und die großartigen Sammlungen antiker und neuerer Kunstwerke in den Galerieen des Museums die seltene Pracht in den Villen Medieis und Borghese, Familiensitze der be vorragendsten Römischen Adelsfamilien und Kunstönner, die Säle des Vaticans, speciell der dortigen Bibliothek, sind bekanntlich Sehenswuürdigkeiten, welche kunstverstaändige Reisende Wochen und Monate lang an Die Mitglieder des Männergesang-Vereins, welche übermorgen die Reise nach Italien antreten, würden gut thun, vorher diesen Bildercyklus sich anzusehen, da die plastische und sehr anschauliche Wieder gabe der hauptächlichsten Sehenswuürdigkeiten das Verständnissß und die Würdigung der Originalwerke ungemein erleichtern würde. Die zab reichen Ueberreste altrömischer Herrlichkeit, dann auch die christlichen Baueertgsier, Roms folgen eiganger in bunter Abwechseln Kirche St., Marig,"caggrore mit dem Marmorbodenbelag un der kunstvoll einen sehr zierlichen Eindruck, während die St großartigen räumlichen Verhältnisse und die Pracht Kunstwerke alles überältigt.00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Veredelung" Hemusernee ente er. ve anstaltete der hiesige Verein Von den vier Hunden, wesarnd Fungngen em Hunde Wettrennen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>von Johann Peffgen zu Bayenthal und anderseits von Aung Schiefer und Gott ried Leichenich zu Bayenthal, Therese Wattler und Nicolaus Eidneyer zu Köln und Simon Esser zu Bayenthal Eisbeutel, Stechbecken, Wärmflaschen, Luftbetten, Douchen, Klystier- und Injectionsspritzen, Bougies, Katheter, Mutter- und Klystierrohre, Milchpumpen, Brustütchen, Milchſauger empfiehlt in großer Auswahl" Hohestrße 120, Ecke der Salomonsgasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
