<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>5</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>277950</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Flora-Theater. Die zweite"Mikado"-Aufführung von Seiten des Hamburger Operetten-Ensemble's fand gleich der ersten eine überaus beifällige Aufnahme. Die Darsteller, von denen insbesondere jener das Ko-Ko mit dem reich nüancirten Vortrage des"Liedes von der Bachstelze", einen wahren Sturm von Beifall entfesselte, wurden durch zahlreiche Hervorrufe ausgezeichnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Priester Jubiläum. Aus Anlaß ihres silbernen Priesterjubiläums hatte gestern eine Anzahl Geistliche hierselbst eine Zusammenkunft. Morgens wohnten dieselben einem feierlichen Hochamte in der Minoritenkirche bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>P Liebstähle. Ein angetrunkener Kellner kehrte in eine Wirthschaft an der Breitestrße ein. Zwei bereits anwesende Kellner setzten sich zu ihm; einer derselben nahm das Geld, welches Jener nach Bezahlung seiner Getränke zurück erhalten und dann vor sich auf den Tisch gelegt hatte, an sich, nahm dann dem Betrunkenen die silberne Cylinderuhr mit silberner Kette ab und steckte schließlich einen goldenen Ring in die Tasche, welchen er von Jenem zur Besichtigung sich hatte geben lassen. Der Bestohlene verlangte nun seine Sachen zurück; der Dieb entfernte sich aber schleunigst aus dem Local und entkam, obschon er verfolgt wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bei Gelegenheit eines Mobilar-Verkaufes, welcher in einem Hause an der Apostelnstrße stattfand, wurde einer Handelsfrau ein Beutel-Portemonnaie mit etwa 420 M. in Gold und Silber aus der Tasche des Kleides gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unter erschwerenden Umständen wurden aus einer Wohnung am Klettenberg ein grauer Koffer mit Wäschestücken, sowie ein Jaquet und eine Hose von carrirten bläulichen Stoffe, eine ähnliche Weste, eine Nickeluhrkette und zwei Paar Zugſtiefel entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Schreiner stahl in seinem Logis an der Brunostrße andern Kostgängern einen neuen schwarzen Taillenrock und eine dunkelbraune Hose und entfernte sich heimlich damit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>geschälte Erbsen.. 14" geschälte Vict.-Erbsen 16 grüne Erbsen weiße Bohnen.. " Langbohnen " Speckbohne Mittellinien... Heller-Linsen Weizenvorschußmehl Kaisermehl Blüthonmehl... deutsch. Griesmehl franz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
