<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>6</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>277994</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schenkung. Als Schenkgeber des werthvollen Thonreliefs an das hiesige Kunstgewerbe-Museum nannte der in der gestrigen Nummer des Kölner Local-Anzeiger enthaltene Stadtverordneten-Bericht Herrn Geheimrath Dagobert Oppenheim. Wie aus einer Local-Notiz in derselben Nummer hervorgeht, ist Frhr. Albert v. Oppenheim, ein besonderer Gönner des Kunstgewerbe-Museums, der hochherzige Geber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein rheinischer Juristentag, zu welchem sämmtliche Juristen der Provinz eingeladen worden sind, soll am 30. d. M. hier abgehalten werden. Den Berathungen am Vormittag im Kurfürstengarten schließt sich Nachmittags ein Fest-Essen im Gürzenich an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Am Maria-Ablaß-Platz ist man bei den Regulirungs-Arbeiten gestern auf eine Stelle gestoßen, wo eine ungeheuere Masse menschlicher Gebeine sowie ganze Todtenschädel zu Tage gefördert werden. Etwa einen Fuß unter der Erde fangen die Knochenschichten an und gehen bis etwa 14 Meter tief in den Boden. Auch Theile von Todten-Särgen werden ausgegraben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln-Deutz, 22. Juni. Die vor einigen Tagen im Rheine unterhalb des Wattler'schen Fischerzeltes gelandete Leiche ist diejenige des am 10. d. M. beim Baden ertrunkenen Elementarischülers aus Mülheim a. Rh.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein schweres Gewitter entlud sich gestern Abend kurz vor 7 Uhr über Köln und Umgegend, und ein starker Platzregen brachte nach einem schwülen Tage die erwünschte Abkühlung. Viele Donnerschläge waren von erschütternder Gewalt. Der Telephon-Verkehr war natürlich vollständig unterbrochen. Wie uns mitgetheilt wird, ist der Blitz drei Mal in den Blitzableiter des nördlichen Domthurms gefahren, wobei Stücke von Blattornamente abgeschlagen wurden. An etwa 40 Stellen soll der elektrische Strahl größern oder geringern schaden angerichtet haben. Die Feuerwehr wurde derart in Anspruch genommen, daß sie kaum wußte, wohin sie zuerst eilen sollte. Am Stadtgarten erlitt, in Folge der ungeheuern Regenüsse, gerade an der Eisenbahn-Ueberſührung, ein Theil der Venloerstraße an einer Seite eine erhebliche Senkung. Das Wasser stürzte vom Eisenbahndamm, von den Eisenbahnögen sowie aus dem Stadtgarten alles der Stelle zu, wo man im Wallgraben des alten Fort VII mit der Errichtung eines Neubaues beschäftigt ist. Mit dem Straßendtheil fiel der Bretterzaun in den Graben, und das aufgeführte Fundament-Mauerwerk stürzte theilweise ineinander. Die Rohre der Wasserleitung wurden bloß gelegt. Im furchtbarsten Wetter eilte die Feuerwehr herbei, gab zuerst dem Wasserlauf eine andere Richtung und begann alsdann mit der Absperrung der Englückstätte. Ein Blitzstrahl schlug in die Kuppel der St. Georgskirche und brachte den Bleibeſchlag an derselben zum Schmelzen; weitern Schaden hat der Strahl anscheinend nicht angerichtet. Der wolkenbruchartige Regen üüberschwemmte die meisten Straßen der Stadt; in denjenigen, welche größeres Gefälle haben, floß das Wasser in starker Strömung ab. Der Verkehr der Pferdebahn, der Droschken sowie der Fußgänger stockte während des Gewitters gänzlich. Durch die Heftigkeit des niedersteömenden Regens, welcher theilweise auch mit dicken Hageltörnern vermischt gewesen sein soll, haben die Felder in der Umgebung von Köln stark gelitten. Näheres über die Gewitterschäden konnten wir bis zum Schlusse des Blattes nicht erfahren. Um 8 1/4 Uhr war die Feuerwehr noch nicht zurückgekehrt. Das Gewitter war das heftigste, welches wir seit Jahren erlebt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Domcapitel-Saal erhielt gestern Nachmittag das von Gailleri in Rom gemalte Portrait des Cardinals Paulus Melchers. Das Portrait des jetzigen Bischofs Philippus Krementz wird augenblicklich vom Maler Mosler hierselbst gemalt und nach der Fertigstellung ebenfalls dem Capitel-Saal übewiesen werden. Außeadem enthält der Capitel-Saal die Portraits(in Lebensgroöße) des letzten Kurfürsten von Köln, Maximilian Franz Xavier Joseph, Erzherzogs von Oesterreich(v zu Wien gm 27 Juli 1801, ruht in der Kaisergruft zu Wien), des Erzbischofs Ferdinand August v. Spiegel, Graf zum Desenberg und Canstein(F 2. August 1835, ruht im Dom), die in Marmor gehauene Büste(Brustbild) von Clemens August II., Frhrn. v. Droste zu Vischering(r 19. October 1845, ruht im Dom zu Münster), und das lebensgroße Portrait des Cardinal-Priesters Johannes v. Geissel(F 8. September 1864,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
