<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>3</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>277905</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die neue Artillerie-Caserne. Als Ersatz für die an die Postbehörde verkaufte Dominicaner-Caserne wurde vor einigen Jahren vom Militairfiskus, behufs Erbauung einer neuen Artillerie-Caserne, ein Grundstück vor dem Severinsthor, an der Ecke des Zug- und Bischofsweges und gegenüber dem neuen städtischen Wasserwerk erworben. Mit dem Bau der neuen Caserne wurde im Mai 1887 begonnen, und bereits am 1. April d. J. wird dieselbe, da alsdann die Dominicanercaserne geräumt sein muß, bezogen werden. Auf der erworbenen Fläche von rund 150 Ar erheben sich fünf Einzelgebäude, welche zusammen etwa 35 Ar einnehmen; dieselben heißen das Mannschaft-Gebäude, das Thorwacht-Gebäude, das Offizier-Speisehaus- und Verheiratheten-Gebäude, das Kammer- und Oekonomiehandwerker-Gebäude und endlich das Exercirhaus. In architektonischer Hinsicht sind die Gebäude in einfachen gothischen Formen gehalten. Das Material besteht aus rothen Blendziegeln und gelblichem Sandstein. Das am Zuweg gelegene Mannschaft-Gebäude hat außer dem Erdgeschoßß noch zwei Stockwerke und eine Länge von 63 Meter, eine Breite von 21 Meter. Es enthält im Souterrain die Wirthschaftsäume, die Küche, den Mannschaft-Speisesaal, in welchem, entgegen der frühern Gepflogenheit, die Soldaten gemeinschaftlich essen, und die Putz- und Bade-Räume; ferner in den obern Stockwerken die Mannschaftsstuben für je zehn Soldaten, die Unteroffizierstuben und den Krankensaal. Westlich an der Ecke des Zugweges und des Bischofsweges liegt das Wachtgebäude. Außer der Wachtstube findet man hier die Wohnung für den Casernenärter. Weiter erhebt sich am Bischofsweg das Offizier-Speisehaus, von gleicher Höhe und Bauart wie das Mannschaft-Gebäude, mit einer Länge von 41 Meter und einer Breite von 19 Meter. Außer Speisesaal, Lese- und Versammlungs-Zimmer enthält dasselbe Wohnungen für vier unverheirathete Offiziere, für den Casernen-Inspector, Büchsenmacher, Oekonomen, sowie für zwölf verheirathete Feldwebel und Unteroffiziere, ferner die Bataillons-Bureaux, sowie Räume für die Burschen und Ordonnanzen. Das folgende Gebäude ist für die Kammer und die OekonomieHandwerker bestimmt und umfaßt außer den erforderlichen großen Räumen für die Montirungsstücke, noch Wirkstätten für Schmiede, Schuster und Büchsenmacher. Dasselbe ist 41 Meter lang und 12 Meter breit; die Einrichtung und Bauart ist derart, daß, wenn erforderlich, eine Erweiterung schnell ausgeführt werden kann. Am nördlichen Ende, nach dem Volksgarten hin, liegt das Exercirhaus, welches bei ungünstigem Wetter den Mannschaften als Unterstand dienen soll. Die Länge desselben beträgt 48 Meter, die Breite 13 Meter. Das ganze Grundstück ist von einer gefällig gegliederten Mauer, gleichfalls in Blendziegeln, umgeben; die Einrichtung ist, mit Rücksicht auf die Bestimmung der Häuser, eine durchaus solide und dem heutigen Stande der Technik sowie den sanitaire Auforderungen entsprechend. Unter der Oberleitung des königl. Garnison-Bauinspector und Bauraths Hauck, und der speciellen Leitung des königl. Regierungs-Baumeisters Stöckhardt, wurden die Maurerarbeiten in der kurzen Zeit von 1% Jahren von dem hiesigen Maurermeister Chr. Popp ausgeführt. Die Zimmererarbeiten lieferte Gottfr. Knoop von hier; die Schreinerarbeiten, wie Thüren, Fenster, und ein Theil der durchweg zur Verwendung gelangten Eichen-Riemen-Fußboden stammen von der Firma Billing&amp; Zoller(Köln und Karlsruhe); den andern Theil der genannten Böden sowie die Parquet-Böden in den Offizier-Zimmern lieferten die Berlinpassauer Parquet- und Holzbearbeitungs-Fabriken in Regensburg, vertreten durch Eduard Kitzinger hierselbst; die Schlosserarbeiten gingen aus der Wirkstätte von Anton Arnolds in Deutz hervor; die Klempner- arbeiten sind von J. Roth in Köln; die Dachdeckerarbeiten fertigte Pieper in Solingen an; den Anstrich und die Decorationen besorgte W. Geeraerts in Deutz, und Peter de Jong in Köln versah die Gebäude mit Gas und Wasser.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verhaftet. In der vorvergangenen Nacht wurde in der Enggasse ein angeblicher Kaufmann verhaftet, welcher an mehrern Hausthüren Oeffnungsversuche angestellt hatte. Der Wächter des Reviers schöpfte Verdacht und führte den Mann aus die Polizeiwache. Bei der Untersuchung seiner Kleider fand man ein Bund von 18 Schlüsseln. Den Hut, welchen er trug, soll er gestohlen haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Selbstmord. In einem Hause an der Stephanstrße machte vorgestern ein Mann durch Erhängen seinem Leben ein Ende 6* Riezler Wünsche. Am Mittwoch-Abend fand eine zahlreich besuchte Versammlung der Bürger Riehl's im Riezler Hause statt. Da es von früher her noch Sitte ist, daß Abends 114 Uhr die Laternen mit einzelnen Ausnahmen gelöscht werden, wurde beschlossen, an die Stadt Köln die Bitte zu richten, auch hier ihr Licht etwas länger leuchten zu lassen. Bis zur Villa Oppenheim brennen nämlich sämmtliche Laternen die ganze Nacht hindurch; aber von diesem äußersten Grenzpunkte der Cultur an hüllt sich die ganze Strecke bis zur unheimlichen Frohngasse in Dunkel; selbst die Stelle am Fort, wo eine Straße einmündet, in der sich manchmal Bassermann'sche Gestalten bewegen, erfreut sich keiner einzigen Flamme. Die ganze Mülheimerstraße am Zoologischen ie die jetzt stark bewohnte Villenstraße sind Nachts Garten entlang, sowie lichtlos. Ferner wurde beschlossen, Straßenbarn-Gesellschaft die Bitte zu richten, den Bewohnern Riehl's gleich den Alteölern und den übrigen Neueölern, Abonnementskarten zu bewilligen. Es wurde hervorgehoben, daß die allgemeine Einführung von solchen Karten auf der Vergnügungs-Strecke Dom-Flora der Gesellschaft nicht zugemuthet werden könne; daß es aber unbillig und ungerecht sei, den Bewohnern Riehl's das nicht zu gewähren, was allen andern Vororten zugestanden sei. Vor drei Jahren wies die Pferdebahn-Direction ein dahin zielendes Gesuch ohne weiteres ab; vor zwei Jahren erkannte sie die Berechtigung der Forderung an, machte die Erfüllung derselben aber von unausfuührbaren Bedingungen abhängig; sie verlangte nämlich, die Riezler sollten die Aufhebung der Strecke Flora-Nippes durchsetzen, was gar nicht in deren Macht stand-- und so büßen wir bis heute immer noch dafür, daß wir Undögliches nicht möglich machten. Ob das neue Gesuch Ersolg haben wird? Wir wollen es hoffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Explosion. In einem Bäckergeschäft Unter Kranenbäumen, welches gestern eröffnet worden ist, explodirte im Hausgange ein Gasrohr, in Folge dessen ein Arbeiter eine erhebliche Brandwunde davontrug und eine Frau im Gesicht verletzt wurde. Die Fenster des Schaukasten wurden in Folge der Erschütterung gertrümmert und die Rollladen bis auf die entgegengesetzte Seite der Straße geschleudert. Glücklicher Weise verkehrten auf der sonst belebten Straße im Augenblick der Explosion vor dem Hause keine Leute.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
