<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>4</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>277940</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Volksversammlung. Wir machen an dieser Stelle noch be sonders auf die Versammlung aufmerksam, welche heute Abend in Pius-Bau stattfinden wird behufs Besprechung des"Allgemeinen Bürger Vereins". In dieser Versammlung werden interessante Streiflichter au die Natur und den Charakter der erwähnten Vereinigung fallen. Di der Verein augenscheinlich im Hinblick auf die im Herbst stattfindender Stadtverordneten-Wahlen Köln's, an welchen in diesem Jahre zum erster Mal auch die eingemeindeten Vororte Theil nehmen werden, in's Leber gerufen worden ist, so dürften die Besprechungen bei der ganzen Bürger schaft großes Interesse beanspruchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Maler- und Anstreicher-Gehülfen Köln's hielten gestern Morgen in der"Neuen Welt" eine von etwa 300 Personen be suchte Versammlung ab. In Folge Eröffnung des"Generalstrikes" haben, wie mitgetheilt wurde, 28 Meister den Lohntarif der Gehülfen angenommen. Ein Redner berichtete über den Verlauf des Strikes der nun schon seit vier Wochen dauert. Mit dem theilweisen Ausstand habe man fast nichts erreicht; man hätte sofort mit dem Generalstrike in die Bewegung treten müssen. In eindringlichen Worten forderten verschiedene Redner die Anwesenden auf. Mann für Mann sich an dem Generalstrike zu betheiligen. Ein Nichtanstreicher sprach über das Innungswesen, welches mit demjenigen der frühern Zeit nichts gemein habe; die jetzige Innung sei eine politische(!) Schöpfung. Ferner em pfahl Redner die Durchührung des Generalstrikes. Man lebe heute in einer Zeit der Strikes; je mehr Forderungen der Arbeiter auftauchten desto höher stiege die Hoffnung, dieselben bewilligt zu erhalten.(!) Für manche andere Jnnung hier am Platze würde der Strike ebenfalls eine heilsame Mahnung sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hr. Justizrath Fischee schreibt uns weiter:"Die verehrliche Redaction bitte ich um Aufnahme folgender Zeilen in die Könische Volkszeitung und den Kölner Local-Anzeiger. Zu dem Artikel in Nr. 111 der Köluischen Volkszeitung, beginnend mit den Worten:-Hr. Ju niuzrath Fischerei habe ich Folgendes zu bemerken. Es ist mir gelungen, die Nummer des Stadt-Anzeigers vom 2. November 1883 zu beschaffen, in welchem über die Versammlung der liberalen Wähler vom 1. November 1883 berichtet wird. Es heißt darin wörtlich: Die beiden ge nannten Herren(Schilling und Schmalbein) fanden die erforderliche Unterstützung und wurden deshalb noch mit zur Besprechung auf die Liste der Candidaten gesetzt. Hr. Rechtsanwalt Fischer erklärt, daß die Verschläge auch seine Sympathie bhätten.: Dann ferner, nachdem die vom Wahl-Comite vorgeschlagenen Candidaten angenommen worden waren: Stadtverordneter Fischer theilte hierauf mit, daß Hr. Schilling eine Wahl durchaus nicht annehmen könne; denn in dem von der Köluischen Volkszeitung, Drittes Blatt, vom 11. September veröffentlichten Vortrag über die territoriale Entwickelung der Stadt Köln habe Hr. Justizrath Schilling Folgendes gesagt. Verehrte Mitürger! Als ich vor sechs Jahren ersucht wurde, das Ehrenamt als Stadtverordneter zu übernehmen, habe ich gebeten, wegen der Geschäfts-Ueberſäufung bei unserm vormaligen Appellhof mich nicht als Candidaten aufzustellen. Ich wiederhole heute dringend dieselbe Bitte; denn die Verhältnisse bei dem neuen Oberlandesgericht haben sich noch nicht gebessert, nicht ein Mal die regelmäßige Beiwohnung bei den Plenar-Versammlungen des Stadtrathes könnte ich Ihnen versprechen, da zur Zeit solche noch mit Gerichtssitzungen collidiren. Weder im Jahre 1883 hatte ich, noch ich Grund, die Wiedergabe meiner Worte in jener Versammlung durch den Stadt-Anzeiger als falsch zu bezeichnen. Auf kleine Incorrectheiten, wie sie bei dergleichen Berichterstattungen vorzukommen pflegen, lege ich keinen Werth. Auf den übrigen Inhalt des Artikels der Köluischen Volkszeitung erwidere ich nichts. Angriffe gegen mich in dem von der Köluischen Volkszeitung angeschlagenen Tone ignorire ich. Mit geziemender Hochachtung. Fischer, Justizrath." Die Schlußsätze des Hrn. Fischer, so erwidert hierauf wiederum die Könische Volkszeitung, können wir eben so ignoriren, wie Hr. Fischer unsere"Angriffe" ignoriren will. Uebrigens wird er uns immer räthselhafter. Weder 1883 noch heute hat er"Grund, die Wiedergabe seiner Worte durch den Stadt-Anzeiger als falsch zu bezeichnen". Sonderbar! Als die Könische Volkszeitung den betr. Satz des Stadt-Anzeigers abdruckte, erklärte Hr. Fischer wörtlich:"Ich habe jene Aeußerung nicht gemacht." Jetzt legt er auf"solche kleine Incorrectheiten keinen Werth". Danach scheint eine"kleine Incorrectheit" des Stadt-Anzeigers erst dann"falsch" zu werden, wenn die Könische Volkszeitung sie abdruckt. Aber auch in der Köluischen Volkszeitung läßt er die"kleine Incorrectheit" von 1883 bis 1889 passiren, um endlich nach fünf und einem halben Jahre zu versichern:"Ich habe jene Aeußerung nicht gemacht." In Zukunft wird es sich doch empfehlen, daß Hr. Fischer seine Dementis etwas früher und an der richtigen Stelle anbringt. Fünf Jahre sind eine lange Zeit, und auch gedächtnissßstarke Geister können während derselben viel vergessen. Nach dem Bericht der Köluischen Volkszeitung über die liberale Versammlung vom 1. November 1883 äußerte Hr. Fischer:"Also nicht ein Mal den Plenar-Sitzungen kann Hr. Schilling beiwohnen. Die Consequenzen mögen Sie selbst ziehen." Ob Hr. Fischer das jetzt eine"kleine Incorrectheit" oder"falsch" nennen wird, wissen wir nicht. Damals hat er geschwiegen trotz den lebhaftesten Auseinandersetzungen über diesen Punkt und nachdem die Versammlung"die Consequenzen gezogen", d. h. Hrn. Schilling nicht aufgestellt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Königswinter, 28. April. Die Zahnradbahn auf den Petersberg, welche bereits am 20. d. M. in Betrieb gesetzt werden sollte, wurde heute in feierlicher Weise eroffnet. Gegen 1 Uhr Nachmittags hatten zahlreiche geladene Gäste sich in dem am Fuße des Berges gelegenen Bahnhofe, welcher in prächtigem Fahnenschmuck prangte, eingefunden, und ca. um 1 1/2 Uhr brachten zwei mit Kränzen und Guirlanden gezierte Sondernüge die Festtheilnehmer hinauf in die luftige Höhe. Das Musikcorps der Deutzer Cuirassiere hatte in dem vordern Wagen Platz genommen und ließ während der Auffahrt seine kräftigen Hornklänge in das weite herrliche Thal erschallen. Allgemein war man entzuückt von dem eben so reizenden wie großartigen Panorama, welches sich vor den Blicken der Auffahrenden ausbreitet. Während der Fahrt ist das Auge vollständig ungehindert, um Ausschau zu halten über die prachtvolle Rheingegend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
