<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>6</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>277983</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>b Auf dem Festplatze der Internationalen Sport-Ausstellung veranstaltete gestern Nachmittag der Bergische Holzschuh-Rennverein Auf der Höhe bei Solingen ein Holzschuh-Rennen, dessen Ankündigung eine beträchtliche Anzahl Neugieriger angezogen hatte. Die männlichen sowohl wie die weiblichen Renner waren mit leichten, luftigen Blousen gekleidet, die"Damen" dazu mit leichten, etwas ausgeschürzten Röcken, die Herren mit gewöhnlichen Beinkleidern und Sportsützen. Der Holzschuh ist an sich ein Hemmschuh für die rasche Fortbewegung, das Laufen in denselben beansprucht daher außergeröhnliche Muskel-Anstrengung und ziemliche Uebung, da der Ungeübte sehr unbeholfen in denselben läuft. Das Holzschuh-Rennen machte nicht gerade einen eleganten Eindruck; immerhin ergötzte man sich an dem eigenartigen Wettlauf. Für die Herren-Rennen waren auf der Rennbahn auch einige Hindernisse aufgestellt, welche die Wetteäufer mit ihren"Klumpen" zu überspringen hatten. Mehrere Theilnehmer verloren im Laufe einen Holzschuh oder purzelten über ein Hindernß, was jedes Mal unter den Zuschauern Heiterkeit hervorrief. Bei einer Tour mischte sich sogar ein Hund unter die Wettrenner und faßte einen nach dem andern am Bein, um ihn zurück zu halten. Besonders schwierig schien das Herrenrennen mit Zügel-Holzschuhen zu sein, wobei die Renner mit den Füßen nur lose in den Holzschuhen steckten und diese auch beim Laufen an Zügeln mit den Händen straff angezogen werden mußten. Das großte Interesse brachte man allerseits den:"Alsen-Rennen", welches öblicher Weise ohne Hindernisse stattfand, entgegen. Diese an körperliche Anstrengung gewöhnten Landjungfern bewegten sich in den Holzschuhen augenscheinlich noch leichter und schneller als die Herren, so daß die Vermuthung nahe lag, diese Damen bedienten sich zu Hause durchängig einer solchen Fußbekleidung. So haben die Kölner also auch ein Mal ein Holzschuh-Rennen gesehen; Verlangen nach einer Wiederholung desselben werden sie aber schwerlich empfunden haben Der hiesigen Domkirche wurde dieser Tage durch den Hrn Erzbischof ein Ostensorium üvermittelt, welches der h. Vater aus den Jubiläumgaben als Andenken an sein Jubiläum der Domkirche übewiesen hat. Das Geschenk hat die Form eines Kreuzes, an dessen vier Enden Medaillons angebracht sind. In der Mitte umgibt ein Kranz von reicher Filigranarbeit die Lunula; letztere ist mit kostbaren Perlen und Steinen geschückt. Das Kreuz ruht auf einem Schaft mit Knauf von feiner Filigranarbeit und einem runden Fuß mit ciselirtem Ornamenten und Steinen(Lapis lazuli). Lapis lazuli ist auch mit andern Edeln zum Schmuck des Kreuzes und des Kranzes an der Kapsel verostensorium wurde am zweiten Pfingsttage zum ersten 9##e Gebrauch genommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Domschatz enthält fünf werthvolle Monstranzen, eine große gothische in vergoldetem Silber aus dem vierzehnten Jahrhundert, ferner eine goldene, reich mit Edelsteinen besetzte Monstranz aus dem Jahre 1658, ein Geschenk des Kurfürsten Max Heinrich, dann eine Monstranz aus dem achtzehnten Jahrhundert sowie eine im Renaissance-Stil, ein Geschenk Papst Pius IX</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Carl Tiedemann, Begründet 7883. Dresden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
