<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>4</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>277935</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadt-Theater. Am Donnerstag wird die Oper"Norma" zur Aufführung gelangen und darin als"Sever" der Heldentenor des königlichen Opernhauses in Berlin Hr. Rotheühl ein kurzes Gastspiel eröffnen. Diese Vorstellung findet zum Benefiz für Fr. Antonia ldene Hochzeit, Gestern begingen die Eheleute Ludwig Schwingers und B. Schwingers geb. Martzeller das Fest ihrer goldenen Hochzeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zur Strikebewegung. Etwa 170 Maler- und Anstreicher- Gehülfen Köln's waren gestern Abend im Hansasaal an der Weidengasse versammelt, um in Sachen des Strikes zu berathen. Den Vorsitz führte Hr. Lindlau. Der Vorsitzende der Lohncommission berichtete über den gegenwärtigen Stand der Bewegung. Die Meisterschaft, insbesondere die Innungsmeister, verhält sich noch immer gänzlich ablehnend gegenüber dem von den Gehülfen aufgestellten Lohntarif. Ein Schreiben der Commission an den Obermeister der Innung, welches das Ersuchen enthielt, die Innung möge betreffs der einzelnen Punkte wenigstens mit der Commission in Unterhandlung treten, ist bis jetzt unbeantwortet geblieben, woraus zu schließen ist, daß die Innung mit den Strikenden überhaupt nicht unterhandeln will. Degegenüber wurde festgestellt, daß zahlreiche Innungsmeister minderwerthige, meist auswärtige Kräfte zu dem von den Strikenden geforderten und theilweise noch höherm Lohne in Arbeit genommen haben. Gegenüber diesem Starrsinn der Meister, so erklärte man, gewähren die bisherigen Mittel keinen genügenden Druck, weshalb die Eröffnung eines General- strikes beschlossen wurde. Demgemaäß soll heute früh in den Wirkstätten aller Meister und anderer unmittelbarer Arbeitgeber, welche nicht durch Namensunterschrift zur zweiährigen Innehaltung der von den Strikenden gestellten Forderungen sich verpflichtet haben, die Arbeit eingestellt werden. Diese Sperre soll sich, der größern Wirkung wegen, auch auf solche Meister erstrecken, welche zwar thatsächlich den gefo#ten Lohnsatz zahlen, aber nicht formell durch die Unterschreibung des Lohntarifs zur Innehaltung desselben sich verpflichtet haben Alle anwesenden Gehülfen, darunter etwa 25, welche bisher noch in Arbeit waren, erklärten sich mit der Durchührung des Generalstrike's einverstanden, bis auf einen, welcher vorerst eine für einen kleinen Meister übernommene Accordarbeit zu Ende führen will. Man hofft durch eine möglichst vollständige Arbeitseinstellung die Meister zum Eingehen auf die Forderungen der Gehülfen zu zwingen, da gerade die bessern Kräfte auf die Dauer nicht entbehrt und auch nicht durch Fremde ersetzt werden könnten. Als Unterstützung werden in Noth- fällen den verheiratheten Strikenden 15., den unverheiratheten 12 M die Woche angeboten. Man erwartet von der Maßregel eine baldige mnn den Kimen der um Gitte verheiligten Gehntsen unter der 9) schaft von Rheinland und Westfalen als gegen die Gewerbe-Ordnung verstoßend klagbar zu werden. Der Einberufer der am 10. vorigen Monats stattgehabten Versammlung von Maler- und Anstreicher- Gehülsen, welche während einer Rede des bekannten Social-Demokraten Meist auf Grund des Socialistengesetzes vom anwesenden Polizei-Commissar ausgeuöst worden war, verlas ein Schreiben des hiesigen Regierungs-Präsidenten. Derselbe erkennt die wegen der Auflösung eingereichte Beschwerde als begründet an, weil kein Grund zur Anwendung des Socialistengesetzes vorgelegen habe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die vereinigten Vieh-Händler und Commissionairs Köln's haben in einer gestrigen Versammlung einstimmig beschlossen, an dem ortsüblichen Gebrauch des Trinkgeldes im Betrage von 52. Pro- Ju., dos.--#c. Soßvieh und Schweine festzuhalten. Man betonte, daß dieser Gebrauch allenthalben eingeführt sei, und daß in Köln gegenüber den andern Städten die geringste Taxe erhoben würde. Bei der Regelung der frühern Marktgebühren seien 60 Pfg. von der städtischen Behörde für das Stück Großvieh festgesetzt worden. Die jetzige Neuerung sei von einzelnen hiesigen Metzgerfeistern sowie von oegen der Außenorme, die mit dem Kölner zu sunder in Berührung ständen, angeregt worden. Das Publicum dürfe von derselben kein Sinken des Preises erwarten, sonwurt eher eine Steigerung eintreten. Die Viehcommissionaire .."###vernahmen gerade bei, Schweinen gegen eine mäßige Gebühr für das Stu. sammtliche Platzspesen, und diese seien in Köln, da noch kein Bahnanschluß nach dem Markte hin bestände, noch bedeutend höher im Vergleich mit den vorigen Concurrenz-Märkten. Der Drohung einzelner Metzgermeister, fremde Händler an den hiesigen Markt zu locken, wollen vie vereinigten Händler mit Ruhe entgegensehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schlägereien. Am Severinsthor ging es an den beiden Ostertagen wieder bunt her. Raufereien fanden an allen Ecken und Enden statt; kaum war an einer Stelle der Streit zu Ende, flugs aina's an einer andern wieder los. Der Hauptscandal war jedoch am zweiten aus eige Wirthschaft an J. Poeauden mehrere unliebsame Gäste Ste.terre chersehet.##die Lust befördert. Dieselben setzten ihren entwand, dos der Gerdes" Bald f; ein derartiger Meuschenauflauf liegenden Schief lieh gessen. de Cioeuinumer eines hier vor Anker tes lieh gestern einigen jungen Leuten einen Nachen lben eine Lustfayrr zu veranstalten gedachten. Die beed e ühelsichhal praet mit demn Nachen nicht zurichgelichrt. 1o ein Englücksfall befürchtet wird.-- In der Sieaburge##traße prügelten sich gestern Abend verschiedene Dirnen. Als hinzukommende Soldaten die Kämpfenden trennen wollten, mischten sich die Zuhälter der Dirnen mit in den Streit. Erst eine Militair-Patrouille konnte d Streitenden auseinander bringen. Fast alle Betheiligten bluteten au Füse aet metern Wungen, da das Messer hier die Hauptpole ge April. In einer der vergangenen Nächte wurden Sur preise, auntgct g in seiner an der Kallerstraße gelegenen Baumschule 239 junge Obstaäume von frevelnder Hand vollständig "Mügersdorf, 23. April. Am nächsten Sonntag wird die ndsteinlegung zur neuen Pfarrkirche hierselbst erdig Kirche wird bekanntlich in romanischem Stil auf dem alten #vaut und auch das alte bestehende Kirchlein in ihren Mauern eher emat--Har Parlung Verein hat in Mailand großes Auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
