<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>4</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>277929</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Neue Bezirksschulen. Mit dem gestrigen Schluß des Semesters an den Volksschulen war gleichzeitig eine kleine Völker wanderung verbunden. Während des Nachmittags sah man zahlreich, Truppen großer und kleiner Schüler unter Begleitung von Lehrperſonen die nouen Schulhosirke aufsuchen deren in her Mitstaht Ain die neuen Schulbezirke aufsuchen, deren in der Altstadt Köln im 31 gebildet worden sind. Bei der Abgrenzung der Bezirke sollte mag lichst auf die Pfarrsprengel Rücksicht genommen werden, was sich nichr aam: durchührbar erwiesen hat Gins 91:* nicht ganz durchührbar erwiesen hat. Eine Pfarrei, namlich St. Severin, ist sogar in drei Schulbezirke zersplittert. Die Zahl de katholischen Bezirke beträgt 23, die der evangelischen 5. Die israelitischen Kinder haben in Zukunft ausschrießlich die Schule an der Schildergasse. zu besuchen; die confessionelle Trennung, wie auch die Trennung der einzelnen Bezirke soll streng durchgefuührt werden. Die Schule in Waisenhause und die Schule für geistig zurückgebliebene Kinder auf der Burgmauer bilden je einen besondern Bezirk. Die Simultanschul Filzengraben-Lyskirchen ist aufgelöst, in dem Schulgenäude am Quater markt wird eine neue evangelische Schule eingerichtet. Sehr wünschen werth ist, daß die städtische Behörde die neuen Schulbezirke in ähnliche Weise wie die Urwahlbezirke durch die Tagesblaätter bekannt gibt. Vielen unnöthigen Hin- und Herlaufen der Eltern, sowie manchen sonst un ausbleiblichen Verdrietßlichkeiten für Lehrer und Eltern würde dadurch vorgebeugt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kölner Männergesang-Verein, der in wenigen Tagen seine Kunstfahrt nach Italien antritt, hält fleißig Proben. Es betheiligen sich an der Fahrt über 100 Sänger, und der Stimmklang, der in den letzten Proben zu Tage trat, ist ein ganz prächtiger. Unter andern übt der Verein auch eine Anzahl italienischer Volkslieder ein; ferner einen Gruß an Italien"Salve Italia", componirt von dem Dirigenten des Vereins Director Heinrich Zöllner. Neun Solisten werden den Verei begleiten und ihm ihre Mitwirkung leihen und außeadem 38 intact Mitglieder die Fahrt mitmachen. Dieselbe wird beinahe durchgehend in Sondernügen zurückgelegt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Internationale Ausstellung für Nahrungsmittel um Hausbedarf. Das Comite der Fach-Ausstellung für Koch kunst, Conditorei u. s. w. hielt gestern Abend im Römer unter Vorsatz des Hrn. H. Krone eine Sitzung ab. Hr. Metz verlas eine Anzah Schriftstücke, unter denen über 30 Anmeldungen für Kochkunst. Bäckere und Getränke hervorzuheben sind. Aus den Mittheilungen über Platz vertheilung sei erwähnt, daß in der Fach-Ausstellung noch 53 Qu Meter freistehende Tisch'Lächen und 14 1/2 Qu.-Meter Wand- und Tisch Flächen zu vergeben sind. Mehrere Punkte der Tagesordnung konnten nicht erledigt werden, weil der Ausstellungs-Director, Hr. Cornely, und sein General-Vertreter, Hr. Arthur Vrancken, am Erscheinen verbinden waren. Die Berichte der Gruppen-Vorstände und Commissionen gabe nichts Wesentliches zu erinnern. Nur in der Abtheilung für Vollernährung waren eine Anzahl Neuanmeldungen zu verzeichnen Berger(Possenick), Germania-Cacao für Massenspeisung von 300 sonen; Bierbrauer Beentjes(Köln), 500 Liter echtes Köhnisches ob gähriges Bier; Westhof&amp; Cie.(Köln), 50 Liter Kaisertrank und 50 Lit Um-Um für Militairspeisung. Die Bäckermeister Merum, Kam mann, Ed. Kaiser und P. Unkel(Köln) liefern Brod und Zwiebas Metzgermeister Mar Wolf(Köln) 125--130 Kilo Ochsenfleisch,## Conditoren Hönig und Spettmann Berliner Pfannkuchen. Die Liest rung des Metzgermeisters Kaiser ist für die Zöglinge des Waisenhauses bestimmt, eine zweite Speisung derselben stellt Hr. Stadtverordnete Klein im Namen mehrerer Mitglieder der Innung in Aussicht. Feuerversicherung der Gesammt-Ausstellung hat die Transatlantische Feuerversicherungs-Actien-Gesellschaft in Hamburg, vertreten durch dn hiesigen Inspector und General-Agenten Hrn. Victor Worms, übe nommen, welche sich behufs weiterer Vergebung der Versicherung andern hervorragenden Versicherungs-Gesellschaften vereinbart hat. D bisher errichteten Ausſtellungsbauten sind bereits sämmtlich versuchen Bestimmt ist, daß in den Ausstellungsäumen, mit Ausnahme der hier für den polizeilichen Vorschriften entsprechend errichteten Räum keinerlei Feuerung stattfinden kann. Auch darf in den Ausstellung Hallen, mit Ausnahme des Restaurationsgebäudes von Helmes&amp; Mo nicht geraucht werden. Die Gasthofbesitzer Köln's stellen den Mitgl dern des Kölner Conditoren-Vereins, welche an der Ausstellung betheiligen, drei bis vier silbervergoldete Medaillen in Aussicht. In# gesammt sind bis jetzt für die Fachausstellung 59 Prämien, darun 14 goldene Sterne und 14 goldene Medaillen, gestiftet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schiffswrack. Ein Theil des bei Wesseling verunglückt holländischen Dampfers Lourens Janszoon Coster, und zwar das Hink theil vom Radkasten ab, wurde vorgestern durch ein Schraubenbe nach Köln geschleppt und in den Rheinauhafen gebracht. Das Schiwrack wird wahrscheinlich vollständig abgebrochen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln-Deutz, 16. April. Mehrere betrunkene Arbeiter, welblauen Montag feierten, wurden gestern wegen rohen Benehmens u Zahlungsunfaähigkeit aus einer Wirthschaft verwiesen. Da die### Burschen sich mit aller Gewalt widersetzten und den Wirth mißhand wollten, mußte letzterer die Hülfe der Polizei in Anspruch nehme welche die Ruhestörer in's Depot schaffte. Dieser Fall gab Anlaß zu dem aufregenden Gerüchte, in den Fabriken an der heimer- und Kalkerstraße sei ein Strike ausgebrochen und die Arbei hätten bereits die Arbeit niedergelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
