<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>3</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>277912</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Fahrplan. Vom 1. April d. J. tritt in dem Fahrplan der linksrheinischen Eisenbahn eine Aenderung dahin ein, daß der sog. Marktzug, ab 1,10 Uhr Mittags von Köln, in Bonn 2,20, bis Remagen weiter geführt wird. Der bisherige Sonntags-Extrazug, 6,50 Abends ab Remagen, in Bonn 7,31, fährt vom 1. April ab ebenfalls täglich und an Sonn- und Festtagen bis Köln weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Am Markzellen-Gymnasium fand am 28., 29. und 30. d. die Entlassungs-Prüfung unter dem Vorsitz des Hru. Provincial-Schulraths Dr. Deiters statt. Von 16 Ober-Primanern erhielten 14 das Zeuginß der Reife, einer derselben mit Befreiung von der mündlichen Prüfung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Internationale Ausstellung für Hausbedarf und Nahrungsmittel. Wie bereits früher mitgetheilt, betheiligt sich die Republik Argentinien officiell an der genannten Ausstellung. Der Vertreter der Republik, Hr. Bachmann aus Berlin, besuchte vorgestern das Ausstellungsfeld und einigte sich mit der Leitung über den von Argentinien zu besetzenden Platz. Die argentinische Ausstellung wird haupt sächlich Muster der Landesproduction enthalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zum Schutze der öffentlichen Anlagen in dem Stadtbezirke Köln hat die hiesige Polizeibehoörde eine dankenswerthe Verordnung erlassen, welche mit dem 1. Mai d. J. in Kraft tritt, und deren Wortlaut im Inſeratentheil dieses Blattes veröffentlicht ist. Wir empfehlen die eingehenden Bestimmungen derselben der Beherzigung aller Einwohner, namentlich der Jugend, und diejenigen Mitürger, welche des öftern gegen die rohe Behandlung der öffentlichen Anlagen und Straßenbaumpflanzungen von Seiten der Schuljugend und halbüchtger Rangen laute Klage erhoben haben, mögen schonungslos alle Verstöße gegen jene Bestimmungen zur Kenntnisß der Polizeibehoörde bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In St. Columba schreiten die Arbeiten für den neuen Bodenbelag rüstig weiter. Man hofft, bis Ostern damit fertig zu werden. Vor der Communion-Bank wurden u. a. auch ein Grab mit vier Särgen aufgedeckt, in denen Mitglieder der Familien v. Beywegh, v. Geyer und v. Groote ruhen. Das Grab ist noch sehr schön erhalten und mit Namen und Todestag der Familien-Mitglieder versehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auf dem Eigelstein ist die alte Bierbrauerei Zum halben Mond bereits niedergelegt; die Häuser 88 und 86 sollen ebenfalls in nächster Zeit abgebrochen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mauer-Einsturz. In Folge der Ausschachtung des Bodens stürzte vorgestern Abend gegen zehn Uhr die Mauer eines neben einer Baustelle am Thürmchenswall gelegenen Hauses mit großem Gepolter ein. Zum Glück ist Niemand bei dem Einsturze verletzt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfall. Eine 67 Jahre alte Frau wurde in der Friedrichstrße von dem Scheerbaum eines Hundekarren, dessen Herankommen sie nicht bemerkt hatte, erfaßt und zu Boden geworfen. Dieselbe trug dabei eine erhebliche Verletzung am linken Arme davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Diebstahl. In einer Wirthschaft an der Ehrenstrße wurde von einem Gast unbemerkt eine Sammelbüchse, einen Frosch darstellend, entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln-Deutz, 30. März. Die kürzlich ergangene Einladung des hiesigen Volaük-Vereins zur Theilnahme an einem Unterrichtscursus hatte guten Erfolg. Neben dem Cursus für Herren, welcher 25 Theilnehmer zählt, ist ein besonderer Damen-Cursus mit neun Theilnehmerinnen zu Stande gekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
