<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>5</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>277960</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>lh ge#e gen.#lasses besonders interessiren."Köln, 10. Mai 189.. Auf Grund der Statuten des hiesigen Herz-Jesu-Kirchen- Bauvereine ernennen wir andurch zum Vorsitzenden des Vereins den Hru Hoffacker, Inspector, und zu Mitgliedern des Vorstandes die Herren: Brots, Rector; Decker. Anton, Rentner; Elkan, Bankdirector; Esch, Frankenheim, Rentner; Grolman, Landgerichtsrath; Hangen"Reichstags- und Landtags-Abgeordneter; Horten, Kaufmann; inner, Hundgeburt, Kaplan; v. Kempis Oberlandesgerichts.9: Scu1g, Dr, mea,;, Lohner, Dr. God. und Stadtverordneter; Nien##ermeiige.2, Ric, el, Drechslermeister; Saves, Pfarrer; Schein, kaplan; Schenk. Justizrath und Stadtverordneter; Ed. Schmitz, Fabrike Sezen, Bade Anstalts-Besitzer; J. B. Schumacher, Kaufmann; Thomas, Ehrendomherr, Stadt-Dechant und Pfarrer, und Thomerl, Maurermeister. Indem wir den vorgenannten Herren für die bereitwillige Uebernahme der Mitgliedschaft des Herz-Jesu-Kirchen-Bauvereine unsere oberhirtliche Anerkennung aussprechen, verbinden wir damit unsere frommen Gebetsünsche für die opferfreudigen, gottgefaälligen Verurtheilen zu deren Bekräftigung den sämmtlichen Herren des Vereins-Vorstandes von ganzem Herzen unsern erzbischöflichen Segen. Der Erzbischof von Köln: F Philippus. An Hrn. Inspector wohlgeboren, hier." Die ermunternden Worte des hochw. Oberhirten veranlassen hoffentlich auch recht viele auswärtige Kölner, das warme Interesse an ihrer Vaterstadt mit dem für ihre h. Kirche zu verbinden und einen Beitrag für die neuen katholischen Kirchen in der Neustadt Köln einzusenden. Der Vorsitzende der auf dem Zülicher Platz zu errichtenden Kirche(für die bereits nahezu 70,000 M. gesammelt sind, und deren Bau im nächsten Frühjahr beginnen soll) ist in vorstehendem Erlaß genannt. Wir benutzen deshalb die Gelegenheit auch das zweite Gotteshaus, die für den Brüsteler Platz geplante .t. Michaelskirche, welche die Pfarreien St. Aposteln und St.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>M. Heberle(H. Lempertz' Söhne), Köln.* 1) Die Freiherrlich von Fechenbach'sche Hüstrammer u. Kunstsammlung auf dem Schlosse zu Laudenbach Hervorragende Kunstgegenstände, Waffen, Manuscripte etc.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>M. Heberle(H. Lempertz' Söhne), Köln.* (Bestandtheile: neutrale Seife, Lanolin und Schwefelmilch) echt von Jünger &amp; Gebhardt in Berlin, wird mit großem Erfolg gegen alle Hautunreinlichkeiten, Schärfe, Röthe, Sommersprossen, gelbe Flecken 2c., angewendet und ist in großen Stücken a 50 Pfg. nur allein echt zu haben bei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Hamecher, Germania-Droguerie, Schildergasse 41.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Herr Justizrath Notar Wagner, früher in Cuchenheim, ist hier am Freitag gestorben. Derselbe feierte vor ungefähr zwei Jahren das Fest seines goldenen Dienstjubiläums als Notar und war erst seit einigen Monaten in den Ruhestand getreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Haupt-Versammlung des Cäcilien-Vereins der Erdiölese Köln findet am Pfingst-Mittwoch in Brühl statt. Vor mittags ist in der Pfarrkirche feierliches Hochamt, Nachmittags in der Seminarkirche Andacht. Es gelangen u. a. eine neue Messe von Wildberger, Motetten von Piel, Cohen und Wildberger zur Ausführung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
