<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>5</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>277945</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herz-Jesu-Kirche. Wie sehr der Gedanke, die erste in der Neustadt zu erbauende katholische Kirche dem h. Herzen Jesu zu widmen, in den Herzen der katholischen Bürgerschaft Anklang gefunden hat, beweist der Umstand, daß in der kurzen Zeit seit dem ersten Aufruf über 60,000 M. gezeichnet wurden. Man hofft noch in diesem Jahre den Bau in Angriff nehmen zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Bäckergesellen Köln's hielten vorgestern Nachmittag eine Versammlung, welche von etwa 200 Personen besucht war. Man verlas einen Aufruf an die Bäckergesellen Deutschlands, welcher von der Bernorbert Capell, liner Bäcker-Gesellschaft erlassen und gegen den Meister-Verband Germania, der die Corporationsrechte nachgesucht, gerichtet ist. Am 27. und 28. Juni d. J. wird in Berlin ein Bäcker-Congreßß abgehalten, auf dem die Interessen der Gesellen vertreten werden sollen. Ein Geselle bemerkte, es sei dahin zu wirken, daß dem Meister-Verband nicht die Corporationsrechte zuerkannt würden. Man müsse allgemein die Arbeit niederlegen, wenn diese Rechte ertheilt würden. In Köln sei, so meinte ein anderer Geselle, ein Strike nothwendig, man glaube jedoch an der Ausführbarkeit zweifeln zu müssen, weil die nothwendige Einigkeit und Stärke fehle. Schließlich wurden folgende Resolutionen angenommen:"Die heutige zahlreich besuchte Bäckergesellen-Versammlung schließt sich den Ausführungen der Redner an und beschrießt, den am 27. und 28. Juni d. J. in Berlin tagenden Bäcker-Congreßß mit einem Delegirten zu beschicken und diesen aufzufordern, für die Interessen der Gesellen einzutreten." "Die versammelten Bäckergesellen Köln's versprechen dahin zu wirken, daß der Arbeits-Nachweis nur von Seiten der Gesellen geführt wird, und soll dem Gesellen-Ausschuß ein Mißtrauen-Votum ausgestellt werden, weil er nicht in der heutigen öffentlichen Versammlung erschien, um Bericht zu erstatten." 9 Feuersbrunst. Gestern Nachmittag 12 3/4 Uhr brach in dem Lager der Colonialwaaren-Großhandlung Luchtenberg&amp; Wendt Feuer aus; die Feuerwehr war gleich zur Stelle. Dank deren raschem Eingreifen ist der Schaden nicht erheblich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Nippes, 3. Mai. Am nächsten Sonntag, den 5. Mai, soll hier in feierlicher Weise der Grundstein gelegt werden zum Bau eines Asyls für junge Arbeiter und Arbeiterinnen. Hr. Domcapitular Lic. theol. Velten als Präsident des auf Anregung des Herrn Erzbischofs gebildeten Diöcesar-Comite's der Arbeiter-Vereinigungen wird gegen 4 Uhr die kirchliche Segnung des Grundsteins vollziehen. Die katholischen Vereine von Nippes und Umgebung, sowie die geladenen Ehrenäste werden inzwischen auf dem Bauplatze Aufstellung nehmen. Nachdem dort die Feier beendet, ziehen die Festtheilnehmer, wie sie gekommen, in geschlossenem Zuge zur Neußertraße in das Local des Hrn. Loersch, woselbst eine Festversammlung die Feier beschrießt. Es darf wohl erwartet werden, daß die Nippeser Bürgerschaft, welche durch ihre großartige Opferwilligkeit es ermöglicht, den Bau schon jetzt in Angriff zu nehmen, an der Grundsteinlegung sich nicht nur zahlreich betheiligen, sondern auch durch Beflaggten der Häuser den fremden Vereinen und Gästen einen freundlichen Willkomm bieten werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
