<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>3</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>277904</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Aus Aulaß des heutigen Geburtstages weiland Kaiser Wilhelm's I. findet heute Vormittag in sämmtlichen Lehranstalten eine Gedenkfeier statt."" Zum italienischen Consul ist Hr. Gustav Vrancken ernannt 9 Der Hr. Erzbischof von Ottawa in Canada, Thomas Duhamel, weilt seit vorgestern in unserer Stadt und las gestern Morgen eine h. Messe in der Domkirche..###m</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zur Militair-Stammrolle haben sich in Folge der Erweise rung des Stadtgebietes über 5500 Leute in diesem Jahre angemeldet. Es soll für derartige Angelegenheiten eine besondere Abtheilung bei der kgl. Polizei-Direction gebildet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Circus Herzog gab gestern Abend im Circus-Gebäude an der Gertrudenstraße vor ziemlich besetztem Hause seine Eröffnungsvorstellung, wobei der gute Ruf der zahlreichen und vielseitigen Künstlertruppe sich wiederum glänzend bewährte. Große Achtung verdienten namentlich die stets sich übertreffenden Leistungen auf dem Gebiete der Equilibristik und Pferde-Dressur. Eine wahre Augenweide boten auch für Kenner die prächtigen, tadellosen Pferde, welche theils in der Dressur, theils in der hohen Reitkunst die schwierigsten Aufgaben mit üüberraschender Leichtigkeit ausführten und stürmischen Beifall erzielten. Die Vorführung des hannoverschen Hengst"Elbedaby" durch Hrn. Hugo Herzog, der beiden arabischen Fuchs-Hengste durch Hrn. Director Heinr. Herzog und des Springpferde"Blitz" durch Frau Renz, sind Leistungen ersten Ranges, welche man gern noch öfters bewundert. Auch das Personal ist gut gewählt, zum Theil etwas verändert gegen die vorigeährige Spielzeit. Ganz vorzügliche Kräfte hat Hr. Herzog in dem jungen Geschwisterpaar Amalia und James Lee erworben, welche als Jockey's eben so große Fertigkeit als Bravour an den Tag legten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Stadt-Theater. Morgen(Samstag) beschrießt Friedrich Haase sein Gastspiel und zwar mit einem Wohlthätigkeits-Act. Er hat für diesen Abend, an welchem er eine seiner bedeutendsten Leistungen in der Rolle des"von Poser" in dem Iffland'schen Schauspiele:"Der Spieler" darbieten wird, auf sein Gastspiel-Honorar zu Gunsten der Pensions-Anstalt des Kölner Stadt-Theaters verzichtet. Nach der Bestimmung der Direction fällt die aus dieser Abschieds-Vorstellung kommende Einnahme dem Fonds der genannten Anstalt zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sitzung des Central-Wahlcomite's der Centrumspartei. In der vorgestrigen Sitzung wurde zunächst Rechnung gelegt über die Kosten der jüngsten Landtagswahl im Herbst 1888. Bei Beginn der Wahlbewegung war aus den frühern Walkämpfen noch ein Kostenbetrag von 2508 M. zu decken. Die jüngste Landtagswahl hat einen Aufwand erfordert von 2337 M. Es waren also in Summa zu zahlen 4845 M. Diese ganze Summe ist inzwischen durch Sammlungen gedeckt worden, so daß die Parteihasse mit pari abschloß. Die Rechnungen nebst den Belägen wurden der Versammlung vorgelegt, welche durch drei gewählte Rechnungs-Revisoren von derselben Einsicht nahm. Im Anschlugß an diese Rechnungsablage wurde betont, daß, wie die Sammellisten ergäben, auf der einen Seite bei vielen Mitgliedern der Centrumspartei eine hoch anzuerkennende Opferwilligkeit, auf der andern Seite aber auch hier und da ein geringes Verständnissß für die Bedürfnisse einer Wahlbewegung sich kundgegeben habe. Den sämmtlichen Zeichnern sowie der Finanzverwaltung wurde der Dank der Versammlung ausgesprochen. Aus der Versammlung heraus wurde unter lebhafter Zustimmung der Wunsch geäußert, es möge für die Zukunft dafür gesorgt werden, daß nach jeder einzelnen Wahl die Deckung der gesammten Kosten herbeigefuührt werde und ein Deficit nicht mehr entstehe. Sodann wurde eine Reihe auf die demnächtige Stadtrathswahl bezüglicher Punkte besprochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Polizeibericht. Von einem Güerwagen, welcher gegen Abend auf dem Neumarkt kurze Zeit ohne Aufsicht stand, wurde ein großes Packet gestohlen, welches folgende Gegenstände enthielt: ein Dutzend weiße baumwollene Mädchenhemden, mit Spitzen besetzt, ein halbes Dutzend weiße baumwollene und ein halbes Dusend halbleinene Frauenhemden, ein halbes Dutzeno weiße baumwollene, mit Stickerei verzierte Mädchenhemden, ein Dutzend halbleinene Kundenhemden und ein halbes Dutzend bunte baumwollene Manushemben. Während der Nacht wurde aus einem Neubau an der Roonstraße eine Wasserwage entwendet. Ein Schuhmachergeselle ließ sich von seinem Meister auf zu fertigenden Arbeit 20 Mark Vorschuß geben und verschwand in der darauf folgenden Nacht, seinen alten leeren Koffer zurücklassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Sammel-Scherz. Ein hiesiger, in Sammelreisen wohlbekannter Münzensammler hat mit vier hiesigen Herren eine Wette abgeschlossen, wonach er sich verpflichtet hat, bis 1. Mai 2500 Frankfurter Thalersücke(mit Frauenkopf) herbeizuschaffen. Augenblicklich wird für diese Münzen Aufgeld bezahlt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 21. März. Im hiefigen Dreiönigenhospital wurden im vergangenen Jahre 611 Kranke verpflegt, darunter 527 katholische und 84 evangelische. 75 starben; entlassen wurden als geheilt oder gebessert 450, als ungeheilt 5. Im laufenden Etatsjahre wurden von der mmschen Armen-Verwaltung 1080 Personen unterstützt; die Kosten der Unterstützung belaufen sich auf zusammen 1,533 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
