<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>6</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>277979</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Westdeutsches Kursbuch. Als praktischer Führer durch das Labyrinth des Eisenbahnnetzes liegt das von der kgl. linksrheinischen Eisenbahndirection herausgegebene Ahn'sche Westdeutsche Kursbuch in kleiner und großer Ausgabe vor. Die letztere enthält außer einer guten Karte Routenfahrpläne, große Preistabelle, die wichtigsten Bestimmungen für das Publicum und sonstige praktische Angaben. Das Westdeutsche Kursbuch darf besonders Denjenigen empfohlen werden, welche größere Reisen zu machen haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Asphaltofen gerieth gestern Mittag an der Ecke von Hohepforte und Agrippastraße in Brand. Die Flammen schlugen haushoch aus dem Ofen, so daß an den in der Nähe gelegenen Häusern die Fensterscheiben sprangen. Man alarmirte die Feuerwehr, welche auch bald zur Stelle war, aber nichts zu thun fand. Inzwischen war es den Pflaster-Arbeitern bereits gelungen, das Feuer zu dämpfen, indem sie große Massen Sand in das Becken warfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unvorsichtigkeit. Ein an einen Karren gespanntes Pferd ging gestern Mittag auf dem Krummenüchel durch, woselbst zur Zeit viele Kinder spielten. Ein junger Mann griff dem Pferde muthig in die Zügel und brachte es zum Stehen, wodurch Englücksälle verhütet wurden. Der Name des Fuhrmannes, welcher das Fuhrwerk ohne Aufsicht hatte stehen lassen, wurde von einem Schutzmann zu Protokoll genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Wohlthätigkeits-Verein Meisterschaft von Köln und Köln-Deutz, dessen Streben darauf gerichtet ist, braven Bürgerfamilien, welche durch Krankheit oder Englücksälle in Noth gerathen sind, durch unverzinsliche Darlehen wieder aufzuhelfen, feierte am 4. d. M. im Fränkischen Hofe unter dem Vorsitze des Obermeisters Wefels sein 52. Stiftungsfest. Der Obermeister begrüßte die Festversammlung und erstattete einen kurzen Bericht über die Vereinstätigkeit. Der Vermögensbestand des Vereins bezifferte sich 1888 auf 109,897 M. an Darlehnsausständen, 3200 M. an zinsbar angelegten Capitalien 23 M. an Baar, und 3100 M. an Depositen bei der Sparkasse, welch#ute bereits als Darlehen verausgabt sind. Der Obermeister wies ch, daß die Meisterschaft eine Einrichtung sei, welche heute bei dem Bestreben, der Armuth zu steuern, eine unbedingte Nothwendigkeit für diejenigen Darlehnssucher sei, welche in Nothällen zur Erhaltung ihrer Lebensstellung kein Darlehen sich verschaffen könnten, da ihnen die nöthige Bürgschaft fehle. Um mit Sicherheit in dieser Beziehung wirken zu können, müßte den heutigen Ansprüchen gemäß das Vermögen des Vereins auf den fünffachen Betrag anwachsen, weshalb der Obermeister im Namen des Vorstandes an alle mit Glücksütern gesegneten Mitürger die dringende Bitte richtete, den Verein durch Zuwendung von Geldmitteln in seiner segensreichen Thätigkeit zu unterstützen. Das reichhaltige Fest-Programm wickelte sich hierauf in der schönsten Weise ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Fischschutz-Verein für den Regierungsbezirk Köln hielt vorgestern Abend in der Restauration Massau seine Monatsversammlung ab. Dem Verein sind sechs neue Mitglieder beigetreten. Für hervorragende Leistungen in der Sport-Ausstellung hat der Verein eine Preismedaille gestiftet. Ferner hat derselbe in den Sicherheitshafen 2000 junge Zanderbrut und ein Mitglied des Vereins, Hr. Stadtrath Ph. Hansen aus Siegburg, 60,000 junge Lachse in den untern Lauf der Sieg eingesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
