<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>5</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>277968</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Luftballon Schwalbe stieg gestern Nachmittag 6 Uhr von der Internationalen Sport-Ausstellung angesichts einer ungeheuern schauermenge in und vor der Ausstellung in die Lüfte. Er schwebte gegen 1/2 7 Uhr hoch über der Stadt im sonnenklaren Aether und zog ganz langsam, von Tausenden angespannt, in süwestlicher Richtung weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Actien-Gesellschaft Zoologischer Garten hielt vorgestern unter dem Vorsitz des Hru. Landrath a. D. v. Wittgenstein ihre ordentliche Hauptversammlung ab. Die Einnahmen aus den Eintrittsgeldern betrugen 120,405., aus den Abonnements 35,791., zusammen 156,196 M. gegen 164,586 M. im Jahre 1887. Die DurchschnittsEinnahme pro Tag stellt sich auf 425 M. gegen 450 M. im vorigen Jahre. Die Zahl der Besucher gegen Eintrittsgeld beziffert sich auf 234,495 gegen 250,804 im Jahre 1887. Die Gesellschaft zählte am Schlusse des Jahres 1888 1286 Actionaire und 5094 Abonnenten. Die Futterkästen erforderten täglich 147., die General-Unkosten 416 Mark. Die Verwaltung empfahl, den Brutto-Ueberschußß von 23,869 M. (im vorigen Jahre 42,332.) in der Weise zu vertheilen, daß 17,447 M. auf Bauten, 1054 M. auf Mobilar, der Rest auf die Special-Reserve u. s. w. abgeschrieben werde. Der Thierbeſtand des Gartens ist ein sehr zufriedenstellender. Ende 1888 waren vorhanden 709 Vögel in 223 Arten; 330 Hühner und Tauben in 85 Arten und 883 Säugethiere in 107 Arten. Angekauft wurden u. a. ein Paar Somalistrauße, ein Paar Antigone-Kraniche, zwei Zehn, ein Jaguar, ein Leopard und drei Pumas. Unter den Geschenken sind besonders hervorzuheben zwei Strauße von Hru. Karl Beilstein in Buenos Aires und zwei Tschungas aus Cordoba. Im Garten kamen 55 Vögel und 59 Sängethiere zur Welt, darunter fünf Königstiger, zwei Leoparden, acht Löwen und zwei Seelöwen. Verkauft wurden u. a. acht Löwen, drei junge Tiger, ein Panther, zwei Leoparden, ein Jaguar. Fünf werthvolle Thiere verendeten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Ahrweiler, königl. Landrathsamt, 1 Kreisboten, Gehalt 810 M. und Wohnungsgeldzuschuß(zur Zeit 72.); Köln, königl. Oberlandesgericht, 1 Kanzleigehülfe, 7 bis 10 Pfg. für jede Seite Schreibwerk; Köln, königl. Direction der Strafanstalten, 3 Gefangenen-Aufseher, Gehalt 900 M. und 210 M. Miethsentschädigung; Köln, königl. Polizei-Direction, mehrere Schutzänner, je 960 M. Gehalt, 180 M. Wohnungsgeldzuschuß und freie Dienstkleidung; Kölndeutz, Bahnpostamt Nr. 9, Ober-Postdirection Köln, 1 Postschaffner, Gehalt 800 M. und 100 M. Wohnungsgeldzuschuß, steigt bis 1350.; Deutz, Garnison-Lazareth, 1 Hausdiener, 600 M. jährlich neben freier Wohnung, Feuerungs- und Erleuchtungs-Deputate, oder entsprechende Geldvergütung, steigt bis zu 840 M. nach dem Dienstalter; Geilenkirchen, Kreis-Ausschuß, 1 Kreis-Ausschuß-Secretair, Gehalt 1200.; Macken, Bürgermeister in Bodenbach, 1 Gemeindeörster, 960 M. Baargehalt; Mülheim(Rhein), Webschule, 1 Schuldiener, Gehalt 1000.; Wittlich, Kreis-Ausschuß, 1 Expedient, Gehalt 1200.; Zülich, Kreis Euskirchen, Regierungsbezirk Köln, Bürgermeisteramt, 1 Polizei-Sergent, freie Wohnung, 60 M. Kleidergelder, 600 M. Gehalt und 200 M. für Schreibtülfe, auch event. 180 M. als Gefangenenärter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Römischer Fund. Am Samstag fand man auf der Baustelle am Eigelstein, wo drei Häuser niedergelegt sind, beim Ausschachten in einer Tiefe von drei Meter mehrere römische Urnen mit verbrannten Menschenknochen, einen drei Fuß hohen römischen Kübel und mehrere andere Gefäße. Man hofft, an dieser Stelle noch mehr solcher Funde zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ehrenfeld, 20. Mai. Ein ungerathener Sohn versetzte heute Nachmittag in einem Streite mit seiner Mutter dieser drei Messerstiche in den Kopf. Man verandaßte die Verhaftung des Messerhelden, wobei dieser auch den Polizisten mit demselben Instrumente verletzte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
