<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>5</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>277952</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der billige Sonntag, von welchem in der gestrigen Nummer die Rede war, wird sich nicht nur auf den Zoologischen Garten und die Flora, sondern auch auf Castan's Panopticum erstrecken einer der hervorragendsten Sehenswuürdigkeiten an der goldenen Ecke. Für 25 Pfg. wird morgen Vormittag die Besichtigung des reichen Schatzes an portraitähnlichen Figuren bedeutender Männer der Gegenwart und der jüngsten Vergangenheit geboten werden; wir erinnern nur an die prächtigen Darstellungen der bedeutendsten Vertreter europäischer Fürstenäuser. Dazu kommen ferner noch Castan's berühmte Illusionen "Magneta" und"Galathee", welche als vollendete Sinnesaänschungen berechtigtes Aufsehen erregt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine neue Apotheke wird demnächst auf der Severinstrße in dem Hause Nr. 27, gegenüber der Wilhelmstrße, eröffnet werden Die Concession wurde dem Apotheker Helmers ertheilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln, 10. Mai. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..20 das Pfund. Eier 1,40 das Viertel. Schnepfen 4,00, Kaninchen 1,00 das Stück. Hinkel 4,00, Tauben 1,00 das Paar. Truthahn 13.00, Hühner.80, Enten.00, Gänse.00 das Stück. Hecht 1,00, Aal.60, Karpfen 0,80, Salm 340, Schleien 0,70 das Pfund. Ochsenfleisch 0,60, Kalbfleisch 0,60, Hammelfleisch.60, Speck, geräuchert.80, gesalzen.75, Schmalz 0,80, Nierenfett.50, Zwiebel.08 das Pfd. Aepfel 10.00 die 100 Pfd. Kar toffeln, weiße 4,00, rothe 4,60, Nieren-.50 die 100 Pfund.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Kölner Dilettanten-Verein veranstaltet am Sonntag den 12. Mai cr. in dem großen Saale und den prachtvollen Garten Anlagen des Brauhauses"Em runde Lieve", Severinstrße 95, ein Frühlingsfest, bestehend in Concert, Theater und Tanz. Zur Bühnen Aufführung wird die zweiactige Localposse"Poet und Bauer" gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Musikalisch-Theatralische Verein Delphin, welcher seit ungefähr einem Jahre in Köln besteht und in der Restauration zum Esel tagt, bezweckt die Pflege der Kunst und Literatur bei den Mitgliedern. Die Zahl der letztern beträgt 30; den Vorsitz führt Hr. C. Hummelsheim, der als Recitator bekannt ist. Der Verein werfällt in einen musikalischen und einen dramatischen Theil. Der Verein will am 19. Mai zum Kirchweihfeste in Mechernich zuerst an die Oeffentlich keit treten und das ganze zur Ausführung gelangende Programm selbst übernehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Hauptversammlung der Gartenbau-Gesellschaft"Flora".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der siebente Musik-Aend des Conservatoriums brachte Streichquintett von W. A. Mozart, dem von Seiten der Schüler der Ensembleklasse des Hrn. Prof. Jaṅha eine sorgeältig vorbereitete Wiedergabe zu Theil wurde. Erfreulich waren auch die Solovorträge für Violine, Cello und Clavier, sowie die beiden Gesangsvorträge: Arie der Agathe aus"Frischütz" und Arie aus"Prophet".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>89 Europamüde fuhren gestern Morgen nach Antwerpen, um heute mit dem Schiffe Nordland die Reise nach America fortzusetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Cs Mülheim a. Rh., 9. Mai. Im verflossenen Monat April wurden auf der hiesigen Rheinschiffbrücke an Brückengela vereinnahmt 4055., gegen nur 2205 M. im vorhergehenden Monat März</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Auch in unserer Industriestadt stellen sich die Folgen des allgemeinen Ar beits-Ausstandes im Kohlen-Revier in Gestalt eines empfindlichen Kohlenmangels bereits ein. Ein großer Theil der hiesigen industriellen Werke verfügt nur noch über einen ganz geringen Vorrath und wird voraussichtlich, wenn nicht bald eine Aenderung eintritt, in kurzer Zeit gezwungen sein, die Thätigkeit einzustellen. Einige Werke arbeiten'schon jetzt mit verminderter Arbeitszeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
