<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>5</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>277951</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Heinz Alfred von Coburg nebst Gemahlin und Kindern traf gestern Morgen von London hier ein und fuhr 6 Uhr 5 Minuten nach Würzburg weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Billiger Sonntag. Für nächsten Sonntag-Morgen haben sowohl der Zoologische Garten wie auch die Flora das Eintrittsgeld auf Pfg. heruntergesetzt, von welcher Gelegenheit bei dem warmen Maiwetter wohl eine große Anzahl Kölner Familien Gebrauch machen In der Flora macht der herrliche Frühlingsschmuck und im Zoologischen Garten die possirlichen jungen Thiere einen Besuch gerade jetzt sehr lohnend. Auch die goldene Ecke wird sich für Sonntag Morgen auf viele Besucher einrichten können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zur Warnung möge folgender Fall dienen. In der Palästraße brachte ein Mann vorgestern Abend einen mit Gas gefüllten Luftballon beim Anzünden seiner Cigarre dem Feuerzeug zu nahe, wodurch der Ballon unter starkem Knall explodirte. Der Mann erlitt erhebliche Verletzungen im Gesicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Blumenmarkt hat vorgestern sein Ende erreicht. Die sind mit dem Geschäft ziemlich zufrieden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dortmund, 9. Mai. Im Locale des Vereins"Glückauf" bei Hrn. Kockerbeck in der Weberstrße hatten sich gestern Nachmittag eine große Anzahl Bergleute der Zechen des Dortmunder Reviers eingefunden, insbesondere waren die Delegirten der hierorts strikenden eingefunden, Insbesondere waren die Delegirten der hierorts streitenden Belegſchaften erschienen, um Bericht zu erstatten. Den Vorsitz übernahm der Bergmann Bunte von Zeche Westfalia. Derselbe erklärte, der Strite sei ihm wie vielen Kameraden unerwartet schnell gekommen, indes unterliege es keinem Zweifel, daß das vorzeitige Erscheinen des Militairs den Strike beschleunigt und zu einem allgemeinen gemacht habe. Jetzt komme es auf Einigkeit und Aushalten an! Verschiedene Redner berichteten dann über die Situation auf einzelnen Zechen und über den Erfolg des Strike's für andere industrielle Werke. So habe Hösch Fabrik bereits die Röster gezogen, die"Union" habe angeschlagen, daß bis morgen ein großer Theil des Werkes stillgelegt werden müsse, dasselbe gelte bei den meisten andern Werken und Brauereien u. s. w. Jetzt oder nie, sei die Parole. Hr. Schröder wie verschiedene andere Bergleute erörterten die Lohnverhaältnisse und betonten, daß allerdings in den letzten Jahren einige Bergleute mehr verdient hätten als vor etwa zehn Jahren, daß dieser Mehrdienst aber nur durch Ueberschichten, auf Kosten der Gesundheit der Bergleute, möglich gewesen sei. Thatsächlich werde heute für einen Wagen Kohlen dem Bergmann kein Pfennig mehr, sondern auf vielen Zechen noch um einige Procent geringer be zahlt als vor zehn Jahren. So stehe es mit der Statistik, welche man in einigen Zeitungen veröffentlicht habe. Hr. Heep berichtete darübe: daß die Polizei eine auf Donnerstag-Mittag zum Sievers'schen Lo## berufene Versammlung auf Grund des Socialistengesetzes verboten hat Man kam, laut der Tremona, überein, keine Versammlungen abzuha ten, sondern im Vereinslocal"Glück auf" Informationen einzuholen und ein Central-Comite zu wählen, welches u. a. in einem An ruf um Unterstützung an die Dortmunder Bürgerschaft sich wenden solle. Hr. Bunte ermahnte dann nochmals in eindringlicher Weise zur Rute und Besonnenheit. Man solle durch nichts zu irgendwelchen Ausschrei tungen sich hinreißen lassen und durch ordentliches Benehmen die Sympathieen der Bürgerschaft sich zu erhalten suchen. Weitere Arbeits Einstellungen sind gestern Nachmittag gefolgt auf den Zechen Ger mania I und II, Dorstfeld, Karlsglück, Siebenplaneten, Hansa, A hausen. Heute folgen Kaiserstuhl, mehrere Zechen bei Baron u. s..; überhaupt dürfte heute fast das ganze Kohlengebiet vom Ausstand er griffen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>y Dortmund, 9. Mai. Die Herren Obereräsident v. Hage meister und Regierungs-Präsident v. Rosen, welche am Dinstag im Kohlengebiet eintrafen, sind gestern abgereist</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im Baroker Bezirk hat sich der Strike auf alle Zechen, mit Ausnahme der Zeche Louise Tiefbau, ausgedehnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Bochum, Donnerstag 9. Mai, 10.50 Vm.(Eig. Drahtbericht der Köln. Volksztg.) Das Militair wurde verstärkt durch Mannschaften aus Wesel. Auch Husaren sind hier eingetroffen. Der Bochumer Verein sucht Kohlen aus Belgien und dem Saargebiet zu beziehen. Der Hochofenbetrieb soll von übermorgen ab eingeschlänkt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Dortmund, Donnerstag 9. Mai, 10.40 Vm.(Eigener Drahtbericht der Köln. Volksztg.) Die Belegſchaften fast sämmt licher Zechen der Umgegend striken heute. Cuirassiere aus Münster sind eben angekommen, auch drei Bataillone des 13. InfanterieRegiments. Die Gendarmen aus dem Müosterland und Sauerland sind meist hierhin beordert. Das Stahlwerk Hösch hat gestern, die Union heute theilweise den Betrieb eingestellt. Das städtische Gas- und Wasser-Werk befindet sich in größter Verlegenheit wegen Kohlen. In der Stadt herrscht vollständige Ruhe. Die Aufruhr-Paragraphen(SSSS. 113 bis 116 des Reichs-Strafgesetzbuches) wurden heute angeschlagen. In Folge des gestrigen Beschlusses der Zechen-Directoren in Bochum herrscht große Aufregung. Die Bergleute wollen an ihren Forderungen festhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Bochum. Mai,.5 Abds.(Eigener Drahtber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Bochum, Mai, 10.30 Ab.(Eig. Drahtber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Caltrop, Donnerstag 9. Mai,.25 Ab.(Eigener Drahtbericht der Köln. Volksztg.) Zur Verstärkung rückte heute Nachmittag 3 Uhr die 4. Compagnie des 13. Infanterie-Regiment und eine Schwadron Kuirassiere aus Münster hier ein. Die Kiras siere haben den Patrouillendienst zwischen den Zechen aufgenommen. -- Eine so eben stattgehabte Versammlung von etwa 3000 Bergleuten beschlossß unter keinen Umständen die Arbeit wieder aufzunehmen bis die Forderungen der Bergleute auf allen Zechen anerkannt wären. Die Versammlung verlief ruhig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
