<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>6</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>277988</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Füöstlicher Besuch. Prinz und Prinzessin Wittgenstein-Hohenstein sowie Fürst zu Wittgenstein-Berleburg trafen am Samstag-Abend mit dem Salondampfer von Mainz kommend hier ein, stiegen im Hotel Disch ab und fuhren gestern Mittag nach Siegen weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Sportplatz der Internationalen Sport-Ausstellung war gestern Nachmittag von tausenden Menschen gefüllt, welche in erster Linie gekommen waren, um dem zweiten Theile des concours hippiques beizuwohnen. In verschiedenen Abtheilungen wurde eine Anzahl durchgehends schöner Pferde vorgefuührt, die von demselben Preisrichter-Collegium, welches am Samstag über die vorgefahrenen Gespanne richtete, auf ihre Eleganz und Fertigkeit im Laufen und Springen geprüft wurden. Der erste Concurs, an welchem sechs Bewerber sich betheiligten, galt für das schönste und bestgerittene Pferd. Der erste Preis wurde der schwarzbraunen Stute Mary des Hrn. H. Roßbach(Schloß Klee) zuerkannt, der zweite dem Rapphengst Beautiful der Herren Waller&amp; Salm(Köln), welcher von Hrn. Nachtigall geritten wurde, der dritte der schwarzbraunen Stute Venus des Hru. Höleges(Aachen). Sehr interessant war der Wettstreit für das beste Springpferde. Auf dem Platze waren fünf Hindernisse angebracht: ein Graben, eine imitirte Mauer und drei etwa 1 1/2 Meter hohe Strohmatten. In der ersten Tour für Springpferde, in welcher vier Pferde vorgefuührt wurden, errang Hr. Buchholz(Aachen) den ersten, und Hr. Bollmann den zweiten Preis. In der zweiten Tour für dieselbe Klasse, in welcher zwei Pferde concurrirten, gewann Hr. Buchholz den ersten und Hr. Andre den zweiten Preis. Die feuerigen Thiere, welche zum Theil von sehr sattelfesten Lenkern geritten wurden, überwanden meistens mit Leichtigkeit die gestellten Hindernisse. Bei einem Sprunge stürzte einer der Reiter vom Pferde, ohne sich indeß zu verletzen, in andern Fällen riß das Pferd das Hindernß um oder brach vor demselben aus; kurzum, der Kampf war für die Zuschauer sehr fesselnd und rief manche Wette um die endlichen Sieger hervor. Endlich war noch ein Concurs für das schönste und bestgerittene Reitpferd angesetzt. An demselben betheiligten sich fünf Bewerber mit ihren Pferden, unter denen Hr. Buchholz den ersten und Waller&amp; Salm den zweiten Preis davon trug. Das Wetter war dem Preisreiten ziemlich günstig; mehrere Male drohte es zu regnen, doch drängte in den Abendstunden sogar die untergehende Sonne sich noch ein Mal durch, unter deren Beleuchtung die schönen Formen und Farben der Thiere einen malerischen Anblick gewährten. Zum Schluß wurden die prämirten Equipagen und Reitpferde in glänzenden Gespannen vorgefahren, reich geschückt mit Rosen-Ranken und-Bouquets. Hr. Restaurateur Schorn hatte durch die Kunstärtner Gebr. Best als Zierstück ein schönes Blumenschiff herstellen lassen, auf welchem, unter einem Baldachin sitzend, buntgekleidete Ceylonesentruppe schöne Bouquets von lebenden Blumen beim Rundfahren unter die Umstehenden vertheilte. Das Arrangement war recht geschmackvoll und fand allseitig großen Beifall. Einen besondern Reiz boten die zierlichen Wendungen, welche die Rosselenker mit ihren zum Theil fünf- und siebenspännigen Equipagen auf dem beschränkten Raume machten. Das war wirklicher Sport, welcher gestern und vorgestern in der Sport-Ausstellung betrieben wurde; mit solchen Veranstaltungen darf die Leitung unbedenklich noch häufiger an die Oeffentlichkeit treten. Am Abend war gestern der Sportplatz wiederum prächtig beleuchtet; Hr. Kunstfeuerwerker Kremer aus Nippes brannte ein großes Feuerwerk ab, wobei zum Schluß um den ganzen 40 Meter hohen Aussichtsthurm ringsum feuerige Sonnen sich in Bewegung setzten, welche unter Zischen und Knallen einen gewaltigen Feuerregen über den Platz verbreiteten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine allgemeine Arbeiter-Versammlung, die von etwa 400 Personen besucht war, fand gestern Vormittag im Hansa-Saale statt. Zunächst entwarf ein Redner ein Bild von der Lohnbewegung im rheinisch-westfälischen Kohlenbezirke und wies entschieden den Einwand der capitalistischen Presse zurück, daß der Ausstand der Bergleute durch die social-demokratische Partei verursacht worden sei; wohl hätten die Clericalen aus parteilichen Gründen die Forderungen der Bergleute unterstützt. Redner führte den Mißerfolg des Ausstands darauf zurück, daß es den Bergleuten an einer festen Organisation gefehlt habe. Daraus müßten alle Arbeiter lernen, wie wichtig für die Hebung ihres Standes eine feste Verbindung sei. Ueber den Ertrag der Sammellisten zum Besten der Bergleute konnte noch nicht berichtet werden, da von 180 ausgegebenen Listen erst 112 an den Ausschuß zurückgelangt waren; doch seien schon 500 M. abgesendet worden. Ein anderer Redner forderte die Versammlung auf, zu dem vom 14. bis 21. Juli in Paris tagenden Internationalen Arbeiter-Congreßß einen Vertreter zu entsenden, und verlas den diesbezüglichen Aufruf der social-demokratischen Partei, sowie das in Haag aufgestellte Programm für den Congreßß. In der Erörterung über diesen Punkt verlangten mehrere Redner, daß man auf dem Pariser Congresse auch auf die Internationale Verbrüderung hinwirken möchte, damit der crasse Nationalitaärenhaß verschwinde, welcher eine Hauptstütze des Capitals sei. Die Versammlung beschlossß, den Pariser Congreßß zu beschicken. Ein Hr. Moliersky wurde zum Delegirten der Kölner Arbeiter gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dem Bürger-Hospital mußte in vorvergangene Nacht ein Mann zugefuührt werden, welcher in der Weißbüttengasse scandalirt und beim Zerschlagen einer Scheibe schwere Verletzungen an den Händen davongetragen hatte; ferner wurden gestern zwei Kinder aufgenommen, von welchen eines einen Armbruch erlitten und ein anderes aus dem Bettchen gefallen und erhebliche Verletzungen am Kopfe erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Rheinhöde 17. Juni, Morgens 7 Uhr 4,13 m+.45 m.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wasserarme am 17. Juni, Morgens 7 Uhr 15 1/2 0 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
