<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>6</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>277987</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zwei Falschspieler lockten einen Sattlergehülfen von auswärts, der nach Köln gekommen war, um Arbeit zu suchen, in die"Deutzer Weiden", wo sie beim sogenannten Kümmelblättchenspiel ihm die ganze Baarschaft sowie die Uhr abnahmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirke des 8. ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Beim königlichen Arrest- und Corrections-Haus in Koblenz eine Gefangenen-Aufseherstelle, 900 M. GeMark Wohnungsgeldzuschuß jährlich; bei der Ober-Postdirection Köln eine Postschaffnerstelle für Köln-Ehrenfeld, 800 M. Gehalt und 144 M. Wohnungsgeldzuschuß; beim Oberbürgermeisteramt in M. Gladbach eine Polizeisergentenstelle, 1000 M. Gehalt, 150 M. Wohnungsgeldzuschuß und 75 M. Kleidergeld, zusammen 1225.; beim königlichen Amtsgericht in Rheinberg eine Lohnschreiberstelle, 30 bis 40 M. monatlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verhaftet. Bei einem am Heumarkte wohnenden Kaufmanne machte gestern ein Milchädchen beim Abliefern der Milch einen Diebstahlsversuch. Die Person glaubte sich unbeachtet, zog aus einem auf einem Stuhle liegenden Kleide der Hausfrau das Portemonnaie aus der Tasche und entnahm demselben verschiedene Gelöstücke. Eine im Nebenzimmer beschäftigte Näherin hatte durch den Spiegel die Diebin beobachtet; sie benachrichtigte die Bestohlene, welche die Person festnehmen ließ.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verhaftet. Im Wartesaal 3. Klasse am hiesigen Central-Bahnhofe wurde gestern Morgen einem Herrn von einem Bummler der Ueberzieher gestohlen. Ein anderer Herr bemerkte den Vorgang und ließ den Dieb durch einen Polizeibeamten verhaften.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Stadtgarten hat man jetzt mit der Errichtung einer größern Halle neben dem Restaurationsgebäude begonnen, welche bestimmt ist, bei unfreundlicher Witterung den Besuchern des Gartens als Schutz zu dienen. Die Einrichtung derselben wurde zur Zeit vom Stadtverordneten-Collegium in Folge der im Kölner Local-Anzeiger veröffentlichten Beschwerden der Bürgerschaft beschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. An einem Neubau am Kattenbug fiel ein Arbeiter von einer Leiter, welche auf einem Gerüste stand, in der Höhe von 30 Fuß herunter und erlitt schwere innere Verletzungen. Man brachte den Englücklichen nach dem Bürger-Hospital, wo derselbe gestern Nachmittag seinem Leiden erlag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Selbstmord. In einer hiesigen Gastwirthschaft brachte sich vorgestern Vormittag ein Musiker in einem verschlossenen Zimmer zwei Schüsse in den Kopf bei. Die Thüre des betreffenden Raumes wurde sofort erbrochen und der Englückliche mit dem Revolver in der Hand noch lebend vorgefunden. Ein herbeigerufener Arzt ordnete die Ueberſührung desselben in das Hospital an, in welchem er nach kurzer Zeit starb. Der Revolver war noch mit vier Schüssen geladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
