<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>4</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>277923</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zither-Concert. Im Victoria-Saal fand am vergangenen Sonntag-Abend das zweite große Zither-Concert von Hrn. Hans Gruber und Frau statt. Der hiesige Hans Gruber'sche Zither-Verein sowie die Zither-Vereine aus Kalk, Mülheim, Düsseldorf, Elberfeld und Bonn wirkten bei dem Concerte mit, so daß die Ensemble-Stücke mit einer stattlichen Anzahl von Instrumenten zur Aufführung gelangten. Wie bei dem letzten Concert, so war auch dies Mal das Programm reichhaltig und gewählt. Wir heben hervor eine Concert-Revere "Blumengrußß", vorgetragen von Hrn. Gruber und Frau, dann einen Walzer"Lebensfunken", von denselben vorgetragen, beide Stücke Compositionen des Hrn. Gruber. Ferner seien hervorgehoben zwei Lieder ohne Worte: Abschied und Wiedersehen, sowie die Schlußnummer"Mit vereinten Kräften," ein Ensemble-Stück. Einige unliebsame Störungen von Seiten des Publicums ausgenommen, verlief das Concert in würdig schöner Weise. Hr. Hans Gruber hat sich viele Mühe gegeben, das schöne Zither-Spiel in weiten Kreisen einzufuühren und beliebt zu machen, dem Anschein nach nicht ohne Erfolg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kölner Adreßbuch. Die Redaction des Kölner Adreßbuches von A. C. Greven theilt uns mit, daß ihr in letzter Zeit verschiedene anonyme Zuschriften über angebliche Unrichtigkeiten oder Mängel zugegangen seien, von deren Grundlosigkeit die Einsender bei genauer Durchsicht des Buches bzw. seines am Anfange desselben besindlichen Inhalts-Verzeichnisses sich leicht hätten überzeugen können. Auch seien Wünsche geäußert worden, die längst ihre Berücksichtigung gefunden haben. Um einige Beispiele anzufuühren, sei erwähnt, daß Jemand die Consulate vergeblich suchte, während das Inhalts-Verzeichnißß auf Seite LIII hinweist. Ein anderer Anonymus behauptete sogar, die"Pepinstrße" sehe gänzlich. Von Seiten der Stadt wurde seiner Zeit die bisherige irrige in die historisch begründete Schreibweise"Pipinstraße" umgewandelt und die Straße demgemaäß alphabetisch eingereiht. Ein Anderer wünscht zu wissen, wo der Anfang und das Ende einer jeden Straße zu suchen sei. Die erste Seite des zweiten Theiles macht indeß darauf aufmerksam, daß dies im alphabetischen Verzeichnisse der Straßen u. s. w. am Schlusse des Buches zu finden sei u. s. w. Die Redaction ist stets gern bereit, allen gerechten Anforderungen nach Möglichkeit Rechnung zu tragen; die Berücksichtigung event. Anträge wird aber erleichtert, wenn solche mit Unterschrift versehen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ertrunken. Ein Knabe von acht bis zehn Jahren spielte gestern Nachmittag gegen 3 Uhr in der Nähe des Elevators an der Werftkante, verlor das Gleichgewicht, fiel in den Rhein und ertrank. Die sofort angestellten Rettungsversuche waren erfolglos.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein großer Topf mit alten römischen Münzen wurde vorgestern bei den Canal-Arbeiten an der Hohepforte gefunden. Man schaffte dieselben nach dem Rathhause.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zusammenstoßß. Gestern Nachmittag stieß an der Ecke der Cordulastraße und des Klingelpütz ein Biertransportwagen, welcher in vollem Trabe fuhr, mit solcher Wucht gegen einen aus der Cordulastraße einliegenden Lastfuhrwagen, daß er auf die Seite geschleudert wurde, wobei die hintere Achse mitsammt einem Rade in Stücke ging. Kutscher und Pferd schienen bei dem Sturz nichts mitbekommen zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
