<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>6</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>277999</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zu einer billigen Reise nach Berlin ist während der Dauer der Ausstellung für Unfall-Verhütung laut einer Bekanntmachung der Eisenbahn-Direction(linksrheinischen) am 10. und 24. jeden Monats Gelegenheit geboten. An jenen Tagen werden auf den Stationen Aachen, Bonn, Koblenz, Crefeld, Düren, Eupen,.-Gladbach, Neuß, Rheidt, Saarbrücken, Trier und Viersen besondere Rückfahrkarten II. und III. Klasse für die Reise nach Berlin zu ermäßigten Preisen und mit verlängerter Gültigkeitsdauer ausgegeben werden. Warum mögen Köln und andere große Städte von dieser Vergünstigung ausgeschlossen sein?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die zur vorgestrigen allgemeinen Arbeiter-Versammlung Erschienenen füllten den großen Doppelsaal auf der ersten Etage der Restauration"Zur neuen Welt" bis auf das letzte Plätzchen. Der Präsident forderte zum Beitritt in den"Allgemeinen Arbeiter-Verein" auf, der jetzt schon über hundert Mitglieder zähle und im Gegensatz zu den gewerblichen Arbeiter-Vereinen Hausknechte, Tagelöhner u. A. umfasse. Der social-demokratische Agitator Karl Meist sprach ca. 14 Stunden über die Lage der Arbeiter heutzutage. Die bis gegen halb 12 Uhr sich anschrießende Discussion, bei welcher es nicht ohne Ausfälle gegen die katholischen Arbeiter-Vereine ablief, gipfelte in der Aufforderung, eng zusammenzuhalten und gern ein Scherflein zu Vereinszwecken beitragen zu wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mit dem Abbruch des Hauses Domkloster Nr. 9, der ehemaligen Wohnung des Hrn. Weihbischofs Baudri während des Culturkampfes (früher Pastorat), ist gestern Morgen behufs Erbreiterung der Litsch begonnen worden. Auch das dahinterliegende Gartengrundstück wird mit in die Erbreiterung gezogen. Die Stadt hat jenes Haus durch den Central-Dombau-Verein zum Preise von 100,200 M. ankaufen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Criminal-Polizei verhaftete vorgestern den Besitzer zweier Porzellangeschäfte hierselbst, dem betrügerischer Bankerott und Verleitung zum Meineid zur Last gelegt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln-Deutz. Die hiesige evangelische Gemeinde beabsichtigt, auf dem ihr zugehörigen, nördlich ihrer Kirche gelegenen Grundstück eine Kleinkinder-Bewahrschule zu errichten. Die Vorarbeiten sind bereits in Angriff genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
