<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>4</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>277922</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Großherzog von Hessen traf vorgestern Abend um 10 Uhr mit dem Baseler Zug hier ein und fuhr um 10 Uhr 47 Min. nach</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Baron v. Mohrenbeim, russischer Botschafter in Paris, traf vorgestern Abend 9 Uhr 40 Min. mit dem Berliner Zug hier ein, stieg im Hotel du Nord ab und fuhr gestern Morgen 8 Uhr 30 Min. nach Paris weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Herz-Jesu-Kirche. Der Herr Erzbischof hat bestimmt, daß die auf dem Zülpicherplatz am Hohenstaufen-Ring zu erbauende Pfarrkirche dem heiligsten Herzen Jesu geweiht werde und den Namen Herz-Jesukirche tragen soll. Dieses wird gewiß in weiten Kreisen warmen Beifall finden. Da der Bauplatz bereits schuldenfrei im Besitze des erzbischöflichen Stuhles ist, so kann der Bau sofort in Angriff genommen werden, wenn die entsprechenden Mittel beschafft sind. Vorläufig haben, bevor der Ausführung näher getreten und ein Bau-Ausschuß gebildet werden kann, unter Zustimmung des Herrn Erzbischofes die Herren Inspector Hoffacker, Hohenstaufen-Ring 15, Kaplan Hundgeburt, Vor den Siebenburgen 6, und Rector Brots, Neumarkt 20, es übernommen, um das Zustandekommen eines Baufonds sich zu bemühen. Die gleichen Herren nehmen auch Gaben für den Bau der Herz-Jesukirche in Empfang.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Christus vor Pilatus. Die herrliche, plastische Darstellung der vorgenannten Scheue nach dem berühmten, ergreifenden Gemälde von Munkacs erfreut sich im Civil-Casino eines ziemlich regen Zuspruchs. Das aus 39 lebensgroßen Figuren bestehende Tableau macht in seiner sorgeältigen Ausführung und in der angemessenen Beleuchtung einen recht erhebenden Eindruck. Um möglichst weiten Kreisen der Bevölkerung den Besuch des Kunstwerkes zu ermöglichen, hat der Aussteller und Verfertiger, Hr. Ferd. König von hier, den Eintrittspreis auf 50 Pfg. ermäßigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Panorama Jnternational am Neumarkt(Ecke Richmodstrße) versetzt uns in dieser Woche in den neuen Welttheil America, und speciell nach Californien. Nicht mit Unrecht bezeichnet man häufig mit dem Ausdruck"amerikanisch", etwas besonders Großartiges und Außergeröhnliches; tragen doch eine große Zahl von Naturschaönheiten America's sowie nicht minder auch die Werke der Menschen daselbst diesen Charakter an sich. Der aus zahlreichen Jugend-Erzählungen bekannte Urwald Californiens mit den Blocksäusern und armseligen Ansiedlernütten, die Gebirgshoöhen von Sierra-Nevada, die berüchtigte Pacific-Bahn, der Niagara und dessen großartiger Wasserfall, der Mississippi mit seinen kolossalen Dampfern, sowie mehrere der berühmtesten americanischen Brückenbauen bilden die Hauptsehenswürdigkeiten der gegenwärtigen Bilderreihe, in welche auch einige reizende Land- und See-Ansichten eingefügt sind. Die Bilder"Sturzwellen und fliegende Möven" sowie"Ein Kriegsschiff vor Anker" sind Moment-Effect-Bilder von großer technischer Vollendung. Auch die Darstellungen eines Seegestade in Mondlicht-Beleuchtung und von Segelbooten auf ruhiger See machen einen äußerst malerischen Eindruck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ortskrankenkassen. Die Hauptversammlung des I. Verbandes der Ortskrankenkasse für Handwerker(Bäcker, Brauer, Conditoren, Metzger, Müller) fand Sonntag-Nachmittag in der Restauration des Hrn. Schatt statt. Der Jahresbericht für 1888 ergab eine GesammtEinnahme von 28,746 M. und eine Gesammt-Ausgabe von 26,846 M. Der I. Verband hält an dem schon früher gefaßten Beschlußß fest, für die Verschmelzung der hiesigen Ortskrankenkassen einzutreten. Die Ortskrankenkasse für Fabrik-Arbeiter hielt gestern Abend im genannten Locale ihre Jahres-Versammlung ab. Die vorgelegte Jahres-Rechnung für 1888 weist eine Einnahme von 42,813 M. und eine Ausgabe von 42,449 M. auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Maler- und Anstreicher-Gehülfen hielten gestern Abend im Restaurant zur"Neuen Welt" in Sachen des Strike's eine Versammlung ab, welche unserer Schätzung nach von mehr als 300 Personen besucht war. Um jedem Mißverständnissß vorzubeugen, erklären wir, daß der Berichterstatter den Schluß der lange sich hinziehenden Verhandlungen nicht abgewartet hat. Die Ansprachen der verschiedenen Redner richteten sich in scharfen Wendungen gegen das völlig ablehnende Verhalten der Meister gegen die Forderungen der Gesellen, sowie namentlich gegen die Behauptungen, welche in der jüngsten Versammlung der Maler- und Anstreicher-Meister aufgestellt worden sind. Die Behauptung mehrerer Meister, die Arbeitenden seien an manchen Stellen durch Drohungen verandaßt worden, die Arbeit einzustellen, wurde als unwahr bezeichnet; erwiesenermaßen habe nirgendwo ein Zwang stattgefunden. Die Behauptung, daß viele Meister die von den Gehülfen geforderten Löhne und noch mehr schon seit Jahren an tüchtige Gehülfen zahlten, wurde dahin richtig gestellt, daß von den etwa 800 Gehülfen in Köln höchstens 60 bisher pro Stunde 40 Pfg. erhalten hätten; die übrigen Hunderte von Gehülfen seien demnach alle unfähig. Thatsächlich sei der Durchschnittslohn für die große Masse der Gehülfen 32--34 Pfg. pro Stunde. Bei diesem Lohne sei es aber, zumal die meisten Gehülfen im Winter keine Arbeit haben, für diese undöglich, sich und ihre Familien einigermaßen anständig zu ernähren. Mit Unrecht nehme das Publicum Anstoß an der letzten der im Lohntarif der Gehülfen aufgestellten Forderung, daß die Gehülfen nicht mehr selbst alles Arbeitsmaterial, wie Leiter, große Farbbehälter rc., vom Hause des Meisters zur Arbeitsstelle schleppen sollen. Der Maler- und Anstreicher-Gehülfenstand sei thatsächlich zum Pack-Esel erniedrigt worden, wogegen die Selbstachtung eines jeden leistungsähigen Gehülfen sich auflehne. Ferner wurde von Seiten des Vorstandes der Versammlung mitgetheilt, daß die Bürgerschaft den strikenden Gehülfen ziemlich günstig gesinnt sei, indem viele Bürger, trotz der Aufforderung der Innung, an die Commission der Gehülfen Arbeits-Aufträge übewiesen hätten. So wollen denn die Gehülfen streng an ihren Forderungen festhalten, bis die Meister sich dazu verstehen, in Vergleichsverhandlungen einzutreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das holländische Schiff, welches bei Wesseling gesunken ist, ist vom Schiffbauer Pohl hierselbst angekauft worden. Gegenwärtig ist man mit Hebungsversuche beschäftigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Verhaftet wurden zwei hiesige Agenten, welche durch falsche Vorspiegelungen verschiedene junge Leute um Geldbeträge beschwindelt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Verhaftet. Eine hiesige Fabrikarbeiterin übergab vor einiger Zeit ihr wenige Wochen altes Kind einer Ehefrau in Verwahrung. Die unnatuürliche Mutter ließ das Kind im Stiche. Die Polizei nahm dieselbe vorgestern in Haft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Unfall. Vorgestern Nachmittag war in der Artillerie-Werkstarte zu Deutz ein Metalldreher damit beschäftigt, einen Treibriemen Täglicher Eingang von Hüte werden gewaschen u. façonnirt Wir machen darauf aufmerksam, daß außer verschiedenen andern Prioriäten auch die 4proc. Rheinischen Prioriäten I. Serie von 1858 und 1860, bis zum 30. April a. c. gegen 3 1/2 proc Consols umgetauscht werden müssen, und besorgen wir diesen Umtausch spesenfrei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
