<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>3</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>277910</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Könische Straßenbarn-Gesellschaft hat so eben ihre Rechnung für 1888 abgeschlossen. Als Einnahmen sind verzeichnet an Zinsen 23,500 Frcs. und an Betriebs-Ueberschußß 493,000 Frcs.(gegen 428,000 Frcs. im Vorjahre). Nach Abzug der Ausgaben, wobei für Verschleißß 123,600 Frcs.(gegen 79,600 Frcs. im Vorjahre) verrechnet sind, verbleibt ein Rein-Ueberschußß von 320,000 Frcs.(gegen 318,000 Frcs. im Vorjahre). Hieraus erhält die Rücklage 16,000 Frcs., ferner werden 10,000 Frcs. zu Tilgungszwecken verwandt. An die Antheile werden sechs pCt. Zinsen im Gesammtbetrage von 240,000 Frcs. ausgezahlt werden. Auf neue Rechnung werden 4800 Frcs. vorgetragen. Die Geleiseanlagen stellen pro 1888 einen Werth von 2,937,000 Frcs. dar(gegen 2,892,300 Frcs. im Vorjahre). Das Gesammtvermögen belief sich 1888 auf 5,913,700 Frcs.(gegen 5,905,600 Frcs. im voraufgegangenen Geschätsjahre). Die Erhöhung der Anlage werfällt, ohne die Abschreibungen, Verkäufe von Betriebs-Materialien 2c. zu berücksichtigen, auf nachstehende Rechnungen: Neu-Anlage von Geleisen 103,000 Frcs., Neubeschaffung von Wagen(23 Stück) 56,700 Frcs., von Pferden(79 Stück) 71,000 Frcs., von Dienstkleidung 12,400 Frcs. Anlage des Dombahnhofes 91,500 Frcs., Neu-Anlagen des Nordbahnhofe(Köln-Riehl) 94,400 Frcs., Vergrößerung des Bahnhofes in Nippes 40,000 Frcs., höhere Vorräthe 21,400 Frcs., zusammen 490,400 Frcs. Der Buchwerth der am 31. December 1888 vorhandenen 321 Pferde ist 466 Frcs. das Stück, der 57 offenen Wagen 1500 Frcs. und der geschlossenen 110 Wagen 1832 Frcs. das Stück. Es wurden im Jahre 1888 2,551,513 Pferde-Kilometer gefahren also 205,755 Pferde-Kilometer mehr als im Jahre 1887. Die durchschnittliche Tagesleistung eines Pferdes betrug 20,9 Kilometer(gegen 20,8 im Vorjahre).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vom Tode des Ertrinkens wurde ein hiesiger Einwohner dieser Tage noch rechtzeitig gerettet. Derselbe wollte in der Nähe von Brühl in den Teichen eines befreundeten Herrn dem Fischfang obliegen. Er setzte sich auf einen in's Wasser vorgebauten kleinen Steeg und wartete dort, bis ein Hecht die Gefälligkeit haben würde, anzubeißen. Aus Langweile sprach er fleißig einem mitgebrachten guten Cognac zu, bis er ganz unbemerkt eingeduselt war. Der Traumgott mußte ihm wohl nicht gerade die schönsten Bilder vorgegaukelt haben; denn durch seinen unruhigen Schlummer verlor er das Gleichgewicht und plumpste in den Weiher, der an der Stelle gerade eine beträchtliche Tiefe hatte. Sein Freund, der inzwischen mit einem andern Herrn hinzugekommen war, befreite den ziemlich munter gewordenen Fischer aus seiner unangenehmen Lage. Befragt, was er denn eigentlich geträumt habe, antwortete er:"Ich hann gedraumb, ming Frau wör mer noh kumme." In der Plankgasse wurde vor einigen Tagen ein in zweifelhaftem Rufe stehendes Haus von Seiten der Polizeibehoörde einer eingehenden Musterung unterzogen. Dabei traf man eine Anzahl lüderlicher Dirnen an, denen ein anderes Logis in der Spinnmühlengasse angewiesen wurde. Auch die Kupplerin wurde am folgenden Tage festgenommen. Die Nachbaren sind über die amtliche Aufhebung der Lasteröhle sehr erfreut und hegen den dringenden Wunsch, daß eine Wiederkehr der Dirnen mit allen Mitteln verhindert werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Criminalpolizei verhaftete in einem Hause an der Elsaßtraße zwei Hehlerinnen, sowie einen kürzlich erst auf freien Fuß gesetzten Zuchtäugling, welcher eben eine Partie gestohlener Waaren herbeichleppte. Eine ganze Ladung allerlei Gegenstände wurde beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der deutsche Ballon-Sport-Club Köln hielt gestern Abend im Restaurant Bavaria eine ziemlich besuchte Club-Sitzung ab. Unter den verschiedenartigen Anmeldungen für die Abtheilung Ballon-Sport der Internationalen Sport-Ausstellung sei erwähnt, daß Hr. Albrecht Otto aus München eine größere in Tusche ausgeführte Zeichnung angemeldet hat, welche die hervorragendsten Luftschiffe von 1783 bis 1886 in üübersichtlicher Gruppirung darstellen soll. Dieser Ausstellungsgegenstand wird wesentlich zur Veranschaulichung der Entwickelung der Luftschifffahrt beitragen. Ferner wurden in der gestrigen Sitzung an die Mitglieder des Clubs Medaillen vertheilt. Zum Schluß erläuterte der Vorsitzende, Herr Ingenieur Wolff, einen von ihm selbst erfundenen Apparat, welcher die Maße für die bei Anfertigung von Ballons zu wählenden Segmente bestimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Kölner Conditoren-Verein berieth gestern Abend im Restaurant Römer wiederum über die Betheiligung an der Internationalen Ausstellung für Nahrungsmittel und Hausbedarf. Bisher haben 15 Mitglieder endgültig ihre Betheiligung an der Ausstellung angefündigt. Die von Seiten des Vereins an das General-Comite gestellten Forderungen sind sämmtlich bewilligt worden. Das Comite hat bereits dem Verein die gewünschte Summe von 500 M. als Entschädigung für die theilnehmenden Gehülfen zugewiesen. Der Vorsitzende, Hr. Beyer, legte namentlich den anwesenden Conditorgehülsen, welche noch nicht Mitglieder des Vereins sind, die Vortheile dar, welche sie als Mitglieder bei der Ausstellung genießen würden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Verein für Ferien-Colonieen zählte am Ende des vorigen Jahres 565 Mitglieder mit einem Gesammt-Jahresbeitrag von 6706 Mark. Der Verein hat seinen Wirkungskreis auch auf die eingemeindeten Vororte ausgedehnt. Im Jahre 1888 wurden 150 dürftige Kinder in sechs Colonieen in der Sieg-Gegend, und zwar in Hrchen, Geistingen, Aller, Nieder-Otterbach, Kellers und Happerschoß, unter Berücksichtigung der religioösen Bedürfnisse, für drei Wochen untergebracht. Der Erfolg war bei den Mädchen ein besserer als bei den Knaben; derselbe kann jedoch überhaupt als ein befriedigender bezeichnet werden. Die Gewichts-Zunahme betrug durchschnittlich 2,30 Kil. Die Milchstationen mußten von acht auf dreizehn vermehrt werden, da sich nahezu 250 zahlende Kinder(je sechs Mark) zur Theilnahme gemeldet hatten. Im Ganzen wurden in denselben 650 Kinder verpflegt. Die Gewichts-Zunahme belief sich im Durchschnitt auf 1,5 Kil. Die Einnahme des Vereins bezifferte sich im Jahre 1888 auf 8688 ., die Ausgabe auf 8313 M. Ein Kind der Colonieen kostete 33,64 ., ein Kind der Milchstationen 5,01 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Kevelaer-Bruderschaft, welche bekanntlich alleährlich mehrere große Wallfahrten nach dem beliebten niederrheinischen Gnadenorte veranstaltet, hat beschlossen, zur Verschönerung der Processionen ein prächtige Fahne anzuschaffen. Dieselbe wird nach Zeichnung des Malers Brochhausen in der Kunststickerei von I. Degen hierselbst ausführt werden. Die Länge der Fahne beträgt 2 Meter, die Breite 1,10 Meter. Die Vorderseite wird in grünem Seidensammt hergestellt und erhält als Schmuck das auf Goldgrund in Mosaikstickerei ausgeführte Bild der h. Dreiönige nach dem bekannten Dombilde, sowie reiche Ornamentik in erhabener Goldstickerei. Die Rückseite wird in rother Seide ausgeführt und erhält als Zierde außer Ornamenten die Bitte"H. Dreiönige, Patrone der Pilger, bittet für uns" und den Namen der Bruderschaft. Da die Ausführung der Fahne nach dem angedeuteten Plane sehr kostspielig ist, so sind Beiträge zum Fahnenfonds sehr erwünscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
