<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>5</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>277944</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Muselm Wallraf-Richartz ist nach getroffenen Bestimmung an den Wochentagen vom 1. Mai bis Ende Geotember von 9 Uhr Vormittags bis 5 Uhr Nachmittags. und vom 1. October bis Ende April von 10 Uhr Vormittags bis 4 Uhr Nachmittags geöffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>viper ine Landsleute in der Bürger-Geselschaft mit seinem Besuch. Hr. Wiese aus Werden schilderte in schwungvoller Rede die Verdienstes, welche, Hr..#.#tscher während seiner fast sechsundzwanzigährigen Wirksamkeit sich um Essen erworben, und ließ den Gefeierten hochleben,"Dieser an, in herzlichen Worten. Die Stadt und das</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Iu Ese neis zu seinem Herzen einen ersten Platz einnehmen"In#ssen, wo er zum Mann heran gereift sei, habe er den Geist des Glaubens namentlich auch bei der Männerwelt und im Besondern bei dem Arbeiterstande bewundern gelernt. Er hoffe und bete zu Gott ## es auch, in Zukunft so bleiben werde. Nur im Anschlusse an Kirche und Religion finde der Arbeiterstand Glück und Zufriedenheit Trinkspruch des Herrn Weihbischofs galt dem h. Vater. Begeistert gsiegehg regnißin meus der katholischen Bürgergesellschaft begrüßte der Präsident derselben, Hr. Pilartz, den hochw Herrn und dankte ihm, daß sein erster Besuch dieser Gesellschaft gegolten hab.,"pe. Stadtverordneter Loosen gab seiner Freude über die von den Essenern an den Tag gelegte echt kirchliche Gesinnung Ausdruck Im Namen der Essener sprach Hr. Weihbischof Dr. Fischer den Dank derselben für die freundlichen Worte aus. Er freue sich, daß in K iesishe e ie Alersee ergehe, und werde nach dem Beispiel des Hrn. Weihbischofs Baudri derselben seine volle Sympathie zuwenden. Mit einem Hoch auf die Bürger-Gesellschaft trennte man sich, worauf die Essener unter den Klängen der Musik sich nach Deutz begaben + Zu ei Abschiedsfeier für ihren bisherigen ersten Kaplan Hrn. Martin Vosen, welcher bekanntlich zum Pfarrer von Hennef d. Sie berufen ist, hatten sich vorgestern Abend die Pfarr-Eingesessenen Geselschaes elu s5s zahreich zm obern Sale der Katholischen Bürger</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>em### sammeln. Hr. Siegen gab in längerer Rede den Gefühlen der Wertschätzung gegen den Scheidenden Ausdruck und widmete demselben ein Hoch. Auch Hr. Oberpfarrer Bruckmann gedachte in einem Trinkspruch des Gefeierten. Hr. Pfarrer Vosen sprach in bewegten Worten seinen Dank für die ihm während seiner fünfundzwanzigährigen Wirksamkeit an St. Columba entgegengebrachte Liebe und Anhänglichkeit aus und trank auf das Wohl seiner bisherigen Pfarrlugrtetse wirhngspol vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die vereinigten Biehländler und Commissionairs Köln's haben in ihrer gestrigen Sitzung einstimmig beschlossen, an ihrem frühern Beschlußß bezüglich des Trinkgeldes beim Schweineverkauf streng festzuhalten. Allgemein war man mit dem Ergebnißß des heutigen Marktes sehr zufrieden. Die hiesigen Commissionairs hatten 580 Schweine angetrieben und sie alle ziemlich rasch verkauft, während auswärtige Händler noch einen Festbestand verzeichnen mußten bei geringerer Anfuhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
