<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>5</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>277963</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. Gestern Morgen fiel ein Arbeiter an der Landesstelle der Düsseldorfer Dampfschiffe in den Rhein. Zwei Brückenärter brachten schnelle Hülfe, so daß der in Todesängsten schwebende Mann noch vor der alten Brücke lebend gerettet wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern Morgen wurde in der Glockengasse ein Arbeiter von einem mit Ziegelsteinen schwer beladenen Karren überfahren und an einem Bein schwer verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verhaftet. Von der Criminalpolizei wurde gestern Morgen auf der Severinstrße eine Frau wegen Diebstahls verhaftet. Auf die Person wurde schon längere Zeit von auswärts gefahndet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>V Köln-Deutz, 21. Mai. Gestern trafen hierselbst die Studirenden der Kriegsschule in Engers ein, zur Besichtigung der Festungswerke von Köln</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zwei Arbeiter, welche gestern blauen Montag feierten, mußten vergangene Nacht auf Veranlassung ihrer Kostwirthin von den Nachtwächtern festgenommen werden. Die Burschen hatten der Kostwirthin verschiedene Sachen entzwei geschlagen und drohten derselben noch obendrein mit"an die Luft setzen".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Poll, 21. Mai. In einer der jüngsten Nächte wurde hierselbst an der katholischen Pfarrkirche ein Bubenstreich verübt. Die über dem Hauptportale angebrachte lebensgroße Statue des h. Joseph fand man nämlich eines Morgens mit Mennig vollständig übestrichen. Der Polizei ist es jetzt gelungen, den Thäter zu ermitteln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein schönes Gedenkblatt ist für einige Tage in der Buchbhi Paf Schrader, zur Zeit Professor am hiesigen Priester-Semi, Apice lise. Asie essäheschancte Leischeung 1 bie "schöne Erscheinung", für Ausstellung, eventuell für später dauerndes Engagement als Bureaudiener, gesucht. Näheres zu erfahren Rheinberg--5.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>poniedzialek doit 27 po obiedzie od 5tel, jako kez we torek dnia 28g2 Maja r. b. rano od 6te godzinę bedzie w kościele sw Apostolöw(St. Apostelkirche am Neumarkt) Ksiądz Polsky spowiedzi Nadarza sie wiec w Kilonii i okolicy zamieszkalym robaköm sposobnose wojczystym jezyku sie wyspowiadac.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
