<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>4</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>277936</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>aus der Sch en wird tä t 1.) für zen Nachmitt unentgeltlich b. Augu raße 71--73.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hr. Minister v. Marbach traf vorgestern Abend um 8 Uhr 55 Min. von Heidelberg auf dem hiesigen Central-Bahnhofe ein und wurde vom Eisenbahn-Directions-Präsidenten Hrn. Rennen zum Hötel du Nord geleitet. Gestern Morgen besuchte der Herr Minister den Dom und machte dann eine Fahrt durch die Stadt. Heute gedenkt derselbe über Düsseldorf nach Paderborn zu reisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine Blumenwerkäuferin trieb sich vorgestern Nachmittag in vorig betrunkenem Zustande in der Gr. Budengasse umher und erregte durch ihr Benehmen öffentliches Aergernißß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eiwa siebenzig junge Mädchen aus der Provinz Posen trafen gestern früh hier ein. Dieselben erhalten Beschäftigung auf den Runkelnübenfelden bei Zülich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Fundbericht. Es wurden gefunden: Unter Goldschmied 10., --. Albertusstrße, auf dem Altenmarkt, auf der Schiffbarücke, auf der Freiheitstraße in Deutz und auf der Treppe der Kirche von St. Maria ###gitol je ein Portemonnaie mit einem kleinen Geldbetrage, auf der Mülheimerstraße in Riehl ein Beutelchen mit ein paar Mark, auf dem Frankenwerft an der Mauer des Landrückenpfeilern ein geladener Revawer und einige lose Patronen, und endlich auf dem Augustiner- Das ain großer, eiserner Fußreiniger, aus eisernen Stäben bestehend. Die Eigenthuümer mögen sich im Bureau der Polizei Inspection, Glockengasse 30, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>5. Justizrath Fischer sendet uns folgende Erklärung:"In #o6: Köluischen Volkszeitung und in Nr. 105 des Kölner Localwird unter-Stadt-Anzeiger und Allgemeiner Bürger-Vereinhehguptet, daß ich in der Versammlung der liberalen Wähler am I: November 1883 die Candid tur meines Hrn. Collegen Schilling bet und dabei geäußert be, Hr. Schilling könne eine Wahl zum Stadtverordneten durchaus nicht annehmen. Ich habe die Candidatur des Hrn. Schilling nicht bekämpft und jene Aeußerung nicht gemacht. Thatsächlich ist Folgendes: In den jener Versammlung vorhergehenden Sitzungen des liberalen Wahl-Comite habe ich die Wahl des Hrn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln Deutz, 25. April. Der Pionier, welcher bekanntlich in der Nacht von Montag auf Dinstag von Civilisten in Kalk schwer verletzt wurde, ist nicht todt, aber liegt an den erhaltenen Wunden hoffnungslos danieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
