<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>4</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>277920</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine herrliche Frühlingsluft wehte am gestrigen Sonntag durch die rheinischen Gauen uno zog das für Naturenüsse leicht empfängliche muntere Völkchen am Rhein mit unwiderstehlicher Gewalt inaus in's Freie, um an dem Wiedererwachen der Natur, welches allerorts an Baum und Strauch sich schon bemerkbar macht, sich zu erfreuen und zu laben. Nach allen Richtungen der Windrose drängten dichte Menschenschaaren aus dem großen Straßennet unserer Vaterstadt sich hinaus, um mit vollen Zügen diese frische Frühlingsluft einzuathmen und unter den erwärmenden Strahlen der freundlich spendenden Sonne Geist und Gemüth zu erfrischen. Abgelegt waren Mantel, Muff ind Pelz, und in geschmackvollen Frühlings-Toiletten zeigten sich schon zahlreiche Damen als die reizendsten Boten des beginnenden Frühlings. Auf der Ringstraße, der Rheinpromenade und an der goldenen Ecke herrschte ein Leben wie im Hochsommer, und Mancher mußte zu seinem Gelde noch gute Worte geben, um in einer der Gartenwirthschaften inen Stuhl und eine kleine Erfrischung zu erhalten. Nur wenige bemitleidenswerthe Menschen gibt es, welche an einem solchen Tage wie zer gestrige regungslos bleiben, und man darf es als ein gutes Zeichen betrachten, daß der Kölner noch lebendig der Wahrheit jener hochpoetischen Worte sich bewußt bleibt, welche der Dichter in einem bekannten Frühlingslied an die Menschheit richtet: Dir thaut der Schmerz, er legt sich lind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Großherzog von Mecklenburg-Strehlitz nebst Gemahlin und Gefolge trafen heute Morgen um 7 Uhr 50 Min., von Berlin kommend, hier ein und fuhren 8 Uhr 32 Min. nach Brüssel weiter, werden dort im Hotel Bellevue absteigen und dann nach London weiter fahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Besuch. Der Hr. Bischof J. Keane, Rector der neuen katholischen Universität America's, weilte gestern in unserer Stadt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die große Geflügel-Ausstellung des Vereins für Geflügeleucht, Columbia, welche am Samstag-Nachmittag im Riehlerhause eröffnet wurde, zeichnet sich durch außserordentliche Reichhaltigkeit aus. Von 102 Ausstellern sind 154 Nummern Hühner, Fasanen, darunter prachtvolle Stämme, 5 Nummern Enten, 50 Nummern Tauben, 65 Nummern Kropftaube, 14 desgleichen Pfauentauben. 126 desgleichen Mövchen und 2 Paar Trommeltauben, 93 Nummern Flug-, Feld- und Farben-Tauben, 14 Nummern Brieftauben und 9 Paar Perrückentauben ausgestellt. Außeadem findet der Besucher zahlreiche Ziertögel, Käfige, Nistästen, Futterproben, Literatur und dergleichen mehr. Die Preisrichter hatten ihre Arbeit bereits gestern beendet; es erhielten die große goldene Vereins-Medaille: C. v. d. Driesch in Düren; die große silberne Staats-Medaille: St. Monheim in Köln; eine kleine silberne Staats-Medaille: L. Tinschon in Crefeld; eine große bronzene Staats-Medaille: H. Zerbrecht in Aplerbeck; eine desgl. A. Quadflieg in Haaren; eine silberne Vereins-Medaille: H. Yardley in Birling- ham; eine desgl. J. Kahn in Köln; den zweiten Ehrenpreis: G. Reichards in Köln, den vierten A. F. Müller in Bonn, den sechsten J. Schlösser in Crefeld, den achten C. H. Fuchs in Köln; je eine bronzene Vereins-Medaille: N. H. Hülse, H. Schnitzler in Ehrenfeld und Wilh. Müller in Soest, und zwar Alle für Hühner; dagegen für Tauben: Die goldene Vereins-Medaille und einen Ehrenpreis B. Reichards jun. in Köln; eine silberne Staats-Medaille: W. Gasten in Köln; eine bronzene Staats-Medaille: W. Kittelhacke in Soest und J. Bernarts jun. in Aachen; den dritten Ehrenpreis: C. Becker in Mainz; je eine silberne Vereins-Medaille: H. Yardley in Birmingham und H. Hollmann in Köln; den fünften Ehrenpreis: N. H. Hülse in Köln; den siebenten Ehrenpreis: R. Strecker in Langendreer; den neunten Ehrenpreis: Leo Adler in Köln; je eine bronzene Vereinsmedaille: C. A. Rhode in Untersberg, J. Graf in Innstadt bei Passau, J. Schnitzler in Ehrenfeld, G. F. Evers in Bremen und W.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Musikalische Gesellschaft. Die letzte Samstags-Aufführung bot einen sehr genußreichen Abend. Zu den für Instrumental-Orchester bestimmten Werken, welche zur Aufführung gelangten, gehörten Mozart's geistsprühende-dur-Symphonie, welche ewig frisch bleibt und stets von neuem die Herzen entzuückt; ferner Mendelssohn's meisterhafte Musik zum Sommernachtstraum, Intermezzo, Nocturno und Scherzo, welche mit Begeisterung gespielt wurden. Dazu kamen St. Sans' Variationen über ein Thema von Beethoven für zwei Claviere, welche von Schülern des Hrn. Prof. Seiß, Frl. Hermann und Hrn. Mengelberg vorgetragen wurden. Die Leistungen brachten den tüchtig geschulten jungen Künstlern rauschenden Beifall ein. Wer die großen Schwierigkeiten dieser Composition kennt, mußte staunen über das sichere Zusammenspiel von Anfang bis zu Ende.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
