<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>5</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>277959</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. Gestern Abend 7 Uhr fiel ein hiesiger Schaffner rechtsrheinischen Eisenbahn zwischen Gütersloh und Brackwede vo Trittbrett und erhielt schwere Verletzungen an Kopf und Beinen. 2 Verungluückten wurde ein Nothverband angelegt, worauf man ihn zu hiesigen Bürger-Hospital brachte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der St. Bonifatius-Verein in der Erdiölese Köln erst im vorigen Jahre eine Einnahme von 147,090., der Bestand dem Vorjahre betrug 5615 M. Das Decanat Köln brachte 8980 M. Decanat Löwenich 291., das Decanat Brühl 244 M. und das# canat Mülheim 1430 M. auf. Der Sammel-Verein für kathol" Waisengäuser und Communicanten-Anstalten übewies dem 14,600 M Auch sonst gingen sehr zahlreiche Geschenke ein. Der Er der alleährlich zum Besten des Bonifatius-Vereins stattfindenden Kir</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>EL IE 10 ER1 0n.- das Maramonton- und 2 al Collecte beziffert sich auf 10.554 M. Von den Paramenten- und Vereinen in Köln, Neuß, Düsseldorf, Gevelsberg und Düren, sowie" Vereinen in Koln, Reuß, Tasseleorf, Grollerrp.------</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, 17. Mai. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..20 das Pfund. Eier 1,40 das Viertel. Schnepfen 4,00, Kaninchen 1,00 das Stück. Hinkel.60, Tauben 1,00 das Paar. Truthahn 13.00, Hühner.80, Enten.00, Gänse 0,00 das Stück. Hecht 1,00, Aal.60, Karpfen 0,80, Salm 3,40, Schleien.70 das Pfund. Ochsenfleisch 0,60, Kalbfleisch 0,60, Hammelfleisch 0,60, Speck, geräuchert 0,80, gesalzen.75, Schmalz.80, Nierenfett.50, Zwiebel.10 das Pfd. Aepfel 10.00 die 100 Pfd. Kartoffeln, weiße.50, rothe 4,20, Nieren-.00 die 100 Pfund.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Nachweisung der Markt- und Laden-Preise in den Marktsädten Köln, Bonn und Mülheim a. Rh. während des Monats April 1389. A. Marktpreise: Weizen M. 18.75, 18.37, 18,97, Roggen 16.50, 15,37, 13.81, Gerste 00,00, 16,87, 19.00, Hafer 15,75, 14,78, 13.97, Erbsen 26,00 26,00 24,00, Bohnen 30,00, 33,00, 25.00, Linsen 48,00, 46.00, 44,00, Kartoffeln 8,00,.50,.20, Richtstroh 7,09, 7,06,.00, Krummstroh.25,.25,.50, Hen 10,50, 8,77,.00 die 100 Kil.; Rindfleisch von der Keule.50,.50,.40, desgl. vom Bauch 1,30, 1,10, 1,00, Schweinefleisch .60,.60, 1,60, Kalbfleisch 1,30, 1,30,.20, Hammelfleisch 1,50,.40, 1,10, Speck 1,60, 1,60, 1,60, Butter 2,38,.40, 2,50 das Kil.; Eier 3,55,.50, .50 die 60 Stück: Milch 0,20, 0,20, 0,20 der Liter. B. Ladenpreise: Brod M..18, 0,18, 0,18, Weizenmehl 0,36,.42, 0,32, Roggenmehl 0,34, 0,38, 0,32, Gersten-Graupen 0,46, 0,44, 0,40, Gersten-Grütze.48,.46, 0,50, Buchweizen-Grütze 0,44,.44,.30, Hirse.44,.42,.40, Reis, Java-.58, .56, 0,40, Kaffee, Java- mitteler.60, 2,60,.60, desgl. gelber gebrannter .40,.20,.60, Salz.20,.20,.20, Schweineschmalz.50, 1,60,.60, Rinder-Nierentalg.00,.00,.20 das Kil.; Essig, gewöhnlicher 0,10, 0,10, 0,10, Wein-Essig 0,30, 0,30, 0,20 der Liter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
