<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>5</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>277965</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Königin von Sachsen traf gestern Nachmittag 12 Uhr 40 Minuten von Ems auf dem hiesigen Bahnhofe an, nahm im Salonwagen das Mittagsmahl ein und fuhr um 1 Uhr 13 Minuten nach Brüssel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Fachausstellung für Kochkunst, Conditorei, Fleiſcherei, Bäckerei, Getränke, Literatur, Volskernährung und Armee-Verpflegung wurde gestern Vormittag feierlich eröffnet. Die zahlreichen Festtheilnehmer bestiegen an der alten Brücke ein mit Flaggen und Laubwerk schön geziertes Localboot und veranstalteten auf diesem eine Festfährt bis Mülheim und zurück. Alsdann landete man am Kaisergarten und zog unter Musikbegleitung nach dem Ausstellungsgebäude der Internationalen Ausstellung für Nahrungsmittel und Hausbedarf. Um zwölf Uhr fand im Fürstenzimmer die officielle Eröffnungsfeier statt. Unter den anwesenden Honoratioren Köln's bemerkten wir den Gonverneur General- Lieutenant v. Schkopp, den Oberst v. Mansard und andere höhere Offiziere, in Vertretung des Hru. Oberbürgermeisters Hrn. Beigeordneten Pelman. Der Vorsitzende des Vorstandes der Fachausstellung, Hr. Gasthofbesitzer H. Krone, richtete an die Anwesenden eine Ansprache, in welcher er darauf hinwies, daß in gegenwärtiger Zeit alle Bestrebungen darauf abzielen, Körper und Geist zu pflegen und zu veredeln. Auch wir sind bereit, eine solche Culturarbeit auszuüben. Demjenigen gebührt die Palme, welcher verstanden, gesunde, nahrhafte und feinschmeckend, dabei wohlfeile Speisen zu bereiten. Im Auftrag des General-Comite's dankt Redner dem Gouverneur und den städtischen Behörden, persönlich den Mitgliedern des Comite's. Der Herr Gouverneur hob in seiner Eröffnungsrede hervor, daß die Militairbehoörden ein besonderes Interesse der Gruppe Volskernährung und Armeeverpflegung zuwende. Keine der vielen Ausstellungen des gegenwärtigen Jahrhunderts habe eine so hohe praktische Bedeutung wie diese, welche bezwecke, der in harter Arbeit wirkenden Menschheit eine kräftige Nahrung zu bieten, welche ihn in den Stand setze, sich und seine Familie gesund und kräftig zu erhalten. Für die Armee hob er die Wichtigkeit hervor, Nahrungsmittel zu schaffen, welche auch möglichst wenig Raum einnehmen. Der Redner schloß mit einem Hoch auf Kaiser Wilhelm II., der noch in allerneuester Zeit in hervorragender Weise sich verdient gemacht um das Wohl der arbeitenden Klassen. Dem Hoch folgte die Nationalhymne. Die Ausstellung selbst zeigt sich in sehr vortheilhaftem Lichte. Man sieht, daß hier feiner Geschmack gewaltet hat sowohl in der Zubereitung der einzelnen Speise-Artikel wie in dem äußern Arrangement der verschiedenen Gruppen. Ein besonderes Interesse beanspruchen die Leistungen auf dem Gebiete der Kochkunst, welche allerdings in dieser Jahreszeit am undankbarsten sind, indem in der gegenwärtig herrschenden drückenden Hitze die mühevolle Arbeit mehrerer Tage und Nächte in wenigen Stunden zerfliessßt. Die Aussteller werden freilich dafür Sorge tragen, daß die verdorbenen Sachen möglichst durch neue ersetzt werden, immerhin thut gerade in dieser Abtheilung Eile in der Anschauung und namentlich auch in der Kritik noth. Unter den Ausstellern in der Abtheilung Kochkunst finden wir namhafte Kölner Firmen vertreten. Zunächst sei der Vorsitzende dieser Abtheilung, Hr. J. G. Helmes, erwähnt, welcher auf einem prächtigen dreistöckigen Muschel-Aufsatz auf Fettsockel die verschiedenartigen Zubereitungen von Austern, Langusten, Hummer, Muscheln und Burgunderschnecken vorführt. Hr. Heinr. Stahl glänzt durch seine Specialität als Pasteten-Fabricant; die von ihm beobachtete Methode in der Conservirung von Fleischspeisen kam bei der großen Hitze sehr vortheilhaft zur Geltung, indem die verschiedenen Präparate, obschon sie offen lagen, sich fest und wohlriechend erhielten. Hr. Chr. Fleck, Hotel-Restaurant Römer, hat ein kaltes Buffet von neun Platten sowie einen Aufsatz sehr einladend arrangirt. Als ein hervorragendes Kunst-Schaustück verdient das von L. J. Brems(Fränk. Hof) errichtete Fischbassin in Gelee hervorgehoben zu werden; außeadem hatte derselbe vier verschiedene Geleeschüsseln sowie eine Schüssel Poularde a'ecossaise ausgestellt. Leider litten die mit peinlicher Sorgfalt ausgeführten Sachen sehr durch die herrschende Schwüle. Hr. Küchenmeister Karl Schmitz hat einen vorzüglichen Aufsatz mit Salm, Wildschweinskopf und Kalbsücken angerichtet. Alexander de Lafargue, Oekonom der Lese-Gesellschaft, hat drei hübsche Phantasie-Aufsätze mit allerhand Leckerbissen arrangirt, Lorenz Franke, Küchenchef des Dom-Hotels, einen Butter-Aufsatz mit Eierspeisen aus freier Hand gearbeitet. Ein allerliebstes Schaustück ist ferner eine in Fettstoffen errichtete Seefeſtung, gegen welche eine Corvette anfährt. In dem Silberwasser schwimmen Salme, aber keine lebendigen, sondern wohleräparirte Platten. Das ganze Arrangement ist von Hru. Dohmörgen, Oekonom der Gesellschaft"Erholung", verfertigt. Des weitern sind mit durchängig schönen Sachen vertreten die Herren Paul Bachhofer(Volontair bei Helmes), Feldmann(Küchenmeister im Monopolrestaurant), Heinr. Bessenich, Oscar Schonlich, Karl Rügenberg und C. Nitzsche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die auf der Internationalen Sport-Ausstellung abgesonderte Abtheilung, welche vor einigen Tagen eine reichhaltige Sammlung von Hühnern, Tauben und Ziertögeln enthielt, zeigte gestern ein Mit dem 1. Juni d. J. wird der Vorort Nippes in zwei Trichinenschaubezirke eingetheilt, dergestalt, daß die den Ort durchschneidende Eisenbahn die Grenze bildet. Der nordöstliche, von Köln aus rechts gelegene Theil wird dem Fleischbeschauer Franz Joseph Cremer, Neußertraße 95, der süwestliche, links der Bahnstrecke gelegene Theil dem Fleischbeschauer Anton Lever, Steinweg 59 wohnhaft, zugetheilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
