<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>7</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>313073</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Massenspeisung. Im Festsaale der Internationalen Ausstellung für Nahrungsmittel und Hausbedarf veranstaltete gestern Vormittag das General-Comite der Fach-Ausstellung für Kochkunst 2c. die zweite Massenspeisung, zu welcher von den Militairbehoörden 800 Mann zugelassen worden waren. Die Offiziere, Zahlmeister und Aerzte der betheiligten Regimenter, Stadtverordnete und zahlreiche Interessenten waren als Zuschauer zu dem interessanten Versuch erschienen. Das Menu bestand aus Suppe von Quaglio's Bouillon-Capseln sowie aus Guasch mit Kartoffeln. Die Bedienung durch hierzu commandirte Soldaten ging sehr flott von Statten; das Essen selbst schmeckte ganz vorzüglich. Zu der Suppe hatte die große Volksüche nur das heiße Wasser geliefert, welches in Kesseln an die einzelnen Tische herangebracht wurde. Inzwischen waren die Bouillon-Capseln, ein Stück pro Mann, an die Soldaten vertheilt worden, und nun schöpfte Jeder seinen Teller voll Wasser, rührte die Capsel in demselben um, und in einigen Secunden war eine schmackhafte Suppe fertig. Zu dem Guasch hatten Wasmuth &amp; Co. in Barmen etwa 200 Kilo Fleisch geliefert, welches mit Dr. Rüger's Barmenit präparirt und bereits zehn Tage conservirt worden war. Der Guasch war, mit Kartoffeln vermengt, in den Dampfkesseln der Volksüche zubereitet worden und mundete ausgezeichnet. Jeder Soldat erhielt dazu ein Stück Roggenbrod von Hummelsheim(Köln), zu dessen Zertheilung an Ort und Stelle eine Brodschneidmaschine von Lange(Düsseldorf) verwendet wurde. Der Preis des Essens wurde pro Kopf auf 25--27 Pfg. berechnet. Eine angenehme Zugabe waren die 1200 Liter Bier aus der bekannten Bierbrauerei von Bardenheuer in Kalk. Zum Ausschank wurde der Schnell-Zapf-Apparat von C. Mesmer in Essen benutzt, welcher sich ebenfalls sehr gut bewährte. Dieser Apparat läuft in zwölf Röhren aus, unter welche ein Tablet mit zwölf Gläsern gestellt wird. Durch einen Druck auf den Tritthebel wird die Platte nebst Gefäßen hoch gedrückt, der Hauptzapfhahn geöffnet, worauf die Gläser sich gleichmäßig füllen. Bei noch so großem Andrange des Publicums kann auf diese Weise das Bierbedürfnissß in üüberraschend kurzer Zeit befriedigt werden. Zur Bedienung des Apparats ist nur ein Mann erforderlich, welcher in 24 Minuten ein Hectoliter-Faß verzapfen kann. Die vollständige Capelle des Infanterie-Regiments Nr. 65 spielte unter Leitung des Hrn. Capellmeisters Huber die Tafelmusik. Zum Besten der Armen ließ Hr. Quaglio die übrig gebliebenen Bouillon- Capseln, etwa 600 Stück, dem Klöstechen an St. Johann übeweisen. Die Soldaten wurden nach Beendigung des Mahles durch die Ausstellungshallen geführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Goldenes Amts Jubiläum. Der hiesige Hauptlehrer un Rector Köllen ist bis jetzt der erste Elementarlehrer unserer Stadt, dem ein goldenes Amts-Jubiläum in naher Aussicht steht. Nach vollendetem Seminar-Cursus in Brühl begann er am 15. October 1839 seine Wirksamkeit als Hülfslehrer an der Schule St. Andreas-MariaHimmelfahrt. Nach vier Jahren wurde er Lehrer in Honnef am Rhein, wo er bis zu seiner Ernennung als Hauptlehrer an der Schule St. Pantaleon, anfangs 1850, wirkte. Wie verlautet, wird am 15. October d. J. das Fest in der Schule von den Kindern feierlich begangen, woran die Pfarre, sowie die Behörden sich betheiligen werden. Am folgenden Tage, Mittwoch den 16. October, wird eine Fest-Conferenz für die gesammte Elementar-Lehrerschaft Köln's, beinahe 400 Personen, im großen Saale des Fränkischen Hofes, Abends 6 Uhr, gehalten, in welcher der Jubilar durch Lieder und Reden gefeiert wird, und wozu auch die nächsten Behörden eingeladen werden sollen. Hieran wird sich eine gemüthliche Festversammlung anschrießen, zu welcher auch andere Collegen, Freunde, sowie deren Familien Zutritt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auf die Katholikon-Versammlung, welche morgen Vormittag im Pius-Bau stattfindet, um gegen das Römische Giordanobruno-Aergernißß Einspruch zu erheben, machen wir an dieser Stelle nochmals aufmerksam. Der Versammlung werden mehrere Resolutionen zur Annahme vorgelegt werden; die Hauptrede wird Hr. Professor Dr. Schroeder vom hiesigen Erzbischöflichen Priester-Seminar halten. Auch andere namhafte Redner haben ihr Erscheinen zugesagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die neue Domcurie auf dem Margarethenkloster soll am 15. d. M. übergeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gerettet. Vorgestern Nachmittag fuhr eine Schaluppe, in welcher sich drei junge Leute befanden, gegen die Schiffbarücke. Das Fahrzeug gertrümmerte, und die Insassen stürzten in's Wasser. Einer ergriff eine Anker-Kette der Brücke und rettete sich, während die beiden andern bis an die feste Rheinbücke sich über Wasser hielten. Hier wurden sie von Brückenärtern, welche ihnen nachgefahren waren, ausgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Neuester Kölner Führer. Nach amtlichem Material bearbeitet von Joh. Ludw. Algermissen. 2. Auflage. Köln, 1889. Selbstverlag. Das Werkchen ist durch Erweiterung des Textes, Beigabe neuer Pläne und Holzschnitte zu einem wirklich brauchbaren Führer ausgestaltet. Die statistischen und geschichtlichen Angaben, Sehenswuürdigkeiten, Spaziertänge und Ausfuüge, Rundänge durch die beiden dieseährigen Ausstellungen, Nachmittags-Ausfuüge mit der Bahn sind in allen Punkten trotz ihrer Kürze genau. Manche Bemerkungen, z. B. über den Rathhausplatz, den Bau des Central-Bahnhofes, das demnächtige Kaiser-Wilhelm-Denkmal, die Bauten in der Neustadt, den Volksgarten u.., dürften auch für die Kölner von Interesse sein. Die Kreiskarte Köln-Mülheim:100,000 gibt ein genaues Bild der Umgegend, während der Stadtplan:10,000, nach dem vom Oberbürgermeister-Amte bereitwilligst üverlassenen Quellen-Material, in Verbindung mit einem 11 Seiten starken Straßen- u. s. w. Verzeichnißß, uns zeigt, was Köln zur Zeit ist und demnächst werden soll. Der Plan ist von Grund auf neu bearbeitet, läßt die Verkehrsstraßen scharf hervor-, die Nebenstroßen zurücktreten, gibt den vollständigen, bis jetzt festgestellten Bebauungsplan der Neustadt, die neuen Eisenbahnund Befestigungs-Anlagen. Auf dem Plan der"Goldenen Ecke" 1: 7500 finden wir die Grundrisse des Zoologischen Gartens, der Flora, der Sport-Ausstellung, des Sportplatzes und der anliegenden ständigen Vergnügungs-Locale.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine große Blutlache entdeckte man gestern früh vor dem Eingang der Kirche an der Kupfergasse. Das Blut rührte von einer dort gegen 3 Uhr gestern Nacht zwischen einem Mann und einer Frau ausgefochtenen Streitigkeit her. Die Betheiligten wurden verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des achten Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Köln(Rhein), kgl. Direction der Strafanstalten, vier etatsäßige Hülfsaufseher, Remuneration von je M. 2,50 pro Tag; Köln(Rhein), Postamt 2, Köln-Deutz, Postamt, und Köln-Deutz, Bahnpostamt 8, Oberpostdirection Köln(Rhein), je ein Postschaffner, 800 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß; Haigerloch, Bürgermeister-Amt, zweiter Nachtwächter, jährlich 120 M. und zwei Raummeter tannenes Brennholz nebst 200 Stück Reiswellen frei vor das Haus; Mersburg, Bürgermeister-Amt Niederstadtfeld, Gemeindeörster, 900 M. Gehalt, 14 Raummeter Derb- und 20 Raummeter Reiserholz; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Packetträger, 700 M. Gehalt und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß. Bewerbungen sind an die Ober-Postdirection in Koblenz zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Unfall. Beim Abbruch eines Hauses in der Bayardsgasse hatten Arbeiter die noch gut erhaltenen Ziegelsteine, welche noch weiter verwerthet werden sollen, zu einer kleinen Mauer aufgehtürmt. Mehrere Arbeiter hielten gestern von--1 1/4 Uhr ihr gewohntes Mittagsschläfchen, als plötzlich der lose Aufbau der Ziegelsteine zusammensürzte und die Arbeiter überschüttete. Auf die Hülferuf hin wurde die Feuerwehr requirirt; inzwischen waren jedoch andere Arbeiter herbeigeeilt, welche ihre Kameraden aus der mißlichen Lage befreiten. Mit großem Schrecken und einigen Beulen waren diese davon gekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
