<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>7</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>313077</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Leiche des verstorbenen Hru. Ober-Postdirectors Heiuß wurde gestern Morgen 84 zum Bahnhofe Deutz und von dort nach Gummersbach überieführt. Der reich mit prächtigen Kränzen geschmuckte Todtenwagen wurde von vier Rappen gezogen und von tragender folgte der Oad: Eine große Anzahl Leid8 Die Einweihung der vor dem Severinsthore an der Elsaßstraße gelegenen Anstalt"Maria-Hilf", deren Leitung Vincenzshweitgen Lib gragezrgorden ist, fand am vorigen Samstag statt. Als Vertreter des Herrn Erzbischofs war Hr. Domcapitular Velten erschienen welcher nach vollendeter Weihehandlung zum ersten Male das h. Meßopfer in den bislang als Wirthschaft benutzten Räumen darbrachte und durch wiederholte Ansprache der erhebenden Feier ergreifenden Ausdruck zu leihen wußte. Nicht wenig zur Erhöhung der die von einer Anzahl Sänger der Severinspfarre vorgetragenen mehrstimmigen Lieder bei. Möge Köln's hochherzige Bürgerschaft durch mildreich Spenden das wichtige Unternehmen lebensähig erhalten!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>eben so schonen wie genußreichen Fahrt, welcher sich auch meh ere Eltern und Freunde der Schule angeschlossen hatten. Zunächst fand Nachmittags in Hrchen bei Eitorf eine Andacht mit sacramentalische Segen statt, wobei die Schülerinnen mehrstimmige Lieder sangen die auf eine vortreffliche Schulung schließen ließen. Alsdann wurde der Kaffee eingenommen, und nun ging es unter Anführung des Hru Pfarrers von Hrchen auf die waldbestandenen Höhen, welche einen herrlichen Rund- und Fern-Blick gestatteten. In dem prächtigen gothichen Kapellchen, welches Hr. Paul Rudolph Meller von Köln in der Nähe seiner dortigen Besitzung erbaut hat, wurden ebenfalls mehrere Marienlieder von den Schülerinnen gesungen, und dann sprach man in Walde der würzigen Pfitzschebowle zu, die Hr. Religionslehrer hlen"zur Belohnung des Fleißes" den jugendlichen Sängerinnen spendete. Das schöne Fest wird allen Theilnehmern unvergaßlich sein; das schattige Laubdach milderte die Sonnenhitze; in der Ferne grüßte das Siebengebirge; in der Tiefe wand sich die Sieg wie ein Silberband durch die gesegneten Fluren, und in dem bewaldeten Thalkessel lag der freundliche Ort Hrchen wie ein Schmucksästchen. Ernste und heitere Reden würzten den lieblichen Trank; Hr Director Dr. Erkelenz wies auf die Verdienste des Religionslehrers um die Hebung des Gesanges hin, auf die schöne Verbindung zwischen den Familien und der Schule und gedachte auch in herzlichen Worten des gastfreundlichen Meller'schen Hauses. Kein Mißton trübte das poetisch-schöne Fest, welches religioösen Sinn mit Heiterkeit in der präch tigsten Weise verband. Ein Redner verglich die fröhlichen jungen Mädchen, die malerisch im Waldesgruün lagerten, mit einem beweglichen Blumenstraußß; ganz besonders wies er auch auf das gesittete Betragen und die Wohlluständigkeit der Schülerinnen hin. Die Trennung von</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Luseherseshen seen Erde war keine leicht, und de Labung blieb</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Blutvergiftung. Ein hiesiger Werkmeister zog sich vor einigen Tagen beim Oeffnen einer Thüre eine unbedeutende Verletzung an der dand zu, die er nicht weiter beachtete. Am Sonntag starb der Mann trotz allen angewandten Mitteln an Blutvergiftung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Tecabrae ie Gu in ihm stets Schutz zu suchen gegen alle Gefahren, welche der Jugend in einer Großstadt drohen. Darauf</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das rasche Aufbluühen der Stadt Köln lockt jährlich Tausende an. Die ""vermag längst nicht Alle aufzunehmen: die Miethpreise der Neustadt nerschwinalich."So nger, die weniger Begüterten, vor allem die Arbeiter, in die Vororte. Diese sind schon jetzt die Sammelpunkte großer Arbeitermassen, die im Dienste der Kölner Industrie stehen. Unter " ien. umsteuden zu es.wiß eine Ehrenpflicht der Köner, die Vororte zu unterstützen in d. Fürsorge fur den des Schutzes und der Hülfe zumeist bedürftigen Arbeiterstand. Gelegenheit dazu bietet das im Bau begriffene ein Asyl für junge Arbeiter und Arbeiterinnen. Der Herr Obereräsident der Rheinprovinz hat zur Beschaffung der noch fehlenden Mittel eine Verloosung für den Stadtkreis Köln genehmigt, und Ihre Majestät die regierende Kaiserin hat dieselbe durch ein werthvolles Geschenk mit allerhöchst eigenhändiger Widmung empfohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Begräbinß des Justizrathes Schilling. Seit dem Leichenbegaäogniß seines Verwandten, Gesinnungsgenossen und Berufs-Collegen Justizraths Trimborn am 18. Februar d. J. hat Köln wohl teinen so großartigen Leichenzug gesehen, wie derjenige, welcher gestern Nachmittag nach 3 Uhr von der Jacordenstraße durch den nördlichen und mittlern Stadttheil nach dem Hahnenthor und Gelaten sich bewegte, da es sich darum handelte, dem hochverdienten Stadtverordneten und hervorragenden Juristen die letzte irdische Ehre zu erweisen. Drei Vereine, deren langeähriges Mitglied der Verstorbene gewesen, schlossen den langen Zug: der Dombau-Verein, voran sein stattliches Banner, die Marianische Congregation junger Kaufleute und der Katholische Gesellen Verein ebenfalls mit ihren Fahnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Auf dem Maria-Ablaßplatz schreiten die Arbeiten zur Tiefer vom Erfinder selbst hergestelltes, allein echtes Fabricat, in 7 Ländern patentirt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eine Riesenschildkröte von 300 Pfund Gewicht ist gestem im Wein-Restaurant Vollmer an der Herzogstrße geschlachtet worden. Das Thier hatte seit Montag im Garten sein stilles Dasein geführt und inzwischen zwei Eier von kugelrunder Form, sonst aber von der Weise der Hühnereies, gelegt. Die Eier fühlten sich wie ein Gummiball an und wogen circa 110 und 120 Gramm. Das Thier hatte eine Länge von 1 1/2 Meter und eine Breite von 1 Meter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Diebstahl. Einer Frau wurde Abends auf der Hohestrße im Gedränge das Portemonnaie, welches 6 Mark und einen Pfandscheine über eine silberne Remontoir-Uhr enthielt, aus der Tasche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>W Köln-Deutz, 9. Juli. Vom hiesigen Feldhüter wurden vor einigen Tagen zwei Frauen aus Mülheim abgefaßt, welche in der hiesigen Feldflur von einer Wiese Heu mitnahmen. Von verschiedenen Leuten wurde ausgesagt, daß die betreffenden Frauen schon mehrere Tage mehrmals Heu von der Wiese geholt hatten. Nach Anfrage bei dem Besitzer der betreffenden Wiese wurde festgestellt, daß in der Zeit von drei Tagen 500--700 Pfund Heu von den Diebinnen weggenommen worden sind</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Bei der Revision einer Schiffsladung siel heute Morgen ein höherer städtischer Beamter in den Rhein. Derselbe konnte noch rechtzeitig gerettet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
