<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>7</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>313088</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Stadt-Pläne. Vor uns liegen, nach amtlichen Quellen bearbeitet und im Selbstverlage herausgegeben von dem Kölner Kartographen Joh. Ludw. Algermissen, zwei neue Pläne von Köln und Umgegend. ein größerer von 85 X 110 Centim. im Maßstab von:6250 in fünf Farben und ein kleinerer 55 X 65 Centim. im Maßstab von 1:10.000 in sechs Farben. Das Wichtige tritt scharf hervor, das Minderwichtige zurück, ohne vernachlaässigt zu sein. Die Zeichnung ist richtig und scharf, die Schrift leserlich und an passender Stelle. Die Straßenfluchten sind(und das erscheint uns als besonderer, die Uebersicht erleichternder Vortheil) von Schrift frei gelassen, um das Eintragen von Pfarr-, Schul-, Armen-, Polizei-, Wahl- und andern Bezirken zu erleichtern. Ein Quadratnetz, mit Buchstaben und Zahlen am Rande versehen, ermöglicht mit Hülfe des nach den Verwaltungsbezirken geordneten Straßenverzeichnisses das schnelle Auffinden jeder einzelnen Straße. Die bebauten Blöcke sind farbig angelegt, die geplanten(der ganze, bis heute festgesetzte Bebauungsplan der Neustadt ist eingetragen) sind weiß gelassen, so daß wir ein getreues Abbild der gegenwärtigen Stadt vor uns haben, in dem sich Jeder leicht zurecht findet. Wie verlautet, war die große Ausgabe als Lehrmittel für die Kölner Volksschulen in Aussicht genommen und bei Ausarbeitung derselben allen Wünschen der beiden Herren Schul-Inspectoren Rechnung getragen. Diese beantragten bei der Schul-Deputation die Beschaffung von je einem Exemplar für jedes Schul-System; jedoch hat die Deputation in ihrer Sitzung vom 18. Juni d. J. die Beschaffung abgelehnt. Uns will es scheinen, daß es der Kölner Jugend nicht schaden könnte, wenn sie etwas besser in ihrer Vaterstadt Bescheid wüßte, als das jetzt oft der Fall ist. Früher fehlte ein brauchbarer Plan-- jetzt ist er mit Mühe und Kosten geschaffen und wird abgelehnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>per Meter M. 0,30, 0,40. Gardinen per Meter M. 8.20--0,40, große Fenster- M. 2,50--4,00,# B Hemdentuch M. 0,30. Nessel M. 0,25. Bettyöbel M..40. Tricottaillen von M. 2,50 # bis 8 M. Corsets M. 0,90 bis 6 M. Kleidchen, Schürzen, Röcke, Jacken, Faltenhemden M. 2,00. Bunte Mannshemden M. 1,00. Kragen, Manschetten u. Cravatten. Normalhemden, 500 Kinderhemdchen S 20 und 30 Pie. 1000 Mädchen- u. Knabenhemden zu 45 u. 60 Pfg. 1000 Herren- u. Damenhemden zu M. 0,90,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>1,00, 1,20. 200 halbleinene Frauenhemden 1000 Arbeiterhosen u. Joppen zu M. 1 bis 4.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Vorgestern Morgen fiel ein Fuhrknecht aus Braunsfeld auf der Aachenerstraße zu Gelaten von seinem Karren herunter und brach das Genick. Derselbe war sofort todt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wohlthätigkeits-Concert. Die Zeit der Ausfuüge hat be gonnen, und so macht denn auch eine stattliche Zahl von Mitgliedern des Kölner Männergesang-Vereins am Sonntag den 21</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>M. eine Tour nach Knechtsteden, um in der dortigen Kirche ein Wohlthätigkeits-Concert zu geben. Der Ertrag soll zur innern Ausschlückung dieses herrlichen, jetzt wieder hergestellten Gotteshauses dienen. Das Programm enthält nur Chornummern, welche in den Concerten des Männergesang-Vereins auf seiner italienischen Reise gesungen wurden. Auch tüchtige Solisten haben der Fahrt sich angeschlossen. Wir werden Vorzügliches hören in Clavier- und Cello-Vorträgen, in Slogesängen für Sopran, Bariton und Baß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Internationale Ausstellung für Hausbedarf und Nahrungsmittel. Die Leitung der Ausstellung hat für morgen einen billigen Sonntag angeordnet, indem sie den Eintrittspreis zur Ausstellung auf nur 25 Pfg. festgesetzt hat. Im Kaisergarten soll unter dem Titel"Deutschlands Erinnerungen an die Kriegsjahre 1870/71" von etwa 100 Musikern eine große Schlachtmuſik, verbunden mit großartigem Feuerwerk, veranstaltet werden. Hoffentlich ist dies Mal die Witterung günstig genug, um all' die geplanten Herrlichkeiten voll entfalten zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Einsturz. Gestern Mittag gegen 12 Uhr stürzte am Eigelstein auf dem Grundstück der bereits niedergelegten Häuser Nr. 86 und 88 ein altes Kellergewoölbe zusammen, welches mit mehrern eisernen Trägern belastet war. Eine Frau, die mit einem Kinde auf dem Gewölbe stand, stürzte mit in die Tiefe, kam aber außer dem ausgestandenen Schrecken mit geringen Verletzungen davon. Polizei und Feuerwehr waren gleich zur Stelle. Die Arbeiten wurden vorläufig bis zur Besichtigung des Bauplatzes durch die Bau-Commission eingestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Betrug. Eine hiesige Herrschaft, welche ein Dienstädchen suchte, wurde innerhalb 14 Tagen zwei Mal von stellesuchenden Mädchen um den sogenannten Miethsheller, 3., betrogen. Es dürfte sich empfehlen, keinem Mädchen den Miethspfennig zu zahlen, bevor es sein Geſindebuch abgegeben hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Diebstahl. Ein angeblicher Maurer nahm in einem Hause an der Tempelstrße Logis, woselbst ihm ein Zimmer angewiesen wurde, welches bereits von einem Arbeiter bewohnt war. Der Arbeiter ging am andern Morgen früh aus, während der Maurer zurückblieb. Als Ersterer Mittags zurückkehrte, war der Maurer verschwunden, mit ihm aber auch der Sonntags-Anzug des Arbeiters von braun carrirten Stoff, ferner ein Regenschirm und eine Weckeruhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Männergesang-Verein Apollo feiert, wie schon kurz mitgetheilt, morgen sein vierzigstes Stiftungsfest, verbunden mit der Weihe einer neuen Fahne. Mehrere hiesige und auswärtige GesangVereine werden das Fest verherrlichen helfen. Das Programm ist folgendes: Morgens 84 Uhr Versammlung der Mitglieder im Vereinslocal. Restauration Winter, Schildergasse 37; um 9 Uhr Zug unter Begleitung zweier Musik-Corps nach St. Aposteln, Hochamt und zum Schluß die kirchliche Weihe der Abends ist große Festlichkeit im Victoria-Saal.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>* Die hiesige Metzger-Innung hat in der am 18. d. stattgehabten General-Versammlung einstimmig beschlossen, dem Beschlusse der Stadtverordneten-Versammlung, wonach diese gegen die Verlegung des Montags-Viehmarktes auf einen andern Wochentag beim Handelsminister Beschwerde erheben will, sich anzuschließen</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Errichtung einer Sterberaise für selbständige Handwerker, fand die volle Anerkennung der Versammlung. Die meisten der Anwesenden erklärten sich sofort durch Unterschrift bereit, der Kasse beizutreten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>In Bezug auf die bei der Freidank wiederholt vorgekommenen Uebertretungen der bestehenden Vorschriften konnte Herr Obermeister Klein die erfreuliche Mittheilung machen, daß die in den einzelnen Fällen betheiligten Personen demnächst zur Verantwortung gezogen würden. Allgemein wurde der Wunsch ausgedruückt, daß die Freidank auf den Schlachthof verlegt werden möchte, damit dieselbe unter beständiger thierärztlicher Controle der Schlachthofbehörde stände. Zum Schluß wurde der gegenwärtige Stand des Metzger-Geschäftes besprochen. Die allgemeine Stimmung ging dahin, mit Rücksicht auf die gestiegenen Viehpreise auch die Fleischpreise entsprechend zu erhöhen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Verein der Handlungsgehülfen. Das Vereinslocal, welches seit einer Reihe von Jahren Am Salzbüchel war, wird mit dem 1. August nach der Hofburg, Komödienstmaße 38, erste Etage verlegt. Die Bibliothek soll bis dahin geschlossen bleiben. Es wäre dringend zu wünschen, daß die reichhaltige Bibliothek von Seiten der Mitglieder mehr benutzt würde. Auch zur Steigerung des geselligen Lebens innerhalb des Vereins würde der häufigere Besuch des Vereinslocale wesentlich beitragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der Kölner Wohlthätigkeits Verein hielt gestern Abend im Quatermarkt-Saal des Gürzenich seine jährliche Hauptversammlung ab. Dem Bericht über das 12. Geschäftsjahr vom 1. Juli 1888 bis 30. Juni 1889 entnehmen wir Folgendes. Die Einnahmen betrugen zusammen 37,621., darunter 19,487 M. an regelmäßigen Jahresbeiträgen der Mitglieder, 13,894 M. an Extra-Gaben, wovon 2000 M. auf ein Legat von Frl. Gertr. Jansen entfallen, ferner 4000 M. als Legat von Frl. Gertr. Jansen zur Ablage auf Immobilien-Conto. Der Bestand belief sich auf 13,895., worunter 10,000 M. als Legat der Freifrau Abr. v. Oppenheim verzeichnet sind, welche zur Ablage auf Immobilien-Conto zu verwenden sind. Insgesammt hatte somit der Verein über 51,516 M. zu verfügen. Die Ausgaben betrugen zusammen 52,330., worunter für 17,383 Stück achtpfündige Brode 11,125., für Geldspenden 12.353., für die Kleiderkammer 6282 ., für die Suppen-Anstalt 3828 M. Der Verein hat somit im abgelaufenen Berichtsjahr 814 M. mehr verausgabt, als er zur Verfügung hatte. An festen Beständen besitzt der Verein 29,627 M. Die Zahl der Mitglieder hat sich etwas erhöht. Der Verein zählt gegenwärtig 1670 gegen 1612 Mitglieder im Vorjahre, immerhin eine kleine Zahl im Verhältnissß zu der so sehr gewachsenen Einwohnerzahl der Stadt. Die Summe der regelmäßigen Jahresbeiträge betrug 613 M. weniger als im Vorjahre, für Geldspenden wurden 1600 M. weniger als im vorigen Jahre verausgabt. Die Suppen-Anstalt wurde am 7. Januar eröffnet und am 20. März geschlossen. In dem Zeitraume wurden 21,191 Portionen Suppe gratis verabreicht und 9232 Portionen zu 15 Pfg. verkauft. Außeadem wurde, wie früher, eine kleine Anzahl Arme für Rechnung des Vereins in dem Kloster St. Johann gespeist, sowie an Kranke und Reconvalescenten viele Portionen Suppe in Form von Conserven bzw. Präparaten vertheilt. Durch die verhältnissßmäßig geringe Ausgabe von 3228 M. hat der Verein neuerdings praktisch erfahren, daß bei Arbeitslosigkeit die wirksamste und beste Hülfe durch Suppen-Anstalten erfolgt. Die Ausgaben für neue Decken, Betetücher, Kleiderstoffe, fertige Kleider und neue Schuhe sind, im abgelaufenen Jahre ganz bedeutend gestiegen, und zwar belaufen sich dieselben auf 6282 M. gegen 2820 M. im Vorjahre. Sehr erschwert wurde die Thätigkeit des Vereins durch die neue Armen-Ordnung der Stadt Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Rheinhöne 20. Juli, Morgens 7 Uhr 3,15 m+ 0,06 m.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Wasserärme am 20. Juli, Morgens 7 Uhr 15 1/4 0 R, Kölner Local-Anzeiger Nr. 194&amp;a Samstag, 20. Juli 1839.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
