<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>7</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>313089</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durch Militair Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Ober-Bürgermeisteramt, Diätar im Steuer-Bureau, 1200.; Aachen, königl. Regierung, Bote, 960 M Gehal un 180 M. Wohnungsgeldzuschuß, steigt bis auf jährlich 1200.; Aachen, Stadtverwaltung, Architekturzeichner beim Stadtbauamte, 2500 M. pro Jahr; Aachen, Stadtverwaltung, Hülfstechniker beim Stadtbauamte, 1500 M. pro Jahr; Bedburg. Ober-Postdirection Köln(Rhein), Landbriefträger, 540 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich, steigt bis 780 M. Gehalt; Berg.-Gladbach, OberPostdirection Köln(Rhein), Landbriefträger, 510 M. Gehalt und 108 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich, steigt bis 780 M. Gehalt; Bonn, Ober-Postdirection Köln(Rhein), Landbriefträger, 600 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich, steigt bis 780 M Gehalt; Köln(Rhein), Postamt, Ober-Postdirection Köln(Rhein), Packetträger, 780 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß, steigt bis 850 M. Gehalt; Köln(Rhein), Bahnpostamt, Ober-Postdirection Köln(Rhein), Postschaffner, 800 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß, steigt bis 1350.; Köln(Rhein), königl. Direction der Strafanstalten, zwei Gefangenen-Aufseher, 900 M. Gehalt und 210 M Wohnungsgeld-Entschädigung, steigt bis 1200.; Hillesheim, königl. Amtsgericht, Kanzleigehülfe, 35 bis 40 M. vro Monat; im Bezirk des königl. Eisenbahn-Betriebsamtes Köln(rechtsrheinisch), zwölf Stations- Aspiranten, je 80 M. monatlich, an theuern Orten eine widerrufliche Besoldungszulage bis 15 M. monatlich; im Bezirk des königl. Eisenbahn-Betriebsamtes Köln(rechtsrheinisch), Telegraphen-Aspirant, 75 M. monatlich; im Bezirk des königl. Eisenbahn-Betriebsamtes Köln(rechtsrheinisch), Lademeister-Aspirant, 75 M. monatlich; im Bezirk des königl. Eisenbahn-Betriebsamtes Neuwied, zwei Portier-Aspiranten, je 67 M. 50 Pfg.; Viersen, königl. Amtsgericht, Lohnschreiber, 50 bis 60 M. pro Monat; Wippertürth, Ober-Postdirection Köln(Rhein), Packetträger, 780 M. Gehalt und 72 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich, steigt bis 850 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>W Köln-Deutz, 20. Juli. Ein unbekannter Mensch erhängte sich in der Nacht vom Freitag zum Samstag im-- Todtenhaus des hiesigen Friedhofes</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Am 5. August d. J. feiern die hierselbst, Heribertusstraße Nr. 8, wohnenden Eheleute Johann Baptist Cöllen und Elisabeth, geb. Philipp, das so seltene Fest ihrer diamantenen Hochzeit. Der Jubilar ist 87, die Jubelbrant 83 Jahre alt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
