<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>7</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>313087</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Furst von Windischerätz, Oberstcommandirender in Galizien, nebst Gemahlin, kam vorgestern hier an, stieg im Hotel Disch ab und fuhr gestern nach Ems.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Gerüst am Süportale des Domes, wo die bereits erwähnte lateinische Inschrift angebracht wurde, ist gestern niedergelegt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Fallschirm-Prove. Auf dem Ballonplatze der Internationalen Sport-Ausstellung machte gestern Nachmittag der Luftschiffer Loyal aus New-York mehrere Proben mit seinem Fallschirm, wozu die Behörden eingeladen waren. Von Seiten der in erster Linie interessirten Polizei-Behörde waren der Herr Polizei-Präsident v. König, sowie Herr Polizei-Bauinspector Brandenburg erschienen. Der Zweck der Versuche war nämlich, die Behörden von der Sicherheit des zur Verwendung gelangenden Fallschirmes zu überzeugen und die Erlaubnisß zu der für Sonntag geplanten wirklichen Fallschirm-Fahrt aus beträchtlicher Höhe zue wirken. Herr Loyal hatte einen eigenen kleinen Ballon mitgebracht, welcher erst um 7 Uhr gefüllt war. Die Witterung war für die Probe recht ungünstig, da der Wind allzu heftig wehte. Der Fallschirm wurde seitlich an dem Netze des gefesselten Ballons angehängt uno zwei Mal in einer Höhe von 80 beziehungsweise 140 Meter losgelassen. Sobald das an dem Schirm befestigte Gewicht in Schwere eines menschlichen Körpers seine Schwerkraft ausübte, öffnete sich der Schirm und kam, von Luft völlig aufgeblasen, ziemlich langsam zur Erde. Die Construction des Loyal'schen Fallschirmes soll den Vorzug haben, daß er nicht erst eine beträchtliche Strecke fällt, bevor er sich öffnet, sondern sofort beim Ablassen die Luft auffängt. Dem Vernehmen nach ist die Probe günstig ausgefallen, so daß Herrn Loyal voraussichtlich die Genehmigung zu dem ernsthaften Versuche für Sonntag ertheilt wird.-- Der genannte Luftschiffer hat gestern von seinem Collegen und Freunde Lerour eine Trauerbotschaft erhalten. Letzterer war nämlich vorgestern in Warschau mit einem Luftschiff aufgestiegen, welches in Höhe von 3000 Meter in tausend Stücke platzte. Hr. Leroux hat sich mit seinem Fallschirm gerettet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Bäckergesellen hielten gestern in der"Neuen Welt" eine Versammlung in Angelegenheit des Ausstandes ab, welche von über 200 Gesellen besucht war. Allgemein klagte man, daß die Einigkeit unter den Gesellen fehle. Die Innung, insbesondere ihr Vorstand, sowie der Gesellen-Ausschuß wurden heftig angegriffen. Den Gesellenausschuß der Innung erkannte die Versammlung nicht an. In einer Resolution, welche dem Oberbürgermeister-Amt bzw. Hrn. Beigeordneten Sugg überreicht werden soll, wurde der Gesellen-Ausschuß als nicht mehr bestehend bezeichnet und bis zum 23. d. M. eine Neuwahl desselben gefordert. Die Mitglieder des der Innung nahestehenden Bäckergesellen-Vereins wurden arg verunglimpft. Mit Rücksicht auf den Ausstand in Berlin, dessen Verlauf als für die Gesellen sehr günstig bezeichnet wurde, beschlossß man eine weitere Resolution, in welcher es als ein großes Unrecht betont und auf's tiefste bedauert wurde, daß in den Berliner Bäckereien Soldaten und Mädchen zur Aushülfe eingestellt worden seien. Namentlich die Einstellung der Mädchen fordere im Interesse des Anstandes und der guten Sitte zu energischem Einspruch heraus. Nach längerer Besprechung, in welcher einzelne Anwesende die Lage der Bäckergesellen als eine höchst trostlose, noch unter derjenigen des Handlangers stehende schilderten, wurde eine dritte Resolution angenommen, welche bestimmt, daß falls bis zum 23. d. M. die Neuwahl des Gesellen-Ausschusses nicht erfolgt sei, eine Meister-Versammlung einberufen und derselben die Forderungen der Gesellen unterbreitet werden sollen. Falls denselben nicht entsprochen werde, soll der Ausstand mit Donnerstag beginnen. Von den Strikekarten, durch welche sich die Gesellen gegebenen Falles zur Theilnahme am Strike verpflichten, sind bis jetzt 225 abgesetzt. Die Zahl der Gesellen in Köln wurde auf 600 angegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Poll, 17. Juli. Am Sonntag den 14. d. M. hat nicht der Cäcilien-Gesangverein sein Stiftungsfest verbunden mit Fahnenweihe gefeiert, vielmehr der Kameradschaftliche Krieger-Verein sein Stiftungsfest veranstaltet. Das Fest des ersterähnten Vereins wird erst am 28. August stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Strafkammer. Der Schmied Eduard Westphal aus Nordheim traf am 6. Mai auf der Fahrt von Duisburg nach Deutz mit dem Kellner Peter Reisen zusammen. Beide besuchten in Köln eine Anzahl Wirthschaften. Abends fand der Kellner sich allein in der Herberge wieder, sein"Freund", aber auch seine goldene Uhr, seine Baarbekanntmachung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
