<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>7</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>313078</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Kronprinzessin von Dänemark traf nebst Gefolge gestern früh 7 Uhr 6 Minuten mit dem Hamburger Schnellzuge hier ein und stieg im Hotel du Nord ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Hr. Landgerichts-Director v. Fuchsius ist unter Verleihung des Charakters als Geheimer Justizrath in den Ruhestand mit Pension versetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Fünf chinesische Offiziere trafen heute in Begleitung des Hru. Schnell, welcher vor mehrern Jahren im Auftrage des Hrn. Krupp in Essen seine Vaterstadt Köln verließ und nach China ging, um dort die Krupp'schen Geschütze einzufuühren, hier ein. Die Herren beabsichtigen, den Herbstmanoövern beizuwohnen. Von hier begeben dieselben sich nach Essen zur Besichtigung des Krupp'schen Etablissements. Hr. Schnell, ein früherer Schüler des Markzellen-Gymnasiums, hat in China eine glänzende Beförderung als Soldat in der dortigen Armee gefunden und die militairischen Einrichtungen wesentlich verbessert. Gegenwärtig ist er Leiter einer chinesischen Artillerieschule, welche er selbst geründet hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die neue Straße an St. Severin, zwischen Wirschgasse und Carthäuserhof, geht ihrer Vollendung entgegen. Bereits erhebt sich eine ganze Reihe von Neubauten an derselben. Auch die Augustinerinnen beabsichtigen, daselbst einen großen Anbau an ihre Kranken- und PflegeAnstalt zu errichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kamin-Einsturz. Sonntag den 7.., Abends 8 1/4 Uhr, stürzte von der an der Richmodstrße gelegenen Caserne ein Theil eines Kamins herunter, wobei die Trümmer bis auf die gegenüberliegende Trottoirseite flogen. Nur dem glücklichen Zufall ist es zu verdanken, daß hierbei an der verkehrreichen Stelle kein Englück geschehen ist. Die Feuerwehr beseitigte eine weitere Gefahr, indem sie den stehen gebliebenen Kamintheil niederlegte. Es wäre wohl zur Verhütung solcher gefährlichen Vorkommnisse dringend nöthig, daß von Zeit zu Zeit Kamine, welche in unmittelbarer Nähe der Straßen errichtet sind, einer gründlichen Untersuchung auf ihre Baufestigkeit unterzogen würden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Verein rheinischer Städte hat vor kurzem einstimmig beschlossen, seine Mitglieder zu ersuchen, im amtlichen Verkehr den Gebrauch derjenigen Fremdeörter, für welche bezeichnende deutsche Ausdruücke vorhanden sind, möglichst zu vermeiden. Von Seiten des Vorstandes des genannten Vereins ist ein Verzeichnißß einiger im amtlichen Verkehr häufiger vorkommender Fremdeörter, unter Angabe entsprechender deutscher Bezeichnungen, aufgestellt und an die Mitglieder versandt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Dem kath. St. Elisabeth-Frauen-Vereins-Vorstande in Köln-Deutz hat der Herr Ober-Präsident der Rheinprovinz die Erlaubnisß ertheilt, im Monat October d. J. zu mildtätigen Zwecken eine öffentliche Ausſpielung von beweglichen Gegenständen zu veranstalten und die betreffenden Loose von 50 Pfg. in dem Bereich der Gemeinde-Bezirke von Köln, Mülheim a. Rh. und Kalk abzusetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln-Ehrenfeld, 10. Juli. Diesen Mittag rannte auf der Vogelsangerstraße ein Pferd mit der Wagenscheere durch. Der Fuhrmann wurde vom Wagen herunter geschleudert und an den Zügeln des Pferdes, welche sich um den Englücklichen geschlungen hatten, ein gutes Stück mitgeschleppt, bis er regungslos liegen blieb. Einige des Weges kommende andere Fuhrleute nahmen ihn auf den Wagen und fuhren ihn zum Arzte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Rbendöbe 11. Juli, Morgens 7 Uhr 3,35 m--.08 m.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Wasserärme am 11. Juli, Morgens 7 Uhr 170 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
