<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>7</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>313079</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der russische Prinz Orloff traf vorgestern Abend, von Paris kommend, hier ein und fuhr nach kurzem Aufenthalt nach St. Petersburg weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die fünfchinesischen Artillerie-Offiziere, welche bekanntlich vorgestern in Begleitung des Herrn Schnell hier eintrafen, besichtigten den Dom und bestiegen einen der Dothürme. Gestern Abend fuhren dieselben nach Berlin, wo sie eine Zeit lang bleiben. Herr Schnell war Oberfeuerwerker bei der Artillerie hierselbst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>390 Dänen trafen gestern Morgen, von der Pariser Ausstellung kommend, hier ein. Nachdem sie verschiedene Sehenswuürdigkeiten der Stadt in Augenschein genommen hatten, setzten sie die Reise in die Heimath fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Central-Dombau-Verein wählte in seiner jüngsten Vorstands-Sitzung Herrn Consul Schmitz zum Vorsitzenden, Herrn Justizrath Rob. Esser II zum Secretair und Herrn Stadtverordneten Rob. Heuser zum Protokollsührer wieder. Der Verwaltungs-Ausschuß besteht aus den Herren Consul Schmitz, Rob. Esser II, Rob. Heuser, Ed. v. Oppenheim, Notar Gaul, Dr. Aug. Reichensperger, G. Michels und Geheimrath Voigtel; das Kassen-Curatorium aus den Herren Esser II, Heuser und Merkens. Die Sammlungen aus den Pfarreien von Köln und Deutz ergaben 510 M. An sonstigen Einnahmen gingen 10,497 M.(einschliefßlich des Nachlasses des Rentners Frenz von 9937.) ein. Der Haushalts-Voranschlag für das Vereinsjahr 1889/90 wurde in Einnahme und Ausgabe auf 2370 M. festgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ferien-Colonieen. Das Bestreben, auch für die Kinder besser situirter Bürger geeignete Punkte in gesunder Sandgegend aufzusuchen, wo dieselben während der Herbst-Ferien gute Pflege und gewissenhafte Beaufsichtigung finden, wird immer mehr von den hiesigen Lehrern in's Auge gefaßt. So beabsichtigen in den bevorstehenden Herbst-Ferien auch die beiden Herren Lehrer Meffert und Bischoff mit einer kleinen Schaar Erholung bedürender Stadtkinder den gesunden Wald und die stärkende Bergluft aufzusuchen, um später wohlgehtärkt ihre Arbeiten wieder aufnehmen zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
