<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>7</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>313072</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Musikalisches. Die Aufführung der IX. Symphonie von Beethoven muß einem nächstfolgenden Concerte vorbehalten bleiben. Die Proben zu der Oper Fidelio, welche von den Schülern des Conservatoriums aufgeführt wird, machen es dem Dirigenten, Prof. Dr. Wüllner, jetzt undöglich, das Studium zu leiten. Kammeränger Stolzenberg hat in Verbindung mit Director Wüllner und andern Lehrern mit großem Fleiße die Vorbereitungen für die aufruführende Oper betrieben, so daß ein schönes Gelingen zu hoffen ist. Die Theilnahme unserer Bürgerschaft war für die Opernvorstellungen des Conservatoriums immer sehr lebhaft und wird sich wohl auch dies Mal wieder bethätigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>. Kalk, 5. Juli. Unter dem Vorsitz des Herrn Bürgermeisters Thumb fand gestern eine Sitzung der Stadtverordneten statt. Die königl. Regierung hat die anderweitige Unterbringung der VII. Klasse der evangelischen Schule verlangt; entsprechend dem Beschlusse der Schul-Commission wurde beschlossen, hiervon abzusehen, weil der bisherige Raum für diese Klasse in gutem Zustande ist und auch kein anderer Grund zum Wechsel vorliegt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Erbe Trimborn beabsichtigen, das ihnen zugehörige, an der Hauptstrße liegende große Terrain auszubauen. Dieselben hatten ein Straßen-Project ausarbeiten lassen, welches der Versammlung vorlag und unter den von der Bau-Commission aufgestellten Bedingungen genehmigt wurde. Hiernach müssen die projectirten Straßen bis zum 1. Juli 1890 von den Eigenthuümern vollständig gepflastert sein; die Unterhaltungskosten für die ersten fünf Jahre, sowie die Kosten der einmaligen Umpflasterung sind bei der Stadtkasse einzuzahlen. Die Beleuchtung der Straßen geschieht, bis dieselben von der Stadt übernommen sind, für Rechnung der Erben Trimborn. Auf diesem Platze soll ferner ein Postgesäude erbaut werden. Die Bau-Erlaubnisß wurde hierzu unter der Bedingung ertheilt: Die Erben Trimborn zahlen die für die an dem Gebäude entlang führenden neuen Straßen vorgesehenen Straßenbaukosten an die Stadt kasse ein und übernehmen die Verpflichtung, bis zum 1. April 1890 die betreffenden Straßen vollständig fertig zu stellen, andernfalls wird die Stadt den Ausbau dieser Straßen auf Kosten der Erben Trimborn ausführen lassen. Die Erben Trimborn haben jetzt die Erklärung abzugeben, ob sie überhaupt den Ausbau der Straßen selbst wollen ausführen lassen, oder ob die Stadt dieses übernehmen soll, damit diese dann bei Zeiten das hierzu nothwendige Material beschaffen kann</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Bürgermeister wurde beauftragt, die von verschiedenen Anwohnern noch ausstehenden Straßeinbau-Beiträge, die in den hierzu bestimmten Terminen nicht eingezahlt worden sind, gerichtlich einzuziehen. Von der Verpachtung der Gemeinde-Jagd wurde abgesehen, weil dieselbe nur eine ganz geringeügige Pachtsumme einbringen würde, die Vertheilung der Jagdgelder dagegen große Umstände erfordert. Die Jagd soll ruhen. Ein Antrag auf Beitritt der Stadt zum Verein gegen den Mißbrauch geistiger Getränke wurde abgelehnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
