<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>7</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>313093</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein Mitstifter des Katholischen Gesellen-Vereins, einer der ersten Zöglinge des unvergaßlichen Geſellenvaters Kolping, Hr. Anstreichermeister Friedr. Wilh. Wöredörfer, wurde gestern unter außserordentlich zahlreicher Betheiligung der Bürgerschaft zur letzten Ruhe geleitet. Der mit prächtigen Blumenspenden überdeckte Sarg wurde von Mitgliedern des Gesellen-Vereins getragen. Der Herr Erzbischof hatte seinen Wagen gesandt. Der Verblichene hatte die Lehren und Grundsätze Kolping's zur unverbruüchlichen Regel und Richtschnur seines Lebens gemacht. Auch als Handwerker stand der Verstorbene in hohem Ansehen; er war ein Mitbegründer und einer der eifrigsten Förderer der vom Maler- und Anstreicher-Verbande geründeten Malerschule.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text># Selbstmorde. Vorgestern Mittag wurde ein Faßbinder in seiner Wohnung An der Eiche erschossen gefunden. Derselbe war Wittwer und Vater von zwei Kindern. Nahrungssorgen scheinen ihn zu der unseligen That verandaßt zu haben, da er bereits zwei Monate ohne Arbeit war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Sattler erhängte sich vorgestern Morgen in seiner Wohnung zu Nippes. Auch hier sollen dieselben Beweggruünde vorgelegen haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verhaftet. Gestern früh wurde ein Anstreichergehülfe festgenommen, welcher seinem Meister Gold- und Silbersachen gestohlen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mehrere Revolverschüsse feuerte vorgestern Abend ein Herr auf eine Kellnerin ab und verletzte dieselbe anscheinend schwer; sie wurde in's Krankenhaus geschafft, wo sie in vorvergangene Nacht starb. Der Thäter wurde festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Betrug. Ein Schuhmachermeister zu Nippes übergab einem Schuhmacher Schuhwaaren im Betrage von 200., damit er dieselben auf dem Lande verkaufe; zum Transport der Waaren übergab der Meister ihm gleichzeitig einen mit einem wasserdichten Kasten versehenen Handkarren. Der Schuhmacher fuhr in die Gegend von Sinzig, verkaufte die Waaren nebst Karren, machte dann eine Reise nach Holland und kehrte nicht zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Vom Rhein, 22. Juli. Eine Anordnung von allgemeinem Interesse ist, der Barmer Ztg. zufolge, von Seiten der Eisenbahn-Direction erlassen worden. Nach derselben sollen die Dienststellen, welche zur Annahme von Arbeitern berechtigt sind, für die Folge bei Annahme von Arbeitern darauf halten, daß solche Personen den Nachweis erbringen, daß sie ohne Verletzung ihrer vertragsmaäßigen Verpflichtungen aus ihrem letzten Dienstverältnissß ausgeschieden sind. Hiervon soll keinesfalls insbesondere bei landwirthschaftlichen Arbeitern während der Erntezeit abgesehen werden, hier soll namentlich vermieden werden, daß dieselben während der Erntezeit, wo auf dem Lande die Arbeitskraäfte nöthig sind, ihren Dienst plötzlich verlassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
