<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>7</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>313084</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine recht billige Fahrgelegenheit nach Berlin bietet die königliche Eisenbahn-Direction(linksrheinische) gewerblichen Arbeitern und Arbeiterinnen zur Erleichterung des Besuches der dieseährigen Unfallversicherungs-Ausstellung in Berlin, indem sie zu bedeutend ermäßigten Preisen Rückfahrkarten III. Klasse mit sechstägiger Gültigkeitsdauer auf den Stationen Aachen, Bonn, Koblenz, Crefeld, Düren, Eupen, Köln,.-Gladbach, Neuß, Rheydt, Saarbrücken, Trier und Viersen ausgibt. Nähere Auskunft ertheilen die betreffenden Billetexpeditionen und Central-Auskunftsbureau auf dem hiesigen Central- Bahnhofe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das siebente Volks-Symphonie-Concert, welches am Sonntag-Morgen unter Leitung des Hrn. Dr. Wüllner im Gürzenich stattfand, brachte an seiner Spitze Schumann's"Genoveva-Ouverture". Hr. Prof. Jaṅha, von den zahlreichen Anwesenden herzlich begrüßt, spielte dann drei Stücke von Tartini und S. Bach, in deren Vortrag er sich wiederum als Meister des hochklassischen Stils erwies. Der dem Künstler überreichte Lorbeerkranz gab Zeuginß von der hohen Wertschätzung, welche derselbe allseitig genießt. Die drei Sätze der"Neunten" kamen in vollendeter Weise zu Gehör; die genußreiche Aufführung fand ihren Abschlußß durch eine glanzvolle Wiedergabe der Oberonouverture, bei welcher das Horn-Motiv zu Beginn vorzüglich gut gelang. L Concert. Die vielen Freunde der Gürzenich-Volks-Concerte werden mit Vergnügen im voraus das Programm zum nächsten, am 22. Juli, unter Leitung von Hrn. Gustav Hollander stattfindenden Concerte erfahren. Von Instrumentalwerken für Orchester kommen Mendelssohn's schottische Symphonie, Serenade für Streich-Orchester von Rob. Volkmann mit obligatem Cello-Solo und Smetana, Lustspielouverture; ferner zwei Gäste: Frl. Paula Feist, die junge Kölner Künstlerin, vom vorigen Sommer durch ihre vorzügliche Leistung in bester Erinnerung, welche Raff's großes kraftsprühende Clavier-Concert spielt, und Hr. Hegyes, welcher ein Romberg'sches Cello-Concert vorträgt-- wieder Reichthum genug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Flora-Theater. Am Donnerstag wird das bekannte Volkstück "Der Herrgottsschnitzer von Oberammergau", mit welchem die Münchener erst kürzlich wieder auf ihren Gastspielreise so viel Aufsehen erregten, im Flora-Theater und zwar zum Benefiz des allseitig beliebten Herrn Otto Beck gegeben werden. Wie im vorigen Sommer, so werden die beiden Brüder Cäsar und Alfred auch dies Mal den Beneficianten an seinem Ehren-Abende unterstützen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Jubiläumsfeier. Am Donnerstag den 18.., Abends 9 Uhr soll in der Restauration"Im Storch" an der Hohepforte eine Besprechung stattfinden, in welcher Weise das fünfzigährige Lehrer-Jubiläum des Hauptlehrers und Rectors Hrn. Peter Köllen gefeiert werden soll. Alle ehemaligen Schüler des Jubilars sind zu dieser Versammlung eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der angebliche Mörder des Privat-Försters Lindlar aus Nauborn, welcher sich, wie mitgetheilt, seit Samstag hierselbst in Haft befindet, ist der Gärtner Bömann aus Bensberg. Zwei andere Personen, welche bei dem Verbrechen betheiligt gewesen sein sollen, sind flüchtig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Fundbericht. Es wurden gefunden: Auf der Weyerstraße und auf der Ehrenstrße je ein Portemonnaie mit einem kleinen Geldbetrage, auf der Ludwigstrße eine Peitsche, auf der Richmodstrße eine Pferdedecke und an der Schule in der Stolkgasse ein Regen- sowie ein SonnenSchirm. Die Eigenthuümer der betreffenden Gegenstände können sich im Bureau der Polizei-Inspection melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bei der Revision der Meß- und Wäge-Geräthe bei den Gewerbetreibenden der 6. und 8. Section wurden bei 100 bzw. 65 Gewerbetreibenden Contraventionen festgestellt, die der Vorschrift nicht entsprechenden Maße, Gewichte und Waagen in Beschlag genommen und die Schuldigen zur Bestrafung angezeigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ueberfall. In der Nacht vom Samstag zum Sonntag überfielen auf der Neußertraße zwei Metzger einen Schreiner ohne jede Veranlassung und mißhandelten denselben, wobei einer der Wegelagerer den Schreiner mit einem Messer in den Kopf stach. Dem Verletzten wurde im Hospital ein Verband angelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein großer Menschen-Auflauf entstand gestern Mittag auf der Breitestrße, gegenüber der Gertrudenstraße. Einem dort wohnenden Kaufmanne wurde vom Hundeänger ein Ziehhund in dem Augenblick abgefangen, als derselbe unter einen Handwagen gespannt werden sollte. Augenzeugen erklärten, das Thier habe einen Maulkorb getragen und sei außeadem von einem Arbeiter am Lederzeug festgehalten worden, weshalb das Einschreiten des Hundeängers als ungerechtfertigt bezeichnet wurde. Unter den Zuschauern herrschte aus diesem Grunde eine erbitterte Stimmung gegen den Fänger. Der Kaufmann will die Sache weiter verfolgen, wozu viele Zuschauer als Zeugen sich angeboten haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln-Deutz, 15. Juli. Am Samstag-Abend gegen 9 Uhr lenkte in der Freiheitstraße ein etwa zehnähriges Mädchen, welches etwas zu suchen schien, durch lautes Weinen die Aufmerksamkeit der Anwesenden auf sich. Nach der Ursache des Jammers gefragt, gab die Kleine zur Antwort, sie habe so eben ein Fünf-Markstück verloren und dürfe ohne dasselbe nicht nach Hause kommen, weil sie sonst von ihrer Stiefmutter schwer mißhandelt würde. Durch diese Angaben wurde das Mitleid der Umstehenden erweckt, und Einzelne gaben sich schon daran, nach dem verlorenen Gelöstück mit zu suchen. Plötzlich trat eine Frau zu dem Kinde heran und fragte dasselbe:"Saag Kind, häß do dies Naach op der Bröck nit och en Mark verlore?" Den Umstehenden erklärte die Frau, daß das Kind in vergangener Nacht gegen 11 1/2 Uhr auf der Schiffbarücke in derselben Weise wie hier, angab, eine Mark verloren zu haben, welche dann dem Kinde nach vergeblichem Suchen von einem mitleidigen Herren geschenkt worden. Nachdem das Kind sich entlarvt sah, suchte es möglichst schnell aus dem Kreise der entrüsteten Zuschauer zu entkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
