<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>7</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>313081</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Mondfinsternißß. Der Beobachtung der vorgestern Abend"programmäßig" verlaufenen theilweisen Mondfinsternißß stand das trübe Wetter entgegen, so daß nur einzelne Momente gegen Mitte und Ende der Erscheinung wahrgenommen werden konnten. Nachdem gegen Mittag bis zum Abend mehrere Gewitter niedergegangen waren, umzog sich der Himmel schon um 8 Uhr mit einem nebelartigen Schleier. Doch konnte später im Zusammenhange der zunehmenden Verfinsterung festgestellt werden, daß die Dunkelheit für die Jahreszeit und Stunde ungewöhnlich intensiv erschien. Später gegen 9 bis 10 1/4 Uhr Abends begünstigten einige vorübergehende schwache Lichtmomentes zeitweise den Anblick des die linke obere Hälfte des Mondes bedeckenden Erdschattens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die philharmonischen Concerte unter Gustav Hollander's umsichtiger Leitung fahren fort, sowohl im Volksgarten, als auch im Zoologischen Garten eine erfreuliche Anziehungskraft zu bewähren. Wir machen auf das nächste Mittwochs-Concert im Volksgarten hier im voraus aufmerksam, weil es zwei fleißig einstudirte, interessante Neuheiten bringen wird: des Dirigenten"Gavotte" für großes Orchester und die bereits angefündigte Heuser'sche Ouverture"Durch Nacht zum Licht", letztere in farbenreicher Instrumentation von großer Wirkung. Das Programm des Dinstags-Concertes im Zoologischen Garten wird Otto Dorn's große Ouverture zu"Hermannsschlacht" enthalten, welche im Gürzenich so schönen Erfolg erzielt hat. Das städtische Orchester verdient für seine große und lobenswerthe Thätigkeit den Dank aller Musikfreunde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Berliner und Hamburger Delegirten zum Pariser Arbeiter-Congreßß, welche vorgestern Abend hier eintrafen, wurden am Bahnhofe von einer großen Anzahl hiesiger Social-Demokraten empfangen. Bei der Weiterfahrt nach Paris um 10 Uhr 30 Min. entfalteten die Hamburger eine rothe Fahne und stimmten die Marseillaise an. Die Bahnpolizei schritt jedoch hier ein und nahm zwei Verhaftungen vor: die Verhafteten sollen jedoch später wieder in Freiheit gesetzt worden sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der angebliche Mörder des Hrn. Lindlar, Forstbeamten der Actien-Gesellschaft Berzelius, wurde gestern Morgen um 8 Uhr in's hiesige Gefäogniß gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee Corps folgende Stellen zu besetzen; Köln, Garnison-Verwaltung, Ca sernenärter, 600 M. jährlich neben freier Wohnung, steigt bis zu 840 M. jährlich; Köln(Rhein), Postamt 1, Ober-Postdirection Köln (Rhein), Stadtpostbote, 780 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich, steigt bis 850 M. Gehalt; Köln-Deutz, Bahnpostamt 9, Ober-Postdirection Köln(Rhein), Postschaffner, 800 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich, steigt bis 1350 M. Gehalt; Deutz, Königl. Direction der Artilleriewerkstatt, Hülfsschreiber, monatlich 75.; Erkelenz, Postamt, Ober-Postdirection Aachen, Postschaffner, 800 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß; Kalk, Ober-Post direction Köln(Rhein), Landbriefträger, 600 M. Gehalt und 144 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
