<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>7</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>313075</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Oberpostdirector Heiuß ist in der Nacht von Samstag auf Sonntag seinen schweren Leiden erlegen. Er war erst vor einigen Tagen von Brühl, wo er längere Zeit gesundheitshalber verweilt hatte, In der Internationalen Sport-Ausstellung fand gestern Nachmittag unter Leitung des Luftschiffers Max Wolff die neunte Freifahrt des Luftschiffes"Schwalbe"" statt; es sollte eine Festfährt von Mitgliedern der Kölner Presse sein, jedoch nur ein Redacteur nahm an derselben Theil. Außeadem machten die Fahrt noch mit der Photograph Stütting jun. aus Barmen, der während derselben photographische Aufnahmen vom Ballon aus vornahm, und ein Herr aus Ehrenfeld. In Folge des heftigen Windes erfolgte der Aufstieg erst gegen 5 1/2 Uhr, um welche Zeit die Windsorömung sich ein wenig legte. Unter Hochrufen der Zuschauer-- der Besuch war ziemlich schwach, und erst gegen 7 Uhr besserte sich derselbe-- hob der Ballon sich fast senkrecht, zwar ziemlich schnell in die Lüfte und schlug die Richtung über den Rhein nach Mülheim zu ein. Auf dem Festplatze hatte ebenfalls ein Photograph Aufstellung genommen, welcher ein Bild des Luftschiffes mit seinen Insassen in dem Augenblick aufnahm, als die Auffahrt erfolgte. Inzwischen trieb der Ballon ruhig, wie es schien, ohne jede Schwankung, in der Richtung auf Berg.-Gladbach weiter. Bis gegen 6 Uhr, also über 25 Minuten, konnte man denselben deutlich verfolgen, dann entzog ein leichtes Gewölk ihn den Blicken der Zuschauer. Auf dem Festplatze entwickelte sich gegen Abend ein ziemlich reges Leben, indem "Künstler ersten Ranges", wie Affen- und Schlangen-Mensch, Radfahrern en miniature und Drahtseileünstlerin für die Unterhaltung der Besucher sorgten. Hervorragendes leistete eine sogenannte"Kanonenönigin", welche mit Gewichstücken spielte und reichen Beifall erntete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine große Schlägerei fand gestern Vormittag, 10 Uhr, in einer Wirthschaft auf dem Buttermarkt statt. Das Messer spielte, wie gewöhnlich, eine Rolle dabei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Riehl, 6. Juli. In der jüngsten Zeit ist es vielfach vorgekommen, daß sich in Köln und Umgegend Knaben von 8 bis 12 Jahren obdachlos umhertrieben. Solche Kinder, die entweder dem elterlichen Hause entlaufen waren, oder kein Heim mehr haben, wurden in den Bogen der festen Rheinbücke, auf den Heumarkt-Bänken 2c. aufgegriffen. In einer der letzten Nächte fand der hiesige Feldhüter Klöckner gegen 2 Uhr früh ebenfalls zwei Knaben im Alter von 12 und 14 Jahren, welche schon 14 Tage vagabondiren und in dem Gebüsche am Rhein, dicht bei dem Kurfürsten-Garten, ihr Nachtquartier aufgeschlagen hatten. Der genannte Feldhüter hat schon wiederholt die hiesige Gegend von allerhand Gesindel gesäubert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Verein für Gartencultur und Botanik hielt gestern in der Wolkenburg seine Monatsversammlung ab, der an 230 Mitglieder beiwohnten. Es wurden 100 Knollen-Begonien, welche Hr. Roßbach(Gelaten) geliefert hatte, unter die Mitglieder frei verloost.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verein für vereinfachte Stenographie. In der vorgestrigen Versammlung desselben wurde das Urtheil der Preisrichter über die Leistungen in den am 31. Mai und 7. Juni abgehaltenen Wettschreiben bekannt gegeben. Es erhielten in der ersten Abtheilung(150 Silben in der Minute) A. Mainone den., G. Löwetstein den 2. Preis; in der zweiten Abtheilung(120 Silben in der Minute) K. Kaufmann einen 1. Preis; in der dritten Abtheilung(90 Silben in der Minute) A. Sonntag den., G. Barth den 2. Preis; in der vierten Abtheilung (60 Silben in der Minute mit Schöschrift) Siller jun. den., G. Comes den 2. Preis, und eine besondere Anerkennung der dreizehnährige Schüler Vorberg, der erst seit April mit der vereinfachten Stenographie sich beschäftigt. Ueberhaupt nahmen an dem Kreisschreiben nur solche Theil, die in den jüngsten 15 Monaten in der vereinfachten Schnellschrift ausgebildet worden sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Protest-Versammlung der Ratholiken Köln's.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Rheinhöde 8. Juli, Morgens 7 Uhr 3,77 m-- 0,13 m.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Wasserärme am 8. Juli, Morgens 7 Uhr 16 1/4 49 U.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
