<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>10</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>313182</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Hr. Oberbürgermeister Becker hierselbst ist auf seinen Antrag von den Geschäften als Ausführungs-Commissar entbunden und der Beigeordnete Sugg zum Ausführungs-Commissar für die Gebäudesteuer-Veranlagung im Stadtkreise Köln ernannt worden. Zu Stellvertretern desselben sind der Steuer-Inspector Willmeroth und der Kataster-Controleur Prölß hierselbst, Ersterer für den Bezirk des Katasteramts Köln II, Letzterer für denjenigen des Kataster-Amts Köln I ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kölner Dombau-Lotterie. Wir können mittheilen, daß die Ertheilung der von Sr. Majestät dem Kaiser erbetenen Genehmigung für drei weitere Dombau-Prämien-Collecten für die Jahre 1889/90, 1890 91 und 1891 92 gestern Abend von Berlin aus durch den Draht gemeldet worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vorlesungen über Eisenbahnrecht werden nach Anordnung des Hrn. Ministers der öffentlichen Arbeiten auch im kommenden Winterhalbjahr durch den Universitäts-Professor, Hrn. Geheimen Justizrath Dr. Endemann aus Bonn für die akademisch vorgebildeten jüngern Mit Gegenwärtigem beehre mich, ergebenst anzuzeigen, daß ich mit dem heutigen Tage mein von Drususgasse 3 nach Ludwigstrße 1 verlegt habe. Mich bestens empfehlend, zeichne hochachtend!" Der in Folge seiner Uebersichtlichkeit und Bequemlichkeit all U gemein beliebte 0 ist erschienen und in der Geschäftsstelle dieser Zeitung, Markzellen s</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wvvrenchherecherse und Behnemlichreit algemein beliebte technischen und administrativen Beamten der königlichen EisenbahnDirectionen(rechts- und links-rheinischen) in Köln und zu Elberfeld im Hauptverwaltungsgebäude der königlichen Eisenbahn-Direction(linksrheinischen) hierselbst, Altes Ufer Nr. 2, gehalten werden. Die Vorlesungen beginnen mit dem 22.., und finden regelmäßig an jedem Dinstag und Donnerstag, Nachmittags von 5 1/2 bis 7 Uhr statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zur Ausstattung der Allerheiligen-Kapelle hat die Stadtverordneten-Versammlung vor mehrern Monaten einen entsprechencredit bewilligt. Bis heute sind indessen weder die Communionbank noch die sonstigen Bänke eingetroffen. Nur mit der Gasanlage ist vor einigen Tagen begonnen worden. Auf einen Altar-Aufsatz wird wohl so bald nicht zu rechnen sein. Bei seinem Patrociniumsfeste wird das Kirchlein also wieder einen recht trostlosen Eindruck machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>nun. Gestern Nachmittag 2 Uhr fiel an dem Neubau des Postgesäudes an der Stolkgasse einem Arbeiter ein Ziegelstein auf den hinden Start kamen Leute hinzu, welche die erlittene Wunde verWährend der Nacht wurde vom Hofe eines Hauses an der Friesenstrße ein grun angestrichener Karren nebst Hundegeſchirr gestohlen.-- Einem Fabrikarbeiter, welcher mit einem Bekannten in einer Wirthschaft an der Severinstrße sich befand, wurden 20 M welche er lose in der Rocktasche hatte, entwendet.-- Von dem Wagen eines Güsterbestätters wurde während der Nacht am Rhein ein Ballen brauner Stoff mit braunen und gelblichen Carreaux gestohlen.-- In einem Neubau am Carthäuferwall wurden während der Nacht von einer # erregen Leitung etwa 9 Meter Bleirohr abgeschnitten und ent# Meisten, 10. Ver. Gestern Nachmittag brannte ein in der Aachenerstraße gelegenes Haus av. Die Kölner Feuerwehr, welche bald zur Stelle war, mußte sich darauf beschränken, die drohende Gefahr für die angrenzenden Häuser zu beseitigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
