<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>8</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>313123</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Fußprocession nach Kevelaer zog heute Morgen um 6 3/4 Uhr von der Pfarrkirche St. Cunibert aus, nachdem die Theilnehmer vorher einer h. Messe beigewohnt hatten: Die Betheiligung, namentlich von Seiten der Männerwelt, war eine sehr zahlreiche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein großer Feuerschein erhellte am Samstag-Abend gegen 11 1/2 Uhr die Luft in weitem Umkreise vor dem Eigelsteiner Thore. Die Erregung der Bürgerschaft im nördlichen Stadttheile wurde durch die Befürchtung genährt, die gewaltige Haupthalle der Hausbedarf- und Nahrungsmittel-Ausstellung sei in Brand gerathen. Dies war nun glücklicherweise nicht der Fall, doch brannte eine in der Nähe gelegene große Schreinerwerkstätte, welche mit vielem werthvollem Holz und einem großen neuen Schrank sowie mit vielen Werkzeugen angefüllt war. Nur dem sofortigen Eingreifen der schnell herbeigeeilten Feuerwehr ist es zu verdanken, daß das Feuer, dessen Flammen hoch emporloderten, nicht auch das nebenan gelegene große und vollständig bewohnte Haus ergriff. Gegen 12 Uhr hatte die Feuerwehr unter Leitung des Herrn Brand-Directors Brüllow den Brand bewältigt, doch hatten die Mannschaften noch bis 2 Uhr an der Brandtätte zu arbeiten. Ein bedeutender Theil des verbrannten Holzes soll nicht versichert gewesen sein. Der Eigenthuümer der betroffenen Wirkstätte erhielt vor kurzem mehrere Drohbriefe und glaubt deshalb, das Feuer sei böswillig angelegt worden. Bestimmtes über die Entstehung des Brandes verlautet indeß bis jetzt nicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auf dem Bahnhofe Köln(Pantaleon) wird am 1. October d. J. der Personenverkehr eingestellt und an diesem Tage vorübergehend in gleichem Umfange nach dem neuen Westbahnhofe am Stadtgarten zu Köln verlegt. Auf letzterm werden vorläusig diejenigen Personenüge verkehren, welche bis dahin von dem Bahnhofe Köln(Pantaleon) abfuhren bzw. dort ankamen. Eine Tarif-Aenderung tritt durch die Aufhebung des Personenverkehrs von und nach dem Bahnhofe Köln (Pantaleon) nicht ein, vielmehr werden bis auf weiteres die bisherigen Fahrpreise und Gepäckfrachtätze für den Verkehr mit Köln(Pantaleon) auch von und nach Station Köln Westbahnhof erhoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
