<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>8</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>313110</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>L Die letzten Gürzenich Volksconcert kommen den belgischen Componisten zu gute. Am Sonntag lernen wir wieder ein solches Werk kennen: die 5. Symphonie vom Director des Genter Conservatoriums, Hru. A. Samuel, welche von Musikern als bedeutende Leistung hingestellt wird. Wegen der großen Länge werden nur drei Sätze gemacht. Wir dürfen mit Recht gespannt auf die Vorführung sein. Zwei der glänzendsten Ouverturen, die zu"Egmont" und"Euryanthe", vervollständigen das Programm für Instrumental-Musik. Hr. Rud. Hoppen, ein begabter und ausgereifter Schüler von Hrn. Professor Jaṅha, spielt "Ungarische Werke" von Ernst. Die Sängerin Frau Emilie Wirth bereits früher angefünstigt, singt die Arie aus"Odysseus" von Mar Bruch und Lieder von Mozart, Löwe, Leßmann</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wir waren im Irrthum, als wir dem viell#eschäftigten Orchester vom 20. bis 31 August Erholungszeit bestimmt glaubten. Am 26. findet Concert in Solingen statt und am nächstfolgenden Tage beginnen die TheaterProben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rennfest. Die Nennungen zu dem am kommenden Sonntag, den 11.., aus dem Sportplatz des Bicycle-Club, Riehlerstraße 155 A, stattfindenden Großen Internationalen Radwettfahren sind sehr zahlreich erfolgt. Es sind deren 58 eingelaufen aus den Städten: Amsterberlin, Hannover, Dortmund, Bochum, Gelsenkirchen, ##% tambach, Rheydt, Düsseldorf, Euskirchen, Solingen, Crefeld, Bonn, Koblenz, Mainz, Köln u. s. w. Erste Kräfte werden in die Schranken treten, darunter Göbel(Mainz), welcher eben von den Wettfahren in England zurückgekehrt ist. Allei Anschein nach entwickelt sich unser Kolner Sportplatz zu einem Rennplatz ersten Ranges.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
