<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>8</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>313108</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueber die Wettbewerbs-Entwürfe für die Gebäude des neuen Central-Bahnhofes hierselbst enthält die jüngste Nummer des Centralblattes der Bauverwaltung nachstehenden Auszug aus dem betreffenden Urtheil der Akademie des Bauwesens vom 4. Juni 1888: "Berlin, 1. Juli 1889. Die Akademie des Bauwesens hat im vorigen Frühjahr auf Veranlassung des Hrn. Ministers der öffentlichen Arbeiten die 17 Concurrenz-Entwürfe für die Gebäude des neuen Central-Personenbahnhofes in Köln a. Rh. begutachtet und über die zu ertheilenden Preise sowie über die weitern Schritte zur Gewinnung eines für die Ausführung geeigneten Entwurfes dem Hrn. Minister Verschläge gemacht. Im Zusammenhange hiermit hat sich die Akademie des Bauwesens verandaßt gesehen, einige allgemeine Grundsätze über die architektonische Behandlung solcher Aufgaben der Neuzeit, besonders in ihren Beziehungen zu bedeutenden ältern Bauten, in deren Nähe die neuen Anlagen errichtet werden sollen, in einem Schlußwort zusammenzufassen. Den nächsten Anlaß hierzu bot die Frage, ob und inwiefern die Architektur des Kölner Central-Bahnhofes durch den naheliegenden Dom beeinflußt werden müsse. Es lauten die von der Akademie in dieser Beziehung aufgestellten, ein allgemeines Interesse bietenden Grundsätze wie folgt. Es muß als ein Irrthum bezeichnet werden, daß die Nachbarschaft hervorragender Bauwerke dazu nöthige, neue, ganz andern modernen Zwecken dienende Bauten in demselben Stile zu halten wie jene. Will man für das hier in Rede stehende Bahnhofsgebäude überhaupt den gothischen Stil zur Anwendung bringen, so müßte er dem Zweck entsprechend wesentlich vereinfacht und in gewissem Sinne modernisirt werden. Es gibt aber überhaupt keine Unternehmungen, in welchen das Wesen unserer Zeit gegenüber der Vergangenheit einen so scharfen Ausdruck fände wie in den großen Bauten für den Verkehren einzigen, welche mit den großen Bauwerken des Alterthums wetteifern können, ja, in ihrer Gesammtheit sie überragen. Es erscheint daher nicht nur als ein Recht, sondern geradezu als eine Pflicht, in diesen Bauten die heutige Kunstanschauung zum Ausdruck zu bringen und der Nachwelt monumentale Urkunden der Jetztzeit zu überliefern. An dieser Stelle würde unabhaängig von den Stilformen nur eine Unterordnung des Maßstabes im Bauwerke unter denjenigen des Domes zu verlangen sein, wozu eine etwaige Gliederung durch schwere Säulenstellungen u. dgl. der spätern Renaissance sich allerdings nicht eignen würde, wohl aber eine Geſammtgruppirung, wie solche den preisgekrönten Entwurf auszeichnet. Königliche Akademie des Bauwesens. Schneider."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Herr Erzbischof reiste gestern Nachmittag 3 Uhr 22 Min. von Deutz nach Elberfeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Bronze-Thüren für die Dreiönigeupforte des Kölner Domes, so lesen wir im eben erschienenen Heft 5 von Schnütgen's Zeitschrift für christliche Kunst, sollen von Prof. Schneider in Kassel in Monatsfrist abgeliefert werden. Zu den Bronze-Thüren des Nordportal liegen die von dem Bildhauer W. Mengelberg in Utrecht entworfenen Pläne vor, welche als symbolischen Schmuck die Darstellungen der vier Menschenalter, der vier Jahreszeiten, der fünf klugen bzw. thörichten Jungfrauen aufweisen. In größere und kleinere Vierässe sehr geschickt hineincomponirt, werden diese Gruppen mit Wappenschilden wie mit Thier- und Pflanzen-Gebilden die vier Thüren so reich wie ansprechend gestalten. Die beiden östlichen Flügel werden durchbrochene Oberlichter erhalten zur Beleuchtung der hier anstoßenden Paramentenkammer des Domes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zur Charakteristik der sogen. Freidenker ist die Sprache, welche Dr. P. A. Rüdt auf der vorgestrigen Gürzenich-Versammlung führte, sehr dienlich. Hr. Rüdt läßt seine fanatischen Reden drucken-- auch seine neueste Leistung soll, wie der Redner selbst mit großem Pathos verkündete, demnächst im Druck erscheinen. Der Vorsitzende des hiesigen Freidenker-Vereins empfahl den Besuchern der Gürzenich-Versammlung angelegentlich die an den Eingängen zum Saale käuflichen Broschüren des Dr. Rüdt. Eines jener Pamphlete, welches die gruselige Ueberschrift trägt:"Die geschichtliche Wahrheit über die Klöster und Möncherei. Ein Protest gegen Geistesknechtschaft und Volksverdummung", enthält auf der Tilelseite folgendes, die Geistesrichtung des Verfassers treffend kennzeichnendes Motto:"Tritt ein Pfäfflein dir entgegen, mit Kapuze und Tonsur, Singend seinen Bibelsegen-- sing' du Psalmen der Natur; Schlägt er mit dem Crucifixe, mit Concil und Krummstab 'rein, Um dich wieder zu bekehren zu den alten Litanei'n, Dann mit Teleskop und Spectrum demonstrirt' den armen Wicht. Oder schleud're ihm der Neuzeit Blitz und Dampf in's Angesicht!" Die Broschüre selbst schließt mit dem Satze:"Vorbei sind die Zeiten des düstern Miserere und Kyrie eleison! Nicht mehr erflehen wir des Himmels Gnade und Erbarmen, sondern Gerechtigkeit, Freiheit und Menschengeück wollen wir schon auf dieser Erde schaffen, wie Heinrich Heine in seinem Hintermärchen so schön und wahr gesungen hat"-- hier folgen die betreffenden Strophen, deren letzte Verse in der Fassung des Dr. Rüdt lauten: "Den Himmel überlassen wir Den Mönchen und den Spatzen." Die Zeiten des Miserere und Kyrie eleison sind nun aber, trotz Dr. Rüdt, noch nicht vorüber; wenn der Mann sich davon überzeugen wollte, so hätte er gerade in Köln ausgiebige Gelegenheit dazu. Mit ihrem Bißchen Himmelssürmerei thun die heutigen Herren Freidenker gar zu wichtig; es hat schon Leute gegeben, die's besser konnten und doch nichts ausgerichtet haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Von Hrn. Ed. Fasbender erhalten wir folgende Zuschrift."Bezüglich der von Ihnen gebrachten Notiz im Blatte Nr. 210 über den Unfall des Localboote Marienburg, gestatte ich mir dieselbe dahin zu berichtigen, daß an der Maschine durchaus kein Schaden entstanden ist, sondern es hatte sich ein Dampfschieber versetzt, wodurch die Maschine in's Stocken gerieth. Daß die Passagiere auf offenem Rheine umsteigen mußten, ist auch unrichtig; vielmehr sind dieselben gegen meinen Willen übergesteigen, nachdem ein anderes Boot zur Seite des Schiffes Marienburg zum Abschleppen sich gelegt hatte. Von einer Gefahr war durchaus keine Rede, da das Schiff ruhig vor Anker lag."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln-Deutz, 5. Aug. Das hiesige Schützenfest, welches am gestrigen Tage seinen Anfang nahm, ist, wie schon bekannt, in diesem Jahre wieder auf seine ganze ehemalige Dauer, acht Tage, gestattet worden. Dies mag nun auch wohl viel dazu beigetragen haben, daß das Fest in diesem Jahre besonders großartig sich gestaltet. Den umfangreichen Festplatz mit all' den Zelten und Zellchen, den Lebkuchenund Krambuden, den Carrousels jeder Art, den"weltberuühmten" Sehenswuürdigkeiten, den Seitänzer- und Kraftmesser-Buden kann man kaum übersehen. Wenn auch der Himmel gestern eben kein sehr freundliches Gesicht machte, so konnte dies doch nicht verhindern, daß gegen 5 Uhr Tausende von Vergnügungslustigen den Festplatz belebten. In den Thorpassagen war zeitweise ein lebensgefaährliches Gedränge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln-Nippes, 4. Aug. Der hiesige Brieftauben-Sport ließ heute in Verbindung mit einer großen Anzahl anderer rheinischer und westfälischer Vereine seine Tauben in Hannover auffliegen. Die Tauben wurden Morgens 7 Uhr 5 Minuten in Freiheit gesetzt, die erste traf bei ungünstiger Witterung um 1 Uhr 35 Minuten hier ein. Preise erhielten: I. Busch den., 2. und 3. Preis, H. Fischer den 4. und 5. Preis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Mülheim, 3. Aug. Dem Vernehmen nach wird mit dem kommenden 1. April noch ein drittes Amtsgericht in unserm Kreise eingerichtet werden und zwar in Bergisch-Gladbach. Der neue Bezirk wird die Bürgermeistereien.-Gladbach und Odenthal umfassen, welche von Bensberg abgetrennt werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Auf der Mütheimer Haide -- gegenüber unserer Stadt-- werden zur Zeit Baracken errichtet; dieselben sind in Fachwerk gebaut und mit Wellblech gedeckt. Preußische Klassen-Lotterie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Berlin, 5. Aug.(Eig. Drahtbericht der Köln. Volksztg.) Ziehung der 4. Klasse 180. königl. preuß. Klassen-Lotterie. (Vormittags.) Zwei Gewinne zu 10,000 M. fielen auf Nr. 153,771 und 189,059; ein Gewinn zu 5000 M. auf Nr. 114,574.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Rheinhöhe 6. August, Morgens 7 Uhr 3,18 m-- 0,06 m.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Wasserärme am 6. August, Morgens 7 Uhr 16 1/2 9 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
