<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>9</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>313148</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Des Kindes Schutzengel. Ein kleines Kind wurde, im Wagen liegend, von seiner dreizehnährigen Schwester über den Übier-Ring spazieren gefahren; hierbei fuhr das Mädchen vom Fahrdamm ab und über das Trottoir, welches nach einer Seite steil und ziemlich tief abfällt. Plötzlich neigt der Wagen zur Seite und stürzt mit seinem ganzen Inhalt hinab. Einige schnell herbeigeeilte Spaziertänger hoben das Kind auf, welches außer einigen Hautschrammen wunderbarer Weise keine Verletzungen erlitten und frisch in die Welt hineinschaute. Die Kissen hatten die Gewalt des Sturzes gebrochen. Der Wagen dagegen war stark beschädigt. Der unachtsamen Hüterin wurden eindringliche Ermahnungen mit auf den Heimweg gegeben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag rannte ein mit einem Pferde bespannter Wagen in der Poststrße in das Schaufenster eines Metzgerladen und gertrümmerte Scheibe und Rahmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zusammenstoßß. An dem Machabäer-Thor stieß gestern Morgen ein Laſtfuhrwerk mit einem Pferdebahnwagen zusammen. An letzterm wurde die Tragstange des Vorderperrondaches weggerissen. Die Deichsel des Lastfuhrwerkes drang, nachdem sie eine Scheibe des Pferdebahnwagen gertrümmert hatte, weit in denselben hinein. Personen wurden nicht verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>P Liebstähle. Ein beim Canalbau in der Pfälzerstraße beschäftigter Arbeiter legte seine Weste, in welcher sich die an einer Schnur befestigte silberne Cylinderuhr befand, während der Arbeit auf einen Haufen aufgeworfener Erde. Als er die Weste wieder anzog, war die Uhr verschwunden; dieselbe trug die Nummer 423</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einem Maurer wurde aus seinem im Erdgeschoßß eines Hauses am Carthäuferwall gelegenen Zimmer, dessen Fenster den ganzen Tag offen steht, ein verschlossenes Kistchen gestohlen, welches enthielt: 67 Mark in verschiedenen Münzsorten, ein seidenes und ein halbseidenes Halstuch und zwei silber-vergoldete Ringe. Einem Zimmermann, welcher mit dem Maurer in demselben Zimmer wohnte, wurde aus dem Koffer ein Fünfmarkstück entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln-Longerich, 9. Sept. In der Nacht von Samstag zum Sonntag wurde der hiesige Feldhüter und dessen Bruder dicht am Dorfe durch einen Schrotschuß in die Beine erheblich verletzt und der große Hund des Erstern durch einen zweiten Schuß getödtet. Ein Polizei-Commissar stellte schleunigst Nachforschungen nach dem Thäter an und fand bei einem im Verdacht der Wilderei stehenden Fabrikarbeiter in Merheim ein frisch abgeschlossenes doppeltäufiges Gewehr. Die mit Lehm beschmutzten Schuhe desselben paßten in die Fußspuren, welche von dem Thatorte nach Merheim führten. Der Arbeiter wurde festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
