<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>9</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>313167</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Erzbischof von New-York traf mit seinem Secretair gestern Nachmittag hier ein, besichtigte den Dom und setzte mit dem um 5 Uhr von hier abgehenden Zuge seine Reise nach Rom weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Große Aufregung entstand gestern Abend unter den Umwohnern des Domes und den zahlreichen Passanten, als gegen 9 Uhr plötzlich die Domglocke angezogen wurde. Es war nicht die sonst bei Nothällen übliche kleine Glocke des Dachreiter, die angezogen wurde, sondern die Capitelsglocke. Von allen Seiten eilte man zum Domportal. Als der Küster den Dom betrat, wurde die Glocke noch angeschlagen. Die Sache, hinter welcher man bereits Schreckliches vermuthete, klärte sich sofort auf. Der Glöckner des Domes hatte in der Zeit sich geirrt und statt um 8 Uhr, wie sonst üblich, um 9 Uhr zum Angelus geläutet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das neue Festungsthor an der Neußertraße geht seiner Vollendung entgegen. Zur Zeit wird die Grabenerücke mit schweren Welleisenplatten belegt. Man hofft, daß nach Fertigstellung des Thores auch eine Besserung der Straßunverhältnisse daselbst herbeigefuührt werde. Die Neußertraße ist bei schlechtem Wetter kaum zu begehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Keuchhusten ist in den letzten Wochen wieder heftiger unter den Kindern aufgetreten. In der vergangenen Woche starben sieben Kinder an demselben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kameradschaftlichen. Der verantwortliche Redacteur der Parole hat zwar erklärt, daß das in Nr. 37 veröffentlichte Schreiben des Hrn. Kienemund von hier ein Privatbrief und nicht für die Oeffentlichkeit bestimmt gewesen sei. Da das"leidige Versehen" aber nun ein Mal stattgefunden hat und wir den betreffenden Brief in Nr. 258 des Kölner Local-Anzeiger abgedruckt haben, müssen wir auch den hiesigen Gardeverein zu Wort kommen lassen, welcher in jenem Schreiben namentlich angegriffen worden ist. Der Vorstand des Garde-Vereins hat an die Redaction der Parole folgende thatsächlichen Berichtigungen gesandt:"Der Festzug bestand aus Krieger-Vereinen, wovon ca. die Hälfte dem Deutschen Kriegerbund angehörten, ferner aus einer besondern Gruppe befreundeter Vereine, wie Gesang-Vereine 2c., welche zur Verherrlichung des Festes beitrugen. Vereine mit Fahnen, worauf Ochsenöse, Scheere und Bügeleisen oder mit verschiedenen Schutzpatronen, befanden sich nicht im Zuge, welche übrigens, wenn dieselben sich am Zuge betheiligt hätten, demselben nicht zur Unehre gereicht haben würden. Der Zug wurde nicht vom festgebunden Verein eröffnet, sondern befand sich dieser am Schlusse desselben. Militairischen Charakter bekundete der Festzug u. a. durch die Mitwirkung von Militair-Capellen, theilweise in Uniform, und durch Niederlegung von Kräuzen an dem Königs-Denkmale und den Standbildern vom Fürsten Bismarck und Grafen Moltke. Das Bundes-Vorstandsmitglied Kamerad Günther betheiligte sich nicht als Samariter am Zuge, sondern in seiner Eigenschaft als Führer der vom Gardeverein geründeten ersten Kölner Sanitäts-Colonne. Daß Herrn Kienemund diese Thatsachen nicht bekannt sind, wird seinen Grund darin haben, daß er sich grollend zurückgezogen haben will, trotzdem er angeblich hörte, was an allen Straßnecken über den Zug geredet wurde." Auf weitere Auseinandersetzungen zwischen den beiden Parteien können wir uns nicht einlassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
