<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>9</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>313157</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Maria-Ablaßplatz hat in Folge der dort ausgeführten Arbeiten ein erheblich schöneres Aussehen gewonnen. Nicht wenig trägt dazu die jetzt im Verhältnissß zum Platze bedeutend erhöhte Lage der Kapelle bei, zu welcher acht Treppenstufen emporühren. Die Auf stellung eines neuen in einfachem gothischem Stil gehaltenen Gitter rings um die Kapelle ist nahezu vollendet; auch zu beiden Seiten der Treppe wird ein Gitter angebracht. Die Nordseite der Kapelle, an welcher eine sehr steile Böschung angelegt ist, wird mit Epheu geschückt, während die Süseite eine hübsche gärtnerische Anlage erhalten soll. Vor dem Eingang wird ein kleiner frei gelassener Platz mit sechs Bäumen verschönert werden. Gestern hat man damit begonnen, die Böschung längs der alten Gartenmauer daselbst mit Rasensücken zu decken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zu dem deutschen Taubstummenlehrer-Congreßß, welcher vom 23. bis 26. September hierselbst stattfindet, ist auch das Erscheinen des Hrn. William van Kraagh, Director des Taubstummen-Instituts in London, angefündigt. Diesem Manne ist neben vielen Andern England zu großem Danke verpflichtet. Vor vielen Jahren unternahm er es, die Finger- und Zeichen-Sprache aus dem Erziehungssystem für Taubstumme durch die Einführung der sogen. Lippensprache zu vertreiben. Er stieß auf hartäckigen Widerstand, indeß gelang es ihm doch, das veraltete System nach schweren Kämpfen zu verdrängen. Heute ist er die größte Autoritàät auf dem Gebiete der Taubstummen-Belehrung und sein Institut das besuchteste von allen, die nach ihm geründet worden sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Athleten-Congreßß. Vorgestern Nachmittag wurde auf dem Festplatz der Sportausstellung der Wettstreit der athletischen Uebungen fortgesetzt, und zwar wurden die Ringkämpfe zu Ende geführt. Wenn auch der Besuch nicht so stark wie am Sonntag war, so ließ doch die Spannung, mit welcher die Zuschauer den einzelnen Ringwettstreiten folgten, deutlich das Interesse erkennen, welches man denselben entgegen brachte. Lauter Beifall lohnte jedes Mal den Sieger, der nach harten und langen Mühen seinen Gegner überwunden hatte; besonders die Ringkämpfe der ersten Abtheilung boten nicht nur den Athleten selbst, sondern auch den Laien manch' fesselndes Bild. Nach Schluß des Wettstreites erfolgte im Bädrenhof durch Hrn. Dr. Moldenhauer die Verkündigung der Sieger. In der ersten Abtheilung erhielten:# beim Steintoßen: Rud. Kahles(Sachsenhausen) den ersten, H. Güldner (Elberfeld) den zweiten, J. Beckers(Vaals) den dritten und H. Müller(Frankfurt) den vierten Preis(Diplom); b. beim Stemmen: A. Riemer(Elberfeld) den ersten, H. Güldner(Elberfeld) den zweiten, Rud. Kahles(Sachsenhausen) den dritten und J. Beckers(Vaals) den vierten Preis(Diplom); c. beim Ringen: Aug. Kuhlen(Düsseldorf) den ersten Preis, R. Berghaus(Elberfeld) den zweiten, H. Güldner(Elberfeld) den dritten und H. Müller(Frankfurt) den vierten Preis(Diplom). Außeadem bekamen Aug. Kuhlen(Düsseldorf) und H. Müller(Frankfurt) eine lobende Anerkennung. Der Ehrenpreis in der ersten Abtheilung fiel nach hartäckigem Ringkampf dem H. Güldner(Elberfeld) zu. In der zweiten Abtheilung errangen a. beim Steintoßen: F. Schwagenscheidt(Neviges bei Elberfeld) den ersten Preis, C. Schüßler (Sachsenhausen) den zweiten, G. Rascher(Witten) den dritten, und H. Leonh(Aachen) den vierten Preis(Diplom); b. beim Stemmen: I. Dreesen(Vorst) den ersten Preis, N. Probst(Mainz) den zweiten, C. Schüßler(Sachsenhausen) den dritten und H. Beninghausen(Mülheim) den vierten Preis(Diplom); c. beim Ringen: C. Schüßler (Sachsenhausen) den ersten Preis, Th. Roller(Karlsruhe) den zweiten, N. Probst(Mainz) den dritten und G. Rascher(Witten) den vierten Preis(Diplom). Den Ehrenpreis in dieser Abtheilung gewann N. Probst(Mainz) im Ringkampf. Abends versammelten die Sieger sich in der Athletenhalle, wo die Preis-Vertheilung erfolgte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verhaftung. Vorgestern Abend wollte ein Schutzmann auf dem Perlengraben Jemanden festnehmen und machte dabei von seiner Waffe Gebrauch, weil der zu Verhaftende sich widersetzte. Der Verwundete wurde von dem Schutzmann nach dem Hospital geführt, gefolgt von einer großen Menge, welche schimpfte und tobte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Köln, 17. Sept. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..20 das Pfund. Eier.90 das Viertel. Hasen 4,00, Schnepfen 0,00, Feldhühner .00. Kaninchen.00 das Stück. Hinkel.00. Tauben.80 das Paar. Truthäcilia,.--., Bayenthal, Bierbr. Kreischer, Ab. 49 Udr. Cäcilia,-.-V. Ehrenfeld, Rest. Dahlen, Venloerstr. 45, Ab</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>11. Constantia, Gesang-Quartett kath. Kaufl., Fränk. Hof, Ab. 9-- 10 1/2 Uhr. Aehrenfelder Männer-Chor, Rest. Wwe. Schäfer, Venloerstr., Ad. 9. Garde-Verein, Rest. Schatt, Breitestrße 137.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Stadt Köln und die Straßenbahngesellschaft.*)--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Wir können den aus den angedeuteten Verhandlungen zwischen der städtischen Verwaltung und der Straßenbarn-Gesellschaft vom Verfasser gezogenen Schlußfolgerungen nicht in allen Punkten beipflichten, begrüßen aber die Zuschrift als erneute Anregung, die schon allzu lange verzögerte Regelung der Straßenbarn-Angelegenheit im öffentlichen Interesse endlich in Angriff zu nehmen. Die Red.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
