<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>9</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>313152</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>P Liebstähle. Ein Milchfuhrmann ließ gestern Vormittag, um seine Kunden zu bedienen, sein Fuhrwerk kurze Zeit in der Nähe des Weyerthore ohne Aussicht stehen. Als er zurückkehrte war dasselbe verschwunden. Der Wagen war mit einem braunen Pferde bespannt und trug auf einem Schilde den Namen des Eigenthuümers, Joh. Schnabel aus Efferen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein angeblicher Viehsändler erschwindelt in einem hiesigen Manufacturwaaren-Geschäft auf den Namen seiner Mutter, welche eine Kundig des Geschäfts ist, zwei Stücke Leinen und verschwand damit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gestohlen wurden ferner: Unter erschwerenden Umständen aus einer Baubude an der Gilbachstraße während der Nacht drei Sägen; aus einer Bude an der Neußertraße drei Hobel und eine Säge, und während der Morgenstunden aus einem Restaurations-Garten an der Riehlerstraße vierzehn rothe, zwölf blaue uno zwei weiße Tischdecken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Band pöt: Einhorn-Apotheke, Glockengasse 2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>6. September 1889. Der Königliche Notar: Hilgers.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Hoffmann'sche Stärke " Soda, 2 Pfd. 4 Pfg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Erzbischof von Trinidad traf vorgestern Nachmittag hier ein, besichtigt den Dom und dessen Kunstschaätze und setzte Abends seine</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Sühne-Andacht. Die Allocution des Papstes Leo XIII.. gehalten in dem außerordentlichen Consistorium am 30. Juni 1889, sowie das Protestschreiben der zu Fulda versammelten Oberhirten an den h. Vater vom 22. August 1889 sollen in allen Pfarr- und Filial- Kirchen der Erdiölese am 15. d. von der Kanzel verlesen werden. An demselben Tage wird Nachmittags zur Sühne für die gegen die Kirche und ihr Oberhaupt verübten Frevel eine Betstunde vor ausgesetzten hochwürdigsten Gute gehalten. 4-- 97 August d O</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vermächtnissß. Von den Angehörigen der am 27. August d. J. verstorbenen Wittwe Geh. Commercienrath August Camphausen, Emilie geb. Nacken, wurden der evangelischen Gemeinde für Armenzwecke 3000 9 Schaefer, 50 Hohenstaufen-Rina 50. Die Hochheimer Sect-Kellerei das Grundstück Eigelstein Nr. 112 ab; erklärt sich mit den Verschlägen der Köln, 13 Sept. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..20 das Pfund. Eier 1,90 das Viertel. Schnepfen 0,00, Feldhühner 1,30, Kaninchen 1,00 das Stück. Hinkel.00, Tauben 0,80 das Paar, Truthahn 11.00, Hühner.50, Enten.40, Gäuse.00 das Stück. Hecht 1,00, Aal .60, Karpfen 0,80, Salm 2,80, Schleien.70 das Pfund. Ochsenfleisch .65, Kalbfleisch.70, Hammelfleisch 0,70, Speck, geräuchert 0,90, gesalzen .80, Schmalz 0,90, Nierenfett.50, Zwiebel 0,05 das Pfd. Aepfel.00 die 100 Pfd. Kartossel, weiße.00, rothe.20, Nieren- 4,00 die 100 Pfd. Bohnen zum Einmachen 0,05 das Pfd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein pfiffiger Streich war es, dem ein Mädchen auf dem hiesigen Altenmarkt zum Opfer fiel. Das Mädchen war ausgesandt, einen geschlachteten Hahn einzukaufen, aber recht schwer und fett sollte er sein. Bald fand sich auch ein solches Federvieh, welches den gestellten Anforderungen zu entsprechen schien, und ohne Bedenken wurde dasselbe erworben. Zu Hause stellte sich aber heraus, daß die Mästung des Thieres eine künstliche gewesen. indem dasselbe im Junern den ganzen Rücken entlang mit-- Zeitungspapier ausgefüllt war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
