<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>10</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>313179</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein heftiger Brand entstand gestern Morgen gegen 5 1/2 Uhr in bisher noch nicht aufgeklaärter Weise in dem Lumpenlager von Cahn &amp;., Am Mauer am Bach Nr. 56. Die Berufsfeuerwehr war sofort zur Stelle, konnte aber bei aller Anstrengung erst des Feuers Herr werden, als ein Theil des Vorderhauses abgebrannt war. Das eigentliche Lumpenlager brannte ganz aus. Dasselbe soll nicht versichert gewesen sein. Herr Branddirector Brüllow, welcher die Rettungsarbeiten persönlich leitete, hatte das Englück beim Betreten einer angebrannten Treppe durchzustürzen. Er trug starke Verletzungen am Hinterkopf und im Rücken davon und mußte im Hospital Hülfe suchen. Erst gegen 1 Uhr konnte die Wehr abziehen.99 achtährige Söhnchen eines hiesigen Bierbrauers spielte gestern Morgen am Leystapel mit andern Knaben und fiel dabei vom Werft in den Rhein. Sofortige Hülfe rettete das Kind aus der Gefahr des Ertrinkens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Männer-Gesangverein Polyhymnia veranstaltete gestern Abend in den Räumen des Victoria-Saales seine erste dieseährige Winterfestlichkeit unter freundlicher Mitwirkung der Concertsängerin der ganzen Capelle des 65. Infanterie-Regiments. Hübsche Volkslieder der trefflich geschulten Sängerschaar, Soli und Instrumental-Vorträge trugen abwechselnd zur Unterhaltung der Festtheilnehmer bei, die mit lebhaftem Beifall die einzelnen Spenden aufnahmen. Die größte Wirkung brachten zweifellos die einfachen und dabei so wohlklingenden Volkslieder hervor, ein Zeichen, welch' dankbares Feld für unsere Gesangvereine die Pflege des Volksliedes ist und bleiben reichhaltigen Programm heben wir besonders hervor:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>reicht minder gestehen eine Füntäfie über Wever's"Preciosa, verbunden mit Cello-Solo und"Serenade" für Flöte und Waldaus humoristische Beigabe wurde das Banditen-Duett aus "Stradella" aufgeführt. Den Schluß der wohlgelungenen Feier bildete ein Festball, welcher die Anwesenden noch lange beisammen hielt O Im Verein für Gartencultur und Botanik hielt gestern Hr. Obergärtner Burchart einen längern Vortrag über die Behandlung der Topfpflanzen, der namentlich praktische Winke für das Begießen der Pflanzen enthielt. Am Schlusse der Versammlung wurden unter die anwesenden 236 Mitglieder 86 hübsche Gewinne bestehend in Pflanzen von Reinert in Mülheim gratis verloost. Einen besonderen Gewinn bildete ein von Obergärtner Braunjagd(Flora) eingesandter schöner Fruchtkorb. 1044442</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bekämpfung des Unwesens in und Gewerbe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die neueste Gründung"Waarenhaus für deutsche Beamte in Berlin" in vom Verein sogleich nach seinem Bekanntwerden energisch bekämpft worden, da er dieses Unternehmen, welches Millionen von Consumenten der deutschen Geschäftswelt entzieht, für durchaus verwerflich und als cht im Sinne der gewerblichen Gesetzgebung wirkend betrachtet. Auch in diesem Falle hat der Verein in einer Eingabe an das Handelsministerium Schutz gesucht, und wird derselbe die Bekämpfung solcher und ähnlicher Auswüchse, welche nach und nach auf eine Verstaatlichung oder genossenschaftliche Umwandelung des Kleinhandels, dabei aber auf eine Lähmung der Steuerkraft des Bürgerstandes hinarbeiten, besonders in den Rahmen seiner Thätigkeit ziehen. Hr. Cäsar ....a leg seine von uns bei einer frühern Gelegenheit ausführlich mitgetheilten Anschauungen über das Waarenhaus für deutsche Beamte nochmals klar und scharf auseinander und forderte unter lebhafter Zustimmung der Versammlung, daß der Wahlspruch des Hohenzollernhauses"suum cuique" auch von den Behörden befolgt werde, daß auch dem Kaufmannsstande das Seinige erhalten bleibe, daß der Gewerbestand nicht verkümmert und keine Verbitterung der Klassen gegen einander gefördert werde. Unter den Mittheilungen über das Wesen und den Umfang jener Gründung sei als ein neuer Gesichtspunkt hervorgehoben, daß den Mitgliedern jener großen deutschen Beamten-Vereinigung außer den Vergünstigungen im Waarenbezug auch die manchanstalten, auf das Stängen sche Reisebure auf photographische Ateliers sich erstrecken. Auch Hr. v. Rossum(Köln) bezeichnet das Waarenhaus für deutsche Beamte als ein unpatriotische Werk und witnscht, daß die Gemeinschädlichkeit desselben für das deutsche</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>terle##o dessen Bürger offen ausgesprochen werde. Die Versamm. 19, e. lät"pe Zustimmung zu den Aeußerungen der Redner und sprich,"der. Wunsch aus, daß die einzelnen Vereine im Anschlugß an das Vorgehen des Kölner Vereins entsprechende Eingaben an das Handelsministerium richten mögen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
