<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>10</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>313184</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Der Bergassessor Wilh. Cleff ist von Köln nach Dortmund versetzt und dem dortigen Oberbergamt zugetheilt worden. -- Dem Landgerichtsrath Grolman zu Köln ist der Rothe Adler- Orden 3. Klasse mit der Schleife verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Internationale Ausstellung für Nahrungsmittel und Hausbedarf. Die Schlußfeier findet am Sonntag den 13. October statt. Nach einem Morgen-Concert im Festsaale der Ausstellungshallen werden um 12 1/2 Uhr die Auszeichnungen mit Diplomen und Medaillen bekannt gegeben. Um 1 Uhr werden sich die Leiter und anwesenden Aussteller mit ihren Damen zu einem Bankett vereinigen. Nachmittags 4 Uhr wird die Darstellung des lebenden Bildes, Apotheose Kaiser Wilhelm's., nach dem Gemälde von Professor Keller, wiederholt. Abends werden die Anlagen im Kaisergarten zum letzten Mal in voller elektrischer Beleuchtung verglänzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Volksgarten hat man eine zur vorübergehenden Benutzung bestimmte Halle für den Winter zugebaut und heizbar gemacht. Dieselbe ist mit dem Saal verbunden. In letzterm finden von Sonntag ab regelmäßig Concerte, Mittwochs und Sonntags, von der Capelle des 16. Infanterie-Regiments statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Cursus für stotternde Kinder. Auf Veranlassung des Hrn. Stadt-Schulinspector Dr. Brandenberg wurde vorgestern Nachmittag in der Schule auf dem Elogiusplatz ein Cursus für stotternde Kinder eröffnet. Dieser wird von dem Hrn. Director Günther geleitet. Gleichzeitig nehmen auch vier Elementarlehrer daran Theil. Zur Eröffnung hatten sich verschiedene Eltern mit ihren Kindern eingefunden. Der Schul-Inspector eröffnete den Cursus mit einer Ansprache, wobei er folgende Fragen beantwortete. Liegt ein Bedürfnissß vor, die neue Einrichtung zu treffen? Wenn dies bejaht, warum hat man dem Uebelstand nicht schon längst abgeholfen? Bezüglich des ersten Punktes wurde von dem Redner mitgetheilt, daß mehr als 100 stotternde Kinder in den hiesigen Volksschulen sich befinden. Die meisten Eltern haben sich schon längst nach Abhülfe dieses Uebels ihrer Kinder umgesehen. Die Umschau war jedoch in den meisten Fällen vergeblich. Allerdings gab es allezeit Lehrer, die durch Privat-Unterricht dem Stottern abzuhelfen suchten. Hier trat aber für die meisten Eltern die finanzielle Frage hemmend in den Weg. Den zweiten Punkt betreffend, bemerkte der Herr Schul-Jnspector, daß man wohl schon längere Zeit sich mit der Frage beschäftigte, aber immer davon abstehen mußte, da die geeigneten Lehreräfte fehlten. Jetzt habe man einen Mann gewonnen, dessen Name für das Gelingen der Sache Bürgschaft leiste. Deshalb sollen auch gleichzeitig die theilnehmenden Lehrer durch praktische Anleitung dahin geführt werden, später selbständig zu arbeiten. Redner schloß mit dem Wunsch, es möge die Einrichtung zum Wohl der Kinder, der Eltern und der Schule gedeihen. Hierauf begann der Unterricht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Rheinbücken-Fahrkarten. Eine wesentliche Erleichterung des über Köln sich bewegenden Personenverkehrs wird, nach einer Bekannmachung der königl. Eisenbahn-Direction Elberfeld mit dem 15. October eintreten. Danach ist von besagtem Tage ab im Verkehr nach und von Stationen des Eisenbahn-Directionsbezirkes Köln(linksch.) die Lösung von Rheinbücken-Fahrkarten nicht mehr erforderlich. Die Nachlösung ist nur noch dann nöthig, wenn Fahrkarten nach bzw. von Station Deutz(aus der Richtung Opladen, Mülheim am Rhein oder Betzdorf) zur Fahrt nach bzw. von Köln über die Rheinbücke benutzt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Häuser-Ankauf. Die drei kleinen Häuser Sachsenhausen Nr. 11, 13, 15 sind dieser Tage durch Kauf in den Besitz des Bankgeschäftes Eltzbacher&amp; Co. übergegangen. Die Häuser sollen niedergelegt und im Frühjahr durch einen Prachtbau ersetzt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zwei Riesenässer, die auf dem Andreaskloster lagerten, erregten bei manchem Schoppenstecher berechtigtes Aufsehen. Das eine der Dickäuche faßt etwa 7000, das andere 4500 Liter, zusammen also wohl 10,000 Flaschen. Die Fässer waren für den Lagerkeller der Weinfroßhandlung von M. Ladendorff bestimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Auch ein Actionair. Ein sogenannter"Kaastemännchen-Rent- ner", der eine besondere Vorliebe für die von den Fremden beim Betreten des Domes bei Seite gelegten Cigarren hat, sah dieser Tage, wie ein feiner Herr nach Besichtigung der neuen Dothüre, seine eben angebrannte Havanna an einen Pfeiler legte und in den Dom trat. Flugs hatte der"Actionair", wie die Stummel-Sammler von Eingeweihten genannt werden, den Glimmſtengel in seinem Röhrchen stecken und dampfte drauf los, als auch schon der Fremde aus dem Dom trat und wieder zu der neuen Thüre trat, wobei er allerdings vergebens seine Havanna suchte. Am"Dufte" erkannte er aber bald, wer sein Kraut rauchte. Er nahm eine neue Cigarre aus seinem Etui und bat seinen"Compagnon" um etwas Feuer mit den Worten: "Wir Beide rauchen wohl aus einer Fabrik." Der"Actionair" erwiderte darauf:"Verzeihen Sie, ich halte dem reisenden Publicum während des Besuches des Domes die Cigarren am Brennen." Um eine Erfahrung reicher, wanderte der Fremde lachend weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Unfall. Eine an der Großen Spitzengasse wohnhafte siebenzehnährige Blumenwerkäuferin, welche betrunken gewesen sein soll, hatte sich in der elterlichen Wohnung an einem offenen Fenster auf ein schmales Fensterbrett gesetzt, vor welchem ein Strick zum Aufängen von Wäsche angebracht war. Trotz aller Warnung lehnte sie sich weit hinaus, der Strick zerrissß und sie fiel aus bedeutender Höhe auf die Straße. Ein Beinbruch und schwere innere Verletzungen waren die Folge. Das Mädchen mußte in's Bürgerhospital gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Diebstahl. Gestern Vormittag kurz nach 10 Uhr traten in ein Cigarren-Geschäft an der Schildergasse vier anständig gekleidete Personen ein und verlangten Cigarren. Als der Laden-Inhaber Jedem das Geforderte zurecht machte, stahlen die Gauner ein Kistchen guter Cigarren. Der Verkäufer, welcher dies merkte, versuchte die Spitzbuben festzunehmen und die Polizei zu benachrichtigen, was aber leider mißlang.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
