<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>8</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>313105</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum. Sicherm Vernehmen nach werden auch die Lehrperſonen der Alt-Stadt Köln die Gelegenheit wahrnehmen, um dem untermüdlichen, verdienstvollen Regierungs- und Schul-Rath Dr. Schönen ihre Achtung und Ergebenheit zu bezeigen. Sie sollen dafür den 2. Juli nächsten Jahres, den Jahrestag seiner fünfundzwanzigährigen Wirksamkeit im Dienste der Schule, in Aussicht genommen haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Preisrichteramt für den Taufbrunnen, welcher auf dem Waidmarkt angelegt werden soll, haben die Herren königlicher Baurath Pflaume, Director Pabst, Stadt-Baumeister Weyer und Stübben sowie Frhr. Ed. v. Oppenheim übernommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schiffs-Unfall. Gestern Nachmittag wollte ein Schleppbahn an der Deutzer Rheinseite rückärts unter der festen Brücke herfahren. Der Hauptmast war zwar gestrichen, aber nicht genügend, so daß er noch etwa zwei Meter hoch in den eisernen Traillen der Brücke hängen blieb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Procession nach Balkhausen wird am nächsten Sonntag den 11. August von St. Martin aus ziehen. Betreffs der genauern Zeitangaben verweisen wir auf die Bekanntmachung im Anzeigentheil dieses Blattes. Die Procession wird in diesem Jahre zum ersten Male versuchsweise unter Benutzung der Eisenbahn bis Horrem veranstaltet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auf dem Maria-Ablaßplatz mußten vorgestern die Pflasterarbeiten eingestellt werden, da in der Verengerung des Platzes nach Süden hin die Canalarbeiten noch nicht zum Abschlußß gelangt waren. Um nun den dort unhaltbaren Zuständen ein möglichst schnelles Ende zu bereiten, wurde die ganze Nacht hindurch angestrengt gearbeitet, damit die Canal- anschlaüsse fertig gestellt und am Montag die Arbeiten wieder in ihrem ganzen Umfange aufgenommen werden können. Als Beleuchtung zu diesen Arbeiten dienten zwei weithin ein helles weißes Licht verbreitende Petrolflammen, die dem Platz mit den aufgeworfenen Erdeügeln ein gespenstiges Aeußere verliehen. Diese Beleuchtungs-Apparate bestehen aus einem Kessel, welcher 50 Liter Petroleum faßt, das erhitzt, ein starkes Licht erzeugt und 16 Stunden lang bei jeder Witterung brennen soll. Auch an der Maximinen- bzw. Johannisstraße sind bei den Bahnbau-Arbeiten solche Petroleum-Apparate mit großem Erfolg angewandt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln-Deutz. 4. Aug. Bei Gelegenheit des hiesigen Schützenfestes, welches heute beginnt, hat auch das Theater Wallenda sich hier niedergelassen, dessen größte Zugkraft in zehn dressirten deutschen Riesendoggen bestehen soll. Im Uebrigen verfügt das Theater über 53 Personen und 36 Race-Hunde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Kölner Liederkranz trat heute Morgen 7 Uhr 32 Min. mit dem Schnellzuge die angefündigte Concert-Reise nach Ems und Wiesbaden an. Die Zahl der Theilnehmer betrug 130 Personen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Männergesang-Verein Polyhymnia errang bekanntlich bei dem jüngsten Gesang-Wettstreit in Koblenz den Kaiſerpreis uno zwar mit dem Chor"Liebesgruß" von Prof. Dr. Franz Wüllner und einem Volkslied. Aus diesem Anlaß hat der Verein den Hru. Dr. Wüllner gebeten, die Ehren-Mitgliedschaft anzunehmen, welchem Wunsche derselbe entsprochen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
