<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>10</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>313199</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Bischof von Bordeaux weilt gegenwärtig in unserer Stadt; gestern früh celebrirte er im Dom die h. Messe. #O Der Entschädigungs-Fonds für polizeilich angeordnete Tödtung rotzkranker Pferde und lungenkranken Rindviehs in der Rheinprovinz hatte im Etatsjahre 1888/89 eine Einnahme von 111,859 M. und eine gleich hohe Ausgabe. Im Ganzen wurden gewährt für 68 getödtete rotzkranke Pferde 31,732., für getödtete lungenkranke Rinder 4079 M. als Entschädigungen. Die, Zahl der getödteten rothkranken Pferde bezifferte sich in den Regierungs.Bezirken: Köln auf 1, Aachen auf 9, Koblenz auf 6, Düsseldorf auf 34 und Trier auf 18. Von den 19 getödteten lungenkranken Rindern entfallen auf den Regierungs-Bezirk Koblenz 13 und auf den Regierungsdas Stiftmosaik Feld gegenüber der Agnes-Kapelle im Dome ist nunmehr fertig gestellt. Die darin befindlichen Wappen sind die der Erzbischöse Engelbert II. v. Falkenburg(7 1274), Siegfried v. Westerburg(F 1297), Wigbold v. Holte(F 1304), Heinrich II. v. Virneburg (7 1332) und Walram v. Jülich(f. 1329/-- Auis Hamens Cöllen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Ein siebenundachtzigjähriger Greis Namens Cöllen, welcher Ende August seine diamantene Hochzeit feierte, wurde vorgestern Abend auf dem Altenmarkt von einer Droschke erfaßt und zu Boden geschleudert, in Folge dessen der Mann einen Schulterbruch erlitt. Derselbe wurde nach Deutz in seine Wohnung befördert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein neuer großer Prachtbau geht in der Neustadt seiner Vollendung entgegen; es ist das an der Aachenerstraße gelegene, von dem Maurer- und Zimmernteister B. Nienhaus aufgeführte und Karl der Große genannte Riesengebäude, wie ein zweites sich in Köln wohl nicht findet. Außer den im Erdgeschoßß liegenden Sälen, welche fur die Abhaltung von Concerten, Festlichkeiten u. s. w. bestimmt sind, enthält das Haus zwölf große, getrennte Wohnungen mit 118 Zimmern Der Steingiebel zeigt reichen decorativen Schmuck, und auf dem Dachgesimse wird die Kolossal-Statue Karl's des Großen, modellirt vom Bildhauer W. Faßbinder hierselbst, Aufstellung finden. Der Kaiser sitzt zu Pferde, welches von zwei Herolden am Zügel geführt wird Die ganze Gruppe ist zehn Meter hoch, genial gedacht und echt künst lyrisch ausgeführt. Durch eine Vorhalle, die von fünf Granit-Säulen getragen ist, treten wir in den 900 Qu.-Meter großen Saal, der durch Schauspieler:"Ich glaube, Herr Director, daß Sie mit mir nicht geringe Ehre einlegen werden. Ich genieße einen guten Ruf als. Bosp#, vant, und was ich als Bösewicht leiste, geht schon über Alles. Auch als Blösinniger kommt mir Niemand gleich." eisengefaßte Glasthuüren in drei Säle getheilt werden kann. Im Hintergrund befindet sich der Bühnenraum, welcher ebenfalls zum Saal hinzu. gezogen werden kann. Acht gewaltige schwarze Marmorsäulen tragen den ganzen innern Bau, dessen Mitte ein sog. Lichthof ist, d. h. ein gewaltiger, glasgedeckter Kuppelbau, aus eisernen Rippen aufgeführt, überölbt den Saal. Zu beiden Seiten befinden sich vorspringende große Logen, die für das Orchester bestimmt sind. Der Wandschmuck ist reichlich, ohne Ueberladung und in keiner Weise das ästhetische oder sittliche Gefühl verletzend. Das Licht ist gleichmäßig vertheilt, und eine Centralheizung sorgt für die Erwärmung der Riesenäume. Von der Größe des Ganzen kann man sich einen Begriff machen, wenn wir anführen, daß eine Fläche von 14,000 Qu.-Meter bebaut ist, und z. B. die Küche eine Länge von 17 Meter hat. Der große Garten enthält zwei gedeckte Hallen, in welchen sich Kegelbahnen befinden. Auch der figurenreiche hintere Garten-Giebel ist durchaus decent gehalten, in wohl thuendem Gegensatz zu der vielfach beliebten Sucht nach Nacktheiten. Köln kann stolz auf diesen Bau sein, dessen gastliche Hallen, wie wir hören, in nächster Woche dem Publicum sich öffnet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
