<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>10</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>313175</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>a Das Kunstgewerbe-Museum wurde im Monat September von 677 Personen besucht. Die letzten Erwerbungen, zu denen neuerdings eine Anzahl gemalter orientalischer Fliesen und Stickereien gekommen ist, werden nur noch kurze Zeit vereinigt bleiben, um dann in die betreffenden Abtheilungen der Sammlung eingereiht zu werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der von vielen Seiten ausgesprochene Wunsch, das Museum an den Sonntagen unentgeltlich zu öffnen, kann mit Rücksicht auf die beschränkten Räume, welche einem starken Besuch ohne Gefahr für die Sammlungsgegenstände nicht gewachsen sind, leider vorläufig nicht erfüllt werden. Dagegen wird vom Sonntag den 6. d. Mts. an der Eintrittspreis von 50 Pfg. auf 25 Pfg. herabgesetzt. Wiederum sei übrigens darauf hingewiesen, daß den Mitgliedern des Kunstgewerbe-Vereins gegen Jahresbeitrag von 10 M. jederzeit freier Eintritt zusteht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Ein hiesiger Pferdeändler hatte gestern Vormittag ein junges Pferd in seinen Wagen gespannt, um dasselbe einzufahren. In der Neustadt wurde das Pferd plötzlich scheu und ging durch. Der Lenker fiel vom Wagen und erlitt so erhebliche Verletzungen, daß er nach dem Hospital gebracht werden mußte. Das Thier, welches sich ebenfalls Verletzungen zugezogen hatte, wurde an der Rubensstraße von einem kräftigen Manne aufgefangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Betrug. Zu einem auf der Durchreise begriffenen Buchdrucker gesellte sich in einer Wirthschaft am Rhein ein Unbekannter, stellte sich ihm als Eisenbahn-Beamter vor und suchte durch seine Erzählungen dessen Vertrauen zu gewinnen. Der Buchdrucker faßte auch Zutrauen zu dem angeblichen Beamten, worauf Beide mehrere Wirthschaften besuchten, in welchen Ersterer stets die Zeche bezahlte. Der Beamte erzählte dann, er wolle Einkäufe machen, komme aber mit dem Gelde nicht aus, worauf ihm sein Begleiter 3 M. lieh, und als dies angeblich nicht ausreichte, noch M. 2,50 dazu gab. Nun ging der"Beamte" mit dem Versprechen fort, in kurzer Zeit zurück zu kehren und das geliehene Geld wieder zu erstatten; der Buchdrucker wartete auf seinen Begleiter indeß vergebens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>W Köln-Deutz, 4. Oct. Heute Morgen findet die Vergebung der Plätze zu dem am Sonntag stattfindenden Michaelis-Jahrmarkte statt. Derselbe wird auch in diesem Jahre auf der breiten Freiheitstraße abgehalten. Bekanntlich fällt unsere Kirreß mit jenem Jahrmarkte zusammen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Persönlichkeit der am 23. August dieses Jahres im hiesigen Schiffbarückenhaften gelandeten männlichen Leiche konnte bis jetzt nicht ermittelt werden. Papiere fanden sich bei der Leiche nicht vor. In den Taschen befanden sich: ein Schlüsselbund, enthaltend 9 Schlüssel, ein kleiner runder Spiegel, eine silberne Cylinder-Uhr mit Nickelkette, ein Portemonnaie mit einigen Pfennigen und ein Taschentuch, gezeichnet"C.." Der Verstorbene mag 24--30 Jahre alt gewesen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
