<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>9</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>313165</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Für die Herz-Jesu-Kirche, welche demnächst errichtet werden soll, haben frommsinnig Wohlthäter eine kostbare Monstranz und einen Kelch gestiftet, die bereits in Auftrag gegeben sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Selbstmord-Versuch. In der Nacht vom 21. zum 22. d. M. versuchte in einer Gastwirthschaft zu Deutz ein Stuccaturer sich dadurch zu entleiben, daß er mit einem Revolver einen Schuß in die Brust sich beibrachte. Der Lebensüde wurde in das dortige Hospital geschafft. Es ist wenig Aussicht auf Erhaltung seines Lebens vorhanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln, 24. Sept. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..20 das Pfund. Eier.90 das Viertel. Hasen 4,00, Schnepfen 0,00, Feldhühner 1,30, Kaninchen 1,00 das Stück. Hinkel.00. Tauben.80 das Paar, Truthahn 11.00, Hühner.50, Enten.40, Gänse.00 das Stück. Hecht 1,00. Aal.60, Karpfen.80, Salm 2,80, Schleien.70 das Pfund. Ochsenfleisch .65, Kalbfleisch 0,70, Hammelfleisch.60, Speck, geräuchert 0,90, gesalzen .80 Schmalz 0,90, Nierenfett.50, Zwiebel 0,05 das Pfd. Aepfel 8 00 die 100 Pfd. Kartoffeln, weiße.00, rothe 3,20, Nieren- 4,00 die 100 Pfd. Bohnen zum Einmachen.00 das Pfd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Durch Selbstanfertigung sämmtlicher Artikel biete ich in Bezug auf Stoffe und Preise ganz-- besondere Vortheile.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die neue große Schule an der Burgunderstraße sollte vorgestern ihrer Bestimmung übergeben werden; jedoch konnte dieses nur mit einigen Klassen geschehen, da nur wenige derselben mit den erforderlichen Bänken ausgestattet waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Militairisches. Das Haupt-Meldeamt des Bezirks-Commando's befindet sich von Dinstag, die übrigen Bureaux von Donnerstag ab in dem Hause Carthäuferwall 26, neben der Guilleaume'schen Fabrik. Wie verlautet, soll es sich hierbei jedoch nur um ein Provisorium handeln, da beabsichtigt wird, für das Bezirks-Commando ein neues Gebäude in der Nähe des neuen Festungs-Gefängnisses zu errichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das vom Kölner Männer-Quartett am Sonntag-Abend im Luisen-Saal veranstaltete Concert war so stark besucht, daß der geräumige Saal die Anwesenden kaum fassen konnte. Unter den letztern befand sich das Ehrenmitglied des Vereins, Hr. Musikdirector Zöllner. Die vorgetragenen Chöre wurden beifällig ausgenommen, insbesondere diejenigen, mit welchen der strebsame Verein in Brühl den I. Preis und I. Ehrenpreis errungen hat. Eine im zweiten Theile des Programms vorkommende Composition"Der Frühling"(Preischor) von Zöllner, gab dem Präsidenten Veranlassung, in einer Ansprache hervorzuheben, daß der Verein es sich zur besondern Ehre anrechne, den Componisten des Liedes als Mitglied bezeichnen zu dürfen. In seiner Erwiderung ermahnte Hr. Zöllner den Verein, in seinem Bestreben unentwegt fortzufahren; besondere Freude habe es ihm bereitet, daß der Verein mit dem von ihm componirten Chor den herrlichen Sieg in Brühl davongetragen. Reichen Beifall ernteten auch die Solisten Frl. Koscher sowie die Herren A. Jansen und Frz. Claus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
