<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>9</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>313145</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der Ausstellung für Hausbedarf und Nahrungsmittel wird, wie die Leitung ankündigt, das Fest-Programm für Sonntag den 8. d. mehrere neue interessante Nummern bieten. Der Eintrittspreis für die Ausstellungshallen ist Vormittags wiederum auf Pfg. ermäßigt. Die ganze Capelle des Westfälischen Pionier-Bataillons concertirt von 11--1 Uhr in dem Festsaale. Nachmittags werden im Kaisergarten mehr wie 500 größere und kleinere Luftballons aufsteigen; etwa 300 kleine Ballons sind den besuchenden Kindern als Geschenke zugedacht. Ein großes Militair-Concert findet von--7 Uhr auf dem Volksplatze statt. Um 7 Uhr beginnen die Concerte auf dem Concertplatze und Hr. Feuerwerker Köll, der vergangenen Sonntag mit großem Erfolge das Schlachtenfeuerwerk geleitet hat, wird bei eintretender Dunkelheit ein großes Brillant-Fronten-Feuerwerk auf dem Volksplatze abbrennen. Die Pionier-Capelle wird während des Feuerwerkes "*,An. entene third wahrend des Fellerwerres eines ihrer wirksamsten Stücke: Potpourri aus"Lohengrin", spielen, und ei.#ppartiges Transparent:"Lohengrin's Abschied", soll das Fest beder Vor-Aus, llung werden heute Nachmittag die Männergesang-Vereine Germania(Köln) und Männerchor(Ehrenfeld) ihr Sommerfest veranstalten. Neben dem Concert der Ausstellungs- Capelle werden die Besucher demnach auch die herrlichen Weisen der mehrstimmigen deutschen Männerchöre genießen können. Im Uebrigen wird der Thurmseilläufer Blondin durch seine beachtenswerthen Leistungen pus P neum wiederholt in Spannung setzen. Wie angefündigt wird, oll derselbe bei eintretender Dunkelheit auf dem 80 Fuß hohen Thurmseile ein großes Feuerwerk abbrennen. Der Eintrittspreis ist während des ganzen Tages auf 25 Pfg. ermäßigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>gefeier., Außer den Familien-Angehörigen und Mitarbeitern des Jubilars wohnte auch der Principal der erhebenden Feier bei. Von Ilon#itam m kens der erhebenden Frier bei. Von allen Seiten wurden dem biedern Arbeiter herzliche Glückünsche und schöne Erinnerungszeichen dargebracht. 8 jährliche Löhnung; Neungehalt und bestimmt: je 80 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mosaik-Trottoir. Wie berechtigt die in Nr. 218 das</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>e. einer, Keine en. reine. Hesgsich der Dauerhastatetr does vor Spiel noch am selben Tage von neuem los. So zeigt das Trattsces escsece eine e ceheice Privatleuten ist nicht wohl zuzumutber Polizei s da viele</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der neue Volksgarten hat sich in der kurzen Dauer seines Bestehens schon zu einem der besuchtesten Gärten emporgeschwungen, und das rege Leben in den Anlagen und auf dem Teiche gewährt den Besuchern namentlich von der Terrasse her einen schönen Anblick. Das an der Landesstelle für die Boote angelegte Bootshaus geht seiner Voll endung entgegen; in demselben wird ein Ausschank von Getränken eingerichtet werden, welcher besonders im Winter bei den geplanten Eisfesten gute Dienste leisten wird. An der Restauration ist man jetzt damit beschäftigt, die offene Halle für den Wintergebrauch einzurichten und mit dem vorhandenen Saale in Zusammenhang zu bringen. Dadurch wird Raum für 700 bis 800 Personen geschaffen, welcher für den Anfang dem Bedürfnissß genügen wird. Seitdem die Concerte des städtischen Orchesters aufgehört haben, spielt jetzt Mittwochs, Sonntags sowie an Festtagen eine besondere Capelle in den Restaurationsanlagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In der Flora haben die Gruppirungen der sogenannten Blattpflanzen eine ungewöhnliche Entwickelung erreicht, namentlich diejenigen vor den Schauhäusern, wo die Wundertäume vier Meter hoch geworden sind. Auch die africanischen Bananen und das chinesische Zuckerrohr sind auffallend üppig gediehen. Die Parterres sind theilweise mit neuen Blumen bepflanzt worden, und in den Gewächsäusern erregen besonders die herrlichen Palmenformen und die breitblaätterigen tropischen Pflanzen das Interesse des Beschauers. Im Aquarium ist die Bevölkerung der Süß- und See-Wasser-Behälter wiederum durch verschiedene schöne Fischarten vervollständigt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das St. Marinehospital am Pantaleonswall hat zum Feste Mariä Geburt eine kunstvoll gearbeitete Muttergottesstatue von einem ungenannten Gönner zum Geschenk erhalten. Die Statue hat auf dem Piedestal an der rechten Seite der Facade Aufstellung gefunden. Dieselbe ist das Werk des Bildhauers Andr. Lemm in Ehrenfeld. Da nunmehr zur Vollendung der Façade noch eine gleiche Statue des h Joseph fehlt, so hofft man, auch hierür werde ein Geſchenkgeber bald sich finden, um so mehr, als die Anstalt, in der kranke Männer und Jünglinge bei den Schwestern vom h. Karl Vorkomäus liebevoll Pflege finden, in dem schönen neuen Gebäude am Pantaleonswall in den letzten Jahren eine recht erfreuliche Entwickelung nimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In dem Kloster an der Antonsgasse wurden gestern Morgen drei Aspirantinnen des Ordens nach der Regel des h. Augustinus vom erzbischöflichen Commissar, Hrn. Domcapitular Dr. Velten, feierlich eingekleidet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
