<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>10</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>313177</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das goldene Amts-Jubiläum des Hauptlehrers und Rectors Herrn Peter Köllen, an der Bezirksschule in der Waisenhausgasse (St. Pantaleon), wird am 16. d. M. festlich begangen werden. Außer den alten Schülern und der Lehrerschaft wird auch der Kölner Männer- Gesangverein, dessen Vorstand der Jubilar seit langen Jahren angehört, an dem Feste sich betheiligen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>P Liebstähle. Ein Schlossergeselle übergab einem Anstreicher, welchen er in einer hiesigen Herberge kennen gelernt hatte, seinen sogen. "Berliner", während er in eine Schlosserei eintrat, um nach Arbeit zu fragen; als er nach einigen Minuten zurückkehrte, war der Anstreicher mit dem Berliner verschwunden. Letzterer enthielt einen schwarzen Anzug bestehend in Rock, Hose und Weste, ein weißes und zwei bunte Arbeitshemden, eine Mütze, ein Taschentuch, einige Kragen, eine Cravatte und eine Kleiderürste</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein junger Mann lernte in einer Wirth# an der Friedrich Wilhelm-Straße einen Musiker kennen und besuchte mit demselben mehrere Wirthschaften, in welcher er die Zeche bezahlte. Schließlich begaben Beide sich in ein Cafe an der Hohepforte. Dort ließ der Musiker sich das Portemonnaie des jungen Mannes geben, um die Zeche zu bezahlen; nachdem dies geschehen war, gab er dasselbe zurück. Als der junge Mann am andern Morgen sein Geld nachsah, fehlten ihm an seiner Baarschaft 27 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einem Dienstädchen wurde im Logis an der Norbertstrße ein blaues Costume gestohlen. Ferner wurde gestohlen: Aus einem Schuppen auf dem Bahnhofe Gereon ein Kistchen Kraut, gez. P 1 und 21 Kilogr. schwer; dasselbe ram von.-Gladbach und war für Köln bestimmt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einem Einwohner zu Düsseldorf wurden entwendet: eine Actie der Hamburger Commerz-&amp; Disconto-Bank, I. Emission Nr. 5149 über 300 M. mit Coupons und Talon, ferner der Schein Nr. 108,713 der 5 00 rumänischen amortisirbaren Rente über 400 M.- 500 Francs, mit Coupon October und folgende</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Von einem Güerwagen wurde ein Ballen Zanella, gez. J. S. Nr. 6125 und 18 Kilogr. schwer, gestohlen -- Ein Zimmermann wohnte mit einem Gas- und Wasser-Installateur in einem Zimmer an der Thieboldsgasse zusammen; vor einigen Tagen ging.der Letztere Morgens aus und kam nicht wieder. Bei der Rückkehr vermißte der Zimmermann einen Rock nebst Weste von schwarz carrirten Stoff, eine graue Hose, einen Band Schiller's Werke und einen Band Bauconstructionen. Dem Wirth blieb der Durchänger 1e.####ge sowie 9 M. für ein Paar neue Stiefel schuldig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
