<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>10</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>313172</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>gestern die öffentlichen Gebäude und die Schiffbarücke geflaggt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das goldene Ordens-Jubiläum der Schwester Clara aus der Genossenschaft der Barmherzigen Schwestern nach der Regel des y. Augustinus im Bürger-Hospital verlief in schönster Weise. Vortrags 9 Uhr wurde die Jubilarin zur St. Cäcilienkirche geleitet, wo feierlicher Gottesdienst stattfand und die Jubilarin ihr vor fünfzig Jahren abgelegtes Gelübde in die Häube des erzbischöflichen Klostercommissars, Hru. Pfarrer Grubenbecher, wiederholte. Dann wurde die Jubilarin mit dem goldenen Kranze geschückt. Nach der h. Messe erfolgte in einem festlich geschückten Saale des Hospitals die Beglückünschung durch die Angehörigen und Ordensfrauen. Um 11 Uhr beglückünschten die Herren Bürgermeister Reisch, Stadtverordneter Rehe als Inspector des Hospitals und der Verwalter des letztern die Jubilarin im Namen der Stadt und der Armen-Deputation, wobei sie ein schönes Diplom als Erinnerungszeichen überreichten. Darauf erschienen auch die Oberärzte und sämmtliche Assistenzärzte zur Beglückünschung. W Dienst Jubiläum. Am Samstag-Abend fand im Restaurant Römer die Feier des fünfundzwanzigährigen Dienst-Jubiläums des Civilstands-Expedienten Herrn Joh. Rat. Herwegen statt. Die Collegen des Jubilars verehrten demselben hierbei ein recht sinniges Geschenk. Die Feier verlief in der heitersten Weise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine Anzahl Reservisten des Bonner Husaren-Regiments zogen gestern Nachmittag singend und schreiend über den Neumarkt. Ihre Freude sollte aber nicht von langer Dauer sein. Ein Offizier und einige Mannschaften nahmen vier Reservisten fest und brachten sie nach der Wache, während die andern die Flucht ergriffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>W Köln-Deutz, 30. Sept. Von einem schweren Englücksfalle wurde gestern Nachmittag die Familie eines hiesigen angesehenen Beamten betroffen. Die Frau desselben stürzte nämlich aus einem Fenster des zweiten Stockwerks herab; die Englückliche liegt hoffnungslos danieder</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unsere dieseährige Kirreß findet am kommenden Sonntag statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Reinhöhe 1. Oct., Morgens 7 Uhr 2,50 m+.03 m.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wasserärme am 1. Oft., Morgens 7 Uhr 100 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
