<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>9</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>313151</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Edison, der Erfinder des Telephon, des Phonographen u. s.., weilt gegenwärtig nebst Familie in unserer Stadt und besichtigte gestern den Dom sowie dessen Schatzkammer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Pfarre St. Alban wird eine schöne Zierde durch das neue Pastoratgebäude erhalten, welches im Rohbau bereits fertig ist und bis zum 1. Nov. ganz vollendet sein soll. Die Façade ist aus schwerem Haustein in schönen architektonischen Formen ausgeführt In Folge der Zurücksetzung der Fluchtlinie hat der Quatermarkt eine willkommene Erbreiterung erfahren, deren allgemeine Durchührung recht wünschenswerth wäre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Straßendurchbruch. Bei dem geplanten großen Straßendurchbruch an Severin handelt es sich vorläufig um zwei Straßen welche die zwischen Buschgasse und Dreiönigenstraße gelegenen Grundstücke durchschneiden und das Hinterland der Bauſpeculation erschießen sollen. Die eine dieser Straßen, und zwar die längere, wird als Verlängerung der Nnostraße in der Dreiönigenstraße an dem Hause Nr. 15 ihren Anfang nehmen und sich quer durch den Garten des Kinder-Hospitals sowie durch die Hagen'schen Fabrik-Anlagen und Wohntäuser bis zur Rosenstraße, gegenüber Sionsthal, hinziehen. Die andere bildet die Verlängerung der Biberstrße und mündet in die Buschgasse, dort, wo vor kurzem das Haus Nr. 12 niedergelegt wurde. Eine große Parzelle der erschlossenen Baugrundstücke in der Südostecke wird für einen spätern Schulbau reservirt bleiben. Das KinderHospital wird als Entschädigung für den abzutretenden, nicht unbetraächtlichen Theil des Gartens ein gleich großes Stück des südlich angrenzenden ehemaligen Greven'schen Holzlagerplatze erhalten. Da der letztgenannte Platz hierzu fast vollständig in Anspruch genommen wird, so kann durch denselben keine Straße angelegt werden. Damit die Höheulage überall eine gleichmäßige ist, wird die Buschgasse auf ihrem mittlern Theil, vom Kinder-Hospital bis zur Quentelstraße, um etwa ein halbes Meter angeschüttet werden. In kürester Frist dürfte bereits mit dem Ausbau der verlängerten Biberstrße, an welcher für mehrere Neubauten die Ausschachtungsarbeiten begonnen sind, vorgegangen werden; dagegen kann der Durchbruch der verlängerten Nnostraße erst nach dem 1. April k. I. erfolgen, weil bis dahin die Frist für die Räumung der in Betracht kommenden Häuser in der Buschgasse erst abläuft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Neue Straße. Im Frühjahr bereits wurden in dem an das Gereonskloster und die Gereonshofstraße anstoßenden Garten des frühern Schulverwaltungsgebäudes die Bäume und Pflanzenbeetände beseitigt, die Mauer niedergelegt und ein Theil des Gartens zur Erbreiterung des Gereonskloster benutzt. Auf dem übriggebliebenen Grundstück hat man vor kurzem mit dem Bau mehrerer Häuser begonnen. Durch die Erbreiterung des Gereonskloster ist eine directe Verbindung der Norbertstrße mit der Probsteigasse hergestellt, und damit der Verkehr durch die Steinfeldergasse wesentlich entlastet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ferien-Colonieen. Am Dinstag sind die 180 Kinder, welche in diesem Jahre in die Ferien-Colonieen an der Sieg gesandt worden, mit ihren Führern und Führerinnen zurückgekehrt. Alle sehen recht erfrischt und gekräftigt aus. Kein einziger Krankheitsfall ist vorgekommen, und die Führung der jugendlichen Schaar wird von den Begleitern als eine bezeichnet. Auch bei den 1100 Kindern, welche die vorgestern geschlossenen Milchstationen der Umgebung unserer Stadt besucht haben, ist der Erfolg ein sehr günstiger gewesen. Die Kräfte wurden allgemein gehoben, und jeder Unfall blieb verhütet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
