<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>8</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>313104</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Massenspeisung. Das General-Comite der Fachausstellung für Kochkunst, Conditorei, Bäckerei, Fleiſcherei, Volskernährung und Armeeverpflegung hatte sich gestern Abend im Römer zu einer Berathung versammelt, wobei zunächst innere Angelegenheiten verhandelt wurden. Am 20. d. M. soll eine Massenspeisung eines Bataillons Soldaten veranstaltet werden. Zur Suppe soll ein neues Präparat(Militair-Kraftsuppe) von Quaglio in Berlin verwandt werden, welches auf Wunsch hiesiger Offiziere aus verschiedenen Gemüseextracten neu hergestellt und von den Chemikern Dr. Neuhöfer und Hoffmann als eine gute Kraftsuppe empfohlen worden ist. Zu Fleisch- speise hat Metzgermeister Liever neun Hammel angeboten, welche vorher mit verschiedenen Conservesatzen, nämlich Dr. Oppermann's Magnesia, Barmenit und das Wagener Conservesalz, präparirt und dann als Hammel-Ragout verabreicht werden sollen. Das benöthigte Flaschenbier wird Hr. Lupus(Koblenz) liefern. Am nächsten Mittwoch bereits sollen etwa 500 arme Kinder mit Chocolade, Zwieback(von Bäckermeister Kaiser) und Pfannkuchen mit Zwetschenmusß bewirthet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Messerstreit. An der Schiffbarücke geriethen vorgestern Abend mehrere Arbeiter in Streit, im Verlauf dessen einer das Messer zog und seinem Gegner eine klaffende Wunde an der Stirne beibrachte. Der Messerheld nahm alsdann Reißaus, wurde jedoch am Leystapel eingeholt, gehörig verhauen und einem Schutzmann übergeben, welcher ihn abführte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Diebstahl. Ein Gast ließ in einer Wirthschaft an der Sporergasse sein Portemonnaie mit etwa 30 Mark aus Versehen auf dem Tische liegen und ging weg. Als er nach einiger Zeit zurückkehrte, war dasselbe verschwunden. Niemand wollte über dessen Verbleib etwas wissen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
