<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>8</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>313112</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herr Professor Dr. Schröder ist vorgestern auf einige Wochen nach Rom abgereist und wird in Luzern als General-Secretair und Delegirter des Africa-Vereins eine Besprechung mit Cardinal Lavigerie haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bei dem Landwehr-Regiments-Bezirk Köln hat vorgestern ein Wechsel in dem Commando stattgefunden. Der frühere, langeährige Commandeur Hr. Oberst z. D. v. Mansard hat bekanntlich seinen Abschied genommen, und die Offiziere des Landwehr-Bezirks feierten vorgestern im Civil-Casino in herzlicher Weise den Abschied ihres allgemein geachteten und beliebten Vorgesetzten, welchem der Charakter als General- Major verliehen worden ist. Als Nachfolger desselben ist Hr. Oberstlieutenant Nau aus Saarlouis ernannt, welcher dem Offiziercorps noch aus früherer Zeit bekannt ist, wo er als Major beim 40. Regiment stand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Internationalen Sport-Ausstellung war vorgestern das Preisrichter-Collegium zur Prüfung und Auszeichnung der einzelnen Ausstellungs-Gegenstände zusammen gekommen. Zum Abschlußß dieser Thätigkeit hatten die Herren Aussteller auf vorgestern Abend jenes Collesich zeigte. Herr Hermanns begrüßte die Preisrichter im Namen der Aussteller, worauf als Vertreter der Erstern Herr Gerber eben so herzlich erwiderte. Der Ausstellungs-Director, Herr Georg Hahn, brachte den Toast auf den Kaiser aus. Nach den begeisterten Hochrufen stimmte die Ausstellungs-Capelle die Nationalhymne an, während dessen ein auf dem Festplatz errichteter Aufbau, der mit der Kaiserlüste gekrönt und mit Blattpflanzen umstellt war, in buntfarbigem Lichte erstrahlt. Im weiteren Verlaufe des Festes trugen namentlich die Herren Boeker und Siemons durch ihre Musikvorträge zur Unterhaltung bei. Mandoline, Xylopson, Ocarina sowie ein ganz neues, Tubaphon genanntes Instrument, welches aus Messingsöhren zusammen gestellt ist, kamen hierbei zur Anwendung. Nebenher bot auch das reichhaltige Tagesprogramm der Ausstellung große Abwechselung. Recht wirkungsvoll war dies Mal besonders die Beleuchtung des Platzes, welcher ringsum mit einem zahllosen Lichterkranze umändert schien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bei dem großen Internationalen Rad-Wettfahren, welches am Sonntag den 11. d. auf dem Sportplätze, Riehlerstraße 155A (nicht Sport-Ausstellung), stattfindet, wird die Meisterschaft von Rheinland auf dem Dreirad ausgefochten. Welches Interesse unser Kölner Sportplatz schon heute, nach kurzem Bestehen, bei seinen Besuchern gefunden, beweist, daß das kunstgewerbliche Institut des Herrn August Gerber hierselbst zu obiger Meisterschaft den II. Preis, bestehend in der Kolossaleüste Sr. Majestät unseres jetzigen Kaisers, stiftete. Der Meisterschaftsfahrer von Europa im Kunstfahren, Herr R. Schulz aus Hamburg, wird seine besten Leistungen vorführen. Wenn morgen Gott Pluvius keine böse Laune hat, wird das Fest großartig ausfallen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern Abend gerieth ein dem Arbeiterstande angehöriger Mann auf der Straße Unter Fettenhennen unter ein Fuhrwerk. Ein Rad ging dem Manne über den Fuß, so daß man ihn mit einem Wagen nach seiner Wohnung bringen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Hauptgewinn der preußischen Klassen-Lotterie(600,000.) fiel bei der gestrigen Ziehung auf Nr. 140,239.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>P Liebstähle. Von einem Schleichdiebe wurden aus einer Wohnung an der Fleischmengergasse gestohlen: eine goldene Herren-Remontoiruhr mit doppeltem Deckel, eine goldene Uhrkette mit Medaillon, ein Paar Korallen-Ohrringe in Goldfassung, zwei Double-Armbänder, eine unechte Halskette mit goldenem Medaillon und ein schwarzes Klappportemonnaie</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein unbekannter junger Mann wurde in einer Restauration als Hülfskellner angenommen und erhielt für 30 M. Biermarken; nachdem er letztere in Geld umgesetzt hatte, war er verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Nippes, 10. Ang. In der Nacht von Donnerstag auf Freitag brach auf bis jetzt nicht aufgeklaärte Weise in einem Schreibwaarengeschäft auf der Eisenbahnstrße Feuer aus. Die Feuerwehr, welche sofort zur Stelle war, verhinderte durch ihr energisches Einschreiten das weitere Umsichgreifen des verheerenden Elementes. Die Bewohner des Hauses hatten sich rechtzeitig mit ihren Kindern auf die Straße geflüchtet. Der Schaden, den das Feuer angerichtet hat, soll ziemlich beträchtlich sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, 9. Aug. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..20 das Pfund. Eier 1,80 das Viertel. Schnepfen 0,00, Kaninchen 0,00 das Stück. Hinkel.20, Tauben.80 das Paar, Truthahn 11.00, Hühner 1,50, Enten.50, Gäuse 6,00 das Stück. Hecht 1,00, Aal 1,60, Karpfen 0,80, Salm.20, Schleien 0,70 das Pfund. Ochsenfleisch 0,65, Kalbfleisch 0,65, Hammelfleisch 0,65, Speck, geräuchert 0,90, gesalzen.80, Schmalz.90, Nierenfett 0,50, Zwiebel.06 das Pfd. Aepfel 00.00 die 100 Pfd. Kartoffeln, weiße.50, rothe 0,00, Nieren- 4,00 die 100 Pfd. Bohnen zum Einmachen 6,06 das Pfd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Berlin, 9. Aug.(Eigener Drahtber. der Köln. Volksztg.) Ziehung der 4. Klasse 180. königl. preuß. Klassen-Lotterie. (Vormittags.) Ein Gewinn zu 150,000 M. fiel auf Nr. 60,835; zwei Gewinne zu 10,000 M. auf Nr. 90,826 und 171,384; zwei Gewinne zu 5000 M. auf Nr. 348 und 92,045.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
