<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>9</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>313140</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herr Bischof Bousueli und Seminar-Professor Angelus Martinoli von Cremona(Italien) celebrirten gestern Morgen um 7 Uhr eine h. Messe im Dom. Ein Missionar aus Ostafrika mit drei Negern wohnten derselben bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kirchliche Ernennungen. Die jüngste Nummer des Kirch lichen Anzeigers für die Erdiölese Köln enthält u. A. folgende Ernennungen. J. H. A. Schmitz zum Kaplan an der Pfarrkirche zum h. Alban in Köln. L. M. Poison, Kaplan an der Pfarrkirche zum., Sei rn. in Köln, zum Rector der Klosterkirche der Ursulinen in Düsseldorf. Dr. theol. St. M. K. Thywissen zum Vicar an der Pfarrkirche zu Mülheim a. Rh. F. H. Heller, Kaplan an St. Johann Sie#rein, zum Kaplan an der Pfarrkirche zum h. Severin</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Abhaltung von Haus-Collecten durch Ordensschwestern betreffend erläßt der Herr Erzbischof folgende Bekanntmachung. Seit einigen Jahren ist es immer mehr in Uebung gekommen, daß auswärtige, Congregationen die ihnen bewilligten Haus-Collecten durch Ordensschwestern abhalten lassen. Erfahrungsgemaäß ist dieses Collect- tiren fur die Schwestern selbst nachtheilig, und erscheint dasselbe wegen der dabei unvermeidlich vorkommenden Unzutraäglichkeiten mit ihrem Beruf schwer vereinbar und unpassend. Wir finden uns daher verandaßt, der hochw. Geistlichkeit der Erdiölese zur Kenntnisß zu bringen, daß wir das Abhalten von Haus-Collecten durch auswärtige Ordensschwestern mißbilligen und die Erwartung hegen, es werde, da die auswärtigen Anstalten gewährten Haus-Collecten eben so gut durch dazu berechtigte Deputirte abgehalten werden können, in Zukunft alles vergl werden, was die e Art und Weise des Collectirens zu fördern</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberſüllung der Straßenbarn-Wagen. Die Direction der Köluischen Straßenbarn-Gesellschaft erklärt in einer Bekanntmachung (vgl. Anzeigentheil dieses Blattes), daß sie den Schaffnern und Auf##r zu git##sen Pflicht gemacht habe, mir auen ihnen zu Gebote stehenden Mitteln sowohl die Aufnahme von mehr als polizeilich zufayrgästen zu verhindern, als auch gegebenen Falles mit polizeilicher Hülfe überzählige Fahrgäste von dem Wagen zu entfernen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
