<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>9</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>313147</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die wohlthätige Wirkung der Ferien-Colonieen geht, wie uns geschrieben wird, am besten aus den Glück und Zufriedenheit athmenden Briefen der jene Wohlthat genießenden Kinder an ihre Anverwandten hervor. Wir werden, um dies darzuthun, gebeten, nachstehendes, vom 30. Aug. aus Aller datirtes Schreiben zu veröffentlichen:"Liebe Eltern und Geschwister! Große Freude hat mir euer Schreiben gemacht, besonders da ich aus demselben ersah, daß ihr Alle noch gesund und munter seid. Wir haben hier ein schönes freudenvolles Leben. Mit jedem Tag haben wir immer mehr Vergnügen. Hier im Orte hat ein krankes Kind im Hause das h. Sacrament der Firmung empfangen. Als der hochw. Herr Weihbischof an unserer Wohnung vorbeikam, bildeten wir Spalier, begleiteten ihn bis zu dem Hause des Kindes und beteten und sangen vor der Thüre. Vorigen Samstag besuchten wir den Herrn Pastor in Honnef. Wir spielten in dessen Garten und wurden mit schönem Obst beschenkt. Ebenso ging es auch Dinstag beim Herrn Pastor in Geistingen. Hr. Pastor Vosen machte Mittwoch einen Spaziergang mit uns nach dem Seligenthal, wobei wir uns sehr vergnügten und Bier erhielten. Auch noch in anderer Herr Pastor hat uns eingeladen. Montag waren wir im Schloß Aller und gingen sogar auf den Speicher, wo Eulen und Fledermaäuse waren. Der schöne Garten, aus dem wir Obst erhielten, gefiel uns natürlich am besten. Wir haben hier so viel Obst, das wir gar nicht alle essen können; roh mögen wir es kaum noch. Deshalb legt Frau Zoller es uns in den Backofen und macht uns Compot. Morgens gehen wir immer in den Wald und verzehren dort unser Frühstück, suchen Brombeeren, Himbeeren, Haselnüsse und spielen. Nachmittags machen wir einen weitern Spaziergang. Wir waren schon auf dem Käsberg, in Lauthausen, Happerschoß und in Tondorf. Heute Nachmittag gehen wir auf den Steimelsberg. Alle Kinder sehen schon besser aus. Wir essen wie die Scheunendrescher, schlafen wie die Prinzen und schnarchen wie die Möse. Liebe Eltern und Geschwister! Ich wünsche nur, daß Ihr es so gut hättet. Grüßt alle Verwandten und Bekannten. Seid auch Ihr herzlichst gerüßt von Fräulein v. Galleria, den 25 Kindern, besonders von euerer dankbaren Tochter Maria."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Selbstmord. Am Samstag-Abend erschoß sich ein an der Breitestrße wohnender junger Mann; englückliche Liebe soll der Beweggrund zu dieser unseligen That gewesen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Bienenzucht-Verein für Köln und Umgegend hielt gestern Nachmittag im obern Saale bei Schatt eine zahlreich besuchte Versammlung ab, in der auch viele Bienenüchter von auswärts erschienen waren. Zunächst wurden die Arbeiten besprochen, welche an den Bielenstöcken im Monat September vorgenommen werden. Hieran schloß sich eine längere Berathung über den im Fränkischen Hofe vom 28. September bis 1. October stattfindenden Honigmarkt, an welcher die Anwesenden sich rege betheiligten. 21 Bienenüchter meldeten schon die Beschickung des Honigmarktes an. Nach Erledigung dieser Sache wurde eine Reihe von Verfahren angegeben, auf eine einfache Weise die Vereinigung von Bienenölkern herbeizufuühren. Hierauf hielt Herr W. Schüller, der Vorsitzende, einen kurzen Vortrag über einen von sitzung kamen noch einige wichtige Fragen für Imker zur Erledigung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Athleten-Congreßß, welcher mit athletischen Wettstreiten verbunden sein soll, wird vom 14. bis 16. d. M. in der Internationalen Sport-Ausstellung stattfinden. Letztere Veranstaltung war gewissermaßen die Veranlassung zur Einberufung des dieseährigen Athletencongresses nach Köln, indem der Ausstellung die Idee zu Grunde lag, nicht nur das lebende und todte Material der einzelnen Sportzweige zur Anschauung zu bringen, sondern diese selbst auch in praktischer Ausführung zu zeigen und dadurch das Interesse für dieselben zu beleben. Der veranstaltende Club, die hiesige Athleten-Gesellschaft, an deren Spitze die Herren A. Völker, Dr. Patron und Dr. Moldenhauer stehen, hat für die Festtage ein reichhaltiges Programm aufgestellt, welches theilweise in dem Vereinslocale der Gesellschaft. Auf der Sandbahn 8A, zum größern Theile aber auf dem Festplatze der Internationalen Sport-Ausstellung sich abwickeln wird. Zur Theilnahme an dem athletischen Wettstreite, welcher in Steintoßen, Stemmen und Ringen bestehen soll, sind zahlreiche auswärtige Gesellschaften eingeladen. Die Preise bestehen in drei Werthpreisen, neun goldenen, neun silbernen und neun bronzenen Medaillen nebst Diplomen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
