<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>8</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>313136</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Priester-Jubilar-Feier. Vorgestern feierten, wie bereits kurz mitgetheilt, die 1864 geweihten Priester in der Pfarrkirche St. Marianer Kirche, wo dieselben vor 25 Jahren die Priesterweihe empfingen, das Fest ihres fünfundzwanzigährigen Jubiläums. Der Feier wohnten 40 der genannten Priester und viele Freunde und Gläubige bei. Das Hochamt celebrirte Herr Pfarrer Kappes unter Assistenz des Herrn Prälaten Dr. Weinand, Religions- und Oberlehrers am Kaiser-Wilhelm-Gymnasium zu Aachen, sowie der Herren Pfarrer Plum aus Rodenkirchen und Rector Gürth aus Poppelsdorf. Nach dem Credo richtete Herr Pfarrer Kappes eine herzliche Ansprache an die mitfeiernden Priester über die hohe Bedeutung des Tages und überraschte dieselben mit der frohen Nachricht, daß auch Papst Leo von der Feier Kunde erhalten und lasse den Jubiliren seinen Segen mit folgenden Worten ertheilen:.S. Tibi confratribusque jubilantibus amantissimi verbis imperitus est benedictionem apostolicam gaudio vous et solatio futuram.(Seine Heiligkeit hat dir und den übrigen Jubiliren in liebevollen Worten den Apostolischen Segen ertheilt, der euch zur Freude und zum Troste gereichen möge.) In einem spätern von Freundeshand eingetroffenen Schreiben wurde des weitern mitg heat, daß der h. Vater, Nachdem er den Segen ertheilt, fortgefahren: Dann haben diese Priester auch die schweren Zeiten mitgemacht. Sie sind immer gut, stark und standhaft geblieben, nicht wahr?" Der h. Vater fügte hinzu:"Sagen Sie diesen Priestern, daß der greise Papst hoffe, sein Segen möge diesen Priestern eine Freude und ein Trost sein." Die kirchliche Feier schloß mit dem Te Deum. Nach derselben begab sich eine Deputation zum Herrn Erzbischof sowie zum Herrn Weihbischof Dr. Baudri, um denselben den Ausdruck ihrer ehrfurchtsvollsten Gesinnung und Dankbarkeit auszusprechen. Später vereinigten sich die Jubilare zu einem gemeinschaftlichen Mittag-Essen auf der Marienburg. Viele hatten sich seit 25 Jahren nicht wieder gesehen, und das Silber in dem Haupthaar der meisten hatte Manchen derselben dem Confrater zu einem Fremden gemacht. Nachdem in Wort und Lied der Freude über das Wiedersehen Ausdruck gegeben worden war, schied man von einander in der frohen Hoffnung, daß es ihnen vergönnt sein werde, noch lange zur Ehre Gottes und zum Heile der Seelen zu arbeiten und noch die goldene Jubelfeier zu erleben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Flora machen die wohlgepflegten üppigen Rasenflächen einen recht angenehmen Eindruck. Nicht minder erfreulich wirken die herrlichen Blumengruppen, besonders die weithin duftenden japanischen Lilien mit ihren Massen von großen weißen und in Gelb betupften Blumen In den Gewächsäusern verbereitet sich überall ein feiner aromatischer Duft aus den Blumen der Tuberosen, Lilien und Orchideen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>neue Apotheke an d. Severinstrße, welche den Namen "Ottonen-Apotheke" führen wird, soll am Samstag eröffnet werden kön g."e Steuerkasse Stommeln, welche die Orte Nippes, Longerich, Worringen, Stommeln und Poulheim umfaßt, ist von Zemp estaße 5"nach Gereousmühlengasse 20 verlegt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Baulust hat seit kurzem in dem bisher vernachlaässigen südlichen Theile der Neustadt einen lebhaften Aufschwung genommen. Während in frühern Jahren, mit Ausnahme des Straßanzuges in der Verlängerung der Severinstrße, verhältnissßmäßig wenig Bauten fertiggestellt wurden, erstreckt sich die dieseährige Bauthätigkeit auf die gesammten in der Nähe des genannten Straßanzuges liegenden Grundstücke. Die Hauptthuätigkeit jedoch entwickelte sich auf dem vom Sachsenring, Bruno-, Elsasser- und Metzer-Straße begrenzten Haublock und zwar in der Weise, daß derselbe seit Anfang dieses Jahres vollständig ausgebaut wurde. Fernerhin kamen zur Vollendung bzw. ist noch in der Ausführung begriffen eine ganze Reihe von Häusern am Karolinger-Ring, Chlodwigplatz, Bonner-, Elsasser- und Merovinger-Straße. Eine Ausnahme von diesem regen Schaffen machen der Übier-Ring, sowie das südlich dieser Straße und östlich der Bonnerstraße befindliche Gelände. Hier wurde, ausgenommen die Kurfürstenstraße, bis jetzt weder eine neue Straße angelegt, noch ein einziges Haus gebaut. Allem Anschein nach hängt dieses damit zusammen, daß über die Gestaltung der neuen Hafen- und Werft-Anlagen noch nichts Endgültiges beschlossen ist, und dürfte auch aus dieser Ursache bisher von der Ertheilung der Bauerlaubnisß Abstand genommen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Meuschen-Auflauf entstand gestern Vormittag gegen 10 Uhr in der Herzogstrße. Daselbst stand vor dem Neubau des Hotel Disch ein Möbeiwagen, als ein schwer beladener Frachtwagen von der Schildergasse in die Herzogstrße einbog. Trotzdem für letzteres Fuhrwerk genügend Platz zum Ausweichen vorhanden, lenkte der Fuhrmann dasselbe so dicht an den Möbeiwagen heran, daß dessen Führer Quetschungen erlitt. Alsdann wollte der Kutscher des Frachtwagens davonfahren, jedoch fielen die erbitterten Arbeiter den Pferden in die Zügel und verandaßten die protokollarische Feststellung des Namens des Führers.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Englück. Auf der Mütheimer Haide wurde am Mittwoch-Abend ein Soldat bei einer Gefechts-Uebung durch einen Schuß mit einer scharfen Patrone verwundet. Die Kugel drang demselben durch die Wade. Im Allgemeinen wurde mit Platzpatronen geschossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Diebstahl. Ein am Eigelstein wohnhafter Wirth nahm bei Gelegenheit der Cuniberts-Kirreß einen von einem Agenten ihm empfohlenen jungen Mann als Aushülfs-Kellner in Dienst und übergab demselben beim Dienstantritt 20 M. Wechselgeld, sowie für 10 M. Biermarken. Als Nachts 12 Uhr Feierabend gemacht wurde und unter den im Local befindlichen Gästen eine große Bewegung entstand, verschwand der Kellner mit den Gästen unter Mitnahme des Wechselgeldes und des für die Biermarken gelösten Geldes; einen alten Hut hatte derselbe zurück gelassen. Dies ist jedenfalls derselbe Mensch, welcher in jüngster Zeit bereits in zwei andern Restaurationen dasselbe Manöver gemacht hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln-Deutz, 30. Aug. Ein einundzwanzigähriges Mädchen aus der Tempelstrße versuchte heute Morgen, das Feuer eines Ofens durch Petroleum zu größerer Gluth zu bringen. Die Kanne explodirte, und das brennende Petroleum ergoß sich über die Kleider der Aermsten. Ein hinzukommender Schuhmachermeister versuchte die Flammen an dem Körper des auf dem Boden liegenden Mädchens dadurch zu ersticken, daß er sich auf dasselbe warf. Dabei zog er sich selbst erhebliche Brandwunden zu. Das bedauernswerthe Mädchen befindet sich in einem sehr schlimmen Zustande und wurde in's Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Rheinhöhe 31. August, Morgens 7 Uhr.67 m--.05 m.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Wasserärme am 31. August, Morgens 7 Uhr 14 1/2 0 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
