<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>8</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>313113</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wagner-Abend. Zu dem am vergangenen Freitag vom städtischen Orchester im Zoologischen Garten veranstalteten Richard-Wagner- Abend hatte eine zahlreiche Zuhöverschaft sich eingefunden. Deren vollen Dank hat Hr. Concertmeister Hollander sich verdient. Wir hörten als Einleitung des Meisters"Fliegendeholländer-Ouverture", dann das Vorspiel zu"Lohengrin" und den sogenannten"Kaisermarsch", welcher uns wenig Wagnerisch dünkt. Dafür entschädigte wieder Meistersingerwaldweben aus"Siegfried", Walküren-Ritt, bei dem nur die recht wenig obligate Begleitung der Kraniche zu tadeln war, u. s. w. Erwähnt mag bei dieser Gelegenheit auch sein, daß die verbesserte elektrische Beleuchtungs-Anlage des Gartens, von einigen nicht zu vermeidenden Störungen abgesehen, ihre volle Schuldigkeit that.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Flora-Theater."Der Herrgottschnitzer" in Verbindung mit dem Gastspiele der Hofschauspieler Cäsar und Alfred Beck hat sich bei der vorgestrigen Inscenirung so zugeräftig erwiesen, daß die Direction jenes Volksschauspiel heute, Sonntag, nochmals, und zwar zum letzten Male, zur Aufführung bringen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine neue Einrichtung hat die Firma Maurice&amp; Gustave Levy in Paris getroffen, welche die kunstgewerblichen Erzeugnisse einer Anzahl der hervorragendsten Fabriken aus verschiedenen Ländern in Commission übernommen hat. Die Firma sendet nämlich neuerdings ihren Vertreter mit einer großen Mustersammlung in die Welt und hat zu diesem Zwecke einen besonders eingerichteten Waggon herstellen lassen, welcher die Form und Größe eines Internationalen Möbel-Transport-Wagens hat und im Innern für die Aufstellung der verschiedenen Artikel mit gutem Geschmack eingerichtet ist. Der Vertreter dieses neuen, echt americanischen Unternehmens weilt seit einigen Tagen in Köln im Mainzer Hof und hat den Wagen dort für die Interessenten zur Besichtigung ausgestellt. Namentlich in BronzeFiguren, Vasen, Porzellan- und Glas-Waaren, sowie in Pendulen und zierlichen Möbel-Artikeln, bietet die Sammlung das Neueste, was in Frankreich sowohl wie in Deutschland, England und America hergestellt wird. Verkauft wird aus dieser Sammlung nichts, vielmehr nimmt der Vertreter nur Bestellungen entgegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Oberpostdirektionsbezirk, Oberpostdirection Aachen, Landbriefträger, 510 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß. Blankenheim, Bürgermeister Sauren in Blankenheim(a. Eifel), Gemeindeörster, gesammtes Diensteinkommen jährlich 773 M. Bonn, Oberpostdirection Köln(Rhein), Packetträger, 780 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich, steigt bis 850 M. Köln, Garnisonsverwaltung, Casernenärter, 600 M. jährlich neben freier Wohnung, Feuerungs- und Erleuchtungs-Deputation, steigt bis zu je 840 M. Köln(Rhein), Postamt 1, Oberpostdirection Köln(Rhein), Brieftraäger, 800 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich, steigt bis 1350 M. Köln(Rhein), Bahnpostamt 10, Packetträger, 780 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich, steigt bis 850 M. Köln-Deutz, Bahnpostamt 8, Oberpostdirection Köln(Rhein), Wagenreiniger, 810 M. Löhnung jährlich. Köln-Deutz, Bahnpostamt 9, Oberpostdirection Köln(Rhein), Postschaffner, 800 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich, steigt bis 1350 M. Ehrenbreitstein(Kr. Koblenz), Gefäognißverwaltung, Gefangenenärter, 255 M. jährlich und freie Wohnung im Gefäognißgebäude. Hennef, königl. Amtsgericht, Kanzleigehülfe, 60--70 M. für den Monat. Rheydt(Reg.Bez. Düsseldorf), 2 Polizeisergenten, 1000 M. Gehalt und 150 M. Kleidergelder. St. Johann(Saar), Bürgermeisterei, Polizeiwachtmeister, 1500 M. Gehalt und 180 M. Miethzinsentschädigung oder entsprechende Dienstwohnung, 150 M. Bekleidungsgeld. Trier, Postamt, Landbriefes wird Kenntnisß ständnissß mi der Statt und nach Z polizeibehoör in der St gegebenen N</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
