<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>9</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>313161</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Präsident des Africa-Vereins deutscher Katholiken, Herr Justizrath H. Sieger, ist zum Comthur des St. Gregorius-Ordens ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dem Kölner Wohlthätigkeits-Verein wurden von der Familie des verstorbenen Geheimen Commercienraths Camphausen 3000 Mark übewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zur würdigen Gedenkfeier des dreihundertährigen Bestehens der Stiftung Orth ab Hagen hatten sich am Donnerstag mehrere Familienmitglieder in der Pfarrkirche St. Georg zusammengefunden, um am geschückten Grabe zunächst in kirchlicher Weise den Todestag des ehemaligen Dechanten und Domherrn Konrad ab Orth zu begehen. Nach der h. Messe und der Oration für die Verstorbenen wurden gemeinschaftliche Berathungen im Pius-Bau gepflogen, an welchen Männer aus den verschiedensten Lebensstellungen und Gegenden als Glieder einer großen, durch drei Jahrhunderte hindurch verzweigten Familie sich betheiligten. Der gewählte Vorsitzende, Vicar Herold, entwarf zunächst in großen Zügen ein Lebensbild der beiden Stifter, des erzstiftischen Kanzlers und Doctors beider Rechte Bernhard ab Hagen(gest. 3. October 1556, beigesetzt im hiesigen Dom) und seines Neffen Konrad ab Orth(gest. 12. März 1589). Die Religionstreue und Charakteristärke dieser beiden Männer inmitten der Glaubenswirren des sechszehnten Jahrhunderts, ihre Liebe zur Wissenschaft, zur engern Heimath und zum weitern Vaterlande, und besonders ihr großer Wohlthätigkeitssinn seien ein Ehrenmal für die Verstorbenen und ein leuchtendes Beispiel für die Nachkommen. Es sei eine nneigennützige und weitgreifende Idee gewesen, daß diese Männer ihr ganzes Vermögen dazu bestimmt hätten,"um für alle Zeiten Gottesfurcht und Religion sowie den Nutzen des Nächsten zu erweitern und zu fördern". Zahlreichen Jünglingen habe die Stiftung den Weg geebnet zu höhern Studien und einflußreichen Stellungen, während sie anderseits auch zur Hebung des goldenen Handwerks beigetragen habe. In den letzten 40 Jahren gelangten allein 168 Handwerker, 4 Handlungslehrling, 91 Gymnasiasten, 12 Philologen, 25 Juristen und 18 Theologen in den mehrährigen Genuß der reichlich bemessenen Stiftung, aber bedeutungsvoller erscheine noch der erziehliche Einfluß, den die Stiftung nach den Willen der Fundatoren ausüben solle. Nach der Festrede kamen unter Berücksichtigung des Testaments der Stifter und der veränderten Zeitverhaältnisse verschiedene Anträge zur Besprechung, welche als Wünsche der betheiligten Familien an maßgebender Stelle eingebracht werden sollen; ferner wurden verschiedene schriftliche Anträge und Glückünsche verlesen. Zur weitern Regelung äußerer Angelegenheiten und zur Förderung eines engern Anschlusses wurden die Herren Rechtsanwalt Lentze(Borbeck), Gymnasiallehrer Wohltage und Vicar Herold als Familienvorstand gewählt; Ersterer erledigt auch etwaige schriftliche Anfragen. Beim gemeinsamen Mittagsmahl galt das erste Hoch den Vertretern der höchsten kirchlichen und weltlichen Macht, dem Papste und dem Kaiser.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vom Rhein, 21. Sept. Von Seiten der Eisenbahn-Verwaltung wird eine wesentliche Verkehrs-Erleichterung zur Einführung gebracht. Die an der öffentlichen Fernſprech-Einrichtung verbundenen Güter-Empfänger können von jetzt an gegen Hinterlegung einer, bei den Güter-Expeditionen unentgeltlich zu beziehenden Erklärung, den schriftlichen Antrag stellen, daß ihnen hinfort alle Avise über angekommene Wagenladung- und Stück-Güter mittels der Fernſprech-Einrichtung mitgetheilt werden. Außeadem sollen die öffentlichen Fernſprech-Einrichtungen dienen zur Vermittelung des geschäftlichen Verkehrs der Güter-Expeditionen mit dem Publicum in folgenden An gelegenheiten: a. Wagengestellung, b. Einholung kurzer Auskunft über die bestehenden Abfertigungs-Einrichtungen, c. Mittheilung über den Eingang von Wagenladung-Gütern, Eilgut und beschleunigt zu beförderndem Frachtstückgu auf Anfrage der Betheiligten, über die Art der Laderech-Stellung, bahnamtliche Entladung und Verwiegung, sowie über die Abholung von Versandt-Gütern durch den Rollfuhrmann aus der Wohnung des Versenders, d. zu Anfragen über Tarif-Angelegenheiten, e. zur Aufklaärung von Zweifeln, k. zu Mittheilungen an den Versender über Nichtannahme der Güter auf der Empfangsstation, g. zu sonstigen Mittheilungen, welche die Beschleunigung des Wagenumlaufs und des geschäftlichen Verkehrs der Güter-Expedition betreffen, h. zu geschäftlichen Gesprächen der Betheiligten mit ihrem Bureau, ihren Angestellten und Arbeitern. Zur Beurkundung der durch den Fernsprecher vermittelten Angelegenheiten werden die Avisirungen von der Güter-Expedition in ein Fernsprechbuch eingetragen und diese Eintragungen den Empfängern übereinstimmend mitgetheilt. Die Letztern tragen die auf dem Fernsprecher erhaltene Mittheilung in die Fernsprechanzeige ebenfalls übereinstimmend ein, versehen dieselbe mit ihrer Unterschrift(Quittung über den Güter-Empfang) und geben sie zum Zweck der Einlösung der Frachtbriefe und Abnahme des Gutes an die Güderexpedition zurück. Die Fernſprech-Anzeigen werden den Güter-Empfängern von der Güter-Expedition in Heften von 100 Stück unentgeltlich geliefert. Den betheiligten Güter-Empfängern steht es frei, ihren Antrag auf Visirung der eingegangenen Güter mittels Fernsprechers zurückzuziehen. Zweifellos wird diese Einrichtung in den Kreisen des verkehrstreibenden Publicums den ungetheilten Beifall finden, und zur Vermehrung der Fernſprech-Verbindungen wesentlich beitragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>der Handelskammer: vom Kaufmünnischen Verein: Ferd. Fischer, Joseph Claasen. Vom Lehrer-Collegium: Emil Rolfs, Carl Bosch, Christ. Dietz, Jacob Erwa, Emil Schaufuss, Eduard Scholz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die verwittwete Kronprinzessin Stephanie von Oesterreich traf mit Gefolge gestern Nachmittag 4 Uhr 40 Min. von Vlissingen hier ein, besichtigte in Begleitung des Herrn Dompropst den Dom und die Schatzkammer, unternahm eine kleine Fahrt in die Stadt und setzte um 5 Uhr 30 Min. über München die Reise nach Wien fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kameradschaftlichen. Der Sprechsaal der Nr. 37 der Parole enthält nachstehenden vom 7. d. M. aus Köln datirten Brief."Mein lieber Herr Kamerad Dr. Steinbeck! Wenn mich jemals im Leben Etwas freut und einem alten Soldaten so recht aus der Seele gesprochen ist, so ist dies Ihr Artikel über Mangel unserer Organisation. Es ist ein Scandal, wenn man-- und besonders in großen Städten, in großen Garnisonen-- sich von einzelnen Vereinen muß lächerlich machen lassen durch allerlei Manöver dieser Vereine. Es fehlt ihnen die schneidige militairische Führung, und da diese in dem von mir geleiteten Verbande mit einem eisernen Willen durchgefuührt wird, schimpfen die wilden Vereine natürlich nur auf mich und wollen sich von mir nicht commandiren lassen. So hatte z. B. voriges Jahr der hiesige Garde-Verein zu seiner Fahnenweihe einen Festzug arrangirt, der geradezu alles, nur nichts Militairisches in sich vereinigte. Den Zug eröffnete der festgebende Verein. Wir sahen ein Bundes-VorstandsMitglied als Samariter mit der weißen Binde in einer Section marschiren. Es waren verschiedene Innungen im Zuge der strammen Garde-- soll heißen schlappe Garde-- denn so äußerte man sich darüber an allen Straßnecken. Fahnen mit Ochsenöpfen, Scheere und Bügeleisen, mit verschiedenen Schutzpatronen und dergleichen zier. ten die Sonderlinge unsere hiesige Garde. Ich mußte-- nicht lachen -- nein, mich vor Aerger zurückziehen, um nicht in die Verlegenheit Bezirks-Commando's Köln befindet sich vom 24. d.., Mittags, die übrigen Geschäfts,immer vom 26. d. M. ab,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
