<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>9</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>313158</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Fürst zu Wied und die Königin von Rumänien trafen gestern Nachmittag mittels Sonderzuge von Vlissingen hier ein und setzten nach kurzem Aufenthalt die Fahrt nach Neuwied fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der frühere hiesige belgische Confus Herr Ledeganck, welcher im Jahre 1887 zum Vice-Gouverneur des freien Congostaates ernannt worden war, hat diesen Posten niedergelegt, um in die consularische Laufbahn zurückzukehren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Flucht? In der Stadt tritt mit Bestimmtheit das Gerücht auf, daß vorgestern der Cassirer eines hiesigen bedeutenden Fabrikgeschäftes mit angeblich 70,000 M. verschwunden sei. Eine Gewähr für diese Nachricht vermögen wir nicht zu übernehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bei der Revision der Maß- und Wiege-Geräthe, welche in der 18. Polizei-Section(Nippes) abgehalten wurde, hat man bei 115 Gewerbetreibenden Contraventionen festgestellt und die der Vorschrift nicht entsprechenden Maße, Gewichte und Waagen beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Rathhaus-Kapelle ist gleichzeitig mit dem Neubau des für die Armenverwaltung bestimmten Gebäudes an der Portalsgasse, einer gründlichen Ausbesserung unterzogen worden. Die an das neue Verwaltungsgeräude angrenzende Wand der Sacristei hat ein frisches Aussehen erhalten, und das Dach ist neu gedeckt worden. Ueber dem Eingang zur Kapelle, welcher zwischen letzterer und dem genannten Gebäude liegt, wurde ein hübsches Reliefbild angebracht. Dasselbe zeigt zwei knieende Engel, welche ein von einem Ritterhelm gekröntes, schräg liegendes Wappenschild tragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Dem Vorstande der Internationalen Sport-Ausstellung ist durch Erlaß des Herrn Obereräsidenten der Rheinprovinz vom 11. d. M. die Frist zur Ausführung der bewilligten Lotterie bis zum 14. November d. J. verlängert worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das Weyerthor wird bekanntlich mit Beginn des kommenden Monats abgebrochen werden. Da zu gleicher Zeit auch in der Weyerstraße die Canal-Arbeiten zur Ausführung gelangen, so wird diese Straße für Fuhrwerk und Reiter auf die Dauer von sieben Wochen vom 1. October an gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Nachweisung der Markt- und Laden-Preise in den Markt- städten Köln, Bonn und Mülheim a. Rh. während des Monats August 1339. A. Marktpreise: Weizen M. 18,23, 18,75, 19,00, Roggen 17,00, 15,37, 15,17, Gerste 00,00, 16.87, 23,00, Hafer 16,80, 16.88, 16,62, Erbsen 25,00 26,00 23,00, Bohnen 28,00, 30,00, 24.00, Linsen 44,00, 46.00, 48,00, Kartoffeln 6,57, 7,00, 6,00, Richtstroh 5,51, 4,72,.25, Krummstroh 4,31,.99,.20, Heu 7,35, 5,93, 5,77 die 100 Kil.; Rindfleisch von der Keule 1,70,.50, 1,40, desgl. vom Bauch 1,50, 1,35. 1,00, Schweinefleisch 1,60, 1,80, 1,70, Kalbfleisch 1,40, 1,40, 1,20, Hammelfleisch 1,40, 1,40, 1,20, Speck 1,80, 1,80, 1,70, Butter 2,40, 2,60, 2,60 das Kil.; Eier 4,44,.50, 5,00 die 60 Stück: Milch 0,20, 0,20, 0,20 der Liter. B. Ladenpreise: Brod M. 0,18, 0,18, 0,00, Weizenmehl 0,36, 0,38, 0,32, Roggenmehl 0,34, 0,32, 0,32, Gersten-Graupen.46,.48,.49, Gersten-Grütze 0,48, 0,50,.50, Buchweizen-Grütze 0,44,.44, 0,30, Hirse.44, 0,42,.40, Reis, Java-0,58, .56,.40, Kaffee, Java- mitteler.60, 2,60, 2,60, desgl. gelber gebrannter .40,.40, 3,60, Salz 0,20, 0,.20,.20, Schweineschmalz.80, 1,80, 1,70, Rinder-Nierentalg 1,00, 1,00,.20 das Kil.; Essig, gewöhnlicher 0,10, 0,10, 0,00, Wein-Essig 0,30, 0,30, 0,00 der Liter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
