<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>9</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>313150</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Bronze-Thüren an dem Seiteneingang des Westportale werden täglich von vielen Leuten, Einheimischen und Fremden, besichtigt, und allgemein wird die Schönheit derselben sowie die Gediegenheit ihrer Ausführung bewundert. Dieses allgemeine Interesse, welches der neue Schmuck unserer Kathedrale erregt, läßt eine eingehendere Erläuterung unserer bisherigen Angaben wünschenswerth erscheinen. Die äußere Bronzebekleidung ist aus einzelnen Theilen, von denen jeder für sich gegossen wurde, in der Weise zusammengesetzt, daß keine Fuge sichtbar bleibt, was theilweise durch Uebereinanderſchieben der Profilirungen, theilweise durch Aufsetzen der wirkungsvoll hervortretenden und nach zweierlei Motiven ausgebildeten Rosetten erreicht wird. Unter diesen Bronzerosetten angebrachte Schraubenbolzen befestigen die Metallverkleidung auf einer starken Eichenholzthüre, welche aus einer Brettlage und einer schön gegliederten kräftigen Erstrebung besteht; dieselbe zeigt außeadem die der Schwere und Mächtigkeit der Flügel entsprechenden, aber ebenfalls zierlich und reich geschückten Tragenänder und Verschlußßvorrichtungen der schmiedeeisernen Beschläge. Wie bekannt, ist die betreffende Seitenpforte den heiligen drei Königen gewidmet, was die drei Königskronen in jedem der sechs großen Felder beider Thüren andeuten. Der die Kronen oben und unten begleitende Bibelspruch:"Omnes de Saba venient aurum et thus deferentes et laudem Domino aununciantes"(Jesaias 60, V. 6:"Sie werden aus Saba alle kommen, Gold und Weihrauch bringen und des Herrn Lob verkündigen") ist eine alttestamentliche Hinweisung auf die Wallfahrt der drei Heidenönige gen Zion. Oberhalb des Löwenkopfes, welcher nach althergebrachter Weise die als Handgriffe dienenden Ringe im Maule hält, sind auf einem Thürflügel acht verschiedene symbolische Thiergestalten dargestellt, welche auf dem andern Flügel in umgekehrter Anordnung sich wiederholen. Je acht mit abwechselndem Ornament umgebene Vierſpaßformen fassen diese Darstellungen ein. Zunächst treffen wir die vier am häufigsten an den alten Kunstwerken vorzufindenden auf Christus sich beziehenden symbolischen Bilder an: der Adler, welcher zur Sonne aufschiebt und seine Jungen mit emporteägt, ein Sinnbild des Erlösungswerkes des Heilandes; der Phönix, welcher sich aus dem Feuer zu neuem Leben veraüngt erhebt, die Auferstehung bedeutend; der seine Jungen mit dem eigenen Blute nährende Pelikan, auf das zur Errettung der Menschheit vergossene Blut Christi sich beziehend; und der Löwe, welcher seine todtgeborenen Jungen am dritten Tage durch Einhauchen oder Anfrüllen in's Leben ruft, als Symbol der Auferweckung des Herrn. Die vier andern hier abgebildeten Thiergestalten, welche als Sinnbilder weniger häufig verwerthet werden, sind der Pfau, das Einhorn, der Greif und der Hirsch. Den sämmtlichen verschiedenen acht figürlichen Bildern, welche auf beiden Flügeln vertheilt unterhalb des Löwenkopfes sich befinden, ist keine religioöse Symbolik beizumessen; sie haben nur eine ästhetische Bedeutung. Dieselben stellen Phantasiegebilde dar, welche nur als eine höhere Stufe von Ornamentik aufzufassen sind und auf Studien ähnlicher außserordentlich zahlreicher Darstellungen an dem Chorgestühl im hiesigen Dom beruhen. Um einen so vollkommenen Guß zu erreichen, wie diese Bronze-Thüren zeigen, mußten zunächst Metallmodell gegossen und diese sorgeältig und sauber ciselirt werden. Die Oberfläche der fertigen Bronze-Thüre ist nirgends nachciselirt, sondern zeigt überall die unverletzte Gußhaut, wie sie aus der Form kam, nur abgesehen davon, daß die schmutzige Oxydſchicht, welche jedes frische Gußstück zeigt, fortgeätzt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Schnellzug Köln-Paris, welcher von hier um 10 Uhr 30 Min. abfährt, führte bis jetzt nur bis Aachen auch 2. Klasse; wer mit dem Zuge über Aachen hinaus fahren wollte, mußte dort ein Zusatzbillet lösen. Mit dem gestrigen Tage ist hierin eine recht angenehme Aenderung eingetreten, indem der genannte Schnellzug von Köln bis Paris auch 2. Klasse behalten soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Erbreiterung der Bechergasse nach Norden soll gemäß einem Beschlusse der Stadtverordneten durch die Enteignung.s Hauses Große Neugasse 10 ermöglicht werden. Wie nothwendig diese Erbreiterung ist, geht aus der Thatsache hervor, daß vorgestern bei der Einfahrt von der Neugasse her, welche ein sehr starkes Gefälle hat und mit Basaltsteine gepflastert ist, zwei Pferde stürzten, und eines derselben dabei einen Beinbruch erlitt. Im Interesse des Verkehrs und der Sicherheit in dieser sehr bevölkerten Gegend wäre es dringend erwünscht, daß das Enteignungsverfahren etwas beschleunigt würde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Ortskrankenkasse für die in Fabriken beschäftigten Mitglieder zählt, im Ganzen neun Kassen-Aerzte fest angestellt, und zwar für die Altstadt drei und für die Vororte je einer. Die Versammlung beschlossß, außer diesen noch einen Augenarzt anzustellen; die Wahl fiel auf Hrn. Dr. Pilger. Dem bereits in einer frühern General-Versammlung angeregten Gedanken, auch den Angehörigen der Kassenmitglieder freie ärztliche Behandlung zu gewähren, ist der Vorstand näher getreten; derselbe hat indessen einstweilen von weitern Schritten in dieser Angelegenheit abgesehen, da die Aufsichtsbehörden die Verschmelzung der hiesigen Ortskrankenkassen in eine große Centralkasse beabsichtigen, welcher auch die Unterstützung der Familien-Angehörigen obliegen würde. Die Kasse gewährt ihren Mitgliedern außer freier ärztlicher Behandlung und Heilmitteln ein tägliches Krankengeld von Mark 2,40 auf die Zeitdauer von 26 Wochen. Nach einer längern Erörterung sprachen die anwesenden Delegirten dem leitenden Vorstand für dessen Geschäftsührung ihre volle Anerkennung aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verloren. Ein Arzt von außerhalb verlor in Köln sein Portemonnaie, welches 450 M. enthielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine ganze Reihe von Betrügereien und Liebstählen ließ sich ein hiesiger Hausknecht zu schulden kommen. In einem Manufacturengrosgeschäfte, in welchem er bedienstet war, stahl er eine Anzahl Waaren, dann nahm er Stellung in einer Eier- und Butter-Handlung, wo er Kundengelder in erheblichem Betrage einkassirte und unterschlug; auch stahl er seiner Principalin eine goldene Uhr, in Ehrenfeld erschwindelt der Bursche sich einen Anzug. Die Polizei fahndet auf den Schwindler.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Liebstähle. Ein angeblicher Kaufmann lieh bei einem hiesigen Velocipedändler ein Dreirad zur Fahrt nach Ehrenfeld und gab dabei des öffentlichen kaufes von Glas- und Porzellan-Waaren im Hause Schildergasse Nr. 93 zu Köln am Freitag den 13. September 1889 und event. nocham 14. Sept. 1889, 9 Uhr Vormittags anfangend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
