<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>9</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>313169</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Preisrichter-Collegium für Volskernährung und Armeeverpflegung hatte sich gestern Mittag im Monopol-Restaurant der Internationalen Ausstellung für Hausbedarf und Nahrungsmittel versammelt, um über die bei den verschiedenen Massenspeisungen zur Verwendung gelangten Präparate zu Gericht zu sitzen. Außer dem Vorsitzenden, Hrn. Major Frhrn. v. Wintzingerode, waren als Vertreter der Militairbehoörden die Herren Hauptmann Jumpertz und Zahlmeister Canzler erschienen, als Chemiker die Herren Dr. Neuhöffer und Dr. Hoffmann. Vor Eintritt in die Tagesordnung wurden die conservirten Fleischspeisen und Suppen-Präparate der Firmen Baron v. Molitor (Ansbach) und Floerken(Mayen) geprobt. Je nach Wunsch der einzelnen Preisrichter wurden die verschiedenen Präparate, wie Rumfordsuppe, Beefsteak, Zunge, Kalbsbraten, Schweinsrippchen mit Sauerkraut, Wurst, Hasenbraten u. s.., zur Küche gesandt, in den Blechkapseln einige Minuten gekocht und dann, ebenfalls in den Kapseln, servirt. Diese Art der Probe war eben so eigenartig wie manchfaltig und bot den Preisrichtern die beste Gelegenheit, von der Schmackhaftigkeit der Speisen und der Güte der angewendeten Conservirungs-Methoden sich zu überzeugen. Beim Kaffee, wozu Hr. Willems(Köln) die Kaffeebohnen geliefert hatte, kamen Natur- und Kunst-Butter nebeneinander zur Probe, und hierbei ist als Merkwürdigkeit zu verzeichnen, daß weder die Chemiker noch die übrigen Preisrichter die von Benedict Klein(Köln) gestellte Margarine nach dem Geschmack von der Naturbutter zu unterscheiden vermochten. Nach dieser eingehenden Probe zog das Collegium sich zur allgemeinen Preisbestimmung zurück. Zur Beleihung mit der Staats-Medaille, deren Bewilligung noch aussteht, wurden vorgeschlagen das chemischtechnischen Laboratorium von J. Quaglio(Berlin) für die Militair-Kraftsuppe und Bouillon-Kapseln, die Actien-Brauerei Kalk(vorm. Bardenheuer) für Bier, die Brauerei Lupus(Koblenz) für Flaschenbier. Falls die Staats-Medaille nicht bewilligt wird, soll den vorgenannten Firmen die nächstöchste Auszeichnung, Ehren-Diplom mit goldenem Stern, zugewiesen werden. Ferner wurden zuerkannt: Ehren-Diplom mit goldenem Stern der Firma Benedict Klein(Köln) für Kunstbutter; die goldene Medaille der Armee-Conserven-Fabrik Baron v. Molitor(Ansbach) für Conserven, der Conserven-Fabrik Floerken(Mayen) für Conserven, Hrn. Gotthard Mehren(Köln) für Brod, der Firma Emil Specht(Hamburg) für Kaffeetafeln, Hrn. Dr. Hundhausen(Hamm) für Pflanzenbrod, Hru. Peter Oß(Köln) für Brod, Hen. Peter Unkel(Köln) für Brod, Hrn. R. Berger(Poesneck, Thüringen) für Cacao, P. Müller&amp; Söhne(Mannheim) für Cocosnußbutter. Spier&amp; Klarenmeher(Hagen) für Conservesalz, Wasmuth&amp; Co.(Barmen) für Conservesalz, Willems(Köln) für Kaffee, Martin Fuchs(Dietz) für Maccaroni, und Hummelsheim(Köln) für Brod; Diplom zur goldenen Medaille: H. Kampmann(Köln) für Zwieback, Ed. Kayser(Köln) für Zwieback, L. Kreutz(Köln) für Naturbutter, Hoffstaetter&amp; Knieriem(Mannheim) für Pflaumenmusß, Alb. Odendahl(Köln) für Malzbier, Nesenberendt(Amsterdam) für Cacao, Richard Selbmann(Dresden) für Cacao und Russisch-Brod; silberne Medaille: Clemens Bomm(Köln) für Gewürze, Graf Bela(Budnock) für Mehl, Karl Ritter von uno zu Eisenstein(Berezina) für Mehl, Rob. Schlesinger(Berezina) für Paprika, Dr. Oppermann(Bernburg) für Magnasiewasser; bronzene Medaille: M. Andre(Würtemberg) für Universal-Gewürz. Außer diesen Preisen wurden als besondere Anerkennung und Dank für zur Verfügung gestellte Waaren und Einrichtungen noch den folgenden Firmen Ehren-Diplome zuerkannt: Westhoff&amp; Co.(Köln) für den vorzüglichen Bismarckbitter, Max Wolff(Köln) für Fleisch, F. Clever(Köln) für Fleisch, Ferd. Nolten(Köln) für Telegraphen-Einrichtung, Otto Thomas(Köln) für Wasserleitungs-Anlagen, C. F. Schulze&amp; Co. (Berlin) für Thüschließer, F. Kluge(Barmen) für Ventilations-Ein richtungen, A. Lange(Düsseldorf) für Brodschneider-Maschine, Heßmer (Essen) für seinen Massen-Vierzapfapparat. Ferner sollen Hr. Major Frhr. v. Wintzingerode als Vorsitzender der Jury und Hr. Hotelbesitzer Crone als Vorsitzender des General-Comite's der Fachausstellung das Ehrendiplom nebst goldenem Stern für ihre hervorragenden Bemühungen, sowie die übrigen Mitglieder des Preisrichter-Collegiums als Andenken je ein Ehrendiplom erhalten. Im Anschlugß an diesen Bericht sei noch mitgetheilt, daß Hr. Graf Wattenbach als Vertreter der Firma J. Quaglio(Berlin) am 25. d. M. eine wirkliche Militairmassenspeisung mit der neuen Militair-Kraftsuppe in Plaidt bei An für dauernde Beschäftigung bei hohem Lohn. ii Jali Panzpiecd, für dauernde Beschäftigung bei hohem Lohn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Fortbildungsschule des Kaufmännischen Vereins beginnt ihr neues Schuljahr mit befriedigender Betheiligung; es haben 85 Schüler sich angemeldet, von welchen je 56 den Buchführungs- und Rechen-, 63 den französischen und 44 den englischen Unterricht besuchen wollen. Der Unterricht in Buchführung mit Handels-Correspondenz wird von den Herren G. Koch und Jacob Erwa, der Rechen-Unterricht von Hru. Dr. Blind, der französische von Hrn. Emil Rolfs und der englische von Hrn. Dr. Müller ertheilt. Die Kosten der Schule sind durch freiwillige Beiträge hiesiger Firmen aufgebracht; einen etwaigen Ausfall trägt der Kaufmännische Verein; die Schulräume in der höhern Bürgerschule hat die Stadt, mit Heizung und Beleuchtung, unentgeltlich hergegeben. Die Leitung der Schule untersteht einem Vorstand, der aus Mitgliedern der Handelskammer, des Lehrer-Collegiums und des Kaufmännischen Vereines zusammengesetzt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Angeluslauten. Wie uns mitgetheilt wird, trifft die Schuld an dem in der vorgestrigen Nummer erwähnten versäteten Angelusäuten im Dom nicht den Glöckner, sondern den betr. Wächter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
