<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>8</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>313109</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herr Hülfs-Weihbischof Fischer consecrirte heute Morgen im Dom den Altar der St. Agnes-Kapelle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sonderzug. Um bei der mit Beginn der bevorstehenden SchulFerien zu erwartenden Verkehrs-Zunahme die Erreichung der Zuganschlüsse thunlichst zu sichern, wird am 17. d. M. ein Sonderzug mit 1. bis 3. Klasse von Köln bis Altona gefahren werden. Derselbe fährt von Köln.-P. Nachmittags 12 Uhr 55 Min. ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Aus den städtischen Volksschulen sind zu Ostern d. J. 2403 Kinder: 1243 Mädchen und 1169 Knaben, entlassen worden. Die große Mehrzahl der Knaben wandte sich dem Handwerkerstande zu. 42 wurden Tagelöhner, 106 Fabrik-Arbeiter, 110 widmeten sich dem Kaufmannsstand, 12 dem Lehrerberuf. Von den Mädchen beschäftigen sich nach den angestellten Ermittelungen 405 im Haushalt, 483 erlernen das Nähen, 112 gehen auf die Fabrik, 42 sind Mägde, 14 wollen Lehrerinnen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Fremden-Verkehr. Gestern Mittag trafen die Zöglinge des Lehrer-Seminars zu Linnich mit ihrem Director hier ein, besichtigten die Stadt und stiegen im Hotel Germania ab. Sämmtliche Hotels sind mit Fremden überfüllt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>P Liebstähle. Ein Schiffer besuchte in Gesellschaft dreier ihm unbekannter Personen mehrere Wirthschaften, bis er schließlich betrunken war. Als er sich in diesem Zustande Nachts auf dem Heimwege befand, vermißte er seine goldene Ankeruhr, in deren Rückdeckel die Buchstaben D. II. eingravirt waren, sowie eine Brieftasche mit sechs Fünfmarkscheinen und verschiedenen Papieren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einem auf einem Mütheimer Localboot beschäftigten Matrosen wurde aus dem Schlafraum des Schiffes eine silberne Cylinderuhr mit Nickelkette entwendet. Die Uhr trug die Nummer 241,046</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mittels Nachschlüssel wurde in einem Comptoir an der Agrippastraße ein Pult geöffnet, aus dem zwei Banknoten a 100 Mark gestohlen wurden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ferner wurde in einem Hause an der Gereonstrße einem Klempner eine silberne Cylinderuhr mit Goldrand entwendet; dieselbe befand sich in einem Doppelgehäuse von Metall. -- Aus einem Logishause an der Antonitterstraße wurden gestohlen: ein dunkelbrauner, mit rothen Tupfen versehener Herbst-Ueberzieher mit Sammetkragen und eine dunkele Hose.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ehemalige Angehörige des 70. Regiments traten am Montag-Abend bei Wwe. Comp zu einem Vereine zusammen. Hr. Scheervarty begrüßte die Kameraden und brachte ein Hoch auf Kaiser Wilhelm aus. Der Zweck des Vereins soll darin bestehen, die Kameradschaft und Liebe zu Kaiser und Reich zu pflegen. Der Verein wird dem Deutschen Kriegerbundes beitreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
