<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>10</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>313185</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die stadträthliche Gemeinde-Verfassungs-Commission hat vorgestern beschlossen, folgende Verschläge der Stadtverordneten-Versammlung zu machen. 1. Bildung einer Commission für die öffentlichen Anlagen und Friedröfe. 2. Bildung einer Commission für socialpolitische Angelegenheiten. Diese beiden Commissionen sollen je zur Hälfte aus Stadtverordneten und Bürgern bestehen. Die letztere würde zugleich auf Anrufen als eine Art Einigungs-Amt zu fungiren haben. 3. Bildung einer Commission für Eisenbahn- und Pferdebahn-Angelegenheiten an Stelle der bisherigen Pferdebahn-Commission. 4. Vorschlag von zwei unbesoldeten Beigeordneten. Als solche sind zwei Bürger in Aussicht genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Der Landgerichtsrath Schraub in Altona ist an das Landgericht in Köln versetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps folgende Stellen zu besetzen. Aachen, Oberbürgermeisteramt, Orchesterdiener, 680 M. Gehalt. Aachen, Bahnpostamt Nr. 13, Oberpostdirection Aachen, Packetträger, 750 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß. Köln, Oberbürgermeisteramt, Bureau-Assistent 1. Klasse, während der Probezeit monatlich 120 M. Diäten, nach Ablauf derselben 1500 M. Gehalt, steigend von vier zu vier Jahren um 160 M. bis zum Höchstgehalt von 2300.; bei guten Leistungen erfolgt nach zweiähriger Dienstzeit Aufrücken in die Gehaltsklassen von 1750., von vier zu vier Jahren um 160 M. bis zum Betrage von 2550 M. steigend, und nach fernerm Verlauf von zwei Jahren in die Gehaltsklassen von 2000., bis 2800 M. steigend. Köln-Deutz(Postamt), Oberpostdirection Köln(Rhein), Packetträger, 780 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß, steigt bis 850 M. Gehalt. Mensch, Bürgermeisteramt zu Mehring, Communaleörster, 900 M. baar sowie ein Brennholz-Quantum von 14 Raummeter Derb- und 20 Raummeter Reiserholz resp. Geldentschädigung von 135 M. für das Holzquantum, ferner 100 M. Miethsentschädigung. Merzig, königl. Landrathsamt, Kreisboten, 810 M. Gehalt, 72 M. Wohnungsgeldzuschuß und 50 M. für die Besorgung der Botengänge beim Kreisausschußß; das Gehalt steigt bis auf jährlich 1050 M. Odenkirchen, Bürgermeisteramt, Polizei-Sergent, 1000 M. Gehalt. Stationsort wird bei der Einberufung bestimmt: Königl. Eisenbahn-Betriebsart Aachen, Telegraphen-Aspirant, beim Eintritt 75., nach Ablauf von sechs Monaten nach dem Eintritt 80., nach Ablauf von einem Jahr nach dem Eintritt 87 M. 50 Pfg. monatlich, nach Verleihung einer etatsäßigen Stelle auf 1050 M. bis 1500 M. Gehalt und den gesetzlichen Wohnungsgeldzuschuß. Ort wird bei der Einberufung bestimmt: Packetträger, 700 M. Gehalt und gesetzlicher Wohnungsgeldzuschuß; Bewerbungen sind an die Oberpostdirection in Koblenz zu richten. Stationsort wird bei der Einberufung bestimmt: Königl. Eisenbahn-Betriebsart Aachen, sechs Stations- Aspiranten für den Stations- und Expeditions-Dienst, beim Eintritt monatlich je 80., auf einigen größern Stationen daneben eine Ortszulagen von 5 bis 15.; die Monatsbesoldung kann innerhalb drei Jahren auf 125 M. erhöht werden; durch Einrücken in eine etatsäßige Stations-Assistentenstelle Gehalt 1500 bis 2000 M. nebst Wohnungsgeldzuschuß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
