<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>8</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>313119</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das letzte Gürzenich-Volks-Concert steht vor der Thüre Wiederum können wir ein vielversprechendes Programm bekannt geben. Eine Neuheit in der Musik, die symphonischen Dichtung"Euphorion" nach Goethe's Faust, zweiter Theil, von Max Puchta, wird Vieler Interesse wachrufen. Sie steht ganz und gar auf dem Boden der neuesten Musikrichtung. Zwei Gäste treten auf: Hr. Baptist Hoffmann(Bariton) in einer Arie von Mendelssohn's"Paulus" und Hr. Concertmeister Goldmann in zwei Compositionen von Gust. Hollander:"Tarantella" und "Nocturno", beide sehr gefällige Sonstücke und wiederholt mit vielem Beifall aufgenommen. Von Orchester-Instrumental-Werken begegnen wir Beethoven's-dur-Symphonie und Karl Maria v. Weber's Ouverture zum"Frischütz". Das Concert wird in dieser Zusammensetzung einen würdigen Schluß der genußreichen Sommer-Aufführungen bieten. Hr. Gustav Hollander, welcher dasselbe wiederum leitet, hat in der langen Reihe der verschiedenartigsten Musikaufführungen ehrenvolle Beweise seiner Fähigkeit als Dirigent abgelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>" Manöverbrieft Der Beginn der militairischen Herbstübungen steht wieder vor der Thüre. Es erscheint daher angebracht, alle diejenigen, welche Angehörige in der Armee haben, auf die Unerlaäßlichkeit einer ordnungsäßigen Adressirung der an die Offiziere, Beamten und Mannschaften der manövrienden Truppen gerichteten Postsendungen aufmerksam zu machen. Auf eine prompte, unveraögerte Beförderung dieser Sendungen ist nur dann zu rechnen, wenn dieselben eine genaue und deutliche Aufschrift tragen. Zur genauen Aufschrift gehört außer der Angabe des Namens und des Dienstgrades des Empfängers die Bezeichnung des Truppentheils-- Regiment, Bataillon, Compagnie Escadron. Batterie, Colonne u. s. w</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>und, was besonders wichtig ist, die Angabe des ständigen Garniſonortes des Empfängers. Nur wenn der letztere auf den Sendungen verzeichnet ist, vermögen die Post-Anstalten die Zuführung der Sendungen an den Empfänger ohne Zeitverlust zu bewirken. Die Adressirung hat demnach im Wesentlichen so zu erfolgen, als ob der Empfänger die Garnison nicht verlassen hätte. Die Angabe"im Manöver-Terrain" oder die Bezeichnung eines Marſchquartiers als Bestimmungsort ist zu vermeiden und häufig nur dazu angethan, Verzögerungen in der Beförderung herbeizufuühren 2. Die neue Maximinenstrße ist jetzt fast bis zur Johannisstraße gepflastert und wird in wenigen Tagen dem Verkehr übergeben werden können. An der alten Maximinenstrße, welche ganz abgesperrt ist. werden die Ausschachtungsarbeiten für die Pfeiler zum Unterbau des neuen Central-Bahnhofes fortgesetzt. Es wäre sehr zu wünschen daß die Johannisstraße von der Kostgasse bis zur Trankgasse von neuem gepflastert würde, da dieselbe in Folge der Ausschachtungsarbeiten bedeutend gesunken und dadurch für Lastfuhrwerke bei der bedeutenden Steigung fast unbenutzbar geworden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>pirn geraumt werden, wonach alsbald mit der Niederlegung desselben begonnen werden wird.8</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Neuer Schlacht- und Viehhof. Seit einiger Zeit schwirren verschiedene Gerüchte durch die Stadt, wonach der neue Schlacht- und Viehhof an der in Aussicht genommenen Stelle zwischen Ehrenfeld und Nippes überhaupt nicht ausgeführt werden soll. Wie Herr Obermeister Kein uns mittheilt, ist das Gerücht vollständig unbegraündet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>sehung der Canel. Nakte, Wie vertautt, soll ein neues Statut betr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
