<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>8</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>313132</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Nach Kevelaer fuhr gestern Morgen eine große Anzahl Pilger aus der Umgegend von Deutz und Kalk mittels Sonderzuge vom hiesigen Bahnhof.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>50 Americaner, Vertreter des Kunstgewerbes, des Handwerks und der Industrie, weilten gestern in unserer Stadt und besichtigten unter Führung des Consuls der Vereinigten Staaten, Hru. Dr. Warmer, mehrere Kölner industrielle Werke, den Dom und seine Schätze. Heute setzt die Gesellschaft. in welcher auch Hr. Coleman, Staatssecretair des Arbeitsames in Washington, unter dem Präsidenten Cleveland, sich befindet, die Reise nach Bonn fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Diebstahl. Ein Maurer steckte am Samstag-Abend in seinem Logis an der Kettengasse sein Portemonnaie, welches seinen Wochenlohn mit M. 17,50 enthielt, in die Tasche eines an der Wand häugenden Rockes. Als er am andern Morgen das Portemonnaie zu sich nehmen wollte, war dasselbe verschwunden und höchst wahrscheinlich von einem in demselben Zimmer logirenden Arbeiter mitgenommen worden, welcher sich am frühen Morgen entfernt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Fundbericht. Es wurden gefunden: Auf der Hohestrße ein Bund Schlüssel, auf dem Hohenzollern-Ring eine goldene Damen-Uhr, im Garten der Strafanstalt-- von Klügelbütz aus über die Maner geworfen-- ein Speisekartehalter, in der Streitzeuggasse ein-Liter- maß, auf dem Andreaskloster ein Thüischlüssel, auf dem HohenzollernRing ein Armband, in der Glockengasse vier Stücke Band und ebendaselbst eine Laterne; die Eigenthuümer können sich auf dem Polizeiräpsidium Zimmer Nr. 12 melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. An einem Neubau am Gereonswall wurde gestern Morgen 104 Uhr ein Arbeiter von einem aus der Höhe des dritten Stockwerkes herabfallenden Ziegelsteine am Kopfe und an der Schulter schwer getroffen. Die Untersuchung durch einen herbeigekommenen Arzt ergab, daß die Kopfhaut des Getroffenen gespalten war. Nachdem der Arzt einen Verband angelegt, ordnete er die Ueberſührung des Verletzten in das städtische Krankenhaus an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gelandete Leiche. Vorgestern Nachmittag wurde aus dem Hafen zu Deutz die Leiche eines anscheinend dem Arbeiterstand angehörigen jungen Mannes gelandet; derselbe war 1,54 Meter groß, von untersetzter Statur, hatte rundes Gesicht, graue Augen und dunkelrothes Haar. Bekleidet war derselbe mit grau und braun carririem Anzug und mit roth und blau gestreiftem Hemd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln-Ehrenfeld, 20. Aug. Es dürfte nicht uninteressant sein, auf den Reichthum an Fabriken in unserm Vororte hinzuweisen. Wir verzeichnen folgende Fabriken, welche meistens mit Dampfbetrieb eingerichtet sind: eine Albumin-Fabrik, zwei Bleiweißß-Fabriken, drei Bierbrauereien, zwei Butter-Fabriken, drei Buchdruckereien mit Maschinenbetrieb, ein Blech-, Stanz- und Emaillir-Werk, eine CorsettenFabrik, eine chemische Producten-Fabrik, eine Dampfmühle, eine Düngerfabrik, eine Degras-Fabrik, eine Drahtstiften-Fabrik, drei Essig-Fabriken, eine Holzschneiderei, eine Handschuh-Fabrik, zwei Lack-Fabriken, sieben Maschinen-Fabriken, eine Marmorschleiferei, zwei Metallschmelzen, eine Metallgießerei, zwei Malz-Fabriken, eine Nieten-Fabrik, eine Papierügenfabrik, eine Papiermaché-Fabrik, eine Röhren-Fabrik, eine Schwärzefabrik, zwei Seifen-Fabriken, eine Fabrik selbstschmierenden Liederungen für Kolbenstangen, eine Verbandwatte-Fabrik, vier Wasch-Anstalten, ein Walzwerk, eine Wagen-Fabrik, eine Waggon-Fabrik, eine Zollstockfabrik, zwei Fabriken für elektrisches Licht, vier Eisenkießfreien, zwei Erdöl-Destillations-Fabriken, eine Feilen-Fabrik, eine Farbühle, eine Fett-Fabrik, eine Glaswaaren-Fabrik, sechs Goldleisten-Fabriken. eine Fabrik feuersicherer Artikel, eine Gas-Fabrik und eine Hornfischbein-Fabrik.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
