<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>8</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>313103</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herr Oberbürgermeister Becker ist von seiner Ferien-Reise zurückgekehrt und hat die Geschäfte der Verwaltung wieder übekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine große Saat- und Obst-Ausstellung wird auf Veranlassung des Rheinischen Bauern-Vereins in den Tagen vom 31. August 1 Der Bau einer neuen Volksschule am Gereonswall ist vor einigen Tagen in Angriff genommen worden. Dieselbe wird in zwei Gebäuden 18 Säle von je 60 Qu.-Meter enthalten. An derselben wird eine 22 Meter lange Turnhalle und ein besonderes Wohnhaus für den Hauptlehrer und Schuldiener errichtet. Im Erdgeschoßß des Schulhauses sou nach einem Beschlusse der Stadtverordneten für die Schüler eine Bade-Einrichtung, aus 14 Brause-Apparaten bestehend, angelegt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Diebstahl. Mehrere Leute beobachteten vorgestern Abend in Frau, welche von einer Bleiche am Eigelstein kam und einen beni"gennant unter der Schürze verbarg, von dem indeß einige der Bleiche das Egeran. schöpfte Verdacht, theilte sofort auf der Bleiche das Gesehene mit und vermißte auch thatsächlich ein Hemd Msmt, denn. der Frau in ihre Wohnung nachert, war das corpus #####en unte, der Schürze weg entfallen. Man nahm der Frau thümers zuri%8., der auf der. Bleiche anwesenden Eigen#e Betrügereien Fest ahun der Dein wird nicht ausbleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>nieper den social-demokratischen Arbeiter-Verein schreibt "Auf die Notiz hin, welche in voriger Woche der Kölner über den social-demokratischen Arbeiter-Verein brachte begab ich mich mit einigen andern Mitgliedern des Katholischen Arbeiter-</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
