<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>8</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>313126</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durchfahrt des Kaisers. Wie wir erfahren, wird der Kaiser am Samstag, 24.., Morgens mittels Sonderzuge von Metz her über die Eisenbahn hier eintreffen. Nach einstündigem Aufenthalt wird die Weiterreise nach Münster fortgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vorladung militairpflichtiger Personen. Die hiesige Staatsanwaltschaft hat 106 Personen, welche zuletzt in Köln oder den eingemeindeten Vororten wohnhaft gewesen, auf den 8. October, Vormittags 9 Uhr, vor die Strafkammer des königl. Landgerichts dahier zur Hauptverhandlung geladen. Dieselben werden beschuldigt,"als Wehrpflichtige in der Absicht, sich dem Eintritte in den Dienst des stehenden Heeres oder der Flotte zu entziehen, ohne Erlaubnisß entweder das Bundesgebiet verlassen oder nach erreichtem militairpflichtigen Alter sich außerhalb des Bundesgebietes aufgehalten zu haben". Die Namen der betreffenden Personen sind in der jüngsten Nummer des öffentlichen Anzeigers aufgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ferien-Aufenthalt der Waisenkinder. Die Armen-Deputation der Stadt Köln hat bereits seit dem Jahre 1881 einem Theil der dem Waisen-Verbande angehörigen, als schwächlich befundenen Kinder einen dreiöchentlichen Ferien-Aufenthalt auf dem Lande mit dem besten Erfolge in jedem Jahre zu Theil werden lassen. Auch in diesem Jahre sind diese zwar elternlosen Kinder unter Leitung des Waisenhaus-Vorstehers Hru. Meyer ausgerückt, und zwar 25 Mädchen mit einer Erzieherin nach Bachem an der Ahr zu dem Wirthe des dortigen Winzer-Vereins, während 23 Knaben in der Nähe von Remagen und Unkelbach bei fünf als geeignet und zuverlaässig bekannten Familien in Pflege gebracht worden sind. Unter diesen 48 Colonisten befinden sich nicht nur Zöglinge, welche im städtischen Waisenhause selbst Aufnahme gefunden, sondern auch solche Kinder sind berücksichtigt worden, welche in Köln und Deutz bei Pflege-Eltern untergebracht oder der hiesigen evangelischen Versorgungs-Anstalt zur weitern Pflege übewiesen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>P Liebstähle. Ein Arbeiter stellte an einer Wirthschaft am Rothgerberbach ein Bund von drei Meter langen Latten nieder und begab sich in das Local, um ein Glas Bier zu trinken. Als er nach kurzer Zeit die Latten wieder aufnehmen wollte, waren diese verschwunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einem Anstreicher welcher nach eigener Angabe in angetrunkenem Zustande Abends spät die Spulmannsgasse passirte, wurde von einem jungen Burschen, welcher ihn nach der Zeit frug, die silberne Cylinderuhr von der Kette abgerissen und gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Aus einer Wohnung an der Antonitterstraße wurde ein dunkelblauer Herbst-Ueberzieher unbemerkt entführt; ferner aus einer Wohnung an der Apostelnstrße eine goldene Diāmantnadel und eine silberne Remontoir-Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Görres-Gesellschaft eröffnete gestern Abend ihre 12. General-Versammlung im Fränkischen Hof mit einer Begrüßungsfeier für die von auswärts erschienenen Gäste, unter denen wir die Herren Prof. Dr. Frhrn. v. Hertling, Prof. Dr. Krigk(Freiburg), Prof. Dr. Jungmann (Löwen), Prof. Dr. Schütz(Trier), Prof. Dr. Peters(Luxemburg), Prof. Dr. Günther(Rothweiler), Prof. Dr. Baeumker(Breslau), Prof. Dr. Diettrich(Braunsberg), Prof. Dr. Weiß(Braunsberg), Dr. phil. Schnürer(München, Redacteur der Historischen Jahrbücher), Redacteur Keiter(Regensburg) hervorheben. Als Kölner Mitglieder wohnten Dompropst Dr. Berlage, Domcapitular Dr. Heuser, Seminarpräses Dr. Ludwigs, Domcapitular Schnütgen, Subregens Dr. Dingsmann, Prof. Creutzwald, die Abgeordneten Jul. Bachem, Dr. Karl Bachem, Barth. Haanen und von der Acht, Chefredacteur Dr. Cardauns der Versammlung bei. Der große Saal des Fränkischen Hofes war mit Fahne, Lorbeer- und Palm-Bäumen prächtig geschückt. Auf der Bühne hatten die Kunstärtner Gebr. Best einen großen Palmenhain eingerichtet, aus dem im Vordergrunde die Büste Görres' hervorragte, während diese im Kranze die Büsten des Papstes, des Kaisers, des Cardinals Melchers und des Erzbischofs Philippus umgaben. Der Vorsitzende des Local-Comite's, Hr. Prof. Creutzwald, eröffnete die Versammlung mit einem Hoch auf den h. Vater Papst Leo XIII., den Hort der katholischen Wissenschaft, worauf der Kirchenchor die Leo-Hymne von Könen sang. Hr. Rechtsanwalt v. Cöllen begrüßte im Namen des Local-Comite's die erschienenen Gäste; der aus Knaben- und Männer-Stimmen zusammengesetzte Chor sang mit der ihm eigenen Frische und Präcision mehrere Volkslieder, welche namentlich von den auswärtigen Gästen mit lebhafter Anerkennung aufgenommen wurden. Auch die naiven Solo-Vorträge einzelner Knaben, wie"Butzemann" von Taubert, erregten bei den Zuhörern gerechte Bewunderung. Hr. Concertsänger Apell erfreute die Versammlung mit dem Vortrage der Arie aus"Joseph" von Mehul, während Hr. Gymnasiallehrer Peltzer in der Arie aus der"Schöpfung" von Haydn, sowie in dem Liede In vino veritas von Obermeyer seine herrliche Baßstimme zur Geltung brachte. Diese schönen Sangesgenüsse begrüßte der Vorsitzende der Görres-Gesellschaft, Prof. Frhr. v. Hertling, als eine willkommene Neuerung an den Begrüßungsabenden der Görres-Gesellschaft. Der Redner sprach dem Localcomite den Dank der Gesellschaft für den festlichen Empfang in Köln aus, welche die erste Stadt sei, in der die Görres-Gesellschaft seit ihrem vierzehnährigen Bestehen zum zweiten Male tage. Er schloß mit einem Toaste auf das alte, katholische Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
