<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>7</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>313101</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Veranstaltung einer Vieh-Ausstellung ist vom Landwirthschaftlichen Central-Verein für Köln in Aussicht genommen. Dieselbe soll im Mai und zwar auf dem Terrain der Sport-Ausstellung stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine prächtige Bildhauer-Arbeit ist dieser Tage in der Wirkstätte des Holz-Bildhauers Herrn Richard Moest hierselbst fertig gestellt worden, nämlich ein gothischer Hauptaltar sowie ein SeitenAltar, welche für die Pfarrkirche in Puffendorf bestimmt sind. Die von dem Verfertiger selbst entworfene Idee ist recht gefällig und der Bestimmung des Altars entsprechend. Reiche Ornament-Friese schmücken die Flächen und stilgerechte Maßwerk-Verzierung die Bogenüllungen des Aufsatzes. Ueber dem Expositorium erhebt sich ein stattlicher, reich gegliederter Aufbau, während zu beiden Seiten desselben unter schön stilisirten Baldachinen zwei plastische Gruppenbilder angeordnet sind, welche die Geburt Jesu und die Huldigung der heiligen drei Könige darstellen. Die Seiten-Abschnüsse der Vorder-Ansicht sind zu Nischen ausgebildet, in denen unter kleinern Baldachinen die Figuren der Kirchenpatrone St. Laurentius und St. Wendelinus stehen. In dem SeitenAltar, welcher natürlich einfacher gehalten ist, thront in der Mitte das Bild der Himmelsönigin Maria. Diese Figur ist musterhaft in der Haltung und in der Faltenlegung des Gewandes, sowie überaus edel im Gesichtsausdruck. Der günstige Gesammt-Eindruck der neuen Altäre wird gehoben durch eine geschmackvolle Polychromirung der Architekturtheile wie der Figuren. Wenn man solche wirklich Achtung gebietenden Arbeiten Kölner Bildhauer sieht, muß man bedauern, daß selbst von Köln aus manche größere Aufträge ähnlicher Art nach auswärts vergeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein neuer Dampfkrahn ist am Rheinufer in der Nähe des Werthchens aufgestellt worden. Derselbe hat eine Trafähigkeit von 2500 Kilogramm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern Morgen stürzte in der Wolfsstrße ein Bildhauer-Arbeiter von einem Gerüst herunter und erlitt einen Schenkelbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der jugendliche Arbeiter-Verein(nördl. Stadtthu.) machte vergangenen Sonntag einen Ausflug nach Brühl-Pingsdorff-Kerberg. Die Zahl der Theilnehmer betrug an 120. In Brühl wurde dem königlichen Schloß und dem Parke ein längerer Besuch abgestattet. Dann zog die Gesellschaft nach Pingsdorff, wo große Kaffeeviſite stattfand. Durch den Wald führte endlich die fröhliche Wanderung nach Kerberg, dessen Tummelplatz den jungen Leuten reichliche Gelegenheit zum Spiel bot. Gegen 9 Uhr traf der Verein wieder in Köln ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Berlin, 30. Juli.(Eig. Drahtbericht der Köln. Volksztg.) Ziehung der 4. Klasse 180. königl. preuß. Klassen-Lotterie. (Vormittags.) Ein Gewinn zu 100,000 M. fiel auf Nr. 171,158; ein Gewinn zu 15,000 M. auf Nr. 58,725; ein Gewinn zu 10,000 M. auf Nr. 144,848; drei Gewinne zu 5000 M. auf Nr. 73,887 123,409 179,258.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
