<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>9</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>313139</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Sedanfeier. Die vereinigten Krieger-Vereine Köln's veranstalteten gestern Vormittag im Edengarten eine Festfeier zur Erinnerung an den glorreichen Sieg der deutschen Armee bei Sedan. Der Saal war schwach besetzt. Offiziere in Uniform waren nicht anwesend, indeß als Vertreter der Civilbehoörden die Herren Regierungs-Präsident v. Sydow, Oberlandesgerichts-Präsident Struckmann und Oberbürgermeister Becker erschienen. Auf der Bühne waren die drei Kaiserlüsten aufgestellt, umgeben von Lorbeernäumen. Der Vorsitzende, Hr. Gerber, eröffnete die Versammlung mit der Begrüßung der Ehrenäste. Alsdann wurde das kraftvolle Lied"Vom Fels zum Meer" gemeinschaftlich gesungen. Der Vorsitzende versuchte hierauf in einer längern Ansprache die Berechtigung der Sedanfeier darzulegen; es sei der Gedenktag der glorreichen Erfolge der deutschen Armee, denen die Einigung des Deutschen Reiches zu danken sei. An diesem Tage gedenken ferner die Krieger mit besonderer Wärme des siegreichen Kaisers Wilhelm., des damaligen Kronprinzen Friedrich, des Prinzen Karl, sowie überhaupt all' der tapfern Heerührer, welche die deutsche Armee zu solch' glänzendem Siege geführ haben. Wie damals die Krieger blindlings ihren Führern vertrauten, so blickten dieselben heute mit gleicher Zuversicht zu dem jugendlichen Kaiser Wilhelm II. auf, der nicht minder bestrebt sei, dem Volke den Frieden zu bewahren, wie auch die deutsche Armee in der errungenen Stellung zu erhalten. Redner schloß mit einem Hoch auf den regierenden Kaiser, worauf die Volkshymne gesungen wurde. Annüpfend an den Ausruf des großen Kurfürsten, als er in Straßburg den Degen seines den Kriegsstrapazen erlegenen Heldensohne in die Fluthen des Rheines warf:"Da ruht Deutschland Ehre, bis einst ein Zoller sie wieder weckt!" feierte das Lied"Hohenzollern's Nibelungenhort" die Einlösung der deutschen Ehre vor Sedan. Hr. Regierungs-Präsident v. Sydow toastete auf das geeinte deutsche Kaiserreich. Der Tag von der Erfolg der deutschen Armee, in welcher wiederum das Leben des deutschen Volkes pulsirt. Er trinke auf das gemeinsame Vaterland, auf Preußenand, auf Baierland, auf Sachsenland, auf alle die Länder, die jetzt geeint sind in dem neuen Deutschen Reiche. Den Schluß der officiellen Feier bildete eine Rückerinnerung an die Kriegsjahre, welche ein Kamerad in schwungvoller poetischer Form vortrug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern Morgen gegen 11 Uhr wurde auf der Gr. Sandkaul eine alte Frau von einer Droschke überfahren und erheblich verletzt. Man brachte dieselbe nach ihrer Wohnung. Der Fall ist zur Anzeige gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die zweite Kevelaer-Procession wird nächsten Montag, am 9. September, mittels Extrazug unter Begleitung mehrerer Geistlichen nach dem beliebten Gnadenorte fahren und Dinstags hierher zurückkehren.-- Von Ehrenfeld aus wird am Dinstag-Morgen ebenfalls eine Procession nach Kevelaer fahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Verkehr an der goldenen Ecke war in Folge des prächtigen Wetters gestern ein ganz gewaltiger. Während der Vormittagsstunden wurden bei ermäßitem Eintrittspreise der Zoologische Garten von 7800, die Flora von 2000 und das Panopticum von 2000 Personen besucht. Auch Nachmittags war der Besuch sehr stark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>s Auf dem Rennplatz des hiesigen Bienele-Club fand gestern das vierte dieseährige Rad-Wettfahren unter sehr reger Betheiligung statt; das zugleich dort abgehaltene Schützenfest hatte dem Besuch des Rennens keinen Abbruch gethan. Nachdem die Radfahrer eine kurze Korsofahrt auf der Rennbahn veranstaltet hatten, begannen die einzelnen Rennen. Im ersten: Sicherheitsfahren mit Vorgabe, Strecke 2000 Meter, liefen Acht. Nach hartem Kampfe siegte C. Tilgenkamp(Rheydter Radclub) mit 50 Meter Vorgabe in 3 Min. 222/8 Sec.; Zweiter war H. Heinrich(Colonia, Köln) mit 60 Meter Vorgabe in 3 Min. 23 Sec.; Dritter J. Leuffen(Bicycle-Club, Köln) mit 100 Meter Vorgabe in 3 Min. 24 Sec.; Lestemaker(Bicycle-Club, Köln), der bis 225 Meter seinen Gegnern vorgegeben hatte und übrigens zu spät abgefahren war, unterlag mit knapp einer halben Radlänge</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Am zweiten Rennen auf hohen Zweiädern mit Vorgabe, Strecke 2000 Meter, betheiligten sich Fünf. A. Brouwers(Fehmlinde, Dortmund), der bis 180 Meter vorgegeben hatte, gewann leicht in 3 Min. 362/5 Sec.; Zweiter am Ziel war G. Sorge(Bicycle-Club, Köln) in 3 Min. 39 3/5 Sec.; Dritter war Christ. Kübacher(Bicycle-Club, Köln) in 3 Min. 40 Sec.; 180 Meter Vorgabe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Beim dritten Rennen: Landsturmfahren für Herren über 35 Jahre, Strecke 2000 Meter, erschienen vier Herren auf der Bahn. Als Erster siegte R. Neeff(Einzelfahrer, Solingen) in 2 Min. 4 3/8 Sec.; Zweiter war H. Brandt(Einzelfahrer, Köln-Deutz) und Dritter W. Jansen(Einzelfahrer, Euskirchen)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im vierten Rennen, auf Sicherheitsädern, Strecke 2000 Meter, stritten fünf Radfahrer um den Vorrang. Nach heißem Kampfe ging endlich als Erster L. Lestemaker(Bicycle-Club, Köln) durch's Ziel in 3 Min 48*s Sec.; Zweiter war C. Tilgenkamp(Rheydter Rad-Club) in 3 Min 49 Sec., und Dritter Alwin Vater(Bicycle-Club, Karlsruhe) in 3 Min.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Kölner Schützengesellschaft empfing gestern Vormittag die zum Kölner Schützenfest zahlreich erschienenen Gäste im Vereinshauses Elsasser Taverne. Der Vorsitzende, Herr Felten, hielt die Begrüßungsansprache. Nachdem das Fest durch einen heitern Früschoppen eingeleitet worden, bewegten sich die Schützen in einem stattlichen Festzuge nach der Schiffbarücke, wo mittels dreier festgeschmückter Extradampfer die Abfahrt nach dem Schützenplatze erfolgte. Als solcher ist der vom Bicycle-Club Köln angelegte Sportplatz hinter dem Zoologischen Garten gewählt worden, dessen Schießstände im Laufe des Nachmittags gründlich eingeweiht wurden. Obschon für den Besuch des Sportplatzes Entree erhoben wurde-- gestern Nachmittag fand auch das vom Bicycle-Club Köln veranstaltete Herbst-Radwettfahren statt--, war der Platz stark besetzt. Auch die Generalinät Köln's wohnte der Eröffnung des Schießens bei. Der eigentliche Volksplatze ist auf der andern Seite der Riehlerstraße nach dem Rheine zu angelegt, und dort spielt sich das eigentliche Schützenfest-Treiben ab. Eine unabsehbare Menschenmenge strömte gestern Nachmittag nach diesem Stoppelfelde, um an den verschiedenartigen Volksbelustigungen, die daselbst geboten werden, sich zu ergötzen. Selbst das bekannte Deutzer Schützenfest hat wohl noch nie eine solche Menschenmasse angelockt wie gestern dieser Kölner Schützenplatz. Wer von der Straße her denselben betrat, glaubte in einen Hexenkessel sich zu begeben; da zischte und brauste, knallte und schallte es an allen Ecken und Enden. Circus, Hypodroms, Hännerchen-Theater, Panorama, Krambuden, Bierzelte, Schießbuden und Carrousels reihen sich dort aneinander:"Wer haut den Lucas", ruft hier Einer mit lauter Stimme, während einige Schritte weiter die edlen Sänger von"Eduard und Kunigunde" ihren Standort gewählt haben. Ein großer Fortschritt ist bei den Carrousels zu verzeichnen, zu denen auch die"See auf dem Lande" noch zu rechnen ist. Allenthalben sind dieselben elegant ausgestattet, und fast alle sind sie von einander durch besondere Einrichtungen verschieden. Auffallender Weise verzog sich bei eintretender Dunkelheit die Mehrzahl der Besucher, was wohl dem Uebelstande zuzuschreiben ist, daß der Platz wegen seiner Unebenheiten namentlich am Abend schlecht gangbar ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Katholische Gesellen-Verein hatte gestern einen Ehrentag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Rheinhöhe 2. Sept., Morgens 7 Uhr.60 m--.07 m</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Wasserärme am 2. Sept., Morgens 7 Uhr 15 1/4 0 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
