<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>12</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>313278</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein Preisausschreiben zur Erlangung von Entwürfen für ein hierselbst zu errichtendes Kaiser-Wil helm-Denkmal ist nunmehr vom Hrn. Oberbürgermeister Becker, dem Vorsitzenden des betr. Ausschusses, Namens des letztern erlassen worden. Der Kostenbetrag für das Denkmal ist auf 300,000 M. angenommen. Die Ausführung des Denkmals soll in Bronze oder wetterfestem Stein erfolgen. Zugelassen zu der Preisbewerbung sind lediglich Angehörige des Deutschen Reiches ohne Rücksicht auf ihren Wohnsitz im Inlande oder Auslande. Es wird dem Künstler überlassen, zu seiner Darstellung ein Reiterstandbild oder einen monumentalen Taufbrunnen zu wählen. Bei der Wahl eines Brunnen-Denkmals muß die Gestalt des Kaisers in hervorragender Weise zum Ausdruck gebracht werden. Die Modelle sind spätestens bis zum 1. Juni 1890 an das städtische Museum Wallrafrichartz in Köln einzusenden. Für die fünf als die besten anerkannten Entwürfe werden ein Preis von M. 6000, ein solcher von M. 4000 und drei Preise von je M. 2000 ausgesetzt, welche von dem Kreisgericht vergeben werden. Dasselbe besteht aus folgenden Herren: Professor Alb. Bauer(Düsseldorf), Professor A. Donndorf(Stuttgart), Geheimrath Professor Ende(Berlin), Baurath Pflaume(Köln) und Professor Alb. Wolff(Berlin).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Katholische Bürger-Gesellschaft hatte eine hübsche Weihnachts-Feier am zweiten Festtage in ihrem Vereinslocale am Domhof veranstaltet. Ein prachtvoll gezierter Weihnachtsbaum war im großen Saale aufgestellt; denselben umgaben eine Reihe nützlicher und angenehmer Dinge, welche durch eine humorvolle Tombola unter die Mitglieder verloost wurden. Gemeinschaftliche Lieder, Einzellieder, Violinspiel und Vorträge eines aus Mitgliedern der Gesellschaft bestehenden Quartetts boten reiche Abwechselung. Der Feier wohnten auch zahlreiche Geistliche bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Deutsche Krieger-Verein veranstaltete am ersten Weihnachtstage im Luisen-Saale eine schöne Weihnachts-Feier, welche so recht den Charakter eines Familienfestes trug. Herr Post-Director Panitzki brachte in zündenden Worten ein Hoch auf Kaiser Wilhelm als den Friedensürsten aus. Der Männergesang-Verein Germania, das Frl. A. Koscher, die Herren Dicks und Böcker trugen zur Unterhaltung sehr viel bei in großen und kleinen Flaschen mit Kork- oder Verschlußß; serner Roisdorfer und Apollinarisbrunnen, Sodawasser, brausende Citronen-Limonade, Himbeer- und Citronen-Syrup feinster Qualität, sowie alle Curwasser, mit destillirtem Wasser bereitet und in frischester Füllung, bringen wir in empfehlende Erinnerung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
