<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>12</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>313243</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln in frohen und heitern Stunden. Von Paul Faust.(Im Selbstverlage des Verfassers. Erster Band.) In frühern Jahrzehnten wurde der prächtige könische Dialekt in der ganzen Stadt, auch in den sogen, bessern Familien, gesprochen; dann aber kam ein Rückschlag; man schämte sich vielfach, die Sprache der Väter zu reden bis vor etwa zehn Jahren die Könische Volkszeitung mit den"Kölschen Schelmereien" das Eis brach und dadurch einen Umschwung herbeiührte. Der reiche, malerische und so eigenartige Dialekt kam nicht bloß wieder zu Ehren, sondern er wurde buchfähig; er erwarb sich auch auswärts viele Freunde, und seitdem haben fast alle in Köln erscheinenden Zeitungen einen gewissen Stolz darein gesetzt, Artikel und Erzählungen in könischer Mundart zu bringen. Wenigen ist es gegeben, die Sprache des Volkes mit der Feder zu reden; aber zu diesen Wenigen gehört in erster ringe Paul Faust. Es ist ein ganz prächtiges Büchlein, in welchem er uns Köln in frohen und ernsten Stunden vorführt, und das Hauptverdienst des schön ausgestatteten Werkes besteht wohl darin, daß der Verfasser in überzeugender Weise den Beweis geliefert hat, daß die könische Sprache nicht bloß für Carnevalsreimereien gut genug ist, sondern auch den ernstesten Situationen gerecht wird. Der Verfasser ist ein bekannter Humorist; aber wenn er zur Feder greift, klingt die echt gemüthliche, vielfach wohneüthige die durch.#i: großere Erzählung"E Vierblatt" ist eine Prachtleistung, ein echtes und rechtes Bild des köluischen Lebens, bei dessen Lecture wir weinend lachen und lachend weinen; es ist eine erquickende Volksdichtung voll Gemüth, voll Herzlichkeit, die neben den besten Leistungen der Dialekt-Dichtung ihren Platz behaupten wird. Welch' eine Kraft und Schönheit liegt in den herrlichen Gedichten:"Der Kaiser Wilhelm eß dut!""Unse Kronprinz" und"Mie Köln am Rhing!" So packend und wirkungsvoll kann die hochdeutsche Sprache sich kaum ausdruücken. Die kleinern Erzählungen sind vorwiegend humoristisch; aber der Humor des Verfassers bleibt immer auf einer nobeln Höhe und verliert sich nie in's Niedere. Wir begrüßen das Werk als eine werthvolle Bereicherung der köluischen Dialekt-Dichtung und können es auf's beste empfehlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Missionspredigten, welche gestern ihren Anfang nahmen, waren in allen Kirchen äußerst stark besucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. In der Mariengartengasse fiel in Folge eines Fehltrittes eine Frau vom zweiten Stockwerk die Treppe hinunter bis in das Unterhaus und erlitt so schwere Verletzungen, daß sie in's Hospital befördert werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Schleichdieb entführte am Samstag-Abend aus einem Zimmer in der Mariengartengasse einen funkelnagelneuen Rock, während im Zimmer gegenüber befindliche Leute auch nicht das Geringste merkten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Stadtverwaltung, Bureaudiätar, 1200 M. pro Jahr. Bonn, Ober-Postdirection Köln(Rhein), tragen, 800 M. Gemalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß, steigt bis# M. Sigmaringen, königl. Gymnasium, Schuldiener, 840 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schöffengericht. Die Milchändlerin Anna Maria Herbertz aus Kalk hatte im September d. J. Milch zum Zwecke der Täuschung gefälscht und wissentlich unter Verschweigung dieses Umstandes verkauft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Knüppelbruüder hielten im Theater-Keller am Samstagabend unter dem Vorsitz des Hru. Architekten F. Scheib eine gemüthliche Sitzung ab, in welcher eine Fülle echten Humors gespendet wurde Auch die Wohlthätigkeitsbestrebungen der Gesellschaft fanden die lebhafteste Unterstützung von Seiten der Besucher, so daß die Knüppelbruüder die Summe von etwa 350 M. zum Zwecke einer WeihnachtsBescheerung für Kinder einheimsen. Dieser Hauptzweck der ganzen Veranstaltung ist somit auf's beste erreicht worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Kameradschaftliche Verein Garde feiert am Sonntag r. Abends 8 1/2 Uhr, sein Stiftungsfest im Pins-Bau.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die, Carnevals-Gesellschaft Unitas, welche seit nenn Jahren bestrebt ist, ihren Mitgliedern die Carnevalszeit zu einer recht genußreichen zu gestalten, ist auch in diesem Jahre mit ihren Vorarbeiten bereits fertig. Dieselbe ladet ihre Getreuen zum Einzeichnen in ihre Liste ein. Die Comite-Sitzungen dieser Gesellschaft genießen einen anerkannt guten Ruf; dieselbe beabsichtigt auch in diesem Jahre am großen Maskenzuge sich zu betheiligen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Verein für Kinderworte im nordlichen Stadttheil ählte dieser Tage Hrn. Fabricanten Albert Langen zum ersten und Hru. M. Fried, welcher von der Stelle des ersten Vorsitzenden zurückgetreten war, zum zweiten Vorsitzenden. Nach den vorgelegten Einnahmen und Ausgaben verblieb ein Bestand von 693., dagegen zum 1. April 1890 die Summe von 1793 M. Mit den Vorarbeiten zur Errichtung eines zweiten Knabenhortes wurde ein Comite, bestehend aus den Herren Langen, Dr. Brandenberg, Carstanjen, Blankenburg und Dr. Philipps, beauftragt. Auch wurde die Einführung des Handarbeits-Unterrichtes für Knaben beschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Zweck der Horte ist bekanntlich, den Kindern, welche nach der Schulzeit d Wohnung ihrer Eltern verschlossen oder ungeheizt und ohne Licht finden würden, dies alles nebst der nöthigen Aufsicht zu bieten dieselben an Gehorsam, Ordnung, Thätigkeit und Reinlichkeit, wie auch an gute Sitten zu gewöhnen und vor den Einfaüssen schlechter Gesellzu bewahren, sie mit Einem Worte von der Straße zu bringen Leider ist die Ueberzeugung, daß dies alles auf bestimmter confessioneller Grundlage am besten sich erzielen lasse, bei den Vereinen nicht durchgedrungen, wie von uns s. Z. mitgetheilt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Verein für Garten-Cultur und Botanik hielt gestern im großen Saale der Wolkenburg seine Monats-Versammlung ab. Nach Eröffnung der Versammlung durch den Vorsitzenden, Hrn. Schlösser wurde ein Papier-Präparat zum Decken der Rosen und sonstigen Pflanzen im Freien den zahlreichen Anwesenden zur Ansicht vorgelegt. Einen interessanten Vortrag hielt Hr. Peter Joseph Roßbach von Ehrenfeld über das möglichst lange Erhalten von Bouquets, Bildereien und Jarpinieren sowie über den Transport derselben. Zur Verloosung unter ## Mitglieder kamen 82 Pflanzen, welche die HH. Gebr. Best Gelaten) geliefert hatten. Gemäß allgemeinen Beschlusses soll die nächste General-Versammlung mit der Monats-Versammlung im Januar Keit, Ane Die Thatnlihen wider unfzifrischen, Beren Andenten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>b. die Katholiken zwingen, als Steuerzahler die Kosten eines solchen, gegen sie selbst angestrengten Processes noch mit bezahlen zu helfen: auch das ist äußerst tolerant, zu deutsch duldsam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
