<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>1</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>313298</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>him aritrburgt tot0, eyma 150. Die Dichtigkeit des Eisenbebguete.. u folgender Zusammenstellung. Es kamen 10,000 Amsmomerer des Landes in: Belgien 1509 Kilometer Eiſenbahn, Sronerikannien 1000, Deutschland 776, Niederlande 73., S. pch##, gtantreich 647, Tänemark 512, Oesterreich 500, Stalten 4 13., Vezemnigte, Staaten 273, Portugal 207, Spanien 191, Schweden 164, Rußland 54, Norwegen 47. Die Zahl aller Locomo""" ersehen 11. Die Hulin aller Locomotiven Attun era mi, der Pexionenwagen 150,000, der Lastwagen 2,200,000 Anom. Eisenbahn. Im Durchschnitt verkehren täglich 7 Mil lionen; gone auf allen Schienenstraßen der Erde und werden täglich 3 1/2 Millionen Tonnen Güter befördert. Die Zahl der Kilometer welche von den sämmtlichen Locomotiven jährlich durchlaufen werden, st etwa 11,000 Millionen, so daß die Maschinen im Jahre einen 70 Mal groner Weg zurücklegen, als die Entfernung der Erde von der Sonne beträgt. Der gesammte Betrag der in den Eisenbahnen an gelegten Capitalien beläuft sich auf die ungeheuere Summe von etwa 100.000 Millionen Mark. Hierauf schilderte Redner an einer großen Weltkarte N Eisenbahnnetze der einzelnen Länder, insbesondere die Hauptlinien, welche dem Weltverkehr dienen. Die Orientlinien Europa's, die sechs großartigen Pacific-Bahnen America's, die neue trauskaspische Bahn nach Merw und Samarkand fanden eingehende Darstellung. Ium Schlusse wurden die wichtigsten Bahnproject erläutert, welche die Bestimmung haben, dem Weltverkehr einen gewaltigen Ausschwung zu geben, insbesondere die Verbindung der trauskaspischen Bahn über Herat oder Kabul mit dem indischen Eisenbahn-Netze, die kleinasiatischmesopotamisch-persische Linie, das großartige russische Project, vom das südliche asiatische Sibirien über Omsk, Irlulsk. Kiächte nach Peling und Shanghai zu bauen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>11d im Juni. d. J. i, Verlin hat die Local-Abtheilung Köln des Rheinpreußßischen landwirthschaftlichen Vereins in Verbindung mit den landwirthschaftlichen Casinos und dem Pferdezucht-Verein eine Vorusterung des Pferdematerialr im Verein in Vorschlag gebracht. Am 2. c. wird dieserhalb in Köln eine Versammlung der Pferde"Du mußt versteh'n Aus Eins mach' Zehn." 22. v. M. wird dieserhalb in Köln eine Versammlung der Pferdeüchter abgehalten werden, in der eine Commission erwählt werden soll die diese Vormuſterung vorzunehmen hätte. Man hofft, für die Folge einen Verkauf schwerer Arbeitspferde von den Züchtern der hiesigen lesbar nach den östlichen Provinzen zu veranlassen. hr Eisenbahn Köln-Grevenbroich-Antwerpen. In dieser Angelegenheit wird der Köln, Volksztg, geschrieben:"Es ist wahrlich unbegreiflich, daß die Stadt Köln nicht mir allem Nachdruck dieses Eisenbahnbaues sich annimmt, durch welchen gegen 50 wohlhabende Orte an und zu beiden Seiten der Strecke, in einer der fruchtbarsten Gegenden Deutschlands gelegen, für Köln aufgeschlossen würden. Wie kann sich Köln mit den Worten des Herrn Ministers zzu geeigneter Zeit solle der Angelegenheit näher getreten werdene(Vergl. Stadtverordneten-Sitzungen vom 17. Oct. und 6. Dec. v..] vertrösten lassen, nachdem es seit Jahren in Folge der Minhultung unberechenbaren Schaden in Handel und Verkehr erlitten hat! Durch den endlichen Ausbau dieser Strecke, der schon seit 20 Jahren geplant ist, während eine Menge kleiner Verbindungen hergestellt werden, die bei weitem nicht so wichtig und folgereich sind, würden jene Orte mit der fruchtbaren Silbach m v die Thore, Köuns gelegt und ein ungeahnter Aufe# dieser# sehr lange beiträchtigten Gegend mit Sicherheit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln-Nippes, 15. Jan. Unter dem Viehstand des Landwirthes die Mauthgasse und den Fischmarkt haben die anfangs December v. J. eine neue Fluchtlinie festgesetzt, deren Plan zur Ansicht der Interessenten aufliegt. Man will</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>die beiden schmalen läuns des Rheinufers sich hinziehenden Straßen im Interesse des großen Verkehrs auf eine Breite von je zehn Meter bringen. Nach der neuen Fluchtlinie sind auf der Westseite der genannten Straßen 15 ältere Häuser mit geringer Tiefe auf den Aussterbe-Etat gesetzt. Für die St. Martins-Kirche wird dieser Fluchtlinienplan eine bedeutende Verschönerung herbeiühren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Am Leystapel ist man mit der Entladung eines englischen Segelschiffe, Edith Mary des Schiffers Alfred H. Smith von London, beschäftigt. Dasselbe hat für eine chemische Fabrik in Ehrenfeld Theerabfälle und ähnliche Producte geladen. Das nicht sehr lange Schiff ist überaus kräftig gebaut, geht sehr tief und zeichnet sich gegenüber unsern Rheinschiffen durch seinen hohen Mast mit riesigem Takel- und Segel-Werk aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Klassensteuer-Einsahätzungs-Commissionen beginnen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Koln und in den Vororten mit der Einsahätzung pro Etats jahr 1890/91.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gassen gedruckte Anweisungen zur"Fabrication von Kunstkaffee in Form naturgetreuer gebrannter Kaffeebohnen" ausgegeben, in denen unter anderm Handmuster dieser Bohnen und erforderlichen Falls auch etwas größere Muster angeboten werden. Bei der Ablieferung der erwähnten Maschinen sollen von P. Gassen Recepte zur Anfertigung des Kaffeeteigs mitgegeben werden. In jenen Anweisungen wird auf die Täuschung des Publicums noch besonders mit den Worten hingewiesen: man sich in irgend einem gut gelegenen Schaufenster eine Mischung unseres Kunstkaffees mit 20--30 oder 40 pCt. echten Kaffees so wird diese Mischung auf das Auge ganz denselben Eindruck machen, wie echter Kaffee allein." Für die Handhabung der polizeilichen Controle machen wir auf die von dem Professor Dr. A. Stutzer zu Bonn angegebene einfache Methode zur Unterscheidung der künstlichen von den natürlichen Kaffeebohnen(vergl. Zeitschrift für die angewandte Chemie, Jahrgang 1888, Heft 24) aufmerksam. Hiernach unterscheiden sich die Kunstbohnen von den echten Bohnen dadurch, daß sie in Aether sofort untersinken, während die echten Bohnen wegen ihres Fettgehaltes größtentheils zunächst obenauf schwimmen. Werden Kaffeebohnen in eine heiße, stark oxydirende Flüssigkeit(Königswasser. H CI- K CI 03 oder dergleichen geworden, so werden die echten Bohnen viel schneller entfärbt, als die künstlichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Pfarrkteche St. Aposteln wurde von dem zu Niederembt, Kreis Bergheim, verstorbenen Frl. Sibylla Portz zur Universal-Erbin eingesetzt. Die Dahingeschiedene hat auch 30,000 M. zur Erweiterung bzw. Verschönerung der Friedhofskapelle zu Gelaten bestimmt. Gestern Morgen fand daselbst die Beerdigung der Verstorbenen statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Wohlthätigkeit. Aus dem Erbtheil der Geschwister des verstorbenen Hru. Geh. Regierungsraths Dagobert Oppenheim sind gemäß einem in dessen Nachlasse vorgefundenen Testaments-Entwurfe dem Marien-Hospitale und dem Israelitischen Asyl je 10,000 M. sowie dem Kölner Wohlthässigkeitsverein 3000 M. übewiesen worden *; Der erste Hauptgewinn(600,000.) der königlich preußischen Klassen-Lotterie fiel bei der gestrigen Ziehung auf Nr. 95,887.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>P Liebstähle. Eine Dienstmagd verließ heimlich ihre zu Bayenthal wohnhafte Herrschaft, nachdem sie sich vorher einen mit Spitzen besetzten schwarzen Umhang und ein rothes gestricktes Halstuch angeeignet hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Einer Dame wurde in einem Blumen-Geschäft an der Hohestrße oder von dort bis Obenmarspforten das Portemonnaie(Zwiebelmuster) aus der Tasche gestohlen; dasselbe enthielt ein Zwanzigmarkstück und einiges Kleingeld</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ferner kamen abhanden: Aus einem Laden an der Nnostraße eine Regulateur-Uhr; von dem Speicherzimmer eines Hauses an der Severinstrße sechs neue Meintücher; vom Flur eines Hauses an der Frankstraße ein schwarzer Damen-Radmantel, ganz mit grauem Pelz gefüttert und mit schwarzem Pelzkragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Köln-Deutz, 15. Jan. Die Zahl der hier zur Anmeldung ge kommenden Todesälle beläuft sich in diesem Jahre bis heute auf 35 gegen 20 am 15. Januar des Vorjahres.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
