<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>1</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>313285</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Se. Majestät der König hat dem Regierungshauptkasse-Cassirer Gerdes in Köln sowie dem Provincial-Steuersecretair Rust zu Köln aus Anlaß Uebertritts in den Ruhestand den Charakter als Rechnungs-Rath verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zur Jufluenza schreibt uns ein Leser Folgendes. Mein Sohn schickte mir aus New-York die Staatszeitung von dort, in welcher folgender Artikel steht:"Die Influenza-- Europa's Weihnachtsgeschenk. Die ersten Fälle von Jufluenza, dem gefürchteten Schnupfenfieber, dessen epidemisches Auftreten in Rußland und dessen Verbreitung über das nördliche und mittlere Europa in den Kabelmeldungen bereits mitgetheilt, sind seit gestern in hiesiger Stadt constatirt und von Dr. Karl Hellmann von Nr. 47 Ost 23 Straße der Sanitäts-Commission zur Anzeige gebracht worden. Der Arzt wurde zu der in Nr. 133 West 46 Straße wohnenden Familie A. Klaproth berufen, wo er sieben Mitglieder derselben an hartäckigem Katarrh leidend fand und durch angestellte Nachfragen sogar die Infection auf eine erst vor kurzem aus Deutschland zurückgekehrte Familie zurückleiten konnte. Eine Tochter des Hauses hatte vor etwa zehn Tagen eine Altersgenossen zu ihrer Rückkehr mit den üblichen Küssen begrüßt und sich dadurch das leider auf der Freiheitsliste stehende frisch importirte Contagium zugezogen. Am Tage danach stellten sich bei Fräulein Klaproth die ersten Symptome der Influenza: Anschwellung der Halsdruüsen und Schlingbeschwerden Athembeklemmung, Eingenommenheit des Kopfes, Mattigkeit in den Gliedern, Fieber-Temperatur und Nießreiz ein, zu denen einige Tage darauf ein diese Symptome lindernder heftiger Katarrh sich hinzugesellte, welcher normal innerhalb acht Tagen verlief. Während der Krankheit der Patientin wurde ein Mitglied der Familie nach dem andern von dem Leiden ergriffen, und nur ein Knabe blieb davor geschützt." Es ist also entgegen der Ansicht hiesiger Aerzte durch solche Fälle, die hier wie drüben vorgekommen sind, die Ansteckung der Krankheit bewiesen Ich erinnere mich, daß meine Mutter mir und Andern in den vierziger Jahren, als dieselbe Krankheit auch hier herrschte, den sogenannten Halfen am Halse und an den Armen mit Baumöl strich. Ich habe dieses Mittel gestern auch an einem Bekannten anwenden lassen und einen sehr günstigen Erfolg damit erzielt. Auf dieses Mittel, von der tückischen Krankheit sich zu befreien, bitte ich die leidende Menschheit aufmerksam zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>vor gestrige Post aus England, welche Morgens 11 Uhr fällig war, ist erst vorgestern Abend 7 Uhr 15 Min. in Koln angekommen. In Folge des Zusammenstoßßes eines Perſonenzuges #i. ei. em Güverzuge in der Nähe von Gent waren die Geleise längere Seras maste Reisenden umsteigen und die Post umgeladen ##### Museum. Die wohlwollende Antheilnahme, welche die königliche Staats-Regierung an der Entwickelung unseres Kunstgewerbe-Museums durch Gewährung eines Zuschusses, Ueberweisung Ausstellungs-Schränke und Ueberlassung der Glas-Sammlung der königlichen Porzellan-Manufactur zu Berlin bewiesen, hat, wie bereits, mitgetheilt,"nenerdings wiederum dadurch Ausdruck gefunden, daß der Herr Minister für Handel und Gewerbe der Bibliothek des Musum eine Anzahl Bischer übewiesen hat. Es sind 13 Werke in 2048 g Duch di'se Sta;. Vorbilder im Anschaffungswerth von 2948.., Durch diese Schenkung ist die Blicher-Sammlung des Mu#e Werre in 518 Bänden; die Vorbilder: Sammlung Start"##egt#gewachse.#ch sonst ist der Bibliothek im ersten Stiche#n Been Seezt Anzahl namhafter Schenkungen zugegangen, Baro., A ge. v. Oppenheim die complette Serie der "Zeitschrift für bildende Kunst", von Herren Gebr. Bourgeois die vollständige"Serie per Zeitschrift'Art. Die Bibliothek ist stets unentgeltlich für Jedermann zugänglich 9. Die Gevurt Christi. Man schreibt uns: Eine angenehme "Die Geburt Christi", im hiesigen Gesellenhause. Wir begrüßten in demselben einen alten Bekannten, dem wir schon vor beinahe 30 Jahren der Ausstellung desselben in H. bei Werden, dem Geburtsorte Mintrop's, beiwohnten. Im Laufe der Jahre hat dasselbe bei wenig schonender Behandlung allerdings sehr gelitten, doch ist eine Beſichtigung, desselben noch immer ein lohnender Genuß für Jeden, nicht bloß für Kunstkenner. Zum Glück ist die Schöpfung des genialen Privatpost war in diesem außserordentlich stark. Während im Vorjahre etwa 190,000 #########briefe durch dieselbe befördert wurden, belief sich die dieseährige Sollen vom 30. Dembher Olter Zur Velältigung dieser Briefmassen waren vom 30. December Abends an 60 Mann, darunter 20 Hülfswits am esett Ta.gi..ckt beschäftigt, wodurch es gelang, be### am. z. Januar Abends die letzten Briefe vertheilen lassen zu zur Ermittelung geu... Ju" r 500 ungenügend adressirte Sendungen # Ermittelung genauer Adressen rückständig sind. Im Wesentlichen Ansturme auch m uu die Bewältigung des Ansturmes; auch wirkte der Umstand, daß schon am 31. December der Stadtverordneten-Versammlung I Licitation Kunsteid massen de Hinten.-- Tteitarton.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>P Liebstähle. Unter erschwerenden Umständen wurden von dem Speicherzimmer eines Hauses an der Eintrachtstraße gestohlen: ein gol denes Kreuz mit goldener Kette, ein goldener Daumenring mit rothem Stein und ein Portemonnaie mit 80 Pfg.; ferner vom Vorplatz des Speichers, auf welchem Wäsche getrocknet wurde, ein wollenes Jägerheld und eine wollene Unterhose</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Dienstädchen wurde in ihrer Heimath von einem Unbekannten, welcher sich für einen Gutsbesitzer aus der Nähe hiesiger Stadt ausgab, für Neujahr engagirt. Als dasselbe vor einigen Tagen auf dem hiesigen Bahnhofe eintraf, war der Betreffende anwesend, um es abzuholen. Sie gingen zusammen in den Wartesaal, woselbst der Gutsbesitzer vorgab, er habe sein Portemonnaie vergessen, wolle aber gern einige Kleinigkeiten kaufen; er bat #o das Mädchen, ihm etwas Geld zu leihen. Letzteres gab dem Menschen vertrauensvoll sein Portemonnaie, welches ca. 17 M. und zwei Gepäckscheine enthielt. Der Mann entfernte sich, ohne wiederzukehren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mißhandlung. Vorgestern Abend mußten zwei Metzger, von denen der Eine einen Messerstich in die linke Seite und der Andere mehrere Stiche in den Kopf erhalten hatte, dem Hospital zugefuührt werden; dieselben gaben an, sie seien in einer Wirthschaft am Holzmarkt von unbekannten Personen ohne Grund überfallen und mißic#, worben. Die Verleſung des Erstern soll lebensgefaähr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
