<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>11</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>313225</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem Senats-Präsidenten bei dem Oberlandesgericht in Köln, Schneider, ist aus Aulaß seines Dienstjubiläums der Charakter als Geh. Ober-Inſtizrath mit dem Range der Räthe zweiter Klasse verliehen. Zu Gerichts-Assessoren sind ernannt: die Referendare Schwicker und Seibert im Bezirk Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verhaftete Diebin. In einem Geschäft am Altenmarkt wurde vorgestern Abend bemerkt, daß die Zuschneiderin desselben sich ein Stück Siamesen angeeignet hatte. Sie wurde festgenommen. Man fand bei daß sie------ on 1 ihrer Untersuchung, daß sie noch acht Meter Siamesen, acht Meter 5 Leinen, drei Uiberreste und drei Stück Band am Leibe untergebracht bzw. befestigt hatte. Die demnächst in ihrer Wohnung vorgenommene Haussuchung förderte Waaren im Betrage von 300 bis 400</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>ben er weiche die Person nach und nach im Geschäft entwen. De"Köln. man schreibt der Köluischen Volkszeitung Folgendes. In Ihrem geschätzten Blatt vom 4. d.., zweite Ausgabe, vegni sich eine Mittheilung betreffend, die Auszahlung sogese ge, de an verschie ene Klassen von Beamten und Diabaren de. königt. Eisenbahn-Betriebs-Amts Düsseldorf(bergischeärkisch). Diese Mittheilung dürfte dahin zu berichtigen bzw. zu ergänzen daß von Seiten des königl. Eisenbahn-Betriebs-Amts auch auf Porzellan- u. Glas-Waaren sollen in den nächsten Tagen ganz billig sein, daß von Seiten des königl. Eisenbahn-Betriebs-Amts auch auf Station Köln-Deutz und Kalk(bergisch-märkisch) nur an je fünf von 30 Unterbeamten im Zugbegleitungsdienst 15 bis 25 Mark als Beiülfe ausbezahlt worden sind. Einem Sechstel dieser genannten Beamten ist also diese kleine Beiülfe zu Theil geworden, wohingegen der übrig gebliebene Theil von fünf Sechsteln noch auf die Beiülfe, deren Vertheilung von dem Hrn. Eisenbahn-Minister verfügt sein soll, wartet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
