<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>1</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>313296</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Stadtraths-Ersatzwahl dritter Klasse an Stelle des Hrn. Hoffmann hat gestern begonnen. Da die liberale Partei in aller Form Wahlenthaltung beschlossen hatte-- ein Verhalten, das noch vor wenigen Jahren kaum Jemand als möglich erachtet hätte--, war die Betheiligung selbstverständlich nicht so stark wie bei der Hauptwahl, doch erschienen die Wähler der Centrumspartei immerhin in beträcht licher Zahl. Bis zum Abend des ersten Wahltages erhielt der Candidat der Centrumspartei, Herr Dr. Hoesten, 1447 Stimmen. Sonstige Stimmen wurden fast gar nicht abgegeben, 0 Die Beileids-Adresse, welche die Stadt Köln anläßlich des Hinscheidens der Kaiserin Alguna an Kaiser Wilhelm II. gesandt, hat folgenden Wortlaut:"Allerdurchlauchtigster, großmächtigter Kaiser und König! Allergnaädigster Kaiser, König und Herr! Euer kaiserliche und königliche Majestät haben mit dem königlichen Hause abermals durch den Hintritt Ihrer hochseligen Majestät, der Kaiserin und Königin Augusta, einen Verlust erfahren, der, wenn auch weit über Deutschlands Grenzen mitempfunden, das engere Vaterland jedoch wie dieser Stadt Bewohner in ganz besonderer Trauer um des Thrones Stufen schaart. Denn von des ersten deutschen Kaisers Angedenken, dessen Heldenthaten so die Welt erfüllten, daß, als des Reiches Scepter seiner Hand entsank, ein einzig Klagen um den Erdball ging, werden Rheinlands Kölner Loyal-Anzeiger Nr. 13 8 Dinstag, 14. Januar 1390.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Zoterei im Carneval. Am Schlusse eines recht wohlwollenden Referates über die zweite Sitzung der Großen Carnevalsgesellschaft konnte unser Berichterstatter die Bemerkung nicht unterdruücken:"Alle Anerkennung verdient der anständige Ton, welcher, abgesehen von einigen Stellen in dem ersten Vortrage, in allen Reden obwaltete. Um so mehr muß bedauert werden, daß der Präsident der Großen, Herr Mosler, zu seinen Kritiken manches recht unsaubere Salzkorn verwandte." Durch letztere Bemerkung hat Herr E. Mosler zu unserer großen Ueberraschung sich verletzt gefühlt, und seinem Aerger gab er denn auch in der vorgestrigen Sitzung in der maßlosesten Weise Ausdruck, wie aus unserm gestrigen Bericht zu ersehen ist. Zum Beweise, daß auch die Presse zuweilen einer Zote sich schuldig mache, citirte derselbe eine durch viele Provinzblätter gewanderte und auch in die Könische Volksztg. übergegangene Notiz aus Barmen über eine komische Verdrehung des Wortes"Jufluenza". Wir sind überzeugt, daß kein Leser an dieser Notiz Anstoß genommen hat; erst nachdem Herr Mosler den Scherz ausgesprochen, konnte ihm auch ein unmoralischer Sinn untergeschoben werden. Als Antwort auf die ihm angethane Kritik antwortet Hr. E. Mosler, die Behauptungen des Kölner Local-Anzeiger seien grundfalsche Lügen. Welche Behauptungen denn? Daß er in der weiten Sitzung"zu seinen Kritiken manches recht unsaubere Salzkorn verwandte"? Wir glauben, selbst seine eifrigsten Anhänger werden dies bestätigen, und Andere vielleicht die Redewendung unseres Berichterstatters als noch zu gelind bezeichnen. Hr. E. Mosler muß übrigens ein böses Gewissen haben; denn er ging sogar so weit, sich gegen etwas zu verwahren, was ihm noch gar nicht so offen vorgeworfen worden war. Sich in die Brust werfend, erklärte er stolz, er sei überzeugt, daß ihn auch nicht Einer aus der Gesellschaft auf einer Zote ertappt habe. Die beste Antwort auf diese Behauptung gab wohl das allgemeine Gelächter der Versammlung; Hr. E. Mosler im Eifer sittlicher Entrüstung ist allerdings auch ein gar zu komisches Bild. Die Erklärung selbst würde uns sehr freuen, wenn sie wahr wäre; leider aber straft die Vergangenheit des Hru. E. Mosler als Carnevals-Präsident seine eigene Behauptung Lügen. Dem Herrn"persönlich entgegenzutreten", was er anzunehmen scheint, haben wir gar kein Verlangen. Wir beschäftigen uns nur in so weit mit Hrn. Mosler, als sein öffentliches Wirken im Kölner Carneval dies erfordert. Und in dieser Richtung wird er auch späterhin eine öffentliche Kritik wohl oder übel sich gefallen lassen müssen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
