<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>1</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>313291</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Notar a. D. Gaul, einer der Mitbegründer und langeähriges Vorstandsmitglied des Central-Dombau-Vereins, wurde vorgestern unter großer Theilnahme zur letzten Ruhe geleitet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Influenza ist, wie uns entgegen der gestern veröffentlichten Zuschrift mitgetheilt wird, durchaus nicht so allgemein unter den Schulkindern verbreitet, daß eine Schließung der Volksschulen in Köln nothwendig erscheint. In dem stark bevölkerten Bezirk der Severischule waren beispielsweise gestern in den verschiedenen Schulklassen nur zwei bis drei Schüler bzw. Schülerinnen als krank angemeldet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text># Straft aus Meishaide dessen Maschin verurtheilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>von hier, der St. Apernstraf einen Regesch verurtheilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>wendete in der Marsplatz siebe haus erkannt. in der Christian zwei Bickendorf# Cigarren tracti Hausthüre von der Nothwehr geschrei des Bi mißhandelte ei bearbeitete den war nach dem gefähr 30 Me Anzahl von M wehr als völlig verurtheilt und Gefäogniß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mürhein gestern Abend i Als der Wirth drohende Halten gertrümmerte ur Fenster, welche Wirthschaft ihr Wirthen und de greifer wurde di verletzt, daß er mußte. Schließl Streite ein C Vor Eintritt Sitzung widmete Augusta folge einem schweren: am vorigen Din: war sie die treue Freud mit diesen ereignissen währ und lebhaften Ar unzertrennlich ve Kaiserin sind die Vaterländischen Zeit ein leuchtend tief den Verlust alles, was die Majestät dies bei orten "roßen rrbeeredeckte sich schiesen in Auflora r Be* In seinen migen heute pner-, nung rages über ihre chiel c Feinern irren bereits eine Anzahl Geschäfte, welche mit derartigen Anlagen sich befassen, vorhanden sei; dieselben hätten durch zufriedenstellende Leistungen das Vertrauen ihrer Kundschaft sich bereits erworben. Durch die Einführung des elektrischen Lichtes werden jedenfalls die Gas-Inſtallateure geschädigt werden, da in wenigen Neubauten noch Gas-Anlagen ausgeführt hef lenfühanno dee oleftichen Riehtas.S M der Schaden aber noch verstärkt, wenn nun noch das Einrichten und Anlegen der innern Hausleitungen für elektrisches Licht ihnen genommen würde. Ein großer Theil der Mitglieder der Innung ist mit solchen Anlagen vertraut; die Innung hat alles aufgeboten, um durch #commission über ihre Fachkenntnisse sich zu unterziehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Man. Gestern Abend brach auf der Straße Unter Fettennen, gerade auf dem Pferdebahngeleise, die Achse eines beladenen ischwagens. Der Verkehr der Pferdebahn wurde dadurch für kurze gehemmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>P Liebstähle. Ein zwölstähriger Knabe, welcher fast täglich in einer Barbierstube verkehrte und beobachtet hatte, wo das Geld aufbewahrt wurde, stahl nach und nach unbemerkt kleinere Beträge bis zu 13 M. Das Geld gab er für Naschereien aus. Als der Verdacht sich auf ihn lenkte, gestanden die Liebstähle ein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Umhertreiber, dessen Bruder als Meister bei einem Latrinen-Reiniger arbeitet und als solcher die Geldbeträge einzucassiren hat, erhob bei Kunden des Unternehmers im Auftrage seines Bruders Beträge für Latrinen-Reinigung und verschwand mit dem Gelde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>e r v u n d zählte am Schluß des Jahres 1889  in 141 Verbänden und Bezirken 4554 Vereine mit 381,680 Mitgliedern. Das Vermögen betrug am 31. Dec. v. J. 474,000 Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln-Deutz, 9. Jan. Das Dienstädchen eines in der Heinrichstraße wohnenden Beamten stieg gestern Abend mit einer Anzahl leerer Weinflaschen in den dunkeln Keller. Hierbei that das Mädchen einen en und stürzte di. Treppe hinunter. Außer einem Beinbruche die Bedauernswerthe schwere Schnittwunden im Gesichte; die Flaschensplitter mußten von dem Arzte aus dem Gesichte entfernt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
