<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>12</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>313249</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Versteigerung aus dem Nachlaß des Fürsten Moritz von Hanau durch I. M. Heberle(H. Lempertz' Söhne) fand unter regster Theilnahme von auswärtigen Käufern, namentlich aber auch des hiesigen kunstsinnigen Publicums statt. Die Lebhaftigkeit und Kauflust hielt sich bis zum Schluß, so daß die Versteigerung einen durchschlagenden, unerwarteten Erfolg erzielte. Die hauptsächlichsten Preise stellten sich wie folgt. Eine 81 Centimeter hohe doppeltgehenkelte Vase(Nr. 56) wurde mit 1100 M. bezahlt, ein hoher Deckelpocal in Silber(Nr. 156) kam auf 1620., der prächtige, 84 Centimeter hohe, achtarmige Tafel-Aufsatz mit einem Paar achtarmige Candelaber(Nr. 181 und 182) erzielten 2340., ein Dejeuner-Service im Gesammtgewicht von 14,808 Gramm(Nr. 212) wurde für 5000 M. losgeschlagen. Eine Roccoco-Kaffeekanne(Nr. 220) fand im Berliner Gewerbe-Museum für 1300 M. einen Käufer, und eine große Theemaschine (Nr. 226) erreichte sogar den Preis von 3000 M. Sehr hohe Preise erzielten auch die Kamin-Garnituren, darunter eine 100 Centimeter hohe (Nr. 327) 2300., eine andere(Nr. 328) 2350.; die Preise für die übrigen schwankten zwischen 500 und 2000 M. Von den Bronzearbeiten ging ein großer Tafel-Aufsatz(Nr. 361) für 1250 M. am theuersten ab; ein Paar zehnarmige, 100 Centimeter hohe Candelaber wurden für 1505 M. angekauft, und für eine Serie russischer Bronze-Medaillen(409 Stück, Nr. 408) wurden 5900 M. bezahlt. Den höchsten Preis für Gemälde erreichte, wie vorauszusehen war, das Bild"Heerde, vom Gewitter überrascht" von Eugen Jos. Verboeckhoven, nämlich 20,000.; die kun 8 Stalu#rordnetenwahl erster Abtheilung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Rocinöhe 7. Dec., Abends 7 Uhr 1,77 m-- 3 cg, großen Portraits von Joh. Heinr. Tischbein kamen auf 7700.; das Gemälde"Der Traum des alten Fischers" von Wilh. Kray erzielte 1810 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>g Die Strafkammer verurtheilte einen hiesigen Schreinermeister zu einem Monat Gefäogniß. Der Angeklagte halte sich am Abend des 24. September in sehr erregtem Zustande in die Wohnung eines Kauf mannes begeben, der ihn wegen einer rückständigen Schuldforderung hatte ausfänden lassen. Der Meister hielt seinem Gläubiger einen Hammer entgegen und drohte:"Wenn Sie mir nicht sofort schriftlich geben, daß die Pfändung aufgehoben werden soll, schlage ich Sie todt." Der Kaufmann ließ sich durch das drohende Gebahren seines Schuldners zur Ausstellung des Sistirungsscheines bestimmen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In den Jahren 1885, 1886 und 1887 unterschlug ein jetzt in Dortmund wohnender Commis einem hiesigen Kohlenändler, bei dem er in Stellung stand, nach und nach eine Geldsumme von 2739 M. Die Verwandten des jungen Mannes ersetzten damals den Verlust; eine Anzeige unterblieb. Schon glaubte der Commis, daß seine Jugendthorheit in Vergessenheit gerathen sei, da erhielt er kürzlich von Köln aus verschiedene anonyme Briefe, in welchen er aufgefordert wurde, sich der Behörde zu stellen, sonst werde von anderer Seite die Anzeige erfolgen. Der so Bedrängte gab schließlich seinem unbekannten Feinde nach und brachte sich selbst zur Anzeige. Das Gericht ließ es bei zwei Monaten Gefäogniß bewenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
