<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>11</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>313216</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die in der Panialeonsmühlengasse hierselbst wohnenden Eheleute Philipp feiern heute das seltene Fest der goldenen Hochzeit. Das Jubelpaar ist noch recht rüstig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>in welwird, stück: llner inden hin eiten. Beanumer einn weigern legellung taten 120 der dung pleni beinsaberein, verdangen igen. ilden anveriteinsamstag, 9. November, Nachmittags 3 Uhr: Capelle des Füsilver-Regiments Fürst Karl Anton von Hohenzollern (Hohenzollern'sches) Nr. 40. Alb. Beuthen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dem Hauptsteueramte für ausländische Gegenstände zu Köln und dem Nebenzollamte I zu Herbesthal im Bezirk des Hauptzollamtes zu Aachen ist die Befugnißß zur Abfertigung derjenigen mit dem Anspruch auf Steuerverwütung ausgehenden Branntweinfabricate ertheilt worden, deren Alkoholgehalt nicht unter Anwendung des Thermoalkoholometers ermittelt werden kann. Die den Hauptzollämtern zu Aachen und Emmerich ertheilte gleiche Ermächtigung ist zurückgezogen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Bezirks-Comite für Knaben-Handarbeits-Unterricht hat vor kurzem im Sitzungssaale der königlichen Regierung hierselbst eine Sitzung abgehalten, in welcher interessante Mittheilungen über den Stand des Handarbeits-Unterrichts im Regierungsbezirk Köln sowie über den im September dieses Jahres hier abgehaltenen Lehr-Cursus gemacht wurden. Alsdann berieth man über die Beschaffung einer Bibliothek und über die Aufbringung der Kosten für die Bedürfnisse des Bezirks-Comite's.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die einzige noch freie Vier-Stelle im Dome ist jetzt durch Hrn. Lausberg besetzt. Derselbe war bisher in Belgien thätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Daß durch die Ankunft des Circus Cortz-Althoff dem Wunsche zahlreicher Kölner entsprochen worden ist, zeigte der fast vollständige Ausverkauf des geräumigen Circusgebändes an der Gertrudenstraße am Eröffnungstage und nicht minder die gestrige Vorstellung, welche guten Besuch auf allen Tangplätzen aufwies. Wenn dieser Circus nun auch schon fast fünf Jahre Köln fern geblieben ist, so erinnert man sich doch noch der lebhaften Anerkennungen, welche die Leistungen desselben bei seinem jüngsten Auftreten hierselbst gefunden haben. Die heutigen Vorführungen verdienen keinen geringern Beifall. Von einem Fortschritt in den Darbietungen kann man nicht sprechen; schon damals hatten dieselben einen ansehnlichen Höhenpunkt erreicht, so daß man den Circus zu denjenigen ersten Ranges zählen durfte. In der gestrigen Vorstellung erwiesen sich die Herren Alphons und Peter Althoff als tüchtige Meister in der Reitkunst sowohl wie in der PferdeDressur. Allgemeines Stannen erregte der Hengst Mignon sowohl durch seine Fertigkeit im Apportiren, wie durch seinen schönen Wuchs und seine graceöse Gangart. Frl. Adele Althoff ritt einen Trakehner Fuchshengſt tadellos in der hohen Schule, während Frl. Helene Sirach die kühnsten Sprünge und zierliche Tänze auf gesattelte Pferde ausführte und Hr. Franconi seine unübertreffliche Kunst als Saltomortale- Reiter zeigte. Ein prächtiges, in allen Theilen wohlgelungenes Reitestückchen war die von Hru. Peter Althoff commandirte sechsfache Fahrschule. Auch die in Freiheit vorgefuührten Trakehner Rapphengste, zehn an der Zahl, fehlten nicht, alle hübsche Thiere, welche jedem Winke ihres Herrn folgten und mit Leichtigkeit zugleich die bekannte Stellung auf den Hinterbeinen zur Ausführung brachten. Wie weit man es in der Turnfertigkeit am stehenden Reck zu bringen vermag, bekundete das Auftreten der Gebrüder Stephani. Jeder Zuschauer wird denselben ohne Bedenken den Titel Turnerönige zuerkennen. Dieselben übertressen in ihren Uebungen am vierfachen Reck in Wirklichkeit alles, was man hier bis jetzt in Köln an derartigen Künsten zu sehen Gelegenheit hatte. Zu erwähnen ist noch Herr Angelo, welcher als Jockey-Reiter besonders durch seine sichern Sprünge aus der Manege auf den im schnellsten Laufe befindlichen Schimmel Aufsehen machte, und Herr Becker, welcher als recht gewandter Parforce-Reiter allgemeine Aufmerksamkeit erregte. Kleine Vorkommnisse. Am Eingange zum Dome wurde einem jungen Manne im Gedränge die Cylinder-Uhr von Nickel von der Kette abgerissen und gestohlen; dieselbe trug die Nummer 1023.-- Ein Dienstädchen ließ beim Verlassen ihrer Stelle ihre sämmtlichen Sachen im Schlafzimmer zurück. Als sie dieselben nach einigen Tagen abholte, war eine neue Tricot-Taille und ein gutes Taschenmesser verschwunden.-- Unter erschwerenden Umständen wurden von einem Lager, welches auf einem Grundstück an der Friesenstrße sich befindet. eine größere Partie Mandeln und eine größere Anzahl Flaschen Cognac und Champagner im Werthe von etwa 200 M. gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 8 Nov. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..10 das Pfund. Eier.50 das Viertel. Hinkel 2,00, Tauben.80 das Paar. Hasen 3,30, Schnepfen.50, Feldhühner.50, Truthahn 11,00 das Stück, Kaninchen 1,00 das Stück. Krammetsögel 1,00 das Bund, Hühner.40, Enten .20, Gänse 6,50 das Stück. Hecht 1,00, Aal 1,60, Karpfen 0,80, Salm 2 60, Schleien 0,70 das Pfund. Ochsenfleisch 0,65, Kalbfleisch 0,65, Hammel- fleisch.65, Speck, geräuchert 0,90, gesalzen.80, Schmalz 0,90, Nierenfett 0,50, Zwiebel.10 das Pfd. Aepfel 14,00 die 100 Pfd. Kartoffeln, weiße 3,00, rothe 3,30, Nieren-.75 die 100 Pfd. Weißkohl zum Einmachen 10,00.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Deutscher Beamten-Verein. Im hiesigen Zweigverein hielt in der Monats-Versammlung am 6. d. M. im"Holz" Hr. Gymnasial- lehrer P. Esser einen äußerst anziehenden Vortrag über Maria Stuart in Poesie und Geschichte. Redner, welcher bemüht war, darzuthun, daß die geschichtliche Maria Stuart nur theilweise in den Rahmen paßt, den Schiller ihr zugedacht hat, gab zunächst eine Vorgeschichte des Lebens der Königin bis zu dem Zeitpunkte, wo sie in die englische Gefangenschaft gerieth. Diese Auseinandersetzung hatte zunächst den Zweck, manche Stellen des Drama's verständlicher zu machen. Darauf zog Redner einen Vergleich zwischen dem Drama selbst und den gleichzeitigen geschichtlichen Daten und gelangte zu dem Ergebnißß, daß Schiller eine ganze Reihe von Thatsachen theils absichtlich übergangen, theils zu seinem Zwecke umgebildet, theils neu eingeführt habe. Nachdem dem Redner der lebhafte Dank der Versammlung ausgesprochen worden, fand noch eine gemüthliche Sitzung statt, in welcher Clavier- und humoristische Vorträge wechselten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das Wahlcomite der liberalen Partei hat beschlossen, der am Sonntag in der"Neuen Welt" stattfindenden Versammlung der Partei die Herren Apotheker Rehe, Sanitätsrath Dr. Klein, Gutsbesitzer C. Mann, Schlossermeister G. Depenheuer und Anstreicher- meister J. F. A. König als Candidaten für die StadtverordnetenWahlen der dritten Klasse vorzuschlagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Militairisches. Wie in den betheiligten Kreisen verlautet, soll auch das Infanterie-Regiment Nr. 16 bei der Neubildung der beiden Armeecorps ein Bataillon abgeben. Es soll nämlich das 4. Bataillon des genannten Regiments zu dem neu zu bildenden 17. Armeecorps herangezogen und am 1. April n. J. nach Strasburg in Westpreußßen verlegt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Das de Noöl'sche Marien-Hospital am Pantaleonswall (früher Glockenring), welches bekanntlich von Schwestern der Genossenschaft von der Regel des h. Karl Borromäus geleitet wird, hatte am Montag, am Feste des großen Heiligen, die Freude, den Besuch des Herrn Erzbischofs zu empfangen, welcher in der kleinen Hauskapelle das Meßopfer celebrirte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>der Verein rheinischer Städte, welcher zur Zeit 62 Städte zu Mitgliedern zählt, wird seine nächste Sitzung am Samstag den 14. December, Vormittags 11 1/2 Uhr, im Locale der Lese-Gesellschaft abhalten. Außer der Vorstandswahl(die fünf gegenwärtigen Vorstandsmitglieder scheiden sämmtlich aus) steht auf der Tagesordnung als einziger Berathungs-Gegenstand: die Reform der directen Steuern mit Selbsteinschätzung. Berichterstatter ist Bürgermeister Stern aus Viersen, Nebenberichterstatter Bürgermeister Baur aus Wesel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ehrenfeld, 8. Nov. Wir theilten kürzlich mit, die Verwaltung der hiesigen Waggonfabrik habe zugegeben, daß die Accordöhne von 2 bis 10 pCt. herabgesetzt worden seien. Dem gegenüber wird uns versichert, dies müsse auf einem Mißverständnissß beruhen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
