<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>11</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>313211</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Kunstgewerb--Museum wurde im October von insgesammt 1054 Personen besucht. Davon entfallen auf die Sammlung 74-, auf die Bibliothek 310 Besucher. In den verflossenen Monaten fand die Ausstellung der während des Sommers neu erworbenen Gegenstände statt, die nunmehr in die verschiedenen Abtheilungen der Sammlung eingeordnet sind. Damit sind die jetzigen Räume des Museums derart gefüllt, daß weitere Einordnungen nicht mehr möglich sind. Die zuletzt gemachten und künftigen Erwerbungen müssen daher in dem Nebenraum des Museums. im Gebäude der Armen-Verwaltung (Cäcilienstraße), untergebracht werden; hoffentlich wird es möglich sein, sie daselbst zugänglich zu machen. Die am 7. October eröffnete Bibliothek erfreute sich gleich von Anfang an eines lebhaften Zuspruchs.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>St. Hubertus. Gestern wurden im Dom die Reliquien des h. Hubertus ausgestellt. Viele Gläubige von nah und fern besuchten den Dom; auch sah man gestern Morgen, wie alle Jahre, eine große Anzahl Jäger zur Eisenbahn eilen; bekanntlich ist der h. Hubertus Patron der Jäger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armeefolgende Stellen zu besetzen: Berncastel, Postamt, Landbriefträger, 510 D. Gehalt und 108 M. Wohnungsgeldzuschuß; Bewerbungen sind an die Ober-Postdirection in Trier zu richten; Koblenzerstraße, Oberbürgermeister Schüller in Koblenz, Gemeindeörster, 900 M. Baargehalt, außeadem freie Dienstwohnung, freie Benutzung von 3 Hectar 83 Ar Dienstland, unentgeltliche Lieferung von 20 Raummeter Knüppel- und Köln(Rhein), Postamt 1, Ober-Postdirection Köln(Rhein), Postschaffner, 800 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß; Montjoie-Mützenich, Postamt 3. Klasse, Postverwalter, vom Tage der Anstellung ab 1200 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß; Schillingen, Bürgermeisteramt zu Kell, Landkreis Trier, Gemeindeörster, 900 M. baar, 165 M. an Emolumenten; Stationsort rann erst später bestimmt werden: königl. Eisenbahn-Betriebsart Trier 12 Weichensteller und 12 Bahntärter, 810 bis 1050 M. bzw. 660 bis 750 M. Gehalt, als Weichensteller 1. Klasse 990 bis 1200 M. Gehalt und 12 Zugbegleitungsbeamte, und zwar zunächst als Bremser im Probedienſt bzw. als Schaffner-Aspirant, 690 bis 990 M. bzw. 780 ie. 99</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Behalt, bei Beförderungen zum Packmeister bzw. Zugührer 1200 M. bzw. 1350.; Stationsort wird bei der Einberufung bestimmt: Packetträger, 700 M. Gehalt und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß; Bewerbungen sind an die Ober-Postdirection in Koblenz zu richten. 600 Hebammen-Verein. Auf Anregung des Directors der Provincial-Hebammen-Lehranstalt Dr. Frank hat sich am Samstag ein Hebammen-Verein für Köln und Umgebung gebildet. Der Verein hat den Zweck, für die Befriedigung der materiellen und wissenschaftlichen Bedürfnisse des Hebammenstandes zu wirken und das Ansehen und die Leistungsähigkeit dieses Standes zu heben. Zum Ehren-Präsidenten ist der Geheime Medicinalrath Dr. Schwartz gewählt worden. Vorsitzende ist Frau Reimann, Schriftführerin Frau Wirtz, Cassirern Frau Heuser. In den jüngsten Jahren haben sich in den meisten größern Städten Deutschlands ähnliche Vereine gebildet und segensreiche Erfolge erzielt.(evenetenh Allg. Turnverein, Turnhalle, Humboldtstraße,--10 Uhr Abends Architekten- und Ingenieur-Ver., in der Lese-Gesellschaft, A. 7 1/4 U Assecuranz-Club, i. d. Lese-Gesellschaft, Mörsergasse, Ab. 8 Uhr. Briefmarken-Club Colonia, Restaur.-chatti, Breitestrße 137. Bürgerl. Kameradsch. Vereinigung, Rest. Schatt, A. 8 Uhr. Deutzer Krieger-Verein, Rest. Sünner, Freiheitstraße, Ab. 8 1/2 U.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
