<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>11</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>313231</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Nicht-Gentlemen sind im Stadt-Anzeiger wieder in voller Arbeit. Vor einigen Tagen verbreitete ein ungenannter Ehrenmann im Sprechsaal desselben das tolle Märchen, in einem Vororte seien in einer Wähler-Versammlung(!) drei Mark für die Wahlstimme geboten worden. Jetzt bekommt er die Quittung in Gestalt eines Inserates im Kölner Local-Anzeiger:"500 Mark Belohnung! Im Stadt-Anzeiger vom 16. November wird behauptet, den Wählern eines Vorortes, die am Donnerstag-Vormittag auf drei Leiterwagen nach Köln kamen, seien aus Zahlmitteln je 3 Mark versprochen oder gezahlt worden. Da an fraglichem Vormittag nur Wähler aus Bockletünd auf Leiterwagen nach Köln fuhren, so verspreche ich hiermit 500 Mark Demjenigen, welcher beweisen kann, daß ein Wähler aus Bockletünd oder Mengenich 3 Mark erhalten hat. Mathias Wilms, Bockletünd." Die Erfindung lag auf der flachen Hand, der StadtAnzeiger aber hat nicht widerrufen. Ebenso im Inſeratentheil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>möglichst schonend: entschlossen, aver maßvoll. Wenn wir auf ## der bisherigen Bahn weiterschreiten, werden wir unser berechtigtes Ziel,  die Mehrheit im Stadtverordneten-Collegium zu erhalten, erreichen; alsdann werden wir unsern Sieg gebrauchen, aber niemals mißbrauchen.: Der Verfasser des Inserates hat offenbar</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>den Bericht des Local-Anzeiger vor sich gehabt. Nur durch planäßige Verstümmelung war es möglich, meine Worte, die ich auch heute vollständig vertrete, als Ausgangspunkt zu Declamationen über das angeblich drohende-Knüppel- und Flegel-Regiment- zu benutzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>9 fein te Perl-Mischung, braun und blau Java " 12 bester brauner Java echten arab. Mocca, gebr. Alle Sorten Roh-Kaffee's zu Tagespreise. Chines. Thee's letzter Ernte, Preis per 1/4 Pfund-Packet: Souchong, fein" 0,75 feinste Pacco-Mischung Würfelzucker(Langen) N..33 per 1/2 Kilo. Wiederveräufern Rabatt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
