<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>10</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>313204</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>G"" G"uniting Scfeige fer und in den Verbanosvorstand die Herren Rechnungsrath Merklinghaus von hier, Dr. Jumpertz Director der Volksbank zu Crefeld, und Mengering, Director der Volksbank zu Deutz, gewählt worden waren. Man erwartet eine de Ti#agre,,#ur das Genossenschaftswesen von denselben, namenbuch daß sie bei nöthigen Statutenveränderungen und bei Neubildung von Genossenschaften mit Rath und That beistehen und dafür sorgen ." vie demnächst einzufuührenden Revisionen in richtiger Weise er###. Mungersgorf 28. Oei. in der hiesigen Kirche wurde gestern Nachmittag der Opferstock gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Marianischen Congregation junger zu Köln hielt am Samstag-Abend Hr. Dr. Lodewig einen Vortrag über "J. dien: Der Vortragende, welcher während eines fünfährigen ####tchaltes in Inozen Gelegenheit hatte, Land und Leute daselbst aus lernen, schilderte Indien als das intersalltente aller asiatischen Länder, als das wichtigste derselben für den Kaufmann, für alle Gelehrten, Theologen, Sprach- und Natur-Forscher Indien, welches acht Mal so groß wie Deutschland ist, zählt ein Fünftel der Einwohner des ganzen Menschengeschlechtes, nämlich 274 Millionen Student:"Kellner, geben Sie Beinen kann ich doch nicht stehen Menschen. Der Löwenantheil des großen Handels, den dieses fruchtbare Land mit dem Auslande treibt, fällt den Engländern zu. So gehr auch deutsche Waare meistens durch englische Hände nach Indien; doch steht zu erwarten, daß die deutschen Kaufleute durch die Eröffnung directer Linien von Bremen und Hamburg, mehr und mehr selbständig mit Indien Geschäfte machen werden. Für den Geographen und Naturforscher bietet das Land vieles Interessante, u. a. durch den gewaltigen Gebirgszug des Himalaya, auf dessen hohen Spitzen die Kälte des pols herrscht, während die Tiefebenen die Hitze der Tropen, bis zu 41deg Reaumur im Schatten aufweisen. Das Land ist reich an Edelsteinen und lieferte viele der berühmtesten Kron-Diamanten, die Jahrhunderte als Augen indischer Götzen gedient haben. 12- bis 15,000 Pflanzenarten weist Indien auf, und die Thierwelt ist in der manchfachsten Weise dort vertreten. Besonders haben in Indien ihre Heimath die Königstiger und die Schlangen; im Jahre 1886 sind allein durch Schlangenbisse 22,134 Menschen getödtet worden. Sprachforscher und Geologen finden in Indien mächtige Anregung zum Studium der Sprachvergleichung durch die schon zur Zeit Christi todte Sprache der y. Bücher der Indier, den Sanskrit, auf welchen man viele unserer jetzigen Sprachen, auch die deutsche, zurückühren will. Während Staatsmänner und Politiker hier, wo das kleine Volk der Engländer 274 kinlionen Menschen, theils kriegerische Völkerschaften, beherrscht, fast eine Wiederholung der Weltherrschaft der Römer finden, tritt dem Geschichts- und Alterthums-Forscher hier noch alles in Wirklichkeit entgegen, was er aus dem Studium der alten Geschichte und Völker kennt. Man glaubt sich um 2000 Jahre zurückversetzt; dieselbe Art der Kleidung, Wohnung, Werkzeuge, dieselben Sitten und Gebräuche, dieselbe Musik und die gleichen Künste haben sich durch Jahrtausende bewahrt. Den Theologen und Philosophen bieten die verschiedenen Religionen Indiens, der Brahmanen, Buddhisten und Parsis, weite und interessante Gebiete des momms. Der Brahmaismus ist die herrschende Religion Indiens, zu derselben zählen sich 200 Millionen Indier, und trotz der Empfäng- lichkeit des Volkes für die christliche Religion hat es dieselbe dort erst zu 1 1/2 --2 Millionen Anhänger gebracht, weil es mangelt an Arbeitern einverse des Herrn. Wenn ein Mal dem so intelligenten indischen Volke die vollen Segnungen der Civilisation und des Christenthums ind, vunn wi d dasselbe mu in der Reihe der ersten Culturölker stehen. Reicher Beifall wurde dem Redner von der zahlreichen Versammlung zu Theil, und Herr Präfect Theissing sprach im Namen der Congregation den Dank derselben aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
