<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>11</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>313220</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Handwerkerpartei Köln's und der eingemeindeten Vororten ladet noch ein Mal auf heute Abend alle selbständigen Handwerker und Kleingewerbetreibenden zu einer großen Wähler-Versammlung"Im Holz" ein. Da dies wohl die letzte Besprechung vor der Wahl sein wird, darf man eine rege Betheiligung erwarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Circus Corty-Althoff war am Sonntag-Abend schon geraume Zeit vor Beginn der Vorstellung in allen Tangplätzen völlig ausverkauft, Das ist gewiß ein großer Erfolg, und man muß anerkennen, daß der Circus durch seine Leistungen denselben vollauf verdient. Herrn Althoff kann man zu seinem Personal nicht weniger wie zu seinem Marstall Glück wünschen, auf beiden Gebieten steht er in der ersten Rangstufe. Die Dressur der Pferde, das Schulreiter, die Sprünge und Tänze auf gesattelte und ungesatteltem Pferde, der schneidige Saltomortale-Reiter, der feuerige Jockey, der Schlangenmensch, die Akrobaten und Turnerönige, alles ist geradezu vorzüglich. Selbst an dem verhältnissßmäßig recht decenten Ballet kann man noch Gefallen finden. Nur mit einer Nummer des Programms konnten wir uns nicht einverstanden erklären, und das sind die Productionen einer Miß Elysa an den fliegenden Ringen. Wer einen Circus, zuweilen auch ein Theater, besucht, muß von vorn herein darauf gefaßt sein, daß in der Kleidung der Künstlerinnen und Ballettänzerinnen leider nur allzu oft bis an die äußerste Grenze der Moral und guten Sitte gegangen wird. Auch in diesem Falle urtheilen wir nicht nach den strengsten Grundsätzen der Moral; gleichwohl erscheint uns doch die Kleidung sowie die ganze Production der Miß Elysa allzu schamlos zu sein. Es ist, um deutlich zu sprechen, nur ein lüsternes Paradesück. Man wende uns nicht ein, daß die besondere Art der Productionen eine solche Kleidung erfordere, um so mehr hätte man sich verandaßt sehen sollen, dieselben aus dem Programm auszuscheiden. Auch diese gymnastischen Productionen selbst, wobei die Person von verschiedenfarbigem elektrischem Licht beleuchtet wird, scheinen nur den Zweck zu haben, die Formen des weiblichen Körpers möglichst sinnenreizende hervortreten zu lassen. Der Mißgriff, den die Circus-Direction mit dieser"Künstlerin" gemacht hat, ist um so meyr zu bedauern, als sie ein solches Zugmittel in der That nicht nöthig hat. Das Programm der Vorstellungen ist ohne diese Nummer so reichhaltig und bietet so viele gediegene Leistungen, daß man das Ausfallen jener Nummer sehr gut verschmerzen könnte. Dahin zielt unser wohlgemeinter Rath an die Leitung des Circus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
