<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>12</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>313266</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Prinz Christian von Schleswig-Holstein traf vorgestern Nachmittag 1 Uhr 45 Min. von Vlissingen hier ein, stieg im Fürstenzimmer ab und fuhr um 3 Uhr 5 Min. nach Wiesbaden weiter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Richtigstellung. Der Vorsitzende der Handwerkerpartei, Hr. Tapezierer Heinr. Lodewig. schreibt uns:"Bezugnehmend auf den Bericht des Stadt-Anzeigers über die am Sonntag den 15. d. stattgehabte Versammlung der Handwerkerpartei erkläre ich, daß die Ausführungen in der Rede des Hru. Stadtverordneten Klein II von Seiten des betreffenden Berichterstatters vollständig unrichtig wiedergegeben worden sind. Die Ausführungen, welche der Local-Anzeiger gebracht, sind vollkommen richtig. Ueberhaupt ist es bei unsern Handwerkerverfammlungen nicht das erste Mal gewesen, daß Berichte über diese Versammlungen von Seiten des Stadt-Anzeigers entstellt und verstümmelt gebracht wurden."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Anschlugß an die Mission finden in der Kirche St. Martin allabendlich bis zum Weihnachtsfeste Conferenz-Vor träge statt. Dieselben wurden am Montag durch den Hru. Dompropst Dr. Berlage eröffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zur Förderung des Neujahrsverkehrs soll es auch in diesem Jahre gestattet sein, Briefſendungen, deren Zuführung an Empfänger in Köln(eigentliches Stadtgebiet) oder in den Vororten Kölndeutz, Ehrenfeld und Nippes zu Neujahr 1890 gewünscht wird, bereits vom 26. December ab zur Posteinlieferung zu bringen. Die Sendungen werden vom genannten Tage ab bei den Postämtern in Köln(Rhein), (Glockengasse), in Köln-Deutz, Ehrenfeld und Nippes gesammelt und am 1. Januar Vormittags zur Bestellung und Ausgabe gebracht. Derartige Briefe u. s. w. sind einzeln durch Poſtwerthzeichen zu frankiren und für jeden der genannten Orte in einen besondern Umschlag zu legen, welcher mit der Aufschrift"An das Kaiserliche Postamt 1 in Köln(Rhein)(bzw. Köln-Deutz, Ehrenfeld, Nippes). Hierin frankirte Neujahrsbriefe für den Ort" versehen sein muß. Für eine solche Sendung wird eine Frankirung nicht in Anspruch genommen. Die Umschläge mit Briefen u. s. w. können entweder an den Brief-Annahmeschaltern der sämmtlichen Postanstalten Köln's und der Vororte, sowie durch die Briefkasten in Köln und den Vororten eingeliefert werden. Die Beförderung nach den Vororten oder aus diesen nach der Stadt Köln erfolgt kostenfrei. Unfrankirte bzw. ungenügend frankirte Briefe u. s. w. sind in die Umschläge nicht einzulegen; solche Briefe würden vorkommenden Falles nicht bis zum 1. Januar aufbewahrt, sondern in gewöhnlicher Weise den Empfängern zugefuührt werden. Im Uebrigen ersucht die Ober-Postdirection im Interesse einer pünktlichen Neujahrsbriefe-Bestellung noch besonders, der Adresse der Empfänger stets auch die Wohnungsangabe hinzuzufügen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Strafkammer verhandelte gegen zwei gefährliche Hochstapler und gewerbsäßige Glücksspielen. Der Cafetier Johann Bring aus Rotterdam und der Metzgergeselle Wilhelm Kirchmeyer aus Hattingen, Beide vorbestraft Personen, deren Photographieen sich im Verbrecher-Album befinden, zogen am 17. September d. J. einen Kunstärtner aus Jütland in ihre Gesellschaft, dem sie im Kümmelblättchen seine beträchtliche Baarschaft abnahmen. Mit Hülfe des Betrogenen gelang es der Criminalpolizei, die beiden Hochstapler festzunehmen; im Besitze derselben wurden falsches Papiergeld und Spielmarken vorgefunden. Bring wurde zu zwei Jahren Gefäogniß, Kirchmeyer zu zwei ischl. Bettstelle, 2schl. Kinderbeitstelle, 1kirschb. u. schöner eich. Nachtisch, mah. Spieltisch, schöne Regulateur-Uhr, ovaler u. 1 kirschb Pfeilerſpiegel, verschiedene Bilder, 30 Pfo. Roßhaare, verschiedene Säulen- und 2 große Mantel-Oefen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
