<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>11</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>313208</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Prinz Christian von Schleswig-Holstein traf gestern Nachmittag.13 Uhr von Frankfurt kommend hier ein, stieg im Fürstenzimmer ab und fuhr.35 Uhr nach Vliessingen weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Statistisches. Herr Landtags-Abgeordneter Ed. Fuchs sagte in der jüngsten Pius-Bau-Versammlung, die Katholiken Köln's müßten, da sie zwei Drittel der Bevölkerung ausmachten, auch eine ihrer Zahl entsprechende Vertretung im Stadtrath haben. Ein Leser unseres Blattes macht uns aufmerksam darauf, daß der Procentsatz der Katholiken noch weit höher ist. Nach den"Mittheilungen über den Stand und die Verwaltung der Stadt Köln"(Heft II, Seite 83), herausgegeben vom Statistischen Bureau der Stadt Köln im Juni 1884, ist die Bevölkerung unserer Stadt der Confession nach vertheilt: Katholiken 82,68 pCt., Evangelische 14,30 pCt., Israeliten 3,02 pCt. Durch die später erfolgte Eingemeindung der Vororte hat sich der Procentsatz für die Katholiken noch erhöht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Autiskaverei-Versammlung. Die seit dem 27. October vorigen Jahres in lebhaften Fluß gerathene Bewegung gegen Sklavenhandel und Sklavenjagden in Africa soll in nächster Zeit wiederum Gegenstand einer öffentlichen Versammlung im hiesigen Gürzenich sein. Es haben der Vorstand des Africavereins deutscher Katholiken und derjenige der Deutschen Colonial-Gesellschaft, Abtheilung Köln, eine gemeinsame Kundgebung gegen die Greuel der Sklaverei vereinbart, und der 25. November d. J. ist dafür in's Auge gefaßt. Als Redner für die öffentliche Versammlung sind u. A. ein Missionar und ein Africa-Reisender in Aussicht genommen, welche aus eigenster Anschauung und Erfahrung die traurige Lage der Negerbevölkerung Africa's schildern, sowie Mittel und Wege in Vorschlag bringen können, um deren Loos zu bessern. Die Vorbereitungen versprechen, daß diese zweite Gürzenich-Versammlung ihrer Vorgängerin, welche allüberall in Deutschland lebhaften Widerhall fand und opferbereite Begeisterung weckte, sich würdig anschrießen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>das Haus Mathildenstraße Nro. 58, nebst Hofraum, Garten und allem Immobilar-An- und Zuberör, mit 3 Ar 9.-Meter Flächeninhalt-- taxirt zu 30,000 Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>das Haus Rupertusstraße Nro. 21, nebst Anbau, Hofraum und allem Immobilar-An- und Zuberör, mit 1 Ar 19.-Meter Flächeninhalt-- taxirt zu 15,000 Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>das Haus Helenenwall Nro. 30, nebst Anbau, Hofraum und allem Immobilar-An- und Zuberör, mit 1 Ar 10.-Meter Flächeninhalt-- taxirt zu 15,000 Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>das Haus Helenenwall Nro. 32, nebst Anbau, Hofraum und allem Immobilar-An- und Zuberör, mit 1 Ar 14.-Meter Flächeninhalt-- taxirt zu 15,000 Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
