<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>1</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>313290</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>n i c h des Todes der Kaiserin [Augusta hatte gestern  eine Anzahl Privateäuser halbmast geflaggt, und die Hoflieferanten ihre Wappen mit schwarzem Flor verhängt. P. W. Ossendorf,"Zur guten Närrische Süd'ester. Die zweite Sitzung nahm einen prächtigen Verlauf. Bis zum letzten Platz war der weite, etwa 600 Personen fassende Gertruden-Saal der Restauration Stauff gefüllt. Redner und Lieder-Dichter wetteiferten in der Gediegenheit ihrer Leistungen. Herr Reisinger hatte in meisterhafter Weise das Protokoll der ersten Sitzung verfaßt und Herr Decorateur Gerhards brachte hübsche Wünsche zu Gehör. Darauf spendete ein bekannter hiesiger Operisänger in freundlicher Weise einige Lieder, welche stürmischen Beifall fanden. Herr Thurn sprach als"Wahlmann" in echt könischer Mundart. Mitglied und Stallknecht, welch' Letztere ein hübsches Duett zum Besten gaben. Mitglieder der Musik-Capelle führten eine musikalisch-humoristische Unterrichtsstunde auf der Bühne mit Meisterschaft auf. Die Herren Werf und Köhler als Vertreter der Carnevals-Gesellschaft Aenze Kähls trugen ebenfalls zur Verschönerung der Sitzung wesentlich bei. Als Lieder Dichter wurden genannt Herr Schriftsteller Otto Hansmann aus Elberfeld, welcher wiederum ein geistreiches Lied den Süwestern gewidmet hatte, sowie die Herren Erner, Caster, Winz und Roseno.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Rosenmontags-Divertissementchen, welches den Mitgliedern der Congregation für junge Kaufleute Gelegenheit gibt, sich an den Sonntagen vor Carneval anständig und dabei echt karnevalistisch zu unterhalten, hatte sich, wie seit 29 Jahren üblich, am Dreiönigen-Abend zum Königskuchenessen versammelt. Nachdem Rer Arminius III. in rührender Weise von seiner hohen Würde und Bürde mit seinem Gesammtministerium Abschied genommen, leitete der Präfect der Congregation als Prinz-Regent den wichtigen Act des Kuchenessen. Der Zufall brachte denn auch bald dem närrischen Bohnenreiche seinen neuen König, welcher als Franz I. den Thron bestieg, und sich sofort als"'nen äch kösche Jung" seinem treuen Volke zeigte. Darauf wurden unter stürömischer Heiterkeit durch einen originellen "Koochenbäcker" die Minister aus der Reihe der muntern Bohnenürger als"läbendige Kochemänner vum Drehrad", herausgeloost. Diese heitere Scene, sowie die witzsprühenden Reden des"Fläschevatters" und des Ministers für das Baufach, versetzten die Anwesenden in die lustigste Stimmung. Die Lieder"Willkommen Carneval","De Bunn","Dem neuen König" und"Unse Nober Rauchschloot" hatten durchschlagenden Erfolg. Auch die Armen wurden nicht vergessen, vielmehr brachte die Sammelbüchse einen ansehnlichen Betrag auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>English Club of Cologne. Am Abend des 4. Januar hielt der English Club in den festlich geschückten Sälen des Hrn. Hoflieferanten Mosler hier sein 28. Stiftungsfest ab. Wie alleährlich, wurde dieser Tag durch ein Festessen mit anschrießendem Balle gefeiert. Unter dem bewährten Vorsitze des Ehren-Präsidenten des Clubs, des Hrn. Heinr. Schnell, nahm das Festessen bei kernigen Reden und launigen Liedern einen schönen Verlauf und versetzte die Gesellschaft bald in eine recht angeregte Stimmung. Kurz vor Mitternacht wurde der Ball eröffnet, und die Theilnehmer vergnügten sich noch lange bei den fröhlichen Klängen der Beuthen'schen Capelle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Reinhöde 9. Jan., Morgens 7 Uhr 2,01 m-- 4cm,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
