<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>10</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>313200</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Großfürst Wladimir von Rußland traf vorgestern Abend 9 Uhr 40 Minuten hier ein und fuhr 10 Uhr 30 Minuten nach Paris weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>258 Bewerber haben sich für die Verwalterſtelle des städis ausgewäh 3 Zur vorläufigen Erbreiterung der Domlitsch hat die Stadtverwaltung von dem Terrain des niedergelegten Hauses, Domkloster Nr. 5, ein Dreieck abgrenzen und mit einem Trottoir versehen lassen. Die Niederlegung der beiden Curiensäuser, Domkloster Nr. 7 und 9, soll bekanntlich erst dann erfolgen, wenn die beiden neuen Ersatzcurien auf dem Margarethenkloster fertig gestellt sind. Wann dieses erfolgen wird, läßt sich zur Zeit noch nicht absehen, da mit deren Neubau noch immer nicht begonnen worden ist, obschon die von der königlichen Regierung vorgelegten Bauplaäne schon im vorigen Jahre die Zustimmung des Domcapitels gefunden haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Kölner Hännerchen-Theater gibt seit einiger Zeit im großen Saale der Restauration Im rothen Löwen, Severinstrße Nr. 95, Vorstellungen und übt gegenwärtig durch die"Reise um die Welt in 80 Tagen" eine nicht geringe Anziehungskraft auf die Freunde und Freundinnen echt Kölner Humors aus. Die launigen Scherze mit welchen Bestevater und Hännerchen, die an der Reise als Kutscher bzw. Diener eines englischen Millionairs theilnehmen, die zahlreichen Zuhörer ergötzen, lassen bald die etwas primitiven Bühnenfiguren vergessen, und die Stunden, welche man in dem Theater verweilt, verließen in recht angenehmer Unterhaltung. Man merkt erst, daß Bestevater unterlassen hat, im Saale für die erwünschte Heizung zu sorgen, wenn die Gesellschaft ihre Reise in der bestimmten Zeit wirklich beendet hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Kaisergarten, welcher im verflossenen Sommer als Festplatz der Internationalen Ausstellung für Nahrungsmittel und Hausbedarf neue Anziehungskraft gewonnen hatte, liegt jetzt einsam und verödet da. Die Bäume werden kahl, die Rasen nehmen eine herbstliche Färbung an, und die zierlichen Bauten sind vollends vernagelt, um mit dem kommenden Frühjahr neuem Leben und lustigem Treiben ihre Hallen zu öffnen. Nur die alte Restauration des Kaisergarten an der Rheinpromenade bleibt auch den Winter hindurch im Betrieb, und der Restaurateur, Hr. A. Zons, wird in den Räumen des beliebten Restaurationsgebäudes den Spaziertängern auch fernerhin einen behaglichen Aufenthalt bereiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wann ist im Dom"gefeiert" worden? In jüngster Zeit beschäftigte eine Anzahl alter Spießbürger Köln's die Streitfrage, ob außer den andern Pfarrkirchen Köln's auch im Dom schon ein Mal "gefeiert" worden sei. Endlich wurde ermittelt, daß dies in der That ein Mal, aber auch nur dieses einzige Mal, geschehen sei, nämlich im Jahre 1814, als die Kunde von dem am 31. März stattgehabten Einzuge der verbündeten Heere in Paris nach Köln kam. Am 6. April wurde der Einzug durch ein Extrablatt der Köluischen Zeitung gemeldet und über den Eindruck dieser Nachricht schrieb sie unter demselben Datum Folgendes:"Der Freudentaumel, der sich aller Einwohner dieser Stadt bemächtigt hat, seitdem die Nachricht von dem Einzuge der Alliirten in Paris ihnen bekannt ist, übertrifft alle Beschreibung. Die Glocken aller Kirchen sind seit gestern Abend unaufhoörlich in Bewegung. Die Bürger ziehen in feierlichen Zügen mit Musik durch die Stadt. Ueberall eilt man sich entgegen, um einander Glück zu wünschen. Alle Privatverhaältnisse verschlingen sich in den Empfindungen, welche dieses große Ereignißß erweckt. Heute, um 5 Uhr Abends, zog die Bürgerwache vor die Wohnung unseres iunigstverehrten Herrn Stadtcommandanten, um denselben zur Domkirche zu geleiten, wo das Tedeum gesungen wurde, herzlicher und feueriger, als jemals ein Dankfest hier gefeiert worden ist. Eine allgemeine Beleuchtung, nicht so spärlich wie die vom Zwang vorgeschriebenen in frühern Zeiten, beschrießt den heutigen wie den gestrigen Tag und die allgemeine Begeisterung ist in diesem Augenblick noch immer die nämliche, wie vor 24 Stunden." Aus den Worten"unaufhoörlich in Bewegung" folgert man, daß in allen Kirchen, also auch im Dom, "gefeiert" worden sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
