<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>1</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>313288</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Fest der h. Dreiönige, Schutzpatrone unserer Stadt, wurde gestern in allen Kirchen mit hoher Feierlichkeit begangen. Eine besonders schöne Feier fand im Dom statt, wo die Reliquien der h. Dreiönige, der hh. Felix und Labor(römische Krieger) und des h. Gregor von Spoleto in einem prachtvollen Schreine aufbewahrt werden. Um 9 1/2 Uhr celebrirte der hochw. Herr Erzbischof ein feierliches Pontifical-Amt, von--6 Uhr Nachmittags war eine Complet nebst feierlichem Umgang, woran wie alle Jahre Tausende von Gläubigen theilnahmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Diebstahl. Am Sonntag-Nachmittag wurden von einem Schleichdiebe in einem an der Mauthgasse gelegenen Hause ein Paar neue Stiefel gestohlen; man verfolgte denselben, aber Letzterer entkam in einem kleinen Seitensäßchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Kölner Narrenzunft hatte gestern wiederum ihre alte Anziehungskraft bewährt; der große Saal des Fränkischen Hofes war von Nädrinnen und Narren gut besetzt, welche auch recht bald einer ungezwungenen fröhlichen Faschingsfreuden sich hingaben. Der neu erkorene Präsident, Hr. Giebmans, verstand es, mit guter Laune die Sitzung zu leiten, klar seine Grundsätze im carnevalistische Leben zu entwickeln und dabei durch gesunden Humor die Ueberleitung von den gesanglichen zu den rednerischen Darbietungen zu vermitteln. Hr. Winkel ließ das Protokoll der ersten Sitzung durch einen"Phonographen" sprechen, welchem übrigens eine erheblich deutlichere Aussprache nachkurühmen ist als dem wirklichen Phonographen, der kürzlich hier vorgefuührt wurde. Hr. Capellmeister Titel hatte der Gesellschaft einen hübschen Bütotenmarsch gewidmet; indeß wäre der Capelle bei der Ausführung desselben etwas Mäßigung anzuempfehlen. In eigenartiger Weise erzählte Hr. Breuer seine Erlebnisse in der vorigeährigen Ausstellung, während Hr. Klaus eine anziehende Vorlesung über"Das Küssen" zum Besten gab. Mit treffender Satire geißelte Hr. Kaulen einige der hervorragendsten Ereignisse des vergangenen Jahres, und Hr. Grüsser entwickelte mit köstlicher Naiveät, wie bedenklich es ist, als Ehemann selbst im Traume an einer Hochzeit Theil zu nehmen. Hr. Gipperich brachte in dem Vortrage einiger komischer Balladen sein dramatisches Talent zur vollsten Geltung, worauf Hr. Reiff ein geistreiches Potpourri aus klassischen Citaten bot. Großen Erfolg erzielten die HH. Weiters aus Ehrenfeld, namentlich der Jüngere, welcher als Sängerin mit ganz üüberraschender Vollendung mehrere Lieder in Fistelstimme sang. Noch seien die Vorträge des Hrn. Boecker auf verschiedenen Instrumenten erwähnt, welche sehr beifällig ausgenommen wurden. Als Dichter der theils ernsten, theils echt carnevalistische Lieder sind die HH. Kaspar Müller, Hilgers, Bernhard Krings, Burgwinkel, Reiff und Otto Kürpers zu verzeichnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Große Carnevals-Gesellschaft. Während bei der Eröffnung der dieseährigen Faschingszeit der große Victoria-Saal noch ganz erhebliche Lücken aufwies, konnte die zweite närrische Sitzung bei fast völlig ausverkauftem Hause beginnen. Auch der Elfer-Rath war zur Freude der zahlreichen Bellenbrüder vollzählig und erschien punkt 4 Uhr, von frischen Musikalängen und dem Jubel der Anwesenden begrüßt. Dem Rheinland, dem Edelstein in Preußens Krone, der großen Faschingstadt am Rhein, dem Carneval und der"Großen" galt das erste Lied, worauf Herr Werthheim allerlei Ergötzliches mit dem Wörtchen"von" verband. Der Vortrag würde jedenfalls an echtem Werthe gewinnen, wenn hier und da, im Interesse der Wohlanständigkeit, der Blaustift in seine Rechte träte. Eine derbkomischer Satire auf die Kölner Wohnungs-Verhältnisse, welche Herr Reisinger zum Besten gab, fand vielen Beifall; ebenfalls ein Krätzchen von Herrn Gransöger, sowie eine meisterhafte Declamation des Herrn L. Zimmermann vom hiesigen. Stadt-Theater über eine Schulpeüfung in einem sächsischen Dorfe. Während der Rede des Herrn Friseurs Schmitz, welcher mit gutem Geschicke"Es liebt der Mensch das Strahlende zu schwärzen und das Erhabene in den Staub zu ziehen", auf städtische und andere Verhältnisse anwandte, stiegen die Wogen der Heiterkeit auf eine ansehnliche Höhe; dieselben beruhigten sich wieder beim größten Theil des Vortrages des Herrn Wagner über"Klassische Citate". Mit großem Jubel wurde ein allerliebstes urwüchtig humoristisches Puppenliedchen von Herrn Redacteur Faust sowie die hübsche flotte WalzerMelodie dazu von Herrn Ullrich aufgenommen, und es unterliegt kaum einem Zweifel, daß diese prächtige carnevalistische Spende auch in größern Kreisen guten Anklang finden wird. Auch die übrigen Lieder von den Herren Rädürscheidt, Küuhlemann, Pet. Schmitz, Augstein und E. Mosler waren von durchschlagendem Erfolge, besonders dasjenige von Augstein"Der kösche Stadtwald", dessen zweite Strophe also lautet: For dä gedröckte Beddelstand Volksgnaden eß gebaut, Alle Auerkennung verdient der anständige Ton, welcher, abgesehen von einigen Stellen in dem ersten Vortrage, in allen Reden obwaltete. Um so mehr muß bedauert werden, daß der Präsident der Großen, Herr Mosler, zu seinen Kritiken manches recht unsaubere Salzkorn verwandte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Großen Kölner Carnevals-Gesellschaft beschäftigte sich vorgestern der Protokollant und nach diesem auch der Präsident mit der Kritik des Kölner Local-Anzeiger über eine Rede des Hrn. Albert Tittmann aus Posen in der ersten Sitzung der Gesellschaft am Neujahrstage. Der Protokollant, Hr. Schlapper, meinte, es wäre besser gewesen, wenn wir das Thema jener Rede überhaupt nicht angeführt hätten, da der nicht unterrichtete Leser sich dabei viel mehr denke als Derjenige, welcher in der Sitzung anwesend gewesen. Darauf ist zu erwidern, daß selbst ein der Gesellschaft Fernstehender bei dem Thema sich nichts Schlimmeres denken konnte, als eben in der Gesellschaft wirklich gesprochen worden ist; wir fürchten zu großes Aergernißß zu erregen, sonst würden wir diese Behauptung durch Anführung einiger Stellen aus jener Rede bekräftigen. Uebrigens hat selbst das Kölner Tageblatt in seinem Referate über die erste Sitzung der"Großen Kölner" mit folgenden für jenes Blatt schon recht scharfen Worten sich unserm Tadel angeschlossen:"Ob Hr. Tittmann gut daran that, die Philosophie an den Nagel zu hängen und sich den exacten Wissenschaften zuzuwenden-, bleibe dahingestellt; jedenfalls mußte man seiner Behandlung des ersten naturwissenschaftlichen Thema'se gegenüber häufig ein Ohr zurücken, besser sogar alle beide." Gerade weil es so schwer ist, dem leider so stark eingerissenen Zoten-Unwesen wirksam entgegenzutreten, betrachten wir es als die Pflicht der Presse, wenigstens die Namen solcher Redner, welche sich offenbarer Unflätigkeiten schuldig machen, öffentlich zu nennen; vielleicht ist es doch noch nicht jedem Redner einerlei, in solcher Weise an den Pranger gestellt zu werden. Daß auch Hrn. Wilcke unsere Kritik nicht zusagte, war vorauszusehen; indeß haben wir uns doch gewundert über die-- Kühnheit, wollen wir sagen, mit welcher er behauptete: so viel ich gehört habe, hat Hr. Tittmann keine Zote ausgesprochen. Daß diese Behauptung den Beifall eines großen Theiles der Versammlung fand, wundert uns weniger; denn es giebt Leute, denen keine Rede zu stark gepfeffert sein kann, die mit lüsternen Blicken nach dem Redner lauern und sogar an manchen Stellen eine Zweideutigkeit suchen, wo der Redner an eine solche gar nicht denkt. Von dem Leiter der Gesellschaft hätten wir aber wenigstens das ehrliche Zugehtändnissß der Thatsache erwartet; man hätte sich dann auch leichter mit seinem Versprechen beruhigen können, daß eine so"fein tangirte" Rede, wie er sie nannte, nicht mehr vorkommen solle. Herr Wilcke ist ferner sehr im Irrthum, wenn er uns eine parteiische Behandlung der verschiedenen Carnevals-Gesellschaften unterschiebt. Er sollte wissen, daß eben nicht Einer überall sein kann und die Redaction eines Blattes auf mehrere, theils dazu bestimmte, theils gelegentliche Berichterstatter angewiesen ist. Die Redaction des Kölner Local-Anzeiger ist fest entschlossen, aller Zoterei, in welcher Gesellschaft auch immer dieselbe verübt werden mag, rücksichtslos entgegenzutreten, und wir bitten unsere Leser, in diesem Bestreben uns kräftig zu unterstützen, insbesondere über alle nachweislichen Zotereien in öffentlichen Versammlungen uns zutreffende Mittheilungen zu machen. Auf die übrigen Ausführungen des Herrn Wilcke wollen wir hier nicht näher eingehen-- ein Carnevals-Präsident spricht viel und man darf deshalb seine Worte nicht allzu ernst nehmen. Die vorgestrige zweite Sitzung der Großen Kölner Carnevals-Gesellschaft bot in Bezug auf Anzüglichkeiten weniger Grund zur Beschwerde, indeß war auch sie nicht ganz einwandsfrei. Vor allem haben die Katholiken Köln's ein Recht, von den Carnevalsrednern, und selbst von Herrn Aug. Wilcke, sich auszubitten, daß sie die Schutzpatrone der Stadt Köln, die elftausend Jungfrauen, welche nach einer altehrwuürdigen Ueberlieferung für Glauben und Ehre in den Tod gegangen sind, nicht in ihre zweifelhaften Witze hineinziehen. Derartige Sachen sollten aus dem Carneval grundsätzlich fern gehalten werden. Sonst ist im Allgemeinen anzuerkennen, daß die jüngste Sitzung ganz prächtig verlief. Herr Johann Franz Weber hatte eine neue Walzer-Melodie zu einem von Herrn Schnorrenberg gedichteten Liede geliefert, welche durchschlagenden Erfolg erzielte. Dieselbe wird demnächst im Druck erscheinen. Auch die übrigen gemeinschaftlichen Lieder wurden mit Lust und Liebe gesungen, und als Liederdichter wurden die Herren Annweiler, Wilh. Koch, Rechtsanwalt Fehler aus New-York. Rott und Albert Tittmann verkündet. Letzterm wurde ein begeistertes Hoch mit Mützenschwenken dargebracht. Wir gönnen dem Herrn diese Ovation. Auch die Redner Fritz Marx, Spier, Franz Becker und Kürpers brachten glücklich gewählte Themata in trefflicher Ausführung. Namentlich entfesselte Herr Kürpers durch seine echt humoristische Darlegung, wie er"Sportsmann" geworden ist, eine stürömische Heiterkeit. Zwischen diesen carnevalistische Spenden boten die Slogesänge der Herren Vogeler und Schneider(Mülheim) eine angenehme Abwechselung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Katholische Verein jugendlicher Arbeiter(nördlicher Stadttheil) feierte am Sonntag-Nachmittag im großen Saale des Fränkischen Hofes sein Stiftungsfen, zu welchem die Eltern der Mitglieder, die Gönner und Freunde des Vereins sich so zahlreich eingefunden hatten, daß der große Saal und die Doppelgalerieen bis zum letzten Plätzchen gefüllt waren. Nachdem der Präses des Vereins, Hr. Kaplan Blum, die Erschienenen herzlich bewillkommt hatte, richtete der Präses des nördlichen Arbeiter-Vereins. Hr. Kaplan Dörner, eine erhebende Ansprache an die Versammlung. Die Mitglieder ermahnte er, ihre Eltern zu ehren und recht fleißig sich an den Versammlungen des Vereins zu betheiligen. Religion, Arbeitsamkeit und Mäßigkeit seien die Wege, auf welchen der Arbeiter-Verein seine Mitglieder zu glücklichen Menschen heranbilde. Hierauf begann die eigentliche Festfeier, die in gemeinschaftlichen Liedern, Musik-Vorträgen und in der Aufführung zweier Bühnensückchen bestand und die zahlreiche Versammlung auf das beste unterhielt. Mit stürömischem Beifall wurden besonders die beiden Theatersückchen aufgenommen, welche von den jugendlichen Darstellern, sämmtlich Mitglieder des Vereins, flott gespielt wurden. Das eine derselben,"Das große Loos", war heitern Inhalts, während das zweite, "Dein Sohn wird mein Rächer sein", ernst und ergreifend die Wirkungen des Segens bzw. des Fluches der Eltern zeigte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Musikalische Gesellschaft. In der jüngsten Samstags-Aufführung kam außer werthvollen Instrumental-Musikwerke, wie Beet hoven's mächtige Namensfeier-Ouverture und Volkmann's-dur-Symphonie, eine sehr beachtenswerthe Sängerin von hier, Frl. G. Kötlitz, zur Gel tung. Dieselbe ist eine berufene Künstlerin, mit schönen musikalischen Mitteln und einer vorzüglichen Vortragsweise, frei von jeder Affekt hascherei und falscher Sentimentalitaät. Die sehr gehaltvolle Composition von A. Dietrich"Vom Pagen und der Königstochter" kam dadurch zu sehr dramatischer Wirkung; ebenso fanden Lieder von Schubert, Jensen und Riedel eine schöne ausdruckvolle Wiedergabe. Der Beifall war sehr groß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
