<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>11</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>313236</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Baseler Courierzug, welcher um 10 Uhr fällig in, traf gestern Morgen in Folge einer Maschinen-Beschädigung mit 40 Minuten Versätung hier ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Conservatorium der Musik. Das Programm des zweiten Musikabende empfahl sich wiederum durch gediegene Auswahl der Vortragsstücke und deren gute Ausführung. Es kamen zu Gehör an Claviersücken: die sonata appassionato von Beethoven, kleinere Stücke von Leschetitzky und Rubinstein, Phantasie und Fuge von Bach, Liszt und Sonate für zwei Claviere von A. Krause. Die Violin-Vorträge bestanden aus dem-moll-Concert von Vieuxtemps und dem ersten Satz von dessen-dur-Concert. An Gesang-Vorträgen wurden geboten: Arie der Lalla Rookh aus"Feramors" von Rubinstein und Lieder von K. Löwe und E. Grieg."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die claviereädagogischen Vortrags-Abende, welche Hr. Gottfried Dens seit vorigem Winter eingerichtet hat, sind zunächst für die clavierlernende Jugend berechnet. Hr. Dens spielt an jedem Abend eine Reihe von Stücken aus der so reichhaltigen Unterrichts-Literatur vor, und die verschiedenen Stufen der musikalischen Fortbildung sind dabei berücksichtigt. So spielte Hr. Dens an dem letzten Abend Stücke von Gust. Jensen, Clementi, Schubert, Mozart, Schumann, Kullak und Beethoven. Der nächste Abend findet am 5. December statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Kölner Sängergreis, welcher kürzlich eine erfolgreiche Concertreise nach Berlin, Dresden und Leipzig unternommen, gab am Sonntag unter Leitung des Gymnasial-Gesanglehrer Herrn Ottomar, Neubner im großen Gürzenich-Saale ein Concert zu Gunsten des in Köln zu errichtenden Kaiser-Wilhelm-Denkmals. Der Verein, der sehr zahlreich vertreten war, sang zunächst Chöre und Lieder von Mendelssohn, Bruch, Brambach. Abt, Attenhofer und Kremser. In der Ausführung derselben bekundeten die Sänger ihre gute Schulung, durch deutliche Aussprache der Worte, schönen Stimmklang. rhythmische Bestimmtheit und zutreffende Charakterisirung. Nur in den Pianostellen gebrauchten die ersten Tenöre das Falset in einer Weise, daß die Stimmen ihren männlichen Klang einbüßten. Die Anwendung der Kopfstimme ist bei der hohen Lage, die den Sängern von den Componisten in Männer-Quartetten zugemuthet wird, wohl nicht zu umgehen -- es ist aber dann darauf zu achten, daß der Ton immer eine gewisse Fülle behält. An den Schluß beider Abtheilungen war eine größere Composition für Solo, Chor und Orchester gestellt. So schloß die erste Abtheilung mit Heinr. Zöllner's"Das Fest der Rebenbluüthe" ab, während die zweite mit A. Reiser's"Barbarossa" endete. Das Orchester stellte die Capelle des Infanterie-Regiments Freiherr von Sparr (3. Westfälesches, Nr. 16); dieselbe führte die Begleitung zu den oben genannten großen Chostücken kunstgeuäß aus. Der Capelle war ferner die Aufgabe zugefallen, die beiden Abtheilungen einzuleiten. Demzufolge ließ Hr. Been zu Anfang des Concertes die schwierige Ouverture zu Shakespeare's"Richard III." von Volkmann spielen und zu Beginn des zweiten Theiles die glänzende Ouverture zu"Oberon". Beide Stücke wurden unter seiner Leitung von den, durchängig noch jungen Musikern der Capelle, nicht nur befriedigend, sondern üüberraschend gut ausgeführt. Den besondern Dank der recht zahlreichen Zuhöverschaft erwarb sich Hr. Been dadurch, daß er zwei kleinere Sonstücke, "Hymne" von Palestrina(für Streich-Orchester) und"Im Traum, Tonbild von A. Köhler, zum Besten gab, deren virtuose Wiedergabe den Wunsch nach einer Zugabe auf do- lebhafteste laut werden ließ, die denn auch zuvorkommendste gewährt wurde. Selbstverständlich hatte der Verein auch der Mitwirkung von Solisten sich versichert und hierür Frl. Kollär von der hiesigen Oper und den Violinisten C. Forbach, zur Zeit der Capelle angehörig, gewonnen. Frl. Kollär hatte sich für ihren Vortrag eine Romanze aus"Dem goldenen Kreuz" von Ign. Brüll und Lieder von Meyer-Hellmund und Fr. Schubert gewählt, die so ansprachen, daß sie sich zu einer Zugabe genöthigt sah. Auch Hrn. Forbach fehlte es nicht an verdientem Beifall für den gelungenen Vortrag des Spohr'schen Concertes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
