<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>11</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>313221</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die 39. Jahresfeier der Cardinal-Erhebung des ewigen Erzbischofs Johannes v. Geissel wurde gestern Vormittag 8 Uhr m Dom mit der gestifteten Jahresmesse am Muttergottesaltar eröffnet. Mittags 1 Uhr wurden im Saale der Bürger Gesellschaft 72 arme Greise on dem Comite festlich bewirthet und persönlich bedient. An dem Fest ahm auch der Hr. Erzbischof Dr. Krementz, die HH. Domcapitulare r. Heuser, Dr. Braun und Lic. Velten, sowie andere Geistliche und aien Theil. Hr. Ziskoven begrüßte den Oberhirten mit einer Anſprache, in welcher er demselben im Namen des Comite's und der Breite den Dank für sein Erscheinen ausdruückte. Das heutige Fest sei in steter Widerhall der allgemeinen Freude, welche vor 40 Jahren as ganze katholische Rheinland und die Metropole Köln durchzuckte, Is der greise Papst Pius IX. den hochseligen Erzbischof mit dem Purer geschückt habe. Der Hr. Erzbischof Philippus dankte für den kindlichen Empfang. Es gelte heute ein Freudenfest zu feiern zur uterung an einen Bischof, der eine ganz hervorragende Zierde auf Stuhle des h. Maternus gewesen, der von Gott berufen worden sei, nach Beendigung einer schweren Zeit die Könische Kirche zu regieren. Mit Weisheit und Pflichttreue habe der hochselige Cardinal seines hohen Amtes gewaltet. Deshalb bleibe sein Andenken gesegnet. Möchlen stets die Katholiken seiner im Gebete gedenken und seinem Beispiele nachfolgen. Den greisen Gästen empfahl der Oberhirt, die kurze Zeit ihres Lebens zu benutzen, um auf den Schritt in die Ewigkeit sich wohlvorzubereiten und namentlich die Beschwerden des Alters mit Geduld zu ertragen. Das Alter der bewirtheten Greise betrug zusammen 5323 Jahre oder im Durchschnitt 73 Jahre 11 Monate. Der Aelteste von ihnen war 84, neun über 80 Jahre, der Jüngste 64 Jahre alt. Am Abend vereinigte sich das Comite, welches 57 Mitglieder zählt, zu einem Stiftungsessen. Heute Morgen fand in der Minoritenkirche die feierliche Seelenmesse für die verstorbenen Mitglieder und Greise statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Trappisten. Achtzehn junge Leute fuhren gestern Nachmittag 1 Uhr 30 Min. von hier über Vlissingen nach Marianhill in Africa. um in das dortige Trappistenkloster einzutreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Herr Bildhauer August Schmidt(Ehrenstrße) hat eine prächtige Bildhauerarbeit, eine Kanzel in gothischem Stil, nach Zeichnung des Hru. Baumeisters Wiethase, vollendet. Dieselbe ist drei Meter hoch und sehr edel gehalten. Ju den vier nach der Mitte der Kirche gerichteten Feldern erblickt man die Symbole der Evangelisten, auf den Kanten die Figuren des Heilandes und der Heiligen Petrus, Paulus, Johannes Baptist und Gertrud. Aus den gothischen Giebeln wächst reiches Laubwerk hervor, welches sich unter dem Sims ausbreitet. Das schöne Kunstwerk ist für Bockum bei Crefeld bestimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Marienheim am Gereonswall, welches in seiner von Vincentinerinnen geleiteten Bewahrschule 320 armen kleinen Kindern, ferner 20 Pflegekindern und einer Anzahl heranwachsender Mädchen aus Arbeiter-Familien Unterkommen bietet, sieht mit großer Sorge dem bevorstehenden Winter entgegen. Gerade für die arbeitende Klasse ist die Anstalt von größtem Segen, und deshalb sei dieselbe der Unterstützung der gesammten Kölner Bürgerschaft, deren sie durchaus würdig und dringend bedürftig ist, recht warm empfohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>P Liebstähle. Ein Fuhrunternehmer engagirte einen Arbeiter, ohne denselben näher zu kennen; am folgenden Tage war der Mann schon wieder verschwunden, halte aber einem Fuhrknechte die besten Kleidungsstuücke mitgenommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ferner wurden gestohlen: Aus einer Wohnung an der Ehrenstrße eine goldene Herren-Remontoiruhr mit schwarzemaillirtem Zifferblatt, auf dem Rückdeckel A. W. als Monogramm eingravirt, eine goldene Gliederkette mit Karabinerhaken und ein goldenes Medaillon in Buchform, eine Damen-Photographie enthaltend; von der Bleiche eines Hauses an der Florastraße zu Nippes eine Partie Wäsche; aus dem Speicherzimmer eines Hauses an Lyskirchen ein grauer Handkoffer, welcher 30., ein Fernglas, ein Portemonnaie und Legitimations- papiere enthielt. Der erbrochene leere Koffer mit den Papieren wurde in der Elsaßstraße wiedergefunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Einer Frau wurde beim Verlassen der Kirche in der Kupfergasse das Portemonnaie mit Inhalt aus der Tasche gestohlen. Dieselbe bemerkte den Diebstahl aber sofort und stellte den Dieb, einen schon ältern Mann mit halbgranem Vollbart. zur Rede, worauf dieser das Portemonnaie rückärts von sich warf und dann sagte:"Da liegt ja Ihr Portemonnaie." Als er dasselbe aufheben wollte, fiel ihm der Hut zur Erde. Die Frau griff schnell nach dem Portemonnaie und Hut, während dessen der Dieb das Weite suchte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ueberfahren. Ein Hülfsrangirer gerieth vorgestern Abend auf dem Bahnhof zu Ehrenfeld zwischen zwei Waggons und wurde ihm das rechte Bein am Knöchel überfahren; man brachte denselben in eine Privat-Heilanstalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
