<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>12</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>313263</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bei der Stadtverordneten-Ersatzwahl der zweiten Abtheilung hatten bis gestern Abend 6 Uhr erhalten: der Candidat der Centrumspartei, Hr. Notar Schippers, 694 Stimmen, der Candidat der liberalen Parteien, Hr. Fabrikbesitzer Koenemann, 710 Stimmen. Am Abend des 22. November hatten die Candidaten des Centrums nur 691--717 gegen 934--988 liberale Stimmen. Das Ergebnißß ist somit bis gestern Abend ein überaus günstiges gewesen. Noch eine letzte kräftige Anstrengung heute-- und der Sieg der Centrumspartei ist wahrscheinlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jubiläum. Das Friedrich-Wilhelm-Gymnasium hierselbst beging am Samstag die Feier der vierzigährigen Lehrtätigkeit eines Mitgliedes des Lehrer-Collegiums, nämlich des Hrn. Gymnasial-Oberlehrers Adolph Peltzer. Alle Klassen betheiligten sich an der sinnigen Feier, und außeadem hatten die einzelnen Klassen aus freiem Antriebe dem allgemein beliebten Lehrer Zeichen der Erinnerung gewidmet. In weiten Kreisen, auch außerhalb der Schule, ist die Persönlichkeit des Hrn. Peltzer durch seine besondere Vorliebe für die Musik bekannt. Welcher Kölner hätte nicht schon bei irgend einer Festlichkeit zu wohlthätigen und andern edeln Zwecken an der herrlichen Baßstimme dieses stets bereiten Sängers sich erfreut? Als äußeres Zeichen der Anerkennung für die eifrige Pflege der Musik überreichten die Primaner des Gymnasiums demselben in der Gesangstunde einen werthvollen Taktstock.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Jubiläum. Frau Gertrud Bernards beging vorgestern den fünfundzwanzigsten Jahrestag ihres Eintrittes in die Dienste der Familie Schüller auf dem Eigelstein. Letztere ließ der treuen Arbeiterin außer andern Geschenken ein schönes, von Maler Winkel ausgeführtes Diplom überreichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Kölner Pianistin Fräulein Anna Haasters hat im letzten Bülow-Concert in Berlin-- sie ist Schülerin des Meisters-- einen Erfolg davongetragen, worüber die Berliner Zeitungen einstimmig als einem glänzenden berichten. Das ist gerade in Berlin bei der Fluth der dortigen Clavier-Concerte hoch anzuschlagen. Die Bitte um Wiedererscheinen der Künstlerin spricht deutlich von dem bedeutenden Eindruck ihres Spiels.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Honigmarkt, welcher seit Samstag im untern Saale des Fränkischen Hofes eröffnet ist, erfreut sich einer sehr starken Beschickung von Seiten der Mitglieder des Bienenzucht-Vereins. Der süße Stoff ist in kleinen und großen Quantitäten, alles in zierliche Gläser gefüllt, zum Verkauf gestellt. Auch Honig in Waben und candirten Honig, ferner einen aus reinem Honig und Kräutern bereiteten Liqueur,"Kölner Kloster-Liqueur" genannt, Honigessig und Honigkuchen weist der Markt auf. Von den Ausstellern zeichnen sich die HH. W. Schüller, C. Schmitz, M. Schaaf, H. Mügersdorf, J. Faust von hier und H. Engel(Lindenthal) durch Reichhaltigkeit der verschiedenen Verkaufsgegenstände aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 16. Dec. Ein trauriges Zeuginß, wie weit die Roheit auch hier fortgeschritten ist, lieferte gestern Abend folgender Vorfall. Ein gut gekleideter Mensch schellte gegen 8 Uhr an einem an der Friedrich-Wilhelmstrße gelegenen Hause. Als das Dienstädchen, welches zufällig allein im Hause war, die Thüre öffnete, überfiel er dasselbe in gemeinster Weise, und nur dem Angstgeschrei des Mädchens ist es zu danken, daß der freche Patron sich bald aus dem Staube machte. Leider wurde er von keinem Passanten angehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
