<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>11</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>313237</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine liberale Wähler-Versammlung tagte am Samstag in der Lese-Gesellschaft. In derselben wurden die wiedergebählten liberalen Candidaten gefeiert, von welchen die HH. Stelz mann und Pflaume das Wort nahmen. Der Erstere kritisirte namentlich die neulichen Ausführungen des Stadtverordneten Dr. Roeckerath über die Stadterweiterung und die Hafen-Anlagen, während Hr. Pflaume der "Vereinigung aller Liberalen" sein Glas weihte. Auch sonst wurde des Allgemeinen Bürgervereins nicht eben freundlich gedacht. Hr. Oelbermann(wir citiren nach dem Stadt-Anzeiger) war der Ansicht, daß die Gründung des Allgemeinen Bürgervereins Muthlosigkeit und Zersplitterung in die Reihen der Liberalen gebracht und die Niederlage in der dritten Klasse verursacht habe. Jetzt gleich nach den Wahlen müsse eine große liberale Partei geschaffen werden, die schon für die nächsten Wahlen zusammenhalte. Dr. Albert Bachem meinte dagegen, daß das Bestreben der Männer des Bürgervereins ein ernstes gewesen sei. Sie hätten die schroffen Gegensätze ausgleichen wollen. Allerdings hätten die Herren die schroffen Gegensätze in Köln nicht gekannt. Es habe so gehen müssen, wie es gekommen sei und gar manche vorausgesehen. Man solle jetzt sorgen, daß allerhand in Hand gehe. Mehrere Redner betonten den Antheil der Israeliten an dem Sieg der"Liberalen". So bemerkte Ir. Alb. Bachem: "Zunächst sei zu danken für Mühe und Arbeit dem Arbeits-Ausschuß, an dessen Spitze Dr. Schmidt gestanden. Namentlich sei auch zu danken den israelitischen Wählern, die sich seit langer Zeit zurückgezogen, aber dies Mal tapfer mitgeämpft hätten. Uns Alle treuen nicht die Form, in der wir Gott verehren, uns Alle einige der Glaube an das Gute und Wahre." Der vorgenannte Vorsitzende des Arbeits-Ausschusses der liberalen Partei, Hr. Dr. Schmidt führte u. a. aus:"Das liberale Bürgerthum sei in Köln am Versumpfen gewesen. Die Partei habe ohne Haupt, ohne Glieder dagestanden. Niemand wollte weiter mit vorwärts marschiren. Deshalb habe alle Liberalen ein gelindes Grauen beschlichen, als sie in der dritten Klasse eine Mehrheit der Gegner von 1500 Stimmen entstehen sahen. Aber als die Herren im Piusbau schon im voraus gesagt, was sie mit den Liberalen vorhatten, da sei das liberale Bewußsein erwacht. Wenn jene die Liberalen nicht gesammelt, dann hätte es wieder Jahre gedauert, bis die Liberalen sich geeinigt hätten. Allen Wählern gebühre Dank, voran den israelitischen Mitürgern." Für die Komik sorgte Hr. Justizrath Fischer. Einleitend theilte derselbe mit, seine Frau habe ihm, als er die Absicht kundgegeben, in die Lesegesellschaft zu gehen, gesagt:"Du wirst doch nicht wieder sprechen?" Trotz dieser wohlgemeinten Warnung sprach Hr. Fischer, und zwar sprach er von"einem Reineke Fuchs"(große Heiterkeit), von dem"Aerger der Herren aus dem Malepartus", rechnete die"intelligenten Handwerker zu uns", während die von der Centrumspartei gewählten liberalen Handwerker, sobald sie gewählt waren,"zur clericalen Partei übergegangen sind" und so weiter. Ein geistreicher Mann war auch ein Herr Blümel, der nach der Versicherung des Stadt-Anzeigers"einen humorvollen Vortrag über die Parteien" hielt. Man kann sich einen Begriff von dem"Humor" machen nach dem, was besagtes Blatt mittheilt. Danach sagte Hr. Blümel: "Die eine verticale Partei stehe stolz aufrecht und wisse, was sie thue; die andere verticale Partei stehe daneben und decke sich. Eine dritte, die horizontale Partei, krieche auf dem Bauche und schaue nach der Spitze der zweiten verticalen. Diese Spitze sage auf ein Mal zur horizontalen Partei: Laßt uns ein Mal nach Kalscheuren fahren. Auf der Fahrt zweiter Klasse wird eine Pflaume mit festem Kern weggeworfen, sie fällt unter die Räder, ein Ruck-- und die horizontale Partei ist zum Kuckuck." Kann es hiernach einem Zweifel unterliegen, daß es"das intelligente Bürgerthum" war, welches am Samstag in der zweiten Klasse zu Köln gesiegt hat? Noch ein Mal gesiegt hat, fügen wir hinzu; denn wir zweifeln nicht, daß dieser mit so bedenklichen Mitteln erfochtene Sieg der letzte ist, dessen die liberale Partei sich zu rühmen haben wird. Wenn uns etwas in dieser Zuversicht bestärken könnte, so ist es der Umstand, daß die alte liberale Parteileitung wieder in den Vordergrund tritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Confessionelle Unduldsamkeit. Der nachstehend geschilderte Vorfall verdient wegen der ganz außergeröhnlichen Anmaßung von Seiten eines protestantischen Predigers, von welcher derselbe Zeuginß gibt, der Oeffentlichkeit übergeben zu werden. Es ist keine seltene Erscheinung, daß Collecteur aus armen Landgemeinden in die Stadt kommen und unter Vorzeigung der Erlaubnisßertheilung von Seiten der Regierung zur Veranstaltung der Collecte die Mildtätigkeit der Kölner Bürgerschaft für einen neuen Kirchenbau in Anspruch nehmen. In derselben Absicht gingen vor einigen Tagen auch zwei Kirchenvorstandsmitglieder der Gemeinde Berrenrath(Landkreis Köln) hierselbst von Haus zu Haus und zeigten ihr Collectenüchlein vor, dem folgendes Originalschreiben vom Obereräpsidium der Rheinprovinz vorangesetzt war."Koblenz, den 20. Febr. 1889. In Folge des gefälligen Berichtes vom 24. v. M.(A 1097) will ich dem katholischen Kirchenvorstand zu Berrenrath im Landkreise Köln hierdurch die Erlaubnisß ertheilen, behufs Aufbringung der Mittel zum Neubau einer Pfarrkirche daselbst eine Haus-Collecte bei den katholischen Bewohnern der Rheinprovinz bis zum Schlusse dieses Jahres durch Deputirte aus der genannten Gemeinde abhalten zu lassen. Der Obereräsident der Rheinprovinz. In Vertretung gez. v. Estorff." Auf ihrer Wanderung durch Köln kamen die biedern Leute auch an das Haus Gr. Witschgasse --11, und da sie dort an der Hausthüre den Namen"Schneller, Pastor" verzeichnet fanden, mochten sie gehofft haben, eine besonders reichliche Gabe und vielleicht noch eine warme Empfehlung mit auf den Weg zu bekommen. Der Herr Pastor nahm das Collectenüchlein zur Hand, las die Verfügung des Obereräsidenten und erlaubte sich in diesem amtlichen Schreiben das vorstehend durch Sperrdruck hervorgehobene Wort"katholischen" blau zu unterstreichen und dann nachstehende Bemerkung anzuängen:"Die Collecte ist nur für katholische Geber und ich warne unsere evangelischen Gemeinde-Glieder in Köln, sich an der Collecte zu betheiligen. Schneller." Was soll man dazu sagen? Wo würde jemals ein katholischer Geistlicher auf den Gedanken kommen, in einem ihm etwa vorgelegten Collectenbuch für protestantisch-kirchliche Zwecke einen ähnlichen Vermerk anzubringen? In der Regel ist es auf beiden Seiten üblich, daß die Collecteur, wenn sie zu einem Andersglaäubigen sich verirren, auf diesen Irrthum einfach aufmerksam gemacht werden, und damit ist dann die Sache erledigt. 4</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Vereidigung der Recruten des 40. Infanterie-Regiments, der Fuß-Artillerie und des Pionier-Bataillons fand gestern Morgen in der Minoritenkirche statt. 4</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gekündigte Wohnungen. Seit langen Jahren wohnen in den der englischen Gesellschaft"Hotel du Nord" gehörigen Häusern am Frankenthurm mehrere Familien unentgeltlich. Dieselben haben diese Wohlthat dem bisherigen Director genannter Gesellschaft, dem kürzlich auf der Jagd bei Bensberg plötzlich verstorbenen Hru. Friedrichs, zu danken. Den 14 Familien, welche die betreffenden Wohnungen gegenwärtig noch inne haben, ist nun gerichtlich gekündigt worden. Von einzelnen wird sogar verlangt, die Miethe für einige Monate zu zahlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein dreister Spitzbube. Vorgestern Nachmittag hatte sich eine in der Sternengasse wohnende Frau auf kurze Zeit aus ihrer Wohnung entfernt, um Einkäufe zu machen und fand, als sie wiederkehrte, einen fremden Menschen in ihrem Zimmer, welcher sehr verlegen dreinschaute. Als die Frau fragte, was er wünsche, klagte der Mann sein Leid und vat inständigt um eine Unterstützung, welche ihm auch gewährt wurde. Kaum hatte der Mann sich entfernt, da vermißte die Frau den Ueberzieher ihres Mannes, welcher an der Stubenthuüre gehangen hatte. Der Frau war zwar die Aehnlichkeit des Ueberziehers des Bettlers mit dem ihres Mannes aufgefallen, indeß kam ihr die Ahnung zu spät, daß es wohl derselbe sein könne. Vor dem dreisten Spitzbuben, welcher ungefähr dreißig Jahre alt und glatt rasirt war, sei nachrücklich gewarnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Rheinhöhe 27. Nov., Morgens 7 Uhr 1,89 m-- 5 cm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bei dem Frostwetter in der vergangenen Woche sah man vielfach, wie zu früher Morgenstunde die Trottoirs von dem Dienstpersonal mit Wasser abgeseült wurden. Hierbei wurde nicht bedacht, daß die nassen Steine bzw. der nasse Asphalt in kurzer Zeit mit einer Eiskruste sich überzogen und so das Gehen auf denselben für die Passanten mit Gefahr verknüpft war. Es ist daher jetzt schon an der Zeit, die Hausbesitzer zu ermahnen, bei Frostwetter oder Schneefall die Trottoirs frühzeitig mit abstumpfende Material zu bestreuen, zumal die Säumigen bei einem etwaigen Englück nicht allein die Kosten zu tragen haben, sondern auch einer empfindlichen Strafe verfallen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der erste Schnee. Nach den frostigen Tagen der vorigen Wochen war seit gestern Morgen die Witterung etwas milder geworden, so daß man bereits auf Regen rechnete. Um so mehr wurde man gestern Abend gegen 11 Uhr durch den ersten Schneefall in diesem Herbst, welcher ziemlich stark war, überrascht. Freilich zerflossß der Schnee auf der Straße schon nach wenigen Augenblicken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 26 Nov Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M 1,10 das Pfund. Eier.60 das Viertel. Hinkel 2,40, Tauben.00 das Paar. Hasen 3,30, Schnepfen 0,00, Feldhühner 1,50, Truthahn 12,00 das Stück, Kaninchen 1,00 das Stück. Krammetsögel 0,00 das Bund, Hühner 1,50, Enten .60, Gänse.50 das Stuck. Hecht 1,00. Aal 1,60, Karpfen 0,80, Salm 2 50, Schleien.70 das Pfund. Ochsenfleisch 0,65, Kalbfleisch 0,60, Hammel- fleisch.60, Speck, geräuchert 0,90, gesalzen 0,80, Schmalz 0,90, Nierenfett 0,50, Zwiebel.09 das Pfd. Aepfel 15.00 die 100 Pfd. Kartoffeln, weiße 2,50, rothe 3,20, Nieren-.75 die 100 Pfd. Weißkohl zum Einmachen 10,00.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Carnevals-Gesellschaft Närrische Süd'ester wird, wie bereits mitgetheilt, vom 1. Januar 1890 ab in dem vollständig renovirten und auf das prächtigste geschückten Gertruden-Saale der Restauration Jos. Stauff tagen. Dieselbe hat bis jetzt die ansehnliche Mitgliederzahl von 130 erreicht; die Zahl wird sich voraussichtlich noch bedeutend erhöhen, da der Gesellschaft altbewährte Carnevalisten sich angeschlossen haben. Zum Präsidenten wurde in einer zahlreich besuchten Vorversammlung der bewährte langeährige frühere Leiter der Carnevals-Gesellschaft Eifel einstimmig gewählt, welcher die auf ihn gefallene Wahl angenommen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
