<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>12</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>313254</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wäheerversammlung der Centrumspartei. Heute Abend 8 Uhr findet im Pius-Bau eine Wäheerversammlung der Centrumspartei statt behufs Aufstellung eines Candidaten für die am 10.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Frequenz der Volksschulen bezifferte sich zu Beginn des Winter-Halbjahrs 1889/90 in Alt-Köln auf 11,572 Knaben und 11,375 Mädchen, also zusammen auf 22,947 Schüler gegen zusammen 22,860 am 21. October 1888. Die Volksschulen der eingemeindeten Vororte waren von 7937 Knaben und 8057 Mädchen, zusammen also von 15,994 Schülern besucht. Die Gesammt-Frequenz der sämmtlichen Volksschulen im Stadtbezirk Köln betrug demnach zu Beginn des laufenden Winter-Semesters 38,941 Schüler. Von diesen gehören 33,990 der katholischen, 4356 der evangelischen und die übrigen der israelitischen Confession an. Unter den katholischen Schülern von Alt Köln ist gegen das Vorjahr eine Zunahme von 172, unter den evangelischen eine Abnahme von 61 Schülern zu verzeichnen. Für die katholischen Schüler standen im ganzen Stadtbezirk Köln 51 Schulen zur Verfügung, welche von 260 evangelischen Schülern noch mitbenutzt wurden. Für die evangelischen Schüler wurden 12 Schulen in Anspruch genommen, welche von 4 katholischen Schülern mitbenutzt wurden. Die 33. Bezirksschule in Alt-Köln an der Burgmauer mit 15 evanarlischen und 112 katholischen Schülern ist bei dieser Zusammenstellung als gemischte Schule behandelt und auf keiner Seite eingerechnet worden. Eine ausdruückliche Unterscheidung zwischen katholischen und evangelischen Volksschulen findet in der amtlichen Uebersicht nur bei den Vororten statt, diejenigen von Alt-Köln werden nach der Nummer ihres Bezirks der Reihe nach ausgeuählt. Die von uns als katholische bezeichneten Volksschulen enthalten 543, die evangelischen 70 Schüler. Die Uebersicht über die Klassen-Frequenten der einzelnen Volksschulen ergibt für Alt-Köln eine Durchschnitts-Frequenz von 61.87 für die Vororte eine solche von 65,81. Bezüglich der Frequenz der Klassen in Alt-Köln ist zwischen den katholischen und evangelischen Volksschulen sehr zu unterscheiden, indem in den evangelischen Volksschulen keine Klasse mehr als 44 Schüler zählt, dagegen in den katholischen Volksschulen 129 Klassen mehr als 62 Schüler, und von diesen eine große Anzahl 70--80 Schüler zählen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Wirkungen der Mission machen sich allenthalben im öffentlichen Leben fühlbar. Wiederholt haben wir bereits Rückerstattungen großer und kleiner Geldbeträge verzeichnet, und so eben geht uns wiederum von einem hiesigen größern Geschäfte die Mittheilung daß in den jüngsten Tagen drei Geldbriefe, darunter zwei mit grossern Beträgen, ohne Namen-Nennung bei demselben eingelaufen sind. Zweifellos gelangen die meisten Fälle von Rückerstattungen überhaupt nicht an die Oeffentlichkeit-- was übrigens auch nicht nöthig ist--. aber gerade hieran kann man den unmittelbaren Einfluß der Mission so recht erkennen. Wer von den Tausenden Zuhörern hätte auch den eben so edeln wie eindringlichen Worten der ehrwürdigen Patres Verstand und Herz verschliessßen können? Und so darf man denn hoffen, daß in weiten Kreisen der katholischen Bevölkerung Köln's das Bewußsein der Pflichten eines Katholiken mächtig aufderüttelt und der Wille, nach denselben zu handeln, gestärkt und gestählt worden ist. Als außere Zeichen dieses Einflusses kann man auch die beiden Stimmen aus dem Leserkreise im heutigen Local-Anzeiger betrachten. Möchten die dort zum Ausdruck gelangten Gesinnungen im öffentlichen Leben Köln's nur mehr zur Geltung kommen, es würde um manche Dinge besser bestellt sein. Wie großartig die Betheiligung an der Mission bisher gewesen ist, geht zuverlaässig aus unsern Erhebungen bei den einzelnen Pfarrämtern hervor, wonach bis gestern seit Beginn der Mission etwa 40,000 Katholiken in den verschiedenen Kirchen und #apellen Köuns zu den hy. Sacramenten gegangen sind. Ueber 10,000 neue Mitglieder sind der Missions-Scapulier-Bruderschaft beigetreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>W Köln-Deutz, 11. Dec. Wer seit einiger Zeit den Ausbau des hiesigen Werftes beobachtet hat, muß sich über den riesigen Fortschritt der Arbeit nicht wenig wundern. Fast die ganze neue Werftmauer ragt schon aus dem Wasser empor, stellenweise sogar bis zu ihrer vollständigen Höhe. Gegenwärtig ist man damit beschäftigt, hinter der neuen Mauer Kies anzuschütten. Wenn nach Fertigstellung der Arbeit das Gitter am Werfte entlang aufgestellt wird, darf man wohl auch auf die Anlegung eines Gitters am hiesigen Hafen hoffen. Die Nothwendigkeit desselben ist wiederholt im Local-Anzeiger dargelegt worden. Täglich sieht man noch Personen zur Vermeidung des sehr steinigen Bodens über den schmalen Bornstein am Hafen entlang gehen, und man muß sich wundern, daß nicht noch mehr Unfälle an dieser Stelle vorkommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Metzgergeselle schlich sich gestern Abend in das Haus seines frühern Arbeitgebers, eines hiesigen Metzgermeisters, ein und hielt dort gründliche Nachforschung in der Wohnung desselben ab. Der Meister mußte jedoch ein wenig Wind von der Sache bekommen haben, und es gelang ihm, den Dieb in dem Augenblicke festzuhalten, als er die Straße wieder betreten wollte. Man fand bei demselben außer verschiedenen Kleidungsstuücken, als Stiefel, Hosen 2c. eine goldene Taschenuhr, welche auf einem Tische gelegen hatte. Der freche Einschleicher wurde der Polizei übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Neues Pflaumenmusß Feinst. Baumöl, Ltr. 80, b 5 Ltr. 75 Pig Ia. Neue holl. Volläringe, p. St.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
