<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>10</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>313201</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der französische Botschafter am Berliner Hofe, Lherbette, kam vorgestern Abend 9 Uhr 40 Min. von Berlin hier an und fuhr 10 Uhr 30 Min. nach Paris weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Abt des Trappistenklosters von Mariastein in Bosnien, welcher zur Benediction des neuen Abtes für das Trappistenkloster Gelenberg(Elsaß), die am nächsten Montag im hohen Dome vorgenommen wird, hierher gekommen ist, celebrirte gestern Morgen in der Pfarrkirche St. Ursula eine h. Messe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine schreckliche Kunde wurde uns gestern Abend ziemlich gleichlautend von mehreren Seiten mitgetheilt. Im Hinterbau eines Hauses am Holzmarkt wohnten seit einiger Zeit zwei Leute, angeblich ein junges Ehepaar, dem Arbeiterstande angehörig. Dieselben wurden seit mehreren Tagen vermißt; man glaubte, sie seien auswärts. Gestern Nachmittag nun schöpfte man Verdacht, die Zimmertüre wurde erbrochen und An- und Verkauf sowie Beleihung von Werth- und Börsenpapieren, wie Consols, Prioriäten-Actien u. s. w. Solide Anlage-Papiere sowie Zoologische Garten-Actien und Flora-Prioriät vorräthig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die nächste Lehrer-Conserenz für die Lehrer und Lehrerinnen der Neustadt und der eingemeindeten Orte findet unter dem Vorsitze des Hrn. Schul-Inspectors Dr. Blumberger am Mittwoch den 30. d.., Nachmittags, im Isabellen-Saale des Gürzenich statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Liebstähle. Es wurden gestohlen: Von einem Schleichdiebe aus einer Wohnung an der Moltkestraße ein Stück Damen-Mantelstoff von vier Meter Länge; während der Fahrt von einer Dampfreinigungsmaschine ein Kammrad; aus einem Neubau an der Werderstrße zehn Stück Bretter, fünf Bretterabschnitte, Handwerkszeug und Farbwaaren für Anstreicher sowie eine große Partie Drahtstifte; aus einer Wohnung an der Moltkestraße unter erschwerenden Umständen eine americanische Weckeruhr von Nickel und eine alterthümliche Münze mit der Umschrift "Carolus 1767".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Diebstahl. Eine an der Straßburgergasse wohnende Waschfrau hatte bis spät in die Nacht hinein gearbeitet und war deshalb um so mehr erstaunt, als sie gestern Morgen fand, daß die sämmtliche Wäsche aufderäumt war. Die Criminalpolizei wurde von dem Diebstahl in Kenntnisß gesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln-Deutz, 26. Oct. Der Vortrag, welchen am 24. d. Hr. P. Stühlen zu Gunsten des Fonds für die in Deutz zu erbauende katholische Kirche gehalten, hat die hübsche Summe von 715 M. 45 Pfg. eingebracht; dieser Betrag ist sofort zinsbar angelegt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ehrenfeld, 25. Oct. Ich war in der Versammlung, welche der Allgemeine Bürger-Verein am 23. d. hier abgehalten hat. Dieselbe bestand aus 25 Personen und zwar: 7 Herren aus Köln, 12 hiesigen Centrumsleuten, 1 hiesigen evangelischen Lehrer, 2 SocialDemokraten, dem national-liberalen Hrn. Herbig, dem Polizei-Commissar und dem Leiter der Versammlung, Hrn. Zimmermeister Offergeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
