<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>11</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>313212</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Reichstagswahl. Nachdem in einer frühern Versammlung der hiesigen Social-Demokraten die Herren Woldersky und Meist von hier, welch Letzterer in Lennep-Mettmann candidirt, erklärt hatten, ein Reichstags-Mandat für Köln nicht annehmen zu können, wurde in einer vorgestrigen Versammlung Hr. Max Lücke, Klempner hierselbst, als Reichstags-Candidat aufgestellt. Bei der jüngsten Reichstagswahl war bekanntlich Bebel als social-demokratischer Zählcandidat aufgestellt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Könische Straßenbarn-Gesellschaft kündigt im Anzeigentheil dieses Blattes an, daß sie, ausgesprochenen Wünschen entgegenkommend, versuchsweise von Mittwoch den 6. November an um 11 Uhr Abends einen Nachtwagen vom Dom nach dem Zoologischen Garten abgehen lassen werde. Der Fahrpreis beträgt für jeden diesen Wagen benutzenden Fahrgast 25 Pfg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Clavier-pädagogische Vorträge. Für den Besuch dieser so beifällig aufgenommenen Vorträge des Hrn. Musiklehrers Gottfried Dens ist dem musikliebenden Publicum jetzt auf vielseitiges Verlangen hin eine wesentliche Erleichterung geschaffen worden, indem in Zukunft auch Familienkarten für die einzelnen Vorträge sowie Einzelarten zu denselben ausgegeben werden. Die ersterähnten Karten, gültig für eine Familie bis zu vier Personen, berechtigen zu dem einmaligen Besuche eines beliebigen Vortrags-Abends; die letztern sind nur für eine Person gültig und bei den im Anzeigentheil bekannt gemachten Verkaufsstellen erhältlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Fest der h. Ursula fand am Sonntag-Abend einen schönen Abschlußß mit der Procession, in welcher die hervorragendsten Reliquien, darunter die kostbaren Schreine der hh. Ursula, Aethereus und Hippolytus, durch einen Theil der Pfarre(über die Marterstätte) getragen wurden. An der Procession nahmen auch die Alumnen des Priester-Seminars und 20 Priester in Ornat Theil. Die prächtig illuminirten Straßen waren von einer großen Menschenmenge besetzt. Auch die Ursulakirche selbst war hübsch beleuchtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Warnung für Kinder. Am Samstag-Abend zwischen 6 und 7 Uhr gingen zwei Mädchen im Alter von acht Jahren über die Apostelnstrße auf den Neumarkt. Auf dem letztern Platze gesellte eine ärmlich aussehende Frau sich zu ihnen und fragte sie, wohin sie zu gehen beabsichtigten. Eines der Kinder antwortete, es wolle ihrer Tante drei Thaler bringen. Dieses Kind sandte die Frau zu der auf dem Platze postirten Krämerfrau, um einige Aepfel zu holen, wofür sie das Geld mitgab. Inzwischen wurde das andere Mädchen ängstlich und lief fort, wurde aber von der Frau eingeholt und an beiden Händen festgehalten, bis das erstere Kind mit den Aepfeln zurückkam, welche die Frau zu sich steckte. Dann lud sie die Kinder ein, mit ihr nach der Mineralwasser-Verkaufsbude zu gehen, um ein Glas Selterswasser zu trinken. Auf diesem Wege riß sie einem der Kinder, welches eine Brille trug, diese vom Gesicht, worauf beide Mädchen laut aufschrieen. Ein Mann kam hinzu und prügelte die Frau durch, während ein zweiter einen Schutzmann herbeiholte und die Festnahme der Frau verandaßte. Ueber die Absicht der Person konnte wohl kein Zweifel herrschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Diebstahl. In einer Wirthschaft am Gereonswall verlangte vorgestern Nachmittag ein junger Mann eine Tasse Kaffee, und hierauf noch eine zweite. Während dieser zweite Auftrag ausgeführt wurde, wobei die Tochter des Wirthes sich in die Küche begab, benutzte der junge Mann die Gelegenheit, die Kasse zu bestehlen, welche über 25 M. Inhalt hatte. Mit dieser Summe machte der Dieb sich aus dem Staube.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Leitung des Katholischen Arbeiter-Vereins im südlichen Stadttheil hat mit dem vorgestrigen Abende Hr. Kaplan Eich von St. Severin übernommen, da Hr. Dr. Oberdoerffer aus Gesundheitsücksichten zurückgetreten ist. Der Verein zählt gegenwärtig über 2000 Mitglieder. Die sonntäglichen Versammlungen waren in den jungsten Monaten so zahlreich besucht, daß nicht alle Anwesenden Platz finden konnten. Zu der Sterbekasse, die mit dem 1. Januar 1890 in's Leben treten wird, haben bereits 400 Mitglieder sich angemeldet, und die Vereins-Bibliothek wird stark benutzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
