<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>12</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>313255</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum. Der Kegelklub Einigkeit gab am Montag-Abend seinem Mitgliede, dem Hrn. Monsieur Bouvier, zur Feier des Tages, an welchem derselbe vor fünfzig Jahren seine Thätigkeit als"Koch" begann, eine Festlichkeit. Die zahlreiche Theilnahme bewies so recht die Achtung und Liebe, welche der Jubelgreis sich zu erwerben gewußt hat. Die Mitglieder des Vereins, die Freunde und die Familie des Jubilars versammelten sich im Wein-Restaurant Schmitz, Perlenpfuhl, zu einem vorzüglichen gemeinsamen Essen. Bald herrschte auch eine fröhliche und außergeröhnlich herzliche Stimmung. Toaste, Lieder und Reden wechselten in bunter Reihenfolge, und als später der Jubilar unter stürömischem Beifall mit seiner Gemahlin das übliche Tänzchen eröffnete, da erreichte die Stimmung ihren Höhenpunkt. Monsieur Bouvier, welcher seit 35 Jahren im Hotel Disch thätig ist, erfreut sich einer großen Rütigkeit. Dem Jubilar wurde u. a. ein goldener Lorbeerkranz und ein prachtvoller Ruhesessel zur bleibenden Erinnerung an die schöne Feier überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Brand-Englück. Die Frau eines zu Braunsfeld wohnhaften Fabrikarbeiters brachte am Dinstag-Abend ihre drei kleinsten Kinder zu Bett, ließ das älteste, ein acht Jahre altes Mädchen allein in ihrer Wohnung zurück und begab sich nachher zur Missionspredigt. Als die Frau gegen 101 Uhr zurückkehrte, fand sie das Wohnzimmer voll Rauch. Beim Nachsehen fand sie ihr Töchterchen brennend, aber bereits todt auf dem Boden liegen; die Kleider waren dem Kinde vom Leibe gebrannt und der ganze Körper bereits stark angekohlt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Selbstmord. Ein 32 Jahre alter Gerber, Vater von vier kleinen Kindern, dessen Frau im Wöchnerinnen-Asyl sich befindet, hat sich vorgestern Vormittag in seiner Wohnung auf der Aar erhängt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
