<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>11</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>313233</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Kreisgericht für die Entwürfe des auf dem Waidmarkt zu errichtenden Taufbrunnens, bestehend aus den Herren Frhrn E. v. Oppenheim, kgl. Baurath Pflaume, Stadtbaurath Weyer, Stadtbaurath Stübben, Director Pabst, ertheilte von den 26 eingegangenen Entwürfen den ersten Preis dem Entwurf: Hermann Joseph; den zweiten Preis dem Entwurf: Albertus. Als Verfasser des ersten nannte sich Hr. Bildhauer Wilhelm Algermann, des zweiten die Herren Architekt Felix Genzmer und Bildhauer Johannes Degen Gleichzeitig beschlossß das Kreisgericht, für den Entwurf: Albertus Magnus I, als dessen Verfasser Hr. Bildhauer Karl Meisen sich ergab beim Verschönerungs-Verein die Gewährung eines dritten Preises in Antrag zu bringen. Es ist erfreulich, daß sämmtliche Preise nach Köln gefallen sind. Die Entwürfe sind auf acht Tage im Kreuzgange des Wallraf-Richartz-Museums ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen. Koblenz, Oberbürgermeister-Amt, Bureaugehülfe, 1200 M. Köln(Rhein), Postamt 1, Ober-Postdirection Köln, Postschaffner, 800 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß, steigt bis 1350 M. Dito, Briestäger, 800 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß, steigt bis 1350 M. Dito, Postschaffner, 800 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß, steigt bis 1350 M. Dito, Postamt 2, Packetträger, 780 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß, steigt bis 850 M. Köln, Staatsanwaltschaft, Kanzleigehülfe, bei einer Vergütung von 7 Pfg. pro Seite, je nach der Leistungsähigkeit monatlich bis etwa 80 M. Köln-Deutz, Postamt. Ober-Postdirection Köln, Postpacketträger, 780 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß, steigt bis 850 M. Erkelenz, Königl. Amtsgericht, Kanzleigehülfe, Abschriftsgebühren bis 40 M. monatlich. Merzig, Königl. Amtsgericht, Lohnschreiber, 30 bis 50 M. Trarbach, Königl Progymnasium, Schuldiener. 600 M. jährlich und Dienstwohnung. Trier, Oberbürgermeister-Amt, Polizei-Commissar, 1500 M. jährlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
