<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>11</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>313217</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Rauchschlot in der Nähe des Domes. Wie uns von durchaus zuverlaäsiger Seite mitgetheilt wird, hat der Herr Minister auf Grund der Conferenz-Verhandlungen am vorigen Dinstag sich dahin entschieden, daß auf eine Verlegung der Heiz- und Beleuchtungs-Anlagen für den Centralbahnhof und den Güterbahnhof nach einer dem Dom entfernter gelegenen Stelle Bedacht zu nehmen sei, Der Minister ersucht die Eisenbahn-Direction, bezügliche Verschläge zu machen und in's Einzelne gehende Pläne einzureichen. Die Folge dieser ministeriellen vorläufigen Entscheidung wird wohl die gänzliche Beseitigung des viel besprochenen Rauchſchlotes sein, welche von der Köluischen Volkszeitung zuerst angeregt worden ist. Den später gemachten Mittelsvorschlag, den Kamin als Wartthurm auszubauen, scheint der Minister nicht in's Auge zu fassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Antisklaverei-Versammlung, zu welcher der Africaverein deutscher Katholiken und die hiesige stadtönische Abtheilung der Deutschen Colonial-Gesellschaft in einem schwungvollen Aufrufe einladet, findet im großen Gürzenich- Saale, Montag 25. Nov., Abends 64 Uhr statt. Die drei Vorträge sind übernommen von Herrn Lieutenant Giese, Stations-Chef der Deutsch-ostafrikanischen Gesellschaft zu Mpwapwa, z. Z. in Berlin, dem unsern Lesern wohlbekannten Missionar Pater Bonifatius von der Missionsstation Pegu in Deutschostafrica, z. Z. in St. Ottilien(Niederbaiern) und Herrn Prof. Dr. Fabri(Bonn), welcher schon auf der Gürzenich-Versammlung im vorigen Jahre als Redner auftrat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Jubiläum. Der hiesige General-Agent der London-Chatham- und Dover-Eisenbahn, Hr. J. J. Niessen, feierte am 1. Nov. d.., wie bereits mitgetheilt, sein fünfundzwanzigähriges Dienst-Jubiläum als englischer Eisenbahnbeamter. Hr. Niessen trat im Jahre 1864 in englischedienste, nachdem er vorher zehn Jahre bei der damaligen Rheinischen Eisenbahn im Verwaltungs- und Betriebs-Dienste thätig gewesen war. Für die damals in Deutschland noch wenig bekannte englische London-Chatham- und Dover-Eisenbahn knüpfte Hr. Niessen die ausgedehntesten Verbinbeförderung mit England, welcher von der kaiserlich deutschen Reichspost gewürdigt wurde und dieselbe verandaßte, mit den am Transportwege betheiligten Eisenbahn-Verwaltungen einen Vertrag für Packet-Beförderung mit England über Vliessingen abzuschließen, welchen Vertrag denn auch Hr. Niessen als Abgeordneter seiner Verwaltung in Berlin mitunterzeichnete. Der Niessen'sche Tarif ist dem so klaren kaiserlich deutschen Zogen-Tarif genau angehaßt und gibt in einer einzigen Zahl den directen Portosatz für Packete zwischen Deutschland u. s. w. und England an. Dieser neue Tarif gereicht aber auch bis allen Orten Deutschlands und London von M. 3,25 auf den festen Einheitssatz von 2., wodurch die Wettbewerbs-Linien verandaßt wurden, ebenfalls ihre Postpacket-Tarife zum Vortheil der Versender von hüben und drüben zu ermäßigen. Der Jubilar genießt nicht allein das Vertrauen der errichteten Packet-Postdienst betheiligt sind und die Direction desselben Hrn. Niessen seit 1880 übertagen haben. Im deutsch-französischen Kriege stellte Hr. Niessen seine Erfahrungen als Eisenbahn-Betriebsbeamten dem deutschen Vaterlande zur Verfügung. Als Mitglied des Johannitermalteser-Hülfs-Vereins in Köln war er ein guter Vermittler zwischen diesem und dem unter Leitung des Obersten L. Lindsay in London bestehenden englischen Hülfs-Comite's, von welchem der Jubilar für die beiden Kölner Hülfs-Comites für deutsche verwundete Krieger nicht allein hohe Summen erwirkte, sondern auch mehrere Sendungen an Hülfsmitteln von London nach Köln brachte und persönlich weiter in die Hospitäler auf den Schlachtfeldern begleitete. Die Feier des Jubiläums von Seiten der Directoren und Beamten der London-Chatham- und Dover-Eisenbahn findet in nächster Woche in London statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Longerich, 8. Nov. In der Nähe von Fühlingen wurde gestern Abend der Feldhüter Ditgen aus Feldkessel von einem Wilderer in beide Oberschenkel geschossen und anscheinend schwer verletzt. Der Feldhüter hatte kurz vorher einen Schuß gehört und war darauf in der Meinung, derselbe sei von einem Wilddiebe abgegeben worden, in's Feld gegangen. Seine Vermuthung sollte sich bald bestätigen; denn eben hatte er ein Grundstück beschritten, als sich der Wilderer, welcher in einer Vertiefung saß, durch den Ruf:"Zurück!" bemerkbar machte. Als der Feldhüter trotzdem auf denselben zuschritt, krachte ein Schuß und streckte den Ditgen nieder. Man ist dem Thäter bereits auf der Spur, da er verschiedene Gegenstände an seinem Standorte zurückgelassen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
