<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>12</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>313274</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eisenbahn-Rückfahrtkarten mit dreitägiger Gültigkeitsdauer, welche heute gelöst werden, berechtigen bis einschliefßlich Freitag, den 27. d.., zur Rückfahrt. Dagegen erlangen die Rückfahrtkarten mit vier und mehrtägiger Gültigkeit, sowie die an einem andern als dem genannten Tage gelösten Rückfahrtkarten mit dreitägiger Gültigkeitsdauer keine Verlängerung ihrer Gültigkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Kölner Privat-Post macht bekannt, daß von heute ab bereits Neujahrsbriefe an's Haupt-Bureau Friedrich-Wilhelmstrße eingeliefert werden können. Auch kann deren Einlieferung unter Convert mit der Bezeichnung"Neujahrsbriefe" durch die Briefkasten der Privat-Post erfolgen. Jeder einzelne Neujahrsbriefe muß mit einer gültigen Briefmarke der Privat-Post versehen sehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Kreistag des Landkreises Köln hielt am 21. d. M. unter dem Vorsitz des königl. Landraths Hrn. Dr. v. Dreyse hierselbst eine Sitzung ab. Die Ersatzwahl eines Kreistags-Abgeordneten, welche kürzlich in Folge des Todes eines Mitgliedes des Collegiums vorgenommen worden, wurde für gültig erklärt. Hierauf faßte man hinsichtlich der Auseinandersetzung des Kreisvermögens zwischen dem Landkreise und der Stadt Köln Beschlußß und setzte die Rechnung der Kreis-Communal- kasse für 1888/89 fest; dem Rendanten der letztern wurde Entlastung ertheilt. Ferner wurde beschlossen, die dem Landkreise Köln übewiesenen Antheile aus den landwirthschaftlichen Zöllen, soweit diese nicht zur Deckung der Provincial- und Kreis-Abgaben erforderlich sind, auf die einzelnen Gemeinden des Kreises nach Maßgabe der Bestimmungen derssss. 3 und 4 des Gesetzes vom 14. Mai 1885 zu vertheilen. Die Versammlung erklärte sich gegen die Einführung der neuen Zuchtstieröordnung. Gegen die Aufnahme der vom Hrn. Obereräsidenten mitgetheilten Bestimmung betreffend die Einführung gesperrter Sparkassenücher in das Sparkassenstatut sowie gegen den vorgelegten Entwurf zu dem letztern hatte man nichts zu erinnern. Die Uebernahme der Kosten, welche den einzelnen Ortsarmenverbänden des Kreises durch die Unterbringung und Verpflegung der Geisteskranken, Idioten, Epileptischen, Blinden u. s. w. in den Provincial-Bewahranstalten auf Kreisfonds entstehen, wurde abgelehnt. Schließlich wurden noch Neu- bzw. Ersatzwahlen für verschiedene kreisständische Commissionen vorgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Herr Consul Oswald Schmitz, bisheriger stellvertretender Vorsitzender des Allgemeinen Bürgervereins, theilt uns mit, daß er aus dem Vorstande des genannten Vereins ausgetreten ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zugverspätungen. Der Berliner Schnellzug, welcher planäßig Morgens um 7 Uhr 55 Minuten hier eintreffen soll, hatte am Sonntag eine Versätung von 64 Minuten, der rechtsrheinische in Deutz einlaufende Berliner Zug eine solche von 90 Minuten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Weihnachts-Bescheerung. Die Vorstands-Mitglieder des Kölner Vereins für Kinderworte im nordlichen Stadttheile hatten die Mittel für eine Weihnachts-Bescheerung gesammelt, welche am 21.., Nachmittags, in der Turnhalle am Hunnenücken für die Kinder aus den drei Horten des genannten Stadttheiles stattfand. Gruppirt um den von Hru. Bau-Inspector Blankenburg geschmackvoll arrangirten Christbaum, sangen zuerst die Knaben, dann die Mädchen ein Christlieb; dann declamirten einzelne Kinder angemessene Gedichte, welche Bezug auf das Fest hatten. Dazwischen wurden mehrmals Christlieder gesungen. Schließlich richtete der Hr. Schul-Inspector Dr. Brandenberg eine kurze Ansprache an die Kinder und forderte sie auf zur Dankbarkeit zunächst gegen Gott und dann auch gegen die Wohlthäter, die so vieles auföten, sie auf den rechten Weg zu bringen und darauf zu erhalten. Vor der Entlassung erhielt jedes Kind eine Düte mit mancherlei Spenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der Kna##enschulen an der Kupfergasse vollzog sich kürzlich im Stillen eine sinnige Feier. Dieselbe galt Hrn. Lehrer Miethen, einem geborenen Kölner, welcher nach fast dreiundvierzigähriger Dienstzeit im Laufe des Sommers um seine Pensionirung eingekommen war. In dem größten, nur von Schulkindern mit Kränzen, Guirlanden, vielen Fahnen und Fähnchen, Diplomen und Inschriften gezierten Schulsaal versammelten sich die Schüler. Hr. Sänger begrüßte seinen langeährigen Collegen im Namen der Lehrer und Schüler, und nun wurden abwechselnd Gedichte declamirt und ein- und dreistimmige Lieder gesungen. Nachdem Hr. Miethen den Lehrern und Kindern gedankt, ermahnte er Letztere mit sehr eindringlichen Worten, auch in Zukunft recht brav und fleißig zu sein, und zur Freude ihrer Eltern und Vorgesetzten heranzuwachsen. Nun nahm Hr. Pfarrer Grubenbecher das Wort, um Hrn. Miethen für die segensreiche Wirksamkeit in seiner langeährigen Dienstzeit den innigsten Dank und für die Zukunft die besten Glückünsche auszusprechen. Hr. Miethen war 10 Jahre hindurch Lehrer an den Schulen von St. Ursula, St. Marien und St. Aposteln und fast 33 Jahre an der Kupfergasse. Da aus letzterer Schule besonders viele Schüler zu den höhern Lehranstalten übergegangen sind, während der Amtsthaätigkeit des Gefeierten etwa 900, so befinden sich gegenwärtig viele seiner Schüler in hervorragender Lebensstellung, welche sich ihres ehemaligen Lehrers gewiß noch gern erinnern werden. Zum Schlusse sei erwähnt, daß dem in Ruhestand getretenen Lehrer das große Glück zu Theil geworden ist, während 43 Dienstjahren laum acht Tage wegen Krankheit den Unterricht aussetzen zu müssen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Verkehrstörung. Gestern Mittag brach an der Straße Unter Fettenhennen das Rad eines mit Ziegelsteinen beladenen Karren. Der Pferdebahnverkehr war dadurch eine Zeit lang gehemmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das Hohenstaufenbad wird, wie die Leitung bekannt macht, am ersten Weihnachts-Feiertag geschlossen bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Eine Schlägerei entstand Sonntag-Abend gegen 9 Uhr in einer Wirthschaft an der Häbergasse zwischen Soldaten und Bürgern, wobei, da die Soldaten zum Seitengewehr griffen, bedeutende Verletzungen vorkamen; zwei Civilpersonen mußten in das Hospital und ein Soldat in das Lazareth geschafft werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
