<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>12</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>313246</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Mittlere Mädchenschule. Wie erinnerlich, hat die königl. Regierung die Genehmigung des Stadtverordneten-Beschlusses betreffend die Errichtung einer mittlern Mädchenschule hierselbst abgelehnt, und die Stadtverordneten-Versammlung gegen diese Entscheidung Einspruch beim Herrn Unterrichtsminister erhoben. Letzterer hat sich für die Gründung jener Anstalt erklärt, worauf nunmehr auch die Genehmigung der kgl. Regierung erfolgt ist, jedoch unter der Bedingung, daß die neue Schule vollständig der Aufsicht der königl. Regierung unterstellt wird. Vorläufig soll das Curatorium der höhern Mädchenschule diese Aufsicht führen und dem Director der letztern die Leitung übertragen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Könischer Kunstverein. In der mit Kunstwerken augenblicklich überfüllten Ausstellung des Köluischen Kunstvereins im Museum Wallraf-Richartz fällt namentlich die große Anzahl schöner Bilder auf, welche jener Verein für die Ende dieses Monats stattfindende Verloosung bereits erworben hat; es sind für diesen Zweck 25,000 Mark ausgeworfen. Hoffentlich wird sich noch in letzter Stunde mancher Kunstfreund verandaßt sehen, diesem verdienstvollen vatersädtischen Institut als Mitglied beizutreten, um an dieser Verloosung Theil nehmen zu können. Die Mitglieder erhalten außeadem einen mit Rücksicht auf das Jubiläumsjahr-- der Verein feiert in diesem Jahre sein fünfzigähriges Bestehen-- besonders werthvoll ausgestatteten Kupferstich "Schnadahüpfen" nach dem bekannten Lüben'schen Gemälde als Nietenblatt und haben jeder Zeit freien Eintritt in's Museum. Der Jahresbeitrag ist 15 Mark. Man sollte zwar glauben, die Zwecke des Vereins seien allgemein bekannt, und doch trifft man immer noch Leute. namentlich der jüngern Generation, welche kaum wissen, daß dieser Verein besteht und was er seinen Mitgliedern bietet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der dritte Kammermusik-Abend von Gust. Holländer und Genossen wird am 10. December stattfinden und dürfte durch sein ausgewähltes Programm den Freunden dieser vornehmsten Muſikgattung ganz besondere Anziehungskraft bieten. Richard v. Perger zu Ehren, welcher zum Zwecke der Aufführung seiner Oper sich hier aufält, wird dessen neuestes Streichquartett aufgeführt. Es ist op. 15 Nr. 3, Joseph Joachim gewidmet. Die treffliche Pianistin Frl. Hedwig Meyer wirkt in der Aufführung des Rob. Schumann'schen Quintett Es-dur mit und als weitere Nummer erscheint Beethoven's Streich-Trio, Serenade op. 8. Daß an diesem Abend, den Gast zu ehren, die höchstöglichste Sorgfalt in der Ausführung walten wird, bedarf kaum der ausdruück lichen Versicherung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zugverspätung. Der gestern Morgen 10 Uhr hier fällige Frankfurter Zug hatte 62 Min. Versätung; der 11 Uhr 34 Min. fällige Personenzug Mainz kam ebenfalls mit einer erheblichen Versätung hier an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
