<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>12</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>313270</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Für die Ausstellungen, welche im nächsten Jahre hier stattfinden, ist von Seiten der Stadt die Gewährung von Prämien in Aussicht genommen worden, deren Höhe später festgesetzt werden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Taubstummen-Anstalt hierselbst fand gestern Nachmittag die übliche Weihnachts-Bescheerung für die Zöglinge derselben statt. Eine Krippe und vier schön ausgestattete Christoäume waren in den Schulsälen errichtet, und auf langen Tischreihen lagen wohlgeordnet die Geschenke für die einzelnen Kinder. Es war ein herzerhebender Anblick, als die Zöglinge unter Leitung ihrer Lehrer und Lehrerinnen den Saal betraten und in freudige Ausrufe der Ueberraschung ausbrachen. Bald hatte ein Jeder seinen Platz gefunden, und nun begannen die wißbegierigen Fragen der Kleinen. Die Verständigung derselben mit den Lehrern und Lehrerinnen ging so schnell und sicher von Statten, daß man, abgesehen von dem Wohlklang der Stimme, namentlich bei ältern Schülern kaum ein Gebrechen wahrnehmen konnte. Bei solchen Gelegenheiten empfindet auch der Laie lebhaft die große Wohlthat, welche der Fortschritt in dem TaubstummenUnterricht so vielen bisher hülflosen Wesen gebracht hat. Den Taubstummen-Lehrer aber muß ein einziger solcher Augenblick, in welchem er wahrnimmt, mit welcher Liebe die Schüler die erworbene Fertigkeit anwenden, um der Freude ihrer kindlichen Herzen Ausdruck zu geben, für die dornenvolle Arbeit eines ganzen Jahres hinänglich entschädigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Von dem vorgestern Abend 10 Uhr hier eintreffenden süddeutschen Schnellzuge stürzten bei Roisdorf zwei Schaffner, einer in Köln und einer in Ehrenfeld wohnend, vom Trittbrett und erlitten Verletzungen, welche die Ueberſührung Beider in die Klinik zu Bonn nöthig erscheinen ließen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
