<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>11</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>313232</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Unterverpachtung eines Jagdbezirkes durch den oder die Pächter an einen Dritten ohne Einwilligung der betreffenden Gemeindebehörde wird, laut einer vom Hru. Regierungsräsidenten erlassenen Bekanntmachung, mit einer Geldstrafe von 20--60 M. bestraft. Als After-Verpachtung gilt auch die Ausstellung eines Jagderlaubnißscheines gegen Entgelt, sowie die Ertheilung der Erlaubnisß zur Ausübung der Jagd gegen Bezahlung des erlegten Wildes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Angekauft hat die Stadt vor einiger Zeit von Herrn Commercienrath Bürgers die Grundstücke Mühlenbach Nr. 59 und Marienplatz Nr. 28, sowie das Haus Malumühle Nr. 5 für zusammen 347,000 Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dienstboten-Abonnement. Alle Familien, welche Dienstboten halten, seien auf diese nützliche Einrichtung aufmerksam gemacht. Nach SS. 26 der Gesinde-Ordnung ist bekanntlich jede Herrschaft verpflichtet, ihre im Dienste erkrankten Dienstboten vier Wochen lang zu verpflegen. Gegen eine jährliche Zahlung von 3 Mark an die Hospitalkasse über nimmt die Stadt diese Verpflichtung. Diese in Alt-Köln schon lange bestehende Einrichtung soll jetzt auch auf die Vororte ausgedehnt werden. Die Anmeldung aller Dienstboten muß bei der Armenschlusse erfolgt sein. Die Aufnahme der in den stehenden Dienstboten erfolgt im Falle ihrer Erkrankung Kranken-Anstalten. Krankenversicherungspflichtige Personen sind von diesem Abonnement ausgeschlossen. Bei etwaiger Vermehrung der Deputation auf dem Rathhause schriftlich oder mündlich bis zum Jahres.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>im Falle ihrer Erkrankung in den nversicherungspflichtige Personen sit Sg%."" Dienstboten kann eine nachträgliche Anmeldung stattfinden. Das nement dauert bis zum Schlusse des Kalenderjahres. Der Beitritt zum Abonnement ist dringend zu empfehlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Preußische Klassen-Lotterie. Die Erneuerung der Loose für die dritte Klasse muß bis Donnerstag den 5. December, Abends 6 Uhr, planäßig erfolgen. Die Ziehung der dritten Klasse findet Montag den 9. December statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
