<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1889</year>
    <month>11</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>313238</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Könische Zeitung spricht in ihrem gestrigen Abendblatte von einer durch Hrn. Ed. Fuchs im Pius-Bau"begonnenen Hetze gegen andersglaäubige Mitürger" und wendet sich dann speciell gegen Hrn. Christ Scheuß, der am Samstag auseinandergesetzt habe, daß man die Juden für ihre Stimmabgabe gegen die Centrumspartei am wirksamsten strafen könne, indem man nichts mehr bei ihnen kaufe. Das Blatt erinnert gegenüber dieser"Boycottirung- Aufforderung" daran, daß vor einem Jahrzehnt man innerhalb der Centrumspartei sehr entrüstet darüber gewesen sei, daß"Jemand" in den Anzeigenspalten des Stadt-Anzeigers den Vorschlag gemacht habe, die liberalen Bürger Köln's sollten ihre Kundschaft nur ihren Gesinnungsgenossen zuwenden. Ganz richtig. Die Köln. Ztg. verglßt nur etwas ganz Weſentliches, daß nämlich bei der damaligen Hetze, welche sich keineswegs auf ein einziges Inserat beschränkte, kein Mensch im liberalen Lager der"Boycottirung-Aufforderung" entgegengetreten ist, während in der Wähler-Versammlung der Centrumspartei vom vorigen Samstag die Wort führer der Partei angesichts des übrigens sehr begreiflichen Ausbruch des Unwillens über das Verhalten so zu sagen der gesammten jüdischen Wäherschaft der II. Klasse sofort zur Besonnenheit und Mäßigung mahnten, vor extremen Beschlüssen warnten und namentlich den etwaigen Versuch, eine antisemitische Bewegung in Köln in's Leben zu rufen, entschieden bekämpften. Dies hat auch Hr. Ed. Fuchs gethan, dessen Ausführungen die Köln. Ztg. ohne jede Berechtigung als"Hetze gegen andersglaäubige Mitürger" bezeichnet. Ueber das Auftreten des Stadtverordneten Jul. Bachem. an welchem ja jetzt auch israelitische Wähler in den Spalten des Stadt-Anz. sich zu reiben versuchen, schreibt die Frankfurter Zeitung-- wohl eine unveraächtige Quelle in diesen Dingen-- in ihrer jüngsten Nummer nach Schilderung der Vorgänge in der fraglichen Versammlung der Centrumspartei u..:"Es bedurfte der ganzen Popularitaät und Autoritàät des Stadtverordneten und Abg. Jul. Bachem, um die auf's höchste erbitterte Versammlung wieder zur Besonnenheit zurückzugühren und einen übereilten Schritt zu verhüten. Indem Herr Bachem zugab, die Inden hätten nicht die geringste Ursache zu der eingenommenen feindseligen Haltung gegen die Centrumspartei gehabt, ja sie verdankten ihre staatsrürgerliche Gleichberechtigung zum guten Theil den Katholiken, den Führern der ehemaligen katholischen Fraction, führte er aus, er wolle von einer antisemitischen Bewegung nichts wissen; eine solche würde sehr bald die Richtung einer Beschränkung der staatsrürgerlichen Rechte eines Theiles der Bevölkerung annehmen, und das sei unter allen Umständen zu vermeiden. Die Katholiken seien selbst Minderheit und hätten um ihre Gleichberechtigung zu kämpfen; darum würde es gerade ihnen am wenigsten anstehen, einer andern Minderheit zu nahe zu treten. Mit solchen und ähnlichen ruhigen Worten gelang es dem beliebten Redner, die hochgehenden Wogen der Erregung wieder zu glätten." Die Frankfurter Zeitung gibt kein Urtheil ab über das fast geschlossene Auftreten der Israeliten gegen die Centrumspartei. Das ist aber, wie wir bereits ausgeführt haben, der Punkt, auf den es ankommt. Ein solches Auftreten gegenuber allen Candidaten der Centrumspartei mußte Erbitterung auf Seiten der Katholiken hervorrufen, und diese Erbitterung wird so bald nicht weichen. Der Vorgang von 1877 scheint der Köln. Ztg. übrigens nur sehr mangelhaft in Erinnerung zu sein. Es handelte sich bei dem von ihr erwähnten Inserat des Stadt-Anzeigers nicht etwa bloß um"den Vorschlag, daß die liberalen Bürger Köln's ihre Kundschaft nur ihren Gesinnungsgenossen zuwenden sollten", sondern um die nackte Aufforderung, ein"Adreßbuch der Römlinge" anzulegen. Ein solches Inserat mußte der Stadt-Anzeiger zurückweisen, und die liberale Parteileitung mußte dagegen Einspruch erheben. Keines von beiden ist geschehen, während die Centrumspresse nie ein ähnliches Inserat gebracht hat und in der Partei-Versammlung die extremen Verschläge sofort mit Erfolg zurückgewiesen wurden. Nebenbei wird in der Köln. Ztg. wieder ein Mal eine Aeußerung des Hru. Jul. Bachem-- dies Mal über die Verantwortlichkeit der Zeitungen für Inserate-- total verdreht. Daran ist man allmälig so gewöhnt, daß man sich das Berichtigen spart.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordnetenwahl. Die national-liberale Partei hat für die Stadtverordnetenwahl der zweiten Abtheilung an Stelle des von dem national-liberalen Wahlcomite in Vorschlag gebrachten Apotheker Quincke Hrn. Ingenieur Schultz für Deutz aufgestellt. Die Candidaten- listen des Allgemeinen Bürgervereins und der National-Liberalen stimmen also vollständig überein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine Polizei-Verordnung betr. die bauliche Anlage und die innere Einrichtung von Theatern, Circusgebäuden und öffentlichen Versammlungsäumen ist unter dem 21. d. von dem Präsidenten der königl. Regierung hierselbst für den Umfang des Regierungsbezirkes Köln erlassen worden. Die Polizei-Verordnung wird in der jüngsten Nummer des Amtsblattes veröffentlicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Vereidigung der Recruten des 16. und 65. Infanterieregiments fand gestern Morgen in der Minoritenkirche statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Herzogin von Edinburgh traf vorgestern Abend 10 Uhr, von Darmstadt kommend, hier ein und fuhr 10 Uhr 47 Min. nach London weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Handelsregister des hiesigen kgl. Amtsgerichts sind unter dem 16. d. auf Grund des Reichsgesetzes vom 30. März 1888 nicht weniger als 728 Firmen und deren eingetragene Procure, ferner im Gesellschaftsregister 135 Gesellschafts-Firmen und Procure von Amts wegen gelöscht worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. Vorgestern Abend stürzten ein fein gekleideter Herr und eine Frauensperson in den Wallgraben vor dem Nchener Thor und erlitten schwere Verletzungen. Die Feuerwehr holte die Verungluückten vermittels Stricken aus dem Graben. Dieselben wurden dem Bürgerhospital übewiesen. Bis gestern Vormittag hatte der Herr, welcher einen Schädelbruch erlitten, sein Bewußsein noch nicht wiedererlangt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gekündigte Wohnungen. Wie uns mitgetheilt wird, bestätigt sich die Nachricht, daß den Familien, welche in den der Englischen Gesellschaft Hotel du Nord gehörigen Häusern am Frankenthurm wohnen, gekündigt worden ist. Die Kündigung hat jedoch erfolgen müssen, weil die genannte Gesellschaft von der Polizei aufgefordert worden ist, entweder die betr. Häuser, welche zum Abbruch bestimmt sind, zu räumen oder baulich wiederherzustellen. Unentgeltlich haben jene Familien in den Häusern nicht gewohnt, sondern sich seit Februar d. J. geweigert, die schuldige Miethe zu entrichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
