<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>4</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>313388</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Personalien. Hr. Rechtsanwalt Sander ist beim Landgericht in Köln in die Liste der Rechtsanwälte eingetragen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hr. Referendar Dr. Keiffenheim im Bezirke Köln ist zum Gerichtsassessor ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine große Arbeiter-Versammlung fand gestern Mittag im großen Gürzenich-Saale statt, welche von 5000 Personen besucht war, die meist den gewerklichen Fachvereine von hier und der Umgegend angehörten. Den Vorsitz führte der bekannte Führer der hiesigen SocialDemokratie, Hr. Woldersky. Hauptgegenstand der Verhandlung bildete die Stellungnahme zu dem achtetündigen Arbeitstage. Der Vorsitzende meinte, daß diese Angelegenheit auch Sache der Centrumspartei gewesen wäre, um zu zeigen, ob sie gewillt sei, diese Forderung der Kölner Arbeiter zu unterstützen. Die social-demokratische Partei sei allerdings mit dieser Forderung noch lange nicht zufrieden, es sei eine Art Abschlagszahlung; ferner solle die Frage erörtert werden, wie stellen sich die Kölner Arbeiter zu dem Beschlusse des Pariser internationalen Arbeiter-Congresses bezüglich des für den 1. Mai in Aussicht genommenen Feiertages. In einstündiger Rede entwickelte dann Hr. Mar Lücke, der Candidat der Partei bei der dieseährigen Reichstagswahl, die Gründe für die Forderung des achtetündigen Arbeitstages. Bezüglich der geplanten Feier bemerkte der Redner, daß man nicht die Schwierigkeiten verkenne, welche dadurch entstehen, daß zwei Feiertage hintereinander (am 30. April ist Buß- und Bettag) folgen. Der Ausfall im Arbeitslohn sei ansehnlich; aber trotzdem empfehle das Comite, den 1. Mai als Feiertag zu"heiligen". Der Beschlußß sei übrigens kein bindender. Die Feier solle einen demonstrativen Charakter nach außen haben, sie soll ein Druck sein auf die staatlichen Organe. Eingehend suchte dann der Redner die Forderung des achtetündigen Normal-Arbeitstages zu begründen. Die Nothwendigkeit desselben ergebe sich aus der heutigen Productionsweise, welche den goldenen Mittelstand fast ganz vernichtet habe, so daß der Kleinmeister fast am Hungertuche nage. Die Forderung sei ferner öökonomischen Ursprungs. Die Signatur der Jetztzeit sei das Accordsystem, welches die Arbeitskraft als Waare betrachte und mit allen Mitteln bekämpft werden müsse. Nicht, je länger man arbeite, sondern je weniger man arbeite, desto mehr verdiene man, müsse es heißen. Ein fernerer Grund für die Einführung des Normal- Arbeitstages sei die Concurrenz. Eine Ueberproduction sei gar nicht vorhanden. Wenn mehr verdient würde, werde auch der Consum größer sein. Aber es fehlen die Mittel zum Ankauf. Renner bezeichnete den Normal-Arbeitstag als eine specielle Forderung der Social-Demokratie, für welche die liberale Partei auch Bocksprünge mache, wenn die Regierung es wolle. Auch aus ethischen Gründen müsse man die Forderung aufstellen, namentlich damit der Familienvater sich auch der Erziehung der Kinder widmen könne. Ferner soll auch dadurch die Kinder-Arbeit mehr oder minder beseitigt werden, weil durch diese der Lohn der Erwachsenen herabgedraückt werde. Endlich drängen die Fortschritte der Maschinentechnik und Sittlichkeitsgründe zu der Forderung. Schließlich seines auch politische Gründe, welche die Forderung berechtigten. Je mehr Zeit der Arbeiter habe, desto besser könne er sich weiter ausbilden, desto mehr könne der Arbeiterstand sich stärken, um seine politischen Rechte weiter ausdehnen zu können. Es sei eine Culturforderung, wie die der Abschaffung der Sklaverei, die allerdings auch jetzt noch und in weit größerm Maße bei den Arbeitern herrsche. Eine Reihe von Einwänden sei gegen die Forderung von den verschiedensten Seiten erhoben worden. So behaupte man, der Normal-Arbeitstag sei ein Eingriff in die persönliche Freiheit; man lege die Industrie lahm u. s. w. Aber Militairzwang, Schulzwang, Enteignung der Grundstücke seien auch solche Eingriffe, die zum Segen der Allgemeinheit dienten. Die Forderung des Normal-Arbeitstages soll aber nur auf gesetzlichem Wege geltend gemacht werden, nicht wie der Fortschritt bzw. die Freisinnigen es wünschten, im Wege der freien Vereinbarung zwischen Arbeiter und Arbeitgeber. Als neu theilte der Redner mit, daß der Ausfall der jüngsten Reichstagswahl das Großcapital derart erschreckt habe, daß dasselbe dahin strebe, den Schwerpunkt der Arbeiterfrage aus dem Reichstag in den Landtag zu verlegen. Es sei bereits der Entwurf eines Gesetzes betreffend die Verhütung von Arbeiter-Musständen in der Mache.SS. 1 desselben verlange zweimonatliche Kündigung von Seiten des Arbeiters, SS. 2 sehe Strafe bis zu sechs Monaten vor gegen die Verleitung zum Ausstande durch Mittel, welche einen Willenszwang auszuüben im Stande seien. Zum Schlusse bemerkte der Redner, daß auch aus "andern" Gründen die Forderung erhoben werde. Wenn der Staat nicht über kurz oder lang derselben Rechnung trage, dann stehe man vor einem blutigen Zusammenstoßße. Der achtetündige Arbeitstag soll ein Sicherheitsventil sein. Die Capitalisten warteten schon darauf, um im Arbeiterblut die Arbeiterbewegung lahm zu legen. Aus den Reihen der Arbeiter heraus habe man ein solches Vorgehen nicht zu erwarten. Als Ausdruck der Forderung soll der 1. Mai allgemein gefeiert werden, und zwar sollen zwei Versammlungen an diesem Tage gehalten werden.(Lebhaftes Bravo!) In der nachfolgenden Erörterung sprachen sich die Vorsitzenden der verschiedenen Fachvereine allgemein für die Aussetzung der Arbeit am 1. Mai aus. Der Tag soll ein Prüstein für die gesammte Arbeiterwelt und für die Regierung sein, ob sie gewillt sei, die Arbeitszeit auf internationalem Wege zu regeln. Die Unternehmer und Fabricanten hätten einfach sich zu fügen. Diese benutzten jetzt schon den einfachen Feiertag als Schreckmittel, um für ihre Erzeugnisse höhere Preise zu fordern. Die nachstehende Resolution wurde dann mit allen gegen zwei Stimmen angenommen."Die heute auf dem Gürzenich stattgehabte Arbeiter-Versammlung beschrießt, den 1. Mai als Feiertag zu begehen, um an der Seite der Arbeiter aller Länder die Verwirklichung eines internationalen Normal-Arbeitstages von acht Stunden zu erstreben. Die Versammlung beschrießt daher, so viel als möglich dahin zu wirken, daß die Versammlungen am 1. Mai zahlreich besucht werden und die Arbeit zur wirksamen Demonstration für diese Forderung an diesem Tage ruht." Zur planäßigen Organisation wurde ein Ausschuß von 23 Mitgliedern der Fachvereine gewählt. Wie Hr. Lücke im Schlußwort bemerkte, soll in der nächsten Zeit eine Petition um Einführung des achtetündigen Arbeitstages an verschiedenen Stellen der Stadt aufgelegt werden. Es solle dadurch dem Reichstage von der gesammten deutschen Arbeiterwelt die Pistole bezüglich seiner Arbeiterfreundlichkeit auf die Brust gesetzt werden. Mit einem Hoch auf die internationale Arbeiterbewegung trennte man sich nach 2 1/2 stündiger Versammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gelandet. Gestern Morgen gegen 7 Uhr landeten in der Nähe des Thürmchen zwei Leichen, anscheinend ein Liebespaar. An je einen Arm waren sie mit einem Spitzentuch aneinander gernüpft, auch hielten sich Beide mit den Armen umschlungen, so daß ein doppelter Selbstmord mit Sicherheit anzunehmen ist. Der Kleidung nach gehörten die Personen den bessern Ständen an. Die Leichen hatten schon längere Zeit im Wasser gelegen, weshalb ihre Identitaät bisher nicht hat festgestellt werden können.. E</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Englücksverhaülung. Am Ostersonntag-Morgen ereignete sich auf der Station Horrem ein Vorfall, der leicht bedenkliche Folgen hätte nach sich ziehen können. Eine große Menge Leute wartete daselbst auf den um 6,48 Uhr von Köln abgehenden Zug, unter ihnen eine Frau mit ihren drei Kindern. Während des Einsteigens wurde eines ihrer Kinder von der von allen Seiten heransgürmenden Menge ganz bei Seite geschoben. Der Zug setzte sich in Bewegung, und das arme Kind lief jammernd und schreiend neben demselben her. Die Mutter und alle Mitfahrenden fühlten sich betroffen und waren in Angst um das zurück gebliebene Kind. Dies bemerkte der mit dem Coupiren der Billete erster und zweiter Klasse beschäftigte Schaffner, und die Gefahr üüberschauend, daß das Kind von einem nachfahrenden Zuge getödtet werde, springt derselbe beherzt vom Trittbrett herunter, ergreift das Kind nimmt es auf den Arm und bringt es mit Aufbietung aller seiner Kräfte wieder zurück zum Zuge; alles das währte nur einen Augenblick. Glücklicherweise fiel der Beamte mit seinem Kleinod in den Wagen. Den allgemeinen Jubel der Mitfahrenden und die Freude der Mutter über das verlorene Kind kann man sich denken. Der Schaffner wurde wegen seiner menschenfreundlichen That mit Dankesbezeugungen überhäuft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
