<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>2</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>313323</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Rosenmontags-Zug. Die Präsidenten der beiden"großen" Carnevals-Gesellschaften, Wilcke und Mosler, hatten gestern beim Herrn Regierungs-Präsidenten von Sydow um Audienz gebeten. Da der Herr Regierungs-Präsident indeß abwesend war, wurden die Herren auf heute Morgen 11 Uhr wieder bestellt. Die Entscheidung über den Rosenmontags-Zug ist somit heute noch zu erwarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Englück. Auf dem Hansa-Ring, an der Ecke der von Werthstraße, stürzte gestern Nachmittag gegen 3 Uhr ein Anstreicher beim Versuch, von einem Hänge-Gerüst zu einem Fenster des ersten Stockwerkes herein zu steigen, herab auf die Straße. Der Englückliche brach einen Arm. Er wurde in's Bürger-Hospital geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>P Liebstähle. Ein im Parterreraum eines Hauses an der Georgstrße belegenes Schuhlager wurde Mittags von einem Unbekannten mittels Nachschlüssel geöffnet. Der Dieb füllte einen großen Korb mit Schuhen, entfernte sich dann aber ohne Mitnahme desselben, nachdem er wahrscheinlich vorzeitig gestört worden war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Aus einem Klassenzimmer der Schule am Apostelnkloster wurde eine Violine nebst Bogen und dazu gehörigem braunem Holzkasten entwendet; serner aus einer Uhrmacher-Wirkstätte an der Glockengasse eine alte goldene Spindeluhr mit schwerem Deckel, auf dessen Rückseite die Buchstaben L. O. als Monogramm eingravirt waren.-- Aus einem Neubau an der Glockengasse wurden ein grauer Ueberzieher und eine dunkel carrirte Joppe gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>W Köln-Deutz, 6. Febr. Das Befinden der vor einigen Tagen in's Hospital aufgenommenen Eheleute M. in der Mittelstrße-- der Mann hatte bekanntlich einen Selbstmordversuch begangen und dann seine Frau zu tödten versucht-- hat sich so weit gebessert, daß man hofft, das Leben der genannten Eheleute zu erhalten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unter den Kindern in Poll sind die Masern sehr stark aufgetreten. Eine große Menge von Schulkindern versäumt den Unterricht, theils wegen eigener Erkrankung, theils wegen Erkrankung der Geschwister.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
