<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>4</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>313383</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Feier der ersten h. Communion betreffend, erläßt das Erzbischöfliche General-Vicariat folgende beherzigenswerthe Bekanntmachung. Bei der Feier der ersten h. Communion wird der äußern Erscheinung, besonders der weiblichen Jugend, vielfach eine Sorge zugewendet, welche über die Verhältnisse vieler Eltern hinausgeht und geignet ist, bei den Kindern den Ernst der Vorbereitung auf die h. Handlung und die Andacht bei der Feier der h. Communion selbst zu beeintraächtigen. Wir sehen uns daher verandaßt, die hochwürdigen Herren Geistlichen der Erdiölese darauf aufmerksam zu machen, daß sie diesem Uebelstande in geeigneter Weise entgegen treten. Dieselben wollen zu diesem Zwecke den Eltern bedeuten, daß die kirchlichen Vorschriften nur eine ehrbare, standestäßige Kleidung verlangen, und daß jede Entfaltung von unnöthigem Aufwand, auch wenn die Vermögenslag dies gestattet, mit der Demuth, welche bei der h. Communion die Grundstimmung des Christen sein muß, in Widerspruch steht. Dabei bemerken wir insbesondere noch, daß die Uebereinstimmung in der Farbe der Kleidung bei den Erstcommunicanten nicht erforderlich ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verhüteter Ausstand. Unter den 60 bis 70 Arbeitern, welche an dem Baue des zweiten Theiles des neuen Justizgesäudes beschäftigt sind, drohte vorgestern ein Ausstand auszubrechen. Man einigte sich jedoch mit den Arbeitern, indem man den Maurern 50 Pfg. und den Handlangern 40 Pfg. Lohn-Erhöhung für den Tag zusagte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kriegskunst-Ausstellung Köln 1890. Nachdem der Termin für Anmeldungen abgelaufen ist, wird bereits in den nächsten Tagen die Platzverteilung erfolgen. Die Firma G. L. Daube&amp; Comp. ist mit der Ausarbeitung des officiellen Katalogs beschäftigt. Das Eisenüttenwerk Thale betheiligt sich mit einer Sammel-Ausstellung von Geschirren und Koch-Apparaten; die Firma Gebr. Adt in Forbach, welche augenblicklich für die Militair-Verwaltung Baracken aus Pappe herstellt(vgl. Nr. 84 des Kölner Local-Anzeiger vom 28. März), wird im Kaisergarten Mobilbauten, geeignet als Mannschaft-Casernen, Lazareth- und Wohn-Häuser für kaltes, gemäßgtes und heißes Klima aufführen. Auch die Firma Gebr. Stollwerck wird die Kriegskunst-Ausstellung in hervorragender Weise beschicken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Liebstähle. Zwei Handwerkern, welche an der Bachemerstraße ein Speicherzimmer bewohnten, wurden während ihrer Abwesenheit die Portemonnaies mit 10 bzw. 9 M. gestohlen. Die Kleidungsstuücke derselben hatte der Dieb auch bereits in ein Packet zusammengepackt, hat aber letzteres zurückgelassen, weil er wahrscheinlich gestört worden ist. -- Aus einer Wohnung Auf der Aar wurde eine silberne CylinderUhr, auf deren Rückdeckel ein Pferd eingravirt war, nebst Nickelkette, an welcher sich ein Medaillon mit dem Bildnißß Kaiser Friedrich's befand, sowie mehrere Kleidungsstuücke gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Danerläufer aus Glasgow hat richtig mehrere Neugierige in den April geschickt. Gestern Mittag um 12 Uhr postirten sich bereits vier Schusterjungen um den Candelaber auf dem Wallrafsplatz, von wo aus der von uns angefündigte Wett-Dauerlauf stattfinden sollte. Alsbald erschienen auch zwei Schutzleute zur Aufrechthaltung der Ordnung, und schließlich gesellten sich noch einige Gepäcktäger hinzu. Als aber die für den Beginn des Dauerlaufe festgesetzte Zeit. punkt 121- Uhr, heranückte, war eine ansehnliche Zahl von Zuschauern auf dem Platz beisammen-- nur die Wetteäufer blieben aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Angeschmiert. Um die Mittagszeit spielte sich auf dem Hohenstaufen-Ring ein interessantes Schauspiel ab. Der Bezirks-Abdecker wollte auf seinem Spaztegange einen hübschen jungen Pudel, welcher zwei Damen angehörte, einfangen. Alsbald entstand ein Wettrennen zwischen Pudel, Bezirks-Abdecker, Führer des Hundehotelwagens und einer der Damen, denen das Thierchen angehörte. Da die Dame, welche eine Engländerin zu sein schien, nebst ihrem Hündchen dem Bezirks-Abdecker an Schnelligkeit"über" waren, mußte der Abdecker schließlich erschöpft und unverrichteter Sache, zum Gaudium aller Umstehenden, abziehen. Die Dame aber legte ihrem Liebling den Maulkorb an und schritt dann stolz wie eine Spanierin weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein großer Volks-Auflauf entstand gestern Nachmittag auf dem Thurnmarkt. Der Criminalpolizei des dritten Criminal-Bezirks wurde ein lüderliches Frauenzimmer nebst ihrem Zuhälter vorgefuührt. Die Dirne hatte vor etwa acht Tagen in einem Bierkeller am Leystapel einem Manne 530 M. gestohlen. Der Bestohlene erkannte die Diebin gestern auf der Straße wieder und verandaßte ihre Festnahme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>H. Firnich, Hoflieferant, Köln, Hohestr. 14a-140.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
