<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>3</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>313351</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtrathswahl erster Klasse. In Bezug auf die Wahl des Hru. Franz Schultz zu Deutz zum Stadtverordneten von Köln hat, laut dem Stadt-Anz., der Bezirks-Ausschuß beschlossen, daß unter Aufhebung des Beschlusses der Stadtverordneten-Versammlung vom 5. December 1889, in so weit darin die von Seiten des Hrn. Schultz erfolgte Ablehnung seiner Wahl für berechtigt anerkannt und dadurch der Einspruch des Dr. Roeckerath für erledigt angesehen wird, sowie unter Aufhebung des Beschlusses vom 12. December v.., wodurch die Versammlung an dem frühern Beschlußß festält und dadurch den Einspruch Herbertz als erledigt ansieht, die erfolgte Wahl des Hru. Schultz zum Stadtverordneten für ungültig zu erklären, im Uebrigen die Kläger Dr. Roeckerath und Herbertz mit ihren weitergehenden Anträgen abzuweisen sind. Was in Folge dieser Ungültigkeitserklärung weiter zu geschehen habe, hat der Bezirks-Ausschuß nicht ausgesprochen, doch ist unseres Erachtens das Weitere eine einfache Folgerung. Der Bezirks-Ausschuß hat, wie kaum zu bezweifeln war, die durch Hrn. Schultz geschehene Ablehnung der Wahl als gegenstandslos betrachtet, weil Hr. Schultz(als Nichtpreuße) überhaupt nicht wählbar war, und seine Wahl einfach als ungültig erklärt; eine Cassirung des ganzen Wahlverfahrens, wie Hr. Herbertz wünschte, ist rechtlich nicht zu begründen, bleibt nur Ungültigkeit-Erklärung der auf Hrn. Schultz gefallenen Stimmen und dann Stichwahl zwischen den Herren Stühlen und Müller, welche nach Hrn. Schultz die meisten Stimmen erhalten hatten. Jedenfalls wird das Stadtverordneten-Collegium sich demnächst wieder mit der Angelegenheit zu befassen haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gemäß dem neuen Gesetze über die Wehrpflicht der Geistlichen ist Hr. Kaplan Heidhues, welcher hierselbst seiner Militair pflicht genügte, nunmehr zufolge Verfügung des Kriegsministeriums zur Disposition der Ersatz-Behörden entlassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Voranschlag für die Stadtkasse für das Rechnungsjahr 1890/91 weist folgende Sätze für die einzelnen Etats auf: 1. Grundeigenthum: Einnahme 40,060., Ausgabe 23,709 M. 2. Capitalvermögen: Einnahme 40,000., Ausgabe 170,000 M. 3. Allgemeine Verwaltung: Einnahme 70,382., Ausgabe 508,957 M. 4. Polizei verwaltung: Einnahme 60,404., Ausgabe 283,971 M. 5. Staat und Provinzial-Zwecke: Ausgabe 400,000 M. 6, Gemeinde-Anstelte eigener Anfertigung nach Maß, bwl. mit lein. Eins. von M. 18 per 1/2 Dtv. an Besonders beliebt sind die Marken</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>zu M 27 per 1/2 Dutzend. Herren-Kragen bis 51 Ctm. keine stets vo räthig 2 Cvaltische, 1 Marmortisch Bilder, Vorhänge, 24 neue Meintücher, 1 bett, Kissen 2c., 1 zur Gartentisch. 1 Galerie und 1 Waschcommode Maag. und andere M voreid. Taxator u. Auctionator, Köln, Hannenück n 10." NB. Die Möbel sind alle gut erhalten und können am Verkaufstage Morgens von 912 angesehen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der hochwürdigste Hr. Weihbischof Fischer erschien am Sonntag, den 23. Februar, Morgens vor 7 Uhr, im St. Marien- Hospital an St. Cunibert. Empfangen von der Oberin und dem Vorsitzenden des Notstandes, Hrn. Consul Oswald Schmitz, begab derselbe sich zur H Zum das heilige Meßopfer unter Assistenz des Rec* Sishrn. Sauren, darzubringen. Während der Messe eine Ansprache an die Anwesenden, annüpfend Schlafffvangelium. Am verflossenen Freitag erschien deboli</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
