<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>3</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>313367</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Heinr. Eduard Emil Wagner, Se conde-Lieut. im 65. Inf.-Regt., Hansaring 97.- Anna Louise Wilh., T. v Wilh. Brandt, Musik., Jacobstr. 68 - Jos., S. v. Heinr. Kronenberg, Tagl., Agrippastr. 91.- Agnes, T.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Heinr. Friedr, Becker. Tagl., Achchterstraße 30.- Meta, T. v. Isidor Herz, Friseur, Ehrenstr. 99.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Allgemeine Ausstellung für Kriegskunst und Armee bedarf. Die Anmeldungen zu der Kriegskunst-Ausstellung sind seither in so großer Anzahl erfolgt, daß bereits an 400 Aussteller vorhanden und die Gruppen Armeebedarf aller Art, Rothes Kreuz, Feldfahnen, Bekleidung und Ausrüstung von Mann und Pferd reichlich versehen sind. Aus den Anmeldungen zu den Gruppen Bewaffnung heben wir besonders hervor eine Sammlung, welche die Entwickelung der blanken Waffen und der Schußwaffen vom Alterthum bis in die Neuzeit in der Bewaffnung der jedes Mal die Periode beherrschenden Culturölker zur Darstellung bringt. Ferner hat Herr Geh. Commissionsrath v. Dreyse dem Vorstande eine Zusammenstellung einzelner Modelle, Waffentheile und Waffen für die Ausstellung zur Verfügung gestellt, welche die ganze Entwickelung des Zündnadelgewehres von seinen ersten Anfängen bis jetzt vorführt. In der Marine ist u. a. eine Reihe von großen Bildern angemeldet und angenommen, darstellend die fortschreitende Entwickelung der Gestalt, Größe und Bewaffnung der Kriegsschiffe vom Alterthum bis auf unsere Zeit. Es unterliegt wohl keinem Zweifel, daß gerade solche Sammel-Ausstellungen für den Fachmann von größtem Werthe und für Jedermann von hohem Interesse sind. Die Deutsche Metallpatronen-Fabrik Karlsruhe stellt Metallpatronen, namentlich solche für Geschütze, aus. Dieses Fabricat hat großen Werth für die Neuconstruction von Hinterladegeschützen; denn eine gute, brauchbare Metallpatronenhülse entbindet von vielfachen Einrichtungen an den Verschlüssen der gegenwärtigen Geschütze, führt also zur Vereinfachung und somit zur Kosten-Ersparnißß und zur Sicherung eines regelmäßigen und schnellen Geschützfeuer in der Schlacht. Dem im Binnenlande so lebhaften Interesse an unserer Marine, welches mit der Zunahme unseres Colonial-Besitzes und der dadurch wesentlich bedingten Ausdehnung unseres Handels stetig wächst, muß eine Zusammenstellung von Schiffsmustern, wie die oben erwähnte, in hohem Grade willkommen sein. Dem neuern Nachrichten- und Transport-Wesen ist von Seiten des Vorstandes die größte Aufmerken samkeit zugewendet worden. Dieselbe hat ein großes Entge bei den Ausstellern gefunden. Es fehlt deshalb nicht an Anmeldungen von Velocipeden aller Art, Feldfahnen zur Verbindung von Belagerungsbatterien untereinander, Drahtseilbahnen zum Ueberschreiten von Schluchten und Thälern, Brieftauben u. s. w. Auch das Fach der Ballonfahrten ist gut vertreten und sind bereits eine ganze Anzahl von Fahrten im freien Ballon für die Dauer der Ausstellung festgesetzt. Daß eine vollständige Feldpost, wie sie in unserer Armee jetzt eingeführt ist, zur Ausstellung gelangt, ist bereits in frühern Mittheilungen erwähnt. Wenn wir noch hinaufügen, daß von Seiten der Stadt Köln Medaillen und Geldpreise für die Ausstellung bewilligt sind, daß der freie Rücktransport aller Ausstellungsgegenstände auf den Staats- und Privat-Bahnen genehmigt ist, daß auf dem Ausſtellungsplatze eine Poststelle errichtet wird und die Pferdebahn Einrichtung zum bequemen Besuch der Ausstellung bewilligt hat, so dürfen wir, bei solchem Entgegenkommen von Behörden und Privat-Gesellschaften, wohl auf einen günstigen Verlauf des Unternehmens mit Zuversicht rechnen. Der Schluß-Termin für Anmeldung ist endgültig auf den 1. April festgesetzt.-- Der Vorstand der Kriegskunst-Ausstellung hat auch das Modell eines der von dem Ingenieur Wilhelm Bauer erfundenen Vrandtaucherschiffe, mit welchem 1863 im Bodensee Versuche gemacht wurden, für die Ausstellung gewonnen. Bauer, ursprünglich Unteroffizier in der baierischen Artillerie, hat seine ersten Versuche gelegentlich des schleswig-holsteinischen Krieges mit Dänemark im Jahre 1848 im Kieler Hafen gemacht; damals wegen Mangels an Mitteln ohne Erfolg. Dagegen gelang es seinen Taucherschiffen, das im Bodensee gesunkene Postdampfschiff König Ludwig 1863 zu heben. Seine Schiffe sind als Vorläufer unserer heutigen Torpedo-Boote anzusehen. -- Hr. Dr. Neumayer, Geheimer Admiralitätsrath und Director der Seewarte in Hamburg, ist als Ehrenmitglied in das Comite eingetreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bei den Concerten der Bethau'schen Capelle im Fränkischen Hof wird unter allen Neuheiten in diesem Winter Reinecke's große, aus 16 Musikstücken bestehende Orchester-Composition"Von der Wiege bis zum Grabe" das meiste Interesse in Anspruch nehmen, welche an dem morgigen Concert-Abend zum ersten Male in Köln zur Aufführung gelangen wird. Vor jedem Musikstück wird ein verbindender Text gesprochen, welcher immer in dichterischer Form die der Musik zu Grunde gelegten Gedanken entwickelt. Die Musikfreunde Köln's werden dem zu Leipzig im Gewandhaus mit ausgezeichnetem Erfolg zur Aufführung gelangten Werk mit Spannung entgegensehen. Reinecke steht durch seine frühere jahrelange Wirksamkeit am Conservatorium in Köln in bestem Andenken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Grabdenkmal einer deutschen Kaiserin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
