<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>3</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>313371</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Liebstähle. Es wurden gestohlen: Aus einer Schuhmacherwerkstätte an der Thieboldsgasse eine schwarze Kammgarn-Joppe und eine schwarz und weiß carrirte Hose; aus einem im Neubau begriffenen Hause an der Gr. Witschgasse eine geschnitzte, braun lackirte Wandverzierung; aus einem Hause an der Nnostraße ein brauner Ueberzieher mit braunem Sammetkragen, ein Paar Gummi-Manschetten, eine Nickel-Uhrkette mit Medaillon, Legitimationspapiere und Schuldscheine; aus einem Hause an der Drususgasse neun weiße Kissenüberzüge, fünf Handtücher, mehrere Meintücher, zwei Frauenhemden, zwei Schürzen und ein Paar graue Strümpfe; aus einer Wohnung am Thürmchenswall eine silberne Cylinder-Uhr, welche die Nr. 3116 trägt; aus einer Wohnung an der Glasstraße zu Ehrenfeld: eine neue grau carrirte Joppe eine gelbe Piqueweste, ein Paar kalblederne Schaftſtiefeln, ein Paar Gummi-Hosenträger, eine silberne Cylinder-Uhr mit Goldrand, ein schwarzlederne Bügel-Portemonnaie, in welchem ein goldener Trauring und ein silbernes Medaillon sich befand, ein grauer Hut, ein Spazierstock und ein Paar weiße Manschettenknöpfe mit schwarzen Blumen; endlich unter erschwerenden Umständen aus einem Hause an der Schönsteinstraße zu Ehrenfeld 150 M. baar und ein goldenes Medaillon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>W Köln-Deutz, 23. März. Heute Abend 8 Uhr findet im Saale des Tempelhofes hierselbst der angefündigte Vortrag des Monsignore de Waal, Rector des deutschen Campo Santo in Rom, über die Katakomben Rom's statt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In's Hospital hierselbst mußten verschie. dene Fabrikarbeiter wegen Verletzungen ausgenommen werden. Einer derselben hatte bei der Arbeit eine Quetschung des Rückgrates erlitten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Kölner Männergesang-Verein wird zum Besten der Kirche St. Alban am Dinstag den 25. d.(Mariä-Verkündigung) ein Concert geben. Der Verein hat der Mitwirkung der ausgezeichneten Pianistin Fr. Theresa Carreño sich versichert, die von ihrem Auftreten im Gürzenich noch in lebhafter Erinnerung sein dürfte; ferner wirkt mit die Concertsängerin Fr. Emilie Wirth(Altistin) aus Aachen, die in letzter Zeit einen Namen sich gemacht. Der Verein wird unter Zöllner's Leitung, außer einigen altitalienischen kirchlichen Gesängen"Die Müllerlieder" von Karl Zöllner, dem Vater des Dirigenten, zu Gehör bringen. Wir zweifeln nicht, daß, angesichts des guten Zwecks und des interessanten Programms, der große Gürzenich-Saal am Feiertag bis auf den letzten Platz gefüllt sein wirk Special-Geschärt in Damen- und Kinder-Mänein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Termin zur Eröffnung der postfrei einzureichenden Angebote findet am Sonnabend den 29. d. Mts., Vormittags 11 Uhr, in meinem Geschäftszimmer, Hansa-Ring 65, statt, woselbst in den Vormittagsstunden die Bedingungen eingesehen, auch besondere Angebots-Formulare verabfolgt werden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
