<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>3</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>313360</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Preis-Räthsel. Vielfachen an unsere Geschäftsstelle gelangten Anfragen gegenüber bemerken wir, daß nicht, wie von einigen Bewerbern angenommen zu werden scheint, die ersten bei uns ein treffenden richtigen Lösungen der Preis-Räthsel.-Rebus u. s. w. mit den ausgesetzten Preisen bedacht werden. Vielmehr entscheidet auch hier, wie in allen ähnlichen Fällen, das Loos unter den oft sehr zahlreichen Einsendern von richtigen Lösungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schmidt eine so hohe Meinung hegt. Unsere Leser, welche diese meistervolle Schöpfung noch näher kennen lernen wollen, machen wir darauf aufmerksam, daß die Ausstellung am Freitag-Abend geschlossen wird. Wir verhehlen uns nicht, daß es noch vieler Mittel bedarf, um das große Werk zu vollenden; aber hoffentlich wird es an hochherzigen Gebern nicht fehlen, die durch ihre milde Spenden es bald vollenden helfen. Wie groß das Interesse ist, welches man dem Bau der Herzjesu-Kirche in unserer Stadt entgegenbringt, beweist der lebhafte Besuch, dessen die Ausstellung der Pläne fortährend sich erfreut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der vorgestrigen öffentlichen Sitzung der Handelskammer theilte der Vorsitzende, Hr. Commercienrath Leyendecker, mit, daß die Eingabe betr. die Einführung eines Blitzzuge Kölirom an den Minister der öffentlichen Arbeiten abgesandt worden sei. Die Handelskammer in Aachen habe es abgelehnt, die Eingabe zu unterstützen. Der Secretair der Handelskammer verlas hierauf ein Schreiben an den Hrn. Staatssecretair Stephan, in welchem derselbe gebeten wird, von der Forderung einer Gewährleistung einer gewissen Jahreseinnahme der geplanten Fernſprech-Verbindung Köln-Mainz abzusehen und die Bedingungen für die Ausführung dieser Linie vorlegen zu lassen. In der Eingabe wird auf das günftige finanzielle Ergebnißß der Fernſprech-Verbindungen Köln-Neuß-Crefeld und Köln-Düren-Aachen, für welche seiner Zeit auch eine Gewährleistung gefordert worden, hingewiesen und betont, daß die geplante Linie, deren Erweiterung nach Worms und Mannheim, sowie die Verbindung mit bestehenden Linien in Aussicht genommen sei, gewiß auch eine beträchtliche Einnahme erzielen werde. Die Handelskammer erklärte sich mit dem Wortlaute der Eingabe einverstanden. Hr. Rob. Heuser berichtete sodann über eine am 1. Februar d. J. hierselbst stattgehabte Conferenz über die Anlage eines Sicherheitshafens bei Mülheim a. Rh., woran Vertreter der Strombau-Verwaltung, des Kriegsministeriums, der Fortification, sowie der Städte Köln und Mülheim a. Rh. theilnahmen. Die Kosten des Hafens sind auf 850,000 M. veranschlagt. Der obere Theil desselben wird auf Kölner, der untere auf Mütheimer Gebiet liegen. Die Vertreter des Kriegsministeriums hatten gegen den Plan nichts einzuwenden. Der Vertreters von Köln fragte in der Conferenz an, ob nicht durch die An lage des Hafens die linksseitigen Uferverhältnisse geschädigt und die Hafenbauten in Köln behindert würden, worauf der Vertreter der Strombau-Verwaltung erklärte, daß dies durchaus nicht der Fall sein werde. In der Conferenz wurde auf die dringend nothwendige Anlage des Hafens in Deutz an der Stelle des jetzigen Schnellert und auf anstoßendem Gebiete, welches angekauft werde, hingewiesen. Weiter wurde in der Conferenz mitgetheilt, daß die Anlage des Mütheimer Hafens in drei Abschnitten erfolgen solle. Die Fundamente der Werftmauer des Hafens sollen auf einer Tiefe von 14 Meter(Kölner Pegel) ausgeführt werden. Der Vertreter der Stadt Köln hielt diese Tiefe für zu gering, da dieselbe nur für die Aufnahme der Rheinschiff in den Hafen genüge, nicht aber auch für diejenige der Rhein-See-Dampfer. Die Handelskammer beschlossß, an den Minister eine Vorstellung zu richten, worin gebeten wird, den Hafen in Bezug auf die Tiefe nicht nur für den Verkehr der Rheinschiff, sondern auch der Rhein-See Dampfer einzurichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueber eine Rohheit, die in Köln glücklicherweise noch zu den Seltenheiten gehört, wird uns Folgendes geschrieben. Am Dinstag Abend kurz vor acht Uhr kam ein Geistlicher im Ornat mit dem Sanctissimum in Begleitung des Küsters von einem Kranken zurück, die Straße Siebenburgen entlang, als aus dem Alten Kuhberg drei junge Leute mit einem Frauenzimmer heraustraten, auf der Straße sich aufpostirten, in der unfläthigsten Weise durch Räuspern und Ausspucken ihre Gesinnung kundgaben, und dem Geistlichen Bemerkungen, wie "du Schwarzkittel";"der Kerl sieht aus wie ein Geist";"wir sind Social-Demokraten, wir sind keine Centrumsleute" u. s. w. nachriefen. Sind auch die Anwohner von Siebenburgen an mancherlei abendlichen Scandal gewöhnt, ohne daß sie mit ihren Beschwerden irgend welche Besserung bisher erzielt hätten, so verdient doch eine solche Rohheit öffentliche Rüge und dient vielleicht zur Veranlassung, daß von Seiten der Polizei das Treiben in jener Gegend etwas schärfer in's Auge ge nommen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Unfall in der Actienbrauerei Altenburg, über welchen in Nr. 67 des Kölner Local-Anzeiger berichtet wurde, ist glücklicherweise ohne ernstliche Folgen geblieben. Es wurde allerdings ein Arbeiter von einer Transmission ersetzt; derselbe hat jedoch nur eine Quetschung des Kniees, sonst keine bedeutenden Verletzungen davongetragen. Der Verungluückte befindet sich in häuslicher Pflege.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Grober Vertrauensbruch. Ein hiesiger Bäckermeister merkte seit einiger Zeit, daß seine Einnahme aus dem Ladenverkauf statt vor wärts immer mehr rückärts ging. Seine Grübeleien und Nachfor schungen führten zu keinem Ergebnißß, bis er endlich auf den Gedanken verfiel, daß wohl das Mädchen, welches in den Morgenstunden im Geschäfte behülflich war, nicht so ehrlich sei, wie es ihm schien. Um auch in dieser Richtung sich Gewißheit zu verschaffen, versah er mehrere Gelöstücke mit Merkmalen und legte sie in die Ladenkasse. Als dieselben nach einigen Stunden verschwunden waren, benachrichtigte er die Polizei. Diese untersuchte die Verdächtige und fand richtig die Gelöstücke bei ihr vor. Ob dieser Beweise bequemte die Schuldige sich zu einem theilweisen Geständnisse und wird sich wegen des groben Vertrauensbruches demnächst zu verantworten haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das Pferd eines hiesigen Güsterbestätters fiel gestern Morgen plötzlich in der Straße Unter Käster zur Erde und verendete in wenigen Minuten. Der begleitende Fuhrmann war rechtzeitig zur Seite gesprungen, sonst wäre derselbe von dem Thier mit zu Boden geworfen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln-Deutz, 12. März. Die Siegburger Landstaße ist nunmehr in ihrer ganzen Länge von hier bis Poll mit einer neuen Basaltkleinschlagdecke versehen und gewalzt worden. Ferner sind auf der genannten Strecke in kurzen Zwischenäumen junge Bäumchen gesetzt worden, so daß die Straße jetzt einen sehr freundlichen Eindruck macht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Nachweisung der Markt- und Laden-Preise in den Marktsädten Köln, Vonn und Mülheim a. Rh. während des Monats 47.00, 40,00, Kartoffeln 3,00, 0,00. 5,50, Richtstroh 5,15, 5,11, 9/25. Kranium- stroh.20, 4,20, 4,20, Heu 5,78, 6,24, 5,77 die 100 Kil.; Rindfleisch von der Keule 1,40, 1,60, 1,40, desgl. vom Bauch 1,20, 1,30, 1,20, Schweinefleisch .40, 1,60, 1,60, Kalbfleisch 1,35, 1,40, 1,20, Hammelfleisch 1,30, 1,40, 1,20, Speck 1,60, 1,60, 1,60, Butter 2,13, 2,40, 2,40 das Kil.: Eier 5,09, 5,77, .00 die 60 Stück: Milch 0,20, 0,20,.20 der Liter. B. Ladenpreise: Brod M. 0,18, 0,18, 0,19, Weizenmehl 0,38, 0,40, 0,32, Roggenmehl 0,35, .36,.32, Gersten-Graupen 0,40, 0,46, 0,40, Gersten-Grütze 0,50, 0,48, 0,40, Buchweizen-Grütze 0,44, 0,44, 0,32, Hirse 0,44, 0,42, 0,40, Reis, Java- 0,60, .56, 0,50, Kaffee, Java- mitteler 2,60, 2,80, 2,60, desgl. gelber gebrannter 3,40, 3,60, 3,40, Salz 0,20, 0,20, 0,20, Schweineschmalz 1,60, 1,60, 1,60, Rinder-Nierentalg 1,00, 1,00, 1,20 das Kil.; Essig, gewöhnlicher 0,10, 0,10, 0,10, Wein-Essig 0,30,.30, 0,20 der Liter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
