<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>3</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>313373</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durch Militair Anwärter sind im Bezirk des 8. ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Landbriefträger, 1. April 1890, Bergheim(Bezirk Köln), Oberpostdirection Köln, 540 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß, steigt bis 780 M. Gehalt. Brieftraäger, " April 1890, Bon., Oberpostdirection Köln, 800 M. Gehalt und Sohnungsgeldzuschuß jährlich, steigt bis 1350 M. Gehalt. Postschaffner für den innern Dienst, 1. April 1890, Bonn, Oberpostdirection Köln, 800 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß, steigt bis 1300 M. Gehalt. Postschaffner, 1. Juni 1890, Köln, Postamt 1, Oberpostdirection Köln, 800 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß, steigt bis 1350 M. Gehalt. Drei Postschaffner für den innern Dienst, 1. April 1890, Köln, Postamt 1, Oberpostdirection koln je 800 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß, steigt bis 1350 M. Gehalt. Fünf Brieftraäger, 1. April 1890, Köln, Postamt 1, Oberpostdirection Köln, je 800 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß, steigt bis 1350 M. Gehalt. Zwei Postschaffner für den innern Dienst, 1. April 1890, Köln, je 800 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß, steigt bis 1350 M. Gehalt. Postschaffner für den Begleitungsdienst, 1. April 1890, Köln, Bahnpostamt Nr. 10, Oberpostdirection Köln, 800 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß, steigt bis 1350 M. Gehalt. Postschaffner für den Begleitung#ril.1890, Köln, Bahnpostamt Nr. 24, Oberpostdirection Köln, 800 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß, steigt bis 300.. Gehau. Postschaffner für den innern Dienst, 1. April 1890, Köln-Deutz, Oberpostdirection Köln, 800 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß, steigt bis 1350 M. Gehalt. Zwei Postschaffner für den Begleitungsdienst, 1. April 1890, Köln-Deutz, Bahnpostamt Nr. 8, Oberpostdirection Köln, je 800 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß, steigt bis 1350 M. Gehalt. Postschaffner für den Begleitungsdienst. 1. April 1890. Köln-Deutz, Bahnpostamt Nr. 9, Oberpostdirection Köln, 800 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß, steigt bis 1350 M. Brieftraäger, 1. April 1890, Köln-Ehrenfeld, Oberpostdirection Köln, 800 M. Gehalt und 144 M. Wohnungsgeldzuschuß, steigt bis 1350 M. Gehalt. Postschafsner, 1. März 1890, Köln-Ehrenfeld, Oberpostdirection Köln, 800 M. Gehalt und 144 M. Wohnungsgeldzuschuß, steigt bis 1350 M. Gehalt. Zwei Brieftraäger, 1. April 1890, Köln-Nippes, Oberpostdirection Köln, je 800 M. Gehalt und 144 M. Wohnungsgeldzuschuß, steigt bis 1350 M. Gehalt. Landbriefträger, 1. April 1890, Derkum, Oberpostdirection Köln, 540 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich, steigt bis 780 M. Gehalt. Landbriefträger, 1. April 1890, Gummersbach, Oberpostdirection Köln, 540 M. Gehalt und 72 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich, steigt bis 780 M. Gehalt. Landbriefträger, 1. April 1890, Hoffnungsthal, Oberpostdirection Köln. 540 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich, steigt bis 780 M. Gehalt. Neun Weichensteller bzw. Aspiranten für den Weichensteller- und Bahnbewachungsdienst, sofort, im Bezirk des königlichen Eisenbahnbetriebsamtes(rechtsrheinisch) zu Köln, königliches Eisenbahnbetriebs-Amt(rechtsrheinisch) zu Köln, je 67 M. 50 Pfg. monatlich. Zwei Brieftraäger, 1. April 1890, Kalk, Oberpostdirection Köln, je 800 M. Gehalt und 144 M. Wohnungsgeldzuschuß, steigt bis 1350 M. Gehalt. Landbriefträger, 1. April 1890, Much, Oberpostdirection Köln, 540 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich, steigt bis 780 M. Gehalt. Brieftraäger, 1. April 1890. Mülheim(Rhein), Oberpostdirection Köln, 800 M. Gehalt und 144 M. Wohnungsgeldzuschuß, steigt bis 1350 M. Gehalt. Zwei Landbriefträger, 1. April 1890, Neunkirchen(Bezirk Köln), Oberpostdirection Köln, je 540 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich. Landbriefträger, 1. April 1890, Nübrecht, Oberpostdirection Köln, 540 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich, steigt bis 780 M. Gehalt. Landbriefträger, 1. April 1890, Roßbach(Sieg), Oberpostdirection Köln, 540 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich, steigt bis 780 M. Gehalt. Landbriefträger, 1. April 1890, Ruppichteroth, Oberpostdirection Köln, 540 M. Gehalt und 60 M Wohnungsgeldzuschuß jährlich, steigt bis 780 M. Gehalt. Kreisboten, 1. April 1890, Schleiden, Landrathsamt, 810 M. Gehalt jährlich und außeadem nach der Probezeit 60 M. Wohnungsgeldzuschuß, steigt bis 1050.; außeadem ist noch mit der Stelle ein Nebeneinkommen von 50 M. pro Jahr verbunden. Landbriefträger, 1. April 1890, Wallefeld, Oberpostdirection Köln, 540 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich, steigt bis 780 M. Gehalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
