<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>1</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>313300</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Kreuzzeitung bespricht die Vorgänge bei den Wahlen zu unserer städtischen Schul-Deputation und bemerkt:"Wir stehen nicht an, auszusprechen, daß das Centrum, indem es in dieser fast ganz katholischen Stadt selber die Wahl eines evangelischen Superintendenten beantragte, sich erheblich toleranter gezeigt hat, als der rheinische Capital-Liberalismus, der im Vertrauen auf seinen Geldsack der Hülfe Gottes entrathen zu können meint. Wenn aber diese national-liberalen Knaben in andern Fällen über Bedrückung durch das Centrum klagen, so werden wir wissen, was wir-- davon zu halten haben." Die Wendung vom Geldsack und der Hülse Gottes billigen wir nicht(wenn wir darin auch nicht"eine Gottesästerung" erblicken können, wie das komischer Weise ein benachbartes Blatt thut), in der Sache aber hat die Kreuzztg. recht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wohlthätigkeit. Aus dem Erbtheil der Geschwister des verstorbenen Hrn. Geheimen Regierungsrathes Dagobert Oppenheim sind 10,000 M. dem Clara-Elisen-Stift übewiesen worden * Nächtliche Ruhestörung. In der Nacht vom Donnerstag  auf Freitag, zwischen 1 und 2 Uhr, wurde in der Hosengasse ein"Herr" wiederholt vom Revier-Wächter zur Ruhe verwiesen, kam jedoch dieser Aufforderung nicht nach. Als deshalb der Beamte zu seiner Verhaftung schreiten wollte, widersetzte sich der Mann, worauf der Wächter pflichtgemaß das Nothſignal gab. Nun fielen die Umstehenden über den Beamten her und suchten den Verhafteten zu befreien. Daraufhin machte der auf's höchste bedrohte Wächter von seiner Waffe Gebrauch, und es entspann sich ein förmlicher Kampf, der einen für den Wächter übeln Ausgang genommen hätte, wenn nicht mehrere Beamte auf das Nothſignal herbeigeeilt und ihn aus seiner bedrängten Lage befreit hätten. Jetzt erst konnte der Hauptthuäter verhaftet und auf die Polizeiwache geführt werden. Es ist sehr bedauerlich, daß die Nachtwächter nur zu häufig in der Ausübung ihres Amtes von Seiten der Mitürger nicht nur nicht unterstützt, sondern, wie in dem vorliegenden Falle, sogar behindert werden. Zur Hebung des Pflichteifer bei den Beamten trägt ein solches Verhalten der Bürgerschaft jedenfalls nicht bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln, 17. Jan Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..05 das Pfund. Eier.50 das Viertel. Hinkel 3,60, Tauben.80 das Paar. Hasen 3,00, Schnepfen 0,00, Feldhühner 9,00, Truthahn 10,00 das Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Ermordung des Chefs der Geheimpolizei von Moskau durch die Hand einer jungen Nihilistin wird aus Moskau gemeldet. Dem Stabshauptmann Solotuschin war die Mittheilung gemacht worden, daß in der Nacht vom Freitag zum Samstag in der Wohnung eines gewissen Andrejeff, auf dem Boulevard Rochdeswenski, eine Nihilisten-Versammlung stattfinden werde. Der Chef der Geheimpolizei wollte sich nun selber von der Wahrheit dieser Nachricht überzeugen. Bei hereinbrechender Nacht nahm er in der Nähe des bezeichneten Hauses einen versteckt gelegenen Platz ein und harrte hier der in jenem Gebäude vorgehenden Ereignisse. Es währte nicht lange, als er verschiedene, ihm verdächtig erscheinende Personen daselbst herausund hineingehen sah. Fest entschlossen, nunmehr eine Untersuchung vorzunehmen, schritt er auf die jetzt zunächst die Hausthüre öffnende Person zu. Er sah sich einem jungen Mädchen gegenüber, an welches er die Frage richtete, was sie so eben in diesem Hause gethan habe. Kaum hatte Solotuschin seine Worte beendet, als das Mädchen, den Chef der Geheimpolizei erkennend, einen Revolver aus der Tasche zog, aus welchem sie, noch ehe der Beamte desselben ansichtig wurde, einen Schuß abgab. Derselbe traf den Hauptmann derartig, daß dieser tödtlich verwundet sofort zu Boden stürzte. Nach begangener That wandte die Mörderin die Waffe gegen die eigene Brust. Die Kugel tödtete sie auf der Stelle. Durch die Schüsse erschreckt, strömten jetzt von allen Seiten Menschen herbei, die Solotuschin noch lebend vorfanden und ihn sofort nach der Universitätsklinik brachten. Der geachtete Beamte hauchte bereits nach kurzer Zeit seinen Geist aus. In der Mörderin und Selbstörderin erkannte man eine junge Telegraphistin, die neunzehnährige Olga Goutscharenko, ein eifriges Mitglied der Nihilistenpartei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Berlin, 17. Jan.(Eigener Drahtber. der Köln. Volksztg.) Ziehung der 4. Klasse 181. königl. preuß. Klassen-Lotterie. (Vormittags.) Ein Gewinn zu 75,000 M. fiel auf Nr. 31,141; drei Gewinne zu 10,000 M. auf Nr. 8687 26,362 und 175,913; zwei Gewinne zu 5000 M. auf Nr. 2994 und 146,921.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
