<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>1</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>313308</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>mit Nachen und Segelbooten auf dem Rheine In Theilungssachen der Wittwe und Erben des Rentners Wolfgang gust Reinach in Mainz, werde ich am Mittwoch den 29. Januar 1890, Nach mittags 4 Uhr, auf meiner Amtsstube Nr. 8 in Köln, mit Gang, katastrirt in Flur 5 unter Nr. 408 als Hofraum mit 3 Nr 63 Meter und unter Nr. 680/444 als Gang mit 24 Meter Fläche, geschätzt zu 92,000 Mark, Bedingungen einzusehen bei Köln. Fröhlich, Notar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>guten Zeugnissen, welches bürgerkochen kann, gesucht. Breitestr. 173.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Versetzung. Der ordentliche Lehrer am hiesigen Kaiser-Wilhelm- gymnasium, Hr. Dr. J. Weisweiler, ist vom 1. April d. J. ab Ueber den Sicherheitshafen am Thürmchen, sowie über die Herstellung eines Sicherheitshafens oberhalb Mülheim am Rhein enthält der Staatshaushalts-Etat für 1890/91 Folgendes. Der Sicherheitshafen am Thürmchen, dessen Bau im Jahre 1811 begonnen worden, befindet sich in einem für die große Schifffahrt auf dem Rhein durchaus ungenügenden Zustande. Die Einfahrt hat nur eine Weite von 8,20 Meter und ist durch eine Eisenbahnrücke beschränkt; die Hafensohle liegt 1,25 Meter über der geringsten im Rhein unterhalb Köln vorhandenen Fahrwassertiefe. Die Verbesserung des Hafens, wozu vor allem ein Umbau der Einfahrt und der Brücken, eine Erneuerung der denselben bis zur Nordwestlinie umschließenden Pfahlwand und eine Vertiefung der Hafensohle erforderlich ist, würde einen Kostenaufwand von 400,000 M. erfordern und damit doch nur für etwa fünfzig Schiffe mittlerer Größe Raum geschaffen werden. Bei dem Eisgang des Jahres 1888 fanden in dem Hafen 41 Schiffe Schutz, während bei Köln 53 Schiffe und im Bezirke der Wasserbau-Inspection Köln überhaupt 115 Schiffe im freien Strom allen Gefahren des Eisganges preisgegeben waren, abgesehen von einer größern Anzahl von Brückenjochen, Landesrücken, Kiesnachen, Badeschiffen u. s.., welche auch des Hafenschutzes entbehrten. Das Bedürfnissß eines größern und leicht zugänglichen Sicherheitshafens bei Köln ist deshalb schon seit langer Zeit fühlbar geworden und hat insbesondere seinen Ausdruck gefunden in den Verhandlungen der Rheinschifffahrts-Commission, sowie gelegentlich der Berathung des Hauses der Abgeordneten in der Sitzung vom 23. Februar 1889 wegen der Anlage eines Sicherheitshafens am rechten Rheinufer unterhalb der Loreley. Ein für die Anlage geeignetes Terrain bietet sich am rechten Rheinufer zwischen Mülheim und Deutz. Der Hafen wird daselbst unmittelbar an die neu erbauten Werft-Anlagen von Mülheim sich anschrießen und sein Gebiet bis an den Güterbahnhof Deutz reichen, so daß eine Verbindung der Hafenstraße mit den Schienengeleisen des Bahnhofes bei eintretendem Bedürfnisse ohne weiteres ausführbar ist. Das Hafenbecken selbst soll zunächst nur auf 11 Hectar, also für 220 Schiffe mittlerer Größe, ausgebaggert, der Hafendamm aber so geführt und das von demselben geschützte Gelände so weit erworben werden, daß erforderlichenfalls eine Vergrößerung des Hafenbeckens bis auf 16 Hectar, also für 320 Schiffe mittlerer Größe, ausführbar ist. Der für die Hafen-Anlage erforderliche Kostenaufwand ist anschlagsäßig auf 285,000 M. festgestellt. In diesem Betrage sind die auf rund 35,000 M. bemessenen Aufwendungen für den Erwerb des für eine etwaige Hafen-Erweiterung in Anspruch zu nehmenden Terrains und des dieselbe schützenden Hafendammes mit enthalten. Die Ausführung des Baues wird einen Zeitraum von zwei bis drei Jahren in Anspruch nehmen. Für das erste Baujahr ist im Staatshaushalts-Etat für 1890/91 die Verwendung eines Kostenbetrage von 350,000 M. in Aussicht genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Werth der Grundstücke in der Umgebung des Bahnhofes ist in den letzten Jahren ganz erheblich gestiegen. Vor einigen Tagen wurde, wie Hr. Stadtverordneter Nagelschmid in der jüngsten Sitzung der Stadtverordneten mittheilte, an der Neuen Maximinenstrße das Quadratmeter mit 150 M. bezahlt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Schiff, welches am Leystapel gesunken ist, ist aller Wahrscheinlichkeit nach in Folge des hohen Wasserstandes verloren. Man nimmt an, daß das Schiff durchgebrochen ist. Die Ladung, bestehend aus Schwemmsteinen, Cement und Traß, ist selbstredend nicht mehr zu retten. Die beiden letztgenannten Stoffe werden, da sie bekanntlich in nassem Zustande zu einer steinartigen Masse sich verdichten, bei niedrigem Wasser den Schiffen gefährlich werden, weshalb hier voraussichtlich später Sprengungen erforderlich sind. Um allen Möglichkeiten vorzubeugen, wurden die Pontons der bedrohten Landesrücke an das Ufer gerückt, und die Brücke dadurch erheblich verkürzt. Der Besitzer des Schiffes soll dasselbe zu 4000 Gulden versichert haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Abonnements Concerte im Fränkischen Hof erfreuen sich seit Jahren einer solch' großen Beliebtheit in der Bürgerschaft, daß in der Winterzeit jeden Donnerstag der große Saal des Fränkischen Hofes von Besuchern dicht gesüllt ist. Das größte Verdienst um den schönen Erfolg dieser Concerte hat unstreitig Hr. Albert Beuthen als Leiter der Capelle des Hohenzollern'schen Füsilver-Regiments Nr. 40, dessen künstlerischen Streben und glückliche Auffassungsgabe auch der schwierigsten Concertsücke es ermögliche, alleöchentlich zahlreichen Musikfreunden einen gediegenen und anregenden Kunstgenußß zu bieten. Mit besonderer Genugthuung vernahmen deshalb auch die Besucher der Abonnements-Concerte die Kunde von der Verleihung des Titels eines Königlichen Musik-Dirigenten an ihren verehrten Capellmeister, den bisherigen"Hautboisten" Hrn. Albert Beuthen. Hr. Dr. M. Sticker gab dieser Stimmung am Donnerstag-Abend in einer herzlichen Ansprache Ausdruck und betonte dabei mit Recht auch die gewinnenden Charakter-Eigenschaften des Gefeierten, welche ihm die Achtung und Zuneigung nicht nur der Offiziere seines Regiments, sondern auch weiterer Kreise der Kölner Bürgerschaft erworben haben. Zu dem vorgestrigen Concert war die Mitwirkung des Violin-Virtuosen Hrn. Ernst Hoppen von hier gewonnen worden, welcher mit großer Technik die Violin-Soli in mehrern Concertsücken ausführte. Als Neuheit war ein Concert-Walzer von Joh. Rodenkirchen dem Programm einverleibt. Die in flottem Walzer-Rhythmus durchgearbeiteten gefälligen Melodieen fanden großen Anklang, so daß das Stück theilweise wiederholt werden mußte. Den Schluß bildete die schon ziemlich allgemein eingebürgerte Musik aus dem Ballet"Die Puppenfee" von Jos. Bayer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 24 Jan. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butler M..05 das Gsund. Eier.40 das Viertel. Hinkel 3,60, Tauben.80 das Paar. Hasen.50, Schnepfen.00, Feldhühner 9,00, Truthahn 9,00 das Stück. Kaninchen 1,00 das Stück. Krammetsögel 0,00 das Bund. Hühner 1,70, Enten 2,70, Gäuse 6,00 das Stück. pecht.90, Aal 1,60, Karpfen.80, Salm 3,60, Schleien 0,70 das Pfund. Ochsenfleisch 0,65, Kalbfleisch 0,70, Hammel- fleisch.65, Speck, geräuchert.80, gesalzen.70, Schmalz 0,80, Nierenfett.50, Zwiebel.10 das Pfd. Aepfel 13,00 die 100 Pfd. Kartoffeln, weine .80, rothe 3,00, Nieren-.80 die 100 Pfd. Weißkohl 00,00 die 100 Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Strafkammer verhandelte am 3. September v. I. gegen einen Viehsändler aus Ehrenfeld wegen fahreäsiger Körperverletzung, indem er diejenige Aufmerksamkeit, zu welcher er in seinem Gewerbe besonders verpflichtet gewesen sei, außer Acht gelassen habe. Der Angeklagte war in Lindenthal im Trabe um eine Straßen-Ecke gefahren, wobei ein Kind von dem Pferde zu Boden geworfen und durch Tritte verletzt worden war. Das Urtheil lautete auf 50 Mark Geldhuße; jedoch nahm das Gericht an, daß eine Gewerbshandlung in dem Fahren nicht zu finden sei. Der Viehsändler besuchte mit dem Gefährt nach seiner eigenen Angabe Kunden zum Ein- und Verkauf von Vieh. In letzterm Umstande erblickte das Reichsgericht, dem die Sache von der Staatsanwaltschaft zur Entscheidung vorgelegt worden war, eine Gewerbshandlung. Die Sache wurde in die Vorinstanz zurückverwiesen. In der neuen Verhandlung erkannte das Gericht nur auf 20 Mark Geldhuße, da nur ein geringer Grad von Fahreässigkeit vorliege.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Berlin, 24. Jan.(Eigener Drahtber. der Köln. Volksztg.) Ziehung der 4. Klasse 181. königl. preuß. Klassen-Lotterie. (Vormittags.) Ein Gewinn zu 15,000 M. fiel auf Nr. 42,393; zwei Gewinne zu 10,000 M. auf Nr. 32,726 und 41,535.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
