<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>4</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>313399</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vorträge über die deutsche Patentgesetzgebung. Herr Rechtsanwalt a. D. W. Weber beabsichtigt, demnächst eine Reihe von Vorträgen über die deutsche Patentgesetzgebung, ihre Entwickelung, Handhabung und demnächtige Umgestaltung zu halten, falls dieses Vorhaben in den betheiligten Kreisen Anklang findet und eine genügende Betheiligung zugesichert wird. Die Vorträge sollen den Zweck haben, denjenigen Kreisen, welche mit der Patentgesetzgebung sich zu befassen haben, auf einfache und für dieselben bequeme Weise eine Uebersicht über die bisherige Entwickelung dieses Rechtsgebietes zu geben und ihnen das Verständnissß dieses an sich schwierigen Stoffes zu erleichtern. Herr Weber beabsichtigt, zunächst in sechs Vorträgen den Gegenstand baschließend zu behandeln; eine spätere Fortsetzung unter Bezugnahme auf praktische Beispiele der Rechtsprechung ist nicht ausgeschlossen. In der an die Vorträge etwa sich anschrießenden Discussion wird er gern bereit sein, gewünschte Erläuterungen über einzelne Punkte zu geben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Arbeiter-Wettstreit(Industrie-Ausstellung neven Flora). Die Leitung bringt folgendes Rundschreiben an die selbständigen Handwerker Köln's zum Versandt. Nachts. 6 der dem "Wettstreit" zu Grunde.gelegten Bedingungen werden Gegenstände, Einrichtungen und Arbeiten, welche einen socialen Zweck im Sinne der kaiserlichen Erlasse vom 4. Februar d. J. verfolgen, ohne Erhebung einer Platzmiethe zugelassen. Der Vorstand hat beschlossen, jedem selbständigen Handwerker der Stadt Köln die Ausstellung eines Arbeitestücks platzmieryfrei zu gestatten. Bestimmend für diesen Beschlußß war der Gedanke, dem Handwerker Gelegenheit zu geben, auf dem "Arbeiter-Wettstreit" seine Erzeugnisse ohne Kosten zur Geltung zu bringen. Da jedem Aussteller eine Eintrittskarte kostenlos gewährt wird, wird der Beschlußß des Vorstandes dem Kölner Handwerkerstande gewiß doppelt willkommen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Liebstähle. Ein junger Mann nahm in einem hiesigen Gasthofe eine Stelle als Hausknecht an und stellte seinen Koffer in den Hausflur nieder; als er diesen am andern Morgen wegnehmen wollte, war derselbe verschwunden. Der Koffer enthielt eine Anzahl Kleidungsstuücke und Leinwäsche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberfahren. Vorgestern Vormittag wurde auf der Mülheimerstraße zu Deutz ein Karrenpferd scheu, ging durch und stürmte auf den Bahnübergang der Köln-Mindener Eisenbahn los; ein dort beschäftigter Rottenarbeiter konnte nicht mehr bei Seite springen, wurde zur Erde geworfen und überfahren. Die erhaltene Verletzung war, da ein Karrenrad ihm über den Kopf ging, so erheblich, daß der Verungluückte in das dortige Hospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im National-Panorama an der Aachenerstraße ist das neue Rundemälde, welches die erschütterndste Scene aus der Schlacht von Vionville-Mars la Tour(16. Aug. 1870), nämlich den Todestritt der Brigade v. Bredow, darstellt, nunmehr fertig eingerichtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ziegelsäcker treffen seit einigen Tagen in größern Gruppen hier ein. Dieselben erhalten bei Sülz, Ehrenfeld und Umgegend Beschäftigung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
