<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>3</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>313353</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Fach-Ausstellung für das Schneidergewerbe, welche von der Kölner Schneider-Innung im Victoria-Saal veranstaltet worden ist, dauert bis zum Sonntag. Am Schluß-Abend findet dann in den Räumen des Victoria-Saales ein Schlußfest statt, mit welchem die Präminirung der Aussteller und der Lehrlinge verbunden ist. Das reichhaltige Programm weist humoristische, musikalische und theatralische Vorträge auf, so daß den Besuchern ein genußreicher Abend in Auszuu Erbauung eines Vereinshauses für Fabrikarbeiterinnen in Ehrenfeld hat der Herr Obereräsident der Rheinprovinz die Erlaubnisß ertheilt, bis zum Ablauf des Monats Juli v. J. eine öffentliche Ausſpielung von beweglichen Gegenständen zu veranstalten und 20.000 Loose zu. M. in dem Bereich des Regierungsbezirks Köln abzusetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Einer der Bären des russischen Bärenägers hatte sich vorgestern Nachmittag aus seinem Zwinger an der Frohngasse befreit und einen Spaziergang in's Freie gemacht; er wurde von einem in der Nahe wohnenden Wirthe sofort bemerkt, welcher auch verandaßte, daß er wieder in seinen Käfig gebracht wurde. Da der Eigenthuümer der Bären krank daniederliegt, wurden dieselben einstweilen zur Sicherheit des Publicums im zoologischen Garten eingesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Criminal-Commissar aus Aachen nahm vorgestern hier mit Hülfe einiger Criminalbeamten mehrere Personen fest, die wegen Unterschlagung verfolgt wurden. me m</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Jubiläum. Aus Auslaß der Feier des fünfundsiebenzigjährigen Bestehens des Cuirassier-Regiments Graf Geßler, Rhein. Nr. 8, ist die Caserne auf das schönste geziert. Gestern Abend war die Vorderseite derselben prachtvoll illuminirt. Heute(Freitag) Vormittag 12 Uhr findet große Parade statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps folgende Stellen zu besetzen: Gefangenen-Aufseher in Berncastel(Mosel), Bürgermeisteramt, 255 M. pro Jahr und freie Wohnung; Buchhalter am städtischen Schlachthause in Koblenz, Oberbürgermeisteramt, 1500.; erster Hallenmeister am städtischen Schlachthause in Koblenz, Oberbürgermeisteramt, 1100 M. und freie Wohnung, Beleuchtung und Heizung; zweiter Hallenmeister am städtischen Schlachthause in Koblenz, Oberbürgermeisteramt, 1200.; Pförtner am städtischen Schlachthause in Koblenz, Oberbürgermeisteramt, 1000 M. und freie Wohnung; drei Trichinenſchauer am städtischen Schlachthause in Koblenz, Oberbürgermeisteramt, 1500.; Maschinist in Koblenz, Bekleidungsart des 8. Armee-Corps, 1080 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß; Kanzleigehülfe in Köln, Verwaltungsrath der Gymnasial- und StiftungsFonds, 100 M. Remuneration monatlich; Landbriefträger in Geilenkirchen(Rheinland), Postamt, Ober-Postdirection Aachen, 510 M. Gehalt und 72 M. Wohnungsgeldzuschuß; Gemeindeörster in Hasborn, Bürgermeisteramt in Tholey, Kreis Ottweiler, Baargehalt 900., Miethsentschädigung 180., Freibrennholzquantum von 14 Raummeter Derb- und 20 Raummeter Reiser-Holz im Werthe von 60.; zwei Polizeidiener in Honnef(Rhein), Bürgermeisteramt, 900.; Polizei-Sergent in Rheydt(Regierungsbezirk Düsseldorf), Polizei-Verwaltung Rheydt, 1000 M. Gehalt und 150 M. Kleidergeld; Landbriefträger in Sieglar, Ober-Postdirection Köln(Rhein), 540 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß, steigt bis zu 780.; Stadtſecretair in Trier, Oberbürgermeisteramt, 970.; Landbriefträger in Wippertürth. Ober-Postdirection Köln(Rhein), 540 M. Gehalt und 72 M. Wohnungsgeldzuschuß, steigt bis zu 780 M. Gehalt; Postschaffner, Ort wird bei der Einberufung bestimmt, 800 M. Gehalt und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß; Packetträger, Ort wird bei der Einberufung bestimmt, 700 M. Gehalt und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>P Liebstähle. Einem Kellner wurde aus dem Billardzimmer eines an der Salomonsgasse gelegenen Restaurants ein schwerer dunkelbrauner Winter-Ueberzieher mit schwarzem Sammetkragen gestohlen. In den Taschen befanden sich ein paar Schlüssel und.80 M. Geld</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Uhrmachergehülfe erhielt von seinem Principal mehrere Uhren, nämlich vier Wand-, eine Taschen- und drei Wecker-Uhren sowie zwei Paar Ohrringe, um dieselben bei Kunden abzugeben. Der Gehülfe führte den Auftrag aber nur zum Theil aus, behielt das von den Kunden ohne Auftrag eingezogene Geld, 13., für sich und suchte mit dem Rest der Uhren das Weite</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Nach Einerücken einer Fensterscheibe stiegen Diebe während der Nacht in eine Wirkstätte und entwendeten mehrere Kleidungsstuücke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Verein zur Förderung der Luftschifffahrt hielt gestern Abend im Restaurant von Schmitz am Perlenpfuhl eine Sitzung ab. Der Vorsitzende, Hr. Ingenieur Max Wolff, machte mehrere interessante Mittheilungen, aus denen wir Folgendes hervorheben. Die Firma Gebr. Stollwerck hat dem Verein 2000 M. zur Erbauung eines eigenen Ballons gestiftet. Unter Zuschußß der dem Verein zur Verfügung stehenden Mittel wird derselbe bis Ostern einen 1000 Cubik-Meter fassenden Luftballon herstellen lassen. Mit der Leitung der Kriegskunst-Ausstellung sind bereits 12 Auffahrten in diesem Sommer verabredet. Auch die Erbauung eines lenkbaren Luftschiffes ist der Verwirklichung erheblich näher gerückt durch die Stiftung von 15.000 M. von Seiten eines Hrn. Rieger aus England. Die Vorarbeiten für denselben sind bereits in Angriff genommen. An der Kriegskunst-Ausstellung wird der Verein mit mehrern Gruppen-Darstellungen sich betheiligen; u. a. wird derselbe in 12 großen Bildern die Entwickelung der Luftschifffahrt chronologisch zur Anschauung bringen. Eines derselben, das von der französischen Militair-Luftschifffahrts-Abtheilung 1883 erbaute lenkbare Luftschiff La France darstellend, war gestern im Vereinslocal zur Ansicht ausgestellt. Dasselbe ist von Hrn. Maler Antonius gemalt. Auch von wird die Firma Felten&amp; Guilleaume ein 1000 Meter langes Aluminium-Kabel zur Ausstellung bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Kölner Thierschutz- und Kanarienzucht Verein Cataria hielt am Sonntag im Fränkischen Hof seine Monats-Versammlung ab. Nachdem der Vorsitzende, Hr. Heinrigs, die Sitzung eröffnet und Hr. Schriftführer Arntz das Protokoll der letzten Sitzung verlesen, wurde vom Vorsitzenden die Aufnahme von sieben neuen Mitgliedern proclamirt. Hr. Vogelbauerfabricant Brand zeigte der Versammlung zwei von ihm eigens für Kanarienögel angefertigte Drahtbauer, welche allseitig als das Vollkommenste dieser Art anerkannt wurden. Hr. Nideggen hielt einen Vortrag über die Einrichtung und den Betrieb der Kanarienhecke. Der Vorsitzende dankte dem Redner für den sehr belehrenden Vortrag sowie dessen Bemühungen um die Förderung der Vereinsinteressen. Der Vorstand des Vereins beabsichtigt, einen unentgeltlichen, fortlaufenden Kanarienzucht-Unterrichts-Cursus zu eröffnen, welcher theils im Vereinslocale, theils in den Zuchtäumen bei verschiedenen Mitgliedern abgehalten werden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
