<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>2</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>313345</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Hr. Erzbischof von Köln, der bekanntlich zu den Berathungen des Staatsrathes in Berlin weilt, hat, laut der Köln. Volksztg., am Mittwoch-Morgen im Hotel de Rome einen Unfall gehabt, glücklicherweise ohne ernstliche Folgen. Als er Morgens früh zum Lesen der h. Messe nach St. Hedwig sich begeben wollte, stürzte er die Marmortreppe im Hotel hinab und fiel vornüber auf die Stirne, welche eine Anschwellung hat. Sonst hat der hochw. Herr Verletzungen nicht davongetragen. Derselbe wurde durch den Fall an der Theilnahme der Staatsraths-Sitzungen nicht verhindert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Für das königl. Eisenbahnbetriebs-Amt(linksch.) hierselbst ist das große Haus Ecke Gereonswall und Lübeckerstraße gegen einen Miethzins von 9000 M. pro Jahr auf längere Jahre gemiethet worden. Die Verlegung des Amtes aus dem Gebäude des Central- Personenbahnhofes in das vorbezeichnete Haus steht somit nahe bevor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Am nächsten Montag, 3. März, feiern die Eheleute Peter Schmitz und Anna Maria, geb. Stommel, wohnhaft Botengäßchen 2, daß Fest ihrer goldenen Hochzeit. Beide Jubilare haben in diesem Monat das 78. Lebensjahr vollendet. Da die Vergangenheit der braven Eheleute eine tadellose ist, die Verhältnisse aber, in denen sie leben, als sehr dürftige bezeichnet werden müssen, so wäre zu wünschen, daß edele und vermögende Mitürger sich der Jubilare an deren Ehrentage erinnern wollten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Bechergäßchen wird nun bald die schon längst in Aussicht gestellte Erbreiterung erfahren. Das frühere Gäßchen ist allmälig bereits zu einer hübschen Straße ausgebildet worden, und dem Vernehmen nach wird nun auch das letzte Haus, welches an die frühern Zustände erinnert, das alte Eckhaus Gr. Neugasse 10, bald niedergerissen werden. Die Breite des frühern sehr engen Bechergäßchens ist durch verschiedenfarbige Pflastersteine angedeutet.--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das gesunkene Schiff am Rheingassenwerft hatte eine Ladung von über 60,000 Schwemmsteinen. Dasselbe wurde glücklich in die Höhe gewunden und vermittels zweier Schiffe an das Land befördert. Zahlreiche Zuschauer umstanden den neuen Dampfkrahn, womit die Ladung gehoben wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
