<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>2</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>313329</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Domfreilegung. Von Seiten der zuständigen Behörden ist bezüglich der Domfreilegung vor einigen Tagen eine Entscheidung dahin getroffen, daß man endgültig für die Ausführung des Stübben'schen Projectes sich erklärt hat. Der Minister des Innern hat eine Befürwortung des vom Verein Kölner Privat-Architekten ausgearbeiteten Planes abgelehnt. Ausschlaggebend hierür war der Umstand, daß bereits eine Reihe von Häusern auf Grund des Stübben'schen Projectes vertragsmaäßig angekauft ist. In Folge dessen soll in kürester Zeit mit dem Bau des neuen Domhotels auf dem Grundstücke des alten Steueramtes begonnen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Großsener. Gestern Abend kurz vor 8 Uhr brach in einem im freien Felde nahe der Aachenerstraße gelegenen frühern Pulverschuppen, welcher jetzt als Schuppen für die städtischen Berieselungskarren benutzt wird, Feuer aus. Durch den starken Wind verbreitete sich dasselbe mit rasender Schnelligkeit in kürester Zeit über den ganzen Dachstuhl, und dieser bot dem Feuer, weil hauptsächlich aus Holz bestehend, ausreichende Nahrung. Bald stand der Dachstuhl in lichterlohen Flammen, den Himmel weithin roth färbend. Die Feuerwehr, welche bald eintraf, konnte nicht sofort entschieden eingreifen, weil das Wasser von der Aachenerstraße erst in Fässern zur Brandtätte geholt werden mußte. Einer im obern Stock des Schuppens wohnenden Familie konnte ihre Habe wegen des schnellen Umsichgreifens des Feuers nur zum Theil gerettet werden. Die Feuerwehr brachte gleich nach Eintreffen die sämmtlichen Berieselungskarren in Sicherheit. Hunderte von Menschen umstanden die Brandtätte. Der Schuppen ist vollständig ausgebrannt. Das Feuer soll durch Fahreässigkeit eines Arbeiters entstanden sein. Auch die Reserve-Feuerwehr war zu diesem Brande aufgeboten. Um 10 1/2 Uhr wurde Feuer in der Kreuzgasse gemeldet, wohin ein Theil der Mannschaften abrückte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln-Deutz, 11. Febr. Gestern Nachmittag wurden mehrere junge Burschen festgenommen, welche man in der Karlstraße theils beim Abbrechen, theils beim Fortschaffen von sogen. Abflußrohren angetroffen hatte. Man glaubt in jenen Burschen die Uebelthaäter zu erkennen, welche seit längerer Zeit in Köln ähnliche Liebstähle ausgeführt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, 11 Febr. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M.05 das Pfund. Eier.10 das Viertel. Hinkel 3,60, Tauben.00 das Paar. Hasen 0,00, Schnepfen 0,00, Feldhühner 0,00, Truthahn 10,00 das Stück. Kaninchen 1,00 das Stück. Krammetsögel 0,00 das Bund. Hühner.80, Enten .20, Gänse.00 das Stück. Hecht 0,90, Aal 1,60, Karpfen.90, Salm 4 60, Schleien 0,70 das Pfund. Ochsenfleisch 0,65, Kalbfleisch 0,70, Hammel- #-: Speak, geräuchert.80, gesalzen.70, Schmalz 0,80, Nierenfett.50, Zwiebel.10 das Pfd. Aepfel 15.00 die 100 Pfd. Kartoffeln, weiße 2,80, rothe 3,00, Nieren-.80 die 100 Pfd. Weißkohl 00,00 die 100 Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Theater-Abonnenten-Verein hielt am 10. d. im Domhotel eine zahlreich besuchte außserordentliche Hauptversammlung ab, in welcher eine größere Anzahl Beschwerden zur Verhandlung kam. Diese Beschwerden richteten sich im Wesentlichen gegen den bis vor kurzem herrschenden Spielpla und die mangelnde Besetzung verschiedener Fächer von mehr oder weniger großer Bedeutung. Nach der vom Vorsitzenden entwickelten Ansicht haben beide Uebelsände den gleichen Grund. Ein ordentlicher Spielpla könne nur dann aufgestellt und festgehalten werden, wenn alle Fächer mit Künstlern besetzt seien, die ausreichend für ihren Beruf ausgebildet seien. Das sei aber bei der hiesigen Bühne nicht der Fall. Das einzige Mittel zur Vermeidung der bestehenden Uebelsände sei und bleibe ein rechtzeitiges Probe-Gastspiel der anzustellenden Künstler. In diesem Sinne stelle der Vorstand den Antrag, zu beschrießen, von neuem an maßgebender Stelle entsprechende Wünsche zum Ausdruck zu bringen unter Hinweis auf die In der Bekanntmachung über die Reichstagswahl vom 10. d. M. ist irrthümlich der Gartenbau-Director Julius Niepraschk statt des Fabrikbesitzers Franz Clouth als Wahlvorsteher und der Director Dr. Ludwig Wunderlich statt des Gartenbau-Directors Julius Niepraschk als stellvertretenden Wahlvorsteher im 71. Wahlbezirke angegeben worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
