<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>1</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>313307</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Pferde-Ausstellung. Unter dem Vorsitz des Hrn. Herstatt fand vorgestern Abend hierselbst eine Versammlung über die Betheiligung an der im Mai dieses Jahres in Berlin zu veranstaltenden Pferde-Ausstellung zu berathen. Der Sections-Director der Rheinprovinz, Hr. Holter, führte ungefähr Folgendes aus. Zwischen der Kölner Pferde-Ausstellung und der Berliner besteht ein großer Unterschied. Erstere ist ähnlich wie die frühere Provincial-Ausstellung des landwirthschaftlichen Vereins; auf derselben kommen 9600 Mark Prämien zur Vertheilung. Auf der Berliner Ausstellung können für die Rheinprovinz nur belgische Arbeitspferde in Betracht kommen. Der Minister hat dem Hru. Sections-Director persönlich versichert, daß man in Berlin großen Werth darauf lege, zu sehen, daß die Staatsrämien, welche für die Rheinprovinz ausschrießlich für Arbeitspferde gegeben würden, nicht unnut zur Verausgabung gelangen. Es soll deshalb eine Collectiv-Ausstellung von 20--25 Pferden(Stuten) nach Berlin gesandt werden. Für die in diese Collectiv-Ausstellung aufgenommenen Pferde erwachsen dem Eigenthuümer keinerlei Auslagen. Die Kosten für den Hin- und Rücktransport, die Versicherung, Verpflegung u. s. w. wird der Sections-Vorstand aufbringen. Wer nicht im Rahmen dieser Collectiv-Ausstellung ausstellt, hat für die Kosten selbst aufzukommen. Es gelangen 12,000 Mark Prämien für Arbeitspferde zur Vertheilung, welche nach Ansicht des Sections-Directors zum größten Theil an Pferde aus hiesiger Gegend verliehen werden dürften, da gezogenes Material wohl nur aus der Rheinprovinz zur Ausstellung gelangen wird; auch glaubt derselbe, daß die sämmtlichen zur Ausstellung geschickten Arbeitspferde aus der Rheinprovinz bei guten Preisen Abnehmer finden werden. Nach längerer Besprechung wurde eine Commission ernannt zur Vornahme einer Vormuſterung. Eine ganze Reihe von Landwirthen aus der Versammlung meldete Pferde an. Die Commission besteht aus den Herren Pannes, Heinrich Destre und Dr. Sticker. Die Vormuſterung erfolgt in nächster Zeit in den Orten Efferen, Löwenich und Longerich. Die Vormuſterung ist auch für die Kölner Ausstellung von Bedeutung, da die Commission ebenfalls in dieser Richtung ihr Gutachten abgeben wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Musikalisches. Das Conservator ium der Musik hielt seinen vierten Musikabende am Mittwoch unter zahlreicher Betheiligung von Freunden der Anstalt in dem großen Saale derselben ab. Das Programm berücksichtigte vornehmlich das Instrumentenspiel. An der Spitze stand Streichquartett,-dur von Mendelssohn, ausgeführt von Schülern der Quartettklasse des Hrn. Prof. G. Jaṅha; dann folgten Solovorträge, bestehend aus Claviersücken von J. S. Bach, J. N. Hummel, Henselt und Reinecke, einem Violinistück von F. David und Cellistücken von D. Popper. Der Gesang war nur vertreten durch den 23. Psalm für vier weibliche Stimmen von Franz Schubert. Ger"Die Kunstlehre beschäftigte sich Mal flüchtig die ioch weiter geführt abgebrochen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Regulativ über den zoll; oder steueramtlichem Ver sch. von Schiffen, welche den Rhein und seine conventionellen Nebenflüsse befahren, ist unter dem 9. d. M. nom Hrn Rra-.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
