<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>2</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>313324</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schmitt-Peffenhauser, St. Auernstraße 67.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln, 7 Febr. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M.05 das Pfund. Eier.20 das Viertel. Hinkel 3,60, Tauben.80 das Paar. Hasen 0,00, Schnapsen 0,00, Feldhühner.00, Truthahn 10,00 das Stück Kaninchen 1,00 das Stück. Krammetsögel 0,00 das Bund. Hühner.80, Enten .50, Gäuse.00 das Stück. Hecht 0,90. Aal 1,60, Karpfen.90, Salm .20, Schleien 0,70 das Pfund. Ochsenfleisch 0,65, Kalbfleisch 0,70, Hammel fleisch.65, Speck, geräuchert 0,80, gesalzen.70, Schmalz 0,80, Nieren fett 0,50, Zwiebel 0,10 das Pfd. Aepfel 15.00 die 100 Pfd. Kartoffeln, weiße 2,80, rothe 3,00, Nieren-.80 die 100 Pfd. Weißkohl 00,00 die 100 Stück 8 Zur Reichstagswahl. Wir machen auch an dieser Stelle aufmerksam darauf, daß heute Abend 7 Uhr im Pius-Bau die Versammlung des Central-Wahlcomite's der Centrumspartei stattfindet, in welcher die gesammte Agitation für die bevorstehende Reichstagswahl, so weit noch nicht geschehen, geregelt werden wird. Ein möglichst vollzähliges Erscheinen der Mitglieder des Wahlcomite's ist darum dringend erwünscht. Das gilt namentlich auch für die Vertreter der Außenorme, da diese jetzt zum ersten Mal mit Alt-Köln eine Reichstagswahl gemeinsam thätigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rosenmontagszug. Auf die Eingabe des Fest-Comite's hat gestern früh Hr. Polizei-Präsident v. König dem Vorsitzenden des FestComite's, Hrn. Aug. Wilcke, erklärt, daß der Veranstaltung des Rosenmontagszuges nichts im Wege stände. Das Fest-Comite hat nun sofort die zur Zeit unterbrochenen, jedoch bereits weit fortgeschrittenen Arbeiten für den Rosenmontagszug wieder aufgenommen. In Folge dieser freudigen Nachricht hatten sich gestern Abend zahlreiche Mitürger zu näherer Besprechung im Restaurant Vollmer versammelt. Zahlreiche Interessenten und Freunde des vatersädtischen Festes waren der Einladung gefolgt; schon von außen verkündete eine am Restaurant Vollmer wehende Fahne den Passanten die Freudenbotschaft an, und im Saale herrschte bei den lustigen Klängen einer Capelle recht muntere Stimmung. Hr. Wilcke theilte kurz den Verlauf der Bemühungen für den Rosenmontagszug mit. Noch nie sei nach seiner Erfahrung das vatersädtische Fest unter so schwierigen Umständen zu Stande gekommen wie in diesem Jahre. Jetzt gelte es, mit Einmüthigkeit an die Arbeit zu gehen. Auf die Immediat-Eingabe an den Kaiser sei keine directe Antwort eingetroffen; dieselbe war dem Minister des Innern zur ressortäßigen Erledigung übewiesen worden. Dieser hatte die Angelegenheit zur Entscheidung an den Regierungsräsidenten von Köln übewiesen, welcher dem Redner brieflich mittheilte, es stehe ja der Veranstaltung des Festes nichts im Wege, wenn auch aus Pietäterücksichten gewünscht worden sei, daß von einer öffentlichen Feier abgesehen werde. Der Hr. Polizeiräsident v. König eröffnete nun gestern Morgen Hru. Wilcke, er möge das Festprogramm zur Genehmigung einreichen; alles werde bewilligt. Auch ist begründete Aussicht vorhanden, daß die Militairbehoörde den Wünschen der Bürgerschaft entsprechen werde. Der Veranstaltung des Rosenmontagszuges stehe somit nichts mehr im Wege; Sache der einzelnen Gesellschaften sei es nun, mit allem Eifer an die Arbeit zu gehen; er hoffe, daß keine Gesellschaft sich zurückziehen werde mit der Entschuldigung, es sei zu spät. Nach dem frühern Programm sei der Zug in noch größerm Umfange als bisher gesichert; möchten deshalb Alle dazu beitragen etwas Hübsches zu Stande zu bringen. Bisher sind bereits 2000 M. freiwillige Beiträge für den Zug gezeichnet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Diebstahl. Der Commissionswagen einer hiesigen Firma, welcher Lebensmittel, Petroleum und Liqueur enthielt, wurde unterwegs gestohlen. Der Wagen wurde gestern Morgen am Kaiser-Wilhelm-Ring an einer Grube gefunden. Die erstern Sachen waren noch in demselben vorhanden, während der Liqueur verschwunden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
