<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>4</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>313390</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wirklich frische Süßrahmbutter a versende in Postkisten zu 4, 6 u.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jubiläum. Am Dinstag-Abend wurde in dem obern Saale des Weinrestaurants Beckmann, Am Hof hierselbst, ein seltenes. Fest gefeiert. Es war daselbst das gesammte Personal der Firma Franz Borchart, Fabrik und Lager von Juwelier-Arbeiten hierselbst, versammelt, um den Jubeltag des Goldarbeiters Joseph Hartmann (Auf der Aar4 wohnhaft), welcher nunmehr 25 Jahre lang in dem Atelier der genannten Firma gearbeitet und als ein durchaus redlicher und braver Arbeiter sich bewährt hat, festlich zu begehen. Manchen Centner Gold hat der Jubilar während der langen Berufsthaätigkeit zu Schmucksachen verarbeitet. Bei einem Festessen wechselten Reden mit Musikund Lieder-Vorträgen ab. Dem Jubilar, dessen Frau und Kinder auch anwesend waren, wurde zum Anbenken an den frohen Tag von dem Geschäftsinhabers eine werthvolle goldene Uhr, von seinen zahlreichen Mitarbeitern eine schöne silberne Schuupftabakdose überreicht. Erst zu später Stunde trennte sich die fröhliche Gesellschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Jubiläum. Am Sonntag, den 13. April, wird Hr. Dr. Menden, Religions- und Oberlehrer am hiesigen Markzellen-Gymnasium, zu Plittersdorf bei Bonn, seinem Geburtsorte, wo er die Ferien zuzubringen pflegt, in aller Stille sein fünfundzwanzigähriges Jubiläum als Religionslehrer feiern. Am 2. September 1863 zum Priester geweiht, wurde er zuerst als Vicar in der großen Pfarre zum h. Adalbert in Nachen angestellt, in welcher er 1 1/2 Jahr mit regem Seeleneifer thätig war. Sodann erhielt er am 13. April 1865 seine Berufung als Religionslehrer an das Gymnasium zu Münstereifel. Hier wirkte er 22 Jahre mit hoher Begeisterung für seinen schönen Beruf, bis er am 4. Juni 1887 als Religionslehrer am hiesigen Markzellen-Gymnasium angestellt wurde. Möge dem Jubilar das Glück bescheert sein, nach weitern 25 Jahren das goldene Jubiläum als Religionslehrer feiern zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gefunden. Es wurden gefunden: In der Martinstrße ein Rock, anscheinend einem Droschkenkutscher gehörig, auf dem Marsilstein ein goldener Siegelring, auf dem Neumarkt ein Messer, im Flur eines Hauses an der Gr. Sandkaul und auf dem Klapperhof je ein Portemonnaie mit Geld, und in der Nähe des Stadtgartens lose ein kleiner Geldbetrag; die Eigenthuümer können sich im Bureau der Polizei-Inspection, Glockengasse 30, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
