<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>1</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>313313</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die social-demokratische Partei hält am kommenden Dinstag, Abends um 8 Uhr, im großen Gürzenich-Saale eine VolksVersammlung ab. Der Reichstags-Abgeordnete Grillenberger tritt als Redner auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>An der Ober-Realschule in der Humboldtstraße nahm die Kaiser-Geburtstagsfeier am Montag einen äußerst prächtigen Verlauf. Mit einer Hymne von Gluck wurde die Feier eingeleitet. Dann folgten mehrere Declamationen, deren eine mit einer vom Gesanglehrer der Anstalt, Hru. B. Müller, in Musik gesetzten Schlußstrophe endete. Wieder folgten Declamationen, darunter das ergreifende Gedicht einer ungenannten Dame:"Der 9. und 10. März 1888": Eine sehr ansprechende Composition war die von Hrn. B. Müller für gemischten Chor mit Clavier- und Orgelbegleitung componirte Sentenz Schiller's"An's Vaterland, au's theu're schließ' dich an", die einen unverkennbar tiefen Eindruck machte. Fünf Schüler der Oberklassen führten ein patriotisches Festspiel von Rankwitz auf, welches recht gut gefiel. Ihm schloß abermals eine Composition von B. Müller,"Dem Vaterland" betitelt, sich an, die von dem 150 Sänger zählenden Chor mit Begeisterung gesungen wurde. Die Festrede des ordentlichen Lehrers Hru. Rheingold leierte Kaiser Wilhelm als Friedensürsten. Zum Schluß sang die Festversammlung die Nationalhymne.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der königl. Eisenbahn-Direction(linksch.) ist vom Minister der öffentlichen Arbeiten der Auftrag zur Anfertigung der allgemeinen Vorarbeiten für eine normalspurige Eisenbahn von Brohl am Rhein über Niederrissen nach Weibern ertheilt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Wasserstands-Nachrichten vom Oberrhein und den Nebenflüssen lassen nur noch ein geringes Steigen der Rheinhöhe am hiesigen Pegel erwarten. Die Mosel stieg von vorgestern Mittag bis gestern um dieselbe Zeit am Trierer Pegel.22 Meter. der Main am Frankfurter Pegel 0,52 Meter. Der Rhein wuchs an den oberrheinischen Stationen in der angegebenen Zeit 0,01 bis 0,28 Meter. Am Kölner Pegel stieg der Wasserstand von gestern Morgen 7 Uhr bis heute Morgen 7 Uhr von 6,32 auf 6,55 Meter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Mütheimer Schiffbarücke. Am 25. Juni v. J. brachte der Kölner Local-Anzeiger eine Zuschrift über die Verkehrstörungen auf der Mütheimer Schiffbarücke, welche durch das öftere Forttreiben einzelner Brückenjoche herbeigefuührt werden. Es hieß dort u..:".. Die häufigen Unfälle an dem Brückenörper haben bis jetzt stets bei mäßidem Wasserstande stattgefunden; noch hat die Brücke hier kein Hochwasser mitgemacht. Wird sie halten, wenn solches eintritt, und wenn dann in dem reißenden Strome ein Mal die Anker loreißen, ist dann die Gertrümmerung der Brücke nicht mit Lebensgefahr für die zufällig auf den losgerissenen Jochen stehenden Menschen verbunden?... Sollte eine Abhülfe für die häufigen Unterbrechungen des Brückenverkehrs vorab nicht zu ermöglichen sein, so dürfte man von der Verwaltung jedenfalls so viel Rücksicht auf das Publicum erwarten können, daß die Außerbetriebsetzung der Brücke jedes Mal frunzeitig genug dem an der goldenen Eckes weilenden Publicum zur Kenntnisß gebracht werde. Schon an der Frohngasse müßte dies in geeigneter und auffallender Weise geschehen..." Was den ersten Punkt dieses Artikels anbelangt, so ist die Befürchtung, daß die Brücke bei Hochwasser nicht halten werde. dieser Tage bewahrheitet worden. Nachdem die Brücke am Freitagvormittag eben ausgefahren war, lösten sich drei Joche und trieben stromabärts, in Folge der starken Strömung. Also nur der starke Strom war an dem Englück schuld, eine andere Gewalt wirkte hier nicht mit. Eine solche kam erst am Nachmittag hinzu. Ein Badeschiff, den Sommer über an St. Cunibert liegend, hatte im Hafen Schutz gesucht. Durch den reißenden Strom, welcher über den Hasenkopf dahinbraust, uno zum größten Theil durch den furchtbaren Sturm, welcher bereits in der vorhergehenden Nacht an dem Badeſchiffe bedeutende Verwüstungen angerichtet hatte und an dem betreffenden Nachmittag die Befestigungs-Vorrichtung zerstörte, kam das Badeschiff in's Treiben und gerieth mit der Längsseite vor die noch mit dem Lande verbundenen Joche, in Folge dessen fünf Joche die Thalfahrt antraten. Das Badeschiff ging unter weithin vernehmbarem Krachen in Trümmer. Dies Mal befanden sich nun Passanten auf mehrern Jochen, welche indeß keinen Schaden erlitten und wohlbehalten an's Land gebracht werden konnten, um einen allerdings nicht unbetraächtlichen Weg nach Mülheim zuru zu Fuß machen zu müssen. Wäre nun die Brücke noch in unbeschaädigtem Zustande gewesen, als das Badeschiff vor die Joche kam, so dürfte sehr wahrscheinlich der Ausgang ein anderer, für das die Brücke gerade benutzende Publicum verhäugnißvoller geworden sein, indem von den Jochen das eine oder andere total zerschmettert worden wäre, wie das ja bei dem Zusammenwirken des vom Strom erzeugten Drucke mit demjenigen des breiten Badeschiffes mit seiner mächtigen Unterlage ganz natürlich gewesen wäre. Bei der Mütheimer Brücke ist die gegenwärtige örtliche Lage eine kritische. Es kommt in Betracht, daß an beiden Seiten-- Mülheim und Riehl-- kein so gutes Landwerft hergerichtet ist, wie bei der Kölner Schiffbarücke. Dann läßt auch die Befestigung durch die Anker viel zu wünschen übrig. Es befindet sich weder ein Kabel noch eine Kette daselbst, welche, in dem Flußbette an eingerammten Pflöcken befestigt, den Ankern genügenden Halt bieten könnten. Es hieß zwar im verflossenen Sommer, es sollten baldigst Pfähle in den Strom eingerammt werden, um der Brücke den nöthigen Halt zu geben. Sehr günstig wäre für diese Arbeiten der Sommer und Herbst 1889 gewesen, doch hat man auch diese Gelegenheit verpaßt. Und die Folge ist jetzt, daß von der ganzen Brücke nur einige am Lande liegenden Joche übrig geblieben sind. Was den andern Punkt anlangt:"Kenntnisßgabe an das Publicum, wenn die Brücke unbenutzbar ist", so ist etwas in dieser Hinsicht geschehen. Die zuständige Behörde hat ein Stück Vord, stark zwei Fuß groß, an einen Baum unterhalb der Gartenwirthschaft von Willeken an der Riehlerstraße, gegenüber dem Zoologischen Garten, mittels einiger Drahtstiften anschlagen lassen, das auf grau-weißem Grunde die Worte trägt: Schiffbarücke unpassirbar. Abgesehen davon, daß das Publicum nicht ausschrießlich die Riehlerstraße benutzt, sondern bei schönem Wetter eher am Rhein vorbei bis zur Brücke wandert, ist jene Mittheilung an der jetzigen Stelle bei Abend nicht auffallend genug. An dem untern Theile der Frohngasse befindet sich eine solche Anzeigestelle gar nicht. Und doch wird der Weg am Rhein entlang bei günstigem Wetter am meisten benutzt. Auch hier wäre deshalb eine solche Tafel sehr angebracht, damit das Publicum sehen kann, wenn es bei der Brücke wieder ein Mal"gekracht" hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Straßenraub. Ein Kaufmann, welcher Morgens 4 Uhr durch die Peterstrße nach Hause ging, wurde dort von einem Unbekannten angebettelt. Er gab demselben, welcher neben ihm herging, auch ein Almosen. Plötzlich griff der Bettler nach der Uhrkette des Kaufmannes und riß ihm dieselbe mit einem kräftigen Ruck vom Leibe, doch blieb die Uhr in der Tasche und der Haken im Knopfloch hängen. Die Kette, eine goldene Panzerkette, hatte einen Werth von 80 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Liebstähle. Einem Kellner wurde Abends von dem im Hausflur stehenden Kleiderhalter einer Restauration an der Salomonsgasse der Ueberzieher gestohlen. Der Dieb, ein Colporteur, bot denselben einem an der Hosengasse wohnhaften Kleiderändler zum Kauf an. Dieser nahm den Ueberzieher an sich und befragte den Verkäufer nach dem Inhalt der Taschen. Da derselbe dies nicht angeben konnte, gewann der Händler die Ueberzeugung, daß der Ueberzieher gestohlen war, wies den Colporteur ab und machte von dem Vorfall Anzeige, wodurch der Bestohlene denn auch wieder in den Besitz seines Ueberziehers geschreiter wurde des Nachts noch ein Unbekannter einlogirt. Als der Schreiner am andern Morgen erwachte, war der Unbekannte verschwunden und mit ihm das Portemonnaie des Erstern mit 116., welches er unter dem Kopfkissen aufbewahrt hatte.-- Aus einer Wohnung an der Straße Unter Goldschmied wurden ein gelblicher glatter Satin-Ueberzieher, eine Hose, ein wollenes und ein Nacht-Hemd gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Frevelthat. Am 26.., Abends gegen 7 1/2 Uhr, wurde ein hier auf Urlaub befindlicher Soldat in der Follerstrße von einem Unbekannten, welcher entkam, durch einen Revolverschuß am linken Arm verwundet; der Verletzte fand Aufnahme im Militair-Lazareth.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
