<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>4</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>313384</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Königl. katholische Gymnasium an Aposteln war am 1. Februar 1890 insgesammt von 331 Schülern besucht, von denen der katholischen, 71 der evangelischen und 26 der jüdischen Confession angehörten. Das Zeuginß für den einjährigen Dienst haben Ostern 1889 30. Michaelis 1 Schüler erhalten; davon sind Ostern 8 und Michaelis 1 zu einem praktischen Berufe abgegangen. In der am führt uns in dieser Woche zum zweiten Male in das Heilige Land. Mit Rücksicht auf die Charwoche dürfte dieser Bilder-Cyklus besonders anziehend sein. Die jedem Kinde dem Namen nach bekannten Stätten, auf welchen das wunderbare Erlösungswerk sich vollzog, werden hier in fesselnder und belehrender Weise zur Anschauung gebracht. Die Darstellungen sind von plastischer Wirkung und belebenden Farben. Unter den zur Vorführung kommenden Darstellungen sind u. a. bemerkenswerth: Die Aufstelle Jesu im Jordan, die durch das bittere Leiden Jesu besonders berühmt gewordene Leidensstraße, der Oelberg, das galiläische Meer, der Garten Gethsemane, in welchem Jesus von Judas verrathen und hierauf von der Rotte gefangen genommen wurde. Auf jeden Christen wird dieser Bilder-Cyklus einen erhebenden Eindruck machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueber den versuchten Ausstand der Arbeiter am Bau des zweiten Theiles des hiesigen Justizgesäudes wird uns folgendes mitgetheilt:"Einige Gesellen, welche dem Fachverein angehörten, hatten des Morgens versucht, die Arbeiter aufzureizen, was ihnen aber nur zum geringsten Theile gelang. Als dies dem Bau-Unternehmer bekannt wurde, hat er die Veranstalter sofort entlassen, wonach die übrigen Arbeiter die Arbeit wieder aufnahmen. Eine Lohneröhung fand nicht statt, weil der Lohn den ortsüblichen Ansprüchen vollständig angemessen war. Die Veranstalter verlangten, daß eine gleichmäßige Löhnung sowohl für tüchtige wie schwache Arbeiter erfolge; derjenige, der zu wenig arbeite, solle entlassen werden."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Arbeiter-Wohnungen. Betreffs der Notiz in der gestrigen Nummer des Kölner Local-Anzeiger theilt man uns mit, daß die Ausführungen des Artikels in allen Theilen durchaus richtig seien bis auf den Namen der bezüglichen Firma. Es ist nämlich nicht der Rheinische Actien-Verein für Zucker-Fabrication, Machabäertraße, sondern die Zucker-Raffinerie J. J. Langen&amp; Söhne. Am alten Ufer, welche in Nippes einen großen Landkomplex zur Errichtung von Arbeiter-Wohnungen bestimmt hat. Der Rheinische Actien-Verein für Zucker-Fabrication hat bekanntlich die hochherzige vom Rath'sche Stiftung zur Errichtung der Arbeiter-Colonie Wilhelmsruh an der Bonnerstraße verwendet. Ein anschauliches Bild(Aquarellgemaälde) von dieser Arbeiter-Colonie, in welcher bereits 40 Wohnungen bezogen sind, ist gegenwärtig im Wallraf-Richartz-Museum ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das königl. katholische Gymnasium an Markzellen war am 1. Februar 1890 von 378 Schülern besucht, von denen 324 der katholischen, 44 der evangelischen und 10 der jüdischen Confession angehörten. Das Zeuginß für den einjährigen Militairdienst haben Ostern 1889 30, Michaelis 2 Schüler erhalten; davon sind zu Ostern 6, zu Michaelis 2 zu einem praktischen Berufe abgegangen. In der am 27. und 28. März unter dem Vorsitz des Hru. Provincial-Schulraths Dr. Deiters abgehaltenen Entlassungs-Prüfung erhielten 15 Oberprimaner das Zeuginß der Reise; 4 Abiturienten wurde die mündliche Prüfung erlassen. Von den Abiturienten gehören 14 der katholischen und einer der evangelischen Consession an; einer derselben widmet sich der katholischen Theologie, 3 der Philologie, 3 der Jurisprudenz. 3 der Medicin, einer der Chemie. 2 dem Baufach, einer dem Postrach und einer dem Kaufmannsstande. Aus den hiesigen Gymnasial- und Stiftungs-Fonds wurde durch den Verwaltungsrath an 39 Schüler der Anstalt, die sich im Genusse von Stipendien aus Familien oder Freistiftungen befinden, die Summe von 7248 Mark gezahlt. Während des Winter-Semesters waren an der Anstalt außer dem Director, Hru. Prof. Dr. Milz, 21 Lehreräfte thätig. Den katholischen Religions-Unterricht ertheilte in wöchentlich 2 Stunden in jeder Klasse Hr. Oberlehrer Dr. Menden, den evangelischen Hr. Kornatzki. Dem Jahresbericht ist eine Abhandlung von Oberlehrer Prof. Lambert Stein vorgedruckt: Ueber die Behandlung der deutschen Litteratur in den obersten Klassen des Gymnasiums.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bedingungen für die Bewerbung um Arbeiten und Lieferungen. Die jüngste Nummer des Amtsblattes der königl. Regierung zu Köln enthält unter Bezugnahme auf die Bekanntmachung der hiesigen Regierung vom 30. März v. J. den Wortlaut der Bedingungen für die Bewerbung um Arbeiten und Lieferungen sowie die allgemeinen Vertrags-Bedingungen für die Ausführung von Hochbauten Die Bekanntgabe ist auf den Abdruck im Regierungs-Amtsblatte beschränkt, wird mithin nicht bei den einzelnen Verding-Ausschreibungen erneuert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Verkehr auf der Eisenbahn war in den jüngsten Tagen wie alleährlich vor Ostern, sehr rege. Viele Soldaten trafen gestern auf Urlaub hier ein. Für heute Nachmittag ist die Ankunft einer aus 70 Personen bestehenden englischen Gesellschaft hier im Hotel du Nord angemeldet. Dieselbe will morgen früh ihre Reise nach Italien fortsetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. Am Mittwoch-Morgen gegen 11 Uhr fiel ein Dienstädchen an der Eintrachtstraße beim Fenſterputzen aus einem Fenster der ersten Etage auf das Straßen-Trottoir. Schwer verletzt wurde dasselbe nach dem Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Liebstähle. Aus einem Wirthslocalen an der Pantaleonsühlen gasse wurde eine Spieluhr von tiefbraun polirtem Holz gestohlen; fern## während der Nacht aus einem Neubau zu Arnoldsöhe 35 Brette deren Enden mit Asphalt benagelt waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
