<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>1</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>313311</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der hiesigen Präparanden-Anstalt wurde am Samstagnachmittag in recht sinniger und schöner Weise, in Anwesenheit des Hrn. Schul-Inspectors Dr. Brandenberg, der Geburtstag unseres Kaisers gefeiert. Außer Gesangs- und declamatorischen Vorträgen, wurde von der ersten Violinklasse ein Violin-Quartett von Mozart vorgetragen, welches Zeuginß von dem großen Fleiß der Schüler ablegte. Hr. Dr. Brandenberg hielt die Festrede. Von dem Gedanken ausgehend, daß die heutige Feier nicht eigentlich ein Freudenfest sein könne in Folge des Ablebens der hochverehrten Kaiserin-Großmutter Augusta, entwickelte der Redner ein Lebensbild der hohen Dahingeschiedenen. Insbesondere betonte er dabei das Bestreben der Verblichenen in der Erziehung ihrer Kinder, die Schüler ermahnend, die Liebe und Pflichttreue der Verstorbenen zum Muster zu nehmen und alle Zeit treu zu Kaiser und Reich zu halten. Mit einem Hoch auf Kaiser Wilhelm II. und dem Absingen der Nationalhymne schloß die Feier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Kaiser-Geburtstagsfeier der Vorschule in der Ludwig-Straße fand am Sonntag-Vormittag in der Aula des RealGymnasiums unter großem Andrang von Angehörigen der Schüler statt. Chor-Vorträge des trefflichen Anstalts-Chores mit Clavier- und Orgel-Begleitung, unter Leitung des Gesanglehrer Hrn. O. Neubner, wechselten mit gemeinschaftlichen Liedern und declamatorischen Vorträgen der kleinen Schüler in passender Weise ab. Einzelne Leistungen der Zöglinge verdienten in Anbetracht des sehr jugendlichen Alters derselben alle Anerkennung und lohnten die Mühe, welche die Lehrer der Vorschule sich mit ihnen gegeben hatten. Eine warme, wohldurchdachte Ansprache des Vorschullehrers Hrn. Föhrenbach mit dreifachem Kaiserhoch schloß die hübsche Feier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Rheinhöhe ist von vorgestern Abend 7 Uhr bis heute Morgen 7 Uhr von 6,78 auf 6,47 Meter gefallen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verhaftung. Gestern Morgen wurde abermals in einer verdächtigen Wirthschaft des untern Theiles der großen Neugasse ein Frauenzimmer von zwei Beamten herausgeholt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Vormuſterung der Pferde für die in diesem Jahre hierselbst und in Berlin stattfindenden Ausstellungen wird am 30. d. M. in Longerich, Löwenich und Efferen vorgenommen, und zwar von der dazu gewählten Commission, bestehend aus den Herren Pannes (Königsdorf) I. Destre(Efferen) und Dr. Sticker(Köln). Angemeldet haben zur Vormuſterung bis heute: Boden in Bornheim, Boden auf Jüssenhof bei Dormagen, Boden in Longerich, F. J. Conzen in Rondorf, Jac. Contzen in Nippes, H. Destre in Efferen, I. Destre in Efferen, Dorff in Löwenich, W. Düwald in Longerich, H. Düwald in Merheim, Corn. Engels in Longerich, Ad. Esser in Butzweiler, Jos. Esser in Widdersdorf, Joh. Dreuger in Pesch, J. Geuer in Mügersdorf, J. Otten in Köln, Jos. Pauli in Löwenich, Rölegen in Berzdorf, Schmitz in Rath, Urbach in Derum, Zaun in Meschenich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Verein gegen Unwesen in Handel und Gewerbe hielt am Samstag-Abend eine ordentliche General-Versammlung im Restaurant Hövel(früher Berzdorf) ab. Der Vorsitzende Hr. Martens erstattete zunächst einen interessanten Bericht über die Thätigkeit des Vereins im vergangenen Vereinsjahre. Den Glanzpunkt desselben bildet der Delegirtentag von Vereinen gleicher Richtung am 6. October v.., worüber ein eingehender Bericht an die Mitglieder, die Presse und die Behörden versandt worden ist. Die im Laufe des Jahres an das Handelsministerium gerichteten Eingaben betr. unrichtige Formirung und das Waarenhaus für Beamte sind bisher nicht beantwortet worden, was die Versammlung mit Bedauern und lebhaftem Unwillen zur Kenntnisß nahm. Auch der Antrag an das hiesige Oberbürgermeisteramt betr. Vereidigung der Auctionatoren ist auffälliger Weise unbeantwortet geblieben. Man versteht in der Bürgerschaft überhaupt nicht so recht die bei der jetzigen städtischen Verwaltung herrschende Praxis, Eingaben einzelner Bürger und ganzer Corporationen einfach unbeantwortet ad acta zu legen. Bisher hielt man es bei den meisten Verwaltungsstellen als eine Anſtandspflicht, auf eine formelle Eingabe auch eine Antwort, wenn auch nur eine ablehnende, zu ertheilen. Was den genannten Verein angeht, so wäre eine Unterstützung seiner Bestrebungen auch von Seiten der Vororte sehr erwünscht. Der Vorsitzende legte diesem Gesichtspunkte mit Recht ein besonderes Gewicht bei. Gemäß der erstatteten Rechnungstage schloß die Vereinskasse am 1. Jan. 1890 mit einem Saldo von 443 M. Dem Cassirer wurde Decharge ertheilt. Nun erfolgte die Neuwahl des Vorstandes, welcher im Wesentlichen derselbe wie früher blieb, und der Rechnungs-Revisoren. Bei dem letzten Punkte der Tagesordnung"Anträge und allgemeine Besprechung" kamen mehrere sehr interessante Fragen zur Verhandlung. Zunächst beschwerte sich Herr Schnorr über schwindelhafte Annoncen hiesiger Hutgeschäfte im Stadt-Anzeiger, in denen behauptet sei, die Hüte seien in den genannten Geschäften 3 M. billiger als in allen andern Geschäften zu kaufen; es sei festgestellt, daß dort kein Hut billiger verkauft werde als in andern Geschäften, einige sogar etwas theurer. Der Vorsitzende dankte für die Mittheilung und versprach, daß von Seiten des Vorstandes, nach Vorlegung der nöthigen Belege in dieser Angelegenheit weitere Schritte geschehen werden. Der Vorsitzende empfiehlt überhaupt, in nächster Zeit wieder ein Mal durch eine öffentliche Erklärung in den hiesigen Blättern das Publicum auf die neuerdings zu Tage getretenen Auswüchse im Kölner Geschäftsleben aufmerksam zu machen. insbesondere die auf Unwahrheit beruhenden Reclamen in öffentlichen Blättern als solche zu kennzeichnen. Hr. Fritz Figge berichtete als Obermeister der Schuhmacher- Innung über das Vorgehen derselben gegen die Strafanstalts-Schuhwaaren-Magazine. In einer Eingabe an die hiesige Regierung erhob die Innung Beschwerde, daß hiesige Schuhgeschäfte ihre Waare als Strafanstaltswaare ankündigen, während nachgewiesen werden könne, von welchen Fabriken diese Händler ihre Waaren beziehen. Dieses Verfahren sei auf Täuschung des Publicums berechnet, welches glauben solle, daß in solchen Geschäften die Schuhwaaren billiger seien als anderswo. Auf diese Eingabe antwortete die Regierung im Auftrage des Ministeriums des Innern, daß "den Unternehmern, welche in den zum Ressort des genannten Herrn Ministers gehörigen Strafanstalten arbeiten lassen, nicht gestattet ist, ihre Geschäfte als-Strafanstalts-Magazine-, oder ihre Waaren als -Strafanstalts-Arbeiten- auszubieten." Ein weiteres Vorgehen von Seiten der Innung hatte keinen wesentlichen Erfolg, da, wie die kgl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>1 M zu haben in allen Apotheken. Haupt-Spöt: Einhorn-Apotheke, Glockengasse 2. 2*</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Matindene 27. Jan., Morgens 7 Uhr m.43-- 31 cm, Local-Anzeiger Nr. 26 u Montag, 27. Januar 1890.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zunz sel. Wwe. un Bonn a. Rh. u. Berlin NW.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
