<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>4</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>313397</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Folgende Wegeverbesserungen in den Vororten sind für das laufende Etatsjahr von der Bau-Commission vorgeschlagen worden: 1. Aus dem Credit von 60,000 M. des Bau-Etats. Bezirk Deutz: Erhöhtes Bankett an der Siegburgerstrße zu Poll(2000.), Instandsetzung des Grembergerweges mit Kies(4700.); Bezirk Bayenthal: Asphalt-Bürgersteig auf der Westseite der Kölystraße, von der Rathhausstraße bis Marienburg(6000.); Bezirk Lindenthalülz: Pflasterung der Berrenratherstraße, von der Wagner- bis Kaiserstraße, in Normalſteinen(22.000.), Neueindeckung des chaussirten Richtwege vom Luxemburgerthor bis zur Berrenratherstraße und der Berrenratherstraße vom Richtwege bis zur Wagnerstrße mit Basalt (4500.), Pflasterung der Friedensstraße von der Umwallung bis zur Wagnerstrße mit alten Steinen(11,500., wobei ein Beitrag der Interessenten zur Pflasterung der Friedensstraße in Höhe von 11,450 M. mit eingerechnet ist). Bezirk Ehrenfeld: Mechternstraße auf der Strecke vom Aehrenfelder Friedhofe bis zur Klosterstraße zu beiden Seiten, von Klosterstraße bis Vogelsangerstraße auf einer Seite gepflasterte Rinnen und erhöhte Bürgersteige(5000.), Subbelratherstraße von der Landmannstraße bis zur Marienstraße erhöhter Fußsteig mit gepflasterter Rinne auf der Süwestseite(5400.), Instandsetzung der Dorfstraße vom Mühlenweg bis zur Chaussee in Basalt, der Fortsetzung des Vogelsangerweges bis zum Gute Vogelsang in Basalt, der Fortsetzung des Bockletünd-Mengenicherweges bis zur Einmündung der obern Dorfstraße Mengenich in den Auweilerweg(6300.); Bezirk Nippes: Trottoirbordstein-Einfassung auf der Riehlerstraße, Ausbau der Klosterstraße in Nippes in Basalt, des Sträßchens zwischen Niehlerstraße und Niehlerdamm in Kies, der verlängerten Klosterstraße in Basalt (10,840.). 2. Aus der Jahresrente der Provinz für Unterhaltung der Provincialstraßen in den Vororten: Bezirk Deutz: Laufende Unterhaltung(2467.), erhöhtes Bankett auf der Süseite der Deutzkalker Chaussee(4000.); Bezirk Bayenthal: Laufende Unterhaltung(3000.), Pflasterung auf der Brühlerstraße(13,800 .), Senken- und Rinnen-Anlage auf der Westseite der Bonnerstraße (800.); Bezirk Lindenthal: Laufende Unterhaltung(5000.), Bezirk Ehrenfeld: Laufende Unterhaltung(3600.). Instandsetzungsarbeiten auf der Venloer Chaussee(2400.); Bezirk Nippes: Laufende Unterhaltung der Basaltstrecken, der Bankette und Entwässerungs-Anlagen(6900.), Pflaster-Ausbesserungen auf der Neußertraße(900.), neue Rinnen-Pflasterungen in Merheim und Nippes (1200.).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zu dem Unfall an der Friesenstrße, über welchen in der gestrigen Nummer berichtet wurde, sei berichtigend mitgetheilt, daß die Arbeiter Peter Stumpf und Albert Hensberg, welche von dem gegenüber gelegenen Neubau herbeigeeilt waren, das Kind schon aus der Abortgrube herausgeholt hatten, ehe überhaupt die Feuerwehr zur Stelle war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine prachtvolle Ulmer Dogge des Hrn. H. Eigenmann, Inhaber der Restauration Zum hölze Steeg, hier, Mühlenbach 48, warf gestern 17(siebenzehn) lebende Junge, gewiß eine große Seltenheit. Wir theilen den Vorfall an dieser Stelle mit, weil derselbe gewiß für viele Hundeliebhaber und-Züchter von Interesse sein wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
