<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>2</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>313344</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das national-liberale Wahlcomite hat, nach der Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueber Kölner Partei-Verhältnisse schreibt die nationalliberale Rhein.-Westf. Ztg. neben einer bittern Kritik der nationalliberalen Parteileitung:"Die hiesige ultramontane Partei zeichnet sich durch eine geradezu musternültige, vollendete Organisation aus. Ruhig hat man zugesehen, wie die Clericalen von Jahr zu Jahr siegesgewisser auftraten und leider auftreten durften und immer noch eifriger das Wahl- oder richtiger das Wühlgeschäft betrieben. Lange bevor die Liberalen überhaupt an die Wahl denken, beginnt es im ultramontanen Lager lebendig zu werden, wenn auch nicht gleich mit geräuschvollem Trommelschlag, um so emsiger und ausdauernder jedoch im Stillen. Man blickt zurück auf das Ergebnißß der vorigen Wahl und sucht genau zu ergoünden, wo faule Stellen im Agitationsnetz sich befinden. Alle Bezirke werden genau unter die Lupe genommen, man prüft, ob auch die einzelnen Vertrauensänner sich bewährt, ob und wie weit sie ihre Schuldigkeit gethan, man stellt genau fest, wie viele Wähler sie zum Wahllocal bringen mußten, wie Viele aus eigenem Antrieb dort erschienen, und auf diese Weise erkennt die ultramontane Partei nicht nur die Qualität ihrer Vertrauensänner, sondern auch ihrer Wähler, und sie weiß nun, wo der Hebel anzusetzen. Und sie läßt diesen Hebel arbeiten, zeitig und so lange, bis die Organisation in allen Theilen perfect ist. Rückt der Wahltermin näher, so sind die Colonnen der Vertrauensänner vollzählig und jedem einzelnen ist weingeschärft, wie er sich zu verhalten hat. Nicht läßt man es genug sein mit einer großen allgemeinen Versammlung auf dem Gürzenich, hundert andere werden abgehalten, fast jeden Abend finden in den einzelnen Bezirken öffentliche Wähler-Versammlungen statt, und für alle sind Männer vorhanden, die in Folge ihrer bewährten Rednergabe im voraus schon gewiß sind, die Ma" zu beherrschen." Wir sind zu bescheiden-- und zwar nicht aus f cher Bescheidenheit-- um dieses Lob aus gegnerischem Munde#e Einschlänkung anzunehmen. Gewiß, in einer Menge unserer 78 Bezirke war die Organisation musternültig, die Thätigkeit der Vertrauensänner über alles Lob erhaben; wir kennen einen Bezirk, wo das Ergebnißß durch starke Zunahme des Centrums, sehr starke Abnahme des Cartells und trotz mäßiger Zunahme für die Social-Demokratie um nicht weniger als 140 Stimmen zu Gunsten des Centrums gegenüber der Wahl von 1887 sich verschoben hat-- aber in manchen andern Bezirken hat es sehr gekapert. Jetzt kommt die Sticht Hoffentlich dürfen wir am Samstag-Abend das Lob der Rhein.-Westf. Ztg. voll und ganz unterschreiben, aber bis dahin muß noch mächtig gearbeitet werden. Nur keine falsche Sicherheit, keine Lauheit, man könannte sonst seltsame Ueberraschungen erleben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unredliche Wahl-Agitations-Mittel. Im Mütheimer Anzeiger lesen wir folgende Localnotiz:"Wie man uns mittheilt, wiro, trotzdem wir schon wiederholt bemerkt, daß der für unsern Wahlkreis gewählte Abgeordnete Hr. Landgerichtsrath Bödiker ein guter Katholik sei, noch immer die unwahre Ausstreuung, daß der verehrte Hr. Protestant sei, vielfach geglaubt. Dieses wird geglaubt auf Grund des in der Nacht vor der Wahl vielfach verbreiteten Anschlagzettel, auf welchem es heißt:"Jeder vorurtheilsfreie Mann, welcher die gemeinen Lügen und Entstellungen der Centrumsänner in ihren Zeitungen und Flugblättern über die Arbeiterpartei gelesen hat, muß sich mit Ekel und Abschen von einer solchen Partei abwenden. Gegen die Arbeiterpartei, welche die unehrliche Handlungsweise des Centrums schonungslos aufdeckt, steht ihnen kein ehrliches Kampfmittel zur Verfügung. Deshalb greifen sie zu ihren gewöhnlichen Waffen, die Verleumdung und Entstellung der Arbeiterpartei, um diese durch ihre ordinairen Schimpfereien in ihrer Presse und in ihren Versammlungen zu verunglimpfen.-Katholische Arbeiter! Bödiker ist Protestant und als solcher naturgemaäß der größte Feind des Katholicismus. Also ein Protestant als Centrumscandidat!? Ein Protestant als Kämpfer für die Rechte der katholischen Kirche?-- Nach diesem Geschreibsel muß doch Jedermann fragen: Steht denn den Verbreitern dieser Nachricht kein ehrliches Kampfmittel zur Verfügung, da die Herren doch selbst wissen, daß obige Worte gelogen sind. Wenn die Arbeiterpartei zu solchen verlogenen Mitteln greifen muß, um Bauernängerei zu treiben, dann ist es mit ihrer ganzen Sache schlecht bestellt."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Pauline Lucca wird am nächsten Samstag(1. März) im großen Gürzenich Saale ein Concert geben, dessen Programm reiche Genüsse verspricht. Die Künstlerin wird verschiedene ihrer berühmtesten Opernstücke singen, u. a. die Habanera aus"Carmen" und das Duett zwischen Zerline und Don Inan, letzteres unter Mitwirkung des schwedischen Operisängers Filip Forsten, dem ein guter Ruf vorausgeht. Tags vorher wird Ferd. Litter sein Benefiz haben und zum ersten Male den Falstaff in den"Lustigen Weibern" singen. Am Montag den 3. März beginnt der k. k. Hofburgschauspielers Hartmann sein Gastspiel und zwar in"Ein verarmter Edelmann".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein frecher Diebstahl wurde am Krummerüchel ausgeführt; dort schlichen um die Mittagszeit mehrere junge Burschen in einen Spezereiladen und entwendeten die Kasse aus der Theke. Ein Betrag von annähernd 20 M. fiel den Spitzbuben in die Hände. Leider sind dieselben unerkannt geblieben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>15 Südeutsche fuhren heute Morgen 6 Uhr 48 Min. nach Antwerpen, um mit dem Dampfer Friesland am 1. März nach America zu fahren. Ebenso fuhren heute Morgen 5 Uhr 50 Min. 60 Musiker aus der Pfalz über Cleve nach London.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Strafkammer. In Pingsdorff fand am 26. Mai v. J. eine Schlägerei statt, in welcher mehrere Personen durch Messerstiche verwundet wurden. Der Pferdeknecht Heinrich Mollenbeck aus Eckdorf, welcher aus Eifersucht den Zwist angeregt hatte, wurde durch Messerstiche, Fußtritte und Schläge so übel zugerichtet, daß er zeitlebens ein Krüppel bleiben wird. Der Fabrikarbeiter Johann Kaltenbach aus Badorf war geständig, den Mollenbeck, als dieser schon auf der Erde lag. mit einem Messer in den Rücken gestochen zu haben. Er wurde zu einem Jahr Gefäogniß verurtheilt und sofort verhaftet. Der Krüppel, welcher eben- falls seinen Gegner mit einem Messergestochen haben soll, wurde freigesprochen; derselbe verlangte als Nebenfläger von seinem Gegner 800 M. Entschädigung. Das Gericht ließ die Nebenklage zu und setzte die Entscheidung über die Höhe der Entschädigung so lange aus, bis noch gegen zwei andere Theilnehmer an dem Streit verhandelt worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
