<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>3</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>313363</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der vorgestrigen geheimen Stadtverordneten-Sitzung wurde Hr. Stadtſecretair Pauly zum Bureau-Director gewählt. In derselben Sitzung wurden Hr. Arthur Pabst als Director des Kunstgewerbe-Museums und Hr. Stadtphysicus Dr. Vanselow glimpf-Arzt endgültig angestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Katakomben-Vortrag. Wir weisen nochmals auf den Vortrag hin, welchen der Rector des deutschen Campo Santo in Rom, Mir. Dr. A. de Waal am nächsten Montag-Abend 7 Uhr im Fränkischen Hose über die römischen Katakomben halten wird. In allen Städten, wo Mir. de Waal in der jüngsten Zeit Vorträge hielt, so u. a. in Freiburg i.., in Karlsruhe, im Deutschen Hochstift in Frankfurt a.., in Wiesbaden, Düsseldorf u. s.., sind dieselben mit großem ungetheiltem Beifall ausgenommen worden. Besonders interessant versprechen die Mittheilungen über die neuesten Ausgrabungen in den Katakomben der h. Priscilla zu werden. Des weitern wird der Vortrag durch Vorlage von farbigen Abbildungen und Photographien, die im November 1889 zuerst in den Katakomben ausgenommen wurden, sowie durch Vorzeigung verschiedener Alterthümer erläutert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dramatische Vorträge. Am Freitag-Abend begann Hr. Professor Alex. Strakosch aus Wien eine Reihe von öffentlichen dramatischen Vorträgen im großen Saale der Lesegesellschaft. Der Vortragende beherrscht seine Stimme in ganz ungewöhnlichem Maße und weiß für die verschiedensten Gemüthsstimmungen auch die richtige Ausdrucksweise zu treffen und zwar in so kurzer Aufeinanderfolge, daß man oft glauben sollte, verschiedene Redner sprechen zu hören. Die packende dramatische Art seines Vortrages kommt am besten in den ergreifenden Scenen der Shakespeare'schen Dramen zur Geltung, welche deshalb auch seine wirkungsvollsten Repertoiresücke bilden. Am Freitag-Abend recitirte Hr. Prof. Strakosch die große Forumscene aus"Julius Cäsar" sowie die Scene aus"König Lear", in welcher der greise König seine undankbare Tochter verflucht. Mit einer solchen Lebendigkeit und einem solch' drastischen Mienenspiel sprach der Redner, daß man die theatralische Darstellung der den Worten zu Grunde liegenden Handlung kaum vermißte. Weniger geeignet erscheint die naturgemaäß schauspielerhafte Sprechweise für den Vortrag von Balladen. Bei der Ballade"Der Schiffbarüchige" von Francois Cooper(deutsch von Ed. Mautner), welche eine erschütternde Scene schildert, mag dieselbe noch angebracht sein. indeß klang der dramatische Ton bei dem Vortrag des"Erloönig" sehr gesucht, wenn nicht gar unnatuürlich. Immerhin sind die VortragsAbende des Hrn. Prof. Strakosch eben so genuß, wie lehrreich für Schüler und Erwachsene. Der nächste Vortrag wird wegen des Gürzenich-Concertes nicht am Dinstag, sondern am Freitag den 21. d. stattfinden. Zum Vortrag gelangen Maria Stuart(3. Act), Hamlet (2. Act) und die Ballade Lenore(von Bürger).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gerettet. Gestern Mittag stürzte ein etwa achtähriger Knabe in den Rheinauhafen. Derselbe wäre unfehlbar ertrunken, wenn nicht ein in der Nähe beschäftigter Schiffer den Vorgang bemerkt hätte und dem Knaben sofort nachgesprungen wäre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Preisrichter-Commission der Fachausstellung für das Schneidergewerbe hat folgenden Ausstellern Preise verliehen. Die goldene Medaille erhielten: für Futterstoffe und Besatzartisel: Karl und Victor Philippson, sowie Moritz Levy(Köln); für Grottensteine, auf der Frag-Ausstellung Gartenkies, diverse Sorten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
