<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>2</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>313316</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Wählerlisten, welche bekanntlich noch bis heute Abend eingesehen werden können, weisen, wie man uns von verschiedenen Seiten mittheilt. große Lücken auf. So fehlten in denselben aus einem einzigen Geschäfte von 75 Wahlberechtigten die Namen von 13; von den Seminaristen des Erzbischöflichen Priester-Seminars eine gleiche Anzahl. Möge man sich daher nicht auf die Listen verlassen, sondern dieselbe noch in letzter Stunde einer gründlichen Prüfung unterziehen und event. unveraüglich Einspruch erheben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Diebstahl. Ein junger Mann traf Abends auf der Straße einen frühern Schulkameraden, welcher ihm klagte, daß er kein Unterkommen habe. Aus Mitleid nahm er denselben mit in seine Wohnung. Als am andern Morgen der junge Mann auf kurze Zeit das Zimmer verlassen hatte, entfernte sich auch sein"Freund" und nahm zum Dank die silberne Ankeruhr des Erstern, vier Mark baares Geld und ein Paar Zugſtiefel mit; für letztere hatte er seine alten Schuhe zurück gelassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rede-Wettstreit. Das Närrische Casino wird am Montag im Hansa-Saale an der Weidengasse einen großen Redner-Wettstreit veranstalten. Zu diesem Zweck sind bereits sechs werthvolle Preise und ein Ehrenpreis für die besten Reden und"Krätzchen" gestiftet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Berlin, 31. Jan.(Eigener Drahtber. der Köln. Volksztg.) Ziehung der 4. Klasse 181. königl. preuß. Klassen-Lotterie. (Vormittags.) Ein Gewinn zu 15.000 M. fiel auf Nr. 150,284; ein Gewinn zu 10,000 M. auf Nr. 77,177; sechs Gewinne zu 5000 M. auf Nr. 4412 10,167 13,370 69,400 87,157 und 159,715.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Rosiuböbt 1. uror., Morgens 7 Uhr m 6,13-- 38 cw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Fach-Ausstellung, welche von der Kölner Schneiderinnung bei Gelegenheit des Verbandstages des Rheinisch-Westfälischen Schneider-Innungs-Verbandes in sämmtlichen Räumen des Victoriasaales hierselbst vom 2. bis 9. März d. J. abgehalten wird, verspricht einen erheblichen Umfang anzunehmen, da schon viele Fabricanten und Kaufleute von hier und auswärts ihre Betheiligung an der Ausstellung zugesagt haben. Diplome und Prämien gelangen zur Vertheilung. Zur Ausstellung sind zugelassen: Tuche. Futterstoffe, Beſatzartikel, Knöpfe, Werkzeuge, Maschinen, Büsten, Bügelösen und sonstige gewerbliche Hülfsmittel. Kleidungsstuücke können nur von Mitgliedern des Verbandes sowie deren Gehülfen und Lehrlingen ausgestellt werden, die diese selbst angefertigt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Kölner Haus- und Grund-Besitzer-Verein hielt am Mittwoch-Abend im Restaurant Im kaiserlichen Hof an der Breite straße seine ordentliche General-Versammlung ab. Der Vorsitzende, Hr. Dr. Schmidt, gab zunächst eine allgemeine Uebersicht über die Thätig keit und Entwickelung des Vereins im vorigen Jahre. Derselbe zählt über 600 Mitglieder. Unter den in neuerer Zeit aufgetauchten städi schen Angelegenheiten ist es namentlich die neue Kehr-Ordnung, gegen welche der Verein angegangen ist. Obschon er mit dem ersten Gesuch abgewiesen worden, wird derselbe mit einem zweiten Gesuch an den Ober-Präsidenten sich wenden, damit dieser eine erneute Verhandlung in dieser Sache beim Ober-Verwaltungsgericht herbeiühre. Ein von dem Mitgliede Herrn Franz Erven eingereichter Antrag, die PolizeiVerwaltung zu ersuchen, daß sie bei Verhängung von Protokollen über die Hauseigenthuümer diese sofort oder wenigstens in den nächsten Tagen davon in Kenntnisß setzen möge, damit dieselben rechtzeitig etwaige Gegenschritte machen könnten, ist vom Vorstand angenommen und ein diesbezügliches Gesuch bereits abgesandt worden. Der hiesige Verein ist dem Central-Verband deutscher Haus- und Grund-Besitzer-Vereine beigetreten, hat indeß, da die Lage des Haus- und Grund-Besitzes in den westlichen Provinzen gewissermaßen entgegengesetzt sind zu derjenigen in den östlichen Provinzen und in den süddeutschen Staaten, in Verbindung mit dem Aachener Verein einen Zweig-Verband für Rheinland und Westfalen in's Leben gerufen, welcher großen Anhang gefunden hat. Herr Karl Bier verlas das Protokoll der vorigen allgemeinen Versammlung. Nach dem Bericht des Rechnungs-Revisors schließt die Vereinskasse mit einem Bestand von 839 M. ab. Nun fand die neuerungswahl des Vorstandes statt; die sechs ausscheidenden Vorstandsmitglieder wurden wiedergebählt. Herr Franz Erven vertritt den Grundsatz, daß für leerstehende Halstheile nicht nur keine Canalgebühren, sondern auch keine Wassergesühren erhoben werden dürfen. Bisher würden letztere für das ganze Haus erhoben, selbst wenn nur ein Zimmer in demselben bewohnt sei. Redner empfiehlt einen Antrag an die Wasser-Deputation, daß dieselbe, wenn etwa durch den Polizeicommissar bestätigt sei, daß eine Wohnung eine bestimmte Zeit leer gestanden habe, für diesen Haustheil keinen WasserZins erhebe. Hr. Thomerl glaubt, diese Angelegenheit würde am besten durch Einführung von Wassermesser erledigt; es sei allerdings eine schreiende Ungerechtigkeit, daß die Stadt von den Bürgern Geld für etwas fordere, was diese gar nicht erhalten hätten. Dem stimmt Hr. Mathias Hüll zu und empfiehlt darauf zu dringen, daß den einzelnen Hauseigenthuümern gestattet werde, eigene Wassermesser aufzustellen, wonach die Wassermiethe zu berechnen sei. Ein guter Wassermesser koste mit Montage höchstens 57., während die Verwaltung einen solchen mit 100 M. anrechne. Auf Veranlassung des Hrn. Sänger verbreitete sich Hr. Pet. Brandts aus Ehrenfeld eingehend über die unter'm 20. December v. J. erlassene Polizei-Verordnung betreffs Bebauung der Grundstücke im Feſtungsrayon, wonach von jetzt ab im ersten und zweiten Rayon jedes Gebäude in einem Abstand von der Grundstücksgrenze errichtet werden muß, welcher wenigstens fünf Meter beträgt. Bei Aufrechterhaltung dieser Bestimmung würden zahlreiche Grundbesitzer auf's schwerste geschädigt. Redner berechnet die Werthverminderung der in das zweite Rayon fallenden Grundstücke auf eine Gesammtsumme von 22 Millionen Mark. Ferner wird die Bebauung der meisten jener Grundstücke überhaupt undöglich, da dieselben durchschnittlich nur 10 bis 15 Meter breit seien. Redner beleuchtet die Unhaltbarkeit der Begründung jener Verordnung mit feuerpolizeilichen und gesundheitlichen Interessen. Die größte Ungerechtigkeit aber bestehe darin, daß, während das Reichs-Rayongeſetz trotz seiner einschneidenden Bestimmungen betreffs Beschränkung der Baufreiheit gleichwohl das Recht des Besitzers auf Entschädigung anerkenne, jene Polizei-Verordnung hiervon gar nichts kenne. Der Vorsitzende theilte mit, daß der Vorstand diese Sache zum Gegenstande seiner nächsten Berathungen machen und eventuell eine größere Versammlung einberufen werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
