<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>3</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>313370</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im St. Marien-Hospital für arme unheilbare Kranke an St. Cunibert in Köln betrug am 1. Januar 1890 die Zahl der armen Kranken, welche daselbst verpflegt wurden, 237, diejenige der Pensionaire 23. Die Zahl der Anmeldungen für die Aufnahme bezifferte sich im Jahre 1889 auf 380 Gesuche, von denen 298 Berücksichtigung gefunden haben. Der Durchschnittsbestand der unentgeltlich verpflegten Personen ist im Jahre 1889 auf 277 gestiegen. Die Gesammt-Ausgaben betrugen 124,743 M. und übestiegen die 82,682 M. betragende Einnahme demnach um 42,060 M. Im verflossenen Jahre beging die Anstalt unter Theilnahme der kirchlichen und weltlichen Behörden das Fest ihres fünfundzwanzigährigen Bestehens, über dessen Verlauf seiner Zeit an dieser Stelle eingehend berichtet worden ist. Bei Gelegenheit dieses Jubiläums wurden dem Hospital von einem Kölner Bürger, der ungenannt bleiben will, 6000 M. für eine Bettstiftung übewiesen; ebenso hat ein Vorstands-Mitglied, welches Mitbegründer des Hauses ist, den Betrag von 1800 M. zur Stiftung eines Kalendertages geschenkt. Insgesammt sind während des Jahres 1889 vierzehn neue Stiftungen von Krankenbetten und zwei Stiftungen von Kalendertagen angemeldet worden. Die Erben des im vorigen Jahre verstorbenen Hr. Commercienraths Emil Pfeifer haben der Anstalt 6000 M. zur Stiftung eines weitern Krankenbettes, die Neffen und Geschwister des im vorigen Sommer unerwartet in der Schweiz verstorbenen Hrn. Geheimraths Dagobert Oppenheim 10.000 M. übewiesen. Der Vorstand spricht in dem so eben versandten Jahresbericht allen edeln Spendern lebhaften Dank aus, legt aber den bewährten Freunden des Hauses, sowie den begüterten Kölner Mitürgern die Bitte vor, des St. Marien- Hospitals und seiner Kranken auch fernerhin eingedenk zu sein und durch reichhaltige Unterstützungen dem Vorstande die Füsorge für die armen Unheilbaren im seitherigen Umfang zu ermöglichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln, 21. März. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,10 das Pfund. Eier 1,50 das Viertel. Hinkel 4,40, Tauben 1,00 das Paar. Hasen 0,00, Schnepfen 0,00, Flohühner 0,00, Truthahn 12,00 das Stück. Kaninchen.00 das Stück Krammetsögel 0,00 das Bund. Hühner 2,00, Enten.50. Gäuse 0,00 das Stück. Hecht 0,80, Aal 1,60, Karpfen 0,80, Salm .50. Schleien 0,70 das Pfd. Ochsenfleisch.65, Kalbfleisch 0,65, Hammel- fleisch 0,65, Speck, geräuchert 0,80. gesalzen 0,70, Schmalz.80, Nierenfett .50, Zwiebel 0,14 das Pfd. Aepfel 20,00 die 100 Pfd. Kartoffeln, weiße 3,00, rothe 3,40, Nieren- 4,00 die 100 Pfd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
