<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>2</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>313327</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Bahnhofsbau in Köln. Im Abgeordnetenhause brachte am 8. d. der Abg. Berger(Witten) den Bau des Centralbahnhof in Köln zur Sprache. Im vorigen Jahre sei die Bürgerschaft alarmirt worden durch den Bau eines großen Schornſteines, welcher sich in der Nähe des altehrwuürdigen Domes erhoben habe. Da sei ja nun Abhülfe geschaffen. Neuerdings aber tauche das Gerücht auf, daß der Personenbahnhof mit einem über 100 Fuß hohen Uhrthurm versehen werden solle, welcher in noch weit größerer Nähe des Domes zu stehen käme und das Ansehen desselben beeintraächtigen würde. Der allverehrte frühere College Reichensperger habe ihm privatim den Wunsch ausgesprochen, hier anzuregen, daß man von einem derartigen Plane absehe. In Berlin höre man bei der Errichtung größerer Bauten auch die Stadtvertretung. Was Berlin recht sei, sollte doch Köln billig sein. Reichensperger habe ferner den lebhaften Wunsch, den Bahnhof in gothischem Stile errichtet zu sehen, während er. wie verlaute, in Renaissance- oder Barock-Stil errichtet werden solle. Man wolle sich bei uns zu gothischen Bahnhofsbauten nicht entschliefßen, obwohl doch ein in gothischem Stile erbauter Londoner Bahnhof den Beweis leifar;, daß der gothische Stil hierür wohl Anwendung finden könne. Nach den Angaben der Denkschrift sei der Güterbahnhof für Koblenz nunmehr vollendet. Ein nicht geringeres Bedürfnissß sei aber der Bau eines Personenbahnhofes der Moselbahn. Dort verkehrten täglich nicht weniger wie 88 Personenund 111 Güter-Zuge. Und für diesen gewaltigen Verkehr habe man vor bereits zehn Jahren eine elende Bretterbaracke hingestellt. Regierungs-Commissar Schneider erwiderte, der Bauplan für den Central- bahnhof in Köln sei im Wege der öffentlichen Concurrenz entstanden. Die Akademie des Bauwesens sei gehört, und was von dieser als das Beste anerkannt, zur Ausführung vorbereitet worden. Der Minister sei übrigens bereit, der Stadt Köln Gelegenheit zu geben, das Project näher kennen zu lernen. Was den Koblenzer Moselbahnhof betreffe, so sei der Ausbau desselben bisher leider durch Rayonbeschränkungen verhindert worden. Wenn diese fallen, werde die Staatsregierung gewiß dazu üdergemeine directe progressive Einkommensteuer in den Einzelstaaten, eventuell mit Selbsteinschätzung eintreten. Die Grund- und Gebäude Steuer könne dann ganz oder theilweise den Gemeinden übewiesen werden, deren Lasten namentlich auch im Rheinland sehr groß seien. Bei der guten Finanzlage des Reiches musse auch eine Aufbesserung der Gehälter in den untern und mittlern Klassen des Beamten). Bezug auf die Colonialpolitik war Redner der Ansicht, daß es Aufgabe jedes großen Culturstaates sei, bei Zeiten zuzulangen, wenn die Welt getheilt werde. Die von Deutschland in dieser Beziehung gebrachten Opfer seien nicht nutzlos und würden nach Jahrzehnten reiche Früchte tragen. An eine Einschlänkung des allgemeinen directen Wahlrechtes denke die national-liberale Partei nicht. Wir wollen die Freiheit des Volkes nicht verkürzen. Zum Schlusse#ndte sich Redner an die Jugend des Wahlkreises mit der Mahnung, an den Idealen der Väter fest zu halten, dann werde Freiheit und Zufriedenheit, Wohlfahrt und Glück im deutschen Vaterlande gedeihen.(Anhaltender Beifalls.) Hr. Gymnasial-Director Dr. Jäger hatte es übernommen, der Vertrauensänner-Versammlung die Candidatur des Hrn. Stadtverordneten Rob. Heuser zu empfehlen. Der Redner schien nach den ziemlich nüchternen Ausführungen des Vorredners das Bedürfnissß zu haben, durch kleine Ausfälle auf die Centrumspartei für die"Heiterkeit zu sorgen. Dr. Windthorst habe auf dem Gürzenich viel Beherzigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Vorgestern schlug an der Münze ei Bierwagen um wobei ein junger Mann, der neben dem Kutscher auf dem Bocke ge sessen hatte, so englücklich hinunter fiel, daß er unter das Pferd, welches gestürzt war, zu liegen kam und auf der Stelle getödtet wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Wirthe Köln's und der Vororte beabsichtigen, morgen Nachmittag eine Versammlung abzuhalten, in welcher Schritte gegen die dem Stadtverordneten-Collegium vorgelegte Verordnung über Erhebung einer Armen-Abgabe von allen öffentlichen Lustbarkeiten berathen werden sollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verhaftung. Gestern Morgen wurde auf dem Seeschiffe Industrie am Trankgassenwerft ein Heizer von der hiesigen Polizei festgenommen. Derselbe hatte einem Collegen 70 M. gestohlen und war eben im Begriff, damit das Weite zu suchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Diebstahl. An den Dominicanern hatte ein Bäuerlein am Samstag seinen Milchkarren eine Weile allein gelassen. Diebe entführten den Karren und stahlen aus demselben elf Pfund Butter und mehrere Viertel Eier. Den Karren nebst Esel fand man später in der Enggasse wieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Abbruch. Auf der Breitestrße fängt man mit Niederlegung der Häuser Nr. 9, 89, 91, 93 an; dieselben sollen durch Prachtbauten ersetzt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
