<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>2</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>313332</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Frhr. v. Los, der commandirende General des VIII. ArmeeCorps, traf vorgestern Abend um 7 Uhr 10 Min. von Koblenz hier ein und fuhr 8 Uhr 45 Min. nach Berlin weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Herr Erzbischof consecrirte am Mittwoch, Morgens 7 1/2 Uhr, in der Pfarrkirche St. Maria im Capitol den Hochaltar, sowie die beiden Neben-Altäre(Kreuz-Altar und Marien-Altar). Um 11 Uhr celebrirte derselbe ein Pontifical-Amt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Richtigstellung. Bezüglich der in der gestrigen Nummer des Kölner Local-Anzeiger enthaltenen Zuschrift aus Bergheim über angebliche Zotereien in einer am 9. d. daselbst stattgehabten Carnevalssitzung wird uns von betheiligter Seite geschrieben, daß jene Zuschrift nur eine böswillige Entstellung des wirklichen Sachverhaltes sei. Die Mitglieder der angesehenen Carnevals-Gesellschaft aus Köln, welche dort in uneigennuützigster Weise in einer zu einem wohlthätigen Zwecke veranstalteten Carnevals-Sitzung ihre Reden und Lieder spendeten, haben in keiner Weise die Grenzen der Wohlanständigkeit üüberschritten und verpflichten sich sogar, 1000 M. an eine Wohlthätigkeits-Anstalt zu zahlen, wenn ihnen auch nur eine in jener Sitzung verübte Zote nachgewiesen werde. Wir finden es unserseits durchaus in der Ordnung. wenn die Herren Carnevalisten gegen unberechtigte Vorwürfe sich verwahren; dies kann nur zur Hebung des Sittlichkeitsgefühls beitragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verunreinigung des Duffesbaches. Kürzlich brachte die Könische Volkszeitung eine Nachricht, nach welcher der Vertreter der Gewerkschaft Grube Theresia bei Hermülheim von der Anschuldigung, den Duffesbach durch Stollenwasser des Braunkohlen-Bergwerks verunreinigt zu haben, freigesprochen worden, weil derselbe über den Rahmen der ihm von der Bergpolizei zugestandenen Befugnisse nicht hinausgegangen sei. Die Strafkammer des königlichen Landgerichts hierselbst, vor welcher dieselbe Sache in Folge eingelegter Berufung am 23. v. M. verhandelt wurde, hat jedoch auf Freisprechung des Angeschuldigten erkannt, weil derselbe"sich nicht bewußt gewesen, durch die Zuführung der schmutzigen Bergwerks-Gewässer in den Duffesbach etwas Unbefugtes vorzunehmen". Hiernach ist also die Frage, ob die Grube Theresia berechtigt sei, die schmutzigen Wasser dem Bache zuzufuühren, gar nicht entschieden, wie dies der Vorsitzende der Strafkammer bei Verkündigung des Urtheils auch ausdruücklich hervorhob. Sicherm Vernehmen nach hat die Stadt Köln bereits eine Civilklage gegen die genannte Gewerkschaft anhängig gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Polizei-Verordnungen. Der Herr Polizei-Präsident hat unter Zustimmung des Gemeinde-Vorstandes der Stadt Köln die Ausdehnung dreier Polizei-Verordnungen auf das gesammte erweiterte Stadtgebiet Köln's verfügt. Dieselben betreffen die Polizeistunde, das Verbot der Zulassung von Personen unter 16 Jahren zu öffentlichen Tanzlustbarkeiten sowie den Verkauf und die Benutzung von Feuerwerksörpern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Fleischschau. Der Herr Regierungs-Präsident hat angeordnet, daß zur Abstempelung des mikroskopisch untersuchten und trichinen- und finnenfrei befundenen Schweinefleisches für die Folge keine Kautschukstempel, sondern nur Metallſtempel zur Anwendung gelangen dürfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Den Gassen'schen Kunst Kaffee betreffend erläßt der Hr. Regierungs-Präsident v. Sydow in der jüngsten Nummer des Amtsblattes folgende Bekanntmachung. Es ist festgestellt worden, daß die Firma J. Hackhausen&amp; Weies zu Köln sich wit dem Kaufmann Paul Gassen daselbst zu einem gemeinsamen Unternehmen verbunden hat, welches den Zweck verfolgt, die Fabrication und den Vertrieb der von der Firma hergestellten Kunst-Kaffeebohnen-Maschinen zu fördern. Zu diesem Zweck werden von der genannten Firma in Verbindung mit Gassen gedruckte Anweisungen"zur Fabrication von Kunst-Kaffee in Form naturgetreu gebrannter Kaffeebohnen" ausgegeben. Auf die täuschende Aehnlichkeit der letztern mit natürlichen Kaffeebohnen wird in jener Anweisung noch besonders mit den Worten hingewiesen: "Denkt man sich in irgend einem gut gelegenen Schaufenster eine Mischung unseres Kunstkaffee's mit 20--30 oder 40 pCt. echten Kaffee's, so wird diese Mischung auf das Auge ganz denselben Eindruck machen, wie echter Kaffee allein." Da der Gassen'sche Kunstkaffee hiernach im Handel und Verkehr zu Täuschungen des Publicums benutzt werden kann, so nehme ich Veranlassung, vor dem Vertriebe dieses Kunstkaffee's hiermit besonders zu warnen, indem ich zugleich darauf aufmerksam mache, daß nachts. 10 des Gesetzes betr. den Verkehr mit Nahrungsmitteln, Genußmitteln und Gebrauchsgegenständen vom 14. Mai 1879(.-.-Bl. S. 145) mit Gefäogniß bis zu sechs Monaten und mit einer Geldstrafe bis zu eintausendünfhundert Mark oder mit einer dieser Strafen bestraft wird: 1. wer zum Zweck der Täuschung im Handel und Verkehr Nahrungs- oder Genußmittel nachmacht oder verfälscht; 2. wer wissentlich Nahrungs- oder Genußmittel, welche verdorben oder nachgemacht oder verfälscht sind, unter Verschweigung dieses Umstandes verkauft oder unter einer zur Täuschung geeigneten Bezeichnung feilält. Ist die in dess. 10 Nr. 2 bezeichnete Handlung aus Fahreässigkeit begangen worden, so tritt gemä. 11 a. a. O. Geldstrafe bis zu einhundertünfzig Mark oder Haft ein. In dem Urtheil oder in dem Strafbefehl kann gemä. 16 a. a. O. auch angeordnet werden, daß die Verurtheilung auf Kosten des Schuldigen öffentlich bekannt zu machen sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 14 Febr. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M.05 das Pfund. Eier.20 das Viertel. Hinkel 4,00. Tauben 0,90 das Paar. Hasen 0,00, Schnepfen 0,00, Feldhühner.00, Truthahn 10,00 das Stück. das Stück. Krammetsögel 0,00 das Bund. Hühner 1 80, Enten .00 das Stück. Hecht.90. Aal 1,60, Karpfen.90, Salm .60, Schleien.70 das Pfund. Ochsenfleisch 0,65, Kalbfleisch 0,70. Hammel- fleisch.65, Speck, geräuchert.80. gesalzen.70 Schmalz.80. Nierenfett.50, Zwiebel.10 das Pfd. Aepfel 16,00 die 100 Pfd. Kartoffeln, weiße 2,80, rothe 3,00, Nieren- 380 die 100 Pfd. Weißkohl 00,00 die 100 Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
