<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>2</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>313330</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wahl-Versammlungen finden heute Abend statt von Seiten der Centrumspartei: im Pius-Bau für die Pfarreien St. Alban, Maria im Capitol, Maria-Lyskirchen, St. Peter und St. Mauritius; im Overstolz, Eigelstein 51, für die Pfarreien St. Ursula, St. Cunibert und Maria-Himmelfahrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Handwerkerpartei hatte ihre Gesinnungsgenossen auf gestern Abend zu einer Versammlung in der Restauration Schatt behufs Besprechung der Reichstagswahl einberufen. Wegen allzu schwacher Betheiligung fand die Versammlung indeß nicht statt. Der Vorsitzende des Innungs-Ausschusses, Herr Lodewig, verlas das von Herrn Landgerichtsrath Greiß, dem Candidaten der Centrumspartei, an das Comite der Handwerkerpartei auf dessen Ersuchen gerichtete Schreiben, und theilte mit, daß das Comite einstimmig beschlossen habe, Herrn Greiß auch als Candidat für die Handwerkerpartei zu empfehlen. Das erwähnte Schreiben hat im Wesentlichen folgenden Wortlaut:"Ich schicke voraus, daß ich eine feste Verpflichtung, für alle in der mir üübersandten Allgemeinen Deutschen Handwerkerzeitung vom 17. Januar 1890 erwähnten Programmpunkte zuzustimmen, nicht eingehen kann, daß ich mir vielmehr vorbehalten muß, nachdem ich das Für und Wider geprüft, meiner Ueberzeugung frei zu folgen und nach Pflicht und Gewissen zu stimmen. Ich gehöre dem Centrum an, dessen Programm Ihnen bekannt, ebenso sein Eintreten für den Handwerkerstand, dessen Interessen möglichst zu fördern ich bereit bin. zurückhalten. Ob dieselben durch die Berathungen und Discussionen hier rectificirt, geändert werden, steht dahin-- ich glaube es nicht; ich werde prüfen und dann für das Erreichbare so stimmen, wie es nach meiner besten Ueberzeugung für die Interessen des Handwerkerstandes förderlich ist. Ich bin zur Zeit der Ansicht, daß für das selbständige deutsche Handwerk der Befähigungsnachweis gesetzlich eingeführt werden möge, als das geeignete Mittel, den Handwerkerstand zu heben und dessen Ruin vorzubeugen. Ich trage ferner kein ernstes Bedenken, daß der Contractbruch, das ungerechtfertigte Nichtinnehalten der Kündigungsfrist mit Geldstrafe, nach Umständen im Untermögensfalle mit Haft-- für beide Theile-- geahndet werde. Es sind das die Punkte B und C des angestrichenen Artikels(Nr. 6 der Allgemeinen Handwerker-Zeitung). Zu A erscheint der Zusatz II betr. die Untersuchung von Streitigkeiten über Feststellung von Lohn oder Arbeitsbedingungen durch ein Einigungsakt durchaus empfehlenswerth, dagegen sind I und Ill in dieser Fassung nicht unbedenklich. Unter I wird ein Zusatz beantragt dahin: die Errichtung und Verwaltung von Arbeitsnachweisungs-Anstalten sowie die Regelung und Ueberwachung des Herbergswesens sind ausschrießlich von den Innungen zu bewirken 2c.e Für das Herbergsweſen dürfte dies zu acceptiren sein; so lange aber kein gesetzlicher Zwang zum Eintritt aller Handwerksmeister in die Innungen statuirt, erscheint es nicht ohne weiteres zulässig, den außer der Innung Verbliebenen zu untersagen, auch ihrerseits Arbeitsnachweisungs-Anstalten für sich zu errichten. Der unter III beantragte Zusatz muss. 153 der.-O. würde in dieser Fassung Ausstellungen begegnen. Manches ist ja durchaus zutreffend, Einzelnes jedoch bedenklich. Sollte es nicht besser sein, von jeder Exemplification abzusehen und dem freien Ermessen im einzelnen Falle zu überlassen, ob körperlicher Zwang, Anwendung von Drohungen, Ehrverletzung oder Verrufserklärung angenommen werden muß, statt neue dehnbare Begriffe, wie-Gewalt gegen das Vermögens,-Friedensbruchs und-Eingriffe in die Hausordnung des Arbeitgebers oder Arbeitnehmer- einzufuühren? Es sind das gewiß Nebenpunkte, die ich aber hervorheben muß, da der Artikel am Schluß die Bitte an die Berufsgenossen richtet, keinen Candidaten zu wählen der sich nicht fest verpflichtet, für obige Programmpunkte- zu stimmen. Eine solche Verpflichtung kann ich nicht eingehen, vielmehr halte ich es für die Pflicht eines Abgeordneten nach gewissenhafter Prüfung aller Gründe nach seiner innersten Ueberzeugung zu stimmen und unter Umständen für das erreichbare Gute einzutreten, wenn für das Bessere die Mehrheit nicht zu erlangen ist."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Carneval 1390. Die Maskensitzung, welche gestern Abend im Krystallpalast an der Schildergasse stattfand, war von zahlreichen Freunden des Faschings besucht. Hr. Mosler eröffnete die Sitzung mit der Mittheilung, daß sich außer der Großen Carnevals-Gesellschaft und der Großen Kölner Carnevals-Gesellschaft der Carnevalistische Reichstag, die Greesberger, die Süd'ester, die Gesellschaft Neu-Köln, die Köln-Neustädter Carnevals-Gesellschaft, sowie die Funken-Artillerie und die Funken-Infanterie an dem Reseumontags-Zug sich betheiligen werden. Das Zugprogramm sei vom Festausschusse wie folgt zusammengestellt: 1. Zwei Zug, er. 2. Herold. 3. Berittenes Musikcorps der Funken-Artillerie. 4. Generalstab der Funken-Artillerie. 5. Zwei Geschütze mit Bedienung. 6. Wagen(der von der Funkenartillerie eroberte Schornstein). 7. Die Heiligen-Mägde und-Knechte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>12 Mal preisgekrönt und prämüirt-- empfiehlt ihre als vollständigen Ersatz für französische Waare, in gleicher Weise wie dieser hergestellt und kaum die Hälfte kostend, behufs Ersparung des Zolles im Inland abgefüllt u. mit echter Marke versehen, in beliebiger und eleganter Ausstattung, mit Patentschluß plombirt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
