<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>4</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>313386</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Anlegung des Grundbuches. Zur Vergleichung der Kataster-Arbeiten für die Gemarkung Nippes ist Termin auf Donnerstag den 10. d. M. und folgende Tage auf dem hiesigen Kataster-Amte, Hansa-Ring 32, angesetzt worden. Die Grund- und Gebäude-Eigenthuümer werden aufgefordert, von dem vorbenannten Hause aus dem Feldbegange beizuwohnen und die Grenzen ihrer Grundstücke anzuzeigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dem neuen Orts-Statut betr. die Bebauung im Stadt bezirk Köln hat, wie verlautet, nunmehr der Bezirks-Ausschuß seine Genehmigung ertheilt. Die eingehenden Verhandlungen im Stadtverordneten-Collegium, sowie im Haus- und Grundbesitzer-Verein haben damit ihre Erledigung gefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kunst-Auction. Vom 14. d. ab wird durch die Kölner Firma</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>M. Heberle(H. Lempertz' Söhne) die Waffen-Sammlung des verstorbenen Malers Friedrich August de Leuw in Düsseldorf. sowie der ausgewählten Kunstsachen und Antiquitäten aus dem Nachlasse der Reiner Peter Floh in Crefeld und F. E. Richter in Köln versteigert werden. Die Sammlungen enthalten einreiche Auswahl von Rüstungen und Rüsttheilen, Töfereien, Porzellane, Arbeiten in Glas und Elfenbein, Emails, Arbeiten in Metall, Miniaturen und Gemälde, Arbeiten in Stein. Perlmutter u. s.., Textil-Arbeiten. Möbel und Geräthe. Die öffentliche Ausstellung der Gegenstände findet am 12. und 15. April statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Flora stehen gegenwärtig Hunderte von Hyazinthen in den schönsten Farben auf dem holländischen Parterre in voller Blüthe; dahingegen haben die kalten Nächte, in denen die Temperatur mehrere Mal unter Null sank, die vielen Tulpen des französischen Parterre's noch zurückgehalten. In den Gewächsäusern aber blüht und duftet es herrlich. In den Warmäusern stehen Orchideen, Pankration und Francisceen in prächtiger Blüthe, und in den Kaltäusern prangen die Cinerarien in wunderbarer Farbenpracht. Palmen und Farn treiben neue Wedel lustig empor, und Rosen und Reben beginnen ihre Knospen zu entwickeln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schwindler. Zu einer auf der Reise befindlichen Frau von hier stieg in Ohligswald ein Arbeiter in das Eisenbahn-Abtheil, knüpfte mit derselben ein Gespräch an und klagte, daß er ohne Geld sei, aber sichere Aussicht habe, in Köln Arbeit zu erhalten. Die Frau nahm den Mann aus Mitleid mit in ihre Wohnung, beköftigte ihn und wies ihm eine Schlafstelle an. Am andern Morgen stellte sich heraus, daß der Arbeiter während der Nacht das Haus verlassen und zum Dank einen Anzug nebst Regenschirm, welche Sachen dem Schwager der Frau gehörten, mitgenommen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Abbruch. Die auf dem Bauterrain des neuen Postgesäudes an den Dominicanern noch stehenden Baulichkeiten der ehemaligen ArtillerieCaserne werden nunmehr auch zum Abbruch ausgeschrieben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
