<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>3</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>313376</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>W Köln-Deutz, 26. März. Am hiesigen Werfte ist man gegenwärtig mit der Pflasterung derjenigen Stelle beschäftigt, welche bei der Verlegung der Schiffbarücke als Aufgang zu der letztern dienen soll. Die Werft-Arbeiten schreiten im Allgemeinen rüstig voran</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auf dem hiesigen Standesamte wurde heute Morgen eine seltene Ehe vollzogen. Der Bräutigam ist nicht weniger als 33 Jahre jünger als die Braut, welch' Letztere einen Sohn hat, der zehn Jahre älter ist, als sein jetziger Vater.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Concert des Männergesang-Vereins. Die Kirche Sanct Alban, die im Innern so stilvoll wieder hergestellt ist und von deren Chor herab allsonntäglich klassische Kirchenmusik ertönt, entbehrt einer Orgel, die geeignet wäre, den Kunst- und Volks-Gesang wirkungsvoll zu begleiten. Außeadem bedarf die Vorderseite der Kirche einer entsprechenden Erneuerung. Wenn es gilt, solch schöne Zwecke zu fördern, dann läßt der Männergesang-Verein sich nie lange bitten, und so veranstaltete er denn am Feiertage im großen Gürzenichsaale unter Mitwirkung der Pianistin Frau Teresa Carreno aus Berlin und der Concertsängerin Frau Emilie Wirth(Altistin) ein Concert zum Besten eines Bau- und Kirchen-Fonds. Der Saal war dicht gefüllt, was zeigte, daß auch das Kölner Publicum schnell bei der Hand ist, wenn es sich darum handelt, etwas Schönes und Gutes fördern zu helfen. Der Lieder-Cyklus:"Des Müllers Lust und Leid" von Karl Zöllner, hatte neulich in dem von dem Verein gegebenen Wohlthätigkeits-Concerte so angesprochen, daß der Verein sich zu einer Wiederholung verandaßt sah. Von dem Sohne des Componisten, dem Dirigenten des Vereins, sorgeältig eingeübt und trefflich gesungen, machten diese charaktervollen Gesänge einen nachhaltigen Eindruck. Der von Emil Milan gedichtete verbindende Text wurde von Herrn Franz Norrenberg gesprochen. Der ehemalige jugendliche Held des Dresdener Hof-Theaters, der jetzt in's bürgerliche Leben getreten ist, zeigte durch seinen schwungvollen Vortrag der wohlklingenden Verse, daß er noch nichts von seiner oft gerühmten Redekunst verloren. Eine tiefe Wirkung brachten die beiden altitalienischen geistlichen Lieder:"Popule meus", Solo und Chor von Vittoria(F 1610), und das Palestrina'sche"O bone Jesu!" hervor, die der Verein unübertrefflich schön sang. Die beiden neuitalienischen Lieder erregten ein so großes Gefallen, daß der Verein sich zu einer Zugabe verandaßt sah. Frau Wirth, die jetzt mit Amalie Joachim und Hermine Spieß in einen erfolgreichen Wettbewerb getreten ist, sang mit ihrem sympathischen Alt Lieder von Karl Löwe, Mozart, Schumann, Stange und Kniese; außeadem das Solo in einer für uns neuen Composition von H. Zöllner:"Nachtlied". Der Componist, der eine unbestrittene Meisterschaft in der Behandlung und Verwendung der Männerstimmen besitzt, hat auch das Eichendorff'sche Gedicht wiederum in der schwungvollen Weise componirt, in der ihm nicht leicht Einer über ist. Durch das kleine fünfstimmige Blechinstrumenten-Orchester verleiht er dem Chor eine Art von klanglicher Lasur, die den Glanz des Tonſatzes nicht unerheblich steigert. Die einfach besetzte Harfe thut allerdings nur da die beabsichtigte Wirkung, wo die Stimmen gedämpft erklingen. Einen großen Erfolg errang wiederum Frau Teresa Carreno; sie spielte zuerst drei Stücke von Chopin und dann zwei bravouröse Compositionen von Bacherini-Dulken und Liszt. Trotz diesen anstrengenden Stücken mußte sie-- nolens volens-- noch eine Zugabe spenden. Einen guten Schluß bildete Durrer's kräftiges Chorlied"Zwischen Frankreich und dem Böhmerwald", das von dem zahlreich vertretenen Chor mit großer Kraft und vieler Wärme gesungen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Marianische Congregation junger Kaufleute wohnte am Festtage Mariä-Verkündigung in der Minoritenkirche der feierlichen Aufnahme neuer Mitglieder bei, welche Hr. Weihbischof Dr. Fischer unter Assistenz des Präses der Congregation, Hr. Rector Lausberg, und der Domvicar HH. Enger und Dr. Steffens vollzog. Sechszehn junge Kaufleute ließen in die Congregation sich aufnehmen. Hr. Weihbischof Dr. Fischer richtete an die Congreganisten eine herzliche Ansprache, in welcher er auf die vielfachen Gefahren hinwies, welchen die jungen Leute aus dem Kaufmannsstande namentlich in den großen Handelsund Industrie-Städten ausgesetzt seien. Der hochw. Herr gab seiner die christlich-katholische Gesinnung der Kölner Großkaufleute im Mittelalter, für welche die großherzigen milden Stiftungen und die herrlichen Gottesäuser heute noch Zeuginß ablegen. Auch die Mehrzahl der im Museum befindlichen alten Bilder aus der Alteöluischen Malerschule seien meist Stiftungen von Kölner Kaufleuten für Kölner Kirchen, die leider längst zerstört seien. Der Gesangchor der Congregation trug durch den Vortrag mehrerer schöner Lieder sehr zur Hebung der Festfeier bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Zweigverein des Allgemeinen Richard-Wagner Vereins hält heute(Donnerstag) im Saale des Conservatoriums unter Mitwirkung hervorragender Solisten einen Vortrags-Abend. Das Programm wie die ausführenden Kräfte versprechen einige recht genußreiche Stunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Hauptstelle Köln des Bonifatius Sammel-Vereins hielt gestern ihre ordentliche Hauptversammlung im Locale der Katholischen Bürgergesellschaft(Domhof) ab. Der Vorsitzende, Herr Kaplan Esser, begrüßte die zahlreiche Versammlung, insbesondere den hochw. Hrn. Weihbischof Dr. Fischer, welcher den Vorsitz der Diöcesar-Hauptstelle übernommen habe. Hierauf legte der Vorsitzende den Rechenschaftsbericht dar. Die Einnahme im Jahre 1889 betrug in Alt-Köln und den Vororten 6623 M. gegen 8028 M. im Vorjahr. Von den Sammel- stellen wurden abgeliefert 5856., aus Materialien wurden 879., aus etwa 225 Automaten und 30 Kasten wurden 1368 M. erlöst. Die Hauptstelle lieferte an die Diöcesar-Hauptstelle 6000 M. ab, gegen 6727 M. im Vorjahre. Hohe Beiträge lieferten Deutz, Dompfarrer, St. Maria in der Kupfergasse. In einigen Pfarrbezirke ist die Thätigkeit leider ganz oder theilweise eingestellt worden. Erfreulich ist die Wahrnehmung, daß aus den sonst werthlosen Cigarrenspitzen, Staniol- und Metall-Kapseln, Maculatur 2c. ein Reingewinn von 788 M. erzielt wurde. Der Hr. Weihbischof hielt hierauf an die Versammlung eine Ansprache, in welcher er zunächst seiner Freude über die große Theilnahme an der Versammlung ausdruückte. Aus eigener Erfahrung kenne er die traurige Lage der Katholiken in der Diaspora. Die Zahl der alleährlich unserm heiligen Glauben verloren gehenden armen Kinder sei eine sehr große. Der St. Bonifatius-Verein thue sehr Vieles zur Linderung der kirchlichen Noth: aber es gebe leider noch sehr viele Gegenden, wo das ganze Jahr hindurch den zerstreut dort lebenden Katholiken kein Gottesdienst geboten werden könne. Wie es da um den Glauben der Jugend bestellt sei, könne man leicht ermessen. Deshalb sei der Wunsch sehr gerechtfertigt, daß in den gut katholischen Gegenden Deutschlands, besonders auch in der Erdiölese Köln, diese traurige Lage der Glaubensgenossen immer mehr erkannt und durch Unterstützung des Bonifatius- und des Sammel-Vereins Abhülfe geschaffen werde. Er richte ganz besonders an die Eltern, welche das Glück haben, in diesem Jahre ihre Kinder zum ersten Mal zum Tische des Herrn geführt zu sehen, die Bitte, der armen katholischen Kinder in der Diaspora an diesem Tage zu gedenken. Der hochw. Herr schloß mit der Bitte, daß die Versammlung mit dazu beitrage, daß die Zahl der Mitglieder und in unmittelbarer Nähe des Central-Bahnhofes und des Domes. Bringe meine guten Zimmer incl. Frühstück von K. 2,50 an, sowie feine Küche, das berühmte Münchener Spatenbräu und helles hochseines Exportbier in empfehlende Erinnerung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>-- Zimmer-Einrichtungen. Billige Preise</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Fahrpreis-Erhöhung. Die Direction der Köln-Mütheimer Dampfschifffahrts-Gesellschaft soll, wie verlautet, beabsichtigen, in Folge der starken Steigerung der Kohlenpreise mit dem 1. k. Mts. eine Fahrpreis-Erhöhung eintreten zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Unfall. Ein drei Jahre alter Knabe fiel am Montag zu Ossendorf in eine neben der Butzweilerstraße befindliche, mit heißem Wasser gefüllte Rinne, welche aus einer dortigen Fabrik abgelassen wird, und verbrühte sich so schwer, daß er vorgestern Abend gestorben ist. Die Rinne ist offen und 50 Centim. breit. Jetzt, wo das Kind"in den Brunnen gefallen", wird man ihn wohl zudecken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Feuersbrunst. Montag-Abend gegen 10 Uhr entstand in einem Schuppen am Mauritiuswall, welcher als Lager dient und mit Farb- und Material-Waaren gefüllt war, Feuer aus, durch welches sämmtliche Vorräthe verbrannten bzw. verdorben wurden. Die Feuerwehr löschte den Brand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Selbstmordversuch. In vorvergangene Nacht gegen 12 Uhr versuchte ein angeblicher Buchhalter auf dem Ursulaplatz durch einen Revolverschuß seinem Leben ein Ende zu machen. Der Lebensüde wurde gegen 3 Uhr in's Hospital gebracht. Englückliche Liebe soll der Beweggrund zu der That gewesen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>(0 Alarmirung. Als gestern Morgen die alarmirten Truppen auf dem Neumarkt sich versammelten, um auszuuücken, wurde ein Lehrjunge von einem Militairpferde in die Seite getreten, so daß derselbe ohneächtig fortgebracht wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Bei dem Ausmarsch der Truppen entstand am Rudolphplatz und Aachenerstraße eine Verkehrsstockung, welche beinahe eine halbe Stunde andauerte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die Strafkammer verhandelte gegen zwei Ehefrauen aus Bachem. welche auf dem Apostelnmarkte Margarine als echte Butter verkauft hatten. Um das Publicum zu täuschen, war dieselbe mit Moharübensaft gefärbt und in Klütten wie echte Butter geformt worden. Die eine der Frauen, welche wegen eines gleichen Vergehens vorbestraft ist, bot dem Beamten für die Unterlassung der Anzeige ein Geldgeschenk an, sie wurde zu zehn Tagen Haft und drei Tagen Gefäogniß verurtheilt, die andere kam mit 30 Mark Geldhuße davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Arbeiterinnen-Verein an St. Johann. Am Feste Mariaverkündigung las der hochwürdigste Herr Weihbischof Dr. Fischer die h. Messe in der Pfarrkirche St. Johann und theilte den zahlreich erschienenen Mitgliedern des Arbeiterinnen-Vereins"Maria von der immerährenden Hülfe" die h. Communion aus. Am Sonntag(Lätare) hatte der hochwürdigste Herr dem Vereine im Hospiz bei den Armen Schwestern vom h. Franciscus einen Besuch abgestattet und in einer herzlichen Ansprache die Arbeiterinnen ermahnt, treu auszuharren in ihrem schönen Vereine, der ihnen Schutz gewähre gegen vielfache Versuchungen und zur eifrigen Pflege der Religion und Tugend anrege. Möge das Interesse, welches der hochwürdigste Herr für den Arbeiterinnenvereins bezeugte, die Gönner und Wohlthäter desselben anregen, auch ferner thatkraäftige Unterstützung ihm angedeihen zu lassen. Nur solche Vereine, in welchen nicht bloß Unterricht in Handarbeiten ertheilt, sondern auch Religion und Tugend. gepflegt werden, können dem drohenden socialen Elend entgegenwirken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
