<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>3</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>313350</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gemälde-Sammlung. Die von den Erben des verstorbenen Geheimraths Dagobert Oppenheim aus dessen Nachlaß dem Museum übewiesenen 48 Oelgemaälde sind, nachdem sie der Bilder-Restaurateur Kempen hierselbst meisterhaft aufgefrischt, vorläufig im hintern Saale des Köluischen Kunstvereins zusammen ausgestellt worden. Die interessante Sammlung wird nicht verfehlen, Kunstfreunde lebhaft anzuziehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Spendung der h. Firmung. Im Laufe dieses Jahres werden nach Anordnung des hochwürdigsten Herrn Erzbischofs die canonische Visitation und die Spendung des h. Sacramentes der Firmung in folgenden Decanaten stattfinden: Blankenheim, Burtscheid, Eupen, Gemünd, Malmedy, Montjoie, Münstereifel. Rheinbach, Steinfeld und St. Vith. Außeadem wird in diesem Jahre die h. Firmung gespendet werden in den Städten: Nachen, Bonn, Crefeld, Düsseldorf, Essen,.-Gladbach und Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verhaftete Hochstaplerin. Die bereits vielfach vorbestraft gefährliche Hochstaplerin, verwittwete Amtmann Wilhelmine Justine Holtze, geb. Müller, welche unter falschem Namen, besonders als Frau Inspector Heine, in vielen größern Städten Stellenvermittelungsschwindel getrieben hat, ist in Magdeburg verhaftet worden. Etwa hier von derselben Geschädigte mögen sich auf dem Polizei-Präpsidium, Zimmer Nr. 3, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Selbstmordversuch eines Verhafteten. Auf das hiesige Criminal-Commissariat auf dem Thurnmarkte wurde gestern Morgen ein gut gekleideter junger Mann von 17 Jahren von der Criminalpolizei gebracht, welcher größere Liebstähle begangen haben soll. Als man ihn dort untersuchte, zog er ein Fläschchen aus der Tasche, trank daraus und fiel gleich hin, worauf man ihn in's Bürgerhospital brachte. Die Flüssigkeit war Salzsäure, jedoch zu geringhaltige, um tödtlich zu wirken. Im Bürgerhospital erholte er sich bald wieder. Er machte die Drohung, daß er morgen doch nicht mehr lebe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
