<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>3</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>313377</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Berufung. Gegen den Beschlußß des Bezirks-Ausschusses in der Angelegenheit betreffend die Wahl des Fabrikbesitzers Schultz zum Stadtverordneten haben die Herren Dr. Roeckerath und Consul Herbertz Berufung beim Ober-Verwaltungsgericht eingelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>X Personalien. Die königliche Akademie der Künste hat den Musiker, Professor Dr. Franz Wüllner in Köln zum ordentlichen Mitgliede gewählt. Diese Wahl hat die vorschriftsäßige Bestätigung des Hrn. Ministers der geistlichen, Unterrichts- und Medicinal-Angelegenheiten erhalten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ernannt wurden die Lehrer: Watteler zu Köln, Blose zu Köln, Schiffelmann zu Köln; zur Lehrerin: die Lehrerin Königsfeld zu Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Behufs Erhaltung der Eigelstein-Promenade werden demnächst von Seiten der Bürgerschaft, namentlich den Bewohnern des nördlichen Stadttheiles, noch weitere Schritte geschehen. In einer vor einigen Tagen stattgehabten vertraulichen Besprechung wurde dem lebhaften Bedauern Ausdruck gegeben, daß die städtische Vertretung so leichten Kaufes der Vernichtung der schönen Anlage seine Zustimmung ertheilt habe. Man hätte wenigstens erwartet, daß durch ausdruückliche Bedingungen Vorsorge getroffen worden wäre, daß die alte Anlage nicht eher parcellirt werde, bis die neue Anlage auf dem zugeichütteten Sicherheitshafen fertig gestellt sei. Ein größere Anlage vor dem Eigelsteiner Thor wurde allgemein als unentbehrlich für den mit freien Anlagen gewiß spärlich bedachten Norden der Stadt bezeichnet. Wenn die herrliche Anlage im Interesse der Stadt-Erweiterung und des Stadtäckels nun ein Mal fallen müsse, dann sollte man wenigstens vorher für den nöthigen Ersatz sorgen und nicht schon jetzt an's Parcelliren der alten Anlage denken, wo der Sicherheitshafen noch nicht ein Mal zugeichüttet ist. Man beabsichtigt, in öffentlichen Volksversammlungen und Petitionen an das Stadtverordneten-Collegium diesem dringenden Verlangen der Bewohner des nördlichen Stadttheiles Ausdruck zu geben 2 Kriegskunst-Ausstellung Köln 1890. Der für diese Ausstellung bestimmte Raum von etwa 10,000 Qu.-Meter ist vollständig besetzt und können nach dem 1. April einlaufende Anmeldungen nicht mehr berücksichtigt werden. In den letzten Tagen sind größere An meldungen für Festungsbau, Ingenieur- und Pionier-Wesen, für Maschinenbau und Nachrichtenwesen dem Vorstand zugegangen. Die Maschinenhalle, in welcher zwei Locomobilen und 10 Motoren sich im Betrieb befinden werden, verspricht ein besonderer Anziehungspunkt der Ausstellung zu werden. Ein feuersicheres Gebäude der in Betrieb befindlichen Maschinen wird hergestellt. Die Beleuchtung der Parkanlagen und des Festplatze im Kaisergarten wird auch in diesem Jahre die Gesellschaft Helios in Ehrenfeld ausführen und zwar in einer Stärke von 100 Bogen und 500 Glülampen. Den hierzu nöthigen Dampfkessel von 180 Qu.-Meter Heizsläche liefert die Firma A. Büttner&amp; Co. in Uerdingen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verhaftet. Ein Schleichdieb versuchte bei einem Schuhmacher in der Glockengasse ein Paar Stiefeln sich anzueignen. Er wurde jedoch rechtzeitig bemerkt, festgehalten und in Gewahrsam gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Diebstahl. In vorvergangene Nacht wurde der Wirth einer an der Kleinen Marzellenstrße gelegenen Wirthschaft durch den Reviersächter geweckt, da dieser die Hausthüre offen gefunden hatte. muthlich hatten Diebe sich eingeschlichen; denn man fand auf einen Tische eine entleerte Weinflasche nebst einem angeschnittenen Schinken und einen Holländer Käse. Die Kasse hatte der Wirth mitgenommen. Die Diebe hatten gut gefrühstückt und haben im Uebrigen mit einem Buch mit Freimarken sowie mit einigen Servietten sich benügen müssen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>P Liebstähle. Einer armen Wittwe, welche in einem Hause an der Severinstrße ein Speicherzimmer bewohnt, wurden während ihrer Abwesenheit 35 M. gestohlen; ferner aus einer Wohnung an der Mauth gasse eine silberne Cylinder-Remontoir-Uhr mit Goldrand nebst Metallkette; aus einem Neubau an der Roonstraße zwei Taue, jedes 30 Meter lang; aus einer Wohnung an der Schnurgasse ein Nuthhobel</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Provisionsreisenden einer auswärtigen Zuckerfabrik zog ohne Auftrag bei hiesigen Kunden Geldbeträge bis zur Höhe von 81 M. ein und verschwand dann mit dem Gelde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Deutsche Colonial-Gesellschaft Abtheilung Köln veranstaltet heute, Freitag den 28. dieses Monats, Abends 8 Uhr, einen öffentlichen Vortrag des bekannten Africa-Reisenden Paul Reichard, welcher fünf Jahre lang, von 1880--1885, unter zahlreichen Abenteuern und Gefahren das Innere von Deutschostafrica erforscht und sich dort zum Herrscher des Reiches Gonda gemacht hat. Herr Reichard ist bekanntlich Rheinländer. Der Vortrag findet nicht im Gürzenich, sondern im großen Saale des Conservatoriums an der Wolfsstrße statt. Jedermann hat Zutritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
