<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>3</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>313355</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wohlthätigkeits-Concert. Am 25. März(Mariä-Verkündigung) findet im großen Gürzenich-Saale ein Concert zum Besten einer neuen Orgel in St. Alban statt, wobei der Kölner Männergesang Verein wiederum in gewohnter Weise sich verdient machen wird. Ferner ist die Mitwirkung von Gästen: der Clavierspielerin Carendo, der beliebten Aachener Altistin Frau Emilie Wirth, sowie des Hru. Milan vom hiesigen Stadt-Theater gesichert. Erstere spielt fünf Claviersücke: Berceuse, Etude, Ges-dur, und Polonaise in As-dur von Chopin, dann Bennett von Bocherini und eine ungarische Rhapsodie von Liszt. Frau Wirth spendet mehrere Solo-Lieder und wird auch das Alt-Solo in dem Nacht-Lied von Heinrich Zöllner übernehmen, welches der Männergesang-Verein in Begleitung von Blas-Instrumenten singen wird. Die Zöllner'schen Müllerlieder kommen ebenfalls zur Aufführung, und zwar wird Hr. Milan den Text sprechen. Ein reiches, schönes Programm!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wettstreit zur Verbesserung der Lage der Arbeiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Entlassungsprüfung. In der ersten Hälfte dieser Woche fand an der Lehrerinnen-Bildungsanstalt der städtischen höhern Mädchenschule die schriftliche und Donnerstag und Freitag die mündliche Entlassungsprüfung statt, welcher sich 12 Zöglinge der Anstalt unterzogen, die auch das Befähigungszeugniß für höhere Mädchenschulen erhielten. Als Commissar des königl. Provincial- Schulcollegiums fungirte der hiesige Regierungs- und Schul-Rath Dr. Schönen, Hr. Domcapitular Dr. Stiefelhagen als derjenige des Hrn. Erzbischofs; auch wohnte der Generalsuperintendent der Rheinprovinz Hr. Dr. Baur der Prüfung an. Von den Prüflingen waren neun katholisch, zwei evangelisch und eine altkatholische.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zur Vorbereitung auf die Mittelschule- und Rectoratsprüfung soll auf den Vorschlag der städtischen Schul-Deputation für die Elementarlehrer Alteöln's und der Vororte ein Fortbildungs-Cursus errichtet werden, für welchen Zweck die Stadt 2500 M. ausgeworfen hat</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>a Häuser-Abbruch für den Central-Bahnhof. Mit der Beseitigung der alten Häuser an der Trankgasse(Eigenthum der Eisenbahn-Verwaltung) wird am 15. April der Anfang gemacht. Zunächst sollen die Hinteräuser von Nr. 17--25-- niedergelegt werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Bureaux des linksch. Betriebsamtes werden bekanntlich nach der Lübeckerstraße verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Häuser-Ankauf. Die diesbezügliche Notiz in der gestrigen Nummer des Kölner Local-Anzeiger ist dahin zu berichtigen, daß an der Großen Budengasse nur das Haus Nr. 1. nicht aber auch dasjenige Nr. 3 in den Besitz des Hru. E. Kayser übergegangen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Nippes, 8. März. Heute Mittag stürzte hierselbst ein Arbeiter in eine Senkgrube, welche er zu reinigen hatte. Derselbe mußte, nachdem man ihn aus seiner unangenehmen Lage befreit hatte, in seine Wohnung gebracht werden, da er sich erhebliche Verletzungen zugezogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Poll, 8. März. Hier wurden zwei Knechte festgenommen, welche ihren frühern Arbeitgeber wegen geringeügiger Ursache mit"Todtschlagen" bedroht hatten. Die beiden Menschen, welche schon seit längerer Zeit ihre Pflichten arg vernachlaässigt hatten, waren vor einigen Tagen entlassen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In der gerichtlichen Theilungssache: a. der zu Köln w</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
