<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>3</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>313352</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Se. Majestät der König hat dem Eisenbahn- Secretair Berger in Köln-Deutz den Charakter als Rechnungsrath und dem Eisenbahn-Secretair v. Schoenebeck in Köln den Charakter als Kanzleirath verliehen. 90" 0 Herr Director Oscar Jäger feiert am 29. April d. J. sein fünfundzwanzigähriges Jubiläum als Leiter des königl. Friedrich- Wilhelm-Gymnasiums hierselbst. Zur würdigen Feier des Festes hat sich bereits ein vorbereitender Ausschuß gebildet, welcher die ehemaligen Schüler des Jubilars zu einer auf Freitag-Abend anberaumten Besprechung im Restaurant Römer einladet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Provincial- und Kreis-Angelegenheiten. Die Provinzial-Umlagen der Rheinprovinz betrugen während der Etatsjahre 1886 87, 1887/88 und 1888/89 je 2,960,000 M. Auf die Stadt Köln entfielen von denselben pro 1886,87 311,073., pro 1887/88 308,956 ., pro 1888/89 384,553 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auf Grund des Gesetzes vom 14. Mai 1885 betreffend die Ueberweisung von Beträgen aus landwirthschaftlichen Zöllen an Gemeinde-Verbände ergab sich für die Stadt Köln je aus dem Vorjahre eine Einnahme 1886/87 von 34,077., 1887/88 von 52.665 M. und 1888/89 von 148,110 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueber die Entwickelung der Bauthätigkeit im städtischen Geschätsjahre 1888/89 äußert sich der Bericht über den Stand und die Verwaltung der Gemeinde-Angelegenheiten der Stadt Köln u. a. wie folgt. Auch im Geschätsjahre 1888*89 konnte über den rückständigen Theil des Bebauungsplanes im nordlichen Theile der Neustadt noch nicht endgültig beschlossen werden, da die Festungsbehörde gegen die Lage zweier Radialstraßen, welche militairfiscalische Grundstücke schneiden, Bedenken erhoben hat und die Eisenbahnverwaltung bezüglich des eisenbahnfiscalischen Grundbesitzes überhaupt Einspruch erhebt unter der Begründung, das fiscalische Interesse werde durch die geplanten Baulinien geschädigt. Die Erledigung dieser Schwierigkeit wird erst beim Abschlußß eines Vertrages über den neuen Eisenbahn-Anschlugß zu den im Süden der Stadt geplanten Hafen-Anlagen zu erwarten sein. Im südlichen Theile der Neustadt wurde dagegen der fehlende Theil des Bebauungsplanes beschlossen und offen gelegt. Außer den auf dem Gelände der alten Umwallung gewonnenen Bauplaätzen sino viele Grundstücke an den von Alters her bestehenden Thorstraßen sowie an zahlreichen neu angelegten Straßen theils bebaut, theils befinden sie sich im Anbau. Besonders stark war die Bauthätigkeit am Hansa-Ring, am Karolinger-Ring, an der Gladbacher- und Gilbachstraße, an der Aachener-, Moltke- und Brüsselerstraße sowie an der Luxemburger-, Trierer- und Kyffhäuserstraße. Ueber die Ausführung anderer neuer Straßen im Privatgeldände, insbesondere der Worringerstraße, der Balthasarstraße, des Königsplatzes und seiner Umgebungen, der Duffesbach- und Saarstraße sowie der Kaesen-, Hardefust- und Overstolzstraße, wurden mit den Grundbesitzern notarielle Verträge gethätigt und gleichzeitig eine Regelung der Grundstücksgrenzen vorgenommen. Aehnliche Verhandlungen schweben zur Zeit bezüglich der Wagner-, Linden-, Pfälzer-, Loreley-, Metzer- und Vondelstraße. Die Bebauung zieht sich, entgegen den ursprünglichen Erwartungen, immer mehr nach Südosten hin; besonders die Gegend des Weyerthore scheint am ersten ausgebaut zu sein. Die Ursache dieser Erscheinung ist in den Schwierigkeiten zu suchen, welche im westlichen Theile der Neustadt die Umlegung und Grenzregulirung der Grundstücke bildet, welcher wenige auswärtige Gru besitzer mit Erfolg widerstreben, während im nördlichen Theile der Stadt-Erweiterung die noch auf unbestimmte Zeit zu betreibende alte Bahnstrecke und der übrige eisenbahnfiscalische Besitz den Straßen-An lagen und der Bebauung hinderlich sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Rheinhöhe ist in der jüngsten Zeit stark gesunken und betrug heute Morgen am hiesigen Pegel.40 Meter. Die Schifffahrt ist dadurch schwer geschädigt. An der Rheinau liegt schon eine Anzahl beladener Schlepptähne, welche ihre Fahrt nicht fortsetzen können. Die mit den Booten der Köln-Düsseldorfer Gesellschaft eintreffenden Güter müssen mit Pferdekraft hinaufgeschafft werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schiss-Versteigerung. Die Schwammstein-Ladung des vor einiger Zeit an der Landesrücke der Düsseldorfer Dampfschiffe gesunkenen Schiffes wurde vorgestern Nachmittag versteigert. Gestern kam auch das beschädigte Schiff selbst, welches in den Rheinauhafen geschleppt worden, zur Versteigerung. Die Hebung des Schiffes war für Rechnung der Stadt erfolgt, da die Gesellschaft, bei der das Schiff versichert war, auf dasselbe Verzicht geleistet hatte. Die Uebungskosten hat die Stadt aus dem Erlös der Versteigerung gedeckt. Die Stelle, wo das Schiff gesunken ist, ist für die Schifffahrt noch nicht passirbar, da eine große Zahl von Schwemmsteinen dort im Wasser liegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bickendorf, 5. März. Die gestrige Morgen-Ausgabe des Stadtanzeiger der Köluischen Zeitung enthält einen Bericht über angebliche "unliebsame Auftritte" zwischen Social-Demokraten und Bickendorfern an den beiden Wahltagen. Bezeichnend für den Stadt-Anzeiger und seine Tendenz ist die mit den angeblichen Vorkommnissen begründete Auerkennung des"ruhigen und anständigen Betragens" der Social-Demokraten gegenüber dem"rohen und durch nichts gerechtfertigten Benehmen der Bickendorfer". Diese Beschuldigung ist ungerecht, weil unwahr. Am 20. Februar war das Betragen der truppweise erschienenen auswärtigen Social-Demokraten nichts weniger als ruhig und anständig. In den Wirthsäusern riefen sie durch freche Gottesästerungen die Entrüstung der katholischen Wähler wach, verhöhnten die katholischen Männer, welche vor den Wahllocalen die Stimmzettel bereit hielten, und benahmen sich im Ossendorfer Wahllocale auch gegenüber dem Wahlvorstande bei der Feststellung des Wahl-Ergebnisses geradezu herausfordernd. Daß einige Bickendorfer in ihrer an sich gerechtfertigten Entrüstung gegen das Auftreten der Social-Demokraten am Abende des 20. Februar zu bedauerlichen Thätlichkeiten sich haben hinreißen lassen, kann doch nur diesen, nicht aber der gesammten katholischen Wäherschaft Bickendorf's zum Vorwurf#e gemacht werden. Die Requirirung einer vermehrten Zahl von Schutzleuten für den 1. März ging von der Initiative der katholischen Wähler Bicken dorf's aus, welche das Auftreten der fremden Social-Demokraten b der ersten Wahl, noch Schlimmeres für den Tag der Stichwahl befürch ten ließ. Die Bereitwilligkeit, mit welcher der Hr. Polizei-Commissar, der Bitte der Bickendorfer entsprach, hat ihm die ungetheilte Anerkennung derselben eingetragen. Der Escortirung der Social-Demokraten nach Ehrenfeld lag nicht so sehr die Absicht zu Grunde, die SocialDemokraten, auf die am 1. März kein Bickendorfer-einen Angriff machte, zu schützen, als vielmehr, die Möglichkeit einer fernern Provocation der Bickendorfer durch die Social-Demokraten aus dem Wege zu räumen. Die Anwesenheit der zahlreichen katholischen Wähler erklärt sich genugsam aus dem Interesse der Bickendorfer an dem Ausfalle der Wahl, das jedenfalls berechtigter war, als das auswärtiger Social-Demokraten. Die Unterschiebung schlimmer Beweggruünde ist ein Spiel der Phantasie des Stadt-Anzeigers, auf das allein auch die höhnischen Nachrufe zurückzugühren si., von denen ich nicht das mindeste wahrgenommen habe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
