<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>2</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>313328</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 11. Febr. Die Social-Demokraten verbreiten hier massenhaft ein weitschweifiges Flugblatt weichen sich fast ausschrießlich gegen die Cartellparteien richtet. Das Centrum ist nur in folgenden Sätzen erwähnt:"Die Centrumspar##i in eben so verantwortlich für die Zoll- und Steuer-Gesetzgebung als wie die Carteliparteien! Ihre augenblickliche Haltung ist zufällig; ihrem ganzen Princip nach ist die Centrumspartei reactionair. Diß die agrarischen Interessen bei ihr überwiegen haben die Abstimmungen über die Zölle bewiesen, und wie einst den Freisinnigen, bet das Volk den Zentrumsstimmen die letzt Verlängerung des Socialistengesetzes zu verdanken." Offenbar absichtlich ist hier die Thatsache verschwiegen daß stets die Mehrheit der Fraction gegen die zeitweilige Verlängerung des Socialistengesetzes und daß jetzt die ganze Fraction geschlossen gegen die dauernde Verlängerung gestimmt hat Die Verantwortlichkeit für die Zol- und SteuerGesetzgebung übernimmt die Centrumspartei voll und ganz. Wenn dann das Flugblatt von Vertheuerung des Brodes spricht, dann mögen seine Verfasser doch erst die Brodpreise zu Anfang der 70er Jahre den heutigen Preisen gegenübestellen; sie werden über das Resultat nicht wenig sich wundern. Wir kommen auf dieses Theme noch zurück. Mit allgemeinen Phrasen über die"reachonaire" Centrumspartei werden die Social-Demokraten hier keine Geschäste machen; das hat die Köln. Ta. schon vor ihnen gesagt, ohne damit einen Menschen zu täuschen * Rosenmontagszug. Die Könische Zeitung brachte in ihrem  vorgestrigen nnen Blatte eine Mitteilung, in welcher es u a. heißt: "Man scheint in Berlin an maßgebender Stelle die Ueberzeugung gewonnen zu haven, daß die Pietät gegen das Andenken an die Kaiseem Augusta durch die Veranstaltung des großen Maskenzuges nicht verletzt wird: Anläßlich der besagten Notiz ging der genannten Zeitung folgende Zuschrift zu:"Köln, 9 Fehruar 1890. Die Redaction der Köluischen Zeitung ersuche ich mit Bezug auf den Artikel vom 9. Februar dieses Jahres. Nr. 40 Erstes Blair Seite 2 Spalte 3 der Köluischen Zeitung, und's. 11 des Preßgesetzes vom 7. Mai 1874 um nachstebende Berichtigung: Nachstehenden vun mir erlassenen Bescheid. An Hrn. August Wilcke hier. Köln, den 6. Februar 1890. In Folge der mir durch Erlaß des Herrn Ministers des Junern von gestern zugefertigten Immediat-Eingaben an Seine Majestät den Kaiser und König vom 31 Januar dieses Jahres und Ihres Telegramms vom 4. dieses Monats theile ich mit, daß es im Einverstaändnissß mit no mir geschehen ist, wenn Ihnen der der Saitgefundenen mündlichen Unterbannsaltung des sogenannten Rosenfahre mn Rücksicht auf die Landestrauer an das Geheime Lahme Euer Wohlgeboren ergebenst dem Herrn Oder-Präsidenten 4 Herr Polize Präsidene hier bei reihung sröffnet hat, daß die montug Zuges on laufenden nicht in entgegengesetzter, sondern in gerader Ritzung nach dem Schlosse zu bewegte. Ein kleines Fernrohr, ein Geschenk von Ihn, war zur Hand. Ein Blick hindurch belehrte sie, daß der immer näher kommende Gegenstand ein Reiter sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sie des#englichen Antrag Fraßhe den näthigen Vorveholten rhei is von Ihnen#uer den Vertamern bisher nicht gestellt worden. Zu eine Auffassung gem kein Grund. v6r. Be bekannt bisher Antrag uns Bewilligt gestellte warden. Der Regierungs-Präszy Besichtigung des Actikels vom 9. Fehruar Nachrichten- in Nr. 40 5 den 9. Februar 1890 D</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Nomene Nr. 11, der Wohnung bildete, wird in nächster alte Kapelle im Hinierhau Verzierungen aufgefunden Erweiterung der Litsch stattfinden, indem der Gartenraum hinter der Curie Nr. 9 am Domhof bis an die Curie Nr. 7 und ein Theil des Hintergebaäudes an der Trankgasse an den Dombau-Verein abgetreten werden. Die Curien Nr. 7 und 11 werden voraussichtlich in zwei Jahren entfernt werden; denn der Neubau bzw. die Ausschachtung am Margarethenkloster ist ernstlich in Angriff genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: 1. Sammlungsdiener in Aachen, königl. technische Hochschule, 1050 M. jährlich; 2. zwei Lohnschreiber in Koblenz, Kanzlei der Regierung, 60 M. monatlich; 3. Maschinist in Koblenz, Bekleidungsart des 8. Armee-Corps, 1080 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich; 4. Casernenärter in Koblenz, Garnison-Verwaltung, 600 M. jährlich neben freier Wohnung, Neuerungsund Erleuchtungs-Deputate oder entsprechender Geldvergütung, steigt bis zu 840 M. jährlich; 5. Postwagenreiniger in Frankfurt a.., Oberpostdirection Köln(Rhein), 730 M. Gehalt jährliche Löhnung; 6. Nachtwache-Inspector in Köln, Oberbürgermeister-Amt, 2500 M. Gehalt jährlich, steigt bis 3500.; 7. Brieftraäger in Köln(Rhein), Postamt 1, Oberpostdirection Köln(Rhein), 800 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß, steigt bis zu 1300 M. Gehalt; 8. Casernenärter in Saarlouis. Garnison-Verwaltung. 600 M. jährlich neben freier Wohnung, Feuerungs- und Erleuchtungs-Deputate oder entsprechender Geldvergütung, steigt bis zu 840 M. jährlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>P Liebstähle. Im Flur eines Hauses an der von Werthstraße wurde ein Packet, welches sechs Stück einzelne, wahrscheinlich Musterpantoffeln enthielt, gefunden. Dieselben sind ganz neu und rühren jedenfalls von einem Diebstahl her</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Von einem Handkarren, welcher an der Großen Neugasse kurze Zeit ohne Aufsicht stand, wurde ein Säckchen mit 5 Kilogramm gebranntem Kaffee gestohlen; ferner aus einem Hause an der Elsaßstraße ein Paar neue Herren-Zugſtiefel. -- Eine Wittwe nahm in einem Hause an der Zollstrße Kost und Logis. Geld zum Bezahlen hatte dieselbe nicht; sie erzählte aber dem Wirthen, sie habe 15,000 M. auf der hiesigen Sparkasse stehen, habe das Geld gekündigt und werde nach Ablauf der Kündigungsfrist dasselbe erheben und dann die Rechnungen bezahlen. Nach Ablauf der Frist verschwand die Person, eine Schuld von 65 M. zurücklassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein großer Menschen-Auflauf entstand gestern Mittag auf der Eintrachtstraße. Ein Spitzbube hatte mehrere Paar Stiefel gestohlen, war aber verfolgt und dingfest gemacht worden. Derselbe widersetzte sich seiner Abführung derart, daß er in eine Droschke gezängt und auf diese Weise nach dem Gefäogniß gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Poll, 10. Febr. Wie bereits gemeldet, greifen unter den hiesigen Kindern die Masern stark um sich und haben bereits mehrere Todesälle verursacht. So starben in der Familie eines Tagelöhners innerhalb acht Stunden zwei blühende Kinder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Haus Gruber'sche Zither-Verein veranstaltete am Sonntag im Hotel Tils(Bergischer Hof) einen Familien-Abend mit Zither-Vornäger und gemüthlicher Unterhaltung. Die musikalischen Aufführungen waren sehr gelungen; im Uebrigen hielt das humoristische Programm, darunter die Erzählung des"Tillekatessenhändlers und Redacteurs" Antun Meis, die zahlreichen Festgenossen in bester Stimmung. Besondere Anerkennung verdient ferner ein Dilettant, welcher den"Spuk von Esau mit fliegenden Kartoffeln und Schinkenknochen" drastisch vorführte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln-Deutz, 10. Febr. Der gestrige Maskenball des Deutzer Männergesang-Vereins erfreute sich eines sehr zahlreichen Besuches. Der Verein hat mit dieser Veranstaltung wiederum große Ehre eingelegt. Der ganze Verlauf des Balles erzielte die höchste Befriedigung aller Theilnehmer desselben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
