<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>2</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>313333</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Großfürst Michael Michailowitsch von Rußland traf gestern Abend 9 Uhr 40 Minuten von St. Petersburg hier ein und fuhr 10 Uhr 30 Minuten nach Paris weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Abgaben für öffentliche Lustbarkeiten zu Armenzwecken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>wenn dieselbe längsten bis 11 Uhr Abends dauert 5.; b. wenn dieselbe über 11 Uhr Abends hinaus dauert 10.; c. wenn dieselbe von Masken besucht wird 15 M. 3. Für die Veranstaltung einer Kunstreiter-Vorstellung: a. wenn bei derselben für irgend welche Plätze ein Eintrittsgeld von höchstens 1 M. erhoben wird, für den Tag 10.;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>wenn bei derselben ein Eintrittsgeld von mehr als 1 bis 3 M. erhoben wird, für den Tag 20.; c. wenn bei derselben ein Eintrittsgeld von mehr als 3 M. erhoben wird, für den Tag 30 M. 4. Für die Veranstaltung eines Wettrennens(auch mittels Velociped), eines Wettfahrens oder eines Wettrudern für den Tag 10 M. 5. Für die Veranstaltung eines Concertes oder einer Theater-Vorstellung 5 M. 6. Für die Veranstaltung einer Carnevals-Sitzung 5 M. 7. Für Gesangs- oder declamatorische Vorträge(sogen. Ringel-Tangel): a. wenn dieselben längsten bis 11 Uhr Abends dauern 15.; b. wenn dieselben über 11 Uhr Abends hinaus dauern 30 M. 8. Für Vorträge auf einem Clavier, einem mechanischen oder andern Musik Instrumente, oder für Gesangesvorträge in Gastwirthschaften, Schankſtuben, öffentlichen Vergnügungslocalen, Buden oder Zelten: a. bis 11 Uhr Abends für den Tag 3.; b. über 11 Uhr Abends hinaus für den Tag 6 M. 9. Für Vorstellungen von Gymnastiker, Equilibristen, Affentheater, Ballet- und Seil-Tänzern, Taschenspielern, Zaubernünstlern, Bauchrednern, Rieſendamen u. dgl.: a. wenn bei denselben ein Eintrittsgeld von höchstens 1 M. erhoben wird, für den Tag 5.; b. wenn bei denselben ein Eintrittsgeld von mehr als 1 M. erhoben wird, für den Tag 10 M. 10. Für das Halten eines Carrousels: a. eines nur durch Menschenhand gedrehten für den Tag 5.; b. eines anderweitig als zu a angegeben, gedrehten, für den Tag 10 M. 11. Für das Halten einer Rutschbahn, eines Velociped-Circus oder eines Hippodroms, für den Tag 6 M. 12. Für das Halten einer Schießbude für den Tag 5 M. 13. Für die Veranstaltung von Preis-Vogel- und Scheibenschießen, Preis-Kegeln u. dergl für den Tag 3 M. 14. Für öffentliche Belustigungen der vorher nicht gedachten Art, wie für das Halten eines MarionettenTheaters, von Schaubuden, für das Vorzeigen eines Panorama's, Wachsfiguren-Cabinets, Museums, von Curiosiäten u. s..: a. wenn bei denselben ein Eintrittsgeld von höchstens 50 Pfg. erhoben wird für den Tag 2.: b. wenn bei denselben ein Eintrittsgeld von mehr wie 50 Pfg. und von höchstens 1 M. erhoben wird für den Tag 4.;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>c. wenn bei denselben ein Eintrittsgeld von mehr wie 1 M. erhoben wird 6 M.SS. 2. Die Abgaben, welche für den Tag festgesetzt sind, werden zu ihrem vollen Betrage erhoben, ohne Rücksicht auf die Zeitdauer der betreffenden Veranstaltung. In den miss. 1 Ziffer 1, 2, 7 und 8 gedachten Fällen, sowie in denjenigen Fällen, in welchen mehrere Lustbarkeiten, für die Abgaben in verschiedener Höhe zu entrichten sind, am gleichen Orte und zu gleicher Zeit veranstaltet werden, schließt die höhere Gebühr die niedere in sich.SS. 3. Die Abgabe ist vor Beginn der Lustbarkeit zu zahlen. Die darüber empfangene Bescheinigung ist den controlirenden Beamten auf Verlangen vorzuzeigen.SS. 4. Für die Zahlung der Abgabe haften solidarisch die Wirthe, die sonstigen Besitzer bzw. Inhaber der öffentlichen Locale sowie die Veranstalter der Lustbarkeiten.SS. 5. Den öffentlichen Lustbarkeiten im Sinne dieses Regulativs werden diejenigen gleichgestellt, welche von Vereinen oder Gesellschaften veranstaltet werden, die zu diesem Behufe gebildet sind. Als öffentliche Lustbarkeiten im Sinne dieses Regulativs gelten diejenigen nicht, bei welchen ein höheres wissenschaftliches oder KunstInteresse obwaltet.SS. 6. Bei öffentlichen Lustbarkeiten, deren ReinErtrag zu wohlthätigen oder gemeinützigen Zwecken bestimmt ist, kann die Zahlung der Abgabe vom Gemeinde-Vorstande ganz oder theilweise erlassen werden.SS. 7. Unberührt bleiben die polizeilichen Vorschriften, welche die Veranstaltung von öffentlichen Lustbarkeiten im Bezirke der Stadt Köln betreffen.SS. 8. Vorstehendes Regulativ tritt sofort nach dessen Publication in Kraft. Mit demselben Tage treten die die Besteuerung der öffentlichen Lustbarkeiten betreffenden Regulative für die eingemeindeten Vororte außer Geltung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Falls dieses Regulativ die Zustimmung der Stadtverordneten-Versammlung und danach diejenige des Bezirks-Ausschusses erhält, wird eine Polizei-Verordnung erlassen, wonach Derjenige, welcher eine nach den Bestimmungen des Regulativs abgabepflichtigen Lustbarkeit veranstaltet, der Polizeibehoörde jedes Mal eine vorgängige schriftliche Anzeige zu erstatten hat. Wer eine abgabepflichtigen Lustbarkeit ohne vorgängige Anzeige bei der Polizeibehoörde und ohne vorherige Entrichtung der Abgabe veranstaltet, verfällt in eine Geldstrafe von 3 bis 30 M. oder im Falle des Untermögens in eine verhältnissßmäßige Haftstrafe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wahlversammlungen finden heute statt: von Seiten der Centrumspartei zu Lindenthal, Vormittags 11 1/2 Uhr, im Saale des Hrn. Franz Westhoven; ferner in Mülheim a. Rh. ebenfalls von Seiten der Centrumspartei Vormittags 11 Uhr im Saale der Restauration Brings. An letzterer Versammlung wird der LandtagsAbgeordnete des Wahlkreises Mülheim a.., Hr. Landgerichtsrath Bödiker, theilnehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Wahlversammlungen der Centrumspartei wurden auch am Freitag-Abend in verschiedenen Stadttheilen Köln's abgehalten. Für die westlichen Theile der Alt- und Neustadt sowie für Gelaten und Bransfeld fand unter dem Vorsitze des Hru. Cl. Aug. Schoenewald eine gut besuchte Versammlung im"Karl der Große"(Aachenerstraße) statt, die erste politische Versammlung in diesem Local. Es sprachen die Herren Rechtsanwalt Jul. Bachem, Schneidermeister Faßhauer und Schreinermeister Botzian. Die Redner beschäftigten sich fast ausschrießlich mit der Social-Demokratie. Hr. Botzian wandte sich besonders eindringlich an die zahlreich anwesenden Handwerker und Arbeiter, von deren reger Betheiligung an der Agitation wesentlich der Erfolg abhängen werde. Eine gestern Abend in Bayenthal im Schieffer'schen Saale anberaumte, fast ausschrießlich von Arbeitern besuchte Versammlung der Centrumspartei tagte unter dem Vorsitze des Hrn. Stadtverordneten Thoennissen. Es traten als Redner auf die Herren Gutsbesitzer Knetens, Rechtsanwalt Karl Bachem und Rector Maybaum. Dieselben beschäftigten sich vorwiegend mit den social-demokratischen Flugblättern und den Aeußerungen der Kölner social-demokratischen Führer in einer jüngst in demselben Saale abgehaltenen Versammlung, namentlich mit dem unwahren Vorwurf der Brod-Vertheuerung und dem heuchlerischen Satze: Religion ist Privatsache. Nach dem schönen Verlauf der Versammlung darf erwartet werden, daß die Social-Demokratie hier nicht allzu viel Stimmen bekommen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Personalien. Zu Gerichts-Assessoren sind ernannt: die Referendare Dr. Brandts und Kallen im Bezirk Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Unfall. Gestern früh gerieth in der Straße Am Laach ein Wagen mit einem Rade zwischen das Pferdebahn-Geleise, in Folge dessen das Rad entzwei brach. Der Pferdebahn-Verkehr wurde für kurze Zeit gestört.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Verhaftet. Gestern Morgen wurden in einem verdächtigen Hause an der Kleinen Spitzengasse mehrere Dirnen durch die Criminalpolizei verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>P liebstähle. Ein Schreiner stahl einem Collegen, mit welchem er zusammen in einer Wirthschaft zu Deutz logirte, 39 M. aus dem Koffer und ging damit auf Reisen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Vom Lagerplatz der Bergischeätischen Eisenbahn zu Deutz wurden einem Kaufmanne fünf daselbst lagernde Gasuhren gestohlen. Die dazu gehörigen Blechgehäuse hatten die Diebe zurückgelassen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ein Dienstädchen übergab einem unbekannten Jungen ein Handörbchen, um dasselbe nach Deutz zu tragen und ihr den Weg auf den dortigen Bahnhof zu zeigen. An der Schiffbarücke verweilte dieselbe wenige Augenblicke, um ein Packet, welches sie trug, fester zu binden; als sie sich dann wieder nach dem Jungen umsah, war derselbe mit dem Körbchen verschwunden. Letzteres enthielt eine schwarze Schürze, einige Briefe und Lebensmittel sowie eine Portemonnaie mit M. 6,50. Das Körbchen wurde an demselben Tage von Kindern in der Nähe des Kaisergarten aus dem Rhein gefischt, doch war das Portemonnaie daraus verschwunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Während der Nacht wurden aus einem Neubau an der Ehrenstrße etwa zwölf Meter Bleirohr, welche für die anzulegende Wasserleitung bestimmt waren, gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Betrug. In einer Gastwirthschaft an der Marzellenstrße nahm ein Reisender Logis; als ihm nach einigen Tagen die Rechnung zugestellt wurde, ging er aus, kehrte aber nicht zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Könn-Deutz, 15. Febr. Einen eigenthuümlichen Fund machte gestern Nachmittag der Besitzer eines Hauses an der Freiheitstraße. Derselbe fand nämlich in seinem Garten an der hintern Mauer einen Ballen verschiedener Schreibmaterialien und Schulhefte, so z. B. linürtes Papier, Linienblätier, Zeichenhefte 2c. Die Sachen rühren jedenfalls von einem Diebstahl her und sind über die Mauer in den Garten geworfen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
