<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>4</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>313398</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Mühelmer Sicherheitshafen. Im Auftrage des Herrn Ministers hat der Herr Obereräsident der hiesigen Handelskammer mitgetheilt, daß der Mütheimer Sicherheits-Haren nach den Plänen der Strombau-Verwaltung weder senkrechte, noch überhaupt Mauern erhalte, sondern nur Böschungen.-- Hr. Rob. Heuser empfahl in der vorgestrigen Sitzung der Handelskammer, das Möglichste zu thun, damit Werftmauern erbaut würden. Er sei mit Hrn. Stadtbaurath Stübben darin einig, daß diese Erklärung mit der frühern Erklärung nicht im Einklang stehe. Für die zahlreichen großgewerblichen Anlagen sei die Errichtung von Mauern sehr werthvoll, weil dadurch der Hafen nicht bloß Sicherheits-, sondern auch HandelsHafen werde. Bei den meisten Sicherheits-Häfen sei darauf Bedacht genommen, daß dieselben Anschlugß an die Eisenbahn erhielten, wie z. B. in St. Goar. Auch für den Hafen bei Mülheim sei dieses höchst erwünscht, um so mehr, als Köln Endpunkt der Seeschifffahrt sei. Auch nach dieser Richtung möge man vorstellig werden. Der Hasenund werde schon jetzt so tief angelegt, daß derselbe auch für Seeschiffe fahrbar sei. Die Kammer beschlossß, die geäußerten Wünsche im Bericht über die Wirksamkeit der Kammer zum Ausdruck zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schwindel. Ein hiesiger Graveur erhielt dieser Tage einen Brief aus Düsseldorf, worin ein dortiger Photograph denselben ersuchte, behufs Uebernahme größerer Arbeiten sofort nach dort zu kommen. Der Graveur begab sich eiligst nach Düsseldorf und in die Wohnung des Photographen. Hier erfuhr er, daß er das Opfer eines versäteten Aprilscherzes geworden war. Auch ein hiesiger Töpfermeister wurde durch solch' einen Brief genarrt, indem er nach Brühl beordert wurde. um angeblich eine große Bestellung in Empfang zu nehmen. Der angebliche Briefschreiber wußte von nichts.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mißhandlung. Bezüglich des in der vorgestrigen Nummer geschilderten Vorfalles an der Lübeckerstraße wird uns von Herrn M. Folgendes mitgetheilt:"Gegen 94 Uhr kam ich mit noch zwei Herren von einer Tour zu Velociped zurück. An meiner Wohnung sahen wir fünf Männer in vollem Lauf auf uns zukommen; ich wollte schnell absteigen, da sprang schon der vorderste der Fünf mit voller Gewalt auf mich, so daß ich mit dem Velociped an der Erde lag, ehe ich mich umgesehen hatte. Der Betreffende flog mit dem Kopfe auf die Trottoirkante; er wollte wieder auf mich los, da nahm ich die Peitsche, die ich bei mir hatte, und hieb ihm etliche über. Dies hätte sicher jeder Andere an meiner Stelle gethan; die vier andern Männer rissen aus. Ich habe Strafantrag gestellt." 0 Ausgewiesen. Im Regierungsbezirk Köln wurden im ersten Vierteljahr 1890 auf Grund polizeilicher Anordnung elf Personen aus Preußen ausgewiesen, nämlich vier Personen aus Oesterreich, je zwei aus Belgien und Holland sowie je eine aus Dänemark, Luxemburg und Africa.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>P Liebstähle. Ein Zimmermann hatte in einem Bierkeller am Rhein des Guten zu viel gethan und schlief ein; als er erwachte, war sein Portemonnaie mit acht Mark verschwunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Steinmetz nahm in einem Hause am Kleinen Griechenmarkt Kost und Logis. Nach einigen Tagen verschwand derselbe wieder, nachdem er sich vorher die Uhr eines andern Arbeiters, die derselbe aus Versehen im Zimmer zurückgelassen, angeeignet hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In einer Werkstatt zu Deutz wurde einem Handwerker die goldene Remontoir-Uhr, welche er an seinem Werktisch aufgehangen hatte, entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Während der Nacht stiegen Diebe durch das Kellerloch in den Keller eines Hauses zu Arnoldsöhe, erbrachen die Weinkiste und stahlen aus derselben etwa vierzig Flaschen Weißwein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
