<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>3</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>313378</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem Hrn. Notar Graffweg hierselbst ist der Charakter als Justizrath verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Reife-Prüfung. Am 27. und 28. März wurden unter dem Vorsitze des Hru. Provincial-Schulraths Dr. Deiters die 16 Abiturient- ten des Markzellen-Gymnasiums der mündlichen Reife-Prüfung unterzogen. 15 erhielten das Zeuginß der Reife, 4 derselben mit Befreiung von der mündlichen Prüfung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Realgymnasium hierselbst zählte am 1. Februar d. J. 588 Schüler, nämlich 339 katholische, 176 evangelische, 3 Dissidenten und 70 Israeliten. Das Zeuginß der Reife erhielten in der am 27. v. M. abgehaltenen Entlassungs-Prüfung 7 Oberprimaner; den Berechtigungsſchein zum einjährig-freiwilligen Militairdienste im Laufe des Schuljahres 1889/90 55 Schüler. Die Vorschule, deren Errichtung die Stadtverordneten am 7. Februar 1889 beschlossen, wurde am 29. April sogleich mit vier Klassen und 144 Schülern in dem städtischen Schulgenäude der Columbakirchhofsgasse an der Ludwigsstraße eröffnet. Am Schlusse des Schuljahres zählte die Vorschule 178 Schüler.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kriegskunst- und Landwirthschaftliche Ausstellung Köln 1890. Die Vorarbeiten für die große Ausstellungshalle von 1500 Qu.-Meter, welche im Kaisergarten für die periodischen Ausstellungen erbaut wird, sind beendet, und mit dem Aufbau ist nunmehr begonnen worden. Im Kaisergarten, dessen freie Plätze mit landwirthschaftlichen Maschinen, Zelten, Baracken, Feldfahnen, Special-Ausstellungen von Villeroy&amp; Boch in Mettlach, Luftühlanlage der Maschinenfabrik Humboldt, mit einer Molkerei in Betrieb besetzt werden, herrscht bereits reges Leben. Die Parkanlagen werden verschönert, der Concertplatz erhält einen neuen Musikpavillon, an dem Kolossalspringbrunnen werden verschiedene Neuerungen vorgenommen, nach welchen jeden Abend um 8 Uhr, wie dieses auf der vorigeährigen Ausstellung in Paris der Fall war, die Wasserspiel in elektrisch-farbiger Beleuchtung beginnen. Für Vergnügungen aller Art, Feuerwerke, Gartenfest, große Concerte, freie Ballonfahrten u. s. w. hat der Vorstand bestens gesorgt. Ein Programm für den ganzen Sommer soll in den nächsten Tagen veröffentlicht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein großer Volksauflauf entstand gestern Nachmittag gegen 1 1/2 Uhr auf dem Gereonswall. Eine Dirne hatte mit ihren Zuhältern in einer Wirthschaft Streit bekommen und im Locale Stühle, Gläser und Fensterscheiben muthwillig gertrümmert. Dem einschreitenden Schutzmann gelang es mit großer Mühe, die Ordnung wieder herzustellen und das Frauenzimmer abzuaühren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>P Liebstähle. In einer Schreiner-Wirkstätte an der Luxemburgerstraße wurden einem Lehrling ein Paar fast neue Stiefeln gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Während der Nacht wurden aus einem Neubau am Burghöfchen einige Maurerwerkzeug entwendet; ferner aus einem verschlossenen Neubau am Kaiser-Wilhelm-Ring zu derselben Zeit zwei große Tafeln Zink und eine neue Blechschere.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Vaterländische Frauen-Verein, Zweigverein Köln, hielt vorgestern Mittag im Hansa-Saale unter dem Vorsitz der Frau Regierungs-Präsident v. Sydow seine Jahres-Hauptversammlung ab. Hr. Justizrath Esser erstattete den Rechenschaftsbericht. Danach betrugen die Einnahmen 4956., darunter 2426 M. regelmäßige Beiträge; die Ausgaben beliefen sich auf 3183 M. U. a. wurden für die Krankenanstalt in Godesberg, das Marienheim, den Evangelischen Frauen-Verein für Wöchnerinnen, die Kinderworte und das Wöchnerinnen-Asyl im Ganzen 1950 M. verausgabt; die Fortbildungsschule des Vereins erforderte 319., die Abendschule 423 M. Das Vermögen des hiesigen Zweigvereins setzt sich zusammen aus 52,800 M. 4proc. und 12,000 M. 3 1/2 proc. preußischer Central-Bodencredit-Pfandbriefen. Dem Schatz- meister, Hru. Stadtverordneten Rob. Heuser, wurde Entlastung ertheilt. Nach einer Mittheilung des Central-Vorstandes in Berlin hat die Kaiserin Victoria Augusta das Protectorat über den Verein angenommen. In der jüngsten Vorstands-Sitzung wurden u. a. folgende Anstalten bzw. Vereine mit Unterstützungen bedacht: Marienheim(200.), Wöchnerinnen-Asyl, Samariterverein(100 M. für Beschaffung von fünf Verbandskasten).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Radfahrer-Verein Colonia, welcher sein Vereinslocal von Restaurant Schatt nach Restaurant Möller, Hohenzollern-Ring, verlegte, veranstaltete dort im festlich geschückten Vereinssaale eine kleine Einweihungsfeier, welche einen schönen gemüthlichen Verlauf nahm. Viele Freunde des Vereins waren erschienen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
