<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>1</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>313314</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine öffentliche Frauen-Versammlung war auf vorgestern Abend in den Saal des Hrn. Restaurateurs Wieland an der Severinstrße anberaumt. Eine Frau Ihrer aus Berlin wollte über die Stellung der Frau zur Industrie und Gesellschaft sprechen. Schon am Montag hatte dieselbe im Schützenhause zu Ehrenfeld einen Vortrag gehalten. Eine Anzahl Frauen und Männer war erschienen, doch der genannte Restaurateur Wieland verweigerte sein Local und erstattete den Einberufern die ihnen entstandenen Unkosten zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Vortragsabend der Deutschen Colonialgesellschaft, Abtheilung Köln, findet am Montag den 3. Februar, Abends 7 1/2 Uhr, im Isabellen-Saale des Gürzenich statt. Herr Marinepfarrer Wangemann hat als Gegenstand eines Vortrages"Culturbilder aus Deutsch-Ostafrika" gewählt. Hr. Wangemann gehörte dem deutschen Blocade-Geschwader an, welches im vorigen Jahre mit rühmlicher Tapferkeit und Ausdauer den Kampf gegen die arabischen Sklavenändler geführt hat. Demselben geht der Ruf voraus, daß er durch seine eben so würdige, wie jugendfrische und lebendige Vortragsweise seine Zuhörer außserordentlich zu fesseln wisse. Seine weiten Reisen gestatten ihm, seine manchfachen Erlebnisse in allen Theilen der Welt in geschickter Weise seinen ostafrikanischen Schilderungen einzuflechten und interessante Vergleiche zu ziehen zwischen den Sitten und der Lebensweise der ostafrikanischen Eingeborenen und derjenigen anderer Völker. Sein Vortrag dürfte namentlich auch den Freunden des Missionswesens in Africa von Interesse sein. Zu der Versammlung sind die hiesigen, sowie die auswärtigen Mitglieder der Colonialgesellschaft und deren Damen eingeladen. Nichtmitglieder können eingeführt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Maskenzug. Wie uns von unterrichteter Seite mitgetheilt wird, ist auf die vom Festcomite für den Rosenmontagszug an den Herrn Polizei-Präsidenten gerichtete Eingabe gestern der Bescheid eingetroffen, daß der Veranstaltung des großen Maskenzuges am Rosenmontag gesetzlich nichts im Wege stände, daß man jedoch erwarte, es würde aus Vietäterücksichten von der Veranstaltung des öffentlichen Festes wegen der noch nicht beendeten Landestrauer Abstand genommen werden. Das Festcomite ist der Ansicht, daß ihm demnach nicht anderes übrig bliebe, als dieser Erwartung der Behörden Rechnung zu tragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Rheinhöhze ist am Kölner Pegel von gestern Morgen 7 Uhr bis heute Morgen 7 Uhr von.55 auf.65 Meter gestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verhaftung. Die Criminal-Polizei verhaftete den Hausknecht eines Engros Geschäftes in der Gr. Witschgasse wegen Diebstahls von Kerzen, desgleichen einen Genossen desselben. Der Hehler wurde ebenfalls ausfindig gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Diebstahl. In der Herzogstrße wurde von dem Hausflur eines Delicatessen-Geschäftes ein Korb mit Bückingen im Werthe von 8 M. gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal>y</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Verkauf der verfallenen Pfänder aus dem Monat December 1888 findet am Mittwoch den 12., Donnerstag den 20. und Mittwoch den 26. Februar 1890, Morgens von 9 bis 12 und Nachmittags von 2 bis 5 Uhr, statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>P Nippes, 29. Jan. Der Sturm, welcher hier in unserer Gegend auch arg wüthete, hat manche Erinnerungszeichen zurückgelassen. Auf dem hiesigen Schützenplatze stürzte er den Kugelfangkasten, welcher hoch gedreht war, nebst Stellage um</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Zustand des Weges von Nippes nach Köln durch's Crefelder Thor ist von Tag zu Tag beklagenswerther geworden, zumal man bei Regenwetter bis an die Knöchel durch den Dreck wandern muß. Es wäre in Anbetracht des regen Verkehrs, welcher dort herrscht, sehr zu wünschen, daß der in Angriff genommene Weg bald fertig gestellt würde. Ein eingemeindeter Bürger, welcher den Weg vier Mal täglich begehen muß, verstauchte sich gestern Abend auf diesem schlüpfrigen Boden derart den Fuß, daß er kaum noch seinen Weg fortsetzen konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
