<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>5</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>313423</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Von den alten Grabplatten, welche früher im Chorumgang des Domes sich befanden, werden jetzt einzelne in der Halle des südlichen Thurmes aufgestellt, während die größern und weniger künstlerisch ausgestatteten Platten auf der Terrasse angebracht werden sollen. Auch die Fragmente(Inschrifttafel und Wappen) des im Jahre 1802 aus der Franciscaner-Kirche an den Oliven nach dem Dome übertragenen Grabmals des öösterreichischen Oberst-Wachtmeister v. Hochkirchen(F 1703), dessen prachtvolles Marmorbild bekanntlich in den Bodenbelag einer Chorkappelle eingefügt ist, gelangen zur Aufstellung. Ferner soll der sogenannte Judenstein wieder aufgestellt werden. Derselbe ist 2 Meter hoch und 1 Meter breit und enthält den von einem mit Blattwerk verzierten Profilleisten umrahmten Wortlaut des vom Kurfürsten und Erzbischof Engelbert II. Grafen von Falkenburg den in der Kölner Erdiölese wohnenden Juden verliehenen Privilegiums. Das in lateinischer Sprache abgefaßte Privilegium lautet in deutscher Uebersetzung:"Wir Engelbertus von Gottes Guaden Erzbischof der h. Köluischen Kirche thuen Allen zu ewigen Tagen kund: Da Uns zu Ohren gekommen ist, daß die Juden, welche in Unserer Diölese wohnen, auf eine ungerechte Weise behandelt werden und viele Unbilden auszustehen haben, so wollen Wir und befehlen, daß denselben ihre vorigen Freiheiten, welche unten näher berührt werden und welche denselben mit Gutheitßen und Genehmigung des Capitels und Unserer Vorfahren, sowie durch Beirath Unserer Gläubigen verliehen waren. wieder eingeräumt werden sollen. Und zwar sollen die Freihalten der Juden darin sofort bestehen, daß es ihnen erlaubt wird, die Leichen ihrer Angehörigen, gleichviel durch welchen Tod sie gestorben sind und gleichviel von welch' einem Ort dieselben hergebracht werden, auf ihren außerhalb der Stadt Köln gelegenen Kirchhof frei und ungehindert zu begraben, ohne daß von den Leichen auch nur der mindeste Zoll darf begehrt oder erpresst werden, sie mögen in ihrem Leben ein Verbrechen, welches es auch sei, begangen haben. Jedoch sind die Leichen derjenigen Juden von dieser Freiheit ausgenommen, welche nach einem ausgesprochenen Kirchenbann der Juden starben, oder welche durch ein gerechtes Todesurtheil hingerichtet wurden. Auch wollen Wir, daß kein Beamter oder Richter Unseres Erzbisthums, wer er auch sei, weder auf gemeldetem Kirchhof noch an einem demselben benachbarten Orte ein Todesurtheil weder an dem Leichnam eines Christen noch an dem Leichnam eines Juden darf vollziehen lassen, damit der Zucht und Ehre der Juden selbst und ihres Kirchhofs nicht zu nahe getreten werde. Auch soll ein jeder Jude, wer er auch sei und wo von dannen er auch in das Gebiet des Köluischen Erzbisthums komme, von seinem eigenen Körper und seinen Gütern Zoll und Wegegeld bezahlen, wozu jedoch der Christ mit seinen Gütern und Andere nicht verbunden sind. Auch soll es jedem Hausirer(Wucherer) oder Christen, welche öffentlich Wucher treiben, schlechthin untersagt sein, in der Stadt Köln sich niederzulassen, indem den Juden hierdurch ein Nachtheil erwachsen, und da die Juden selbst bei dergleichen Freiheiten wie es billig ist, zu schützen sind, so haben Wir befohlen, daß diese Freiheiten in gegenwärtigen Stein eingegraben und zur ewigen Gedächtnissß öffentlich und Jedem zur Schau eingemauert werden sollen: Also geschehen im Jahre des Herrn 1266." In ähnlicher Weise ertheilte im Jahre 1792 der damalige Kurfürst Max Franz mittels Schreiben an einen hiesigen katholischen Pfarrer die Erlaubnisß zur Beerdigung der Protestanten auf den katholischen Gottesacker. In diesem Schreiben erde. Alphons Vellesheim,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>772 Seiten kl. 80. Mit zwei Titelbilder von Prof. Fr. Ittenbach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der neue Salondampfer Lohengrin, welcher an der Loreley eine Beschädigung an der Maschine erlitt, liegt gegenwärtig im hiesigen Rheinauhafen. Die Reparaturarbeiten werden einige Tage dauern. Für diese Zeit führt die Hausa die Fahrten des Lohengrin aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Blumenraub. Während die öffentlichen Anlagen jetzt in herrlichem Frühlingsschmuck prangen, und alle Freunde der Natur an dem Anblick derselben sich ergötzen, gibt es auch manche hinterlistige Blumenliebhaber. Der auf der Rheinau massenhaft angepflanzte spanische Flieder, die sogenannte Maiblume, bildete vornehmlich den Gegenstand des Verlangens solcher Leute, was dazu geführt hat, daß die Blumen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein gutes Weinjahr scheint zur Freude aller Liebhaber eines guten Tropfens in Aussicht zu stehen. Ein Weinstock in dem von Hrn. Gärtner Schäffer gepflegten Garten des Hrn. Justizrath Steinberger zeigt an 100 Gescheite, welche bereits prächtig sich entwickelt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
