<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>5</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>313433</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der commandirende General des 8. Armee-Corps, Frhr. v. Los, weilt gegenwärtig in unserer Stadt. Gestern früh besichtigte derselbe das 2. Bataillon des 65. Infanterie-Regiments und das 1. Bataillon des 40. Infanterie-Regiments.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* In der geheimen Stadtverordneten-Sitzung wurde vor gestern ein Nachtrag zur Geschäfts-Ordnung der StadtverordnetenVersammlung verhandelt, welcher dahin geht, daß die Mitglieder einer städtischen Deputation oder Commission in Angelegenheiten, welche zum Geschäftskreis dieser Deputation oder Commission gehören, mit der Stadt in keine geschäftliche Verbindung treten dürfen oder aber aus der Commission ausscheiden müssen. Die Stadtverordneten-Versammlung beschlossß, die Bestimmung in die Geschäftsordnung der Stadtverordneten-Versammlung aufzunehmen; jedoch war man der Ansicht, daß sie nur Verwendung zu finden habe, wenn es sich um laufende Geschäfte der Deputations- oder Commissions-Mitglieder mit der Stadt handele</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Ankauf je eines Grundstücks an der Tempel- und Post-Straße in Deutz zu Schulzwecken wurde genehmigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Deutsche Rechtschreibung. Ein hiesiger"Festemänger" erhielt dieser Tage ein Schreiben, welches an Verhunzung der deutschen Sprache wohl das größtmögliche leistet. Dasselbe lautet im Wesentlichen wörtlich wie folgt:"Ich möchte Sie erscheuchen geht Das Pfert zunämen und zwar noch vor Dem Feiertage und zwar vor 15 d M Der Fatter Solte nach Wissen komen und zwar mitem ersten zuge Morgen So ist unsre läzt absbrage in Cöln gewäsen biete Deilen Sie miser nun Umgehen mit welgen Dag Das ich mittem Opferte nach Wissen komen Soll und Der Fatter Dahinkommt achnnsfoll gruß"(Name). Ein Postscriptum lautet:"Da ich in Dem Briefe vergäsen wahr woh wir unz in Wissen Dräfen Solten wollte ich inen noch eben bemärken bei Eälgen gastwirt Derselbe wohn anter Eisenbau" Köles Local-Anzeiger Nu. 134 up Sonntag, 13. Mai 1890.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Haus Perlengraben Nr. 90 nebst weistöckigem unterkellerten Lagerhause mit Comptoir- und Woheräumen, Hofraum, Comptoirgebäude, verschiedenen Schuppen, einstöckigem Lagerhause an der Weißgerbereckgasse, mit voriger Einfahrt, haltend das Ganze 12 Ar 86 Qu.-Meter Fläche;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Haus Perlengraben Nr. 92 nebst Hofraum, haltend 41 Qu.-Meter Fläche, öffentlich, unter Vorbehalt der hinsichtlich der noch minderährigen Miteigenthümernachträglich einzuholenden vormundschaftsgerichtlichen Genehmigung, versteigert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
