<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>5</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>313430</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herr Provinzial-Schulrath Dr. Deiters traf vorgestern hier ein und besuchte u. a. das in unserer Stadt jüngst eingerichtete Seminar für Probe-Candidaten des höhern Lehramtes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein neuer Localzug Crefeld-Neuß-Köln wird vom 1. Juni d. J. eingelegt. Derselbe soll unmittelbar nach Abfahrt des Schnellzuges, welcher um 4 Uhr 40 Minuten Nachmittags in Köln eintrifft, von Crefeld abgelassen werden und gegen 55 Uhr hier ankommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Köln-Düsseldorfer Dampfschifffahrts-Gesellschaft hat, wie schon kurz mitgetheilt, ihre Fahrpreise um einiges erhöht: eine Maßregel, welche ihre Erklärung wohl hauptsächlich in den gesteigerten Kohlenpreise findet und außeadem in solchen Grenzen gehalten ist, daß ein Grund zur Beschwerde für das Publicum kaum vorliegt. Die Preise nach Stationen unterhalb Köln sind unverändert geblieben; die einfachen Fahrſcheine wie auch die Rückfahrscheine nach Bonn sind je um 10 bzw. 5 Pfg. in beiden Klassen gestiegen; nach Königswinter und Rolandseck die einfachen Scheine um 10 Pfg., die Rückfahrscheine um 20 bzw. 10 Pfg.; nach Remagen und Linz einfach 20 bzw. 10 Pfg., Rückfahrscheine 30 bzw. 20 Pfg. mehr; nach Andernach einfach 30 bzw. 20 Pfg., Rückfahrscheine 40 bzw. 30 Pfg. mehr; nach Koblenz einfach desgleichen, Rückfahrscheine 50 bzw. 30 Pfg. mehr; nach Bingen einfach 60 bzw. 40, Rückfahrscheine 90 bzw. 60 Pfg.; nach Mainz einfach 80 bzw. 50 Pfg., Rückfahrscheine 1 M. bzw. 70 Pfg. mehr. Die Thalfahrten sind fast in demselben Verhältnissß theuerer geworden wie die Bergfahrten; das Verhältnissß stellt sich für die ganze Strecke Mainz- Köln um höchstens 10 Pfg. ungünstiger gegen die Erhöhung für die Bergfahrten. Die Fahrpreise für die Salondampferfahrten sind genau nach demselben Maßstab erhöht worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ansteckende Krankheiten, wie Diphtheritis, Scharlach, Blattern, Typhus 2c., müssen eintretenden Falles durch die betreffende Familie, in welcher derartige Krankheiten sich zeigen, bzw. durch den zugezogenen Arzt bei der Polizei gemeldet werden, damit nöthigenfalls einer Weiterverbreitung derselben durch geeignete Maßregeln vorgebeugt wird. Gegen diese Bestimmung wird, zum Theil aus Unkenntnisß, noch oft gefehlt. So starb am Dinstag in einem Hause am Thürmchenswall ein neun Monate altes Kind an der Diphtheritis. Die verschiedenen in demselben Hause wohnenden Familien zählen nun zusammen über ein Dutzend Kinder, welche theilweise noch nicht im schulpflichtigen Alter sich befinden, theils die Schule besuchen. Mithin lag hier große Gefahr vor, daß die Krankheit in eine Anzahl von Familien verschleppt werden konnte. Eine schleunige Beerdigung der Leiche ist angeordnet, und hoffentlich bleibt die Unachtsamkeit der betroffenen Familie ohne weitere Folgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Holzpflaster. Die städtische Bauverwaltung hat, einer Anregung im Stadtverordneten-Collegium entsprechend, angeordnet, daß vor sämmtlichen städtischen Unterrichts-Anstalten Holzpflaster angelegt werde. Vor der Volksschule am Mauritiuswall hat man mit den bezüglichen Arbeiten begonnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Feuer. Gestern Mittag brach in einem alten Häuschen zu Nippes neben einer chemischen Fabrik in der Nähe des Bahnhofes Feuer aus, welches glücklicher Weise durch rasches Eingreifen der Nippeser Feuerwehr bald gedämpft wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Liebstähle. Von einer Baustelle an der Neußertraße wurden während der Nacht von zwei dort stehenden Asphaltöfen die Ofenröhre von etwa 1,20 Meter Länge sowie eine größere Partie Flammkohlen gestohlen. Ferner wurden entwandt: aus einer Seilerei in der Nähe des Bayenhause ein englischer Schraubenschlüssel, aus einem Lagerhause an der Josephstrße ein Fäßchen Butter, enthaltend 12 1/2 Kilogramm und gezeichnet HI F 251.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gelandete Leiche. Montag-Abend wurde am Rheinufer zu. Niehl die Leiche eines unbekannten Mannes gelandet und in das dortige Leichenhaus geschafft. Der Ertrunkene scheint aus Schwerte zu sein; das Hemd desselben ist gez.: H. G. Nr. 6 und das Taschentuch C. B.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>W Köln-Deutz, 15. Mai. Die Leiche eines frühern Wirthes von hier, welcher seit acht Tagen vermißt wurde, ist vorgestern in Mülheim gelandet worden. Aus hinterlassenen Briefen geht hervor, daß derselbe sich das Leben genommen hat</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Dem Hospitale hierselbst wurde eine Frau zugefuührt, welche anscheinend geisteskrank ist. Dieselbe hatte versucht, durch Gertränken im Rheine sich das Leben zu nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
