<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>4</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>313409</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>A Eine Ausicht des Neutral-Bahnhofes vom Frankenplatz aus, wie das Gesammtbild nach der Vollendung der ganzen Anlage sich gestalten wird, ist von heute an im Schaufenster unserer Geschäftsstelle ausgehängt und wird allgemeines Juteresse finden. Man sieht auf derselben neben der mächtigen Masse des Domchores zunächst die Süseite des neuen Empfangs-Gebäudes, dessen westliche Lang-Seite unsere Leser aus der am 9. März d. J. von uns veröffentlichten Abbildung nach der Freuten'schen Zeichnung kennen. Hier fällt auch zunächst wieder auf, wie verhältnissßmäßig niedrig die ganze BahnAnlage gegenüber dem Dom erscheint: die höchste Spitze des Uhrthurmes reicht nur bis zur ersten, um die Chorkapellendächer laufenden Galerie des Domes. Das ganze Empfangsgebäude wird in grauem, der Farbe des Domes entsprechendem Haustein, unter Vermeidung von Blendziegeln, ausgeführt. Die breit hingelagerte große Bahnſteig-Halle ist noch wesentlich niedriger, als der Uhrthurm; sie wird später in der Wirklichkeit heller erscheinen als in unserer Photographie, da sie größtentheils aus Glas bestehen wird. Das Bild gibt auch zum ersten Mal eine Ansicht der Unterührung der Trankgasse, die sich als doppelte Fahrstraße darstellt. Der Fußgänger-Durchgang kommt ziemlich nahe an das nördliche Einnehmer-Häuschen der festen Brücke zu liegen. An dieser Stelle wird, wie wir mittheilen können, die GesammtAnlage noch eine besondere Belebung erfahren durch einen kleinen Aussichts-nur, der sich an die neue Eisenbahn-Rampe anlehnen soll; über denselben schweben gegenwärtig noch die Verhandlungen zwischen der Eisenbahn und der städtischen Verwaltung. Die betreffenden, von Hru. Baumeister Wiethase herrührenden Pläne liegen bereits vor: unten eine geraumige Straßenbarn-Wartehalle-- womit ein vielfach auch an dieser Stelle geäußerster Wunsch des Publicums in Erfüllung geht-- und oben eine entsprechend große Plattform, wo man einen freien und ungestoörten Standpunkt zur ruhigen Betrachtung des DomChors gewinnt. Diese Einrichtung werden besonders die Köln besuchenden Fremden als eine Wohlthat empfinden, da sie bisher nur auf der sehr belebten Rampe der festen Brücke das Chor betrachten konnten. Das ganze Bauwerk soll in gefälligen gothischen Formen, zum Tom und der Brücke passend, auf Kosten der Bahnverwaltung und den Wünschen der Stadt entsprechend, ausgeführt werden. Denkt man sich diese Ansicht-Anlage in der ausgestellten Photographie angebracht, dann wird der rechts sichtbare, vielbesprochene-- in seiner gegenwärtigen Höhe von 35 Meter nach der Natur photographirte-- Schornstein noch mehr zurücktreten, als ihn jetzt schon das Bild zeigt. Die auf den Rand gezeichnete Bekrönung desselben dürfte noch einer Höhe von--3 Meter entsprechen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unter den Sammlungen des Zoologischen Gartens nimmt, was Vollständigkeit und Schönheit der Eremplare anbetrifft, die der Raubtögel eine der ersten Stellen ein. Von den Geiern der neuen Welt finden wir den Rabengeier, den durch grelle Farben ausgezeichneten Königsgeier und ein stolzes Kondorpaar. Das Weibchen desselben legt zuweilen, doch ist keine Aussicht auf Zucht vorhanden, da das Männchen eine Vorliebe für frische Eier hat und jedes von seinem Weibchen gelegte Ei sofort verspeist. Die Geier der alten Welt sind durch sieben weißköpfige und drei graue oder Kuttengeier, die im großen Mittelsäsig die Zuschauer durch ihre Freßgier erheitern, und seit kurzem: durch zwei seltene Kahlkopf- oder Pondichery-Geier aus Indien mit nackten rothen Käpfen vertreten. Die Sammlung der Caracara und Hoallen-Armband verloren Severinstrße-Dom-Cunibert. Gegen Belohnung abzugeben Machabäertraße 50--52, 2. Etage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Sonderzug wird vom 4. Mai ab bis auf weiteres auch in diesem Jahre an allen Sonntagen, Nachmittags 3 Uhr 20 Minuten. vom hiefigen Central-Bahnhofe nach Mierverg abgelassen. Die Rückfahrt erfolgt ab Kerberg Abends 8 Uhr 30 Minuten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schwindler. Ein Unbekannter, welcher sich für einen Bahnbeamten ausgab, erschien bei einem an der Kl. Spitzengasse wohnhaften Tagelöhner und theilte demselben mit, daß für ihn auf dem Bahnhofe zu Deutz eine Kiste lagere; die Fracht betrage M. 1,22, er möge seinen Sohn mit ihm schicken, um die Kiste in Empfang zu nehmen. Der Tagelöhner gab seinem Sohn das Geld, und dieser ging mit dem angeblichen Bahnbeamten. In der Follerstrße angekommen, sagte derselbe zu dem Knaben, er müsse einige Bestellungen machen, er möge ihm das Geld geben, damit er es nicht verliere und dann an der Schiffbarücke auf ihn warten; der Junge wartete aber vergebens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Nippes, 25. April. Unter so günstigen Umständen ist wohl selten ein Verein in's Leben getreten, wie der jüngst hierselbst begründete Katholische Gesellen-Verein. Während mancher Verein lange vergebens nach einem eigenen Heim sich sehnt, erhebt sich ein solches gleich über der Wiege des neuen Nippeser Gesellen-Vereins. Es ist das St. Josephstift, das ihm Raum und Gelegenheit zu vielseitiger und nützlicher Bethätigung bietet. Mitglieder von auswärts können daselbst Kost und Wohnung finden. In der geräumigen Turnhalle des Hauses ist ein besonderer Turn-Cursus eingerichtet, um die körperliche Rütigkeit der Mitglieder, dieses so wichtige Capital des jungen Handwerkers, zu stählen und zu mehren. Die Gesangeslustigen vereinigen sich in einem vorzüglich geleiteten Chor. Durch Anschlugß an die St. Sebastianus-Krankenkasse, durch seine Sparkasse, sowie durch Unterricht und belehrende Vorträge sorgt der Verein für das Fortkommen seiner Mitglieder. Hoffentlich wird sich bald eine stattliche Schaar von solchen Handwerksgesellen in diesem jungen Verein zusammenfinden, die gewillt sind, ihr Handwerk auf den goldenen Boden der Religion zu stellen, die als echte Söhne Kolping's Fleiß und ernstes Streben paaren mit einem frohen und heitern Sinn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
