<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>5</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>313419</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Rad-Wettfahren hat in der Kölner Bürgerschaft bereits ein großes Interesse an diesem Sport geweckt; das bewiesen die tausende ein größes Interesse un diesem Euere Feeen)" Menschen, welche gestern Nachmittag den Kölner Sportplatz an der Riehlerstraße füllten. Prächtiges Wetter begünstigte das große internationale Radwettfahren, welches dort im Laufe des gestrigen Nachmittags stattfand, und an welchem zahlreiche deutsche und ausländische Radfahrer sich betheiligten. Nach einem Corso sämmtlicher Wettfahren auf der Rennbahn begann die erste Nummer: Erstfahren für einsitzige Zweiäder(Tourenmaschinen). Die Strecke war auf 1609 Meter, gleich vier Runden bemessen. Nur solche Herren durften sich an demselben betheiligen, welche auf der Rennbahn noch keinen Preis erworben hatten. An der ersten Abtheilung für Hochäder betheiligten sich fünf Renner. Als Erster lief Hr. P. M. Esser(Radclub Euskirchen) nach 3 Min. 101 Sec. durch's Ziel; ihm folgte als Zweiter Hr. Fritz Schulze(Einzelfahrer Barmen) mit 3 Min. 18 Sec., und als Dritter Hr. E. H. Rüsche (Radfahrer-Verein Germania, Remscheid). An der zweiten Abtheilung für Niederäder betheiligten sich ebenfalls fünf Herren. Als Erster kam Hr. Jos. Kuhl(Düren) nach 3 Min. 12 Sec. au's Ziel, als Zweiter Hr. Karl Hoppe(Bicycle-Club Köln) mit 3 Min. 17,4 Sec. und als Dritter Hr. Bernh. Kastenholz(Einzelfahrer, Euskirchen) mit 3 Min. 17.8 Sec. Die zweite Nummer bildete ein Dreiradfayren auf einer Strecke von 3000 Meter gleich 7 1/2 Runden. Es betheiligten sich nur Hr. G. Söhnlein(Velociped-Verein Mannheim) und Hr. Meis(Solingen).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eist prächtiger Stier, welcher gestern Abend vom Güterbahnhof über die Wallstraße nach dem Viehmarkt getrieben furor, fiel auf dem Gereonswall plötzlich zur Erde und war bald verendet. In einem Fleischerwagen wurde das Thier fortgeschafft, und zwar unter Begleitung eines Schutzmanns, da unter solchen Umständen verende Vieh nicht geschlachtet werden darf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Leiche. Gestern Morgen gegen 10 Uhr fand man im Sicherheits 6 Uhr spielten auf einem Söhnchen eines Schiffers.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Kevelaer'sche Bruderschaft, welche mit regem Eifer bestrebt ist, die alleährlichen Wallfahrten nach dem beliebten Gnadenorte Kevelaer zu heben und zu verschönern, hat für die dieseährigen Processionen die schadhaften alten Schwenkfahnen durch neue ersetzt, welche sich den in den letzten Jahren beschafften prächtigen Kreuzfahne würdig anreihen. Zwei derselben tragen die Bildnisse der hh. Herzen Jes. und Maria, die andern die Bildnisse der h. vier Evangelisten. Die kirchliche Weihe werden die Fahnen am Sonntag den 11.., nach dem Hochamte, in St. Cunibert erhalten. Das verhältnissßmäßig rasch vergriffene Gebetbuch der Bruderschaft,"Pilgerstab für die Wallfahrt von Köln nach Kevelaer", befindet sich mit Genehmigung der geistlichen Behörde in verbesserter Auflage im Druck und wird in kurzem wieder beim Vorstande zu haben sein. Mittwoch den 7. d. beginnen Abends 8 1/2 Uhr im Fränkischen Hofe die Besprechungen über die nähern Vorbereitungen für die demnächtigen Wallfahrten. In diesen Versammlungen wird jede gewünschte Auskunft, besonders über die sechstägige Fußprocession, bereitwilligst ertheilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wievereröffnung des Alten Präsidiums. Die Zeit der Renovirung des Restaurants zum Alten Präpsidium hatte die bekannte Wohlthätigkeits-Gesellschaft Unbeschaänkt benutzt, um auch ihre Sammelbüchse zum Besten der Weihnachtsbescheerung armer Kinder renoviren und frisch lackiren zu lassen. Am Samstag-Abend hielt die selbe bei Eröffnung des Locales mit ihrer Sammelbüchse feierlichen Einzug, und bald konnte schon der Betrag von 33 Mark den bereits gesammelten Geldern zugefuügt werden. Die Räume des Alten Prä sidiums sind auf's schönste erneuert worden, und wenn es dem neuen Wirthe, Herrn Ferdinand Hiller, gelingt, ein so großer Restaurateur zu werden, wie sein Namensvetter seiner Zeit ein großer Musiker gewesen, dann steht ihm jedenfalls eine goldene Zukunft bevor. Die Biere u Speisen ließen nichts zu wünschen übrig, und das Publicum fand sich in dem überfüllten Locale sehr gut zurecht."" Im Verein für Gartencultur und Botanik hielt gestern Hr. königl. Obergärtner Braungart einen interessanten Vortrag. über tropische Pflanzen, deren Eigenheiten, Formen und Nutzen.# Koner verbreitete sich namentlich über Bananen, Mimosen, Cacteen, Orchideen 2c. Unter die anwesenden 224 Mitglieder wurden 80 Pflanzen, welche Hr. Burchart(Lindenthal) geliefert hatte, frei verloost Deutz, 5. Mai. Der hiesige Bonifatius-Verein feierte gestern Abend im Gartensaale des Tempelhofes sein 28. Stiftungsfest. Be Eröffnung der Fest-Versammlung konnte der Vorsitzende die erfreuliche Mittheilung machen, daß der Bonifatius-Verein von nun an seine Versammlungen in dem von der Pfarrgemeinde Deutz Saale des Tempelhofes, also gewissermaßen im eigenen Hause, abhalte werde. Der genannte Saal steht auf dem zum Kirchenbau angekauften Grundstück an der Ecke der Freiheit- und Tempel-Straße und soll für Versammlungszwecke der Deutzer Katholiken erhalten bleiben. Im des Abends wechselten Vorträge ernsten und heitern Inhalts mit gemeinsam gesungenen Liedern ab. Ein zum Schluß gespieltes zweiactige Lustspiel:"Das große Loos" hielt die Lachmuskeln der Festgenossen in beständiger Thätigkeit. Der Verein hat es auch dies Mal wieder verstanden, seinen Mitgliedern und deren Angehörigen einige recht angenehme Stunden zu bereiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mälheim, 4. Mai. Das Schmerzenskind unserer Stadt, die Schiffbarücke, ist heute wieder ein Mal angefahren worden, doch zum Glück mit heiler Haut davongekommen. Am frühen Morgen, gegen 6 3/4 Uhr, kam der Schraubendampfer Volaük, Eigenthum der Firma Fasbender welche den Verkehr von Köln nach der Marienburg per Dampfer vermittelt, vom Bayen her und hatte ein Floß im Schlepptau, dessen Breite ungefähr 28 Meter betrug; dasselbe war für die hiesige Firma Heidgen bestimmt. In der Nähe der Brücke wurden die Taue, an welchen das Floß befestigt war, auf dem Volaük gelöst, und der Dampfer fuhr nunmehr an den Kopf des Flosses, um hier das kopfärts befestigte Tauwerk aufzunehmen und dann das Floß quer über den Rhein in den Hafen zu bringen. Allein auf dem Dampfer hatte man sich betreffs der Strömung ganz gewaltig geirrt und die Maschinenkraft überschätzt: der Dampfer trieb trotz aller Anstrengungen mit dem gewaltigen Floße-- mindestens acht Hollängen-- in schiefer Richtung gegen die Brücke. Aber das Personal auf der Brücke hatte schon die drohende Gefahr erkannt. löste beim Antreiben des Holzes die Ketten an den Kabelwinden der Joche Nr. 5. 6, 7. 8, später auch des Joches Nr. 9 und ließen die Brückenjoche ruhig zu Thal treiben, wodurch diese selbst sowie auch die Passagiere außer Gefahr waren. Die vier ersten Joche trieben stromabärts bis unterhalb Mülheim, während das letztere -- Nr. 9-- dicht bei der Brücke halten konnte. Zu bemerken ist noch, daß der Floß-Warschauer an dem untern Ende des hiesigen Parallelwerkes Posto gefaßt hatte, da er dem Brückenpersonal keinerlei Meldung zu machen brauchte. Das Floß trieb bis an die sogenannte Mütheimer Scheune-- in der Nähe der Wirthschaft von Hündgen, woselbst die Anker Halt griffen. Man trennte nunmehr einen Theil des Holzes von dem Floß, der Schraubendampfer brachte diesen Theil in den Hafen, kehrte alsdann zurück, um einen andern Theil zu holen. Mit der neuen Last kam indeß das Schiff nicht vorwärts. Als es schon eine gute Strecke der Brücke passirt hatte, trieb es wieder zurück und mußte nach zweimaligem vergeblichen Versuch Anker werfen. Nunmehr fuhr der Brückenmeister, Hr. Geller, in Begleitung des Hrn. Stadtbaumeisters Rathke sowie der Herren PolizeiCommissar Herwagen und Wachtmeister Burchard an Bord des Volaük und verlangten von dem Capitain die betr. Papiere. Derselbe erklärte, keine solche an Bord zu haben. Die Beamten untersuchten die Maschine, an welcher der Manometer 44 Atmosphären zeigte-- laut amtlichem Bericht des Herrn Brückenmeisters. Da sich das Schraubenboot als nicht kräftig genug erwies, das Floß an seinen Bestimmungsort zu bringen, so mußten zwei Boote der Mütheimer Dampfschifffahrts-Actien- Gesellschaft die Schlepparbeit besorgen. Kurz nach 7 Uhr Abends wurde endlich der Rest des Floßes in dem Hafen untergebracht. Gegen 1/2 1 Uhr ' Brücke wieder begangen werden, mußte indeß bei  Mittags konnte die Brücke wieder begangen werden,--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Vom Rhein, 4. Mai. Bei Reserve-Offizieren wird am Rhein jetzt verschiedentlich angefragt, ob sie nicht in diesem Jahre freiwillig eine sechsmonatliche Dienstleistung zu machen bereit seien, sowie bei jetzt dienstleistende Reserve-Offizieren, ob sie niar in diesem Jahre noch zu einer zweiten Dienstleistung sich verpflichteten. Referendaren u. s. w. wird zugesichert, daß sie dadurch in ihren Eivilstellungen keinen Schaden erleiden sollen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
