<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>4</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>313405</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Ankunft des Kaisers Wilhelm auf dem hiesigen Central-Bahnhof ist auf heute Morgen 6 Uhr 20 Minuten angefündigt. Die Weiterfahrt nach Straßburg erfolgt nach einem Aufenthalt von fünf Minuten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kaiser als Pathe. Kaiser Wilhelm hat bei der Taufe des am 10. März d. J. geborenen achten Sohnes des Herrn Schreiner meisters Joseph Weilerswist hierselbst eine Pathenstelle angenommen und gestattet, daß Allerhöchstderselbe als Taufzeuge im Kirchenbuche aufgeführt werde. Zum Ankauf eines Geschenkes für den Täufling hat derselbe die übliche Summe von 30 M. angewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Jubiläum. Ein seltenes Fest feierte gestern in der Fabrik von Michael Birrenkoven am Ursulamarkt der Cigarrenmacher Bartholomäus Rosen. Derselbe ist seit dem 23. April schon 30 Jahre lang in der genannten Fabrik thätig. Von Seiten des Principals wurde zu Ehren des Jubilars ein schönes Fest in der Fabrik veranstaltet; auch überreichte derselbe seinem Arbeiter ein namhaftes Geschenk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sämmtliche Haus- und Grundbesitzer Köln's werden vom Vorstande des Kölner Haus- und Grundbesitzer-Vereins zu einer Versammlung auf heute Abend in der Restauration"Im Holz" an der Breitestrße eingeladen. Bei der Wichtigkeit der Tages-Ordnung, welche im Anzeigentheil dieses Blattes veröffentlicht ist, darf eine recht lebhafte Betheiligung erwartet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In einem"Cigarrenmädchen" an der Ecke der Salzgasse hatte ein hiesiger Herr mehrere Flaschen Bier a 1 M. tractirt, als ein sogenannter Zuhälter Streit mit dem Gaste anfing, unter dem Vorwande, dieser habe in dem Geschäfte gestohlen; er wolle ihn revidiren. Jedenfalls hatte man gemerkt, daß der Gast viel Geld bei sich, führte. Dieser leistete starken Widerstand und wurde dabei erheblich mißhandelt. Schließlich rief man-- es hatte ein großer Menſchenauflauf sich gebildet-- einen Schutzmann herzu, welcher den Mann zum Commissariat führte. Dort stellte sich natürlich die Schuldlosigkeit desselben heraus. Die Sache wird am Gericht ein Nachspiel haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Arbeits-Einstellung am Justizgesäude. Die von den Maurern des Fachvereins geplante Sperrung der Arbeiten am Justizgesäude ist als vollständig gescheitert zu bezeichnen. Eine Störung der Bauarbeit hat nicht stattgefunden, indem 40 Gesellen und die dazu gehörenden Handlanger die Arbeiten fortsetzten. Wie uns von betheiligter Seite geschrieben wird, verdient am Justizgesäude ein guter Maurer pro Stunde 40 Pfg., womit der größte Theil zufrieden ist; allerdings wird dabei auf strenge Ordnung und gute Arbeit gesehen, was einem soliden Gesellen nur angenehm sein kann. Die Fachvereinler mußten entlassen werden, so heißt es weiter, weil dieselben während der Frühstückspausen Flugblätter vertheilten und Vorträge zu halten versuchten, welche der Bauordnung und den guten Sitten zuwider waren. Zu bedauern sei, daß es immer noch Arbeiter gebe, welche den trügerischen Versprechungen ihrer Collegen vertrauen, sich Montags von der Arbeit abschleppen lassen, um Dinstags wieder reumüthig zurückzukehren, Samstags aber bei der Löhnung über den Ausfall des Lohnes sehr ärgerlich seien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Sahlungssteckung Dienhaus. In dieser Angelegenheit erhält die Köln. Ztg. von sehr gut unterrichteter Seite folgende Mittheilungen. Der hiesige Bau-Unternehmer Bernh. Nienhaus ist in Zahlungs-Verlegenheiten gerathen und hat an seinen für eigene Rechnung ausgeführten Bauten die Arbeit eingesellt. So viel bis jetzt bekannt geworden ist, haben zwei größere hiesige Ziegelei-Besitzer rund 60,000 Mark, drei Holzha Jungen rund 50,00., Mark, ein großes Eisengeschäft etwas über 40,000 Mark, ein Marmorgeschäft über 10,000 Mark und mehrere Hausteingeschäfte ebenfalls über 10,000 Mark zu fordern, was bei dem sehr großen Betrieb gewiß nicht übermäßig hoch ist. Dagegen sind bei hiesigen Banken keine Verluste in Aussicht, da, so viel bekannt, nur eine Bank-Verbindung bestand, bei welcher gegen vollständig ausreichende hypothekarische Sicherheit ein eng beschränkter Credit gegeben worden ist. Die hiesige Rheinische Volksbank ist gänzlichunbetheiligt. Wie es mit den Forderungen von Handwerkern steht, ist unklar. Es wird mitgetheilt, daß einige Tapezierer, Anstreicher, Bauklempner und Schreiner etwa 70,000 Mark zu fordern haben, wofür ihnen Bezahlung durch Ausstellung von Accepted gegeben worden ist. Da indeß nach zuverlaäsiger Mittheilung aus den Kreisen dieser Handwerker selbst mit denselben in den letzten Jahren gar nicht abgerechnet worden ist, dürfte es fraglich sein, ob sich bei genauer Prüfung der einzureichenden Rechnungen nicht ergeben wird, daß über die wirtliche Schuld hinaus Accepte gegeben worden sind. Auch sind einzelne Gefälligkeit-Accepte in Umlauf. An Activen sind außer mehrern größern Bauten und Grundstücken im Gemeindebezirk Köln eine Villa in Bonn, ein Haus in Werden, ein Haus in Euskirchen, eine Betheiligung an einem Kalkwerk in Herrenstrundem, mehrere Buchforderungen, sowie ein größeres Geschäftsinventar mit einem ziemlich erheblichen Fahrpark vorhanden weit e, um die vorstehend angeführten Activa und Passiva sich handelt, ist die Möglichkeit nicht ausgeschlossen, daß bei einer vernünftigen Abwickelung alle Forderungen gedeckt werden und vielleicht noch ein Ueberschußß sich ergeben wird, vorausgesetzt, daß nicht der Verkauf des unter dem Namen "Karl der Große" bekannten großen Restaurations-Gebäudes an der Aachener Straße, bezüglich dessen die Verhältnisse nicht klar sind, einen Verlust herausstellen wird. Die Zahlungsstockung ist nach der eigenen Angabe von Nienhaus namentlich dadurch entstanden, daß ein Theilhaber an dem Kalkwerk in den letzten Monaten einen Betrag von 130,000 Mark, welcher bis dahin in dem Geschäft von Nienhaus thätig war, auf zwei größere hiesige Immobilien hat eintragen lassen, wodurch ein so namhafter Betrag plötzlich festgelegt wurde. 4olrich Die Seiden-, Sammt- u. Manufacturwaaren- beehrt sich den Empfang ihrer Neuheiten in Seide, Sammt und Cachemires ergebenst anzuzeigen und bittet um geneigten Zuspruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
