<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>5</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>313415</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Frau v. Groote F. Vorgestern ist eine edele Frau aus dem Leben geschieden. Gegen 2 Uhr Nachmittags starb in dem hohen Alter von 87 Jahren Frau Auguste v. Groote, geb. Schaaffhausen, seit 28 Jahren Wittwe des Kanzlers des Erzbisthums Köln, Joseph v. Groote, Dame des Louisen-Ordens. Die Verstorbene, der alten Köluischen Familie Schaaffhausen entsprossen, war die Mitbegründerin und bis zu ihrem Tode die Präsidentin der Schule von St. Andreas und Ursula für arme Mädchen, die seit einem halben Jahrhundert höchst segensreich für die arme Bevölkerung der Stadt gewirkt hat. Frau v. Groote war das Musterbild der alteöluischen Frau; Frömmigkeit, Thätigkeit, Nächstenliebe waren die hervorragendsten Charakterüge der Verstorbenen. Ihr Andenken wird in den Herzen Vieler ein gesegnetes bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Niederländische Dampfschiff-Rhederei hat mit dem gestrigen Tage den Sommer-Fahrplan in Kraft treten lassen. Danach fährt jeden Tag ein Boot Abends 7 Uhr nach Rotterdam und Abends 9 1/2 Uhr nach Mannheim.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>dem Nachweis eines vorhandenen Bedürfnisse abhängig gemacht werden. Schon am 1. Juli 1888 habe, so führte Hr. Jesse aus, der Stadtausschuß die Einführung eines solchen Ortsstatut beantragt, wie ## es bereits für Nippes. Ehrenfeld und Deutz bestanden. Der Haupt# grund für die Einführung desselben bestehe in der Thatsache, daß Gast##wirthschaften und beschränkte Wirthschaften vielfach Branntwein ohne Erlaubnisß ausschänken, ohne daß man den betr. Wirthen dies nach# weisen und die Polizei dagegen einschreiten könne. Der Antrag auf Einführung des Ortsstatut habe im Jahre 1888 zuerst der PolizeiCommission vorgelegen. Diese habe jedoch geglaubt, daß der Stadtausschuß Mittel genug besitze, die Concessionen zur Errichtung von Wirthschaften zu verhindern. Hr. Jesse machte nun Mittheilung über I die Vermehrung der Zahl der Wirthschaften.(Vgl. bezügliche Notiz in ## dieser Nummer des Kölner Local-Anzeiger.) Dem nun wiederum vorgelegten Ortsstatut hatten der Stadtausschuß, die Polizei-Commission 2 und 4 östlich von dem v. Oppenheim'schen Hause an die Erben Metz erklärte man sich einverstanden. Dasselbe soll mn 905 P.g" hotel mit hinein sogen werden.-- Gag,-Frghrent an lagen in lichen Ober-Postdirection betreffend Kabelsöhren- Anlagen und die Gemeinde-Verfassungs-Commission zugestimmt. Hr. Dr. Roeckerath. Der Stadt-Ausschuß habe durchaus Recht, gegen die starke Zunahme der Wirthschaften einzuschreiten. Die in der jüngsten Zeit eingerichteten Wirthschaften seien zu drei Viertel Schnapswirthschaften und Gastwirthschaften. Er sei jedoch dagegen, daß man auch den Ausschank von Wein und Bier von dem Bedüronitz anhangig machen wolle. Wenn man eine Beschränkung beschrießen wolle, so moge man suchen, die Wirthschaften mit weiblicher Bedienung zu verha. Kyll. DerSS. 1 des Ortsstatut treffe sehr gute Wirthschaften. Eine Prüfung des Bedürfnisse für die Ertheilung der Erlaubnisß zur Errichtung von Bierwirthſchaften sei sehr bedenklich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Von dem Arbeiter-feiertag am 1. Mai, der von social demokratischer Seite in so großem Umfange geplant war, war hier in Köln und Umgebung fast gar nichts zu sehen. Auf Anfragen bei den größern Fabriken in Köln, Kalk, Mülheim. Deutz, Ehrenfeld, Nippes u. s. w. erhielten wir den Bescheid, daß alles zur Arbei gekommen sei. Gegen 11 Uhr zog ein Trupp von einigen hundert Mann, darunter auch einige Frauen, ruhig zum Eigelsteiner Thor hinaus zum Riezler Haus. Dieselben hatten sich gegen 10 Uhr an Volksgarten verdamme Meist waren dies junge Burschen und fremde Gesellen. Auch an den Bauten wurde ruhig gearbeitet; überhaupt hat die Stadt ganz ihr ge wöhnliches Ansehen. Gegen Mittag versuchte ein Mann auf dem Wallrafsplatz eine"Aurede an's Volk" zu halten, wurde aber von einem Criminal-Schutzmann darau verhindert übrigens nur ein Betrunkener gewesen sein, welcher sich den Weisungen der Polizei widersetzte.]-- Von anderer Seite wird über den Verlauf noch Folgendes gemeldet. Vor dem Eigelsteinerthor zertheilte sich gestern Morgen die Menge. Ein Theil ging nach Nippes, ein anderer nach der Mütheimer Haide und der dritte Theil nach Riehl. In den Wirth schaften ging es ruhig her.-- Auch der Humor kam zur Geltung. Ein stadtbekannter Hausirer, welcher ein Wägelchen mit Streichtölzern, Heldenkuöpfen 2c. durch die Stadt fährt, hatte gestern ein Schild an seinen Wagen geheftet mit der Aufschrift:"Des heutigen Feiertags wegen bleibt das Geschäft geschlossen." Indeß hinderte der hohe Feiertag ihn doch nicht, hier und da seine Waare zu verkaufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
