<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>5</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>313436</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Stadtverordneten-Versammlung findet Woche nicht statt...... Mannten Aimme e</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Fahrplan der königlichen Eisenbahn-Direction(rechtsrheinische) Köln, welcher am 1. Juni in Kraft tritt, ist besonders zu behamburg mit erster und zweiter Klasse. Abfahrt von Koln 10.15 Vormittags, Ankunft in Hamburg.15 Nachmittags; umgekehrt Abfahrt von Hamburg 2,30 Nachmittags, Ankunft in Köln.40 Abends über Duisburg-Düsseldorf; wenn man dagegen von Duisburg.15 Abends über Hochfeld-Oppum weiterährt, trifft man bereits.17 Abends in Köln ein. Der Personenzug nach Hannover-Berlin, welcher bisher 10.30 Abends ab Köln abfuhr, geht vom 1. Juni 10.45 Abends ab, und der rechtsrheinische Schnellzug erster und zweiter Klasse über Niederlahnstein nach Frankfurt a.., welcher bisher.5 Nachmittags ab Köln abgelassen wurde, geht vom 1. Juni.55 Nachmittags ab. Im Uebrigen sind die rechtsrheinischen Züge unverändert geblieben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zwei Sonder-Militairsüge trafen in der Nacht vom Samstag zum Sonntag hier ein, welche Feldartillerie aus dem Reichslande nach Wesel zur Schießübung beförderten. Die Züge hatten hier</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Salouboote der Köln-Düsseldorser Gesellschaft haben jetzt sämmtlich den Rheinauhafen behufs ihrer Indienststellung verlassen. Die beiden neuen Boote Overstolz und Frauenlob sollen in den ersten Tagen hier eintreffen. Im Hafen liegen außer den beiden der Abtakelung verfallenen Boote Merkens und Prinz von Preußen nur noch die beiden Reserveschiffe Mannheim und Prinzessin von Preußen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Brauer-Ausstand ist vollständig beendet. Sämmtliche Brauereien Köln's und der Umgebung sind wieder in vollem Alle ausstehenden Gesellen sind entlassen und an deren Stelle auswärtige angenommen worden. Die Bierbrauerei-Besitzer haben sich verpflichtet, in Jahresfrist keinem Gesellen, der an dem Ausstand Theil genommen hat, Arbeit zu geben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schüverreisen. Gestern Nachmittag kamen mit dem reich beflaggten Dampfschiff Drachenfels etwa 200 Schulkinder unter Begleitung ihrer Eltern, Lehrperſonen und vieler Geistlichen aus Düsseldorf hier an. Dieselben nahmen den Dom und andere Sehenswuürdigkeiten unserer Stadt in Augenschein. Die Kleinen waren voller Freude; auf dem Schiff sangen dieselben abwechselnd geistliche und patriotische Lieder. Die Gesellschaft bot ein recht anheimelndes Familienbild.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>W Köln-Deutz, 19. Mai. Der Geselle eines an der Siegburgerstrße hierselbst wohnenden Bäckermeisters erlitt gestern Morgen durch kochendes Oel im Gesicht schreckliche Brandwunden. Die Aufnahme in's Hospital mußte erfolgen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Rottenührer, welcher vor etwa einem Monat im Deutzerfeld hierselbst von einer Locomotive überfahren wurde, ist heute nach furchtbaren Schmerzen in Folge der erlittenen Kopf- und Rücken-Verletzungen gestorben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Medaillen, Diplome, Schleifen 2c., welche der Deutzer Männergesang-Verein anläßlich der Feier seines fünfundzwanzigährigen Bestehens erhalten hat, sind für einige Tage im Feuster des Hrn. Juweliers Wingerath hierselbst ausgestellt. Hr. Photograph Scholz hat mehrere recht gelungene Gruppenbilder des Festzuges in seinem Schaukasten ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
