<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>5</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>313428</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Herr Erzbischof sowie Hr. Weihbischof Fischer reisten gestern Nachmittag nach Theux(Belgien.) Im dortigen Lazaristenkloster findet morgen eine Festfeier aus Anlaß der im November vorigen Jahres erfolgten Seligsprechung des Lazaristenpaters Johann Gabriel Perboyre statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Chinesen in Köln. Seit zwei Tagen befindet sich in unserer Stadt ein chinesischer Missionar, begleitet von einem eingeborenen chinesischen Knaben. Es ist Hr. Ignaz Berge, Lazaristen-Priester und geborener Deutsch-Ungar, seit dem Jahre 1880 als apostolischer Missionar in China thätig. Derselbe bereist gegenwärtig im Auftrage seines Apostolischen Vicars Europa behufs Sammlung milder Gaben für Gründung eines Waisenhauses zur Aufnahme zahlloser verstoßener Heidenkinder in China. P. Berge war zuletzt in Salzburg. Er wird am Christi-Himmelfahrts-Tage(Donnerstag 15. d..) Abends 6 Uhr in der Pfarrkirche St. Gereon einen Vortrag über die Zustände in China halten, auf den wir hiermit besonders aufmerksam machen. Der Missionar beabsichtigt, auch noch in andern Städten der Erdiölese Köln Vorträge zu halten. Der hochw. Herr trägt chinesische Kleidung: langer rothbrauner Rock, Zopf und schwarzseidene Kopfbedeckung, sein jugendlicher Begleiter ein langes weißes Gewand, Zopf und blauseidene Mütze. Leider sind die fremden Gäste mehr als ihnen lieb ist, der Begaffung und theilweisen Beläftigung durch die Straßenjugend ausgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Für das Museum Wallraf-Richartz sind neuerdings zwei interessante Erwerbungen gemacht. Die eine besteht in einer Anzahl Ornamentsteinen aus dem alten Stift St. Severin. Der Charakter der trefflich erhaltenen Verzierungen läßt keinen Zweifel darüber, daß wir hier einige seltene Beispiele von der Kunstweise des elften Jahrhunderts vor uns haben, offenbar Ueberreste des Baues, den der Erzbischof Hermann II. geweiht hat. Zwei Platten zeigen die Gestalten der Sirene und des Centauren, welche das Mittelalter als Symbole der Sünde und der bösen Leidenschaften betrachtete. Eine kleine Figur im Priestergewande scheint der Architekt zu sein, dessen Name Bering darüber zu lesen ist. Daneben steht ein Mann im Arbeitskleid mit der Axt, die wohl den Zimmermann bezeichnen soll. Das andere neu erworbene Kunstwerk ist das Mittelstück eines kleinen Altarschreines aus dem Jahre 1519 mit den Holzstatuette der Heiligen Quirin, Eligius und Leon hard. Die einfache und vornehme Haltung, die sorgeältige Ausführung und namentlich der geistvolle und liebenswürdige Gesichtsausdruck der Figuren entspricht durchaus dem hohen Kunstgeschmacke der Zeit, in welcher sie entstanden sind. Farbe und Vergoldung sind so gut erhalten, daß es nur einer geringen Nachülfe bedürfen wird, dem zierlichen Werke seinen alten Glanz zurückzugeben. Die Sachen sind einstweilen im obern Kreuzgang des Museums ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Selbstmord. Eine Dienstmagd wurde gestern Morgen in einem Lagerhause ihrer Herrschaft an der Alten Wallgasse erhängt gefunden; der Beweggrund dieser That ist unbekannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine große Schlägerei entstand gestern Mittag in der Rheinaustrße zwischen mehrern Zimmerleuten. Nachdem die Kampflustigen sich gegenseitig die Köpfe blutig geschlagen und die Kleider zerrissen hatten, war der Friede wieder hergestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Brauer-Ausstand. Eine von etwa 200 Personen besuchte Versammlung, welche anscheinend von social-demokratischer Seite verandaßt war, fand vorgestern im Hansa-Saal an der Weidengasse statt. Man beschäftigte sich mit dem Brauer-Ausstand und nahm schließlich folgende Resolution an:"Die heutige Versammlung erklärt die Forderungen der Brauer für berechtigt und spricht die Erwartung aus, daß die Forderungen bald bewilligt und dadurch die Ursachen des Ausstandes aus der Welt geschafft werden."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Wasserärme wird in Zukunft wieder in jeder Nummer des Kölner Local-Anzeiger unter dem Strich in Verbindung mit den Angaben über die Rheinhöhe mitgetheilt werden, und zwar beziehen sich die Zahlen auf die Wasserärme um 7 Uhr Morgens an dem Tage des Erscheinens der jedesmaligen Nummer des Local-Anzeiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Schlaganfall. Gestern Nachmittag gegen 6 Uhr, kurz nach dem Gewitter, wurde am Stadt-Theater ein Droschkenkutscher, auf seinem Wagen sitzend, von einem Schlaganfall getroffen. Man schaffte den Besinnungslosen mittels seines eigenen Gefährs zu seinem Brodherrn in der Poststrße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zum Kuckuck. Wie mancher Städter mag wohl in der Schule Anfertigung nach Angabe. Reparatur-Werkstellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
