<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>6</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>313454</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem Vorsitzenden der Steuer-Einsahätzungscommission, Hru. Regierungsrath Frhrn. von Hodenberg, ist der Titel Geheimer Regierungsrath allerhöchst verliehen worden. Die Regierusigs- und Baurathsstelle bei hiesiger königl. Regierung, welche seit dem 1. April c. in Folge Pensionirung des Hrn. Geh. Regierungsund Bauraths Gottgetreu erledigt war, ist, wie bereits mitgetheilt wurde, seit dem 1. d. M. wieder besetzt und dem bisher bei der königl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kölner Ausstellungen. Die Ausstellungshallen waren am gestrigen Feiertage wiederum sehr zahlreich besucht. Im Kaisergarten bildete den Hauptanziehungspunkt der erste Aufstieg des neu erbauten Luftballons Stollwerck. Nachdem man die auf Donnerstag voriger Woche bereits angesetzte erste Auffahrt wegen mangelhafter Gasfüllung hatte aufschieben müssen, war dies Mal schon am Mittwoch-Abend mit der Füllung begonnen worden, welche denn auch gestern frühzeitig beendet war. Der neue Ballon, welcher unter Leitung des Hrn. Luftschiffers Max Wolf in der Ausstellungshalle erbaut worden ist, hat eine ovale Form und einen Inhalt von 90 Cubikmeter, ist also gerade halb so groß wie der Ballon Schwalbe, welcher im vorigen Jahre auf der Sportausstellung verwendet wurde. Gegen 4 Uhr war gestern Nachmittag der Kaisergarten von einer zahllosen Menschenmenge gefüllt, welche zunächst der Taufe des Ballons beiwohnte. Eine junge, weißgekleidete Dame sprach einen Prolog, in welchem sie auf das Luftschiff und seine kühnen Fahrer den Segen des Himmels herabflehte, besprengte alsdann in hergebrachter Weise den Ballon mit Champagner, worauf die Musik-Capelle die Nationalhymne anstimmte. Nachdem noch eine photographische Aufnahme des Ballons stattgefunden, erfolgte kurz nach 5 Uhr der Aufstieg, an welchem außer Hrn. Wolf noch ein Passagier Theil nahm. Der Ballon schoß pfeilschnell in die Höhe, fuhr zunächst m östlicher Richtung über den Rhein und wandte sich dann in nordöstlicher Richtung auf Bensberg zu. Obschon wiederholt schwere Regenwolken über die Stadt hinzogen, blieb doch den Nachmittag über das Wetter trocken und klar, so daß das Publicum das interessante Schauspiel der Ballonfahrt, der ersten in Köln in diesem Jahre, genau verfolgen konnte. Allem Anscheine gemäß ist große Gefahr vorhanden, daß die erste Fahrt des Ballon Stollwerck auch die letzte in Köln sein wird; denn dem nehmen nach ist von Seiten der hiesigen Polizeibehoörde auf Antrag des Hru. Branddirector Brüllow die Füllung und der Aufstieg des Luftschiffes im Kaisergarten für die Folge verboten worden. Welche besondere Gründe für diese Maßnahme vorliegen, wissen wir nicht. Die Begründung derselben mit der Feuergefährlichkeit würde in der Bürgerschaft jedenfalls kein Verständnissß finden, da dieser Grund weder im vorigen Jahre, noch bei den zahlreichen Ballonfahrten, welche in frühern Jahren vom Kaisergarten aus stattgefunden haben, von Seiten der Polizei geltend gemacht worden ist. Hoffentlich handelt es sich um ein Mißverständnissß, welches durch gegenseitige Verständigung bald gehoben Im Zoologischen Garten ist am Dinstag-Abend die Neihe der philharmonischen Concerte eröffnet worden. Das Wetter, das Tags zuvor noch kalt und unfreundlich war, hatte sich bedeutend gebessert, so daß man bis zum Schluß des Concertes im Freien sitzen konnte. Die Leistungen der städtischen Capelle unter der Leitung des Hru. Concertmeister Holländer waren vorzügliche und wurden von den zahlreich erschienenen Zuhörern gebührend anerkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Antritt der Firmungsreise in das Decanat Rheinbach ist in Folge des Trauerfalles in der Familie des Hru. Erzbischofs um einige Tage verschoben worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zugverspätung. Der gestern Morgen 9 Uhr 3 Min. hier fällige Koblenzer Zug hatte eine Stunde Versätung, der 9 Uhr 55 Min. hier fällige Zug traf mit einer halben Stunde Versätung hier ein. Die Maschine des erstern Zuges war zwischen Brühl und Sechtem schaden Junge vom Laude, welcher kleine Einkäufe hier besorgen mußte, sah sich vorher die Frohnleichnams-Procession am Dom an. In einem Laden angekommen, vermißte er sein Portemonnaie mit über 10 Mark Inhalt; weinend zog er von dannen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mülheim, 5. Juni. Mit Besorgnißß blickten die Mütheimer in den frühen Morgenstunden gegen Himmel, aus dessen Höhen lange Zeit der Regen herniederfiel. Die Gottestracht, das jährliche Fest, worauf Alt und Jung sich freut, schien zu verregnen. Indeß-- die langsam dahinziehenden düstern Wolken machten allmälig lichtern Platz und gegen 10 Uhr drang die Sonne durch und sandte ihre heißen Strahlen nieder, die letzten Regentropfen, welche auf Blatt und Blume lagerten, verschlingend. Aus der Kirche bewegte sich der andächtige Zug nach dem Rheinufer, woselbst das hochwürdigste Gut unter Gebet an Bord eines prachtvoll geschückten Dampfers der Köln-Mütheimer Dampfschifffahrts-Actien-Gesellschaft gebracht wurde. Die hehre Feier nahm unter Böloerschüssen und den Klängen einer Musikcapelle ihren Anfang unter den Augen einer großen Menge, die an beiden Rheinufern sich eingefunden hatte. Noch in keinem Jahre hat die Feier eine solche räumliche Ausdehnung genommen wie in diesem Jahre. Das Schiff fuhr bis beinahe an die Mülheim-Deutzer Grenze. Die Behörde hatte zeitig Vorkehr getroffen und dem früher eingerissenen Nachenfahren durch Unkundige möglichst Einhalt gethan. Am Nachmittage hatte unsere Stadt eines zahlreichen Besuches aus allen Nachbarorten sich zu ersrenen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Rbendöde am 6. Juni, Morgens 7 Uhr m 2,66-- 32 cm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wasserärme am 6. Juni, Morgens 7 Uhr 14 3/4 0 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
