<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>5</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>313422</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Geburtstags-Feier des kleinen Kronprinzen Wilhelm gestaltete sich am Dinstag in den Kinderhorten zu einem hübschen Kinderfeste. In Norden der Stadt vereinigten sich die Schützlinge der drei Horte in der Turnhalle am Hunnenücken, die aus dem Süden der Stadt in der Turnhalle an St. Severin. In einer kurzen Ansprache wurden die Kleinen auf die Bedeutung des Tages aufmerksam gemacht, und Jung-Deutschland stimmte freudig in das Hoch auf den Kaiser ein. Patriotische Lieder und Gedichte folgten dann in bunter Reihenfolge. Zahlreiche Damen und Herren wohnten dem Kinderfeste bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Herr Telegraphen-Director Jagte ist von hier an das Telegraphenamt Berlin 2(Böre) versetzt worden. Als sein Nachfolger kommt Hr. Telegraphen-Director Schlug von Straßburg i. E. hierher. Su Director Jagte sehen wir ungern von Köln scheiden; er ist ein überaus pflichteifriger, siten rechtlicher Beamter, welcher dabei dem Publicum gegenüber sehr zuvorkommend war. Seine ganz hervorragende technische Befähigung verandaßte seine Oberbehoörde, ihm die schwierige Leitung des Berliner Bören-Amtes anzuvertrauen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Personalien. Die Wahl des ordentlichen Lehrers am Friedrichwilhelms-Gymnasium in Köln Dr. R. Franz zum Director des städtischen Realgymnasiums in Halberstadt ist bestätigt worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Ober-Regierungsrath Flach zu Merseburg ist an die königl. Regierung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der bekannte Maler Robert Fleury, ein geborener Kölner,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Sondernüe. Die Könische Volkszeitung brachte in Nr. 121, Abend-Ausgabe, die Mittheilung. daß vom 1. d. ab an Sonn- und Festtagen die Schnellüge Nr. 64 und 67, welche Morgens 8 Uhr 17 Min. und Abends 8 Uhr 4 Min. in Königswinter ankommen, daselbst nicht mehr anhalten. Das Blatt knüpfte daran die Bemerkung, daß die zahlreichen Besucher des Siebengebirges diese Verkehrs-Einschlänkung sehr beklagen würden. Die Eisenbahn-Direction hat nun in dankenswerther Weise Ersatz für jene Einschlänkung geschaffen durch Einlegung verschiedener Sondernüge an den Sonntagen im Mai, sowie am Christi-Himmelfahrtsfeste und Pfingst-Montag. Der im Sommerfahrplan für die Schnellüge Nr. 64 und 67 vorgesehene Ersatz wird erst am 1. Juni, an welchem Tage der neue Fahrplan in Kraft tritt,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Di Pr- fungen an der hiesigen ElementarLehrerinnen bildungs-Anstalt, die in der Regel andern Gepflogenheiten ent Krystall-Zucker.. Krystall--Zucker Vorschußmehl Blüthonmehl franz. Griesmehl holl. Buchweizenmehl bosn. Pflaumen.20 griech Apfelschnitzen Apfelringe americ. Bohräpfel rhein. Tafelbirnen ital. Brünellen süßes Rübenkraut</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
