<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>4</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>313408</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bahnbauten in Köln. Bei der dritten Lesung des GesetzEntwurfs betr. Erweiterung und Vervollständigung des Staats-Eisenbahnnetzes machte der Abg. Jul. Bachem(Mülheim) den Herrn Minister nochmals auf die für Köln zunächst im Auge zu behaltenden Gesichtspunkte aufmerksam. Bei der zweiten Berathung des Eisenbahnetats, so führte derselbe aus, habe ich darauf hingewiesen, daß im Interesse größerer Seßhaftmachung bzw. Seßhafterhaltung der Industrie-Arbeiter in der Nähe der großen Städte und speciell in der Nähe von Köln auf den Ausbau gewisser Linien unbedingt Bedacht genommen werden muß, daß speciell die Rheinuferbahn Köln-Hammedüstieldorf und die Strecke Köln-Grevenbroich-Gladbach möglichst bald in Angriff zu nehmen seien. Der Herr Minister hat mir grundsätzlich zugestimmt. Aber mit der grundsätzlichen Zustimmung ist nicht viel erreicht. Ich bitte ihn, der baldigen Ausführung seine ganze Aufmerksamkeit zuwenden zu wollen. Er nickt zustimmend; das ist schon etwas.(Heiterkeit.) Zu unserer Freude schreitet die Fertigstellung des Kölner Centralbahnhofes in letzter Zeit mit wünschenswerther Raschheit fort. Aber der Minister wird sich der Erkenntnisß nicht verschliessßen, daß es mit der Ausführung des einen Centralbahnhofes nicht genug ist, sondern daß die StaatseisenbahnVerwaltung schon jetzt daran denken muß, die Haltestellen im Westen und Süden der Stadt im Laufe der Zeit zu ordentlichen Bahnhöfen auszubauen. Wenn, wie ich glaube, die Eisenbahn-Verwaltung diese Auffassung theilt, dann möchte ich den Rath anfügen, die zur event. Erweiterung dieser Haltestellen erforderlichen Terrains rechtzeitig zu sichern, da bei dem raschen Steigen der Bodenwerthe in der Stadt Köln die später unter allen Umständen nothwendige Erweiterung mit ungeheuern Kosten verbunden sein würde. Vor den Osterferien hat der Herr Minister mir mitgetheilt, und zwar keineswegs unter dem Siegel der Verschwiegenheit, daß die Frage der Kölner Localbahnen, so weit sein Ressort betheiligt ist, nunmehr in Fluß sei, daß er bereit sei, eine Secundairbahn oder Straßenbarn Köln-Wesseling-Bohn zu concessioniren, und daß er auch die Nothwendigkeit der Verbindung Köln-Frechen anerkenne bei dieser ist es noch zweifelhaft, ob als Dampfstraßenbarn oder Secundairbahn. Die sog. Vorgebirasbahn bitte ich den Minister nicht wie beabsichtigt, selbst zu bauen, als normalspurige Vollbahn, sondern sie den eigentlichen Interessenten zu überlassen, damit dieselbe recht eigentlich den Charakter einer Marktbahn bekomme, so zwar, daß aus den einzelnen fruchtbaren Orten des Vorgebirges die Feldfruüchte direct auf den Markt der Stadt Köln geworfen werden können. Die Bahn würde diesen Charakter nicht haben, wenn sie mit Rücksicht auf die concurrirenden militairischen Erwägungen als eine normalspurige Vollbahn von der Staatseisenbahn-Verwaltung selbst ausgebaut würde. Sollten aber die militairischen Gesichtspunkte als ausschlaggebend sich erweisen, so bitte ich wenigstens dafür zu sorgen, daß ihr möglichst der Charakter einer Marktbahn gewährt werde, indem dieselbe wenigstens die sämmtlichen am Vorgebirge gelegenen kleinen Orte berührt und die directe Zufuhr aus denselben nach Köln ermöglicht. Ich hätte noch etwas zu sagen über die nothwendige directe Verbindung Köln-Kassel; aber ich möchte nicht den Ruf der rheinischen Bescheidenheit Schaden leiden lassen. Ich lege dem Hru. Minister die vorgetragenen Wünsche recht eindringlich an's Herz und hoffe, daß wir schon im nächsten Jahre einen guten Schritt weiter gekommen sein werden.(Bravo!)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kölner Bahn-Angelegenheiten In dieser Sache wird uns aus Berlin, 24. d.., Folgendes geschrieben:"Auf die bezüglichen Auregungen des Abg. Jul. Bachem(Mülheim) in der gestrigen Sitzung des Abgeordnetenhauses hat der Minister für die öffentlichen Arbeiten eine Antwort nicht ertheilt, offenbar, weil er in Fragen sich nicht irgendwie binden möchte, in welchen der Vertreter eines andern Ressorts(der Kriegsminister) mitzureden hat und zwar entschei dend mitzureden hat. Die eigene Stellung des Ministers v. Marbach in Sachen der Kölner Local-Bahnen ist so, wie ich Ihnen schon vor Wochen aus bester Quelle mittheilen konnte. Der Hr. Minister will für die Ausführung der Strecken Köln-Wesseling-Bonn und Köln-Frechen, sei es als Dampfstraßanbahnen, sei es als Secundairbahnen, Privatunternehmern die Concession ertheilen, dagegen die Vorgebirgsbahn als Vollbahn selbst ausbauen. Für letzteres ist eben der militairische Gesichtspunkt ausschlaggebend. Der Minister verkennt aber dabei in keiner Weise, daß diese Bahn wenigstens möglichst als Marktbahn eingerichtet werden müsse, und ist daher damit einverstanden, daß dieselbe alle Orte des Vorgebirges berühre. An eine Ausführung der Bahn über den Vergrücken ist nie gedacht worden. Die dort gelegenen Braunkohlen-Werke und sonstigen industriellen Anlagen werden Anschlugß an die Thatbahn suchen müssen. Ich glaube, daß nach Lage der Verhältnisse ein Mehreres nicht zu erreichen sein wird, da man eben von militairischer Seite großes Gewicht darauf legt, nicht auf eine Vollbahn-Linie zwischen der wichtigen Festung Köln und Bonn angewiesen zu sein. Die Eigenschaft Köln's als Waffenplatzes ersten Ranges macht sich eben auch hier empfindlich geltend." Das Publicum wird von dieser Thatsache wenig erbaut sein. Es ist heutzutage ein zweifelhaftes Vergnügen, in und bei einer Festung leben zu müssen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schul-Gottesdienst. Bis jetzt wurde nur die Oberstufe der Elementarschule Sonntags zur Kirche geführt. Seit Sonntag ist auch für die Mittelstufe bereits in einigen Pfarreien, wo der Raum es gestattet, ein Schul-Gottesdienst eingeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Lehrer-Conferenz. In der am Mittwoch im Isabellen-Saale stattgefundenen Conferenz für die Lehrer der Neustadt und der eingemeindeten Vororte theilte Hr. Schul-Inspector Dr. Blumberger mit, zu der in der nächsten Woche stattfindenden Aspirantinnen-Prüfung seien so zahlreiche Anmeldungen erfolgt, daß wegen Raummangels nicht alle berücksichtigt werden konnten. Im verflossenen Jahre wurden in einem Cursus für Stotterer vier Lehrer ausgebildet, jetzt sollen auch zwei Lehrerinnen darin unterwiesen werden. Eben so soll für Lehrer demnächst ein Zeichen-Cursus und ein Handfertigkeit-Unterricht eingerichtet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Präparanden Cursus der Altstadt fand am Mittwochnachmittag die Aufnahmepruüfung statt. Zu derselben hatten sich 19 Prüflinge gemeldet, von denen 16 aufgenommen werden konnten. Die Anstalt zählt jetzt 46 Schüler, welche von 9 Lehrern in wöchentlich 35 Stunden Unterricht erhalten. Den betreffenden Lehrern ist es gewiß hoch anzurechnen, daß sie sich entschlossen haben, auch nach Wegfall des städtischen Zuschusses die Anstalt weiter zu führen. Es wird dadurch manchem begabten jungen Manne aus dem mittlern Bürgergelegenheit geboten, sich in geeigneter Weise zum Lehrerberufe vorzubereiten. Der Wegfall des städtischen Zuschusses ist um so mehr zu bedauern, als für andere Zwecke, z. B. für die neue Vorschule und die mittlere Mädchenschule, Wuschüsse erforderlich werden dürften, welche den städtischen Säckel in ganz erheblicher Weise belasten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vorschule. In dieser Woche wurde an der Ober-Realschule in der Humboldtstraße eine Vorschule in's Leben gerufen. Die dritte Klasse zählt 20 Schüler, die zweite 14 und die erste 45 Schüler.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Für Bauherren unserer Stadt ist eine Streitigkeit von Interesse, welche das Oberverwaltungsgericht zu Berlin am 22. April d. J. durch Urtheil entschieden hat. Nachts. 25 der Baupolizei-Ordnung vom Jahre 1888 darf in eine gemeinschaftliche Grenzmauer, so weit sie nur ihre gesetzliche Minimalsteärke besitzt, keinerlei Holzwerk eingelassen und ein Hohlraum freigelassen werden. In einer Bau-Erlaubnisß, die das hiesige Polizei-Präpsidium im Mär 1889 der Stadt Köln für einen beabsichtigten Neubau ertheilte, wurde dieses Verbot auch auf Eiseneräger ausgedehnt und demnach die Erlaubnisß an die Bedingung gernüpft, daß längs der fraglichen Mauer Stützen und ein eiserner Unterzugträger zur Unterstützung der eisernen Deckenträger angebracht würden. Gegen diese Bedingung ist die städtische Verwaltung im Verwaltungsstreitverfahren angegangen und zwar mit Erfolg. Das bezogene Urtheil hat in zweiter und letzter Instanz festgestellt, daß das fragliche Verbot auf Holzwerk zu beschränken und nicht auf Eisen auszudehnen sei."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die neue Güverhalle auf dem Leystapel, welche im vorigen Jahre erbaut wurde, hat in jüngster Zeit hübsche, eiserne Verzierungen erhalten. Dieser Tage wurden auf derselben vier Fahnenstangen aufgestellt. Die ganze Halle macht in ihrer jetzigen Vollendung einen angenehmen Eindruck. g</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Marienheim. Vorgestern Nachmittag beehrte der Hr. Weihbischof Fischer, wie schon kurz mitgetheilt, die Kleinkinderbewahrschule in Marienheim mit einem Besuche. Von den Kleinen mit Sprüchlein und Liedchen freudigst begrüßt, durchschritt der hochwürdigste Herr die beiden Säle des Hauses, in welchen an 300 Kinder der Obhut und Pflege der Schwestern vom h. Vincenz von Paul anvertiant sind. Zugleich nahm er Einsicht von der in einem obern Saale eingerichteten Näschule und von dem Saale, worin eine große Zahl der hülfsbeduürftigsten Kleinen alle Pflege erhalten, deren Mütter gestorben oder im Hospital und andern Heil-Anstalten sich befinden. Diese Einrichtungen sowie die des Hospiz, welches für Arbeiterinnen im Hause errichtet ist, fanden den vollen Beifall des hochwürdigsten Herrn. An die Arbeiterinnen des Asyls richtete derselbe warme Worte der Ermahnung und christlichen Erbauung; die Schwestern ermunterte er zum eifrigen Ausharren in ihrer segensvollen Berufsthaätigkeit unter Hinweis auf ihr erhabenes Ordensvorbild, den h. Vincenz von Paul. Nach einem gemeinschaftlichen Gebet verabschiedete sich der hochwürdigste Herr mit den besten Wünschen für das weitere glückliche Gedeihen der Anstalt, nachdem im Namen der Schwestern und des Vorstandes von Marienheim der Pfarrer von St. Ursula demselben herzlichen Dank abgestattet hatte für den freundlichen Besuch und das große Interesse, welches er für die Anstalt bekundete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Im großen Saale des Gesellen-Hospitiums fanden sich am Mittwoch-Abend die Mitglieder des Katholischen Gesellen-Vereins ein, um die Vorfeier des Namenstage des Hausmeisters Fidelis Gulde zu begehen. Der Herr Präses schilderte in anerkennenden Worten die Verdienste des einfachen, schlichten selbstlosen Mannes um den Kölner Verein. Die Gesellen brachten auf den Gefeierten ein kräftiges Hoch aus, und die Sänger trugen ein- und vierstimmige Lieder vor. Einen guten Eindruck machte die einfache und schlichte, aber zu Herzen gehende Ansprache des Hausmeisters, welcher die Gesellen bat, sie möchten ihm als Namenstagsband das Versprechen abgeben-- aber es auch halten--, nie von den Grundsätzen des Vereins abzuweichen und sich nicht von den falschen Freunden, welche ihr zeitliches und ewiges Glück vernichten wollen, verführen zu lassen. Annüpfend an seine reiche Erfahrung, schilderte Redner den schnöden Undank so vieler Gesellen, welche die Wohlthaten vom Verein empfangen, aber seine Grundsätze nicht befolgen. Das Wirken des Hru. Gulde im hiesigen Gesellenhospiz ist in der That recht bedeutungsvoll; er bildet gewissermaßen die liche Aufnahme, heilsamen Zuspruch und thatkraäftige Hülfe gefunden lautet:"Möge unser Fidelis noch viele Jahre dem Gesellen-Verein erhalten bleiben."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Eine Versammlung hiesiger Bäckergesellen, welche vorgestern Nachmittag stattfand, beschlossß, am 1. Mai die Arbeit nicht ruhen zu lassen, wohl aber soll eine große öffentliche Bäckergesellen-Versammlung abgehalten werden. Mehrmals wurde im Laufe der Verhandlungen betont, daß die dem Verbande angehörenden Gesellen nicht zur SocialDemokratie sich bekennen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Eine Lappländer-Karawane aus den Schneegebirgen Lapplands hat sich für kurze Zeit auf der Wiese des Etablissements Eldorado am Riehlerthor niedergelassen. Es ist eine aus zwei Familien, insgesammt zehn Personen, bestehende"läepische" Gesellschaft, welche in ihrer Heimath als Rennthier-Nomaden herumziehen. Männer und Weiber haben eine kleine gedrungene Gestalt, ihr Kopf zeigt einen breiten Schädel, während das Gesicht nach dem Kinn spitz zuläuft; ihre Hautfarbe ist weiß-gelblich. Kleidung und ein großer Theil der Haushaltungsgegenstände stammen vom Rennthier, welches den Lappen auch die Hauptnahrung bietet. Mehrere solcher Thiere führt die Karawane mit sich. Sehr gewandt sind die Lappen im Lassowerfen, wodurch die Rennthiere meistens eingefangen werden. Jede Familie bewohnt ein nach oben spitz zulaufendes Zelt, welches naturgemaäß durch das beständig unterhaltene Feuer in demselben mit Rauch gefüllt ist. Gleichwohl setzt sich die Familie gemüthlich um das Feuer und führt mit den Fingern die primitiv zubereitete Nahrung zu sich. Sind die Lappen auf der Wanderung, so fahren sie in einem aus Holztheilen zusammengeügten und mit Rennthier-Sehnen zusammengebundenen Schlitten; Nachts schläft alsdann eine ganze Familie in einem einzigen Renthierfelle, welches sackörmig zugenäht ist. Es ist interessant, alle diese Einzelheiten aus der Lebensweise der Lappen an den zur Schau gestellten Gebrauchsgegenständen sich erklären zu lassen. Die Vorführung der Truppe erfolgt von Seiten einer schwedischen Gesellschaft in Nationaltracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ein großer Auflauf entstand gestern Mittag gegen 1/2 2 Uhr auf dem Neumarkt. Zwei Hunde sprangen ohne alle Veranlassung auf ein Kind zu, warfen dasselbe auf die Erde und versuchten, es zu beißen. Der Führer der beiden Hunde riß dieselben zurück und entfernte sich eiligst nach dem Laach zu, wo er aber von mehrern ihm nachgeeilten Zeugen aufgehalten wurde. Hier entstand abermals ein großer Auflauf, bis ein Schutzmann herzukam und den Namen des Besitzers der Hunde sich aufzeichnete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Diebstahl. Gestern Morgen wurde auf dem Eigelstein der einem Bauern aus Efferen gehörige Milchwagen mit Pferd gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Verkauf der verfallenen Pfänder aus dem Monat März 1889 findet am Mittwoch den 7. Mai, Mittwoch den 21. und Mittwoch den 28. Mai., Morgens von 8 bis 12 und Nachmittags von 3 bis 6 Uhr, statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Kalk, 25. April. Am 30. April, Buß- und Bettag, wird der hiesige Gemischte Kirchen-Chor unter Leitung seines Dirigenten, des Organisten Hru. W. Schlitzer, ein Concert zum Besten armer Communion- kinder im Saale des Restaurateurs Krumm veranstalten. Das Programm umfaßt Gesang-Compositionen in geschichtlicher Folge aus der Zeit von 1400 bis zur Gegenwart. Es werden Chöre gesungen von Isaak, Hasler, Vecchi. Palestrina, Friederici, Bach, Haydn, Schumann, Mendelssohn, Brahms und Wüllner. Außeadem haben Hr. Operisänger I. Malten(Tenor) sowie Hr. Violinist K. Körner ihre gütige Mitwirkung freundlichst zugesagt. In Anbetracht der seltenen Kunstenüsse, welche dort geboten werden, wie auch des wohlthätigen Zweckes wegen wünschen wir dem strebsamen Verein eine zahlreiche Zuhöverschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Strafkammer. Am 6. December v. J. wurde der Krankenärter Franz Meyer von hier wegen Körperverletzung mittels gefährlicher Werkzeuge und einer das Leben gefährdenden Behandlung zu acht Monaten Gefäogniß verurtheilt. Der Angeklagte hatte einen Hausbewohner, mit dem er in Streit gerathen war, mit einem Hackbeile verletzt und kopfüber die Treppe hinunter geworfen. Das Reichsgericht vermißte in den Urtheilskründen der Strafkammer die Feststellung, daß der Angeklagte die Mißhandlungen vorsätzlich ausgeführt habe, oder ob nicht etwa nur Fahreässigkeit vorliege. In der gestrigen Verhandlung wurde der Vorsatz bei beiden Mißhandlungen völlig erwiesen. Das Urtheil lautete, wie in erster Instanz, auf acht Monate Gefäogniß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
