<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>5</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>313421</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Brauer-Ausstand. In einer vorgestern Abend im Restaurant Hövel stattgehabten Versammlung der Besitzer und Vorstände der Brauereien von Köln und Umgegend wurde beschlossen, den Mindestlohn auf 78 M. für den Monat festzusetzen; falls ein Gehülfe von der Brauerei Kost erhält, so hat derselbe dafür 33 M. für den Monat zu zahlen, so daß demselben also noch 45 M. Monatslohn verblieben. Außeadem erhalten die Brauer-Gehülfen Wohnung und Freibier (wenigstens sechs Liter täglich). Die Brauer-Gehülfen haben vorgestern Abend in einer in der Restauration Michels abgehaltenen Versammlung beschlossen, an ihren Forderungen festzuhalten. Letztere lauten: lehnstündige Arbeitszeit mit Ausschlußß der Ruhepausen, Lohn monatlich 90 oder wöchentlich 21., Einschlänkung der Sonntagsarbeit auf drei Stunden, Bezahlung der Ueberstunden: an den Werktagen 40, an den Sonntagen 50 Pfg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen. Telegraphenamt, 2 Assistenten, 2 M. 50 Pfg. Tagegeld; vom Tage der Anstellung av 1350 M. Gehalt, 432 M. Wohnungsgeldzuschuß. Köln(Rhein), Postamt 2, 2 Postpacketträger, 780 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß. Kölndeutz, Postamt, 4 Postpacketträger, 780 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß. Köln-Deutz, Bahnpostamt Nr. 8, Postschaffner für den Begleitungsdienst, 800 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß. Malstatt-Burbach, Bürgermeisterei, Feldhüter, 720 M. Malstatt-Burbach, Bürgermeisterei, Hülfsschutzmann, 400 M. Siegburg, königl. Direction der Geschoßfabrik, Nachtwächter, 720 M. Anfangsgehalt und 108 M. Wohnungsgeldzuschuß. Siegburg, Strafanstalt, Aufseher, 900 M. Gehalt, freie Dienstwohnung oder 150 M. Mieths entschädigung. St. Johann(Saar), 3 Nachtwächter, je 600 M. mo nstliches Einkommen. St. Wendel, Amtsgericht, Lohnschreiber, 40 bis 50 M. Ober-Postdirection Koblenz, Packetträger, 700 M. und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln, 6. Mai,"Marktbericht."Durchschnittspreise. Butter M. 1,15</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Tier.50 das Viertel. Hinkel 4,00, Tauben.20 das Paar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
