<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>5</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>313414</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dem hochw. Heern Erzbischof Philippus, welcher heute sein Namensfest feiert, wurde gestern Abend aus diesem Anlaß von Seiten der seit einiger Zeit im jugendlichen Arbeiterverein(für den südlichen Stadttheil) bestehenden Musikcapelle eine große Freude bereitet. Die jungen Leutchen brachten dem hochw. Herrn im Garten eine Serenade. Es wurden sieben Stücke gespielt. Hr. Dr. Drammen, der Präses des Vereins, brachte dem Oberhirten in einer Ansprache die Glückünsche des Vereins dar. Der hochw. Herr dankte in herzlichen Worten für die Ueberraschung und ermahnte die jugendlichen Arbeiter, stets christliche brave Menschen zu bleiben. Nach beendigter Serenade wurden die kleinen Musiker bewirthet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>An der"Hotvenen Ecke" regt es sich mächtig, und allenthalben werden Vorbereitungen getroffen, um die Tausende und Abertausende von Kölern und Fremden, welche in der schönen Jahreszeit hierherpilgern, würdig zu empfangen. In Castan's Panopticum befindet sich eine Samoaner-Truppe, kräftige, schön gewachsene Gestalten; im Eldorado ist eine Lappländer-Karawane eingetroffen, die aus zwei Familien besteht, und am nächsten Sonntag wird auf dem Sportplatz hinter dem Zoologischen Garten ein großes Eröffnungswettfahren stattfinden, welches in sieben verschiedenen Abtheilungen mit hohen und niedrigen Zwei- und Dreiädern 2c. werfällt. Die Sieger erhalten schöne Preise bzw. Ehren-Urkunden. Die erfreulichste Nachricht ist aber, daß der Verwaltungsrath des Zoologischen Gartens gestern Abend nach eingehender Berathung beschlossen hat, zwei Nilpferde zu beschaffen, die ohne Zweifel eine große Anziehungskraft ausüben werden. Auch in der ersten preisgekrönten Arbeit über die Hebung des Fremdenverkehrs war die Beschaffung dieser seltenen Thiere gewünscht worden, und wir freuen uns, daß der Verwaltungsrath das große Opfer bringt und den Director Hru. Dr. Wunderlich beauftragt hat, ein Paar solcher Thiere zu beschaffen. Der Entschluß ist um so dankenswerther, als der Garten durch das Eingehen eines Elephanten und des größten Löwen namhafte Verluste zu verzeichnen hat.-- Am 13. Mai öffnen sich auch die Hallen des Flora-Theaters, welches in diesem Jahre unter der Leitung des Hru. Hirschfeld aus Metz steht. Derselbe wird vornehmlich Operetten zur Aufführung bringen.-- Das fröhliche Jahrmarktstreiben hat schon begonnen; denn Kuchen-, Cigarren- und Selterswasser-Buden, Menschen-Drehbrettes 2c. sind wie Pilze aus der Erde gewachsen, und die Industrie-Ausstellung an der Flora hat bereits ein recht freundliches Gewand angelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Strafkammer. Ein gefährlicher Hochstapler stand in der Person des Kaufmannes Mathias Knoll aus Koblenz vor den Schranken. Der Angeklagte ist 42 Jahre alt und hat den größten Theil seines Lebens im Zuchthause und im Gefängnisse zugebracht. Am 28. März 1874 wurde er vom Militairgericht wegen Fahnenflucht, Betrug, Diebstahl, Fälschung und Unterschlagung zu zehn Jahren Gefäogniß verurtheilt und aus dem Heere ausgestoßen. Nach seiner Entlassung trieb Knoll sich als Hochstapler in der Welt herum und verbüßte schwere Zuchthausstrafen in Frankfurt, Straßburg, Hanover, Elberfeld und Köln. Am 8. November 1889 wurde er von der Strafkammer in Liegnitz zu vier Jahren Zuchthaus verurtheilt. Im April v. J. war Knoll nach Köln gekommen, trat als Gutsbesitzer auf und beschwindelte einen Gastwirth in Deutz um 43 M. Zechschulden. Ein dortiger Schneidermeister nahm keinen Anstand, dem"feinen Kunden" eine elegante Garderobe anzufertigen und zu borgen. Ein hiesiger Tuchändler wurde von Knoll durch falsche Vorspiegelungen um ein Stück Tuch im Werthe von 200 M. beschwindelt. Vor Gericht trat der Hochstapler als Simulant auf und hüllte sich in tiefes Schweigen. Nicht ein Mal durch ein Kopfnicken verrieth er das geringste Interesse an der Verhandlung: keine Frage wurde von ihm beantwortet. Das Gericht ließ sich indessen hierdurch nicht beirren; da die Beweisaufnahme die Schuld des Angeklagten ergab, wurde auf eine Zusatzstrafe von zwei Jahren Zuchthaus und 600 M. Geldhuße erkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Katholische Gesellen-Verein beging gestern in feierlicher Weise sein einundvierzigstes Stiftungsfest. Vormittags 74 Uhr zog der Verein mit seiner Fahne zur Minoritenkirche, wo der Hr. Weihbischof Dr. Fischer die h. Messe celebrirte und den Gesellen die h. Communion reichte. Nachmittags vereinigten sich die Mitglieder abermals in der Kirche. Um 8 1/2 Uhr begann die Festversammlung im großen Saale des Hospitiums; derselben wohnten als Ehrenäste zahlreiche Geistliche und sonstige angesehene Bürger bei. Auch der hochw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Nochmals Bahnhof, Vom und Schornstein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
