<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>4</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>313400</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die maroccanisch Gesandtschaft traf gestern Nachmittag um 2 Uhr 45 Min. von Essen kommend hier ein und stieg im Hotel Ernst ab. Dieselbe verweilte längere Zeit in Berlin und gedenkt einige Tage hier in Köln zu bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die hiesige Schiffbarücke wurde im Laufe des gestrigen Tages eingefahren und dem Verkehr wieder übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Samoaner-Truppe, deren meiste Angehörige einige Zeit im Hospital zu Brüssel krank daniederlagen, ist wieder hergestellt und ist gestern hier eingetroffen, um in Castan's Panopticum Vorstellungen zu geben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Barbier-, Friseur- und Perrückenmacher-Gehülfen waren auf Donnerstag-Abend zu einer Versammlung in der Restauration Nitzgen an der Stephanstrße einberufen, zu welcher auch die Principale eingeladen waren. Die Versammlung, in der auch einige Meister erschienen, war gut besucht und wurde gegen 10 1/2 Uhr eröffnet. Zu Punkt 1 der Tagesordnung:"Die Lage der Gehüleenschaft der Stadt Köln", wurde lebhaft Klage geführt über die schlechte Behandlung der Gehülfen in vielen Geschäften. Der Gehülfe sei täglich von Morgens 6 bis Abends 10 Uhr, Samstags und Sonntags bis Abends 12 Uhr in Thätigkeit. Bei einer Beschäftigung von somit 120 Stunden wöchentlich blieben dem Gehülfen noch ca. sechs Stunden freie Zeit; dabei betrage der Lohn eines Gehülfen monatlich im Durchschnitt 20--24 M. Auch die Kost- und Logis-Verhältnisse wurden einer scharfen Kritik unterzogen. Gerade die Gehülfen der Barbier- und Perrückenmacher-Jnnung hätten in Bezug auf die Behandlung am meisten Grund zur Klage. In den siebenziger Jahren seien die Löhne bedeutend höher gewesen als jetzt. Damals seien von den Innungen Versprechungen betreffend Herbergen, Arbeits-Nachweisebureaux rc. gemacht worden; aber bis heute seien dieselben nicht erfüllt worden. Nur in einzelnen Städten seien Herbergen errichtet worden. Durch das Innungs-Attestbuch seien die Gehülfen ganz der Willkür der InnungsMeister anheimgegeben. Von einzelnen Meistern sei sogar den Gehülfen verboten, dem Gehülfen-Verband beizutreten. Punkt 2 der Tagesordnung lautete:"Wie stellen die Gehülfen sich zur Frage der Sonntagsnachmittags-Arbeit?" Es wurde mitgetheilt, die Gehülfen hätten an die Innungsvorstände ein Gesuch gerichtet, am Sonntag-Nachmittag gegen 3 oder 4 Uhr, an Wochentagen Abends um 9 Uhr, die Geschäfte zu schließen. Die Antwort auf dieses Gesuch sei von der Friseur- und Perrückenmacher-Jnnung verschoben, von der Barbier-, Friseur- und Perrückenmacher-Jnnung das Gesuch selbst gänzlich abgelehnt worden. Mehrere Principale hätten bereits früher, entgegen dem Innungsbeschluß, an Sonntag-Nachmittagen geschlossen. Die Versammlung wählte eine Commission, bestehend aus Gehülfen beider Innungen und aus Nichtinnungs-Gehülfen, welche die weitern Schritte in Betreff der Sonntag-Nachmittags-Arbeit berathen soll. Mehrere Friseure und Barbiere sollen sich bereits einverstanden erklärt haben, Sonntag-Nachmittags um 3 Uhr ihr Cabinet zu schließen. Zum Schluß dankte der Vorsitzende den anwesenden Principalen für ihr Erscheinen und richtete an diese sowie an das Publicum die Bitte, die Gehülfen in ihrem Streben nach einer angemessenen Sonntagsruhe zu unterstützen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
