<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>6</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>313713</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Sch. Directe Dampfstraßenbarn Köln-Frechen. Man schreibt uns:"Mit großem Interesse liest man seit einiger Zeit in Jhrem geschätzten Blatte Auseinandersetzungen über die Frage, ob die directe Dampfstraßenbarn Frechen-Köln wünschenswerther sei oder eine sogenannte Ring-Eisenbahn, welche auf weitem Umwege Frechen mit Köln verbinden soll, nämlich einerseits über Bachem, Gleuel, Allsädten, Hermülheim und Kalscheuren, anderseits über Hücheln, Königsdorf, Löwenich und Ehrenfeld. Ohne die Zweckmaätzigkeit und industrielle Nothwendigkeit dieser noch weiter südlich und nördlich zu verlängernden Ring-Eisenbahn irgendwie bestreiten zu wollen, welche ohne Eintritt der Verstaatlichung vermuthlich bereits im Betrieb stände, muß doch bemerkt werden, daß es seltsam ist, die Frechener Bevölkerung auf diese zukünftig zu"enge Zukunftsbahn vertrösten und ihr deshalb die sofort mögliche Dampfstraßenbarn ausreden zu wollen. Für die letztere steht die Unternehmerin bereit und wartet nur auf die ministerielle Concession, da sie die Concession der Straßen-Verwaltung schon besitzt. An den Hausthüren kann sie vorbeifahren, überall anhalten und die Leute auf dem geradesten Wege, zum geringsten Fahrpreise und in kürester Zeit mitten in die Stadt bringen; sie kann in den Früstunden und Abendstunden nach Bedürfnissß oft, z. B. alle zehn Minuten, fahren, mit einem oder mit mehrern Wagen. Wenn ein Vortheil dabei gefunden wird, kann sie eben so gut vollspurig angelegt werden wie schmalspurige-- sind doch die bestehenden Kölner Straßanbahnen sämmtlich vollspurig. Auch schließt die Frechener Dampfstraßenbarn das Zustandekommen der so lange schon geplanten, so lange schon aufgeschobenen Ring-Eisenbahn in keiner Weise aus; denn diese beiden Bahnen dienen ganz verschiedenen Zwecken: die erstere ist vorwiegend eine directe, fortährende Personenbeförderung bis in's Herz von Köln, ohne Güterverkehr auszuschließen; die letztere ist vorwiegend eine Industriebahn, ohne Personenverkehr auszuschließen. Man sehe sich die holländischen, belgischen und oberitalienischen Städte an mit ihrem hoch entwickelten Dampfstraßenbahnwesen nach allen Richtungen der Umgebung und erkenne den traurigen Stillstand auf diesem Gebiete bei uns in Deutschland! Der Frechener Bevölkerung die Dampfstraßenbarn ausreden wollen und sie auf die vom Staate dereinst zu bauende Ringbahn zu vertrösten, ist ein bedauerliches Vorgehen. Die Anlage der Dampfstraßenbarn kostet die Frechener nichts; sie würde nach ertheilter Concession in wenigen Monaten gebaut sein. Dann ist Zeit genug vorhanden, den Staat zu bestürmen, daß er endlich die aus andern Gründen nothwendige Ringbahn baue, und der Staat wird sie schließlich bauen. Wenn keine besondern Schwierigkeiten eintreten und nicht nebenbei, wie es ja vielfach vorkommt, von den Gemeinden hohe Wuschüsse verlangt werden, über welche wiederum jahrelang verhandelt wird, so ist es möglich, daß fünf Jahre nach Vollendung der Kölner Bahnhöfe auch die Ring-Eisenbahn fertig wird. Zuerst müssen aber die Kölner Bahnhöfe fertig sein; wann dies der Fall sein wird, das ent zieht sich noch jeder Berechnung. Also baue man die Damorstraßenbarn Köln-Frechen sofort und vertröste die Leute nicht auf die zukünftige Ringbahn mit Umwegen über Kalscheuren oder Ehrenfeld im nächsten Jahrhundert!"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueberfall. Eine Dame machte am Sonntag-Vormittag einen Spaziergang den Rhein entlang bis unterhalb des Mütheimer Häuschens. In der Nähe des dortigen Wäldchens trat dieselbe den Rückweg an. Vor dem genannten Häuschen sprang plötzlich ein unbekannter Mann aus den Uferweiden und warf sie zu Boden. Die Dame wehrte sich aber, stieß den Mann von sich und kam wieder zu stehen. Da fiel derselbe zum zweiten Mal über sie her, faßte sie am Halse und warf sie nochmals auf die Erde. Aber auch jetzt gelang es ihr, den Wegelagerer von sich abzuwehren und wieder aufzustehen. Weil ihr HülfeRufen nicht gehört wurde, gab sie gute Worte, löste dann in der Angst die goldene Uhr, welche sie bei sich trug, von der Kette, und gab sie dem Menschen; derselbe nahm die Uhr und entfernte sich. Die Dame suchte nun in der Nähe der Haide beschäftigte Arbeiter auf und erzählte den Vorfall, worauf dieselben sofort die Verfolgung aufnahmen Dann begab sie sich auf die in der Nähe befindliche Militair-Wache; ein anwesender Offizier nahm unveraüglich mit einer Anzahl Soldaten die Absuchung der Haide vor. Der Thäter konnte nicht gefunden werden. Darauf machte die Dame beim hiesigen II. Criminal-Bezirk die Anzeige, und einigen Criminal-Schutzännern gelang es auch, den Thäter noch Abends dingfest zu machen. Derselbe legte ein Geständnissß ab, wollte aber die Uhr welche ihm die Dame gegeben, verloren haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
