<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>6</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>313729</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Einsteigen von Nicht-Mitreisenden in die Eisenbahn-Wagen betreffend hat die königl. Eisenbahn-Direction an ihre Beamten folgende Verfügung erlassen:"Trotz des bestehen Verbotes kommt es immer noch vor, daß Personen, welche Bekannte oder Verwandte zum Zuge begleiten, ohne Fahrkarten mit in die Ab theile einsteigen, vielfach in der Absicht, diese als besetzt erscheinen zu lassen und andere Mitreisende vom Einsteigen abzuhalten. Erst dann, wenn die Schaffner vor der Abfahrt die Wagenthuüren schließen wollen verlassen die Betreffenden den Zug und erzielen dadurch, daß der Wagen-Abtheil zum Nachtheil der übrigen Reisenden nur von wenigen Personen besetzt bleibt. Neuerdings ist sogar der Fall vorgekommen, daß ein Mann, welcher unbefugter Weise zu einem abreisenden, Bekannten in einen Wagen eingestiegen war, das Abfahrtssignal über hörte und dann bei dem Versuche, auszusteigen, unter den abfahrenden Zug gerieth, wobei er seinen Tod fand. Um solchem mißbräuchlichen Besetzen von Plätzen wirksam zu steuern, erhält das Stations- und Zug-Personal Auftrag, besonderes Augenmerk auf diese Unregelmaäßigkeit zu richten und von jedem unbefugt im Zuge Betroffenen gemaß SS. 14. Abs. 3 des Betriebs-Reglements ein Strafbiller im Betrage von 6 M. einzuziehen. Es wird ferner angeordnet, daß unmittelbar vor der Abfahrt eines Zuges ein hiermit beauftragter Beamter am Zuge entlang zu gehen und diejenigen Personen, welche den Zug nicht benutzen wollen, aufzufordern hat, zurückzutreten bzw. sich, wenn auf kleinern Stationen die Abfertigung eines Zuges von einem Zwischenverron erfolgt, auf den Hauptperson zu begeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Fluchtlinienplan für die Gestaltung der Anlage auf dem nördlichen Sicherheitshafen liegt zur Zeit auf dem Stadtbauamte zu Jedermanns Einsicht auf. Bei dem großen Interesse, welches der Entwickelung der gärtnerischen Anlagen im Norden der Stadt entgegengebracht wird, dürfte eine möglichst starke Benutzung dieser Gelegenheit, von den im Stadtrath festgestellten Fluchtlinien Kenntnisß zu nehmen, zu empfehlen sein. Vor dem Thürmchenswall werden zwischen dem Eigelsteinerthor und der Rheinpromenade vier neue Aublöcke geschaffen: der westliche Block 70, zwischen Eigelstein und einer nach den Anlagen führenden Diagonalstraße; Block 71, zwischen der letztern und der verlängerten Theresienstraße; Block 72, zwischen Theresienstraße und verlängerter Straße Unter Kahlenhausen, deren schräge Fortsetzung auf den Eisenbahnübergang an der Riehlerstraße mündet; endlich Block 86, welcher westlich von der Straße Unter Kahlenhausen und südöstlich von dem militairfiscalischen Grundstück begrenzt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Grundsteinlegung. Auf der Baustelle am Gereonsdriesch fand gestern Nachmittag die feierliche Grundsteinlegung zum neuen Pfarrhause statt. Derselben wohnte außer dem Pfarrklerus eine Abordnung des Kirchenvorstandes und der Gemeindevertretung bei. In den Grundstein wurde eine Urkunde mit den Unterschriften der theilnehmenden Herren eingelassen, worauf Herr Pfarrer Schumacher die Weihe des</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die St. Pataleonskirche hatte am Feste des h. Albinus einen ungeheuern Besuch aus der Stadt und von auswärts zu verzeichnen. Abends wurde das Haupt des Heiligen in großem Umzug durch die mit Menschen dicht gedrängte Kirche getragen und in den goldenen Schrein wieder beigesetzt. Das Mittelschiff der Kirche ist in vergangener Woche mit neuen eichenen Knietänken ausgestattet worden. Dieselben sind Geschenk einer hochherzigen Dame aus der Pfarre. Die nunmehr mit großen Glasfenstern erleuchtete Kuppel der Kirche bietet eine hervorragende Sehenswuürdigkeit unserer Stadt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Pfarr-Kracession von St. Severin fand bei günstigem Wetter am Sonntag-Vormittag unter ungemein starker Betheiligung statt. Die Häuser waren allenthalben reich geschückt und geflaggt. Am Nachmittag entwickelte sich in der Severinstrße eine vollständige Völkerwanderung. In ununterbrochenen Schaaren ging's zum Thore hinaus nach den am Todten Juden aufgeschlagenen Buden. Abgesehen von einigen kleinern Schlägereien, welche schnell beigelegt wurden, herrschte eine recht fröhliche Stimmung, und die Buden-Besitzen waxen mit der Einnahme sehr zufrieden.-- Der Fe g. gr6.un0 zur Feiger der Verein(südl. Stadttheil) hielt am Sonntag-Abend zur Feier der Severins-Kirreß eine Festversammlung in seinem Vereinslocal ab. Hr. Kaplan Haas dankte den Mitgliedern für die großartige Betheiligung an der Pfarrprocession; sie hätten dadurch für ihren Glauben ein schönes Zeuginß abgelegt. Auch der Vereinspräses, Hr. Kaplan Zim hermann, betonte er habe recht viele Freude gehabt über die unerwartet schöne Betheiligung der Vereins-Mitglieder. Hr. Rehfeld, ein äußerst humoristisch veranlagtes Mitglied des Vorstandes, hielt im weitern Verlaufe des fröhlichen Festabends einen Vortrag über die Freude". Nachdem er von der Freude des Herrn Präses gesprochen, leitete er seine humoristischen Ausführungen wie folgt ein:"H Mittag gung ich durch die Kirreß und kam auch in die Achterstrße, die sich besonders durch Zieren der Häuser hervorgethan. Ich wollte sehen, wie man denn hier das Volksfest feiere. Da beginnt eine Orge das Lied:-Macht man in's Leben kaum den ersten Schritt, Bringt man als Kind schon eine Thräne mite. Wie paßt das denn in die Kirreß? dachte ich. Doch im nächsten Augenblick wird ein Fenster aufgerissen, ein freudestrahlendem Männergesicht wird sichtbar und mit kräftiger Stimme ruft der Glückliche seinem im Feuster liegenden Nach bar zu:"Henn, ene Jung, ene Jung. Der Klapperstorch hatte der Familie einen Besuch gemacht, und das Lied paßte hier also, wie zweites." Der schlagfertige Redner erzielte großen Applaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Unfall, welcher, wie bereits gestern erwähm, Sonntag früh auf dem Uebergang der rechtsrheinischen Eisenbahn auf der heimerstraße in Deutz vorgekommen, ist, laut dem Polizeibericht, da durch verursacht worden, daß die Barriere beim Herannahen## liner Schnellzuges nicht geschlossen war. Der Bahntärte, will das Signal des Zuges nicht wahrgenommen haben.-- Von anderer Seite bird aus der bedauerliche Vorsus. pui, folgt geichilber," 3415, Song, Schnellzug heran und faßte das Fuhrwerk von der Seite. In einigen Augenblicken war der Wagen in einen Trümmerhaufen verwandelt, während die Bierässer auf dem Bahntörper umherrollten. Der Fuhrmann hatte anscheinend innere Verletzungen davongetragen. Derselbe wurde 20 Has Hafpital zu Deutz gebracht. Das Pferd war derart verwundet, daß seine sofortige Abschlachtung erfolgen mußte. Die Locomotive selbst se viel bis jetzt bekannt, nur wenig beschädigt. Wer die Schuld an dem Unfalle trägt, ist bis jetzt noch unentschieden. Von verschiedenen Seiten wird erzählt, der Telegraph habe die Ankunft des Zuges nicht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ausstand. Am Samstag-Abend hat eine größere Anzahl hie nger Dachdecker- und Baurlapr weite en en der Ses Sluiter Streit Leder die gesten mitsehele ecezelshoite in der Mariengartengasse ist noch nachzutragen, daß der Schwervertzie auf dem Transport nach dem Bürger-Hospital seinen Stichwunde erlegen ist. Der Thäter, ein hiesiger Klempnermeister, wurde noch am 2# Messerstre: Am Samstag Abend gegen 6 Uhr geriethen vier junge, gutgekleidete Leute an der Antonitterstraße in Streit. Einige griffen zum Messer und zwei der Betheiligten erlitten so letzungen, daß sie um Hospital geschafft werden mußten. Andern wurden durch einen inzwischen herzugekommenen Schutzmann gefesselt nach dem Depot gebracht... 60 2e Umhertreiber. Bei einer Streifjagd, die in der Nacht vom Samstag zum Sonntag auf der Mütheimer Haide abgehalten wurde,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln-Deutz, 23. Juni. In der Nacht von Samstag auf Sonntag wurden in der Siegburgerstrße hierselbst Poll überfallen. Einer derselben erhielt verschiedene Messerstiche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
