<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>7</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>313752</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hebung des Fremdenverkehrs. In den über dieses Thema im Kölner Local-Anzeiger erschienenen Artikeln wurde lebhaft Klage geführt über Prellereien der Fremden von Seiten mancher Kutscher, Fremdenührer, Kellner und anderer Leute. Solche Fälle thatsächlich festzustellen, gelingt selten, da die meisten Fremden es scheuen, den langwierigen und umständlichen Beschwerdeweg zu beschreiten. Dieser Tage ist indeß ein Fall bei der Polizeibehoörde zur Anzeige gekommen, welcher einem Fremden im hiesigen Reichshallen-Theater passirt ist. Der beglaubigten Abschrift der von jenem Herrn auf dem Bureau der 1. Polizei-Inspection zu Protokoll gegebenen Aussagen entnehmen wir folgende Sätze:"Gestern(9. Juli) Abend besuchte ich hier das Reichshallen-Theater in der Gertrudenstraße und äußerte an der Kasse den Wunsch nach einem billigen Platze, da ich mit dem Tarif unbekannt bin. Der in der Nähe stehende Portier machte mir hierauf die Mittheilung, daß Saal- und Tribünen-Plätze bereits alle besetzt seien und mir daher nichts anderes übrig bleibe, als einen Platz in der Seitenloge zu M. 1,50 zu nehmen; das Gleiche behauptete der Cassirer. Ich erklärte mich hierzu bereit... Im Theater auf meinem Platz angenommen, machte ich die Wahrnehmung, daß die mir an der Kasse gemachten Angaben unwahr seien. Es waren selbst nur die in der Mitte befindlichen Tribünenntätze besetzt und auch in deren Reihen noch viele Lücken. Ganz leer waren aber der Reihenfolge nach die sämmtlichen Tribünenntätze, welche hinter 12 Logen rechts und hinter 6 Logen links der Bühne sich befanden; zusammen mindestens 50 Plätze." Wie der Fremde weiter zu Protokoll gibt, wurde seine Beschwerde an der Kasse zurückgewiesen. Ferner wird uns von demselben Herrn erzählt, daß kurz nach ihm noch zwei andere Herren das Theater betraten und in einer benachbarten Loge Platz nahmen. Diesen Beiden war es ganz ebenso ergangen, und sie waren sehr entrüstet über die Täuschung an der Kasse. Demnach scheint das geschilderte Verfahren an der Kasse häufiger angewandt zu werden. Wir erinnern uns hierbei eines ähnlichen Falles, welcher bei einer Aufführung des"Feensee" von Seiten des Kölner Männergesangvereins im Reichshallen-Theater passirte und im Kölner Local-Anzeiger vom 10. März mit folgenden Worten gerügt wurde:"Auf einen Unfug sei hingewiesen, der sich in der Vorhalle des Circus an der Kasse abspielte. Schon geraume Zeit vor Beginn der Vorstellung war an der Kasse kein Billet mehr zu haben. Der Cassirer erklärte, das Haus ist ausverkauft. Indeß wenige Schritte von der Kasse entfernt stand ein Portier oder sonstiger Bedienstete des Circus, welcher Karten, namentlich für die bessern Plätze, zum doppelten Preise anbot. Zwar hieß es stets:"Die beiden letzten Karten-, indeß, kaum waren diese verkauft, dann nahm der Mann wieder zwei andere letzten- Karten aus der Tasche heraus. Ein solcher Zwischenhandel mit Einlaßkarten sollte nicht geduldet werden." Da seiner Zeit dieser Schilderung nicht widersprochen worden ist, unterliegt die Wahrheit derselben wohl keinem Zweifel. In der That verdient derartiger Unfug die schärfste Rüge, da gerade solche Uebervortheilungen geeignet sind, den Fremden den Aufenthalt in Köln zu verleiden und unsere Vaterstadt auswärts in übeln Ruf zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>#g Die Kölner Ausstellungen waren gestern der Sammelpunkt einer ungeheuern Menschenmenge. Die Anordnung des"billigen Sonntags" erwies sich bei dem verhältnissßmäßig günstigen Wetter als überaus zugeräftig. Die Vergünstigung wurde am Vormittag von 8500 zahlenden Personen ausgenutzt. Bis Abends 7 Uhr belief die Zahl der Besucher sich bereits auf über 24,000. Wohl selten hat der Kaisergarten so viele Gäste aufzuweisen gehabt; sämmtliche Restaurants waren überfüllt und Mancher konnte von Glück sagen, wenn er nach geraumer Zeit ein bescheidenes Plätzchen erobern konnte. Die Ausstellungsleitung hatte allerdings auch alles Mögliche aufgeboten, um den Aufenthalt im Kaisergarten angenehm zu machen. Die Capelle des 1. Badischen Leib-Grenadier-Regiments Nr. 109 hatte von 4 bis 11 Uhr die musikalische Unterhaltung übernommen. Gestern spielte dieselbe keine historischen Concertsücke, erwies sich aber auch in der Ausführung der sorgeältig ausgewählten modernen Tonwerke als eine meisterlich geschulte Capelle. Hoffentlich wird Hr. königl. Musik dirigent A. Boettger mit seinen Künstlern auf seiner Rückkehr von Bremen wieder für einige Tage in Köln verweilen; er darf einer herzlichen Aufnahme von Seiten der Kölner Bürgerschaft versichert sein. Sehr wirkungsvoll war auch das Feuerwerk, welches Hr. Kunstfeuerwerker Joh. Dax in zwei Abtheilungen auf dem Volksplatze bzw. auf dem Festplatze abbrannte. Einzelne Nummern des Programms, namentlich das neue Arrangement des Bienenschwarm, wurden mit lebhaftem Beifall begleitet. Mit großem Interesse sah man dem ersten Auftreten des Herrn Pierre Jean Baptiste Lepomme entgegen. Derselbe baute sich selbst aus Stühlen eine große Pyramide auf, und die Gewandtheit, mit welcher der Luftturner auf den Stühlen zu balanciren und von Stufe zu Stufe höher zu klettern verstand, erregte allgemeine Bewunderung. Großartig schön war der Glanzpunkt der Leistung, als die an den Stühlen angebrachten Feuerwerksörper die ganze Pyramide in ein einziges Feuermeer verwandelte, während Hr. Lepomme auf der Spitze der Pyramide seine Turnünste aufführte. Eine weitere Neuheit für Köln war die Freifahrt des Ballons Coxwell, ein mit Heißluft gefüllter Ballon, welcher als leuchtender Körper in die Lüfte stieg und aus der Höhe Leuchtkugeln, Raketen 2c. zur Erde niedersandte. Rechnet man zu diesen eigenartigen Arrangements die feenhafte elektrische Beleuchtung des Gartens und des Springbrunnens, so muß man sagen, daß auf dem reizenden Fleckchen Erde kaum noch mehr hätte geboten werden können, um die Schaulust des Publicums zu befriedigen Priesterweihen. Die dieseährigen Priesterweihen finden baulicher Veränderungen im Seminar wegen schon am 10. August statt, an welchem Tage der Hr. Weihbischof Dr. Fischer seine Firmungsreise beenden und die Weihen vorzunehmen gedenkt. Es werden geweiht: 18 Priester, 10 Diakonen und 34 Subdiakonen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Leitung des Priesterseminars hat den Probesaal des Dom-Chors, welchen derselbe 27 Jahre lang benutzt hat, gekündigt, da die gesammten Räumlichkeiten an der Straße zu Wohnungen für die Seminaristen eingerichtet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>h Nippes, 14. Juli. Die kürzlich hierselbst geründete"Turngemeinde" veranstaltete am Samstag aus Anlaß des ersten Turnabends in der hiesigen städtischen Turnhalle im Locale des Hrn. Rasch einen Feſtcommers. Vorher hatten in der Turnhalle verschiedene Freiübungen stattgefunden und verbreitete sich der Vorsitzende in anschaulicher Weise über die Vortheile des Turnens für den menschlichen Körper. Der Commers verlief in der schönsten Weise</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bei der gestern Morgen stattgehabten Zusammenkunft der hiesigen freiwilligen Feuerwehr am Spritzenhaus in der Siebachstraße stellte sich unerwartet der Branddirector Hr. Brüllow von Köln hier ein. Derselbe nahm verschiedene Uebungen vor, welche sehr günstig ausfielen. Hierauf betonte Hr. Brülow in einer warmen Ansprache, daß es ihn gedrängt habe, persönlich der Nippeser Feuerwehr seinen Dank abzustatten in Betreff der Hülfeleistung bei dem Großfeuer in der Lungengasse. Ein schwerer Stein sei ihm vom Herzen gefallen, als er hörte, die Nippeser Feuerwehr unter der umsichtigen Leitung des Brand-Inspectors Kühn rücke heran, und als er das hart bedrängte Bürger-Hospital ihrer Hülfe überlassen konnte. Schließlich vertheilte er an die fünf Jahre im Dienst stehenden Leute die von der Stadt gewährte Litzen-Auszeichnung am Arm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Reinhöde am 14. Juli, Morgens 7 Uhr m 3,85+ 5 cih * Wasserärme am 14. Juli, Morgens 7 Uhr 12 1/2 0 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
