<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>7</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>313737</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Begräbinß des englischen Generals Wynne, welcher am Samstag hierselbst plötzlich starb, fand gestern Nachmittag mit großer militairischer Ehrenbezeugung und unter Begleitung des Pastors der hiesigen englischen Gemeinde vom Hotel du Nord aus auf dem Kirchhof zu Gelaten statt. An dem Leichenzug betheiligten sich u. A. viele Offiziere der hiesigen Garnison, welche dem Verstorbenen einen prachtvollen Kranz widmeten. Dem Zuge vorauf ritt eine Abtheilung Deutzer Cuirassiere, dann folgte eine Abtheilung Infanterie mit ihren Musikcorps. Den mit vier Pferden bespannten Leichenwagen leiteten vier Cuirassier-Unteroffiziere; neben demselben schritten acht Infanteriesergenten. Eine große Anzahl Civil- und Militair-Behörden folgte dem Leichenwagen. In dem Trauergefolge vermißte man die amtliche Vertretung des Staates, dem der Verblichene angehörte. Es ist wirklich merkwürdig, daß Großbritannien durch kein Consulat in hiesiger Stadt vertreten ist, während dies nicht nur für die übrigen Großmächte, sondern sogar für verschiedene Kleinstaaten der Fall ist. Da Köln der Knotenpunkt des englischen Verkehrs nach Deutschland ist, so ist ein englisches Consulat für unsere Stadt ein dringendes Bedürfnissß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Gütertarif. Nach einer Bekanntmachung der königlichen Eisenbahn-Direction(linksrheinische) wird im Bezirk des rheinisch-westfälischbelgisch-englischen Güterverkehrs mit dem 1. August ein neuer Gütertarif für die directe Beförderung von Eil- und Frachtstück-Gütern zwischen Stationen der Eisenbahn-Directions-Bezirke Köln(linksrheinische und rechtsrheinisch) sowie Elberfeld einerseits und der Station London der Großen Englischen Ostbahn anderseits über Antwerpen-Harwich in Kraft treten. Durch diesen neuen Tarif gelangt das Heft 4 des englisch-süwestdeutschen Gütertarifs(Theil II), enthaltend Brachtsätze für den Verkehr zwischen der Station London der Großen Englischen Ostbahn einerseits und Stationen der Saarbrücker und Mosel-Bahn anderseits zur Aufhebung; jedoch verbleiben etwaige niedrigere Brachtsätze dieses Tarifheftes ebenso wie die in demselben enthaltenen Brachtsätze für den Wagenladung-Verkehr noch bis zum 10. August d. J. in Gültigkeit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der im rheinisch-westfälisch-belgischen Gütertarif enthaltene Frachtsatz des Ausnahme-Tarifs 10 für die Ausfuhr von Blei u. a. von Mechernich nach Antwerpen erhöht sich mit Gültigkeit vom 1. August d. J. von 10,5 Frcs. auf 11,5 Frcs. für 1000 Kilogramm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wettstreit. Auf dem Festplatz neben der Flora(Sportausstellung, fand vorgestern Nachmittag ein Wettstreit für Arbeitsgespanne und Trans postwagen statt. Zur ersten Nummer Arbeitsgespanne und TransportWagen waren 10 Nennungen erfolgt; sechs betheiligten sich. Hr. Zimmer(Köln)(Zweispänner) errang einen Ehrenpreis und 30.; Hr. J. Martin(Einsänner) Ehrenpreis; Hr. H. Hager III. Preis(Steinkrug); Hr. G. Koenen IV. Preis(Pocal); Hr. Peter Stumpf V. Preis (zwei Bierbrüge); Hr. Joh. Weber ein Stammseidel. Am Wettbewerb für Miethfuhrwerk für Personenbeförderung nahmen von zehn Angemeldeten vier Theil. Den 1. Preis errang Hr. Fritz Geyleuberg(Köln), Ehrenpreis und 30 Mark; 2. Preis Hr. Christ. Worringen, Ehrenpreis und 20 Mark. Beim Wettfahren der Milchwagen erzielte Hr. Krumbach(Nippes) den II. Preis, 10 M. und Ehrenpreis, den III. Hr. Stein(Nippes), 10 M. und ein Steinkrug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Neue Gelegenheit zu Ausfuügen. Den Bewohnern unserer Stadt wird mit dem nächsten Dinstag ein ziemlich nahes, aber bisher durch schlechte Fahrgelegenheit schwer zu erreichendes Thal durch die Eisenbahn naheterückt, welches eine Fülle von Naturschaönheiten birgt. Es ist das Sülethal, in welches von genanntem Tage an die Züge der Strecke Deutz-Bensberg hineingefuührt werden. Die neue Strecke führt von Bensberg bis dicht vor Rösrath auf eine Strecke von etwa zehn Kilometer ununterbrochen durch den Königsforst, und mitten in diesem herrlichen Hochwalde findet sich die Zwischenstation Forsbach, woselbst sich also die beste Gelegenheit zu einer genußreichen Waldpartie findet. Doch wird man gut thun, den nöthigen Mundvorrath mitzunehmen, da die kleine Wirthschaft an der Haltestelle zur Zeit das einzige Hotel des Waldes ist. Zieht man aber die lieblichen Bilder eines ziemlich engen Bergthaler, die Abwechselung zwischen Waldbestand, üppigen Gefilden, reizenden Burgen, Dörfern und Gehöften, zwischen steilen und freie Aussicht gewährenden Bergen und engen Schluchten mit plätschernden Bächlein dem Waldesdunkel vor, so fahre man bis Rösrath oder Hoffnungsthal, den beiden Stationen im Sülethale. Rösrath besitzt ein altes, gut erhaltenes Klostergebäude, welches jetzt neben der als Pfarrkirche dienenden Klosterkirche Pastorat, Vicarie, Küsterwohnung nebst Schule und Lehrerwohnungen enthält. Bei Rösrath befinden sich zwei alte Burgen, ebenfalls noch in gutem Zustande. In Hoffnungsthal erblicken wir ein großes Eisenwerk und in der Nähe Bergwerke. Die Gegend ist auch reich an schönen Sagen. Bei Eicherhof zeigt man die Stelle eines angeblich versunkenen Schlosses, in Volberg die Teufelsühle, und bei der Station Hoffnungsthal erhebt sich der hohe Lüderich mit seinen Sagen von den Heinzelännchen und dem starken Aermel. Die Tour in's Sülethal bietet auch Gelegenheit zu einer kleinen Rundreise. Von dort erreicht man in etwa 1 1/2 Stunden die Stationen Denrath und Bachemühle der Aggerthalbahn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>P Liebstähle. Es wurden gestohlen: Aus einem Keller am Perlen. graben nach Aufbrechen eines Lattenverschlage etwa 17 Flaschen Roth. wein; des Abends in der Kurfürstenstraße ein Paar werthvolle Jagd hunde; in einer Wirthschaft am Pantaleonswall vom Buffet ein schwerer goldener Ring mit gesprungene blauen Stein; aus der Küche eines Hauses am Salier-Ring drei silberne Gabeln, drei silberne Eßlöffel und zwei silberne Theelöffel</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Scheerenschleifer erhielt in einem Hause an der Severinstrße zwei Fleischesser und zwei Scheeren unter der Bedingung zum Schleifen, daß er dieselben in kurzer Zeit zurück bringe. Er versprach dies, ließ sich aber nicht wieder sehen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In jüngster Zeit sind mehrfach Kinder von einem etwa fünfzehnährigen Jungen betrogen worden. Derselbe fragte Kinder, die er aus Geschäfishäusern herauskommen sah, aus, was sie dort gekauft hätten. Nachdem er dies wußte, redete er den Kindern vor, er sei geschickt, um ihnen mitzutheilen, daß sie für das Geld etwas anderes bringen sollten. Unter solchem Vorgeben ging er mit den Kindern in die betreffenden Geschäfte zurück, wo er das Geld gegen Rückgabe der vorher gekauften Waaren in Empfang nahm. Nunmehr wußte der Schwindler unter irgend einem Vorwande sich die Kinder vom Halse zu schaffen, worauf er mit dem Gelde sich entfernte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Schwindlern. Eine am Mühlenbach wohnhafte Frau traf auf dem Marsplatz ein Dienstädchen, welches unter Thränen klagte, daß es stellen- und mittellos sei. Die Frau schenkte dem Mädchen aus Mitleid 80 Pfg. und bestellte es für den nächsten Tag in ihre Wohnung, um ihm nöthigenfalls Unterkunft zu gewähren oder eine Stelle zu verschaffen. Nachdem dasselbe für eine Nacht von der ihm angebotenen Gastfreundschaft Gebrauch gemacht hatte, ging es am andern Morgen fort, angeblich um seine Papiere herbeizuschaffen; es kehrte indeß nicht zurück. Die Frau machte hierauf die Wahrnehmung, daß ihr Sparkassenbuch, über 900 M. lautend, aus der Commode verschwunden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
