<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>8</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>313790</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Ausstellungen. Fümorgen sind zur Feier der Schlacht von St. Privat außserordentliche Festlichkeiten vorbereitet, an welchen auch die Mitglieder der Rheinischen Kriegerkameradschaft mit Familien sich betheiligen werden. Nachmittags wird eine zweimalige Vorführung des Löwen als Kunstreiter stattfinden, und für den Abend sind Illumination der Parkanlagen mit großem Feuerwerk und Doppel-Militairconcert vorgesehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Personen-Verkehr ist am hiesigen Central-Bahnhof gegenwärtig äußerst lebhaft. Täglich kommen größere Gesellschaften hier durch. Dazu beginnen jetzt die Ferienreisen der Schüler höherer Unterrichtsanstalten. Gestern Morgen trafen etwa 600 Pilger aus Betzdorf, Siegen und Wissen hier ein, welche auf der Fahrt nach Kevelaer begriffen waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ausbau der Crefelderstraße. Nachdem im Monat Juni eine Einigung mit den Eigenthuümern der zum Ausbau der Crefelder- straße erforderlichen Grundstücke nicht erzielt worden ist(man beantragte 45 M. pro Ruthe), wurde das Enteignungsverfahren eingeleitet und unter'm 31. Juli denselben eröffnet, daß besagte Grundstücke vermessen und zu einem festgesetzten Preise taxirt worden seien. Der Preis wurde durchgehends auf 210 M. pro Ar festgestellt. Die Arbeiten zur Herstellung der Straße nehmen ihren ungehinderten Fortgang. Mit der Canalisirung ist man schon bis an's alte Fort IX. gelangt und beginnt man jetzt mit der Anschüttung. Mit der Vermessung der Felder hat man sich seit längerer Zeit beschäftigt und wird, nach den Absteckungen zu schließen, die neue Straße, allem Anschein nach, rechts vom Crefelder Thor aus am Exercirplatz vorbeiühren, sich dann links wenden und die Longericherstraße ausmünden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Ein an einem Neubau der Marzellenstrße beschäftigter Steindräger fiel gestern Mittag vom zweiten Stockwerk herunter in den Keller. Ein Mitglied des hiesigen Samariter-Vereins legte dem Englücklichen, welcher einen Unterschenkel gebrochen hatte, einen Nothverband an und sorgte für seine Ueberſührung nach dem hiesigen Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Lügen haben kurze Beine! Man schreibt uns:"Heute (Freitag) Morgen kam einer unserer jungen Leute zu spät in's Geschäft und führte zur Entschuldigung an, er habe ein paar Bekannte zur Bahn begleiten müssen. Auf die Frage, ob er nichts gesehen hätte, antwortete er:-Nein; was soll ich denn gesehen haben? Er hatte nämlich keine Ahnung, daß über Nacht beinahe der Central-Bahnhof abgebrannt wäre.-- Aehnlich erging es am vorigen Sonntag einem Kinderädchen, das während des schweren Gewitters mit dem Kinderwagen auf die neue Brücke geflüchtet sein wollte, da es glaubte, dieselbe sei mit einem Glasdach versehen." Ferien-Colonieen. Die für die dieseährigen Ferien-Colonieen ausgewählten Schulkinder werden am nächsten Dinstag in die Sieggegend abreisen.-- Am Montag-Morgen begeben sich die Lehrer Meffert und Bischof mit einer größern Anzahl Knaben wohlhabender Eltern nach Prüm(Eifel), um dort einen dreiöchentlichen Aufenthalt zu nehmen. Der Vorstand des Eifelvereins hat Vorbereitungen getroffen, den jungen Kölern den Aufenthalt in diesem schönsten Punkte der Eifel so angenehm als möglich zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Postamt 1. Ober-Postdirection Aachen, Postschaffner, 900 M. Gehalt, 180 M. Wohnungsgeldzuschuß; Brauweiler, Provincial-Arbeitsanstalt, Werkmeister in der Schreinerei, 1000 M. Gehalt und freie Dienstwohnung; Köln, Ober-Postdirection in Köln, Brieftraäger, 900 M. Gehalt, 180 M. Wohnungsgeldzuschuß; Köln, Postamt 2, zwei Packetträger, 700 M. Gehalt, 180 M. Wohnungsgeldzuschuß; Köln-Deutz, Postamt, Packetträger, 700 M. Gehalt, 180 M. Wohnungsgeldzuschuß; Köln-Deutz, Bahnpostamt 8, Packetträger, 700 M. Gehalt, 180 M. Wohnungsgeldzuschuß; Köln-Deutz, Bahnpostamt 9, Packetträger, 700 M. Gehalt, 180 M. Wohnungsgeldzuschuß; Eitorf, Amtsgericht(Grundbuch-Abtheilung), Kanzleigehülfe, 50 M. monatliches Durchschnitts-Einkommen; Malstatt-Burbach, Bürgermeisterei, Schutzmann, 1000 M. Gehalt und 100 M. Wohnungsgeldzuschuß; Landbriefträger, 650 M. Gehalt und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß; Postschaffner, 900 M. Gehalt und der gesetzliche Wohnungsgeldschuß; Leitungs-Aufseher, 900.-Gehalt und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß. Bewerbungen für die letzten drei Stellen sind an die OberPostdirection in Koblenz zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>P Liebstähle. Ein Herr übergab einem Schneider einen fast neuen Anzug, damit dieser eine kleine Reparatur daran vornehme. Der Schneider nahm den Anzug und verschwand damit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein junger Mann, welcher sich mit einem Freunde einige Zeit in einer Wirthschaft am Steinweg aufgehalten hatte, bezahlte seine Zeche und entfernte sich dann. Beim Verlassen des Locals vermißte er sein Portemonnaie mit 28., welches trotz Suchens nicht mehr aufzufinden war. Dasselbenthielt außeadem noch zwei Coupons des Oldendorfer Braunkohlen-Berg. werks und eine Mitgliedskarte des Zoologischen Gartens zu Münster.-- Ein Maurer stahl einem Collegen einen grauen Handkoffer, in welchen die Arbeitskleidern sowie das Handwerkszeug desselben sich befanden, und suchte damit das Weite.-- Ein Arbeiter verwahrte in seinem Koffer die Ersparnisse im Betrage von 80 M. Als er vor einigen Tagen das Geld nachsah, waren 10 M. von demselben verschwunden.-- Von einem Fuhrwerk wurde am Heumarkt ein Ballen gestohlen, welcher ein Stück Bettdrell, ein Stück Mantelstoff und ein Stück Aufnehmer-Calme enthielt.-- In einem Hause an der Aachenerstraße wurden zur Mittagszeit die Zimmer der Dienstädchen erbrochen und aus denselben ent wendet: 31., 40 M. und 20 M. Ferner wurde ein auf dem Flu stehender Schrank erbrochen und daraus ein silbernes Brodyörbchen un ein silbernes Obstaörbchen gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>c Strafkammer. Eine Reihe frecher Liebstähle verübte der Ma schinist Heinrich Kriesinger, der in einem hiesigen Ausstattungsgeschäft an der elektrischen Beleuchtungsanlage beschäftigt war. Er verleitete der siebenzehnährigen Hausknecht und einen sechszehnährigen Hausdiener, die in selben Geschäft thätig waren, dazu, an den Veruntreuungen sich zu be theiligen. Wiederholt ließ der Maschinist nach Schluß des Geschäftim Teppichlager sich einsperren; von hier aus gelangte er in den Lade wo er eine mangelhafte Vorrichtung an der Ladenkasse benutzte, und au dieser Geldbeträge stahl. Da es ihm nicht gelang, an das Silbergeld' zu kommen, fertigte er einen falschen Schlüssel an, mit welchem er di Kasse öffnete und 67 Mark aus derselben in der Nacht vom 19. bi 20. Mai entnahm. Bald nachher wurden die Diebe dingfest gemacht Außer dem baaren Gelde stahl der Maschinist auch noch Waaren,.g ein Stück Tuch im Werthe von 100 M. Die beiden andern junge Burschen entwendeten ebenfalls aus dem Geschäft mehrfach Waaren. Demaschinist wurde mit zwei Jahren, der Hausknecht mit drei Monaten und der Hausdiener mit einem Monat Gefäogniß bestraft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Wie in Kall so trieb auch in Ehrenfeld eine Rotte jugendlicher, schulpflichtige Bursche eine Zeit lang ihr Unwesen, indem sie aus den Ladengeschäften mi frecher Dreistigkeit die verschiedensten Sachen, als Bleistifte, Gumm bälle, Cigarren, Streichtölzer, Tinte usw. stahlen. Der Anführer Bande, der Schüler Peter Becker, verübte sogar, nachdem die Sa schon angezeigt war, einen Einbruchs-Diebstahl. Nur der Letztere w unter Anklage gestellt worden; indessen mußte er wegen mangelnde Erkenntnisß freigesprochen werden, wurde aber einer Besserungs-Anst übewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Stenographie. Vorgestern Abend hielt Hr. Matschen, Pri sident des Apollo-Bundes Berlin, im Arends'schen Stenographen Verein hier einen interessanten Vortrag über Wesen und Zweck de Stenographie mit besonderer Berücksichtigung der Arends'schen Schul Der genannte Verein wird in den nächsten Wochen einen neuen Unta richts-Cursus eröffnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
