<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>7</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>313758</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zusammenstellbare Fahrscheinhefte. Zu dem ab 1. Mai</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>J. gültigen Wahrschein-Verzeichnißß ist der zweite Nachtrag erschienen, welcher bei der hiesigen Ausgabestelle(Auskunftsbureau auf dem Central-Bahnhof) kostenfrei abgegeben wird. Durch denselben sind die Fahrſcheine der Reihenzahlen 6a, 8a, 416a, 553 und 705 betreffend Helgoland aufgehoben und hierür ein neuer Wahrschein 6a Hamburg oder Harburg-Helgoland eingeführt, welcher ab Cuxhaven mit Dampfer Cuxhaven oder Freia, oder ab Hamburg ganz auf dem Wasserwege mit Dampfer Freia benutzt werden kann. Es ist zu empfehlen, die Bestellschein für zusammenstellbare Fahrscheinhefte rechtzeitig, möglichst einige Tage vorher, bei der Ausgabestelle abzugeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gelandete Kindesleiche. Vorgestern Nachmittag wurde im Rheinauhafen an der Schleuse eine neugeborene männliche Kindesleiche gelandet und in das Leichenschauhaus zu Gelaten gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Durch Militaire-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Nachen, königl. technische Hochschule, Laboratoriumsdiener, 1050 M. jährlich. Adenau, königl. Amtsgericht, Abtheilung für Grundbuchsachen, Lohnschreiber, 70 M. monatlich. Köln, Oberbürgermeister-Amt, Bureau-Assistent zweiter Klasse, 100 M. monatlich, 1350 M. Jahresgehalt. Eupen, Bürgermeister-Amt, Gefangenen-Aufseher, 500 M. und freie Dienstwohnung. Gummersbach, königl. Amtsgericht, Kanzlist, 65 bis 75 M. monatlich. Merzig, königl. Landraths-Amt, Gefangenen-Aufseher rm Canton-Gefäogniß, M. 216.50. Oberkirchen(St. Wendel), Bürgermeister-Amt, Bürgermeisterei-Polizeidiener, 900 M. Gehalt und 100 M. Kleidergelder. Poppelsdorf bei Bonn, königl. landwirthschaftliche Akademie, Pförtner, 900 M. Gehalt und freie Dienstwohnung. Sigmaringen, königl. Amtsgericht, Kanzleigehülfe, 30 bis 40 M. monatlich. Eisenbahn-Betriebsart Trier, vier Stations- Aspiranten, je 80 M. Monatsbesoldung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Niehl, 17. Juli. Die Hoffnung, daß unser Ort eine genügende Gasbeleuchtung erhält, soll endlich in Erfüllung gehen; denn die Direction der Gas- und Wasserwerke hat für Nippes und Riehl 48 neue Gaslaternen vorgesehen, für welche die Stadtverordneten-Versammlung in Köln 6000 M. bewilligte. Die vor zwei Jahren hierselbst eingeführten Petroleumlampen konnten ihren Zweck schon deshalb nicht erfüllen, weil ihnen das Steinöl so spärlich zugemessen wurde, daß die Lampen bald wieder erloschen. Auch haben wir Aussicht, die Wasserleitung zu erhalten; wenigstens hat die Direction der Wasserwerke auf Antrag des Branddirector Brüllow Erhebungen anstellen lassen, und soll bei genügender Betheiligung mit der Anlage baldigst begonnen werden. Ferner steht zu erwarten, daß die Absicht der Stadt Köln, auf dem linken Rheinufer von der Frohngasse bis zur Mütheimer Schiffbarücke einen hochwasserfreien und sehr breiten Damm anzulegen, bald ausgeführt wird; denn die Holzhandlungen hierselbst haben den Auftrag erhalten, Pläne vorzulegen, in welcher Weise sie die Holzschleife nach ihrem Lager üverbrücken wollen. Der Damm soll nicht das dähinterliessßende Gelcside gegen Uebernur den Zweck haben," schwemmungen zu schützen und für Bauplaätze geeignet zu machen, sondern er soll auch als gut ausgebaute, mit schattigen Bäumen besetzte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
