<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>7</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>313756</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtrathswahl. Da die Liste der stimmtähigen Bürger Köln's vom 15. bis 30. d. Rathhausplatz Nr. 4, Zimmer 17, aufliegt, wird in der Bürgerschaft angenommen, dieses Jahr stände uns wien Wahlkampf bevor. Dem ist jedoch nicht so. Die nächsten Stadtwahlen finden erst Ende 1891 statt. Es scheiden dann folgende Herren aus: in der dritten Klasse Bachem, Fischer, Neuß und Werres; heufeld; in der zweiten Klasse Kellner, Deutz; in der ersten Klasse bilgram, Nippes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bischofsweihe. Am Sonntag den 20.., Morgens 8 Uhr, wird der Apostolische Vicar für das Königreich Sachsen, Hr. Dr. Ludwig Wahl, durch den Herrn Erzbischof im Dom die bischöfliche Weihe erhalten.""""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>40 Tiroler Schützen trafen gestern Mittag 12 Uhr auf ihrer Rückkehr vom Deutschen Bundesschießen in Berlin auf dem hiesigen scheinend gefälachte Milch in Beschlag genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Strafkammer. Im Walde bei Königsdorf fand ein königlicher Förster am 3. März d. J. ein Reh in einer Schlinge; bei weiterm Nachforschen entdeckte der Beamte im nähern Umkreise noch mehrere Rehschlingen aufgestellt. Um den Wilddieb auf frischer That zu ertappen, entfernte sich der Förster von den Schlingen; als er nach kurzer Zeit zurückkehrte, fand er im Schnee eine frische Fußspur; in der Nähe bemerkte er den Nachtwächter Christian Reck aus Kleineönigsdorf in Begegen den Forstbeamten aus. Der Angeklagte wurde zu fünf Monaten Gefäogniß verurtheill, auch muß er, sowie die Weibsperson wegen Forstfrevel 25 M. Strafe zahlen und dem Fiscus den entstandenen Schaden ersetzen. Wegen Beleidigung und Bedrohung desselben Försters erhielt der Schuhmacher Heinrich Wollersheim fünf Monate Gefäogniß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 17. Juli. Vor und nach waren hier einer Wittwe an 500 M. aus der Commode m ihrem Schlafzimmer abhanden gekommen, ohne daß sie des Diebes habhaft werden konnte. Dieser Tage nun gelang es ihr, den Dieb zu fassen. Es war die Tochter des Hauseigenthuümers, eines vermögenden Mannes, welcher freilich sofort die ganze entwendete Summe der Wittwe zurückerstattete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kalk, 16. Juli. Die Betriebseröffnung im neuen Postgesäude findet am Montag den 28. d. statt. Das prächtige, stilgerecht durchgefuührte Gebäude ist eine Zierde unserer Stadt. Möge nun auch die Stadtverwaltung den für Anlagen bestimmten Platz vor dem Postgesäude möglichst bald in Stand setzen lassen, damit noch in diesem Sommer außer dem herrlichen Bauwerk ein frisches Grün und schöne Blumenbeete das Auge erfreuen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
