<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>8</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>313794</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>12 Uhergach Franskaet weitellngen bannend der einlud siche FFürsten-Saale an der Breitestrße eine Festlichkeit veranstaltet #flog, 9, en., Liedern wurden die Jubilare gefeiert. Ein recht #schultes Gesang-Quartett, unter Leitung des Hrn. Musiklehrers Willn Koren., sowie mehrere schöne Sololieder verherrlichten die Nke"" Selig und seine Folgen", fand algemeinen Seisab.,### Seryard Langen dankte der Festversammlung für die der Firma in Wort und Lied gezollte Anerkennung und hob hervor, daß Pie. Tir"###ss besitze, gewesen sei, für das Wohl ihrer Arbeiter und -ehesten Soins Zer##en. Der Redner schloss mit einem Hoch auf Eie- Arheiter. Vor."Jurma waren den Jubiliren ansehnliche Geld#schenke sowie je ein schönes Buch zur Erinnerung überreicht worden "oi. Seiten der Beamten und Mitarbeiter wurden dieselben beschenkt. te#ceteietz;##en Ziegeleibesitzer engagirte einen sogenannten ugmeister mit acht Arbeitern für seine bei Deutz gelegene Ziegelei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>iu der Gäteet vorschuß. Derselbe entnahm gleichwohl bei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>in der Naye wohnenden Spezereihändler sämmtliche Waaren für ahzunn die Ar beisst.ora und verschwand am Samstag-Abend, sschdem er vom Ziegeleibesitzer 85 Mark Lohn erhalten hatte, ohne Leterstraoße Haht ein Siatzpkest.-- Ju einem Logishause an der ###raße stahl ein Schlossergeselle einem Collegen ein Paar Stiefel ### Mirthen 23 D. Kostgeld schuldig und suchte das Weite #J.##e Spe an. sauer Passionsspiele, welche der berühnte bohren neu a. har. Drang uc3, Eduard Devrient vor etwa vierzig ckte und maid in diesen bige alle rhn Jah Jazz zus Ziel zahlloser Touristen. Wie zehn Jahre eine bunt zusammengeürfelte Passions-Pilaeroge v. e nes sille Alpenhochthal locken, so drängte sich in voriger ## oas fur au.:"zone begeisterte Publicum Köln's zum Pa ien Jjnternatigngl, Minoritenstrße 15. Jeder wollte die in asiansiniet erzu Stur gebrachten Darstellungen aus diesem bch Saupp" sezen:, Viele mußten jedoch unverrichteter Sache wieder ###einern. Sehr anzuerkennen ist es daher, daß die Direction lachthol uP alporama nicht entschlossß, in dieser Woche nochmals den ellen, überreichen Passionsspiel-Cyklus zur Vorführung zu bringen Soane ien, Rliche au., der Vogelschau auf Oberammergau und Um#ig werden wir gleich mitten in do- bunte Volksleben des sophsertss#hineinversetzt, das sich als eine reiche Fülle packender licksbilder darstellt. In reicher und angenehmer Abwechselung Mache aufmerksam darauf, daß ich angekommen und unter völliger Garantie Natten, Mäuse, Kakerlaken, Schwaben, Wanzen 2c. mit deren Brut radical vertilge. Man ver gleiche mich nicht mit hausirenden Kammerägern! Ich bin mündlich oder schriftlich zu bestellen Marsplatz 7, Gasthof Pütz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Stag gelegene Geschäfte könnten sich diesen Lurus erügend Zeig has Putchae man bs 1 Uhr Nachmitags ge</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
