<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>6</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>313710</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Leichenbegaäogniß. Welche Theilnahme der herbe Verlust, der unsern hochwürdigsten Hrn. Erzbischof durch den Tod seiner ältesten Schwester getroffen, in der Bürgerschaft gefunden hat, zeigte gestern Vormittag die zahlreiche Betheiligung an dem Leichenzug vom erzbischöflichen Palais zum Central-Bahnhofe, von wo die Ueberſührung der sterblichen Ueberreste der Dahingeschiedenen nach Koblenz erfolgte. Dem reich mit Kränzen und Blumen geschückten Todtenwagen voran schritt die Pfarrgeistlichkeit von St. Gereon, gleich hinter demselben gingen der hochwürdigste Herr und andere Verwandte der Verblichenen. In dem nun folgenden langen Zuge bemerkten wir u. A. mehrere höhere Militairpersonen in Uniform, darunter Hru. General-Lieutenant v. Kropff, zahlreiche Geistliche, Vertreter der weltlichen Behörden, sowie verschiedene Stadtverordnete.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>An der Frohnleichnams-Procession hat außer den im bezüglichen Berichte der vorgestrigen Nummer d. Bl. genannten Innungen auch die Bäcker-Innung Theil genommen, wie jedes Jahr seit Bestehen dieser prächtigen religioösen Veranstaltung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>O Gartenbau-Ausstellung. Die Ausstellungs-Leitung hat für die vom 21</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>28. Juni im Kaisergarten stattfindende zeitliche Gartenbau-Ausstellung noch weitere Prämien im Gesammtbetrage von 500 M. übewiesen. Darunter befindet sich u. a. ein Ehrenpreis der Großen Kölner Carnevals-Gesellschaft(Werth 250.) und ein Ehrenpreis Kölner Damen(Werth 60.). Letzterer Ehrenpreis wurde in einer am verflossenen Dinstag stattgehabten Vorstandssitzung als Auszeichnung für das schönste, reichhaltigste und richtigst benannte Sortiment abgeschnittener Rosen, ersterer als solche für die beste gärtnerische Fernſprech-Ausſchluß. Gesuche um Anschlugß an die Stadt.- fernsprech-Einrichtungen zu Köln, Mülheim, Bonn und Gummersbach, welche für den ersten dieseährigen Bauabschnitt nicht rechtzeitig haben angemeldet werden können, werden durch Bekanntgabe des kaiserlichen Ober-Postdirectors bis zum 1. Juli d. J. bei der hiesigen Ober-Postdirection erbeten. Gleichzeitig wird bemerkt, daß später als an genanntem Tage eingehende Gesuche wahrscheinlich keine Berücksichtigung im laufenden Jahre mehr finden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die philharmonischen Concerte des städtischen Orchesters im Volksgarten erfreuen sich, nachdem das Wetter sich gebessert, wiederum lebhaften Zuspruchs; namentlich war das letzte(siebente), am Mittwoch, sehr zahlreich besucht. Hierzu wird das anziehende Programm nicht wenig beigetragen haben. Besondere Aufmerksamkeit erregte eine hochinteressante Neuigkeit,"Roma", Suite von Georg Bizet, dem Componisten der"Carmen". Welche Beziehungen die vier Sätze zu der"Ewigen Stadt" haben, scheint nicht zu ermitteln gewesen zu sein, denn das Programm schwieg sich hierüber gründlich aus. Auch bei der früher bekannt gewordenen Suite"Arlesienne", mangelte es an jeder Andeutung, was diese Bezeichnung zu bedeuten habe, was zu mancherlei irrthümlichen Auslassungen Anlaß gab. Erst später erfuhr man, daß Bizet diese Musik zu einem Drama von Alphonse Daudet geschrieben habe, das in Arles(Provence) spielte. Der Erfolg des Drama's war kein nachhaltiger, aber die Musik hatte sehr angesprochen. Bizet wählte aus den 25 Nummern, die er zu dem Drama geschrieben, die geeignetsten aus und stellte diese nun zu einer Suite zusammen. Ob es mit der Musik dieser römischen Suite eine ähnliche Bewandtnißß hat, konnten wir nicht erfahren. Bizet gewann als Schüler des Pariser Conservatoriums 1856 den sogen. Prix de Rome, der die also Ausgezeichneten verpflichtet, einige Jahre in Rom dem Studium der Musik obzuliegen. Möglich, daß diese Suite die Prüpfungsarbeit ist, mit der Bizet sich den römischen Preis gewann; möglich auch, daß er in diesen vier Orchestersücken die Einerücke schildern wollte, die er in der Tiberstadt gewonnen. Jedenfalls gehört das Werk der frühesten Schaffensperiode des für die Kunst leider nur zu bald verstorbenen Componisten an; denn er tritt noch wenig selbstständig auf, sondern lehnt sich ersichtlich an Gounod und andere französische Meister an. In geschlossenem Raum würde man eher im Stande sein, sich ein Urtheil zu bilden, ob die Instrumentation den gleichen prickelnden Reiz hat, den man in"Carmen" bewundert. Im Freien geht zu viel von der feinern Klangwirkung verloren. Die Neuigkeit kam unter Concertmeister Holländer's Leitung in vortheilhafter Weise zu Gehör und fand vielen Anklang.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Liebstähle. Im Verlauf des gestrigen Tages wurden gestohlen: aus einer Wohnung am Apostelnkloster eine dreireihige Korallenkette mit goldenem Schloß; unter erschwerenden Umständen aus einem Hause am Trutzenberg ein etwa 4 Meter langes Bleirohr; aus einer Wohnung an der Schildergasse eine kleine goldene Tamen-Cylinder-Uhr; während der Nacht entwendete man aus einem Reparaturbau an der Thieboldsgasse verschiedene Maurer-Werkzeuge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
