<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>7</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>313754</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Sigrid Arnoldsons, die berühmte schwedische Sängerin, wird, wie man uns mittheilt, im nächsten Winter hier mehrere Male auftreten; sie gilt als die erfolgreichste Rivalin Adelina Patti's.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die americanischen Schützen, welche an dem Deutschen Bundesschießen Theil genommen haben, trafen gestern früh um 7 Uhr 50 Min. hier ein, nahmen einen Imbiß und fuhren 8 Uhr 45 Min. nach Königswinter zum Besuche des Siebengebirges weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das königliche Eisenbahn-Betriebsart rechtsra., welches sich zur Zeit an der Salzmagazinstrße und am Ursulaplatz hierselbst befindet, wird mit dem kommenden Jahr in das frühere Bahnhofsgebände in Deutz verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Lotterie. Die Leitung der landwirthschaftlichen Jubiläums-Ausstellung hat den Vertrieb der Loose der Ausstellungs-Lotterie dem Bankhause August Fuhse, Berlin, übertragen. Die zur Ziehung bestimmten Silbergewinne sind in einem großen Schaukasten in der Ausstellung zur Ansicht ausgelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Besuch der öffentlichen Auslagen. Der Volksgarten und der Stadtgarten mit ihren schönen Anlagen und dem kräftigen schattenpendenden Baumbestande waren am Sonntag überaus stark besucht. Eine von der Verwaltung angestellte Zählung ergab die Gesammtziffer von 19,000 Besuchern des Volksgarten in den Nachmittagsstunden von--8 Uhr. Der Stadtgarten wurde zu gleicher Zeit von 10,700 Personen besucht. Beide Anlagen zählten also zusammen 29,700 Gäste, ein Beweis, wie sehr die Bevölkerung unserer Stadt diese Anlagen zu schätzen weiß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Englück. Gestern Nachmittag siel am Neubau des Justizgesäudes hierselbst von der Balkenlage der zweiten Etage ein Arbeiter zur Erde, erlitt einen Bruch am Unterschenkel des linken Beines sowie erhebliche Verletzungen am rechten Schienbein. Die Mitarbeiter des Englücklichen brachten den Aermsten nach dem Bürger-Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>P Liebstähle. Eine Frau, welche auf dem Altenmarkt Einkäufe machte, gewahrte, als sie bezahlen wollte, daß ihr das Portemonnaie aus der Tasche gestohlen war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Zwei Arbeiter, welche bei einem am Kleinen Griechenmarkt wohnhaften Speisewirthe Logis und Beköftigung erhielten, verschwanden, ohne ihre Rechnung bezahlt zu haben; gleichzeitig nahmen dieselben mehrere Bekleidungsstücke und ein Paar Stiefeln mit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Tagelöhner öffnete mittels Nachschlüssel den Koffer eines mit ihm zusammen am Thürmchenswall wohnenden Fabrikarbeiters und stahl aus demselben dessen Uhr nebst Kette.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Nippes, 15. Juli. Ein Tagelöhner versuchte gestern in der katholischen Kirche zu Nippes den Opferstock zu bestehlen, wurde aber dabei erwischt und festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Koiner Liederkranz. Am künftigen Sonntag wird der Verein in der Flora sein dieseähriges Sommerfest veranstalten, welches voraussichtlich bei dem jetzt eingetretenen schönen Wetter recht genußreich sich gestalten wird. Wie in frühern Jahren, beabsichtigt der Liederkranz auch in diesem Sommer eine Festfährt zu veranstalten, welcher dies Mal jedoch die Form eines kleinen Ausfluges nach dem Siebengebirge erhalten soll. Diese Fahrt ist auf Montag den 4. August festgesetzt und soll auf einem Salondampfer unter Begleitung der Capelle des Deutzer Cuirassier-Regiments ausgeführt werden. Mehrere Gasthofbesitzer werden Anweisung erhalten, für den Mittagtisch bei Ankunft der Gesellschaft Vorkehrungen zu treffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Tour des Kölner Eifel-Clubs, welche für Sonntag den 13. d. geplant war, hatte vertagt werden müssen, weil in Folge der ungünstigen Witterungsveraältnisse der verflossenen Woche alle Theilnehmer absagen ließen. Der Ausflug wird nun am nächsten Sonntag, den 20.., ganz bestimmt stattfinden, und wird eine recht zahlreiche Betheiligung aller Eifelfreunde(auch Nichtmitglieder des Clubs können sich betheiligen) sehr gewünscht. Für den Ausflug ist das Programm der frühern Einladung maßgebend. Fahrpreisermäßisig ist beantragt. Die Ortsgruppe Gemünd wird sich zweifellos an dem Ausflug betheiligen,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>caloris. Mit Rücksicht auf die tropische Hitze war gestern Nachmittag in vielen Schulen der Unterricht ausgesetzt bzw. gekürzt worden. Dabei traten ganz merkwürdige Unterschiede hervor. Als Schreiber dieses gegen 42 Uhr die Straßen passirte, begegneten ihm ganze Reihen Kinder, welche, von andern Altersgenossen, die"frei" hatten geneckt, durch den heißen Sonnenbrand ihrer Schule zuwanderten. Gegen 2 Uhr begegnete mir Am Hof eine Anzahl kleiner Schülerinnen, welche, in Schweiß gebadet, von der Schule zurückkehrten. Sie hatten den weiten Weg in der glühenden Hitze vergebens gemacht. Man sollte doch meinen, daß vor 12 Uhr über die Aussetzung des Unterrichtes sich entscheiden ließe. Wie die Sache jetzt gehandhabt wird, ist sie eine Menschenquälerei. Entweder alle Schüler haben frei oder alle Unterricht! Ein Kinderfreund.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>in der That traurig anzuschauen, wie wenig namentlich unsere jungen Leute hinauswandern, um in Gottes freier Natur sich zu stärken. Fast alle Aerzte klagen über so viele Bleichsucht bei den jungen Mädchen und über schlechte Lungen bei den Jünglingen. Das war doch früher In der guten alten Zeit war das Wandern nicht bloß"des Müllers Lust", sondern auch im Allgemeinen der Jugend. Es wurden keine kostspieligen Ausfuüge gemacht, sondern tüchtig zu Fuß gewandert. Dieser Tage sah ich bei Boisseree auf der Hohestrße ein neues Buch liegen:"100 Ausfuüge für Kölner". Ich kaufte es mir und fand zu meiner Freude dieselben Ideeen, die auch ich über das Wandern habe Wenn man einen halben Tag frei hat, so soll man den Wanderstab nehmen und eine Fußtour machen in die Umgebung unserer Stadt: die ist durchaus nicht so arm an reizenden Ausfuügen, wie häufig geklagt wird. Ich glaube, die meisten jungen Leute kennen sie nicht Darum, ihr Jünglinge, nehmt dieses Buch zur Hand und marschirt hinaus in die Luft; das ist besser, als im Wirthshaus sitzen!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
