<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>7</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>313755</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Kreis- und Stadt-Ausschüsse hallen in der Zeit vom 21. Juli bis 1. September d. J. Ferien. Während dieser Zeit dürfen Termine zur mündlichen Verhandlung, der Regel nach, nur in schleunigen Sachen abgegeben werden; auf den Lauf der gesetzlichen Fristen sind die Ferien jedoch ohne Einfluß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der neue Personendampfer der Köluischen Gesellschaft Overstolz, das Schwesterschiff des Lohengrin, traf, wie bereits angefündigt, gestern Nachmittag bald nach 3 Uhr, von Kinderijdk kommend, hier ein. Von hüben und drüben wurde das schmucke, prächtig geflaggt Schiff in üblicher Weise mit Böloerschüssen begrüßt, welche alsbald von Bord aus erwidert wurden. Das Schiff ging dann auswärts des Sicherheitshafens vor Anker und wird heute Vormittag 10 Uhr seine erste Dienstreise nach St. Goar und morgen weiter nach Mainz antreten. Die Flotte der vereinigten Köln-Düsseldorfer Gesellschaften hat durch die fast vollständig gleichartig gebauten drei neuen Boote, die Lohengrin, Frauenlob und Overstolz, eine sehr schätzenswerthe Vervollkommnung erhalten. Es bedarf schon nicht mehr der besondern Erwähnung, daß auch diese Schiffe in allen ihren Räumlichkeiten mit elektrischer Beleuchtung versehen sind.-- Auch der Dampfer Rhein der Köluischen Gesellschaft, welcher unlängst bei Oberlahnstein so unsanft angefahren wurde, ist wieder stromklar in Dienst gestellt worden.-- Hoffentlich bringt ein schöner Nachsommer und ein guter Herbst den beiden Gesellschaften Ersatz für den nicht kleinen Ausfall, welchen sie während der langen Zeit schlechter Witterung erlitten haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Sonder-Personenzug Nr. 151(Linz ab 6 Uhr 15 Min., Deutz an 8 Uhr 2 Min. Nachmittags) wird vom 20. d. ab um 6 Uhr 55 Min. Nachmittags von Linz abfahren und um 8 Uhr 44 Min. in Deutz eintreffen. Die Abfahrt von Deutz nach Elberfeld erfolgt um 9 Uhr 10 Min.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>-- Zimmer-Einrichtungen. Villige Preise</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
