<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>8</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>313788</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Theater. Was Franz Liszt mehrere Jahre vor seinem Tode eifrig anstrebte: eine scenische Aufführung seines großen Werkes"Die heilige Elisabeth" in Köln, war leider wegen unübersteiglichen Schwierigkeiten nicht zu bewerkstelligen. Der glänzende Erfolg am Hoftheater in Wien, wo über 18 Vorstellungen stattfanden, alle von gleich begeisterter Aufnahme getragen, hat neuerdings Veranlassung gegeben, dem Gedanken wieder näher zu treten, und zwar mit Erfolg. Das weihevolle Werk wird ganz nach dem Vorbilde der so erfolgreichen Wiener Aufführung mit großer Ausstattung die erste Neuheit unseres Theaters auf musikalischem Gebiete im October sein. Hr. Director Hofmann will die Aufführungen zu einem musikalischen Ereignißß machen. Die Bühne wird so oft entweiht, hier wird das Gegentheil walten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Anton Rubinstein, einer der größten lebenden Musiker, erschien am Mittwoch-Abend in Begleitung eines hiesigen Freundes unversehens im philharmonischen Concert im Volksgarten, wurde bald erkannt und Gegenstand begeisterter Huldigungen. Concertmeister Gustav Hollander hatte schnell die Musik zum Ballet"Feramors" von Rubinstein herbeischaffen lassen, welche unter jubelndem Beifall des zahlreichen Publicums gespielt wurde. Aus der Menge wurde ein Hoch auf den großen Musiker ausgebracht. Der überraschende Vorgang rührte sichtlich den Gefeierten, der es vorzog, weitern Ovationen sich zu entziehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Concert im Gürzenich. Nachdem die Reihe der regelmäßigen Volks-Concerte geschlossen, wird zum Besten der Krankenkasse unseres städtischen Orchesters am Sonntag-Morgen 11 Uhr noch ein Concert stattfinden, das seines guten Zweckes und auch seines sehr anziehenden Programms wegen eine zahlreiche Zuhöverschaft verdient. Drei Gäste leisten ihre Mitwirkung: Frl. Anna Triebel, welche eine Arie aus"Undine" und Lieder von Bohrer, Brahms und Schubert singt; ferner Hr. Bariton Emil Liepe, welcher die ergreifende"Amfortas-Klage" aus Richard Wagner's"Parsifal" vortragen wird, sowie Hr. Pianist P. Faßbaender, welcher sein neues Concertsück mit Orchester spielt. Die Instrumental-Werke sind: Beethoven's"-mollsymphonie" und K. M. v. Weber's Ouverture zu"Euryanthe", eine vortreffliche Wahl. Concertmeister Gustav Hollander leitet die Aufführung. Seine ersprießliche Thätigkeit in den bisherigen acht Concerten verdient hohes Lob.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bahnhofsbau. Die Eisenbahn-Ueberſührung an der Johannisstraße ist so weit fertig gestellt, daß auf einem Theil derselben die Schienen gestreckt werden konnten. Seit gestern fahren hier die BauZüge, welche den für die Anschüttung des Dammes zwischen Johannisstraße und Trankgasse erforderlichen Boden zuführen. Die vor dem jetzigen Central-Bahnhof in Angriff genommene Entwässerungs-Anlage soll dem demnächtigen neuen Stations-Gebäude dienen und in der Trankgasse in den Hauptcanal münden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kohlenpreise. Im vorigen Jahre, als in Folge der Musstände der Bergarbeiter die Kohlenpreise von den Zechen in die Höhe geschraubt wurden, traten die hiesigen Kohlenändler alsbald zusammen, um die Preise wesentlich zu erhöhen; jetzt aber, wo die Preise wieder bedeutend heruntergegangen sind, verkauft man ruhig zum alten hohen Preise weiter. Wie lange noch?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Heuser'sche Weinrestaurant an der Herzogstrße, welches bisher von Hru. Vollmer geführt wurde, geht nunmehr binnen 14 Tagen wieder in den Besitz des frühern Inhabers Hrn. Joh. Heuser über.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unter Leitung der Architekten Georg Düssel und Karl Arer hat an dem der Firma Joseph Hohn am Waidmarkt zugehörigen Hause in kürester Zeit ein Umbau stattgefunden, der dasselbe sowohl im Innern wie im Aeußern auf das Vortheilhafteste verändert hat, so daß der Bau in seiner jetzigen Gestalt dem Waidmarkt zur Zierde gereicht. Die Firma Joseph Hohn wird morgen, Samstag den 16.., das Geschäft in den neuen Räumen wieder eröffnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
