<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>6</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>313728</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bischofsweihe. Gestern Morgen erhielt der zum Weihbischof von Paderborn ernannte bisherige Domcapitular Hr. August Göckel in der Kölner Kathedrale die Bischofsweihe. Punkt 8 Uhr begann die erhebende kirchliche Feier und dauerte bis nach 11 Uhr. Der Wetheact wurde durch den Herrn Erzbischof Philippus nach den liturgischen Vorschriften während des Pontificalamtes vollzogen, unter Assistenz der Herren Weihbischof Dr. Fischer und Dompropst Dr. Berlage, Letzterer in seiner Würde als infulirter Prälat. Die Herren General-Vicar Dr. Kleinheit und Domcapitular Heuser fungirten als Ehrendiakone, Hr. Domcapitular Dr. Dumout als der bei der heiligen Handlung assistirende Priester. Das gesammte Domcapitel, die Dompfarrgeistlichkeit, die Alumnen des Priester-Seminars, Hr. Dompropst Stockmann als Vertreter des Domcapitels von Paderborn, sowie zahlreiche Mitglieder des Klerus der Paderborner Diölese, u. A. die Nachfolger des neuen Weihbischofs in seinem Amte als Pfarrer von Warstein und als Dechaut von Sutro, ferner die Verwandten des Consecrands und viele Freunde und Bekannte desselben wohnten der hehren Feier bei. Der Chor der Seminaristen sang die kirchlichen Gesänge in Choralmelodie. Die sinnreichen Ceremonien können bei der unpraktischen Einrichtung des Domchores von der großen Mehrzahl der Gläubigen nicht verfolgt werden, nur bei dem Umgang, welchen der neue Weihbischof nach erfolgter Inthronisation segenspendend durch den Dom veranstaltete, bekamen diese ihn zu Gesicht. Der Neuconsecrirte ist ein schon betagter Herr mit grauem Haar und machte in der bischöflichen Kleidung einen recht würdigen Eindruck. Nach Beendigung der kirchlichen Feier vereinigten sich die Theilnehmer im engern Kreise zu einem Festmahle im erzbischöflichen Palais. Von vielen Seiten wurde Hr. Weihbischof Gockel beglückünscht, auch liefen zahlreiche Glückwunsch-Depeschen ein. Die Universität Löwen, an welcher derselbe längere Zeit studirt hat, ernannte ihn zum Ehren-Doctor der Theologie. Heute begibt sich der Hr. Weihbischof nach Paderborn, wo er am Mittwoch das erste Pontificalamt celebriren wird, am Donnerstag und Freitag die h. Firmung in den dortigen Pfarrkirchen spenden und am Samstag mehreren Alumnen des Paderborner Priester-Seminars die niedern Weihen ertheilen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Preis-metus des Kölner Local-Anzeiger. Die auf den Preis-Rebus in der vorwöchentlichen Sonntags-Beilage (15. d..) ausgesetzten Preise, bestehend in einem Farbendruckbild: Die h. Familie, erhielten Folgende: Johanna du Cornu, Köln, Aachenerstraße 64.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
