<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>7</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>313757</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gedächtnissßkirche für die Kaiserin Augusta. In unserer Stadt wird gegenwärtig das folgende Rundschreiben versandt:"Zum Andenken an die hochselige Kaiserin Augusta wird in Berlin eine Gedächtnissßkirche errichtet, wozu J. J. M. M. der Kaiser und die Kaiserin die Anregung gegeben haben. Soll diese Kirche dem schönen Zweck würdig entsprechen, so erfordern ihre äußere und innere Herstellung und Ausstattung bedeutende Mittel, welche zum Theile noch beschafft werden müssen. Bei der Liebe und Verehrung, womit der verstorbenen Kaiserin allenthalben und namentlich in den Rheinlanden, der Stätte ihres langeährigen segensreichen Wirkens, stets begegnet worden ist, halten wir uns zu der Annahme berechtigt, daß viele treue Anhänger der hohen Entschlafenen gern an dem Erinnerungswerk sich betheiligen werden. Hierzu rechnen wir auch Euer Hochwohlgeboren, und so richten wir an Hochdieselben die ergebene Bitte, uns mit einem Beitrage für den gedachten Zweck erfreuen zu wollen. Zu dem Ende beehren wir uns, einen Zeichenschein beizufuügen, welchen Sie gefälligst an die darin enthaltene Adresse gelangen lassen wollen. Die eingegangenen Gelder werden demnächst nebst dem Verzeichnißß der Geber Ihrer Majestät der Kaiserin überreicht. Robert Esser, Justizrath, Robert Heuser, Stadtverordneter, Kail von der Heydt, Banquier, Elberfeld, Franz Korth, Director, Gustav Michels, Commercienrath, Julius Niepraschk, Gartenbau-Director, Albert Freiherr v. Oppenheim, General-Consul, Rennen, Eisenbahn-Directions-Präsident." Das vorstehende Rundschreiben ist auch einer größern Anzahl Katholiken zugegangen. Die in Berlin geplante Gedächtnissßkirche wird zweifellos eine protestantische Kirche sein. Unseres Erachtens, so schreibt die Köln. Volksztg., hätte man davon absehen sollen, auch Katholiken zu Beiträgen für diese Kirche heranzuziehen. Die einzelnen Bekenntnisse müssen für ihre kirchlichen Bedürfnisse selbst sorgen, und namentlich sollten die Protestanten in Berlin dieses thun, bei den reichen Mitteln, über welche dieselben verfügen, sowie bei der mächtigen Förderung und Unterstützung, welche aus den höchsten Kreisen der Errichtung neuer protestantischer Kirchen in der Reichshauptstadt zu Theil wird. Die Blätter brachten noch vor wenigen Tagen eine Mittheilung, wonach die königl. Familie nebst den Prinzen des königlichen Hauses allein einen Betrag von 740,000 M. zu diesem Zweck gespendet haben. Gewiß lebt die hochselige Kaiserin Augusta allenthalben und namentlich im Rheinlande im besten und dankbarsten Andenken; gerade mit Rücksicht darauf hätten wir gewünscht, daß die Anregung zu einem Erinnerungswerke ergangen wäre, an welchem der katholischen Bevölkerung die Betheiligung möglich war, also etwa zu einer Wohlthätigkeits-Anstalt mit paritätische Charakter. An einem protestantischen Kirchenbau in Berlin sich zu betheiligen, sind unseres Erachtens die Katholiken der Stadt Köln und der Rheinprovinz nicht in der Lage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die achttägige Gedächtnissßfeier der Uebertragung der Reliquien der h. Dreiönige Beginnt in der hohen Domkirche am Dinstag den 22. Juli, Abends um 7 Uhr, mit einer feierlichen Andacht und Predigt und endet am Mittwoch den 30. Juli. Die Predigten während der Fest-Octave werden von P. Dominicus aus dem Franciscaner-Orden gehalten. Am letzten Tage der Octave sollen die Reliquien in einer Procession durch die Kirche getragen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. In Folge eines heftigen Windstoßßes fiel gestern Morgen in der Kostgasse ein ziemlich schwerer Blumentopf aus der Höhe des ersten Stockwerkes auf das Straßenpflaster. Glücklicherweise streifte derselbe ein kleines Kind nur am Kopfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der königl. Musik-Director Hr. Heinrich Zöllner ist von dem Kölner Männergesang-Verein Polyhymnia durch einstimmigen Beschlußß zum Ehrenmitglied ernannt worden und hat die Ehrenmitgliedschaft angenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>90 Europamüde, darunter eine größere Zahl Schweizer, trafen gestern Morgen hier ein. Dieselben fuhren 6 Uhr 48 Minuten nach Antwerpen, um von da am 19. d. mit dem Dampfer Friesland die Reise nach America fortzusetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Verdingung. Dieser Tage wurde von der Stadt die Herstellung von eisernen Thüren und Thoren für den städtischen Fahrpark, welche öffentlich ausgeschrieben war, vergeben. Auch hier zeigte sich, wie bei den meisten Verdingungen, ein recht beklagenswerther und manchen Handwerker erheblich schädiender Kampf um's Brod. Die höchste Forderung betrug nämlich 1200, die niedrigste 500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 18. Juli. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,05 das Pfund. Eier 1,80 das Viertel. Hinkel 2,60, Tauben 1,00 das Paar. Hasen 0,00, Schnepfen 0,00, Feldhühner 0,00, Truthahn 12,00 das Stück. Kaninchen 1,00 das Stück. Krammetsögel 0,00 das Bund. Hühner 1,50, Enten 2,30, Gänse 0,00 das Stück. Hecht 1,00, Aal 1,60, Karpfen 0,80, Salm 2,50, Schleien 0,70 das Pfd. Ochsenfleisch M..70, Kalbfleisch 0,60, Hammelfleisch 0,70, Speck, geräuchert 0,80, gesalzen 0,70, Schmalz.80, Nierenfett 0,50, Zwiebel 0,15 das Pfd. Aepfel 00,00 die 100 Pfd. Kartoffeln, weiße 0,00, neue hiesige 3,00, rothe 0,00, Nieren- 0,00, neue hiesige 5,00 die 100 Pfd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>P Liebstähle. Eine Person, welche in einem Geschäftshause an der Straßburgergasse als Putzfrau beschäftigt war, stahl nach und nach Specereiwaaren. Als man in ihrer Wohnung eine Haussuchung vornahm, wurde ein großer Theil der gestohlenen Waaren vor gefunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Aus einem Schlafzimmer eines Hauses am Thurnmarkt wurde während der Nacht eine silberne Cylinderuhr gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein Arbeiter, welcher Abends mit der Eisenbahn hier eintraf, übergab am Hauptbahnhof einem etwa fünfzehnährigen Burschen sein Gepäck und beauftragte denselben, ihn nach einem Logis zu führen. In einer Wirth- schaft angekommen, erklärte der Wirth, er habe kein Bett mehr frei. Auf Veranlassung des Burschen blieb das Gepäck dort zurück und Beide gingen dann weiter, von einer Wirthschaft in die andere. Der Arbeiter war bald betrunken und Beide legten sich hinter eine Hecke, um zu schlafen. Beim Erwachen gewahrte der Arbeiter, daß sein Begleiter verschwunden war und mit ihm sein Portemonnaie mit circa 38., desgleichen ein ihm gehöriger neuer brauner Filzhut. Die Wirthschaft, in welcher er seinen Koffer mit Effecten, Kleidungsstuücke und Wäsche, zurückgelassen hatte, konnte er nicht wiederfinden. Es ist anzunehmen, daß der Bursche auch den Koffer sich angeeignet hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Geisterspuk in Much und Overath wird am 31. d. M. in der Berufungs-Instanz die hiesige Strafkammer beschäftigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Münhelm a. Rh., 18. Juli. Am 10. Juli entfernte sich ein 70 Jahre alter Weber von hier schon Morgens früh um 5 Uhr aus seiner Wohnung. Seine Leiche wurde bei Wiesdorf gelandet und von dort hierher gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Brühl, 18. Juli. An dieser Stelle sei darauf hingewiesen, daß an Montag, 21. d.., ein feierliches Anniversarius für den verstorbenen Hrn. Seminar-Director, Schulrath Johannes Alleker, in der Klosterkirche dahier stattfinden wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>das Wohnhaus Weißgerbereckgasse Nr. 16 in Köln sammt Anbau, Gebädeläche, Hofraum und Zuberör, Flur 10, Parzelle 530/106, groß 39 Qu.-Meter, öffentlich versteigert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
