<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>7</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>313745</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bei dem Gesang-Wettstreit, welcher am Sonntag in Düsseldorf eröffnet wurde, errangen auch Vereine aus Köln und Umgebung ehrende Preise. In der ersten Klasse wurden die Leistungen der Germania(Köln) und des Vereins Les Coeurs Reunis(Herstal Lüttich) als ebenürtig anerkannt und mußte das Los entscheiden Dasselbe fiel zu Gunsten des belgischen Vereins aus, Germania erhielt den zweiten Preis. In der vierten-Klasse erhielt Quartett-Verein (Sülz) den fünften Preis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. In der Kastanien-Allee am Sachsen-Ring stürzte dieser Tage ein Knabe über das Gitter des sehr tief gelegenen Kinder-Spielplatzes an der Ulrepforte und brach beide Beine sowie einen Arm. Dieser Vorfall möge zur Warnung dienen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Poll, 6. Juli. Sie haben bereits berichtet, daß bei dem Brande der Tapetenfabrik von Flammersheim&amp; Steinmann in Köln der ganze Strich von der Brandstelle bis nach Kalk hin mit verkohlten Tapeten-Restchen übersäet worden ist. Anbei sende ich Ihnen den Rest eines angebrannten, an die Firma W. Flammersheim in Köln gerichteten Geschäftsbriefe, den ein hiesiger Bürger im Kalter Felde unweit des Bremberger-Wäldchens aufgefunden hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 6. Juli. Bei Gelegenheit der im December vorigen Jahres in Mülheim stattgefundenen Revision des Rüböls wurden drei Proben, beanstandet, welche von einem Oeleändler aus der Umgegend von Düsseldorf herrührten. Zwei Proben, die aus Geschäften kamen, welche das Oel durch Vermittelung einer Mütheimer Firma bezogen hatten, enthielten annähernd 50 pCt. Leinöl, während die dritte nur 15--20 pCt. zeigte. Bei der gestrigen Strafkammer-Verhandlung in Düsseldorf räumte der Angeklagte sofort ein, dem Rüböl Leinöl zugesetzt zu haben. Er bestritt indessen, jemals mehr als 18 pCt. Leinöl zur Mischung verwandt zu haben und erklärte, daß, wenn in Mülheim mehr gefunden worden wäre, dort noch ein weiterer Zusatz von 30 pCt. gemacht worden sei. Diese Angaben wurden durch die eidlichen Aussagen seines Knechtes vollends bestätigt. Als Motiv seiner Handlung gab er an, daß er sich dadurch gegen Preisschwankungen im Rüböl habe sichern wollen, und behauptete ferner, daß es allgemeiner Gebrauch wäre, derartige Mischungen vorzunehmen, daß Leinöl sogar den Geschmack von Rüböl verbessere u. s. w. Dieses wurde indessen durch die Besitzer größerer Oelhandlungen, welche als Sachverstaändige erschienen waren, widerlegt und dabei noch besonders darauf aufmerksam gemacht, daß, wenn Rüböl als Schmiermittel bei Maschinen gebraucht werde, der Zusatz eines trocknenden Oeles, wie Leinöl, unbedingt schädlich wirke. Der als Zeuge vernommene Mütheimer Zwischenändler verweigerte auf die Frage, ob er die Originalässer in demselben Zustande an seine Käufer abgeliefert habe, jede Auskunft, indem er auf Bestimmungen sich berief, wonach er nicht zu Aussagen gezwungen werden könne. Der Angeklagte wurde zu 1000 M. Buße und in die Kosten verurtheilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
