<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>8</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>313781</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Flora-Theater nebst der anliegenden Rollschuhbahn soll auf Anstehen des Hrn. Hermann Puricelli, Hüttenbesitzer in Rheinböllerütte, verkauft werden. Der Verkaufs-Termin ist, laut Bekanntmachung, auf den 15. Sept. d. J. bei Hrn. Notar F. A. Custodis angesetzt. Die Besitzung umfaßt zusammen 78 Ar 78 Qu.-Meter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feuer. Vorgestern Abend 8 1/2 Uhr brach in einem Hause an der Großen Neugasse auf dem zweiten Stockwerk Feuer aus, welches durch das Umfallen der Petroleumlampe herbeigefuührt wurde. Das Feuer griff schnell um sich, und schon nach wenigen Minuten stand die Decke des Zimmers in Flammen. Die schnell herbei geeilte Feuerwehr beseitigte jedoch binnen einer Viertelstunde die Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>P Liebstähle. Ein dreizehnähriger Junge stahl auf dem Central- Bahnhofe eine Kanne mit 20 Liter Milch und verkaufte dieselbe an einen Bäcker. Letzterer kannte den Jungen, da dieser ihm schon öfter die Milch von seinem Lieferanten gebracht hatte. Den Erlös hatte der Junge auf dem Deutzer Schützenfeste für Naschereien ausgegeben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein auf einem Gute bei Arnoldsöhe beschäftigter Arbeiter stahl während der Nacht zwei andern Arbeitern, mit welchen er zusammen schlief, eine silberne Remontoir-Uhr mit Nickelkette sowie ein Paar Zugſtiefel und suchte damit das Weite</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einem Canalächter wurde während der Nacht das Portemonnaie mit 83 M. aus der Rocktasche gestohlen. Den Rock hatte der Wächter, während er angeblich auf und ab patrouillirte, in der Baubude aufgehangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Strafkammer. Der oft vorbestraft achtundzwanzigährige Tagelöhner Heinrich Schmahl wurde am 21. März d. J. von der Strafkammer in Bonn wegen schweren Diebstahls zu fünf Jahren Zuchthaus verurtheilt. Gestern wurde der Verbrecher dem hiesigen Gericht vorgefuührt, um sich wegen einer Reihe in hiesiger Gegend verübter Liebstähle zu verantworten. Im Sommer v. J. hatte Schmahl in Merheim Dienst als Knecht angenommen, jedoch nur, um seine Mitknechte zu bestehlen und dann wieder zu verschwinden. Im November und December trieb der Verbrecher sich im Lande umher, wo er eine ganze Anzahl frecher Pferde-Liebstähle verübte. Wo er ein Pferd auf der Weide sah, schwang er sich darauf und ritt davon. In Düren erbrach er einen Stall, um einen Pferde-Diebstahl zu verüben. Das Urtheil lautete auf sieben Jahren Zuchthaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>70 Europamüde(Südeutsche) fuhren gestern Morgen.40 nach Antwerpen, um morgen mit dem Dampfer Westernland die Reise nach welcher um 8 Uhr Morgens hier eintreffen soll, hatte gestern eine halbe Stunde Versätung."""""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 8. Aug. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,15 das Pfund. Eier 1,90 das Viertel. Hinkel 2,40, Tauben 1,00 das Paar. Hasen 0,00, Schnepfen 0,00, Feldhühner 0,00, Truthahn 12,00 das Stück. Kaninchen 1,00 das Stück. Krammetsögel 0,00 das Bund. Hühner 1,50, Enten 2,00, Gänse 0,00 das Stück. Hecht 1,00, Aal 1,60, Karpfen.80, Salm 2,50, Schleien 0,70 das Pfd. Ochsenfleisch M..70, Kalbfleisch 0,60, Hammelfleisch.70, Speck, geräuchert 0,80, gesalzen 0,70, Schmalz 0,80, Nierenfett 0,50, Zwiebel 0,10 das Pfd. Aepfel 00,00 die 109 Pfd. Kartoffeln, weiße 3,30, rothe 4,00, Nieren- 5,00 die 100 Pfd. Bohnen zum Einmachen 0,07 das Pfd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
