<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>8</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>313773</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein fremder Wohlthäter. Nach Schluß der kirchlichen Feier der Dreiönigen-Octav im Dom verließ am Mittwoch-Abend ein armes altes Mütterchen die Kirche und bemühte sich, die große Treppe hinunterzukommen. Ein junger Engländer sah, daß der Frau dies schwer fiel, sprang hinzu, unterstützte ihren Arm und geleitete sie die Treppe hinunter. Alsdann drückte der menschenfreundliche Fremdling dem alten Mütterchen ein Pfund Sterling in die Hand und war verschwunden, bevor diese ihren Dank aussprechen konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Strafkammer. In der Straße Unter Kranenbäumen fand in der Nacht vom 10. bis 11. Februar d. J. ein großer Spectakel statt. Der Fuhrmann Bernhard Stumpf hatte mit seiner bessern Hälfte eine lärmende Auseinandersetzung, in welcher die Letztere den Ton angab. Die Wächter Peez und Peters eilten herbei. Wie die Beamten übereinstimmend aussagten, forderte Peez den Fuhrmann auf, sich zu entfernen. Dieser stieß den Beamten wider die Brust, worauf Peez seinen Säbel zog und mit demselben den Stumpf mehrere Male so wuchtig auf den linken Arm hieb, daß dieser einen Armbruch erlitt. Mehrere Zeugen, Anwohner der Straße Unter Kranenbäumen bekundeten eidlich, daß der Wächter den Stumpf ohne Veranlassung mit der Waffe geschlagen habe. Den Beamten war die Verhaftung des Fuhrmannes undöglich, da das zahlreiche Publicum für den Verwundeten Partei ergriff. Die Beamten wurden von den Fenstern aus mit alten Geschirren usw. bombardirt. Peez ist in Folge dieses Vorfalles entlassen worden; er war der im Amte verübten Mißhandlung angeklagt. Der Staatsanwalt beantragte 100 M. Geldhuße. Das Gericht erkannte indeß auf Grund der widersprechenden Zeugen-Aussagen auf Freisprechung. In's Gewicht fiel auch der Umstand, daß den Wächtern in dem betreffenden Revier der Dienst sehr erschwert wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>P Liebstähle. Aus einer Wohnung an der Philippstraße zu Deutz (Humboldt-Colonie) wurde angeblich ein Portemonnaie mit 89 Mark gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Fischtändler ließ in der Kirchstraße zu Deutz seinen Karren, auf welchem sich Körbe mit Fischen befanden, vor einer Wirthschaft kurze Zeit ohne Aufsicht stehen. Als er zurückkehrte, war aus einem der Körbe ein etwa zehn Pfund schwerer Salm verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Beraubung. Ein in der Artillerie-Werkstatt zu Deutz beschäftigter Sattler, welcher Lohn empfangen hatte, begab sich Abends zwischen 10 und 11 Uhr auf den Heimweg nach Nippes und benutzte dazu die nach der Sechszig führende geplante neue Crefelderstraße. In der Nähe des alten Forts IX kamen angeblich drei Arbeiter vom Fort her auf ihn zu und folgten ihm; plötzlich faßten sie ihn von hinten am Halse, warfen ihn zur Erde und forderten, indem ihm Einer ein offenes Messer auf die Brust setzte, Geld. Da er dasselbe nicht gutwillig hergeben wollte, rissen sie ihm das Portemonnaie, in welchem sich ungefähr 53 M. befanden, mit Gewalt aus der Hosentasche, gaben ihm einen Stoß vor die Brust und entliefen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Mütheimer Schiffbarücke wurde gestern gegen 1/2 12 Uhr wieder ein Mal von einem zu Thal fahrenden Dampfer angefahren und eines der nach der linken Rheinseite gelegenen Joche eine Strecke weit mitgeschleppt. Nach beinahe einstündiger Unterbrechung konnte die Brücke dem Verkehr wieder übergeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Rheinhöbe am 2. August, Morgens 7 Uhr m 2,84-- 7 cw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Wasserärme am 2. August, Morgens 7 Uhr 180 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
