<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>6</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>313733</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Deutsche Colonial-Gesellschaft. Für die demnächst hier stattfindenden Versammlungen ist das Programm in der Weise angeordnet, daß Montag, 30.., die sämmtlichen deutschen Colonieen mit Ausnahme von Ostafrika besprochen werden sollen. Jnsbesondere sind hier als Redner zu nennen der erfolgreiche Erforscher des weiten, bis dahin noch gänzlich unbekannten Hinterlandes von Kamerun, Dr. Zintgraff, welcher erst kürzlich von seiner zweiährigen Expedition zurückgekehrt ist, nachdem wiederholt sein Tod gemeldet worden war. Ueber Kaiser Wilhelmsland und die Bismarck-Inseln wird unser rheinischer Landsmann Dr. Hindorf reden, der in den letzten Jahren im Auftrage der deutschen Neuguinea-Compagnie Niederländisch-Indien und die benachbarten deutschen Schutzgebiete in der Süsee bereist hat. Für Dinstag, 1. Juli, ist die Besprechung der ostafrikanischen Fragen aufgespart, insbesondere die Erörterung der Errungenschaften des Reichscommissars v. Wißmann und vor allem die Stellungnahme zu dem jüngsten deutsch-englischen Abkommen. Ueber diesen Gegenstand wird u. A. Professor Dr. Fabri reden. Am Schluß der Versammlung dürfte auch Major v. Wißmann selbst das Wort ergreifen. Die Versammlung am 1. Juli ist eine öffentliche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Mit dem Ausbau der Lübeckerstraße scheint es endlich ernst zu werden. Diese Straße bildet bekanntlich die directe Verbindung mit der sogen."Sechszig", dem bevölkertsten Stadttheil von Nippes, mit der königl. Central-Wirkstätte, welche allein 1800 Arbeiter beschäftigt, darunter viele in Köln wohnende Arbeiter. Bei eintretendem Regenwetter war der bisherige Feldweg gar nicht zu passiren, und die Neußertraße, welche, trotz des beträchtlichen Umweges, von manchen Leuten benutzt wurde, ließ auch in Folge der verschiedenen Bauten, welche in jüngster Zeit dort ausgeführt wurden, vieles zu wünschen übrig. Seit einigen Tagen haben wiederholt Vermessungen an der Lübeckerstraße stattgefunden und mit der Ausschachtung für Legung der Wasser- und Gasrohre ist bereits begonnen. Später würde diese Arbeit bedeutend mehr Kosten verursachen, indem jetzt eine große Fläche meterhoch angeschüttet werden wird. Gestern fand eine Zusammenkunft von Grundbesitzern im königl. Regierungsgebaäude betreffs der Enteignung der zur Durchührung der Lübeckerstraße erforderlichen Ackerparzellen statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vor dem neuen Iustizgebäude sind in jünster Zeit mehrfach Personen zu Fall gekommen, weil der Vorplatz mangelhaft beleuchtet war. Namentlich sind wiederholt Personen über das niedrige Gitter gestürzt, welches die Rasen-Anlagen umfaßt. In Folge einer Anregung in der Bau-Commission beabsichtigt man, die Zahl der Laternen daselbst zu vermehren. Auch das Gitter soll geändert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schiffsunfall. Der Halbsalondampfer Rhein der Köln-Düsseldorfer Gesellschaft traf gestern Morgen schwer beschädigt im Schlepptau hier ein. Derselbe wurde in den Rheinauhafen gebracht, woselbst sofort die Reparatur-Arbeiten begonnen wurden. An Stelle des Rhein ist die Prinzessin von Preußen in Dienst gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Das 2 1/2 Jahre alte Kind von an der Salzgasse wohnenden Eheleuten stürzte in einem unbewachten Augenblick in einen Kübel heißes Wasser und verbrühte sich derart, daß es bald hernach starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Somalis fuhren gestern Morgen um 6 Uhr 48 Min. nach Aachen, um im dortigen Zoologischen Garten Vorstellungen zu geben. Die gestrige Meldung, die Truppe sei nach dem Haag gefahren, beruhte auf einem Mißverständnissß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Diebstahl. Eine Fabrikarbeiterin stahl einer Collegin in deren Abwesenheit aus der Wohnung, zu welcher sie Zutritt hatte, ein neues, blaues Kostüm, ein Apothütchen von gleicher Farbe und andere Kleidungsstuücke, zog die Sachen an und ging damit spazieren. Als die Eigenthuümerin Abends zurückkehrte und den Verlust ihrer Sachen bemerkte, ging sie sofort auf die Suche nach der Diebin, fand dieselbe auch am Todten Juden, zwang dieselbe mit Hülfe eines fremden Mannes mit in ihre Wohnung zu gehen und die Sachen wieder auszuziehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Nippes, 28. Juni. Als eine erfreuliche Thatsache können wir melden, daß die königl. Eisenbahn-Direction seit dem 1. d. mehrere Züge vierter Klasse eingelegt hat, welche die Fahrt von hier nach Köln zu dem billigen Preise von 5 Pfg. gestatten. Bei schlechter Witterung und besonders zur Winterzeit ist es für die arbeitende Klasse eine Wohlthat, wenn sie mit dem um 6 Uhr 50 Minuten abfahrenden Zug pünktlich um 7 Uhr am Central-Bahnhof eintrifft. Abends um 8 Uhr 10 Min. bietet sich Gelegenheit zur Rückfahrt. Dieses Beispiel geschmacks. Neuheiten, Waschanzüge und Kleider mit Schnittmuster.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 26. Juni. Der Central-Vorstand des Africa Vereins deutscher Katholiken hielt gestern unter dem Vorsitz des Herrn Erzbischofs seine Halbjahrs-Versammlung. Wie wir hören, sind neue große Bewilligungen für die Mission in Deutsch-Africa erfolgt, so für die Väter vom h. Geist in Bagamoyo zur weitern Ausdehnung ihrer Thätigkeit 10,000., für die Weißen Väter von Algier zur Unterstützung der Missionen am Victoria- und Tanganjika-See, insbesondere auch des bekannten P. Schyne, 20,000 M. Wichtig ist vor allem der Beschlußß über die Errichtung eines deutschen Missionshauses für die africanische Mission. Da es Sache des deutschen Episcopates ist, über diese Angelegenheit zu entscheiden, so vereinigte sich der Central-Vorstand zu folgender Resolution:"Der Central-Vorstand erklärt sich bereit, das nach dem Wunsche des h. Vaters für die Missionen in Deutsch-Africa in Deutschland zu errichtende Missionshaus nach Kräften zu unterstützen und zu diesem Zwecke vorläufig eine Summe bis zu 100,000</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Musikalische Aufführungen. Nachdem sowohl die Gürzenichvolksconcerte unter Prof. Wüllner und Concertmeister Hollander als auch die Musikalische Gesellschaft mehrere hervorragende neue Orchesterwerke in den jüngsten Wochen gebracht, kommen in den nächsten Tagen wieder neue zur Aufführung. Eine Symphonie eines frühern des hiesigen Conservatoriums, des jetzigen Musikdirectors in Magdeburg, des Herrn Franz Kessel, wird am Samstag unter des Componisten Leitung in der Musikalischen Gesellschaft gespielt werden; dieselbe hat bereits in Freiburg einen schönen Erfolg erzielt. Im nächsten Gürzenichvolksconcert am Montag werden die Besucher eine neue Suite eines New-Yorker Componisten hören, des Herrn Frank van der Stucken Leiter des großen Gesangvereins Arion. Das letztere Concert bringt dazu Werke von Beethoven, Mendelssohn und Schumann, außeadem ein Clavierconcert von Butes, Musikdirector in Düsseldorf, von ihm selbst gespielt. Auch Liederspenden werden als willkommene Zugabe nicht fehlen. Das Concert leitet Gust. Hollander.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Schulmesse. Man schreibt uns:"Ein Unfug, der nicht genug gerügt werden kann, ist die an einigen Schulen noch aus der Culturkampfszeit her in Uebung befindliche Sitte, die Kinder vor und während der an die Schulmesse sich anschrießenden Austheilung der h. Communion aus der Kirche zu führen. Ganz abgesehen von der hierdurch entstehenden großen Störung des Gottesdienstes, sowie der Gefährdung des Glaubens der Kinder in einem so wesentlichen Punkte, sollten die betr. Lehrperſonen doch wissen, daß die h. Messe, also auch die Schulmesse, erst zu Ende ist, wenn der Priester den Altar verlassen hat und daß somit auch die Austheilung der h. Communion noch zur Schulmesse gehört. Man wird nicht den pünktlichen Anfang des Unterrichtes zur Entschuldigung anführen können, da der gerügte Uebelstand auch in solchen Kirchen beobachtet wurde, wo die Schulmesse ein Viertel vor acht Uhr zu Ende war und das Schullocal in unmittelbarer Nähe der Kirche sich befand. Wie kann man sich bei solchen Vorkommnissen wundern, daß, wie die Geistlichkeit so oftmals klagt, die Kinder, so bald sie aus der Schule entlassen sind, so selten zu den Sacramenten gehen, wenn von Seiten der Schule der Glaube der Kinder auf so empfindliche Weise verletzt wird? Es wird wohl nur dieses Hinweises bedürfen, um die Aufsichtsbehörde zu veranlassen, sofortige Abstellung dieses den Gläubigen zu großem Aergernisse gereichenden Uebelstandes eintreten zu lassen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen. Barackenlager auf der Wahner Stunde. Berncastel, Bürgermeisterei-Amt, ein Nachtwächter und nächt licher Polizeidiener, Gehalt 288 M. pro Jahr. Koblenz, Garnisonsverwaltung, ein Casernenärter, Gehalt 600 M. jährlich, neben freier Wohnung. Köln, Oberbürgermeister-Amt, ein Obereärter der städtischen Irren-Anstalt Lindenburg, während der Probezeit monatlich 120 M. Diäten, demnächst 1500 M. Gehalt jährlich. Erkelenz, Landraths-Amt, ein Kreisboten, Jahresgehalt 810., Wohnungsgeldzuschuß 108., außeadem 200 M. jährlich als Kreisausschußßbote. Euskirchen, Stadtverwaltung, ein Nachtwächter, Gehalt 400 M. Dito, ein Schuldiener, Gehalt 450 M. Grevenbroich. Amtsgericht, ein Lohnschreiber, 5 bis 8 Pfg. für jede Seite des gelieferten Schreibwerk. Rheinbach, Landraths- Amt, ein Gefangenenärter, Gehalt 250., freie Wohnung und Bezug der Gefangenen-Verpflegungsgelder. Stationsort kann erst später bestimmt werden: Eisenbahn-Betriebsart Trier, ein Nachtwächter, zunächst 55 M. Monatsbesoldung, 660 bis 750 M. Gehalt jährlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>112 Verhaftungen sind von Seiten des II. Criminalbezirks vom 1. Januar bis heute vorgenommen worden. Hierbei sind diejenigen verhafteten Personen nicht eingerechnet, welche nach ihrer Vernehmung wieder auf freien Fuß gesetzt worden sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Schwurgericht. Gestern war der Schmiedemeister Franz Hartmann, geboren am 30. August 1838 zu Langerwehe, wohnhaft zu Herkenrath, angeklagt, am 14. April d. J. sein Wohnhaus in Brand gesteckt zu haben. Der Beschuldigte ist geständig; seine mißliche Vermögenslag, in die er durch den im Jahre 1886 erfolgten Tod seiner Frau gekommen sei, habe ihn zu der That getrieben. Am Nachmittag des 14. April begab er sich auf den Weg nach einem Nachbardorfe. Vorher hatte er auf einem Dachzimmer in eine Kiste, welche mit Papieren, Werg und einigen mit Petroleum getränkten Lappen angefüllt war, zwei brennende Kerzen gestellt. Eine halbe Stunde nachher schlug die Flamme am Dache des Hauses heraus. Es gelang, den Brand auf den Dachstuhl zu beschränken; der Schaden war nur ein geringer. Der Angeklagte hatte sein Haus für 5500., seinen Stall für 500 M. und sein Mobilar für 2250 M. versichert. Auf dem Hause stand eine Hypothekenschuld von 3000 M. Das Urtheil lautete auf ein Jahr Zuchthaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Priester-Jubiläum. Der Pfarrer von St. Mauritius, Hr. Adolph Thomas, Stadtdechant und Ehren-Domherr, begeht, wie schon mitgetheilt, am 5. September d. J. das seltene Fest des goldene Priester-Jubiläums. Der Jubilar hat gebeten, man moge mit Rücksicht auf seine Gesundheit jede Ovation und außerkirchliche Feier unterlassen; dagegen würde es ihn sehr freuen, wenn die Pfarrkinder eine neue Zierde für die Kirche anschaffen würden. Das Festcomite hat daher beschlossen, das Kapellchen der schmerzhaften Mutter Gottes mit der schönen Pietä weiter auszuschmücken und u. a. ein neues gebranntes Fenster für dasselbe zum Jubelfest herstellen zu lassen. Eines hat der Herr Dechant schon selbst aus Privatmitteln aufertigen lassen. Ein etwaiger Ueberschußß ist für weitere Ausschlückung der Kirche bestimmt, die auch eine neue Orgel erhalten soll. Seit einem halben Jahr wird emsig daran gearbeitet; jedoch scheint es nicht zu gelingen, dieselbe für 4 Lch süte Kladde, Dan Khasdt uisi., Sicher Geih Leipzig, Breslau, Frankfurt a.., Barmen-Elberfeld u. s. w. folgend, wird auch in Köln in nächster Zeit unter Aufsicht eines Chemikers em Milchsterilisirungs-Anstalt eröffnet werden. Das Patent(Apparat und Verfahren) ist unter steter Fühlung mit gelehrten Specialisten, u. A. den Herren: Geh.Rath Prof. Dr. Koch, Geh.Rath Dr. Sell vom Reichsgesundheits-Amt, Prof. Dr. Frankel vom hygienischen Institut, Dr Jeserich u. s. w. entstanden und jetzt so ausgebildet, daß man sagen kann: das Problem der Milchsterilisirung ist gelöst. Die Luft ist stets erfüllt von unsichtbaren Keimen und Sporen, man sieht ähnliche Keime meist zu Tausenden tanzen, fällt ein Sonnenstrahl in das Zimmer. Diese Keime verderben die Milch, rufen bei den Durchfall und andere Leiden hervor. Das Sterilisieren erfolgt nach der sichersten aller Keimabtödtung-Methoden, sie soll die Milch völlig keimfrei und unbedingt unschädlich machen. Die so behandelte Milch schmeckt und sieht aus wie frische Milch und läßt sich auch Die Anstalt will eine solche entkeimte Milch zum Preise von 30 Pfg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Zusammenstoßß. Gestern Morgen fuhr an der Kreuzung von Marzellenstrße und Bahnhofstraße ein mit Sand beladener Karren gegen eine Droschke und riß den Kasten des Wagens am Hintertheil ab. Der Führer des Karrens wurde festgehalten und sein Name festgestellt, um denselben zur Verantwortung zu ziehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
