<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>6</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>313721</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>## Der Kölner Sängergreis veranstaltete am Sonntag-Nachmittag auf der Marienburg ein Concert zum Besten des Bau-Fonds einer neu zu erbauenden Kirche in Bayenthal. Das Trompetercorps der Deutzer Cuirassiere concertirte anfangs allein, von 6 Uhr ab angenehm unterbrochen durch Chorvorträge des Sängergreis unter Leitung des Herrn Eisenhut, welcher nach Rücktritt des Herrn Ottomar Neubner vorlaufig das Dirigenten-Amt übernommen hat. Wegen der kühlen Witterung sang der Chor im Saale. Am besten gefiel die letzte Nummer des reichhaltigen Programms:"Die Post" von H. Schäffer, mit Piston-Solo, vorgetragen vom Stabstrompeter Herrn Reinhard Fellenberg, welcher auch schon vorher die Gäste mit mehrern Soli erfreut hatte. Dem Schluß-Accord folgte nicht endenwollender Beifall, wes halb der Sängergreis ein reizendes Volkslied folgen ließ. Beim Eintritt der Dunkelheit wurden die Anlagen beleuchtet; auch fand eine Fackel-Polonaise, sowie das übliche Tänzchen statt. Es wurden über 300 Karten verkauft, was bei dem unfreundlichen Wetter immerhin noch ein günstiges Ergebnißß war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dem Vorstande des Vereins sind auf die ausgeschriebene Dirigenten-Stelle über 40 Gesuche zugegangen, ein Zeichen, daß in unserer Stadt an Musikern kein Mangel zu beB Waghalſigkeit. Am Sonntag-Morgen versuchten auf dem Rhein, in der Nähe des Bayenthurme, zwei Studenten mit einem Kahn unter dem Seile durchzugleiten, mit welchem ein Schiff am Lande befestigt war. Einem derselben gelang dies durch Hinlegen in den Kahn; der zweite jedoch wurde vom Seile erfaßt, der Kahn glitt Jener mit halbem Körper in's Wasser gerieth. Krampfhaft hielt er das Seil umfaßt und schrie aus Leibeskraäften. Sein Gefährte konnte ihm keine Rettung bringen; vielmehr wäre bei einem Versuch desselben der Kahn beinahe umgeschlagen. Inzwischen jedoch waren"on. Sch herbeigeeilt, deren Bemühungen es auch gelang, den Verzweifelnden in das Schiff hinaufzuziehen. Ein Glück war es, daß der Vorfall sich nahe am Schiffe abspielte, andernfalls hätte er bedenklich werden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verhaftet. Am Samstag vertastete die Crizirel-Pelizei oier seit einiger Zeit verfolgte Personen aus Ehrenfeld, welche sich an einem großen Fabrikdiebstahle betheiligt haben sollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln-Deutz, 16. Juni. Gelegentlich des vor einigen Tagen in Köln stattgehabten Pferdemarktes wurde oft eine größere Anzahl von Pferden durch den hiesigen Bezirk geführt, welche dadurch zusammengehalten wurden, daß die Treiber den Thieren Stricke um den Hals legten und die Stricke an den Schwänzen der vorangehenden Thiere befestigten. Wegen dieser Quälerei wurden mehrere Pferdetreiber protokollirt Köln-Deutz, 16. Juni. Gestern Nachmittag gingen mehrere Herren am hiesigen Hafen entlang spazieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
