<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>7</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>313749</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Oberbürgermeister Becker hat gestern eine vieröchige Erholungsreise angetreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein neuer Schnellzug ist bekanntlich seit dem 1. Juni durchgefuührt, welcher, 7 Uhr 40 Min. Vormittags vom hiesigen Central- Personenbahnhof abfahrend, über Elberfeld, Soest, Hameln, Hildes heim, Braunschweig, Magdeburg um 5 Uhr 55 Min. Nachmittags auf dem Potsdamer Bahnhofe in ... mn Bertin eintrifft. Weniger bekannt aber dürfte es sein, daß dieser Zug gleichzeitig eine sehr rasche Verbindung mit einem Theile des Harzes gibt, indem derselbe, 1 Uhr 23 Min. Nachmittags in Hildesheim eintreffen, 1 Uhr 30 Min. Nachmittags von dort abgehend über Goslar(2 Uhr 30 Nachmittags) ermöglicht, um 3 Uhr 40 Min. Nachmittags in Wernigerode am Harz einzutreffen. Gleich gute Verbindungen haben die in umgekehrter Richtung fahrenden Züge gebracht. Es wäre vielleicht angezeigt, durch einen besondern Aushang auf diese vorzügliche Verbindung hinzuweisen, jedenfalls aber ware es gut, wenn die Unterbediensteten nachrücklich mit entsprechenden Weisungen versehen würden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hiesige Dienstleute hielten vorgestern in der Restauration Im Holz auf der Breitestrße eine Versammlung ab, an welcher etwa 80 Dienstleute Theil nahmen. Man beschlossß, eine Petition an den Herrn Polizei-Präsidenten zu richten mit der Bitte, Hrn. Strohe, welcher das Gepäcktäger-Institut am Central-Bahnhof übernommen hat, anzuweisen, daß seine Gepäcktäger keine Gepäckstücke in die Stadt hinein tragen dürfen, sondern diese den am Bahnhof vertheilten Dienstleuten überreichen müssen. Die Polizei war in der Versammlung stark vertreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wasserärme am 12. Juli, Morgens 7 Uhr 120 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Billiger Sonntag. Dem Beispiele der hiesigen größern Vergnügungs-Etablissements folgend, hat die Leitung der Allgemeinen Kriegskunst- und Landwirthschaftlichen Jubiläums Ausstellung für morgen(Sonntag) Vormittag einen sogen. billigen Sonntag vorgesehen, um auch den weniger Wohlhabenden den Besuch der Ausstellungen zu ermöglichen. Der Eintritt zur Kriegskunst- und Landwirthschaftlichen Jubiläums-Ausstellung einschliefßlich Kaisergarten kostet am Sonntag-Vormittag zusammen nur 25 Pfg.; die Nürnberger Folterkammer und das kosmopolitische Zauberwelt können für je 15 Pfg. besichtigt werden und die lustige Unterwelt erschießt sich schon für 10 Pfg. dem schaulustigen Publicum.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schwindler. Zu zwei Handwerkern, welche sich in einer Wirthschaft am Heumarkt befanden, trat ein unbekannter gut gekleideter Mann und fragte, ob sie vielleicht Arbeit suchten. Als dies bejaht wurde, stellte er den Leuten in Koblenz gute Stellen in Aussicht, wo sie auch sofort eintreten könnten. Da sich der Unbekannte aus freien Stücken erbot, ihnen das Reisegeld vorzuschießen, faßten die Handwerker Zutrauen und übergaben ihm ihre silbernen Taschenuhren, welche er als Pfand von ihnen verlangte. Nachdem der Gauner sich in einen Cigarrenladen begeben, um angeblich Geld zu wechseln, verließ er seine Clienten, um noch ein paar Worte mit einem Freunde zu wechseln und dann mit ihnen zum Bahnhofe zu gehen. Er kam indeß nicht zurück, und die beiden Leute waren um ihre Uhren betrogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 11. Juli. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..05 das Pfund. Eier 1,80 das Viertel. Hinkel 2,60, Tauben 1,00 das Paar Hasen 0,00, Schnepfen 0,00, Feldhühner 0,00, Truthahn 12,00 das Stück. Kaninchen 1,00 das Stück. Krammetsögel 0,00 das Bund. Hühner.50 Enten 2,30, Gänse 0,00 das Stück. Hecht 1,00, Aal 1,60, Karpfen.80 Salm 2,50, Schleien 0,70 das Pfd. Ochsenfleisch M. 0,70, Kalbfleisch 0,60, Hammelfleisch 0,70, Speck, geräuchert 0,80, gesalzen.70, Schmalz.80, Nierenfett.50, Zwiebel 0,12 das Pfd. Aepfel 00,00 die 100 Pfd. Karneue hiesige 3,40, rothe.00, Nieren-0,00, neue hiesige 8 Kölner Eifel-Club. Am Sonntag, den 13.., findet unter allen Umständen folgende, als besonders schön geschilderte, Eifel-Tour statt. Ab Köln 512 früh Abfahrt nach Gemünd, wo Ankunft 752 früh. Sofortiger Aufbruch, wahrscheinlich in Gemeinschaft mit der Ortsgruppe Gemünd, über Wolfsarten nach Mariawald-- am Anfange der Kunststraße(Serpentine) auf der Höhe Ausblick auf das reizende Panorama von Heimbach(Abstieg nach Heimbach findet nicht statt), weiter nach Forsthaus Mariawald, Forsthaus Paulushof, Hirschler und Wildpretsügel(schönste Punkte des Kemmeter-Forstes); zurück nach Gemünd. Im Kloster Mariawald Frühstück, bei Rückkehr in Gemünd, gegen 4 Uhr Nachmittags, Mittagessen. Für ältere Herren, denen die Ausdehnung der Tour nach der Hirschler und Wildpretsügel zu weit, gibt es ab Kloster Mariawald in nächster Nähe schöne Aussichtspunkte und angenehme Ruhe bis zur Rückkehr der Uebrigen von Paulushof, so daß für ältere Herren die Tour abgekuürzt ist auf drei Stunden und dennoch sehr lohnend und genußreich erscheint.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
