<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>8</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>313784</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>St. Laurentiusfest. Im Dome wurde gestern das Fest des h. Laurentius. Patrons der in die Dompfarrer übergegangenen Laurentiuspfarre, gefeiert. Neben dem Pfarraltar war die Büste des großen Martyrers nebst Reliquien desselben zur Verehrung ausgestellt. Die Büste war nach einem alten Brauch mit reifen rothen Weintrauben geziert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wallfahrt. Gestern Morgen 6 1/4 Uhr zog unter zahlreicher Betheiligung von der Pfarrkirche St. Martin aus die alleährliche Procession nach Balkhausen zum Central-Bahnhof. Die Rückkehr erfolgte gestern Abend 7 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das heftige Gewitter, welches gestern Abend zwischen 7 und 8 Uhr über Köln niederging, hat die Vorbereitungen zu mancherlei festlichen Veranstaltungen in den öffentlichen Gärten zu Schanden gemacht. Im Kaisergarten gelangte der Ballon Stollwerck noch so even zum Aufstieg, hielt sich aber auch nicht lange in der gewitterschwangern Luft auf. Die übrigen Schaustellungen, welche die Leitung der beiden Ausstellungen in dem reichhaltigen Programm vorgesehen hatte, kamen nur zum Theil oder gar nicht zur Ausführung. Die Flora wollte gestern ein Gartenfest veranstalten, und schon deshalb mußte es"natürlich" regnen. Immerhin lohnten die herrliche Luft, welche den Garten durchwehte, sowie das schöne Concert der Capelle des 65. InfanterieRegiments den Aufenthalt daselbst. Im Palmenhaus wurde den Besuchern außeadem noch ein ganz eigenartiger Genuß geboten durch die gesanglichen Leistungen der schwedischen Sängergesellschaft Svea, bestehend aus zwei Herren, fünf Damen und zwei Kindern, welche in ihren schmucken Landestrachten zu einem anmuthigen Familienbilde sich gruppirten. Die geplante große Illumination nebst Brillant Feuerwerk ist aber wieder ein Mal gründlich zu Wasser geworden. In kurzer Zeit kam aber auch eine solche Wassermenge zur Erde nieder, daß selbst in manchen mit Canalisation versehenen Straßen das Wasser sich staute, während andere, wie beispielsweise die Aachener- und Riehlerstraße, das Aussehen großer Seeen annahmen, in denen Lichter der Pferdebahnwagen so grell sich widerspiegelte, daß wiederholt die Pferde scheuten. Nachdem das Gewitter sich einigermaßen verzogen hatte, war der Andrang zu den Straßenbahnwagen üvergroß, und von tausenden Menschen wurde lebhaft beklagt, daß fast gar keine geschlossenen Wagen in Betrieb gestellt waren. Wenn ein so schneller Wechsel der Wagen in solchen Fällen nicht möglich ist, sollte das Fahrpersonal wenigstens angewiesen werden, mit hinreichenden Abputztüchern sich zu versehen; denn es ist in der That eine starke Zumuthung an das Publicum, auf die nassen Bänke der offenen Wagen sich zu setzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Radwettfahren, welches gestern auf dem Sportplätze an der Riehlerstraße veranstaltet wurde, erfreute sich eines zahlreichen Besuches und verlief recht interessant. Erst gegen Schluß des Rennens begann es ziemlich stark zu regnen, und gegen 7 Uhr entlud sich unter strömendem Regen ein heftiges Gewitter. Das Ergebnißß des Rennens war folgendes: I. Zweirad-Jugendjahren mit Vorgabe, Strecke 800 Meter- zwei Runden, für Knaben bis zu 12 Jahren. Erster: P. J. Wirtz(Köln)(1 Min. 48 1 Sec.); Zweiter: Aug. E. Jansen(Euskirchen) (1 Min. 52 3/ Sec.); Dritter: Willy Jansen(Euskirchen)(1 Min. 53 Sec.) II. Hochradfahren, Strecke 1000 Meter- 2 1/2 Runden, offen für Herrenfahrer, welche nicht am Meisterschaftsfahren theilnehmen. Erster: A. Knubel(Münster)(1 Min. 41 1/8 Sec.); Zweiter: Otto Beyschlag(Frankfurt a..)(1 Min. 41 2/8 Sec.); Dritter: Emil Schulz (Bochum)(1 Min. 414, Sec.). III. Niederradfahren, Strecke 1000 Meter- 2 1/2 Runden. Erster: Haide(Frankfurt a..)(1 Min. 373 Sec.); Zweiter: Als. Vater(Frankfurt a..)(1 Min. 38 Sec.); Dritter: L. Leestemaker(Köln)(1 Min. 38 1/8 Sec.). IV. Erstfahren für einsitzige Zweiäder aller Art. Strecke 1609 Meter. Erster: Fritzsche (.-Gladbach)(3 Min. 825 Sec.); Zweiter: Wilh. Schweinsmann (Barmen)(3 Min. 8 3/4 Sec.); Dritter: L. Kindeldei(Köln)(3 Min.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Kölner Lehrer- und Lehrerinnen-Verein hielt am Samstag-Abend im Hansa-Saale des Rathhauses eine Hauptversammlung ab, die außserordentlich stark besucht war. Zunächst wurde das Budget für das Jahr 1890/91 festgestellt; dann erfolgte die Wahl des neuen Vorsitzenden. Als solcher wurde mit sehr großer Mehrheit der bisherige Beisitzer im Vorstande, Hr. Rector Joh. Brüngel, gewählt. An die Wahl knüpfte sich eine recht stürömische Erörterung über die Auslegung der Statuten. Die nach dem Statut ausscheidenden Beisitzer. Herren Mayer und Dorweiler, ebenso die Rechnungsrüfer und Mitglieder des Kassen-Curatoriums wurden wiedergebählt. Die Lehrerinnen haben zu ihren Vertretern im Vorstande die Herren Mies und L. Klein gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Crefeld, 10. Aug. Heute Abend ging hier ein schwerer Wolkenbruch nieder. In der Neußertraße stehen sämmtliche Keller unter Wasser. Ein Haus in der Gerberstraße stürzte ein. Bis 11 Uhr Abends waren acht Personen todt hervorgeholt und sollten noch 26 Personen sich unter den Trümmern befinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
