<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>6</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>313725</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vermächtnisse. Frau Hittorff hatte bereits bei Lebzeiten dem Marien-Hospital zur Stiftung eines Krankenbettes uno zu anderm Zweck 8000 M. zugewendet. Ferner vermachte sie durch Testament der Pfarrkirche St. Maria-Himmelfahrt 6000 M. zur Verschönerung der Kirche, der Pfarrkirche St. Cunibert 6000 M. zu demselben Zweck, außeadem 6000 M. mit der Bestimmung, daß die Zinsen für arme Kranke zu verwenden seien, der Stadt Köln 6000 M. für allgemeine Armenzwecke, dem Verein zur Beförderung des Taubstummen-Unterrichtes 3000., der Blinden-Anstalt in Düren 2000 M. und der hiesigen Meisterschaft 3000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Römermauer. An Obenmarspforten stießen die Arbeiter beim Ausschachten für die Canal-Anlage auf die alte, aus der Römerzeit stammende Stadtmauer. Die Festigkeit des Mauerwerks erschwert die Weiterarbeit ungemein; dasselbe muß mit Hammer und Meißel stückweise beseitigt werden. Das Mauerwerk rührt noch von der größern römischen Umwallung her; an Obenmarspforten war das Ostthor des Mauernürtels, dessen ganze Ostseite so ziemlich im Zuge der Hohestrße sich erstreckte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Blutiger Streit. Ein Obereächter wollte in vorvergangene Nacht einen Menschen wegen Ruhestörung festnehmen. Derselbe setzte sich jedoch mit einem Messer zur Wehr, so daß der Wächter von seiner Waffe Gebrauch machen mußte. Der Ruhestörer wurde übel zugerichtet; aber auch der Wächter erhielt einige Wunden am Kopf. Beide mußten Hülfe im Hospital suchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wasserärme am 21. Juni. Morgens 7 Uhr 14 1/2 0 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Walzer a. d. Ballet"Nata" von L. Delibes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Weißhaus, 20. Juni. Unter den Kindern hierselbst herrschen stark Scharlach und Diphtheritis, so daß die meisten Kinder die Schule nicht besuchen dürfen. Ein Todesfall ist bis jetzt eingetreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 20. Juni. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,00 das Pfund. Eier 1,80 das Viertel. Hinkel 2,60, Tauben 1,00 das Paar. Hasen 0,00, Schnepfen 0,00, Feldhühner 0,00, Truthahn 12,00 das Stück. Kaninchen 1,00 das Stück. Krammetsögel 0,00 das Bund. Hühner 1,70, Enten 2,60, Gäuse 0,00 das Stück. Hecht 0,90, Aal 1,60, Karpfen 0,80, alm 3,00, Schleien 0,70 das Pfd. Ochsenfleisch M..70, Kalbfleisch 0,60, Hammelfleisch 0,75, Speck, geräuchert 0,80, gesalzen.70, Schmalz.80, 4 0 50. Zwiebel.12 das Pfd. Aepfel 00,00 die 100 Pfd. Karnierenfett 0,50, Zwiebel 9,12 bus##r.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
