<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>7</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>313760</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Alteisen Leise Schzeizg bier einl. und sche muitiks Ausenthalt duchnen wird" uo dieselbe besgaugztlich ihren Abend bier in Stara. ta. ee.g über soll heute Entrüstung, weiche festesten geoebanen.. 110 der allgemeinen und letz kugligen Aureng Verfassers"Kreuzelschreiber" bei ihrer erst Vaphosscge ührung im vorigen Winter nicht nur bei den , sondern bei allen Gebildeten hervorgerufen, ist es schwer  durch diesen Vorgang nicht belehrt, dazu übereiten erneuten Augriff in gleicher Richtung zu unternehnier: Die, Veranstalter der jetzigen Aufführung können sich in Bezug auf die Gesinnung des hiesigen Publicums nicht hinter Unkenntnisß sie mi der Aueren sich des bede ttlichen Wagnisses wohl bewußt, das sie mit der ufführung jenes saubern Stückes unternehmen. Die Katholiken Köln's müssen sich durch die Aufführung tief beleidigt fühlen Essen ug##r P#. geld ist ein Phrasenheld und Mauldrescher sch benäht habe die Pedantlscheu Said uns zwar gesagt, daß man sich bemuht habe, die bedenklichen Stellen auszumerzen; es sind aber schen Sonder dieu Auflührung des Stückes bedenklich ######dern die ganze demselben zu Grunde liegende kircheniche Tendenz. Deshalb legen wir-- im voraus-- entgegen die Aufführung ein und hoffen, daß Mittel siege sich finden lassen, dieselbe auch jetzt noch rückängig zu "S., 1/2 den Domhof fuhren am Samstag-Abend ein Milchwagen beschädat wurde, gegen demander, woel namentlich der erstere erheblich Liutgasise eine Schst geu, and in einer Wirthschaft an der vervotndet wirde" Hartalskta go ai# Gast schwer an einem Arn</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Here Weihbischae mute al dem Hospital gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bischofsweihe cheihte umen teiten des leztern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>u Seuzae, Ver e g# Priesterseminars, mehrere Parrer "eI# er Stadt. Alch von auswärts war eine große Zahl katholischer Geſellenvereins-Präsides erschienen, u. A. die Herren Präsides der Gesellenvereine von Dresden, Leipzig, Minden veris eisiner die a Neuwitg--er Gelangchor des Kölner Geſellenvereins eröffnete die Feier mit dem Vortrage des schönen Liedes"Gott das ehrbare Handwerk" und spendete auch während des Abends mehrere prächtige Chöre. Hr. Generalpaäses Msgr. Schäffer begrußte den neu geweihten Bischof Namens des Geſellenvereins in herzlichster ##cie.# gur die manchfachen fröhlichen und traurigen Ereignisse ## weicher d. Verein während seines einundvierzigährigen Bestehens der fröhlichsten Ereignisse sei die heutige Consecration des hochw. Hrn. Dr. Wahl zum Bischofe, in welchem er versönlich einen treuen, lieben Freund und echten Gesellenpräses verehre. Der seueuzperein habe alle 1. sache für die grone Gnade, welche Gott ihm mittheilte, sind im Laufe des Tages an 60 Glückwunsch-Telegramme eingelaufen. Der neue apostolische Vicar Hr. Dr. Wahl innach# tiefbewegten Worten seinen Dank für die ihm von Seiten des Her Generalpaäses gewidmeten Worte aus. Der Gesellenverein sei die groß Schule des vierten Gebotes auf Erden. Die Liebe zu den Eltern übertrage der Geselle auf die Präsides, und daraus erkläre große Macht, welche die Präsides auf die Gesellen ausübten. Schon früh habe er seine eigenen Familienangehörigen verloren, aber die Vorsehung habe im frühzeitig auf seiner priesterlichen Laufbahn in dem Gesellen kein en andere Familie zugefuührt, die in einer stattlichen Anzahl Sel.(.Rsch a der heutigen Consecrationsfeier habe ihn der er Erzhischof, in Wahrheit auch zu einem Geſellenvereins-Präses con". aus diese. Ddie Frage an ihn richtete:"Willst du den Armen den Reisenden, den Fremden und allen Bedürftigen um meines Namens willen liebreich, gnädig und barmherzig sein?", da habe er aus tiefinnerster Herzen das volo"Ich will es" ausgesprochen. In der bisherigen Liebe werde er dem Gesellenverein stets treu bleiben. Zum Schluß ertheilte der hohe Herr der Versammlung den hischöflichen S Der Präiss des Gelselenvereins von Anserdam feierte in holänäscher Sprache den Neugeweihten als einen in langeähriger Praxis erprobten Erzieher des Volkes. In Liedern und Musikvorträgen, komischen Vortuche asieigen teichen Del obühend Rech, dis####ppes, 20. Juli. Sei dem am Samstag-Nachmittag Nigl eia, gedoh glücklicheneise ohne zu züunden. Die Beschädigungen wade ie ihre scheden Kearaee, Lai uf der Lih eden u der 8 Der Kölner Liederkranz veranstaltete gestern Nachmittag im Wintergarten der Flora ein Vocal- und Instrumental-Concert, welches trotz der auhaltend ungünstigen Witterung eines ziemlich zahlreichen Besuches sich erfreute. Der Verein brachte unter Leitung des Hrn. Concertmeister Jos. Schwartz mehrere seiner bewähärtesten Chöre:"Sonntag auf dem Meere" von Heinze,"Fröhliche Armuth" von Kremser,"Der schönste Klang" von Schwartz und"Seligster Traum" von Möhring in höchst anerkennenswerther Weise zum Vortrag. In der dritten Abtheilung sang der Verein zwei neue Chöre, einen ernsten, sehr melodeiösen Chor,"Lieb' und Stirb" von Bauer, Gedicht von Geibel, und ein humoristisches"Trinklied" von Kremser, Text von Frhr. v. Manteufel, welche einen solchen Sturm des Beifalls entfesselten, daß der Verein sich zu einer Wiederholung entschliefßen mußte. Die Capelle des Wesonster Pleite deu. Huber unterstüitzt den Verein in m Die St. Vincenz von Paula-Kranken- und Kasse I feierte gestern Abend, am Feste des h. Vincenz, im Fürstenbesondels die Herren Gebr. Leonard für ihre ausgezeichneten Leistungen. Alle Theilnehmer, Mitglieder wie Freunde, verbrachten hier sehr vergnügte Stunden und gingen von dem schönen Familienfeste, wie Viele es nannten und wie em Stiftungsfest eines 25 Jahre bestehenden Vereins nicht anders betitelt werden kann, befriedigt nach Hause.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Berer.. 20. Juli. Am Samstag-Mittag badeten sich hier mehrere Kinder im offenen Rhein. Die gegenseitigen Neckereien, welche schon am Ufer begonnen hatten, setzten sie auch imn Wasser fort. Einer der Knaben gab einem etwa sechs- bis siebenährigen Jungen scherzend aus e; Iu der Stchnung verlor der Klaue den Halt, sel un</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
