<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>8</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>313792</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchendiebstahl. In der Severinskirche wurde vorgestern Abend gegen 12 Uhr ein Arbeiter aus der Achterstrße festgenommen, welcher die Opferstöcke ihres Inhaltes beraubte. Der Dieb hatte sich einschliefßen lassen und war dann, nachdem er einige Stunden gewartet, an sein ederträchtiges Werk gegangen. Hierbei ließ er die nöthige Vorsicht ßer Acht, so daß Passanten in der Wilhelmstrße das Geräusch hörten. Sogleich wurde der Küster in Kenntnisß gesetzt und mit Hülfe der Nachtwächter die Kirche abgesucht. Hinter dem Altar fand man den Dieb und nahm ihn fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>A Fremdenverkehr. Gestern Morgen waren die sämmtlichen Rheindampfer von deutschen und fremdeändischen Touristen überfüllt. Besonders zahlreich waren Engländer und Americaner unter denselben vertreten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der gestern früh 7 Uhr 4 Min. von hier abfahrende Extrazug nach Hamburg war stark besetzt; vier Wagen mußten angehängt werden, um sämmtliche Passagiere befördern zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Samstag-Abend 104 Uhr wurde in dem Bürgerhospitale eine hiesige Frau aufgenommen, welche sich bedenkliche Brandwunden an den Beinen und am Unterleibe zugezogen hatte. Dieselbe hatte in ihrer Wohnung an der Lintgasse Spiritus auf die Lampe gießen wollen, wobei letztere explodirte. In wenigen Augenblicken standen die Kleider der Frau in hellen Flammen. Die schnell herbeigerufene Feuerwehr sorgte für die erste Hülfe, und ein Arzt verschaffte der beklagenswerthen Frau einige Linderung ihrer Schmerzen. Die Verwundete wurde alsdann auf einem Wagen der Feuerwehr nach dem Krankenhause gefahren. An dem Aufkommen der Frau wird gezweifelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der XII. Verbandstag der Rheinisch-Westfälischen Cigarren-Abschnitt-Sammel-Vereine, welcher gestern hier abgehalten wurde, erfreute sich einer sehr zahlreichen Theilnahme. Der Vorort Köln hatte zur Feier seines zehnten Stiftungsfestes am Samstag-Abend im Garten des Hotel Prinz Karl in Köln-Deutz ein Gartenfest veranstaltet, welches, trotz der vorhergegangenen feuchten Niederschlaäge, von Seiten der auswärtigen Theilnehmer gut besucht war. Der Blick auf das herrliche Panorama von Ali-Köln, die heitern Weisen der Capelle es 40. Regiments und ein hübsches Feuerwerk brachten eine urbemüthliche, echt rheinische Stimmung zu Wege. Die Verhandlungen wurden gestern Morgen 11 Uhr im Hansa-Saale des Rathhauses eröffnet. Vertreten waren die Vereine von Köln, Bonn, Düren, Rheydt, Crefeld, Radevormwald, Opladen. Elberfeld, Barmen, Iserlohn, Paderborn und Lennep. Hr. Stadt-Schulinspector Dr. Brandenberg begrüßte die Versammlung im Namen des Vorortes Köln und ermunterte die Theilnehmer, durch Tüchtigkeit und möglichst große Leistungen nach Außen den edeln Wettstreit mit den übrigen Sammel-Vereinen aufzunehmen. Redner wies auf die Erfolge des Kölner Vereins hin. Stadt und Schule erkännten die Wirksamkeit des Vereins dankbar an. Redner schloß mit dem Wunsche, daß Gottes Segen auf den Bestrebungen ruhen und die Zahl Derer, welche für die armen Kinder ein warmes Herz zeigten, sich stets mehren möge. Hr. Bürgermeister Reisch begrüßte die stattliche Versammlung im Namen des Hrn. Oberbürgermeisters und der städtischen Verwaltung und der Stadt Köln, welche den Bestrebungen der Vereine die dankbarste Anerkennung zolle, wobei der Herr Bürgermeister besonders auf die vorbeugende Thätigkeit gegenüber der Armuth und auf die nothwendige Fühlung mit der Armen-Verwaltung hinwies. Nachdem von Hrn. Schmitz erstatteten Bericht über die Erfolge der Verbands-Vereine im Jahre 1889 zählte der Verband in 17 Vereinen 4209 Mitglieder(gegen das Vorjahr mehr 500). Die Zahl der aufgestellten Sammelbüchsen betrug 1311, der Automaten 554, der Spieluhren 48. An Mitglieder-Beiträgen gingen 5376., aus verkauften Cigarrenspitzen 282., aus Staniol 116., aus den Sammelbüchsen, Automaten, Spieluhren 8729 M. ein. Die Summe der Einnahmen belief sich auf 33,237 M.(fast 10,000 M. mehr als 1888). Es wurden 1842 Kinder mit einer Ausgabe von 18,684 M. durch Zuwendung von Schuhen und sonstigen Kleidungsstuücken unterstützt. Ein Verein entsandte 18 Kinder nach Königsborn in die Cur. Im Allgemeinen ist ein sehr erfreulicher Fortschritt zu verzeichnen. Hr. Preyer erstattete auf Grund eines Beschlusses des vorigen Verbandstages einen eingehenden Bericht über die Prüfung der verschiedenen automatischen Sammelbüchsen. Ein bestimmter Schluß zur besondern Empfehlung eines der bekanntern Systeme behufs gemeinsamer Beschaffung von Musik-Automaten läßt sich noch nicht ziehen. Es sind in dieser Hinsicht noch manche Wünsche zu befriedigen. Ein weiterer Punkt der Tagesordnung betraf die Herbeiührung besteöglichster Sicherung des Inhaltes den automatischen Sammelbüchsen. Die bis jetzt angebrachten Vorrichtungen wurden einer eingehenden Kritik unterzogen und mehrere praktische neue Verschläge gemacht. Eine lebhafte Erörterung knüpfte sich an die Frage: wie kann der Concurrenz auswärtiger Sammelverein am wirksamsten begegnet werden? Die Concurrenz zeigt sich nach Mittheilungen der verschiedenen Vertreter fast an allen Orten. In Barmen bestehen 25 verschiedene Sammel-Vereine. Es wurde empfohlen, durch größere Thätigkeit beim Sammeln, öfteres Hervortreten an die Oeffentlichkeit usw. mit den gemachten Erfolgen den Wettbewerb auf zunehmen. Zum Vorort für 1891 wurde Opladen gewählt. Mit dem Ausdruck des Dankes für die zahlreiche Theilnahme und für die Ueberlassung des Saales durch die Stadt und an den Vorsitzenden für die umsichtige Leitung der Verhandlungen wurden letztere gegen 1 Uhr geschlossen. Die vom Kölner Verein veranstaltete Ausstellung von Automaten wurde mit Interesse besichtigt. Gegen 1/2 2 Uhr vereinigten sich über 60 Theilnehmer im neuen Wirthschaftsgebaäude des Stadtgartens zu einem Mittagsmahle, dessen Ausfall der Küche des Hrn. Breuer alle Ehre machte. Hr. Schul-Inspector Dr. Brandenberg brachte in schwungvollen Worten den Trinkspruch auf Kaiser Wilhelm aus, der mit jugendlicher Manneskraft die Weisheit des Alters vereinige und alle seine Unterthanen, bis zum, Aermsten, mit gleicher Liebe in sein Herz geschlossen habe. Hr. Hamacher ließ die Gäste, und die HH. Martin und Euler die Damen hochleben. Heitere Reden, gemeinschaftliche Lieder und ein vorzüglicher Tropfen Wein trugen zur Herbeiührung einer gemüthlichen Stimmung nicht wenig bei. Der Spänachmittag war dem Besuch des Kaisergarten gewidmet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Rheinhöde am 18. August, Morgens 7 Uhr m 3,22+ 15 cm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wasserärme am 18. August, Morgens 7 Uhr 16 3/4 ) R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
