<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>8</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>313789</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der englische Thronfolger Prince of Wales traf um 12 Uhr gestern Mittag von London kommend hier ein und fuhr um 12 Uhr 20 Min. nach Homburg weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Herr Erzbischof begibt sich am Dinstag, den 19.., nach Fulda zur Conferenz der deutschen Bischöfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eisenbahnverkehr. Vom 20. d. M. ab halten auch die Personenüge Nr. 110, 101, 89 und 105 der Rheinlinie und 762 Call- Köln an der Station Köln(Süd) an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Blinden-Wirkstätte zu Köln. Die nach Mathiasstrße Nr. 11 verlegte Blinden-Wirkstätte ist durch das neue geräumige und freundliche Local im Stande, ihren Betrieb weiter auszudehnen und zu vervollständigen. Sie liefert Bürstenwaaren aller Art, Körbe in verschiedenen Größen, auch feinere Sorten. Matten aus Binsen, Cocos 2c., und beschäftigt mehrere Arbeiter mit Stuhlflechten und Korn-Reparaturen. Ueber die Thätigkeit der Anstalt im Jahre 1889 entnehmen wir dem Bericht des Vereins zur Füsorge für die Blinden der Rheinprovinz Folgendes. Die von dem Verein in's Leben gerufene und unterhaltene Blinden-Wirkstätte zu Köln hat auch im verflossenen Jahre ihre Aufgabe, den arbeitsähigen Blinden, zunächst den in Köln ansässigen. Beschäftigung und Verdienst zu gewähren, vollauf erfüllt. Es sind dort im Laufe des Jahres 23 Blinde, darunter drei weibliche, welche für die Wirkstätte in ihrer eigenen Wohnung arbeiten, thätig gewesen, und augenblicklich beträgt die Zahl 20. Die meisten derselben sind solche Blinde, die in selbständiger Stellung ihr Fortkommen nicht finden können; andern bietet sich, wenn sie stellenlos geworden sind, hier vorübergehend eine Zufluchtsstätte, bis sie wieder eine passende Stelle erlangt haben, und einige wenige sind Lehrlinge, die, im spätern Alter erblindet, hier eine einerägliche Handarbeit erlernen. Es bildet diese Wirkstätte auch eine geeignete Durchgangsstelle zum selbständigen Erwerb für viele in der Blinden-Anstalt ausgebildete Blinde, indem sie hier an selbständiges, verantwortliches, schnelles Arbeiten und eigenes Wirthschaften sich gewöhnen. Alle Arbeiter nehmen ihre Kost und Wohnung, wo sie wollen; nur haben sie in den dafür angesetzten Stunden in der Wirkstätte zu arbeiten und erhalten wöchentlich ihren Lohn genau nach ihren Leistungen ausgezahlt. Manche derselben verdienen wegen mangelnder Geschicklichkeit, auch bei genügendem Fleiß, nicht so viel, als sie zu ihrem Unterhalt nöthig haben, und erhalten dann aus der Vereinskasse den nöthigen Zuschußß, so daß Keiner auf eine öffentliche Unterstützung angewiesen ist. Die Summe der im vorigen Jahre ausgezahlten Löhne beträgt 6900.; die Höhe des Wochenverdienstes eines Arbeiters schwankt zwischen 18 M. und 3 M. Während ein guter Bürstenbinder oder Korbmacher 12--18 M. pro Woche verdient, bringt es ein Stuhl- oder Mattenflechter höchstens auf 8., ja die Ungeschicktesten unter ihnen verdienen mit letzterer Arbeit nur--3 M. Da aber der Unterhalt einer Person in Köln bei den hohen Mieth- und Kost-Preisen, einschliefßlich der Kleidung, des Krankengeldes usw., wöchentlich durchschnittlich nicht unter 9 M. beträgt, so mußte vielen Arbeitern ein bedeutender Zuschußß aus der Vereinskasse gewährt werden. Hoffentlich wird es gelingen, für diese Klasse der ungeschickten Arbeiter durch Anmiethung von billigern Woheräumen und Benutzung der bald in's Leben tretenden Volksüche die Kosten des Unterhaltes herabzumindern. Der Unterhalt der Wirkstätte hat insgesammt einen Kostenaufwand von 2596 M. verursacht. Die Gründung eines"Heims" für weibliche Blinde, welche schon im vorigen Jahresberichte als höchst wünschenswerth dargestellt wurde, hat der Vorstand nicht aus dem Auge gelassen. Er hat über die Einrichtung und Erfolge anderwärts bestehender"Heime" Erkundigungen eingezogen und wird an der Hand derselben der General-Versammlung Verschläge zum weitern Vorgehen in dieser Angelegenheit machen. Ein kleiner Anfang zu einer derartigen Versorgung alleinstehender Mädchen ist schon gemacht, indem vier weibliche Blinde in einem Haushalte untergebracht sind, wo sie unter Aufsicht der Blinden-Anstalt passend verpflegt und mit Handarbeiten beschäftigt werden. Gemäß dem Beschlusse der General- Versammlung von 1888 hat auch der Vorstand im vorigen Jahre mehrern Entlassenen behufs Einrichtung eines Verkaufsladen ein zinsfreies Darlehen gegeben und dadurch ihr Fortkommen merklich gefördert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
