<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>8</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>313777</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein Sonderzug mit zweiter und dritter Wagenklasse wird am 8. d. von Dortmund über Köln, Koblenz-Rüdesheim bzw. Bingerbrücksaarbrücken-Forbach nach Metz zum Besuche des Niederwald-Denkmals, sowie der Schlachtfelder bei Metz abgelassen. Zu dem Sonderzuge, welcher am 8. d. um 11 Uhr 14 Min. Vormittags vom hiesigen Hauptbahnhofe abfährt, werden auch Rückfahrkarten Köln-Metz mit zwölftägiger Gültigkeitsdauer zu M. 20,10 bzw. M. 13,40 ausgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Sonderzug Köln-Bremen welcher am 16. d. abgelassen werden sollte, ist auf den 17. d. verschoben. Der Fahrplan bleibt im Uebrigen der bereits früher bekannt gegebene; dagegen ist die Gültigkeitsdauer der Rückfahrkarten nach Bremen von 10 auf 45 Tage verlängert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ausmalung von St. Gerson. Hierzu wird uns geschrieben: "Am Mittwoch der vorigen Woche brachten Sie eine Notiz über die Ausschlückung der Pfarrkirche St. Gereon. Indem Ihr Berichterstatter voll des Lobes ist über die herrliche innere Ausstattung der genannten Kirche, bedauert er, daß wegen Mangel an Mitteln der Fortgang der Arbeiten ein so langsamer sei. Der Schlußsatz trifft nicht zu. An Mitteln fehlt es dem Kirchen-Vorstande durchaus nicht, da die freiwilligen Gaben noch ausreichend fließen; der langsame Gang der Arbeiten ist vielmehr auf den Umstand zurückzugühren, daß die ausführenden Künstler so schwer zu haben sind."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Diebstahl. Am Sonntag-Nachmittag besuchten zwei befreundete Herren das Deutzer Schützenfest. Einer der Beiden, welcher eine goldene Uhr nebst goldener Uhrkette trug, wurde von seinem Freunde darauf aufmerksam gemacht, daß er der Diebe wegen auf seine Uhr achten möge. Der Herr erwiderte aber, daß Uhr und Kette gut befestigt seien. Kaum hatten Beide die Mitte des Schützenplatzes erreicht, als der Vertrauensselige zu seinem Schrecken gewahrte, daß seine Uhrkette durchgeschnitten und seine Uhr gestohlen war. Dieselbe hatte einen (:) Köln-Deutz, 2. Ang. Als gestern Mittag ein junger Mann, welcher am sogen. Wattler'schen Fischerzelte gebadet hatte, aus dem Wasser stieg, bemerkte er zu seinem nicht geringen Schrecken, daß sein Rock und darin befindliche 19 M. gestohlen worden waren. Mehrere Personen wollten einen Mann beobachtet haben, welcher sich an den Kleidern zu schaffen gemacht und sich dann in der Richtung auf Mülheim zu entfernt hatte. Die sofort ausgenommene Verfolgung hatte das Ergebnißß, daß man den Dieb nach längerer Zeit abfaßte. Derselbe wurde der Polizei übergeben. An der gestohlenen Summe fehlte nur ein geringer Betrag.-- Kurz unterhalb des Wattler'schen Fischerhause ertrank einige Stunden später ein dreizehnähriger Knabe aus Kalk beim Baden. Die Leiche ist noch nicht gelandet.-- Einen guten Fang machte die Polizei gestern durch die Festnahme eines jungen Burschen, welcher wegen mehrerer Liebstähle verfolgt wurde. Bei dem Schwindler fand sich eine große Anzahl auf verschiedene Namen lautenden Papiere, wie Zeugnisse, Arbeitsbücher u. s. w. Der Mensch hatte vor einigen Tagen einem Handlungsreisenden am Bahnhofe einen werthvollen Koffer gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
