<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>6</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>313731</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Kaisergarten veranstaltete gestern Nachmittag Hr. Luft schiffer Wolff mit dem Ballon"Srottwerck" zwischen 4 und 5 Uhr eine Fesselfahrt. Der Ballon, welcher an verschiedenen Stellen die allerdings wieder ausgebesserten Spuren der Risse zeigt, welche er nach der Freifahrt am 17. Juni beim Niedergang in Arnsberger Walde davontrug, wurde an zwei Stricken von je acht Soldaten gehalten. In einer Höhe von etwa 100 Meter ließ Hr. Wolff kleine Papierballon mit Chocoladeproben in großer Zahl herabfliegen, die den zahlreich erschienenen großen und kleinen Kindern viele Freude bereiteten. Gegen 5 3/4 Uhr stieg der inzwischen wieder niedergezogene Ballon zur dritten Freifahrt unter den Klängen der Musikcapelle in die Luft. Außer Hrn. Wolff machst noch ein Herr die Fahrt mit. Der Ballon stieg bei prächtigem Wetſch fast senkrecht in die Höhe, fuhr dann nach Nordwest und schlug späker, langsam steigend, die nördliche Richtung ein. --b Ausstellung von Erzeugnissen der Buchdruckerkunst. Aus Anlaß der am 28. und 29. d. in Köln stattfindenden der Erfindung der Buchdruckerkunst hat Herr Stadt-Bibliothekar Dr. Keyser eine Auswahl von hervorragenden Druckwerken im Lesezimmer der Stadt-Bibliothek ausgestellt, welche sich eines ungemein starken Zuspruchs erfreut. Die ausgestellten Werke sind von Hru. J. berg nach ihrer Bedeutung für die Veranschaulichung der Entwickelung der Buchdruckerkunst sorgeältig ausgewählt und in einem üersichtlichen Katalog erläutert. Wir kommen auf die Ausstellung noch zuruck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Fundbericht. Es wurden gefunden: zu Longerich auf der Hauptstrße ein Portemonnaie mit einem kleinen Geldbetrage, auf der Venloerstraße drei Mark, im Volksgarten auf einer Bauk ein Kinder mantel, in einer Droschke ein längliches Etui mit und in der Weidengasse ein Tuch von schwarzem Nessel. Die Eigenthuümer können Näheres auf dem Polizei-Präpsidium, Zimmer Nr. 12,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag fiel ein Arbeiter in der Artilleriewerkstätte in Deutz von einer steinernen Treppe rücklings herab. Der schwere Fall hatte den baldigen Tod des Englücklichen zur Folge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der v. Oppenheiut'sche Grundbesitz Domkloster Nr. 2 ist heute zum Preise von 600,000 Mark an Hru. Ferd. Mühens(das bekannte Eau de Cologne-Haus, Glockengasse 4711) und das Speditionshause Arthur Vrancken verkauft worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die"Passage" an der Hohestrße. In der gestrigen Hauptversammlung der Actionaire der Rheinischen Bau-Gesellschaft in Köln wurde, laut der Köluischen Volkszeitung, die Erwerbung der"Kaiserin-Augusta-Halle", Passage genannt berathen. Dieselbe könnte zu etwa 1,100,000 M. erworben werden, mi welchem Ankaufspreis, der von einem Sachverstaändigen als billig zeichnet wurde, die Hauptversammlung sich einverstanden erklärte. Die Mittel dazu sollen beschafft werden durch Aufnahme einer Hypothek von 500,000 M. und durch Ausschreiben einer Einzahlung von 33 1/2 3 pot.(zu 100.) auf die bisher nur mit 50 pCt.(- 150.) eingezahlten 6861 Actien. Die aus der"Passage" bisher gezogenen Miethen betrugen annähernd 77,300., wovon nach Abzug aller Kosten rund 68,000 M. übrig blieben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Bischofsweg, weicher von Gereon nach dem Stadtgarten führt, wird gegenwärtig tiefer gelegt. Der bisherige Eingang zum Stadtgarten ist gesperrt und daselbst ein provisorischer-Eingang errichtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
