<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>7</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>313762</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>v. Loe sowie die Spitzen der hiesigen geistlichen, Militair- und Civilbehoörden zu einem Abendessen eingeladen, welches gegen 9 Uhr im erz bischöflichen Hause begann. An demselben nahmen folgende Herren Theil: Cultusminister v. Goßler, Ober-Präsident Nasse, Gouverneur v. Schkopp, Divisions-Commandeur v. Kropf, Oberlandesgerichts-Präsi dent Dr. Struckmann, Dompropst Dr. Berlage, Regierungs-Präsident v. Sydow, Oberstaatsanwalt Hamm, Polizei-Präsident v. König, Eisenbahn-Präsident Rennen, Appellationsgerichtsrath a. D. Dr. August Reichensperger, Bürgermeister Pelman, der Provincial-Steuer-Director, Ober-Post-Director, die Mitglieder des Domcapitels, Sanitätsrath Dr. König u. s. w</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dem Minister hatte die städtische Verwaltung gestern Mittag im neuen Wirthschaftsgebaäude des Stadtgartens ein Frühstück angeboten, welches um 12 1/2 Uhr stattfand. Während desselben trug der Kölner Lehrerchor unter Leitung des Hru. Lehrers Mies mehrere Chöre:"Dem Vaterland" von Kreutzer,"Frühlingsahnung" von Weber und"Morgenlied" von Rietz vor. Die Leistungen des etwa 80 Mann starken Chores fanden die vollste Anerkennung des Herrn Ministers, welcher sich den Dirigenten durch den Hru. Schul-Inspector Dr. Brandenberg vorstellen ließ, und ihm in längerer Unterhaltung seinen Dank für die freundliche Ueberraschung abstattete. Der Herr Minister erkundigte sich eingehend nach den Verhältnissen des Vereins, und zollte namentlich den frischen rheinischen Tenören rückhaltlos Anerkennung. Gegen 2 Uhr wurden die Besuche der Kranken-Anstalten 2c. fortgesetzt. Um 5 Uhr vereinigten sich, wie bereits erwähnt, der Minister und der Herr Obereräsident mit den Mitgliedern der kgl. Regierung beim Präsidenten v. Sydow zu einem Mittagsmahl. Abends fand beim Herrn Erzbischof ein Festmahl zu Ehren des Herrn Ministers statt. Außer den bereits genannten Anstalten besuchte der Herr Cultusminister gestern Morgen noch das Clara-Elisen-Stift, das Friedrich- Wilhelm-Gymnasium, die Schule an der Burgunderstraße und das städtische Hülfskrankenhaus an der Zülpicherstraße</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Herr Cultusminister besuchte gestern Nachmittag während der Vesper den Dom unter Führung des Hru. Dombaumeisters Voigtel, und machte darauf dem Herrn Dompropst, welcher ihn um 12 Uhr besucht hatte, einen Gegenbesuch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Bürgerhospital entsendet am Donnerstag 30 kranke Kinder unter Führung einer Augustinern nach Kreuznach zum Gebrauch der Stolbäder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Joh. Andr. Pörner, Fabrikarb., Elsaßstr. 41.- Kath., T. v. Joseph Willms, Tagl., Spulmannsg. 20.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>., Arnoldsöhe.-Heinr. Kahlert, 17., Waisenhausgasse 11</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Steinh., 36., Pan3 M. 17</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Aufführungen der Musikalischen Gesellschaft, welche demnächst bis Anfang October eine Unterbrechung erleiden, bieten zum Schluß noch recht genußreiche Abende. Sehr gewählte Musikstücke brachte wieder der letzte Abend. Um das Andenken Ferdinand Hiller's zu ehren, wurde dessen frische-moll-Ouverture gespielt. Zu den Musikstücken, welche im Rahmen anderer Concert-Aufführungen hier gar nicht zu hören sind, gehört auch das schöne Quintett von Spohr, für Clavier, Horn, Clarinette und Fagott, von den HH. Prof. Seiß, Hohmann, Laub, Bartfeld und Vorwerk vortrefflich gespielt. Gade's reizende Novelletten für Streichorcheſter, ein eigenartiges Werk voll der zartesten Gedanken und wirksamsten Rhythmen, wird stets eine Lieblings-Composition sämmtlicher Musikfreunde bleiben. Der unter sicherer und gewandter Leitung von Prof. Seiß sehr angenehm verlaufene Musikabende ließ das Bedauern über die zeitliche Einstellung der Aufführungen in Folge der Ferien gewiß lebhaft aufkommen. Am Samstag findet die letzte Aufführung statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Cigarren-Abschnitt-Sammel-Verein hielt vorgestern Abend im"Römer" seine Hauptversammlung ab. Nach dem vom Vorstand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
