<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>7</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>313769</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Goldenes Lehrer-Jubiläum. Hr. Rector Johann Joseph Schnitzler, langeähriger Hauptlehrer der Schule an St. Aposteln, kann im November d. J. auf eine fünfzigährige Wirksamkeit als Erzieher und Lehrer der Jugend zurückblicken. Der verdiente Jubilar, dessen silbernes Jubiläum als Hauptlehrer vor mehrern Jahren gefeiert wurde, erfreut sich noch einer seltener Rütigkeit. Seine zahlreichen Schüler haben beschlossen, das goldene Amtsjubiläum ihres Lehrers festlich zu begehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Capitain Wolten, der nordamericanische Magier und Antispiritist, welcher gegenwärtig in Nachen im Curhaus auftritt, wird im Laufe dieser Woche im großen Saale der Lese-Gesellschaft hierselbst eine Vorstellung veranstalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die städtischen Garten-Anlagen hatten am Sonntag-Nachmittag wiederum einen starken Besuch aufzuweisen. Die Garten-Direction ließ von Nachmittags 3 Uhr im Volksgarten sowie im Stadtgarten die Besucher zählen. Danach haben 19,000 Personen den Volksgarten und 13,000 Personen den Stadtgarten besucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Ausstellungen. Vom 1. bis zum 15. August concertirt im Kaisergarten die Ungarische Knabenkapelle aus Pancala (Ungarn) unter Leitung des Capellmeisters Donnawell. Die Musiker treten in der kleidsamen Uniform der ungarischen Husaren auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sonntagsheiligung. Vorgestern(Sonntag) Mittag erschien auf dem Aehrenfelder Schützenplatze ein Gerichtsvollzieher in Begleitung eines Polizisten und pfändete einen dortigen Weinbudenbesitzer. Alles wurde mit Beschlag belegt, was mehrere Stunden dauerte. Schließlich wurde die Bude zum größten Erstaunen des Publicums niedergerissen. Und das am Sonntag-Mittag!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Finderlohn. Am vergangenen Sonntag fand der Cassirer an der Ausstellung am Eingang zu derselben ein Portemonnaie mit einem ansehnlichen Inhalt. Kurz nachher meldete sich eine Dame als Eigenthuümerin. Da der Finder jedes Geschenk für seine Person ablehnte, überreichte die Dame demselben ein größeres Almosen für die Armen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. Das vierährige Kind, welches am Samstag in der Elsaßstraße aus dem Fenster stürzte, hat ein Beinchen gebrochen und leichte Contusionen am Kopfe erlitten. Die Mutter war gerade auf dem Wege gewesen, dem Vater das Mittagessen zu bringen, während der Unfall sich ereignete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Musikalische Gesellschaft beschlossß am Samstag ihre sommerlichen Aufführungen auf genußreiche Weise. Hr. Baritonist Emil Liepe, Componist der Oper"Melusine", von Heinrich Seidel, brachte in sehr anziehenden Sonstücken seine prächtige Stimme zur Geltung. Der ergreifende Klagegesang des Amfortas in Wagner's"Parsifal" und em Werk eigener Composition,"Vergebens", brachten dem vorzüglichen Sänger stürmischen Beifall ein. Von Instrumentalwerken kamen zwei Sätze aus der originellen und geistvollen Symphonie von Svendsen und die bekannte Oberon-Ouverture zu Gehör. Hr. Profseiß stand an der Spitze des Orchesters, mit welchem er viele Ehre einlegte. Hr. August v. Othegraven begleitete die Gesangpartieen auf dem Clavier. Der Wiederbeginn der Aufführungen wird im September erfolgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Mülheim a. Ry., 28. Juli. Das hiesige Landraths-Amt macht die Anwohner des Schießplatzes zu Wahn wiederholt auf das bestehende Verbot des Betretens des Schießplatzes während des Schießens und auf die mit der Nichtachtung dieses Verbotes verbundene Gefahr aufmerksam. Das Aufsuchen von Sprengstücken ist nur solchen Personen, welche mit Erlaubnisßscheinen versehen sind, und auch diesen nur dann gestattet, wenn das Absuchen des Zielfelde von Seiten des übenden Truppen heiles stattgefunden hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Reinhöne am 29. Juli. Morgens 7 Uhr m 3,19--.7 cm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Wasserärme am 29. Juli. Morgens 7 Uhr 14 3/4 9 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
