<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>6</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>313724</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>SS In der gestrigen geheimen Sitzung der Stadtverordneten-Versammlung wurde der Verkauf einer Grundfäche aus dem Greven'schen Grundstück An der Eiche an den Frauen-Verein von St. Severin im Princip genehmigt; nähere vertrauliche Bestimmungen bleiben vorbehalten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zum stellvertretenden Schiedsmann für den siebenten Polizeibezirk wählte man Hrn. Apotheker Braschiß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>-- Behufs Verbesserung des Weihers in Bickendorf wurde der Erwerb eines größern Grundstücks beschlossen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Versammlung genehmigte den Ankauf des Hauses Unter Hutmacher Nr. 18 für die Stadt um den Preis von 26,000 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mit der Einlassung auf die Klage der Gerber Joseph Harff und Genossen betreffend Ablassen des Duffesbaches und Wiederklage gegen pp. Harff, sowie Streitverkündigung an verschiedene Hauseigenthuümer erklärte die Versammlung sich einverstanden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Nach endgültiger Feststellung des Fluchtlinienplanes für den Straßendurchbruch vom Sionsthal zur Follerstrße soll behufs Erwerbung der erforderlichen Grundstücke, bezüglich deren keine Vereinbarung erzielt ist, das Enteignungsverfahren beantragt werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Hr. Director Wegener, welcher auf Lebenszeit angestellt ist, bezog bisher 7500 M. Gehalt sowie eine Tantieme von 10,000 M. Das Diensteinkommen desselben wurde von der Versammlung unter Fortfall der Tantieme auf 20,000 M. nebst, freier Dienstwohnung 2c. festgesetzt. 16.000 M. werden als pensionsähig berechnet. Herr Director Wegener übernimmt demnächst auch die Leitung der Elektricitaätswerke</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Dem Stadt-Bauinspector, Herrn Schultze, wurden für die Vertretung der vacanten Stadtbaurathstelle eine Remuneration von 1200 M. bewilligt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Am Schlusse beschäftigte sich die Versammlung mit der Anlage eines Stadtwalde. Hr. Oberbürgermeister Becker hielt einen längern, die Anlage eines solchen Waldes im Weichbilde der Stadt befürwortenden Vortrag. Derselbe müsse mindestens Morgen groß sein und etwa 15 Morgen Wasserfaäche enthalten. Zwei Projecte lagen vor, welche die Grunderwerb-Commission beschäftigt haben. Das eine Project würde für den Grunderwerb etwa 1,200,000 Mark, das andere etwas mehr erfordern, mit den Auslegekasten des erstern Projectes etwa 1,800,000 Mark, das zweite über 2 Millionen Mark. Heute Abend soll die Discussion über die Bedürfnissßfrage statt*.* Vermächtnissß. Dem Clara-Elisen-Stift wurden gemäß testamentarischer Verfügung von Frau Wwe. Robert Heute 6000 M. vermacht; die Summe wurde von Seiten des Notars Meiner aus"" Eisenbahnfahrkarten auf beiden Rheinseiten. Bezugnehmend auf unsere Notiz in Nr. 162 des Kölner Local-Anzeiger machen wir nachträglich darauf aufmerksam, daß die Seitenzahlen im Westdeutschen Eisenbahn-Kursbuch unten auf den Seiten angebracht sind, und die Bestimmungen über die beliebige Benutzung der Fahrkarten auf beiden Rheinseiten auf Seite 351 der Ausgabe vom 1. Juni zu finden sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>das Haus Bauweise sind beispielsweise die Fahrpreise für den Verkehr mit den Stationen Aachen, Barmen, Berlin(Stadtbahn), Koblenz, Düsseldorf, Elberfeld, Eschweiler, Hamburg-Altona Verbindungsbahn, Solingen u. a. m. berechnet. Durch diese Einrichtung wird einerseits den Reisenden die Möglichkeit geboten, ihre Fahrten zu dem gleichen Fahrpreise je nach ihrer Wahl nach dem einen oder andern Bahnhofe auszufuühren, anderseits zum Theil die Auflage verschiedener Fahrkartensorten nach den einzelnen Bahnhöfen desselben Ortes vermieden, wodurch eine Vereinfachung und Beschleunigung des Abfertigungsdienstes erreicht wird. Wenn daher für Köln, Hauptbahnhof. Köln-Süd und für den später wieder zur Eröffnung kommenden Bahnhof Köln-West Fahrkarten zu den gleichen Preisen verausgabt werden, so ist hierdurch kein anderer Zustand geschaffen als derjenige, welcher für zahlreiche andere Orte mit ähnlichen Verkehrs-Verhältnissen besteht und früher auch für Kölnpantaleon und-Hauptbahnhof bestanden hat."--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Hospitalbau. Das im Jahre 1886 auf der Severinstrße an der Stelle des frühern Mommerslocher Hofes neu erbaute Hospital der Schwestern von der Regel des h. Augustinus hat sich als für seine Zwecke nicht mehr hinreichend erwiesen, weshalb man auf einen Erweiterungsbau Bedacht nehmen mußte. Die Gelegenheit zur Erwerbung der erforderlichen Grundstücke bot sich im vergangenen Jahre bei der Anlage der neuen Carthäuserhofstraße. Hier wurde eine größere Fläche für das Hospital reservirt, und alsbald auf dem an der Straße gelegenen Theil mit dem Neubau begonnen. Derselbe ist jetzt im Rohbau vollendet und entspricht in Stil und Einrichtung dem Hauptgebaäude an der Severinstrße. Während an dem Straßengiebel des letztern als besonderer Schmuck die überlebensgroße Figur des Stifters des Ordens, des h. Augustinus, prangt, wurde vor einigen Tagen über dem Eingang des Erweiterungsbaues eine kunstgerecht ausgeführte 21/2 Meter hohe Marienstatue aufgestellt. Beide Figuren wurden von dem hiesigen Bildhauer Nobbe angefertigt....2 Wr. eu minn. ein S</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Klagen über unmenschliche Ausbeutung der Arbeitskraäfte und die hieraus entspringende Bewegung für Verminderung der täglichen Arbeitszeit werden oftmals als übertrieben bezeichnet. Wenn aber Fälle festgestellt werden, in denen jugendlichen Arbeitern eine tägliche Arbeitszeit bis zu 17 1/2 Stunden zugemuthet wird, kann man die Nothwendigkeit einer gesetzlichen Regelung der Arbeitszeit nicht ableugnen. Ein solcher Fall, der glücklicher Weise zu den Seltenheiten gehört, kam am Donnerstag, den 18.., vor dem hiesigen Gewerbegerichte zur Verhandlung. Ein Ziegelei-Unternehmer hatte einen siebenzehnährigen Burschen für einen Wochenlohn von 17 M. gedungen Der Junge behauptete, er habe bei seinem Miethsherrn von Morgens 3 1/2 Uhr bis Abends 9 Uhr arbeiten müssen und den ausbedungenen Wochenlohn nicht ein Mal ganz ausgezahlt erhalten. Der Vorsitzende des Gewerbegerichts sah sich verandaßt, dem Unternehmer einen derben Verweis zu ertheilen, und betonte, daß gerade auf diese Art, durch die Erzwingung einer 17stündigen Arbeitszeit, die Arbeiter zu SocialDemokraten gemacht würden. Auch das anwesende Publicum war über den Vorfall sehr entrüstet. M 2. Ueberfall. In der Nacht von Mittwoch auf Donnerstag wurde ein Kellner aus Nippes, welcher vom Kaisergarten aus auf dem Heimwege begriffen war, von einem Strolche angefallen. Dieser verlangte ganz entschieden Uhr und Böre, und als der Kellner der Aufforderung nicht sofort Folge leistete, griff der Mensch zum Messer. Der Kellner ergriff die Flucht und machte in Nippes sofort der Polizei Mittheilung, welche nun das Terrain absuchte, indeß vergeblich. Man glaubt, daß, Stadtfernsprecheinrichtungen des Bezirks der kaiserlichen Ober-Postdirection in Köln(Rhein).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>das Haus Peuloerstraße(Kölnehreufeld) Nr. 191, früh.Nr. 3.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
