<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>7</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>313742</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>An der"goldenen Ecke" wird voraussichtlich heute Morgen ein reges Leben herrschen; denn die hervorragendsten Etablissements daselbst haben wieder einen sogen. billigen Sonntag angeordnet. Die herrlichen Garten-Anlagen nebst dem Aquarium der Flora werden den Besuchern für 20 Pfg. bis Mittags offen stehen; desgleichen der Zoologische Garten, in welchem Morgens 9, 10 und 11 Uhr die Seelöwen gefüttert werden. Besonders sehenswuürdig ist auch das Panopticum, welches gänzlich umgestaltet ist und eine Reihe höchst anziehender Neuheiten aufweist. Für die Besichtigung derselben ist heute Vormittag der Preis auf 25 Pfg. ermäßigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Durch Militairanwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps folgende Stellen zu besetzen. Bensberg, Ober-Postdirection Köln, Packetträger, 780 M. Gehalt und 72 M. Wohnungsgeldzuschuß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln, königl. Polizeiräpsidium, Hülfsaufseher im Cantongefäogniß, 75 M. monatlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, Postamt 2, Packetträger, 780 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, königl. Eisenbahn-Direction(rechtsrheinisch), 12 Bureau-Aspiranten, 90 M. monatlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>P Liebstähle. Ein in einem Hause an der Zeughausstrße beschäftigter Anstreicher-Lehrling entwendete von dem Dach des Hauses eine Partie Zink und Blei und schaffte dasselbe bei Seite</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein angeblicher Kaufmann miethete in einem Hause an der Vogteistraße ein möblirtes Zimmer mit voller Pension, trat sehr nobel auf und gab vor, er sei hierher gekommen, um bei einem Rechtsanwalt eine große Erbschaft zu erheben. Man schenkte ihm volles Zutrauen und gab ihm Credit. Als nun der Tag gekommen war, wo er die angebliche Erbschaft empfangen sollte, lieh ihm der Wirth noch ein Paar neue Zugſtiefel und einen Regenschirm und begleitete ihn dann. Auf dem Wege zum Rechtsanwalt bog der angebliche Kaufmann plötzlich um eine Straßenecke und verschwand. Der Wirth ist um 120 Mark geprellt worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Aus einer Wirkstätte an der Thieboldsgasse wurden gestohlen: ein Opernglas von Elfenbein, zwei Glaserdiamanten und ein Crystallspiegel</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Bei einer Wittwe an der Straßburgergasse logirten ein Metzger und ein Schneider zusammen auf einem Zimmer. Während der Nacht stahl der Schneider dem Metzger eine silberne Cylinder-Uhr, Nr. 9648, mit silbernem Zifferblatt, ferner einen goldenen Ring, mit blau und rothem Stein und einen flachen goldenen Ring sämmtlich mit den Buchstaben J. D. gezeichnet, 130 M. baares Geld, einen grauen Handkoffer mit Kleidungsstuücken sowie sonstige Kleinigkeiten. Unter Mitnahme der ausgewählten Sachen machte sich der Dieb in Begleitung der Dienstmagd aus dem Staube.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>lange wird es noch bauern, ehe diesem Unfug gesteuert 8 Der Kölner Gartenbau-Verein befaßte sich in seiner vorgestrigen Versammlung mit der Abänderung der Gewerbe-Ordnung bezüglich der Handlungen u. s. w. In der Begründung wurde u. a. Folgendes ausgeführt. Der regelmäßige Fortgang des Betriebes der Gärtnerei und der Blumenhandlungen sei bedingt durch die Sonntagsarbeit, da in dem Betriebe Arbeiten vorkommen, welche ihrer Natur nach eine Unterbrechung oder einen Aufschub nicht gestatten und deren vollständige oder theilweise Ausübung an Sonn- und Feier-Tagen zur Befriedigung täglicher oder an diesen Tagen besonders hervortretender Bedürfnisse durchaus erforderlich sind, z. B. Heizen, Lüften, Schattenleben, Gießen, Spritzen, Schneiden der Blumen. Der Gärtner müsse seine Blumen, sobald sie blühen, schneiden und verarbeiten können. Gerade am Sonntage sei der Bedarf an Blumen und Bildereien wie kaum bei andern Gegenständen ein sehr großer. Die Garten- und Blumenäden-Besitzer könnten undöglich auf diese Haupt-Einnahmen von etwa 60 Sonnund Feier-Tagen verzichten, da sie nicht durch größere Einnahmen an den Wochentagen entschädigt würden. Es müsse ihnen gestattet sein, den ganzen Sonntag, mit Ausnahme der Zeit der Gottesdienst-Stunden, das Geschäft offen zu halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
