<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>6</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>313714</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kaiser-Denkmal. Für das Kaiser-Wilhelm-Denkmal in Köln waren 15 Modelle eingegangen. Die Preisrichter erkannten den ersten Preis(6000.) Hrn. Anders(Berlin), den zweiten Preis(4000.) Hrn. Algermann(Köln), den dritten Preis(2000.) Hrn. Buscher (Düsseldorf), den vierten(2000.) den Herren Kuhn und Dalinger(München) und den fünften(2000.) einem ungenannten 7 Suu zweiten Polizei Inspector hierselbst ist, laut Erlaß des Herrn Ministers des Innern, der seitherige Polizei-Commissar Holland in Magdeburg ernannt worden." 6 Major Wißmann in Köln. Der Reichskommissar Major Witzmann hat gestern aus Kairo an die Abtheilung Kön. der Deutschen Colonial-Gesellschaft telegraphirt, er werde am 1. Juli hier eintreffen. Die genannte Gesellschaft hat daher beschlossen, ihre Hauptversammlung mit der hier geplanten Wißmann-Feier zu verbinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kölner Mäunergesang-Verein wird im August d. J.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Volksschule und Kunstgewerbe. bzw. Naturhistorisches Museum. Auf der Tagesordnung der(nächsten) morgigen Stadtverordneten-Versammlung steht u. a. auch die Verlegung mehrerer Volksschulen, in deren bisherigen Räumen das Kunstgewerbe- bzw. Naturhistorisches Museum eingerichtet werden soll. In dem bisher von der Domschule(Rechtschule) benutzten Gebäude resp. in einem daselbst über kurz oder lang zu errichtenden Neubau soll das KunstgewerbeMuseum untergebracht werden, für welches die Räume der alten nebenliegenden Taubstummenschule nicht mehr ausreichen. Noch vor wenigen Jahren wurden an der Domschule für etwa 15,000 M. Neu- und Umbauten ausgeführt, um die nöthigen Räume für die Schüler zu schaffen. Wie in den Stadtraths-Verhandlungen schon mehrfach betont wurde, beabsichtigt man in der Neustadt und zwar in der Anlage am Hansaring einen Neubau für das Kunstgewerbe-Museum zu errichten. Die Neustadt ist durchaus nicht zu reich an schönen öffentlichen Gebäuden, und eine schönere Stelle ließe sich kaum für das Museum finden. Zudem wäre mit geringen Mehrkosten in dem betreffenden Gebäude auch der erforderliche Raum für ein Naturhistorisches und ein Gewerbe- und Haudels-Museum zu schaffen und die schöne Gartenanlage könnte dann ebenfalls erhalten bleiben. Jetzt scheint man das Naturhistorische Museum, dessen Errichtung bei dem Vorhandensein des Zoologischen Gartens und der Flora nicht recht einleuchten will, in dem Schulgenäude an St. Andreas geplant zu sein, deren Klassen wie die der Domschule nach der Stolkgasse verlegt werden sollen. So viel uns bekannt, liegt die jetzige Domschule so ziemlich in der Mitte des Schul- und Pfarrbezirke, und verhältnissßmäßig wenige Kinder haben einen zu weiten oder gefahrvollen Weg zu machen. Anders wird es bei der Verlegung der Schule nach der Stolkgasse sein. Die große Mehrzahl der Kinder wird die Straßen Fettenhennen, Marzellenstrße und Dominicaner, die belebtesten Straßen der Stadt, durchwandern müssen. Die Fremden oder sonstige Interessenten werden gern einen Weg nach der Neustadt machen, um die genannten Museen zu besuchen; aber man zwinge nicht Hunderte von Kindern, täglich ein Mal bei jeder Witterung solche gefährliche Schulwege zu machen. königl. Regierung hat mit Recht wiederholt gegen die Verlegung von Schulen aus dem Innern der Stadt Einspruch erhoben. Sie wird es voraussichtlich auch dieses Mal thun. Die Mädchenschulen in der Stolkgasse sollen nach dem neuen Schulgenände am Gereonswall verlegt werden. Bisher war man zu der Annahme berechtigt, daß diese Schule, welche eine kostspielige Bade-Einrichtung erhält, zur Aufnahme eines neuen Systems behufs Entlastung der umliegenden überfüllten Schulen dienen sollte. Nach den Erklärungen im Stadtraths-Collegium soll mit Rücksicht auf die bei der zunehmenden Bevölkerung stets wachsende Kinderzahl alleährlich ein neues Schulgenäude errichtet werden. Wer sich in der Umgebung des Hansa-Rings ein Mal umsehen will, wird finden, daß dort mit Herbst einige 30 bis 40 große Neubauten bewohnbar werden, die alle auf Familienwohnungen berechnet sind; durch die Bewohnung derselben wird die Kinderzahl in der dortigen Gegend außserordentlich sich steigern, wozu also große Verschiebungen vornehmen, wo die Errichtung eines neuen Schulsystems als durchaus nothwendig sich ergeben wird?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wohnhaus Unter Sachsenhausen Nr. 25 nebst Hinterbau, Um- und Unterlage der Gebämlichkeiten, Hofraum und allen sonstigen An- und Zuberörungen, katastrirt in Flur 25 unter Nr. 608/112 mit einem Flächeninhalte von 76 Meter, werthgeschätzt zu 27,000 Mark;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wohnhaus Unter Sachsenhausen Nr. 27 nebst Anund Hinterbau, Um- und Unterlage der Gebämlichkeiten, Hofraum und allen sonstigen An- und Zuberörungen, katastrirt in Flur 25 unter Nr. 609/113 und 610/114 mit einem Flächeninhalte von 2 Ar 41 Meter, werthgeschätzt zu 93,000 Mark;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wohnhaus Unt. Kranenbäumen Nr. 77 nebst Hintergebaäude, Um- und Unterlage der Gebämlichkeiten, Hofraum und allen sonstigen An- und behörungen, katastrirt in Flur 27 unter Nr. 466/117 mit einem Flächeninhalte von 4 Nr 43 Meter, werthgeschätzt zu 52,000 Mark;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wohnhaus Unt. Kranenbäumen Nr. 79 nebst Stallgebände, Um- und Unterlage der Gebämlichkeiten, Hofraum und allen sonstigen An- und Zuberörungen, katastrirt in Flur 27 unter Nr. 467/118 mit einem Flächeninhalte von 2 Ar 71 Meter, werthgeschätzt zu 48,000 Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
