<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>7</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>313765</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der gesunde Sinn der Kölner bewährte sich bei der gestrigen letzten Vorstellung des Anzengruber'schen Volkstückes"Der Pfarrer von Kirchfeld". Die Direction hatte sich in anerkennenswerther Weise sichtlich bemüht, das Stück von anstößigen Stellen zu reinigen. Und obwohl selbst so tüchtige Kräfte, wie die Herren Gebrüder Beck, ihre ganze Kunst aufboten, kann die Abschieds-Vorstellung als ein Erfolg, wie er den hervorragenden Gästen gebührt, nicht bezeichnet werden. Bei trotz des schönen Wetters sehr schwach und zum größten Theil von Fremden besetztem Hause machte sich gegenüber dem öfters absichtlich lärmenden Beifall eine sehr entschiedene Gegenstaömung geltend. Nach Streichung der der culturäpferischen Tendenz gewidmeten Stellen entbehrt das Stück eben der Reize, die dasselbe einem gewissen Publicum anziehend und dem Schauspieler dankbar machen. Die Herren Beck dürften die Ueber zeugung gewonnen haben, daß für derartige Darbietungen in Köln kein Boden ist, während ihre Leistungen im"Herrgottschnitzer" die Anerkennung eines dankbaren Publicums und ein volles Haus fanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Ausführung des großen Sammel-Canals am nördlichen Sicherheitshafen lockt bei guter Witterung zahlreiche Zuschauer an. Da. Canalbett ist so breit, daß man bequem mit einem Nachen bzw. auf dem erhöhten Theil mit einem Wagen darin umherfahren kann. Als Untergrund dient ein dicker Beton-Boden; zur Stütze nach Außen werden schwere Pfeiler von 1 Meter Dicke als Widerlager aufgeführt. Zur Beschleunigung der Arbeiten wird jetzt eine Dampf Mörtelmaschine aufgestellt. Eine schwierige Arbeit ist die Weiterührung des Canals vom Ufer des Hafens durch das Eigelsteiner Glacis nach der Riehlerstraße hin. Seit einigen Tagen hat man hier eine große Zahl der prächtigsten Bäume umgehauen, da eine Tunnel-Anlage sich nicht ausführen ließ. Der Fahrweg am Hafen entlang und der Außen weg der Anlage sind auf längere Zeit für den Verkehr gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>P Liebstähle. Ein Reisender ließ seinen Koffer im Wartesaal 3. Klasse des Bahnhofes zu Deutz kurze Zeit ohne Aufsicht stehen. Als er zurückkehrte, war derselbe verschwunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Während der Nacht war ein Dieb vom Hofe aus in einen an der Schildergasse gelegenen Laden nach Aufbrechen eines Fensters eingestiegen, entnahm den Inhalt dei nicht verschlossenen Ladenkasse mit etwa 74 M. und entkam</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Arbeiter kaufte von einem Unbekannten auf der Arbeitsstelle einen Pfand schein über eine versetzte Uhr. Als er im Leihhause die Uhr einlösen wollte, wurde ihm mitgetheilt, daß der Pfandscheine gestohlen sei unde## daher die Uhr nicht erhalten könne</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine Familie verließ die bis her in einem Hause am Perlengraben inne gehabte Wohnung und ##längere Zeit B #geschriebene Oft ansprüchen erste Azu senden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
