<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>7</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>313771</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der hochwürdigste Herr Erzbischof wurde gestern vor fünf Jahren präionisirt. Aus diesem Anlaß celebrirte Hr. Dompropst Dr. Berlage im Dom ein feierliches Hochamt(die Klöppelchen-Meß, im Volksmunde so genannt, weil an diesem Tage die Zahl der Stäbe, welche die Regierungsjahre des jedesmaligen Erzbischofs angeben, um einen vermehrt wird). Der Feier wohnten das gesammte Domcapitel, sowie die Seminaristen bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verein ehemaliger Vierziger. Zwanzig Jahre sind es her Nur bestes Fabricat in allen Preislage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Poln, 30. Juli. Nunmehr ist man bei den zuständigen Stellen ernstlich mit den Vorbereitungen zur Einführung der Invalidiätsund Alters-Versicherung nach Maßgabe des Reichsgesetzes vom 22. Juni 1889 beschäftigt. So sind jetzt die Vorstände sämmtlicher Orts- und Betriebs-(Fabrik-) Krankenkassen vom Reichs-Versicherungsamt aufgefordert worden, die Wahl der Vertreter und Ersatzänner aus dem Stande der Arbeitgeber sowie aus demjenigen der Arbeitnehmer für den Ausschuß, der für eine jede Versicherungs-Anstalt zu bilden ist, vorzunehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 29. Juli. Zum allgemeinen Bedauern der Bürgerschaft hat Hr. Hermann Gärtner von hier sich verandaßt gesehen, wegen seiner angegriffenen Gesundheit sein Amt als Chef der freiwilligen städtischen Feuerwehr niederzulegen. Seit 21 Jahren gehörte er der Feuerwehr an und hat seit 14 Jahren die Stelle des ersten Feuerwehr-Hauptmannes und-Vorsitzenden bekleidet. Daß die Mütheimer Wehr auf ihrer jetzigen Höhe und Ausbildung steht, ist vorwiegend das Werk seiner rastlosen Thätigkeit und Pflichttreue. In Anerkennung seiner Verdienste wurde ihm schon im Jahre 1883 der italien. Tischweine der Deutsch-Ital. Wein-Import-Gesellschaft, deren Qualität nach dem Ausspruche der competentesten Weinkenner von keinem der sogen. Bordcaux-Weine in gleicher Preislage erreicht wird. Die Weine der Gesellschaft stehen unter königl. ital. Staatscontrole, daher absolute Reinheit gewährleistet. Höchste Auszeichnungen auf Fachausstellungen. Zu beziehen von Hoven&amp; Nolden in Köln a. Ry., Friesenstrße 97, Fernsprecher Nr. 1600, Hohenstaufen-Ring 1, Fernsprecher Nr. 1209; L. Voosen, Gr. Budengasse 11.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
