<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>8</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>313782</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zur Umbenennung solcher Straßen in Alt-Köln und den Vororten, welche gleiche Namen besitzen, liegen folgende Verschläge vor: 1. Albertstrße in Deutz-- Wupperstraße; 2. Albertstrße in Lindenthal-- Scheffelstraße; 3. Alleestraße in Deutz-- Urbanstraße; 4. Alte Brühlerstraße in Radeberg-- Raderbergerstraße; 5. Bahnhofstraße in Ehrenfeld-- Dechenstraße; 6. Bahnhofstraße in Nippes-- Sechszigerstraße; 7. Bismarckstraße in Bayenthal-- Varzinerstraße; 8. Blumengasse in Deutz-- Laubstraße; 9. Blumenſtraße in Nippes-- Fruchtstraße; 10. Bollwerkstraße in Deutz-- Zinnenstraße; 11. Brühlerstraße in Köln-- Vorgebirgstraße; 12. Brühler Thor in Köln-- Vorgebirgsthor; 13. Brühler Wall in Köln-- Vorgebirgswall; 14. Cäcilienstraße in Ehrenfeld-- Monstraße; 15. Cäcilienstraße in Lindenthal-- Gluckstraße; 16. Cäcilienstraße in Sülz-- Händelstraße; 17. Centralstraße in Nippes-- Nohlstraße; 18. Deutzerstraße in Humboldt-Colonie-- Wahnerstraße; 19. Domstrße in Nippes-- Knechtstederstraße; 20. Ehrenfelderstraße in Ehrenfeld und Nippes-- Schlachthofstraße; 21, Eisenbahnstrße in Nippes-- Hartwichstraße; 22. Eisenbahnstrße in Deutz-- Mindenerstraße; 23. Elisabethstraße in Nippes-- Thüringerstraße; 24. Elisenstrße in Ehrenfeld-- Erzstraße; 25. Franzstraße in Ehrenfeld-- Sömmeringstraße; 26. Friedensstraße in Sülz-- Zülpicherstraße; 27. Friedrichstrße in Ehrenfeld-- Gutenbergstraße; 28. Friedrichstrße in Lindenthal-- Wittgensteinstraße; 29. Friedrichstrße in Mannsfeld-Bayenthal-- Mannsfelderstraße; 30. Gasstraße und 31. Gertrudenstraße in Ehrenfeld-- Lichtstralße; 32. Heinrichstraße in Deutz</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Troisdorferstraße; 33. Heinrichstraße in Nippes-- Auerstraße; 34. Heribertusstraße in Deutz-- Bensbergerstraße; 35. Hermannstraße in Deutz-- Arminiusstraße; 36. Hermannstraße in Ehrenfeld-- von der Heydtstraße; 37. Jacobstraße in der Humboldt-Colonie--. Bessemerstraße; 38. Jacobstraße in Ehrenfeld-- Herbesthalerstraße; 39. Johannisgasse in Deutz-- Laubstraße; 40. Johannisstraße in Lindenthal</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Cappelmannstraße; 41. Johannstrße in Ehrenfeld-- Heribertusstraße; 42. Josephstrße in Ehrenfeld-- Anschlugßstraße; 43. Julius- straße in Ehrenfeld-- Klopstockstraße; 44. Kaiserstraße in Ehrenfeld</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Uhlandstraße; 45. Kaiserstraße in Gelaten und Lindenthal(nördlich der Wilhelmstrße)-- Landgrafenstraße; 46. Kaiserstraße in Kriel (südlich der Wilhelmstrße)-- Burggrafenstraße, 47. Kaiserstraße in Sülz-- Klettenbergerstraße; 48. Karlstraße in Bayenthal-- Koblenzerstraße; 49. Karlstraße in Ehrenfeld-- Monstraße; 50. Karlstraße in Köln-- Heinrichstraße; 51. Kirchstraße in Bayenthal--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Urbanstraße; 55. Klostergasse in Köln-- Follerstrße; 56. Kloster straße in Ehrenfeld-- Benedictinerstraße; 57. Kölystraße in Bayenthal</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Alteburgerstraße; 58. Kohmarweg in Sülz(südlich der Luxemburger- straße)-- Guilleaumestraße; 59. Korneliusstraße in Lindenthal-- Schumannstraße; 60. Krielerstraße in Sülz-- Stotzheimerstraße; 61. Kuhgasse in Poll-- Fischgasse; 62. Lindenstraße in Lindenthal-- Freiligrathstraße; 63. Ludwigstrße in Deutz-- Siegskraße; 64. Martinstrße in Bayenthal-- Vitelliusstraße; 65. Martinstrße in Deutz-- Wattstraße; 66. Martinstrße in Ehrenfeld-- Gerickestraße; 67. Mittelstrße in Bayenthal-- Rohrstraße; 68. Mittelstrße in Deutz-- Pionier- straße; 69. Mittelstrße in Ehrenfeld-- Reißstraße; 70. Mittelstrße in Lindenthal-- Bendemannstraße; 70A. Mittelstrße in Nippes-- Steinbergerstraße; 71. Mittelstrße in Sülz-- Schützenstraße; 72. Mühlenstraße in Nippes-- Dormagerstraße; 75. Parallelweg in Nippes von Mauenheimer- bis Kirchstraße-- Weishauptstraße; 74. Paulstrße in Lindenthal-- Paulinstraße; 75. Peterstrße in Ehrenfeld-- Hausemannstraße; 76. Peterstrße in Gelaten-- Marcusstraße; 77. Peterstrße in Sülz-- Lucasstraße; 78. Peterstrße in Nippes-- Jägestraße; 79. Philippstraße in Deutz-- Gaußstraße; 80. Poststrße in Bayenthal-- Kesselstraße; 81. Poststrße in Deutz-- Artilleriestraße; 82. Poststrße in Köln-- Peterstrße; 83. Radialstraße in Nippes-- Schadowstrße; 84. Rathhausstraße in Bayenthal vom Rhein bis Bonnerstraße-- Agrippinastraße; 85. Rheinstraßße in Bayenthal-- Germanicusstraße; 80. Schulgasse in Köln-- Pilgramgasse; 87. Schulstraße in Nippes-- Technikerstraße; 88. Steinweg in Nippes-- Holbeinstraße; 89. Sträßchen in Raderthal-- Raderthalerstraße; 90. Sträßchen in Nippes--. Gambrinusstraße oder Xantenerstraße; 91. Süastraße in Nippes-- Zonserstraße; 92. Tempelstrße in Köln-- Stahlhofstraße; 93. Theresienstraße in Köln-- Schillingstraße; 94. Victoriastraße in Deutz-- Cuirassierstraße; 95. Victoriastraße in Ehrenfeld-- Lessingstraße; 96. Wagnerstrße in Sülz-- Schellenstraße; 97. Weingartengasse in Köln-- An St. Agatha; 98. Weyerstraße in Ehrenfeld-- Teichstraße; 99. Weyerstraße in Nippes-- Bergstrße; 100 Wilhelmstrße in Bayenthal-- Goltsteinstraße; 101. Wilhelmstrße in Ehrenfeld-- Kepplerstraße; 102. Wilhelmstrße in Köln-- Severins kirchplatz; 103. Wilhelmstrße in Lindenthal--. Blücherstaße; 104 Wolfstraße in Poll-- Thomasstraße; 105. Wolfstraße in Ehrenfeld</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wißmannstraße: 106. Wolfstraße in Lindenthal--. Stifterstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>P Liebstähle. Ein junger Mann zeigte sein Taschenmesser, in dessen Griff sich ein Smaragd befand, in einer Wirthschaft einer Kellnerin. Als er in seiner Wohnung das Messer noch ein Mal besichtigte, war der Smaragd verschwunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In einem Schirmgeschäft an Unter Taschenmacher erschien eine unbekannte Frau von 35 bis 40 Jahren und übergab einen mit der Firma und dem Stempel eines hiesigen be kannten Weingeschäftes versehenen Zettel, nach welchem der Inhaber um je einen Regenschirm für sich und seine Frau ersuchte. Die Unbekannte that sehr eilig, da der Herr angeblich gleich verreisen wollte. Den Zettel ließ sie sich zurückgeben, da noch eine zweite Bestellung darauf stand. Die Verkäuferin verabfolgte zwei Schirme und erfuhr durch Nachfrage, daß sie beschwindelt worden war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein Lehrling übergab einem Einwohner von Quadrath im Auftrage seines Principals ein Säckchen mit zehn Pfund Kaffee, ein Packet mit fünf Pfund Rosinen und ein Pfund Kautabak, um diese Waaren an eine Händlerin in Horrem abzuliefern. Der Mann nahm die Waaren und verwandte sie zu seinem Nutzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps folgende Stellen zu besetzen. Bei den königl. Steuerkassen zu Meisenheim, Medersheim und Becherbach im Kreise Meisenheim, mit dem Amtssitze in Meisenheim, Hülfsvollziehungsbeamter ohne Pensionsberechtigung, 600 M. Remuneration und 150 M. widerrufliche Pauschvergütung für Zehrungs-, Uebernachtung- und Fuhrkosten. Cröv, Bürgermeistereiamt Cröv, drei Feldhüter, je 133 M. Eitorf, Postamt, Oberpostdirection Köln, Landbriefträger, 650 M. Gehalt, 60 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich. Geilenkirchen, Kreisausschußß, Kreisausschußß Secretair, vorläufig 1500 M. jährlich. Sinzig, Amtsgericht, Kanzleigehülfe, 7 Pfg. pro Seite Schreibwerk. Vöklingen, Bürgermeister-Amt, Polizeidiener, 900 M. und freie Uniform. Wermelskirchen, Bürgermeister-Amt, Stadtörsterstelle 1200 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
