<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>7</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>313747</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herz-Gefu-Kirche. Heute werden der Stadtverordneten-Versammlung die Pläne für die Herz-Jesu-Kirche unterbreitet werden. Nachdem das Erzbischöfliche General-Vicariat dem Herrn Oberbürgermeister im Monat Mai das diesbezügliche Gesuch mit den Plänen eingereicht hatte, wurden in der Deputation die erforderlichen Vorberathungen gepflogen und beschlossen, der Stadtverordneten-Versammlung auf Grund der vorliegenden Pläne die Genehmigung zum Bau der Herz-Jesu-Kirche zu empfehlen. Ohne Zweifel wird demnach das StadtverordnetenCollegium mit der Ausführung sich einverstanden erklären. Voraussichtlich wird auch in den nächsten Tagen die Genehmigung der Baupolizeibehörde erfolgen, so daß im künftigen Monate mit dem Bau begonnen werden kann. Nach Eintreffen derselben sollen die Arbeiten sofort vergeben werden und zwar nur au hiesige leistungsähige Meister. Wie wir bereits mitgetheilt, hat der Hr. Oberbaurath Fr. v. Schmidt die Ausarbeitung der einzelnen Theile des Bauplanes selbst übernommen, damit auf diese Weise für die ganze Dauer des Baues eine sichere künstlerischen Grundlage für die Ausführung des Werkes geschaffen werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durchührung der Lübeckerstraße. Unter den auf den 27. v. M. eingeladenen Grundbesitzern ist eine Einigung betreffs Abtretung ihrer Ländereien zum Zweck des Ausbaues der Lübeckerstraße bzw. directer Verbindung mit Nippes nicht erzielt worden. Den Einen war der angebotene Preis nicht genehm, die Andern wollten ihre Grundstücke nicht durchschneiden lassen, weil der übrigbleibende Theil für sie kaum noch Werth habe, und wieder Andere sähen lieber eine Verbindung mit der Niehlerstraße. Es wird also nunmehr das Enteignungs- verfahren eingeleitet werden müssen. Die in voller Thätigkeit schon begriffenen Arbeiten zur Legung der Wasserröhre können einstweilen nur bis zu dem fertiggestellten Crefelder Thor ausgeführt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Vorsitzende des rheinischen Provincial-Lehrer-Verbandes theilt dem hiesigen Verbande sowie den einzelnen Zweig-Verbänden Folgendes mit. 1. Der Vorstand des Landes-Vereins preußischer Volksschul-Lehrer erblickt in dem Erlaß des Waisenversorgung- Gesetzes eine dankenswerthe Besserstellung der Lage seiner Hinterbliebenen, kann aber im Hinblick auf die fortdauernde Nothlage sein Streben nach Gleichstellung derselben mit denen der unmittelbaren Staatsbeamten nicht aufgeben, wie auch das auf Anwendung derselben Grundsätze auf die Volksschul-Lehrer, welche im Sinne des Gesetzes bis jetzt jener Wohlthat nicht theilhaftig geworden sind. 2. Die Errichtung einer Privat-Wittwenkasse auf rechtlicher Grundlage wird abgelehnt. 3. Versicherung des Lebens bei Lebensversicherungs-Gesellschaften(im Rheinland vorläufig Victoria) wird empfohlen. 4. Der Vorstand ist beauftragt, bei hohem Ministerium dahin vorstellig zu werden, daß dem Lehrer Sitz und Stimme im Schulvorstand werde. 5. Der geschäftsührende Ausschuß wird beauftragt, beim Herrn Minister dahin vorstellig zu werden, daß recht bald eine einheitliche Regelung der Bestimmung über das An- und Amelde-Verfahren der in eine andere Schule übertretenden Kinder erfolge. 6. Der Vorstand erblickt in der weitern Ausdehnung der staatlichen Dienstalters-Zulagen eine höchst dankenswerthe Besserstellung eines großen Theiles der preußischen Lehrer, erstrebt aber zur Förderung der Verhältnisse aller Lehrer den baldigen Erlaß eines Dotations-Gesetzes und inzwischen eine gesetzliche, Niemanden ausschrießende Regelung der staatlichen Dienstalters-Zulage in der Weise, daß dieselbe bei der Pensionirung voll in Anrechnung gebracht werde. 7. Aus der Stellung unseres Provincial-Verbandes zu dem deutschen Lehrertag(Dittes) werden Alle ersehen, daß es durchaus unser Bestreben ist, alles religioös Trennende im Verein zu vermeiden. Wir werden in Zukunft noch strenger darauf achten, daß alle religioösen und politischen Besprechungen im allgemeinen Verein ausgeschlossen bleiben, und nur diejenigen Fragen, die unser Aller Wohl und Wehe und das Gedeihen der Schule betreffen, in Einigkeit ihrer Lösung entgegenzuühren suchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Sterbekasse des hiesigen Lehrer-Verbandes und jene der eingemeindeten Orte sollen gemäß Beschlußß der am Montag stattgehabten General-Versammlung mit einander verschmolzen werden. Die Kasse zählt dann über 300 Mitglieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bei dem Brande der Tapetenfabrik von Flammersheim&amp; Steinmann sind die Funken und Kapierstücke sogar bis Bensberg geflogen. Hr. Gerbereibesitzer C. Offermann, welcher zwischen Bensberg und Bockelberg wohnt, sendet uns einen zur Hälfte verbrannten Geschäftsbrief aus Weimar an die genannte Firma, welchen er am Tage nach der Feuersbrunst an einem seiner Lohschuppen gefunden hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Englück. Bei dem Abbruch mehrerer Häuser Ecke Kl. G markt und Poststrße stürzte gestern Nachmittag eine Giebelmauer ein. Zwei Arbeiter wurden verschüttet. Einer derselben erlitt schwere Verletzungen am Rücken, und dem Andern wurde eine Schulter entzwei geschlagen. Polizei und ein Arzt waren sofort zur Stelle, welche die Ueberſührung der Verungluückten zum Hospital verandaßten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Feuer. Gestern Morgen gegen 8 Uhr entstand in einer lithographischen Anstalt an der Wolltüche auf bis jetzt noch nicht aufgeklaärte Weise Feuer. Der sofort herbeigerufenen Feuerwehr gelang es nach kurzer Zeit, das Feuer zu löschen. Der entstandene Schaden soll unbedeutend sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>s Schöffengericht. Am Mittwoch fanden die Urtheils-Verkündungen in einer Anzahl"Geheimmittel"-Processe statt. Hr. Redacteur Faust und Hr. Dr. Menzel aus Hamburg sollten ein Geheimmittel, Faust Richard Brandt's Schweizerpillen durch die Könische Zeitung, Menzel ein weiteres Geheimmittel"Nervenzerrüttung heilt unter Garantie 2c." angefündigt haben. Bei der Annonce betr. die Schweizerpillen sind die Bestandtheile qualitativ, nicht aber quantitativ angegeben; vielmehr ist darauf hingewiesen, daß die genauern Bestandtheile auf jeder Schachtel verzeichnet sind. Hr. Faust erhielt 20 M. Geldhuße. Menzel wurde freigesprochen, weil der Inhalt der betr. Annonce nicht erkennen lasse, daß es um ein Geheimmittel sich handele. -- Frau Dr. v. Gal und Ewald Bergfeld waren beschuldigt, am 16. März d. J. im Kölner General-Anzeiger ein Geheimmittel Bergfeld's: Mittel gegen Magenleiden, Husten, Bleichsucht, Bandwurm 2c., angefündigt zu haben. Aus demselben Grunde wie vorhin erfolgte auch in diesem Falle Freisprechung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der gewerblose Heinrich Pickard aus Gelaten soll am 21. December 1889 in dem Kölner Local-Anzeiger ein Geheimmittel angepriesen haben, und zwar durch die Annonce: "Durch meine seit 40 Jahren bewährte Methode werden geheilt:(Folgen alle erdenklichen Krankheiten)." Dieserhalb war auch der für den Anzeigentheil des Kölner Local-Anzeiger verantwortliche Hr. E. Böhm angeklagt. Sodann soll Pickard, um sich den Anschein zu geben, er sei eine geprüfte Medicinalperson, den Titel Baunscheidtist sich beigelegt und ohne polizeiliche Erlaubnisß Arzneien, mit denen der Handel nicht. freigegeben ist, feil gehalten und verkauft haben. Die Beschuldigten wurden freigesprochen, weil hier kein Geheimmittel, sondern nur ein Heilverfahren angepriesen werde. Was den Beschuldigten P. weiter betrifft, so sei der Name Baunscheidtist nicht geeignet, das Publicum zu täuschen. Auch habe P. keine Arznei verkauft, mit welcher der Handel nicht freigegeben ist.-- Der Chef-Redacteur des Kölner Tageblattes, Hr. J. Dietz, Frau Dr. v. Gal, der Annoncen-Expedient J. Karoli aus Hamburg und die Herren Apotheker I. B. Becker, G. Becker, Pick und Hennig waren die Angeschuldigten der folgenden Sache. Es handelte sich um Ankündigung von Mariazeller Magentropfen und Mariazeller Abführpillen angepriesen zu haben, den Herren Apothekern war vorgeworfen, sie hätten die Arzneitaxe üüberschritten, sie hätten die Bestandtheile der hier angeführten Tropfen und Pillen nicht gekauft, und diese hätten andere Stoffe enthalten, als die angegebenen. Bezüglich der Taxenübeschreitung wurde gar nichts erwiesen, vielmehr bekundeten die Sachverstaändigen, daß die Mittel noch unter der Taxe abgegeben worden sind. Hr. Dietz und Frau Dr. v. Gal erhielten je 20 M. Geldhuße, weil in der Annonce selbst die Bestandtheile nicht angegeben seien. Karoli wurde freigesprochen, weil ihm die Kenntnisß des Inhaltes des Inserates gefehlt; auch die Herren Apotheker wurden sämmtlich von dem schweren Vorwurf der Ueberschreitung der Taxe, sowie daß sie, nicht gewußt hätten, was die Mittel enthalten, freigesprochen -- Die folgende Anklage wirft Hru. Chefredacteur Dietz und Hrn. Karoli vor, ein Geheimmittel, eine Magen-Essenz, die bei Magenleiden anzuwenden ist, öffentlich angefündigt zu haben. Hr. Dietz wurde mit 20 M. bestraft, Hr. Karoli aus demselben Grunde wie vorher freigesprochen.-- Frau Dr. v. Gal, Richard Murmann aus Berlin und der Annoncen-Expedient Schröder sollen ein Heilmittel gegen den Bandwurm im General-Anzeiger, und Wilhelm Könen, Schröder und Murmann dasselbe Mittel durch das Kölner Offerten-Blatt angefündigt haben. In beiden Fällen erfolgte Freisprechung, weil der Inhalt der Annonce selbst nicht erkennen lasse, daß es sich um Geheimmittel handele.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Strafkammer. Die Tagelöhner Theodor Rapp, Friedrich Schwarz und Johann Reuter von hier, welche am 24. April aus der Musterung kamen, verübten auf der Severinstrße einen heillosen Unfug, so daß zeitweise der Straßenverkehr gestört war. Um dem Treiben der Musterungsjünglinge entgegenzutreten, erkannte das Gericht auf die höchst zulässige Strafe von je sechs Wochen Haft. Die beiden ersten Angeklagten, welche den einschreitenden Schutzleuten Widerstand entgegengesetzt hatten und sogar thätlich gegen dieselben vorgegangen waren, müssen außeadem drei Monate in's Gefäugniß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Katholische Bürger-Gesellschaft beabsichtigt zur Feier der 27. Wiederkehr ihres Stiftungsfestes am nächsten Mittwoch einen Ausflug nach Königswinter und dem Petersberg zu veranstalten. Die Abfahrt von hier soll um 11 Uhr 20 Min. Vormittags erfolgen. Das Mittagsmahl wird in Königswinter eingenommen und dann der Petersberg bestiegen, woselbst Concert. Spiele und sonstige Unterhaltung veranstaltet werden. Um 9 Uhr Abends erfolgt die Rückkehr in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Sitz, 9. Juli. Der auf dem internationalen Gesangwettstreit in Düsseldorf preisgekrönte Sülzer Quartett-Verein wurde gestern Abend an der Luxemburgerstraße in Köln im Locale des Vereins-Mitgliedes Gustav Schmidt von dem Gesangverein Germania (Lindenthal) und einigen Sülzer Vereinen festlich empfangen. Dem Präsidenten sowie dem Dirigenten, Hru. M. Schnitzler, wurden Lorbeerkränze überreicht. Unter Vorantritt eines Musik-Corps zog die Festgesellschaft nach Sülz zum Vereinslocal, wo der Abend in gehobener Stimmung bei Rede und Lied schnell verging.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Frage der Sonntagsruhe kam in der am Montag-Abend im Wiener Hofe stattgefundenen Versammlung der Kölner Metzgerinnung zur Sprache. Die Mehrzahl der anwesenden Metzgermeister war dafür, an den Sonntag-Nachmittagen die Geschäfte zu schließen. In der nächsten Sitzung soll die Angelegenheit zum Austrag gebracht werden Nachdem gegen den Plan, welcher die Baufluchtlinie für die Häuser Hohepforte Nr.--9A. 21--27.--8 und 1a-- 18, sowie Hohestrße Nr. 1 enthält, Einwendungen seitens der Betheiligten nicht erhoben worden sind, ist dieser Plan von mir förmlich festgestellt worden und liegt derselbe im städtischen Geometer-Bureau(Rath- hausplatz Nr. 5) zu Jedermanns Einsicht offen, was hiermit nachts. 8 des Gesetzes vom 2. Juli 1875 bekannt gemacht wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
