<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>6</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>313726</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>u. Aug. Kramer, Beide zu Köln-Deutz.- Math. Hub. Hofen, Fabrikarbeiter zu Köln-Deutz, u. Gertr. Bellinghausen zu Kalk</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>(10.) Franz Jos. Sauer, Loco.-Heizer, u. Kathar. Hubert. Müller</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>(11.) Math. Hub. Schnitzler, Posthülfsbote, u. Elisab. Weisskirch, Alle zu Köln-Deutz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der vorgestrigen Innungs-Versammlung hierselbst stattete, wie bereits kurz erwähnt, Hr. Faßhauer Bericht über den Verlauf des Junungstages in Berlin. Interessant waren namentlich einige einleitende Sätze, in denen Redner über das Zustandekommen der Immediat-Eingabe sich verbreitete. Bezüglich der Leitung der Innungsgeschäfte, so führte Redner aus, bringen wir gewiß unserm Centralvorstand in Berlin alles Vertrauen entgegen; aber der Erfolg hat gezeigt, wie gerechtfertigt es war, in unserm Vertrauen auf den einladenden Vorstand nicht zu weit zu gehen. In der vorbereitenden Ver, sammlung theilte der Obermeister der Berliner Jnnung mit, der Centralvorstand habe bereits den Wortlaut einer Eingabe an den Kaiser festgestellt, und man werde wohl dem Vorstand das Vertrauen schenken, daß er in der Eingabe alles erwähnt, was als dringliche Forderung des Handwerkerstandes zu bezeichnen sei. Der Redner habe aber betont, daß man der Versammlung das Recht nicht vorenthalten dürfe, selbst zu bestimmen, welche Gesichtspunkte in der Immediat-Eingabe besonders zum Ansdruck kommen sollten; er beantrage deshalb, den Berliner Entwurf in einer Commission von 15 Mitgliedern vorberathen zu lassen. Diesem Antrage wurde Folge gegeben, und das war sehr gut. Wenn ich den ersten Entwurf der Immediat- Eingabe hier hätte. könnte ich Ihnen Proben von der Unterwürfigkeit des Totes gegen den Kaiser geben. Ich hielt diese Unterwürfigkeit für zu weitgehend, wir sind freie Handwerksleute, die ein Recht haben, auch dem Kaiser gegenüber in freier, offener Sprache auf die Leiden des Handwerks hinzuweisen und die Punkte zu bezeichnen, wo die Gesetzgebung einsetzen soll. Eine solche offene Sprache wird uns vom Kaiser nicht übel genommen werden. Der Einleitungssatz des ersten Entwurfes sprach dem Kaiser den innigsten Tank für alles das aus, was er für das Handwerk gethan habe.(Heiterkeit.) Den guten Willen unseres jugendlichen Kaisers erkennen wir Alle gewiß gern an; aber er hat in seiner kurzen Regierungszeit noch wenig Gelegenheit gehabt, für das Handwerk etwas zu thun.(Sehr richtig.) In dem zweiten Satze wurde des damaligen Unfalles des Kaisers Erwähnung gethan und von der erhabenen Gesundheit des Kaisers gesprochen. M.., es gibt keine erhabene Gesundheit, sondern nur eine Gesundheit.(Sehr gut.) Im Uebrigen wäre es besser gewesen, wenn man den Berliner Entwurf ganz fallen gelassen und dem unserigen sich angeschlossen hätte, in dem die geziemende Ehrfurcht und Rücksicht auf den Kaiser gewahrt, aber klipp und klar die Lage des Handwerks gekennzeichnet war. In jener andern Eingabe wurde verlangt, der Kaiser möge eine Commission von 15 Sachverstaändigen einsetzen, welche die Frage des Befähigung-Nachweises noch ein Mal prüfe, also nochmals eine Enquete. Ich bin im Allgemeinen nicht gegen eine Enquete; aber nachdem die vorliegende Frage bereits so weit gediehen, daß der gewiß nicht übermäßig handwerkerfreundliche Reichstag den Befähigungsnachweis angenommen, dürfte nicht nochmals eine Berathung von Sachverstaändigen über diesen Punkt verlangt werden; derselbe müßte vielmehr in dieser Form aus der Eingabe herausbleiben.(Sehr richtig!) Ich muß es ferner entschieden tadeln, daß man in die Deputation welche die Immediat-Eingabe dem Kaiser überreichen sollte, vier Herren aus Berlin gewählt hatte. Die Berliner Herren haben oft genug Gelegenheit, den Kaiser zu sprechen und in hohen Kreisen zu verkehren und das ist nicht ihr Schaden gewesen. Ich glaube, es waren einige unter ihnen, die noch etwas zu besetzen hatten.(Heiterkeit.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
