<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>7</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>313763</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>usminister besuchte außer den bereits genannten Ansagen, noch des Marinehospital, die Cunibertskirche und am Nachmittag we#0 der Vesr##den"vom unter Führung des Hrn. Dombau5.Vo. Geste. Mo., In um 9 Uhr fuhr der Herr Minister nach, Bon,##,"II. Laufe des Vormittags die Professoren und Denen de"Universtrat vorgestellt wurden. Darauf wurde eine Besichtiim Hof Copal mah dort an Im Kaisergarten findet morgen(Freitag) ein großes Monstremilitair:##cert statt. ausgeführt von den vereinigten Militair. apellen von Köln und Deutz, in der Stärke von 270 Musikern. Der ganze Ertrag des Concerts ist zum Besten des"Invalidendank"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>gen. hrte reichhaltige Programm verspricht Musikfreunden Fechten ist ein boschs Kars. immerhin zu den Seltenheiten zu rechnen ist, ein solch' stark besetztes Orchester zu hören.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>-- Zimmer-Einrichtungen. Billige Preise</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>unfall. Am Dinstag-Abend stürzte ein Arbeiter, welcher an dem Abbruch der Flammersheim'schen Tapetenfabrik beschäftigt ist, aus der Höhe der zweiten Etage und verletzte sich ziemlich erheblich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der"Kölner Eifel-Club", Ortsgruppe des in jüngster Zei geründeten Eifelvereins, hat seine schon zum 13. d. Mts. geplante, des unsichern Wetters wegen aber verschobene Wanderung nach dem Kermeterwalde nunmehr ohne Rücksicht auf das Wetterglas am ###m 2ns, aumemyrt. Trotz Sturm und Regen hatten sich etwa 30 Wanderer zum Früzuge am Bahnhofe eingefunden und dampften um 5 Uhr 12 Min. nach Gemünd, von wo sie, unter Führung einiger ##n#er vorigen Ortsgruppe des genannten Bereins, bald nach 8 Uhr Morgens den Aufstieg zum Kemmeter(bis zu 510 Meter über Meeresspiegel), unter strömendem Regen zwar, aber in bester Laune antraten. Der Himmel lüftete seinen dichten Wolkenschleier zeitweise genügend, um von der erstiegenen Höhe aus manch' schönes Landschaftsbild in per Nahe und Ferne klar erkennen zu lassen, so z. B die prächtige Lage des Städtchens Gemünd, die Windungen und Schluchten der Flüßchen Wirft und Roer, das freundliche Heimbach, in dessen Hintergrunde auch Kirche und Burg von Nideggen, sowie die Höhenzüge des Hohen Venn deutlich sichtbar waren. Selbst das Siebengebirge war auf der Höhe bei Wolfsarten vorübergehend scharf ausgepraägt zu erkennen, ebenso di Eifelriefen Hohe Acht und Nüburg. Besucht wurden namentlich das Trappistenkloster Mariawald, der Marie-Henrietten-Blick über dem prächtigen Thale von Heimbach und der Aussichtsthurm Langerscheid. Der Besuch des bezeichneten Klosters allein schon entschädigte die Wan#erer, voll un ganz für die Strapazen des Tages; die Theilnahme am Gottesdienste der Trappisten, die Besichtigung der nahezu vollendeten neuen Kirche, sowie der Einrichtung des ganzen Klosters wurde gern gestatte., auch ein frugales Frühstück, bestehend aus Roggenbrod, Butter und Käse nebst Bier freundlichst angeboten und dankbarst angenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>geborener Stccimung traten die Wanderer durch den ruhigen schönen Wald die Rückkehr nach Gemünd an, woselbst um 4 Uhr Nachmittags das vorher bestellte und vorzüglich befundene Mittagsmahl bei Bergemann eingenommen wurde. Nach 5 Uhr bestiegen die Wanderer den Bahnzug zur Heimreise, einstimmig in der Ansicht, einer schönen Tag verlebt zu haben, und dem Wunsche, baldöglichst zu einer zweiten Wanderung Gelegenheit zu finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>2. Vincenz von Paul-Verein feierte am Sonntag der 20. d. M. im Fürsten-Saale der Restauration Im Holz sein fünfundzwanzigähriges Stiftungsfest, welches in jeder Hinsicht einen glänzenden Verlauf nahm. Dasselbe wurde mit einem von Hru. Euler verfaßten Prolog eröffnet. Hr. S. Leonardo sorgte für die weitere Unterhaltung ganz vortrefflich. Auch die Leistungen des Frl. Elvira Blau fanden die vollste Anerkennung, besonders bei dem Singspiel"Die Braut werbung auf dem Lande". Nach der Vorstellung begann der Festball Zuf inde am Leystapel. Die Stadt hat den Leystapel für tausende Mark so schön herstellen lassen, daß derselbe von Spazier gagern gern benutzt wird, und ist diese Werftstrecke nunmehr eine der frequentesten Straßen geworden Hier spielt sich auch so recht das Treiben einer Großstadt ab, jeden Augenblick dem Beobachter ein neues Vild 2or. ie, Ngt, fühe, d. Aber welchen Begriff müssen die zahlreichen Fremden, welche mit den Schiffen ankommen, von den Zuständen ir 2 Stin go si. gleich bei ihrer Ankauft sehen, wie der Jan Thier breit macht. Im Folgenden entwerfe ich ein wahrheits. getreues Stimmungsbild. Am 21. Juli, Morgens 6 Uhr, zogen nicht oce Lde Ve. Seien Frauenzimmer in Begleitung jokenbekappter Sa#en not:""Leystapel, die brg hingen von der Wache nach solche Seite har Krass k. hte aut zur Ruhe gewiesen wurden. Um eine een 2 tia# stuh beobachten zu können, wird man jeden Morgen zwischen 4 bis 5 Uhr geweckt, und zwar nicht nur die Kölner, auch die Fremden, die dort in den Hotels logiren. Dieses Wecken geschieht durch dos Ob" an den d. p u Handwagen, mit denen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>den Dampfschiffen abgeholt wird. Wenn nun das besetzt Strafe verhängt, wenn Nachts die Hunde die Nachbarschaft stören, so ware es doch angebracht, wenn auch am Leystapel der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
