<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>7</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>313750</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Cultusminister v. Goßler trifft am 21. d. zu mehrtägigem Aufenthalte hier ein. Derselbe wird, dem Vernehmen nach mehrere Kirchen, Gymnasien, Volksschulen und Wohlthätigkeits-Anstalten besuchen und sich am 25. nach Bonn begeben, wo er auch mehrere Tage verweilen will.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Oberlandesgerichtsrath Joseph Bernards wurde gestern Vormittag 11 1/2 Uhr zur letzten Ruhe geleitet. Nachdem in der Pfarrkirche St. Severin ein feierliches Seelenamt stattgefunden, sammelten sich die Leidtragenden in großer Zahl vor dem Sterbehause an der Mechtildisstrße. Daß die Mitglieder des Kölner Oberlandesgerichts, so weit ihre Berufspflichten dies erlaubten, fast vollzählig erschienen waren, bedarf wohl kaum der Erwähnung. Aber auch die übrige Juristenwelt Köln's, Richter, Staatsanzälte und Rechtsanwälte, desgleichen der Aerzte- und geistliche Stand waren zahlreich vertreten. Wir bemerkten u. A. den Oberstaatsanwalt Hamm, Appellationsgerichtsrath a. D. Aug. Reichensperger, Dompropst Dr. Berlage nebst mehrern Domcapitularen und Pfarrern von Köln, Prof. Dr. Bardenheuer und Geheimer Sanitätsrath Dr. Lent, sowie mehrere Landtags-Abgeordnete. Um 11 1/2 Uhr setzte sich der Leichenzug in Bewegung; der Leichenwagen war mit Kränzen reich beladen. Auch die Armen der Severinspfarre nahmen lebhaften Antheil an dem Tode des Hrn. Bernards, der ihnen stets mit offener Hand und freundlichen Worten Hülfe und Trost zu bringen bereit war. Die Begräbinßfeier legte Zeuginß dafür ab, welch' großer Achtung und Beliebtheit der Verstorbene wegen seines amtlichen Wirkens, seiner Biederkeit und seines frohen, echt rheinischen Gemüthes in den weitesten Kreisen sich erfreute.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personalien. Zu Gerichts-Assessoren sind ernannt: die Referendare Arntz und Rath im Bezirk des Oberlandesgerichts zu Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vom 1. August d. J. ab ist der Gerichtsschreiber Stödtgen in Berlin an das Amtsgericht in Köln versetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Am 27. d. feiern die Unter Kranenbäumen 21 wohnenden Eheleute Heinrich Stahl und Apollonia geb. Otten den fünfzigsten Jahrestag ihrer Vermählung. Beide stehen im achtundsiebenzigsten Lebensjahre. 6 Kinder, 32 Enkel und ein Urenkel umgeben das Jubelpaar. Der Mann ist schon seit Jahren arbeitsundähig. Mit einer kleinen Pension, die er als früherer Heizer der Rheinischen Eisenbahn bezieht, müssen die alten Leutchen sich kümmerlich durchschlagen. Es bietet sich hier dem Kölner Wohlthätigkeitssinn wiederum Gelegenheit mit beizutragen, den Jubeltag der braven aber armen Leute zu einem recht fröhlichen zu gestalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Herz-Jesu-Kirche. Nachdem nunmehr auch die Genehmigung der Stadtverordneten-Versammlung zum Bau der Herz-Jesu-Kirche erfolgt ist, haben die nothwendigen Vorbedingungen für den Beginn des Baues der Herz-Jesu-Kirche ihre Erledigung gefunden. Weil nämlich mit dieser Genehmigung zugleich die Feststellung der Baufluchtlinie verbunden war, so dürfte die Genehmigung von Seiten der Baupolizeibehörde um so weniger Schwierigkeiten begegnen, als constructive Bedenken bei dem Plane des Herrn Oberbaurathes und Dombaumeisters Frhr. Fr. v. Schmidt, gänzlich ausgeschlossen sind. Es ist in der That erfreulich, zu sehen, wie die Geschichte der Herz-Jesu-Kirche von so kleinen, ganz unscheinbaren Anfängen in nicht mehr denn einem Jahre eine so glänzende Entwickelung gehabt hat. Nachdem der Hr. Erzbischof seine Genehmigung dazu ertheilt hatte, daß der Plan des Herrn Oberbaurathes Frhr. Fr. v. Schmidt für die Ausführung der Herzjesu-Kirche zu Grunde gelegt werde, ist der Verfasser bald an die Durcharbeitung des Projectes gegangen, um dem Werke die letzte künstlerischen Vollendung zu geben. Diesem Umstande ist es zu verdanken, daß gegenwärtig bereits der Bauplan endgültig festgestellt ist und schon im nächsten Monate mit dem Bau begonnen werden kann. Naturgemaäß wird die Herz-Jesu-Kirche nicht bloß in ihrer Gesammt-Anlage, sondern auch in ihren einzelnen Theilen sich streng an den Formencyklus der rheinischen gothischen Kirchen des 13. Jahrhunderts anschrießen. Nur die Chorfenster erinnern an den Aufenthalt des Verfassers in Italien und an die italienische Gothik. Nachdem nämlich Schmidt hier in Köln, wo er seine künstlerischen Laufbahn begonnen hat, fünfzehn Jahre lang in der Bautütte unseres Domes thätig war, folgte er einem Rufe als Professor an die Akademie zu Mailand. Während nun bei den rheinischen gothischen Kirchen die Feuster des Chores bis zum Dachgesims emporgefuührt werden, wie z. B. beim Chore des Domes, von St. Andreas und Minoriten, endigen die Fenster der Herz-Jesu-Kirche in einer geringern Höhe. Dadurch tritt aber im Innern das Gewölbe des Chores um so schöner und wirkungsvoller hervor. Ursprünglich war beabsichtigt, die Herz-Jesu-Kirche näher an den Hohenstaufen-Ring heranzuruücken. Jedoch bald nach Feststellung der Pläne durch das Kreisgericht hatte Hr. Stadtbaurath Stübben mit richtigem Blick erkannt und es auch ausgesprochen, daß die Kirche nur gewinnen könne, wenn dieselbe möglichst nach Westen zurücktreten. Als dann Herr Oberbaurath Frhr. Fr. v. Schmidt bei seiner Anwesenheit in hiesiger Stadt zu Ende April den Zülicher Platz und dessen Umgebung einer eingehenden Besichtigung unterzog, gewann er die gleiche Ueberzeugung. Und so hat auch das Stadtverordneten-Collegium bei der Genehmigung des Baues der Herz-Jesu-Kirche bestimmt, daß das Thurmmauerwerk in die Fluchtlinie der Roonstraße fallen solle. Aus dieser Stellung der Kirche erwächst zunächst der Vortheil, daß das Chor der Kirche nur mit einem kleinen Theile seiner Fundamente in den alten Wallgraben kommt. Ferner wird zwischen Chor und Ringstraße ein großerer Raum für gärtnerische Anlagen gewonnen, und die Herzin gerader Linie fortsetzt, so wird der Thurm der Herz-Jesu-Kirche, wenn man vom Sachsen-Ring über den Salier-Ring der Kirche sich nähert, bei der Großartigkeit seiner Formen mächtig herüberragen und einen erhebenden Eindruck machen. Mögen denn auch jetzt, wo mit dem Bau begonnen werden soll, die zur Vollendung des herrlichen Werkes erforderlichen Spenden um so reichlicher fließen und wir Alle bald seine glückliche Vollendung sehen!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das königliche Schloß in Brühl ist, wie uns von der hiesigen königl. Regierung mitgetheilt wird, in Folge der bevorstehenden Ankunft der Frau Prinzessin Friedrich Karl von Preußen zum Sommeraufenthalte in Brühl vom 13. d. ab bis aur weiteres dem Publicum nicht zugänglich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Stadtbibliothek. Die mit Ablauf des 8. Juli geschlossene Ausstellung von hervorragenden Erzeugnissen der Buchdruckerkunst wurde durchschnittlich täglich von 119 Personen, im Ganzen von 1780 Personen besucht. Es ist das ein für einen ersten Versuch recht günstiges Ergebnißß, welches den Beweis liefern dürfte, daß die kleine Auswahl aus den reichen ältern Beständen unserer Stadtbibliothek das Interesse nicht allein der Jünger der Buchdruckerkunst, sondern auch anderer Berufsklassen in hohem Grade erregt hat. Es wurde absichtlich kein außerhalb des Bibliothek-Gebäudes gelegener größerer Saal, sondern ein abgetheilter Raum des Lesesaale gewählt, um auch solche Kreise, welchen die Bibliothek als eine wichtige, gemeinützige Bildungs-Anstalt noch unbekannt war, für dieselbe zu interessiren. In der gleichen Absicht wurde auch neben dem gedruckten Ausstellungs-Kataloge-- der, nebenbei bemerkt, im Einzelnen keine selbständige bibliographische Aufnahme darstellt, sondern an die im Vorwort citirten bibliographischen Werke sich anschrießt-- die Benutzungs-Ordnung und, so weit der Vorrath reichte, ein kleiner Führer"Mittheilungen über die Kölner Stadtbibliothek" an die Besucher vertheilt. Es besteht die Absicht, alleährlich eine kleine Ausstellung von typographisch oder litterarisch besonders interessanten Büchergruppe zu veranstalten; zunächst wäre etwa an die berühmte Sammlung von etwa 550 Ausgaben der Nachfolge Christi zu denken, später an die ältern Kartenwerke und Reisebeschreibungen, an eine Auswahl aus der periodischen Litteratur des 18. und 19. Jahrhunderts und dergleichen mehr. Bei einem demnächtigen Neubau für die Stadtbibliothek wird jedenfalls auch auf Herrichtung eines besondern Ausstellungsraumes-- etwa in Verbindung mit dem Lesesaale-- Bedacht zu nehmen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Lotterie. In die Collecte eines hiesigen Bankhauses sind bei der letzten Ziehung der Schloßfreiheit-Lotterie außer einer Anzahl kleinerer Gewinne, folgende größere Treffer gefallen: 200,000 Mark, 40,000 M. 30.000., 10,000 M. und 5000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Für Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. ArmeeCorps folgende Stellen frei: Bonn, Oberpostdirection Köln, ein Posthauseächter, 780 M. Löhnung jährlich. Köln-Deutz, Bahnpostamt Nr. 8, ein Packetträger, dito Postamt, ebenfalls ein Packetträger, je 780 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß. Enskirchen, königliches Eisenbahn-Betriebsart(linksch.), ein Nachtwächter für den Stationsdienst, Jahresgehalt 700 M. Kreuznach, Amtsgericht, ein Lohnschreiber, monatlich ca. 60 M. Neuß, Polizei-Verwaltung, ein Polizeisergent, 900 M. Gehalt, 100 M. persönliche Zulage, 90 M. Kleidergeld und 150 M. Miethsentschädigung. Siegburg, Oberpostdirection Köln, ein Packetträger, 780 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß. Trier, Oberbürgermeister-Amt, städtischer Anlageüter, 432 M. Remuneration pro Jahr und Zuschußß von 15 M. zur Beschaffung der Dienstkleidung, sowie jährlich eine neue Mütze.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
