<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>6</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>313734</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Enteignung. Gegen mehrere Grundbesitzer soll behufs Durchührung der zwischen Zuweg und Volksgartenstraße gelegene"Rolandstraße" das Enteignungsverfahren eingeleitet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Straßenkehricht und die Hausabfälle der Stadt werden in Zukunft nach Longerich befördert. Die Stadt hat mit dem Gutsbesitzer Boden daselbst einen Vertrag abgeschlossen, nach welchem derselbe für das Cubikmeter Kehricht 30 Pfg. zahlt. Die Anlieferung des Kehricht erfolgt am Bahnhof"Thürmchen", wo die Stadt eine Rampe bauen läßt. Die Weiterbefoörderung geschieht per Eisenbahn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Wir erhalten nachstehende Zuschrift:"Am 17. d. M. berichteten Sie über einen Unfall am 16. d.., wo am Holzmarkt eine Frau ohneächtig geworden sei und durch die Aufmerksamkeit eines Kutschers weiteres Englück verhütet worden sei. Der richtige Sachverhalt ist folgender. Meine Frau wollte Ecke Beyengasse und Holz"-- Beechlengene und Vem Wige Fehen und würde in bent Augenblick von einem Doctorwagens, welcher im Trabe fuhr und dessen Annäherung durch keinen Peitschenschlag angefündigt war, überfahren. Meine Frau fiel nach her in Ohnmacht."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Amtsgericht, ein Kanzleigehülfe, 50 bis 70 M. pro Monat. Köln, Amtsgericht, ein Kanzleigehülfe, 50 bis 60 M. monatlich. Köln, Oberbürgermeister-Amt, ein Feldhüter, 800 M. Köln(Rhein), Bahnpostamt 10, Ober-Postdirection Köln, ein Postschaffner, 800 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß. Köln-Deutz, Postamt, Ober-Postdirection Köln, zwei Packetträger, 780 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß. Daaden (Kreis Altenkirchen), Amtsgericht, ein Kanzleigehülfe, 5 bis 9 Pfg. pro Seite. Grumbach(Regierungsbezirk Trier), Amtsgericht, ein Lohnschreiber, monatlich ungefähr 23 M. Dito, ein Lohnschreiber, 50 bis 60 M. monatlich. Saarlouis, Garnison-Verwaltung, ein Casernenärter, 600 M. jährlich neben freier Wohnung 2c.; Bewerbungen sind an die Intendantur des 8. Armee-Corps zu Koblenz zu richten. Ort wird bei der Einberufung bestimmt: ein Brieftraäger, 800 M. Gehalt und Wohnungsgeldzuschuß; zwei Landbriefträger, 540 M. Gehalt und Wohnungsgeldzuschuß; Bewerbungen für diese drei Stellen an die Ober-Postdirection in Koblenz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Falsches Geld. Geschäftsleute seien hiermit aufmerksam darauf gemacht, daß in jüngster Zeit viele Falſificate von Zwei- und Einmarkstücken in Umlauf sind. Die Jahreszahl der Stücke ist 1870. Dieselben sind nur durch ihre dunkele Farbe und am Gewicht von den echten Stücken zu unterscheiden. Das Gewicht der falschen Münzen ist --1 1/2 Gr. leichter als der echten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
