<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>6</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>313723</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadt-Bibliothek. An Stelle der für die Benutzung der StadtBibliothek bisher in Geltung gewesenen Bibliothek-Ordnung vom 31. März 1886 ist nunmehr eine neue"Benutzungs-Ordnung" getreten, welche am 16. Mai d. J. die Genehmigung der Stadtverordneten-Versammlung erhalten hat und jetzt in gedruckten Exemplaren bei der Bücher-Expedition der Stadt-Bibliothek(Portalsgasse Nr. 1) unentgeltlich in den Lesestunden(an den Wochentagen von 10--1 Uhr, Mittwochs und Samstags außeadem von--4 Uhr) ausgegeben wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gedenktag. Die Leitung der Kriegskunst-Ausstellung hatte zur Feier des Gedenktages der Schlacht bei Waterloo gestern Abend im Kaisergarten ein großes historisches Concert veranstaltet, welches großen Zuspruch und lebhaften Beifall fand. Die Restaurants und Anlagen waren hübsch illuminirt, und auch der Kolossal-Springbrunnen prangte in feenhafter elektrischer Beleuchtung.""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die landwirthschaftliche Jubiläums-Ausstellung eröffnet am Samstag, den 21.., in den großen Hallen des Kaisergarten eine ihrer temporären Ausstellungen und zwar in Gruppe "Gartenbau" diejenige für abgeschnittene Blumen, Bildereien, Gewächshauspflanzen, Frühemüsen u. dergl. Die Betheiligung an dieser Ausstellung von Seiten hiesiger wie auswärtiger Firmen darf in allen einschlägigen Zweigen eine lebhafte genannt werden. Diese Ausstellung wird bis Abends 10 Uhr bei elektrischer Beleuchtung den Besuchern geöffnet bleiben. Nach dem festgesetzten Programm nehmen die Eröffnungsfeierlichkeiten Samstag früh 9 Uhr mit dem Zusammentritt des Preisgerichts ihren Anfang, während Mittags 1 Uhr die feierliche Eröffnung und hiermit die Zulassung des Publicums stattfinden soll. Um 3 Uhr wird die Festtheilnehmer ein gemeinschaftliches Festmahl im Monopolrestaurant der Ausstellung vereinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Schützenfest. Das Königsschießen wurde gestern Abend 7 Uhr beendet und zum Schützenönig Hr. Bäckermeister Hermanns(Severinstrße) proclamirt. Bei dem Gesellschaftsschießen der Kölner Schützen-Gesellschaft erzielten Hr. Faßbender den ersten, Hr. Rob. Schmidt den zweiten und Hr. Louis Alef den dritten Preis. Die Betheiligung an dem Preisschießen war recht lebhaft. Auch der Sportplatz wies trotz der etwas rauhen Witterung einen ziemlich zahlreichen Besuch auf. Die ostafricanische Truppe übt mit Recht eine große Anziehungskraft auf das Publicum aus. Abgesehen von den eigentlichen Vorstellungen, machen die Somalis, in ungezwungener Unterhaltung um ihre Zelte gelagert, einen recht malerischen Eindruck. Auch der Volksplatze bietet den Besuchern mancherlei Abwechselung; leider hat derselbe an Manchfaltigkeit etwas verloren, indem mehrere Schaubuden wieder abgebrochen sind." Straßenreinigung. Die städtische Straßenreinigung hat während der jüngsten Tage in den Hauptstrßenzügen auf den Bürgersteigen eiserne Sammelkasten zur Aufnahme des Straßen-Kehricht aufstellen lassen. Dieselben sind oben mit einem Schieber, unten mit einer Klappe versehen und tragen die Aufschrift"Städtische Straßenreinigung 1890". Damit die Kasten bei passenden Gelegenheiten von der lieben Straßenjugend nicht als Ausguck benutzt werden, sind auf dem obern Abschlußß eiserne Spitzen angebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Kehrmaschine wurden gestern Abend gegen halb 11 Uhr auf der Marzellenstrße zum ersten Male angewandt. Die Reinigung der Straßen durch jene Maschinen ist eine recht gründliche, hat aber auch eine große Schattenseite: die Maschinen wirbelten nämlich einen Staub auf, der bei der bisherigen Art der Straßenreinigung geradezu als unverhört bezeichnet werden müßte. Das war nicht ein Mal leichter Staub, sondern schwerer Straßendruck, der durch die Maschine gewissermaßen gemahlen und in die Luft geschleudert wurde. Den Kehrmaschine wird unbedingt ein Berieselungskarren vorausfahren müssen, wenn die neue Art der Straßenreinigung überhaupt ihren Zweck erfüllen und nicht vielmehr Benachtheiligung der Gesundheit der Passanten sowie Beschädigung der an den betroffenen Straßen gelegenen Hauser im Gefolge haben soll." ga 5</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Am Holzmarkt wurde gestern Mittag eine ältere Frau durch die Geistesgegenwart eines herrschaftlichen Kutschers vor großem Schaden bewahrt. Dieselbe fiel vor einem herrschaftlichen Wagen ohneächtig zu Boden. Der Kutscher brachte mit Anstrengung das Pferd zum Stehen und verhütete so weiteres Unheil. Die anscheinend nicht erheblich Verletzte wurde, nachdem sie sich etwas erholt, von mehrern Männern nach Hause gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Spar- und Darlehenskasse des Landkreises Köln. Die neueste Nummer des Amtsblattes veröffentlicht das revidirte Statut der Spar- und Darlehenskasse des Landkreises Köln. Zweck der Spar- und Darlehenskasse. Die Kasse hat ihren Sitz in der Stadt Köln und bildet ein selbständiges für sich bestehendes Kreis-Institut. Sie besteht unter der Garantie des Landkreises Köln und wird von einem Vorstande, bestehend aus einem Director und zwei Beisitzern, verwaltet. Die Sparkasse nimmt zwar sowohl von Personen, welche im Landkreise Köln ihren Wohnsitz haben, als auch von auswärtigen Geldeinlagen an; nach dem Ermessen des Vorstandes kann aber Jeder zurückgewiesen werden. Jeder, welcher Geld in die Sparkasse legt, erhält ein Sparkassenbuch, in welchem der Tag und der Betrag der Einlage angegeben wird. Die Sparkasse mmt Einlagen von 1 M. ab an. Die Annahme von Einlagen über 3000., gleichviel ob diese auf ein Mal angeboten werden, oder ob der Betrag von 3000 M. durch Nachzahlung üüberschritten werden soll, sowie die Annahme von Einlagen der nicht im Landkreise Köln wohnenden Personen kann vom Vorstande verweigert werden. Im Allgemeinen werden die Einlagen mit 3 1/2 per verzinst; Beträge unter 1 M. und üverschießende Pfennige werden nicht verzinst. Bei Einlagen von mehr als 600 M. bis zu 2000 M. werden 3 pCt., bei höhern Einlagen dagegen nur 2 1/2 pCt. Zinsen gezahlt. Eine höhere Verzinsung der Einlagen bis zu 600 M. als die obige von 3 1/2 pCt. kann durch Beschlußß des Vorstandes je nach Lage des Geldmarktes bis zu 4 pCt. eingeführt werden. Seitens der Sparkasse werden auch gesperrte Sparkassenücher ausgegeben. Die Gelder der Spar- und Darlehenskasse werden vom Vorstande verliehen resp. verwendet: Gegen hypothekarische Verpoändung von ländlichen und städtischen Grundstücken, soweit solche ausreichende Sicherheit bieten; zum Ankauf von Inhaberpapieren; gegen Verpoändung von Obligationen; auf Wechsel oder Handscheibe unter Stellung zweier sichern als Selbstschuldner haftenden Bürgern; an die Gemeinden des Landkreises Köln mit Genehmigung des Herrn Regierungs-Präsidenten, sowie gegen vorschriftsäßige Schuldverschreibungen an Provinzen, Kreise, Stadt- und Landgemeinden 2c.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Innungs-Versammlung. Morgen(Freitag) Abend findet in der Restauration Schatt, Breitestrße(großer Saal), eine Versammlung statt, in welcher der Delegirte Hr. H. Faßhauer über den Verlauf des Innungs- und Handwerker-Tages in Berlin Bericht erstatten wird, und alsdann über den Handwerkertag in Aachen am 22</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>23. Juni berathen werden soll. Sämmtliche Mitglieder-der Kölner Innungen sind zu dieser Versammlung eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Mit der Wiederherstellung des Innern der Kirche St. Aposteln wird dem Vernehmen nach demnächst begonnen werden Die Leitung dieser wichtigen Arbeit ruht in den bewährten Händen des Hru. Oberbaurath Frhr. v. Schmidt in Wien, der des Baues de Herz-Jesu-Kirche wegen für Köln viel beschäftigt sein wird. Derselbe soll, wie wir hören, mit der Ausarbeitung der Pläne vom Kirchen Vorstand betraut und schon damit beschäftigt sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Zur Sonnensinsterniß. Hier in Köln, und wahrscheinlich im größten Theile des nordwestlichen Deutschlands-- herrschte während der Sonnenfinsternißß vom 17. d. M. eine Witterung, die freilich wissenschaftlichen Arbeiten, in erster Linie dem Abmessen der Sehne der Verfinsterung ziemlich ungünstig war, desto günstiger aber dem Beobachten mit freiem, gänzlich unbewaffneten Auge. Namentlich während der ersten Hälfte des Verlaufs konnte man häufig ganz ohne jedes Hülfsmittel die verstümmelte Gestalt des Tagesgestirn erkennen. Viele unterer Leser werden sich erinnern, daß während des Venus Durchganges vom 6. December 1882 ganz ähnliche Witterungs-Verhältnisse im nordwestlichen Deutschland vorlagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Burtscheid, Bürgermeisteramt Polizei-Sergent. 1200 M. Gehalt jährlich. Köln, königliches Polizei Präpsidium, Polizeibote, 810 M. Gehalt jährlich und 180 M. Wohnungs geldzuschuß. Köln, Bahnpostamt 24, Oberpostdirection Köln, Packetträger, 780 M. Gehalt jährlich und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß Oberwesel, Gemeindekasse Oberwesel-Wiebelsheim, Vollziehungsbeamte 75 bis 80 M. Gebühren. Osnabrück, Zweigstelle des Bahnpostamtes Nr. 8 in Köln-Deutz, Oberpostdirection Köln, Postschaffner für den Begleitungsdienst, 800 M. Gehalt jährlich und 144 M. Wohnungsgeldzuschuß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
