<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>11</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>313893</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Eröffnung des neuen hochgelegenen Theils des hiesigen Central-Bahnhofes ist der Sicherheit wegen von Montag früh auf Donnerstag nächste Woche Vormittags verschoben worden, damit alle Arbeiten in Ruhe fertiggestellt werden können. Wir geben unsern Lesern im heutigen Ersten Blatt einen Lageplan des neuen Bahnhofes, welcher für das rasche Zurechtfinden auf demselben gute Dienste leisten wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Am Süportal des Domes schreitet der vom Stadtbauamt##### bewirkte Ausbau der Treppe rüstig voran; gegen Ende dieses Monats wird dieselbe im Bereich des Haupteinganges und des westlichen Seiteneinganges vollendet sein. Da während dieser Zeit die genannten Eingänge ohnehin dem Publicum nicht geöffnet werden können, läßt die Dom-Bauverwaltung gegenwärtig den Niedermendiger Plattenbelag im Hauptportal ausbessern und die Fugen mit Blei vergibßen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gemälde Versteigerung. In dem frühern A. v. Oppenheim'schen Hause, Domkloster Nr. 2, befindet sich seit einigen Tagen eine große Ausstellung von Original-Oelgemaälden moderner Meister. Vertreten sind u. A. Andr. und Oswald Achenbach, R. Callot, L. Knaus,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bavarowski, H. Makart, Ed. Böhm, Aloys Binder, F. v. Defregger, Ed. Grützer, F. A. Kaulbach, A. Kaufmann. Antonio Longa, L. Pataky,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Thoma, F. v. Persoglio, Prof. Graef, Gebr. Max, F. Voltz, Ant.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vergnügungssteuer. Vorgestern Abend hatten sich in der Weinrestauration von Schoß, Am Hof 13. Wirthe eingefunden, um über die Aufhebung des Regulativs betr. die Armen-Abgabe zu berathen. Da die Versammlung nicht polizeilich angemeldet war, wurde sie von dem anwesenden Polizei-Commissar aufgelöst. Die betreffenden Wirthe wollen in den nächsten Tagen eine größere Versammlung einberufen, wozu die polizeiliche Erlaubnisß eingeholt werden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Blutvergiftung. Ein hiesiger Restaurateur schnitt sich vor etwa fünf Tagen in eine Zehe, wodurch derselbe sich eine Blutvergiftung zuzog. Vorgestern mußte demselben das betr. Bein vollständig abgenommen werden. Sein Zustand ist hoffnungslos.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Schlägerei. Vorgestern Nachmittag entstand am Leystapel eine Schlägerei zwischen lüderlichen Dirnen. Da dieselbe sich durch die Friedrich-Wilhelm-Straße über den Buttermarkt weiter fortpflanzte, entstand ein großer Meuschen-Auflauf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Feuer. Vorgestern Abend explodirte in einer Wohnung am Buttermarkt eine Petroleumlampe, wodurch ein Zimmerbrand entstand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Unfall. Ein langer Möbeiwagen, welcher auf der Severinstrße Kehrt machen wollte, fuhr gestern Mittag gegen eine daselbst stehende Droschke, so daß diese vollständig umkippt. Glücklicherweise befand sich Niemand in dem Wagen. Das Pferd erlitt einige Hautabschürungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>P Liebstähle. Vom Speicher eines Hauses an der Komödienstmaße wurden Kleidungsstuücke und Bettzeug gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Reisende eines hiesigen Geschäfts zog von Kunden 76 M. ein und suchte mit dem Gelde das Weite</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ein in einem Hause an der Spulmannsgasse logirenden Handelsmann, welcher Geld ans seinem Portemonnaie genommen und letzteres neben sich gelegt hatte, wurde in demselben Angenblick in ein Nebenzimmer gerufen und ließ das Portemonnaie liegen. Als er nach kurzer Zeit wieder zurückkehrte, war dasselbe verschwunden. Es enthielt etwa 50 M. und drei Pfandscheine über versetzte Gold- und Silber-Sachen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Aus einem Zimmer einer Gastwirthschaft an der Lintgasse wurden einem Metzgergeselle ein helicarrirter Gehrock, eine dunkelbraune Hose und eine braune Metzgerzacke gestohlen; in einer Tasche des Rockes befanden sich die Militairpapiere und Zeugnisse des Bestohlenen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Einem zu Lindenthal wohnhaften Wirth wurden aus einer Cassette, welche er im Kleiderschrank auf bewahrte. 150--200 M. entwendet. Den größern Theil des Geldes hatte der Dieb zurückgelassen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der Verkauf der verfallenen Pfänder aus dem Monat October 1889 findet am Mittwoch den., Donnerstag den 11., Mittwoch den 17. und Dinstag den 30. December d.., Morgens von --12 und Nachmittags von--5 Uhr im städtischen Leihhause hier statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>* Kölner Stadttheater. Heute 74. Ab.-Vorst. Anfang 6 1/2 Uhr. Genovefa. Hidulfus, Bischof von Trier: Ferdinand Litter. Siegfried, Pfalzgraf: Baptist Hoffmann. Genovefa: Therese Saak. Golo: Willy Birrenkoven. Margaretha: Anna Beck-Radicke. Drago, Haushofmeister: Wilhelm v. Schmid usw</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Montag den 11. Nov. 75. Ab.-Vorst. Emilia Galotti.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Kölner Carneval. Im Pius-Bau ist dieser Tage eine neue Carne vals-Gesellschaft unter dem Titel"##aaf Köllen" gebildet worden, welche den Wahlspruch"Allen wohl und Niemand weh" auf's strengste befolgen will. An die Spitze der Gesellschaft ist Hr. Schriftsteller Wilhelm Koch getreten, dem eine stattliche Zay, bewährter Carnevals freunde treu im großen Saal und Kölner Humor die rechte Würze geben wird. An dieser Stelle sei noch auf die betreffende Ankündigung im Anzeigentheil dieses Blattes hingewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
