<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>9</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>313827</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. Der Leiter eines Schuttkarren ließ am Apostelnmarkt Pferd und Karren stehen und nahm sich"en Halv". Das Pferd wurde durch irgend einen Umstand scheu und fuhr einen daselbst stehenden Marktkram um. Die dabei sitzende Frau kam mit dem Schrecken davon. * Eine jugendliche Taschendieben wurde gestern Morgen im Ferculum erwischt. Das junge, etwa zehn Jahre alte Mädchen hatte mit seltener Frechheit auf dem Marktplatze An der Eiche einer das Portemonnaie mit etwa 4 M. Inhalt gestohlen, war alsdann in eine Wirthschaft im Ferculum gegangen, wo es sich Bier, bestellte. De, Diebstahl war jedoch bemerkt worden, und Ja. rezgog, zu estcmmen die Spur. Es gelang derselben, aus der Wirthschaft zu entkommen, jedoch wurde sie an der Severinstrße dingfest gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Dank der Schönen. Ein junger Herr hatte für seine Auserwaählte ein hübsches Blumenbouquet erworben und beauftragte einen Jungen mit der Ueberbringung desselben. Die Dame nahm die Huldigung freundlich auf und gab dem Boten ein Trinkgeld mit der wohlwollenden Bemerkung:"Hier, hast du zwanzig Pfeunig Cigarre-- aber keine ernste, sondern eine von Chocolade." Inzwischen wartete der Absender voll Ungeduld auf die Rückkehr des Jungen; denn er hätte doch gar zu gern etwas Näheres erfahren über die Art, wie "sie", die Blumenspenden entgegengenommen, wenn es freundlicher Dank gewesen wäre. Da kommt der Bote eiligen Schrittes zurück, streckt die Hand nach ihm aus und sagt:"Su, Hähr, he woren och zwanzig Penning för en Igar." Sprachlos starrte der so jäh au seinen seligen Träumen gerissene Herr den Englücksmenschen an; diese Enttäuschung war aber auch gar zu hart. Glücklicher Weise hatte er den Muth, den Jungen genauer auszuforschen, und so löste sich bald das peinliche Mißverständnissß in völliges Wohlgefallen auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: 18. Ab.-Vorst. Letzte Liebe. Ludwig von Anjou, König von Ungarn: Heinrich Heine. Elisabeth, die Königin: Judith Schwarzenberg. Maria von Drugeh, ihr Mündel: Ludmilla Landore. Buben, Kanzler: Max Behrend. Stephan Laczsi von Por, Woiwode von Siebenbürgen: Egon Hedberg. Servaz, sein Knappe: Hans Portz. Julius von Monoszlai, genannt Duci, Maria's Page: Anna Braga. Lorenz von Töth, Simon, Zerda(ungarische Edle): Alfred Biehler, Julius Eyben, Max Hecken. Barbo Pantaleone, Gesandter von Venedig: August Ulbrich. Francesco Carrara. Herr von Badia: Ludwig Zimmermann. Frangesgg, sein, Sohn, genannt Segg:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Rauchschlot-Angelegenheit ist, wie Zeit angedeutet haben, als endgültig entschieden zu betrachten. Der neue Rauchschlot für die Heizungs- und Beleuchtungs-Anlage des Central-Bahnhofes an der Ecke der Mariminenstrße und Domstrße ragt bereits etwa 10 bis 12 Meter über der Erde heraus. In architektonischer Hinsicht wird derselbe einen angenehmeren Anblick gewähren als das bisherige Angstrohr an der Trankgasse. Hinter dem Kesselhaus auf einem mächtigen Fundamente sich erhebend, wird er etwas mehr wie die Hälfte seiner Höhe in viereckiger Form ausgeführt und geht alsdann in's Achteck über. Unterhalb des Ueberganges werden hübsche Ziegelsteinmuster eingefügt, und auf den vier Ecken vermitteln obelisken; artige Aufsätze aus Haustein den Uebergang aus dem Viereck ins Achteck. Der achteckige Theil schließt oben mit einem Haustein-Gesims ab, auf welchem sich eine mächtige, schmiedeeiserne Haube in Zwiebelform erhebt. Der Rauchschlot wird in Blend-Ziegelsteinen aufgeführt und erhält eine Höhe von 35 Meter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dombau-Collecte. Die Herren Bürgermeister des RegierungsBezirks Köln werden durch eine Bekanntmachung des Hru. Regierungsräsidenten v. Sydow ersucht, die Haus-Collecte zum Besten oes hiesigen Dombaues für das Jahr 1890 baldigst abhalten zu lassen und den Erlös an die betreffenden Steuerkassen einzusenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
