<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>9</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>313838</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kriegskunst- und Landwirthschaftliche Ausstellung neigen sich ihrem Ende; die Schlußfeier soll, wie uns geschrieben wird, Sonntag den 5. October erfolgen. Die mancherlei Festlichkeiten, Musikaufführungen und Sehenswuürdigkeiten, welche der Ausstellungspark Kaisergarten seinen Besuchern seither bot, werden heute(Sonntag) durch eine patriotische Feier:"Deutschlands Erinnerungen an die Kriegsjahre 1870 71", Tongerälde von Saro, vermehrt. Den Musik-Aufführungen des verdoppelten Orchesters wird Herr Kunstfeuerwerker Holze in geeigneter Weise durch Abbrennen eines prachtvollen Schlachtenfeuerwerks secundiren. Illumination und bengalische Beleuchtung des Kolossal-Springbrunnens werden den Gesammt-Eindruck der Feier erhöhen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das neue Pfarrhaus von St. Gerson prangt im Fahnenschmuck zum Zeichen, daß das Haus im Rohbau vollendet ist. Das Gebände soll noch vor dem Winter unter Dach gebracht werden. Die in Haustein ausgeführte Vorderseite desselben macht einen stattlichen Eindruck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Franciscaner-Patres haben das Haus An Lyskirchen 16 gemiethet, um vorläufig daselbst Wohnung zu nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps folgende Stellen zu besetzen: Köln, königl. Kreis-Bau-Inspection Köln, 2 Bau-Aufseher bei Domcurien-Neubauten, 75 M. im Monat; Fraulautern, Postamt, Oberpostdirection Trier, Landbriefträger, 650 M. Gehalt und 108 M. Wohnungsgeldzuschuß; Neunkirchen, Postamt, Packetträger, 700 M. Gehalt und 108 M. Wohnungsgeldzuschuß, Bewerbungen sind an die Oberpostdirection in Trier zu richten; Neuß, Amtsgericht, Lohnschreiber, monatlich 90.; Steinfeld(bei Ruft), königl. Erziehungs- und Besserungs-Anstalt, Oberaufseher, 800 M. Jahresgehalt neben freier Station und Wohnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>P Liebstähle. Ein Arbeiter, welcher eine Nacht in einer Gastwirthschaft an der Lintgasse logirt hatte, ließ am andern Morgen seinen Koffer in dem benutzten Zimmer zurück und ging nach Kalk, um sich dort ein Logis zu suchen. Nach einigen Tagen kehrte er hierher zurück, um seinen Koffer abzuholen, fand aber, daß derselbe geöffnet und aus demselben ein grauer Anzug, eine blaue Hose, eine Cravatte drei Paar Strümpfe und drei weiße Faltenhemden gestohlen worden waren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Handlungs-Gehülfe erhielt von seinem Principal den Auftrag, einen Wechsel zur Post zu bringen. Derselbe behielt den Wechsel, welcher über eine größere Summe lautete, für sich und ließ sich hier auf denselben Geld geben, erhob außeadem ohne Auftrag von einem Kunden 50 M. und suchte mit dem Geld das Weite</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Während der Nacht wurden unter erschwerenden Umständen aus einem Lumpenlager an der Vogelsangerstraße zu Ehrenfeld mehrere Ballen Lumpen gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 28. Ab.-Vorst. Mannhäuser. Hermann, Landgraf von Thüringen: Ferdinand Litter. Mannhäuser, Wolfram von Eschenbach, Walther von der Vogelweide, Biterolf, Heinrich, der Schreiber, Reimar von Zweter(Ritter und Sänger): Dr. Gustav Seidel, Aloys Grienauer, Ernst Liebeskind, Clemens Schaarschmidt, Karl Kammerer, August Ulbrich. Elisabeth, Nichte des Landgrafen: Therese Saak. Venus: Sophie Trautmann</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Montag den 29. Sept.: 29. Ab.-Vorst. Mein Leopold.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Hr. Minister v. Bötticher traf vorgestern Abend von Niederlahnstein hier ein und stieg im Hötel du Nord ab. Seine Weiterreise nach Berlin erfolgte gestern Mittag 12 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>-b Reichs-Commissar Major v. Wißmann traf, wie angefündigt, gestern Morgen 7 Uhr 50 Min. auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein. In seiner Begleitung befanden sich Frhr. v. Gravenreuth und sein Adjutant Dr. Bumille. Zum Empfange waren mehrere Offiziere sowie Vorstandsmitglieder der Abtheilung Köln der Deutschen Colonial- Gesellschaft anwesend. Der Vorsitzende der letztern, Hr. Geh. Commercien- rath Eugen Langen, begrüßte den Reichs-Commissar auf's herzlichste und fuhr mit demselben nach dessen Absteigequartier, dem Hotel Disch. Ebendaselbst haben die Herren Dr. Fabri und der Forschungs-Reisende Wolf Wohnung genommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Wißmann-Feier, welche die hiesige Abtheilung der Deutschen Colonial-Gesellschaft, der Africa-Verein der deutschen Katholiken und die hiesige Gesellschaft für Erdkunde veranstaltet hatten, wurde gestern Vormittag durch eine Besprechung im Casino eingeleitet, bei welcher Hr. Geh. Commercienrath Langen den Vorsitz führte. Pünktlich erschien Hr. v. Wißmann in Begleitung seines Adjutanten Hru. Dr. Bumille und des Freiherrn v. Gravenreuth; während der Sitzung erschien auch der Hr. Erzbischof von Köln. An einen längern Vortrag des Hrn. Reichs-Commissars über die künftige Entwickelung des deutsch-ostafrikanischen Colonialsgebietes schloß sich eine Menge von Interpellationen über alle erdenklichen Dinge, die von Hrn. v. Wißmann mit größtem Entgegenkommen beantwortet wurden; manche Fragen waren allerdings so schwieriger Natur, daß eine eigentliche Beantwortung undöglich war. Auch Hr. v. Gravenreuth gab wiederholt eingehende Auskunft. Das Frage- und Antwort-Spiel setzte sich bis 1 1/4 Uhr fort, sast unmittelbar daran schloß sich das Diner im anstoßenden Saale</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Wie die Leitung uns mittheilt, wird Reichskommissar Major v. Wißmann mit seinen Begleitern, den Herren Dr. Bumille und v. Gravenreuth, heute Nachmittag der Kriegskunst- und Landwirthschaftlichen Jubiläums-Ausstellung einen Besuch in Prüfung. Von den 17 jungen Leuten, welche sich hierselbst der schriftlichen Prüfung zur Erlangung der Berechtigung zum Einjährig-Freiwilligen-Militairdienst unterzogen, wurden nur 9 zur mündlichen Prüfung zugelassen. Von diesen bestanden 5. # Versuchter Selbstmord. Gestern früh sprang ein 55 Jahre alter ehemaliger Wächter gegenüber dem Cuniberts-Thor in den Rhein, um sich zu gertränken; der Wächter kam hinzu und rettete ihn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>e Mülheim a. Rh., 27. Sept. Gestern wurde hier eine Frauensperson festgenommen, die in letzter Zeit mancherlei Schwindeleien verübt hat. Vor einigen Tagen noch ließ dieselbe sich in einem hiesigen Geschäfte auf den Namen einer Wirthin eine ganze Rolle seidenes Band im Werthe von 15 M. geben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>In der verflossenen Nacht gegen 1 Uhr brachten zwei Sondernüge je 700 Mann Reservisten hierhin; dieselben fanden in mehrern Wirthschaften Unterkommen und fuhren heute Morgen um 6 Uhr der Heimath zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
