<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>9</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>313809</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Prinzessin Friedrich Karl, welche gestern Nachmittag in unserer Stadt verweilte, besuchte Abends das Stadt-Theater und wohnte der Vorstellung bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>P Liebstähle. Ein Schuhmacher besuchte Abends in angeheiterten Zustande mehrere Wirthschaften. Am andern Morgen vermißte er seine silberne Remontoir-Uhr mit doppeltem Goldrand nebst dreigliederiger goldener Panzerkette</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einem Arbeiter wurde aus dem Ankleideraum einer Fabrik die silberne Cylinder-Uhr mit Stahlkette gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ferner wurden gestohlen: aus einer Wohnung an der Johannisstraße ein goldenes emaillirtes Medaillon und ein goldener Siegelring mit rothem Stein; aus einem Neubau an der Kleingedankstraße eine hölzerne Libelle und auf dem Altenmarkt von einem Güerwagen ein Ballen, welcher vier Stücke Cöper enthielt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine Ladengehülfin löste auf dem Central-Bahnhof ein Billet zur Fahrt nach Rotterdam und legte dasselbe in das Portemonnaie. Als sie am Gepäckschalter bezahlen wollte, war das Portemonnaie verschwunden. Dasselbe enthielt außer dem Billet zwei englische Banknoten a 5 Pfd. Sterl., ein Goldstuück von 1 Pfd. Sterl., zwei Goldstuücke a 10 Sh. und drei Silbermünzen a 2 Sh., sowie M..52 in deutschem Gelde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine"nobele" Schwindlern, die es hauptsächlich auf Werthsachen abgesehen hat, treibt sich gegenwärtig wieder in Köln herum. An der Hohestrße trat dieselbe in einen Juwelierladen und wünschte eine goldene Damenkette. Sie ließ sich verschiedene Muster vorlegen und benutzte einen unbewachten Augenblick, um eine Kette sich anz eignen und verschwinden zu lassen. Nach langem Feilschen wollte si sich dann, ohne etwas zu kaufen, entfernen, wurde jedoch von der Ladeninhaberin, welche den Verlust bemerkt hatte, festgehalten. Die Schwindlern hatte die Kette bei ihrer Durchsuchung nebst einem ihr gehörenden Packetchen in der Hand gehalten. Bei der Aufregung der Ladenbesitzerin gelang es ihr, zu entkommen. Die Schwindlern ist eine große, schmale Person und trägt Regenmantel und Hut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Verhaftet. Ein junger Taugenichts, welcher gestern Nachmittag einem Schuhmacher an der Straße Unter Kranenbäumen 18 M. entwendet hatte, wurde in der Komödienstmaße verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Wasserärme am 2. September, Morgens 7 Uhr 130 R Local-Anzeiger Nr. 240 k Dinstag, 2. September 1390.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
