<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>11</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>313886</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Großfürst Nicolaus von Rußland berührte gestern Morgen auf einer Rükreise von Paris nach St. Petersburg unsere Stadt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Firmung. Der Herr Erzbischof wird am Mittwoch-Nachmittag in Düsseldorf eintreffen, um daselbst am Donnerstag und Freitag die h. Firmung zu spenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>. In Si. Maria im Capitol begann gestern das vierzigstündige Gebet zum Feste des h. Martinus</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Kirche wird im Innern durch Maler Winkel neu ausgemalt. Ein mächtiges Gerüst ist bereits unter der Kuppel errichtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zeitzguge## gen kelt waren, bei sich und legte dieselben auf den Tisch. Ein anderer Herr ergriff dieselben, um sie zu sehen; der Eigengir gut, iach, den beu un hatte anstatt der Griffe die Schneide erfaßt.... erhe t dadurch mehrere tiefe Schnitte in die rechte Hand, so daß derselbe im Hospital verbunden werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: 68. Ab.-Vorst. Wilhelm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>hermann Ghepziler, Reichzuogt in Schwyz und Uri: Max Behrend. Werner, Freiherr von Attinghausen, Bannerherr: Reinhard Tensei Treffe: Rudolph Leerer. Wern Sicherm Tell: Hermann Heine. Röseelmann, der Pfarrer: Alfred Biehler. Koni, der Hirt: Robert Kaps. Werni, der Jäger: Clemens Schaarschmidt. Ruodi, der Fischer: Egon Hedberg. Arnold Melchthal Waldemar Robert. Konrad Baumgarten: Otto Beck. Gertrud, Stauff" acher's Gattin: Judith Schwarzenberg. Hedwig, Tell's Gattin, Fürst's Tochter: Louise Eyben. Bertha von Bruneck, eine reiche Erbin: Ludmilla Landolt. Armgard: Adele Dore, usw.-- Dinstag den 11. Nov.: 69. Ab.-Vorst. Der Erbtörster.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Kölner Haus- und Grundbesitzer-Verein hat seit Beginn dieses Monats zum Vortheil seiner Mitglieder eine Einrichtung getroffen, welche allseitig freudige Aufnahme verdient und findet, und welche sich auch in den Vereinen anderer Städte bereits bewährt hat. Durch Vereinbarung des Vorstandes mit einem hiesigen Rechtsanwalt ist nämlich den Mitgliedern Gelegenheit geboten, in allen Streitend Rechtsfragen, welche den Haus- und Grundbesitz betreffen, jederzeit Auskunft und Rath sich erholen zu können, und zwar unentgeltlich, da die Honorirung des Rechtsanwaltes aus der Vereinskasse erfolgt. Um das Rath suchende Mitglied als solches dem Anwalt gegenüber zu legitimiren und zugleich zu verhüten, daß mit dieser Einrichtung Mißbrauch getrieben werde, hat das Mitglied auf dem Vereinsburean gegen Erlegung einer geringen Ausfertigungsgebühr für jede Consultation eine Karte zu entnehmen, wodurch zugleich der Zweck erreicht wird, dem Vorstande jederzeit eine Uebersicht über die Benutzung dieser Einrichtung und somit über deren Zweckmaäßigkeit zu gewähren. #. zu oft ko mt es zwischen Hausbesitzern als Nachbaren, zwischen Besitzern und Bauhandwerkern, sowie zwischen Vermiether und Miether, zwischen Verkäufer und Käufer 2c. 2c. zu Meinungsverschiedenheiten und Streitigkeiten, welche aus Mangel an Kenntnisß der einschlägigen gesetzlichen Bestimmungen und Ortsgebraäuche in den meisten Fällen zu Processen führen, die, wenigstens zum großen Theil, vermieden würden, wenn beide Betheiligte, oft auch wenn nur Einer derselben vorher mit einem tüchtigen Juristen über die Streitfrage sich bespräche. Von beiden Streitern muß ja doch einer im Unrecht sein, und läßt er hiervon rechtzeitig durch gediegenen juristischen Rath sich überzeugen, so werden ihm viele Kosten und mancher Verdruß erspart bleiben. Nachdem den Mitgliedern des Vereins Gelegenheit geboten ist, sich solchen Rath von einem unparteiischen und bewährten Anwalte fast kostenlos oder richtiger gesagt, auf Kosten des Vereins, einholen zu können, dürfte in Zukunft doch wohl kaum noch Jemand sich an's Processiren geben, bevor er von dieser Gelegenheit Gebrauch gemacht hat. Aber auch diejenigen dem Vereine angehörigen Hausbesitzer, welche wegen ihres großen Besitzstandes oder aus geschäftlichen Rücksichten mit irgend einem Rechtsanwalt in dauernder Verbindung stehen, werden gern die gebotene Gelegenheit benutzen, bevor sie auf einen Proceß sich einlassen, auch die Ansicht eines zweiten, bei dem etwaigen Proceß gar nicht interessirten Juristen über die fragliche Sache einzuholen. Werden nun auf diese Weise die Mitglieder des Kölner Haus- und Grundbesitzer-Vereins auch nur in wenigen Fällen vor Processen mit zweifelhaftem Ausgange, aber unzweifelhaften Kosten und Aerger, behütet, so ist schon die Absicht des Vereins erreicht und die Einrichtung selbst als eine segensreiche zu bezeichnen. Sodann aber wird auch die recht häufige Benutzung dieser Institution wesentlich dazu beitragen, die Vereinsmitglieder über die Rechte und Pflichten, welche ihnen nach Gesetz und Ortsgebrauch der Grundbesitz zuerkennt und auferlegt, aufzuklaären und so ein Rechtsbewußsein heranzubilden, welches seither durchaus zu wenig vorhanden ist, wie die große Zahl der bei den Gerichten anhängig gemachten Klagen beweisen, welche als ganz oder theilweise unbegraündet abgewiesen werden müssen. Wenn nun auch noch der Vorstand bei der Wahl des Rechtsanwaltes hauptsächlich darauf Bedacht genommen hat, daß derselbe in langeähriger Praxis Gelegenheit gehabt, vorzugsweise mit denjenigen Fragen sich zu befassen, welche den Haus- und Grund-Besitz, dessen Verwaltung usw. betreffen, so kann diese Einrichtung nur als eine praktische und nutz bringende bezeichnet und den Berechtigten deren fleißige Benutzung angelegentlichst empfohlen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Maurer- und Steinhauer-Kranken-Unterstützungs-Verein. Zur Unterstützung der Wittwe eines früher verstorbenen Mitgliedes hatte der Verein gestern Abend eine Festlichkeit im Fürstensaale an der Breitestrße veranstaltet. Der Gesangchor des Katholischen Arbeiter-Vereins(nördl. Stadttheil), welch' letzterm Verein viele Mitglieder der Kasse angehören, trug durch manches schöne Lied zur Verschönerung des Festes bei. Nach einem einleitenden Musikstück eröffnete der Vorsitzende die Festlichkeit mit einer kurzen Ansprache, hinweisend auf den edeln Zweck der Veranstaltung. Humoristische und Gesangsvorträge des Gesangchors, Solovorträge und gemeinschaftliche Lieder wechselten in bunter Reihenfolge ab und fanden allgemeinen Beifall. Auch ein Theatersückchen:"Falsche Rechnung", Schwank in einem Aufzug, fehlte nicht. Den Schluß bildete ein Tänzchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
