<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>11</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>313884</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Familien-Abonnements-Concerte, welche die Capelle des Hohenzollern'schen Füsilver-Regiments Nr. 40 im Fränkischen Hofe veranstaltet, erfreuen sich in diesem Winter wieder eines starken Besuches. Das jüngste dritte Concert erhielt durch die Mitwirkung eines jungen Pianisten, des Hrn. W. Langen von hier, einen besondern Reiz. Der talentvolle Künstler, welcher zur Zeit noch auf dem hiesigen Conservatorium seiner weitern Ausbildung obliegt, spielte mit schöner Vortragsweise und großer Sicherheit das melodeiöse Clavier-Concert in -moll von Mendelssohn, sowie im zweiten Theile noch zwei kleinere Stücke:"Norwegischer Brautzug" von Grieg und"Polonaise" von Rubinstein. Die Leistungen der Capelle unter der trefflichen Leitung des kgl. Musik-Dirigenten Hrn. Alb. Beuthen waren nicht minder anerkennenswerth. Namentlich gefielen die Ouverturen zu"Sacontala" von Goldmark und zu"Rienzi" von Wagner und der"Fantastische Zug" von Moszkowskis. Wohlverdiente Anerkennung fand ferner das von den HH. Krause, Witzig, Toelle und Kozik ausgeführte WaldhornQuartett.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auswanderer. Dieser Tage trafen wiederum 40 Europamüde hier ein, welche gestern Morgen nach Antwerpen fuhren, um am 8. d. auf dem Dampfer Nordland nach America sich einzuschiffen. Im Allgemeinen ist in diesem Jahre die Zahl der über Köln nach der Küste fahrenden Auswanderer erheblich geringer als im vorigen Jahre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 66. Ab.-Vorst. Der Frischütz. Ottokar, böhämischer Fürst: Aloys Grienauer. Kuno, füöstlicher Erbtörster: August Ulbrich. Agathe, seine Tochter: Anna Triebel. Aennchen, deren Verwandte: Meta Kalman. Kaspar, Max(Jäger): Wilhelm v. Schmid, Willy Birrenkoven. Kilian, ein reicher Bauer: Robert Kaps. Samiel, der schwarze Jäger: Joseph Wings. Ein Eremit: Rudolph Schmalfeld</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sonntag den 9. Nov.: 67. Ab.-Vorst. Die Hugenotten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>deg Kölner Carneval. Eine stattliche Zahl von mehr als fünfzig Herren tagte am Mittwoch-Abend im Gürzenich, um das Wohl und Wehe des nächstährigen Carnevals zu berathen. Der neue Präsident der Großen Carnevals-Gesellschaft, Hr. Veter Prior, entwickelte in längerer, von heller Begeisterung für das vatersädtische Fest getragenen Rede sein Programm. Alles, was gegen die gute Sitte und die Religion verstoße oder die politische Ueberzeugung Jemandes verletzen könnte, werde er stets unterdruücken. Im weitern Verlaufe der Sitzung wurde die glanzvolle Gestaltung des Rosenmontags-Zuges besprochen, bezüglich dessen Ausführung Herr Maler Tony Avenarius treffliche Winke gab</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Närrischen Kochtünstler, eine im Carneval sehr thätige Gesellschaft, haben für den Winter 1890/91 ihr Heim im Fränkischen Hof aufgeschlagen. Dieselben werden den Elften im Elften am Dinstag durch Veranstaltung eines Reichshallen-Abends daselbst begehen, und da ihnen auf diesem Gebiete vorzügliche Kräfte zur Verfügung stehen, dürfte diese"Inaug ration des Carnevals"" recht heiter werden. Bei dem an die Sitzung sich anschrießenden Ball sollen den Damen große Ueberraschungen bereitet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Postverein, welcher vor wenigen Monaten auf Anregung des Hru. Oberpostdirector Fabricius hierselbst in's Leben gerufen worden ist, hielt am 4. d. M. im großen Saale der Lese-Gesellschaft seine erste Winter-Festlichkeit ab. Dieselbe erfreute sich trotz der ungünstigen Witterung einer sehr lebhaften Theilnahme. Nachdem der Vereinsvorsitzende, Hr. Postrath Blumberger, ein Hoch auf den Kaiser ausgebracht hatte, wechselten musikalische und gesangliche Vorträge in bunter Reihenfolge ab. Große Anerkennung ernteten neben den Solisten die Vorträge des unter Leitung des Hru. Telegraphen-Inspectors Zappe stehenden gemischten Chors. Ein Ball schloß die Festlichkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Preis-Rebus des Kölner Local-Anzeiger. Die auf den Preis-Rebus in der vorwöchentlichen Sonntags-Beilage (2. d..) ausgesetzten Preise, bestehend in Band 1 von Bachem's Novellen-Sammlung, erhielten Folgende: Joseph Brenner, Aachen, Großkölystraße 30.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Reliquien der heiligen Maccabäer wurden vorgestern Nachmittag in der St. Andreaskirche aus dem kunstvollen Schreine behufs Wiederherstellung desselben gehoben. Dem feierlichen Acte wohnten außer dem erzbischöflichen Commissar Hrn. Domcapitular Lic. Velten, die Pfarrgeistlichkeit und die Vorsitzenden des Kirchenvorstandes nebst mehrern Mitgliedern bei. Dem Schreine wurden acht Häupter und acht Säckchen mit Reliquien entnommen und nach eingehender Prüfung in einen eichenen Behälter gelegt, welcher nach Feststellung der betreffenden Urkunde mit dem erzbischöflichen Siegel geschlossen wurde. Die Häupter trugen sämmtlich kunstvoll gearbeitete, durchbrochene und mit echten Perlen und Edelsteinen besetzte silberne Einfassungen. Die Säckchen sind aus rother, mit buntfarbigen Streifen durchzogener Seide hergestellt. Die Reliquien der heiligen Maccabäer sind bekanntlich im Jahre 1164 vom Kaiser Friedrich., Barbarossa, seinem Kanzler, dem damaligen Erzbischof von Köln, Reinald v. Dassel, geschenkt und von diesem nach Köln gebracht worden. Nach alten Berichten wurden dieselben durch die Kaiserin Helena von Antiochien nach Constantinopel, der Residenz ihres Sohnes gebracht und gelangten von da nach Mailand. Nach ihrer Ueberſührung nach Köln wurden sie einer Klosterkirche übewiesen, welche an der nach dem Rhein führenden Blutstroße auf dem sogenannten Reinsberg oder Wriesberg, auch Ursulaoder Blut-Acker genannt, lag und den Namen St. Ursula in der Blutmasse trug. Die Kirche wurde bald Maccabäurkirche und die Straße Maccabäertraße genannt. Der prachtvolle, leider im Laufe der Zeit stark mit genommene Schrein der Maccabäer, auf welchen noch bei der jüngsten Tagung des deutschen Architekten-Vereins Hr. Dombaumeister Frhr. v. Schmid wiederholt hinwies, wurde auf Betreiben eines frommen Priesters mit Namen Elias Marcäus angefertigt. Zur würdigen Aufstellung desselben stiftete der Canonicus Georg Molitor den 1717 von dem berühmten Bildhauer Helmont angefertigten, kunstvoll geschnitzten Maccabäer-Altar, welcher 1808 nach Aufhebung des Klosters und Zerstörung der Kirche im südlichen Querschiff der St. Andreaskirche aufgestellt wurde. Der kunstvolle Schrein gelangte erst nach St. Cunibert, später aber ebenfalls nach St. Andreas. Nach langen Vorverhandlungen wurde derselbe vorgestern dem kunstgewerblichen Institut des Hofgoldschmiedes Franz Wüsten hierselbst zur Wiederherstellung übergeben. Die Kosten sind sehr bedeutend; rechnet man hierzu die hohen Kosten der dringlich gewordenen Wiederherstellung des südlichen Chores und des Altares, ferner diejenigen zur Anschaffung von Fenstern 2c., so wird man die an die Kölner Bürgerschaft gerichtete Bitte der St. Andreaskirche um Unterstützung bei diesen großen Ausgaben gerechtfertigt finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Polizeiliche Anordnungen. Das Polizei-Präpsidium hat die Zeit zur Abhaltung von öffentlichen Tanzlustbarkeiten auf die Stunden von 6 bis 10 Uhr Abends eingeschlänkt und wird die Erlaubnisß zu dergleichen Vergnügungen in der ersten Hälfte eines jeden Monats regelmäßig überhaupt nicht mehr ertheilen. Die Anordnung wird mit Anfang nächsten Monats in Wirksamkeit treten. Dasselbe hat ferner den Wirthen und Grundstücksbesitzern an der Riehlerstraße (Goldene Ecke) eröffnen lassen, daß für das nächste Jahr zur Aufstellung von Kuchenbuden, Carrousels und sonstigen derartigen Vergnügungseinrichtungen außerhalb der Kirreß- und Schützenfest-Tage keine Erlaubnisß mehr werde ertheilt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
