<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>10</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>313866</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Großfürst Nicolaus von Rußland traf gestern Abend 9 Uhr 40 Min. mit dem Berliner Schnellzug per Salonwagen auf dem Hauptbahnhof ein, soupirte daselbst und setzte 10 Uhr 47 Min. seine Reise nach Paris fort."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Dompfarr-Verein ließ heute Vormittag im Dom für seinen verstorbenen Gründer, den Hru. Pfarrverwalter Theis en, ein feierliches Requiem abhalten, wobei der Dompfarr-Chor seinem geliebten Präses zu Ehren das Stein'sche Requiem sang.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dank. Kaiserin Friedrich hat durch ihr Hofmarschall-Amt dem Vorstande des Deutschen Krieger-Vereins zu Händen des Vorsitzenden desselben, Hrn. Hauptmann a. D. Erscheit hierselbst, ihren Dank für die durch Niederlegung des Lorbeerkranzes im neu geweihten Mausoleum bewiesene Anhänglichkeit an den verstorbenen Protector des Vereins, den hochseligen Kaiser Friedrich, ausdruücken lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Kölner Brauer-Corporation bietet gegenwärtig ihren Mitgliedern zwei interessante Vortragsabende, für welche dieselbe Hrn. Ehrich, Assistent der Brauer-Akademie zu Worms und Director der Versuchsstation für Brauerei und Mälerei daselbst, gewonnen hat. Der Redner, welcher den hiesigen Fachgenossen noch von seinen in den Jahren 1887 und 1888 hier gehaltenen Vorträgen bekannt ist, begann gestern Abend in dem Gartensaale des Weinrestaurateurs Friedr. Stockhausen eine eingehende Darlegung der Infection in der Brauerei. Er sprach über die Verunreinigung der Bierürze im Brauereibetrieb, ihre Folgen auf die Entwickelung von Hefe und Bier und die Mittel zu deren Verhütung. Pasteur hat sich ein großes Verdienst dadurch erE H M".#5s Mortoptom 1fr110 Am 1. December d. J. findet auf Beschlußß des Bundesrathes im Deutschen Reiche eine Halsen Ened der Nachweis Vorbehalten, dan auc.." an der Erkrankung des Bieres betheiligt sind. Es ist nachgewiesen, daß in trübem, in Verderbnisß übergehendem Bier lebende, schädliche Pilze sich befinden, welche durch Kochen solchen Bieres getödtet und unschädlich gemacht werden können. Daher erweist sich auch die heute noch oft gepflegte Praxis als verwerflich, nicht ganz gut gerathenes Bier auf ein größeres Quantum zu vertheilen, um durch solches Verschneiden den Schaden zu verdecken. In den meisten Fällen verderben die lebenden Pilze auch das bis dahin klare und gute Bier. Nachdem festgestellt war, daß die Pilze aus der Luft sich dem Biere beisetzen, suchte man letzteres möglichst von der Luft abzuschließen, oder vielmehr dieselbe nur in filtrirtem Zustande mit der Würze in Berührung zu lassen. Das war ein Fortschritt, aber dennoch wurde oft kein tadelloses Bier erzielt. Das lag an der Beschaffenheit der Hefe, weshalb Pasteur und Hanson sich auf die Bereitung von Weinhefe, d. h. bacterienfreier Hefe, verlegten. Die Hanson'sche verdient den Vorzug, weil diese aus einer einzigen Hefe-Art gewonnen wird. Die Einführung der Weinhefe in den Betrieb ist den meisten Brauern noch unbekannt, manchen auch zu umständlich. Die Einführung der Weinhefe für die untergährige Bauart kann nur allmälig geschehen, natürlich muß die Weinhefe vor jeder Mischung mit gewöhnlicher Hefe geschützt werden. Nachdem man die Ursachen der Erkrankung des Bieres vollkommen erkannt hat, sind eine große Zahl neuer Apparate conFür Köln ist diese Zählung deshalb besonders wichtig, weil seit der letzten genauen Ermittelung der Seelenzahl im Jahre 1885 nicht nur der Ausbau der Neustadt bedeutend vorgeschritten, sondern auch das Stadtgebiet durch die Eingemeindung der Vororte erweitert worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schwurgericht. Der Anstreicher Theodor Halsband aus Mül heim, der Anstreicher Wilhelm Schmitz aus Deutz und der Anstreicher Max Sorau aus Mülheim sind beschuldigt: 1. den Schlosser Gustav Lange aus Mülheim gemeinschaftlich körperlich mißhandelt zu haben, so daß durch diese Körperverletzung der Tod eingetreten ist; 2. den Stellde Oberbürgermeister: i..: Zur Vorbereitung der dieseährigen Volksählung findet Ende dieses Monates eine Aufnahme der Grundstücke und der Hau haltungen nach dem Stande vom 26. d. M. statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
