<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>11</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>313896</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Erössung des Pschorr-Bräu. Das neue RestaurationsLocal Ecke Burghöfchen und Große Sandkaul ist am Samstag unter ungeheuerm Andrang des Publicums eröffnet worden. Der von den Architekten Kayser und v. Großheim(Berlin) auf der ehedem recht unansehnlichen Ecke errichtete Neubau macht einen großartigen Eindruck und ist dabei grundverschieden von den andern größern Restaurationsanlagen in Köln. Das Gebäude ist nämlich in ungefähr quadratischer im Erdgeschoßß um diesen Lichthof, welcher im Sommer zur Gartenrestauration ausgebildet wird, sich hinziehende Restaurationssaal zudem überölbt ist, so erinnert die Anlage lebhaft an die Kreuzgänge der mittelalterlichen Klöster. Der Volksmund hat ihr denn schon gleich die Bezeichnung"Zint Merken's Oelgang" beigelegt. Den Hauptschmuck des Saales bilden der in etwa halber Höhe desselben als Abschlußß der hölzernen Wandbekleidung an der Innenwand entlang führende Holzfries, sowie die vier schon früher an dieser Stelle geschilderten Reliefs. Der von Prof. Koch in Berlin ausgeführte Holzfries stellt gewissermaßen die Geschichte des Bieres dar, indem er in hübschen Gruppendarstellungen zeigt, wie von den Zeiten der alten Germanen bis heute das Bier bei den Deutschen jedweden Standes beliebt war und seiner Cultur allezeit eine große Bedeutung beigelegt war. Die Einfügung von englischen, französischen und andern Volkstypen versinnbildet die Anerkennung, welche das deutsche Bier gegenwärtig auch im Ausland sich errungen hat. Die vier Reliefs von Bildhauer Kafsack stellen bekanntlich in humoristischer Weise vier charakteristische Merkmale dar, durch welche unsere Vaterstadt den Fremden besonders zu imponiren scheint; das sind der Kölner Carneval, der Kölner Männergesang, das Kölner Kneipleben und das weltberuühmte Eau de Cologne. Ohne den künstlerischen Werth dieser Reliefs zu verkennen, darf man doch sagen, daß eigentlich könischer Humor in diesen Darstellungen nicht zum Ausdruck kommt; ein mit den Eigenthuümlichkeiten des Kölner Volkslebens wohlvertrauter Künstler würde die an sich gute Idee wahrscheinlich wirkungsvoller verkörpert haben. Auch an den Ungenanigkeiten in den Darstellungen des Kölner Wappens merkt man sofort die Hand des fremden Meisters. Daß die Heizungs- und Beleuchtungs-Vorrichtungen allen Ansprüchen der Neuzeit genügen, bedarf wohl kaum der Erwähnung; auch das Mobilar ist, einem Münchener Vier-Local entsprechend, nicht übermäßig kostbar, aber gediegen, und da das Pschorrbräu vortrefflich mundet, fanden die nach Tausenden zählenden Gäste es bald behaglich in dem fremden Raume; nur mit der Ventilation scheint es nicht recht zu stimmen; denn am Abend herrschte eine fast unertraäglich hohe Temperatur im Saale. Das in jeder Beziehung stilgerecht ausgeführte Gebäude darf jedenfalls zu den Sehenswuürdigkeiten unserer Stadt gezählt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 75. Ab.-Vorst. Emilia Galotti. Emilia Galotti: Ludmilla Landore. Odoardo, Claudia Galotti(Eltern der Emilia): Ludwig Zimmermann, Indita Schwarzenberg. Ettore Gonzaga, Prinz von Guastalla: Rudolph Leerer. Marinelli, Kammerherr des Prinzen: Mar Behrend. Camillo Rota, Einer von des Prinzen Räthen: Reinhard Teuhaeff. Conti, Maler: Max Hedberg. Graf Appiani: Hermann Heine. Gräfin Orsina: Adele Dore. Battista: Max Hecken. Pirro: Alfred Biehler. Angelo: Otto Beck</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dinstag den 18. Nov.: 76. Ab.-Vorst. Der Erbtörster.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Prinz Albert Victor, Herzog von Clarence und Avondale (ältester Sohn des englischen Thronfolgers), traf gestern Morgen mit dem Hofmarschall General Ellis, Capitain Georg Holford und großer Dienerschaft per Salonwagen von London über Calais 11.48(mit 20 Minuten Versätung) auf dem Hauptbahnhofe ein, frühstückte im Salonwagen und setzte um 12 Uhr mit dem Schnellzuge nach Berlin seine Reise fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Weihe von Fahnen betreffend macht das erzbischöfliche General-Vicariat folgendes bekannt. Köln, den 14. November 1890 Unter Hinweis auf die Verfügung vom 26. Februar 1869 bringen wir aus Anlaß eines Schreibens des königlichen Ministeriums der geistlichen 2c. Angelegenheiten vom 3. October d. J. die Vorschrift der Allerhöchsten Ordre vom 30. März 1861 in Erinnerung, gemäß welcher die Fahnen solcher Vereine, welche einen eigentlich militairischen Charakter tragen, wie Krieger-Vereine, Militair-Begräbinß-Vereine, Schützengilde u. dgl., eine kirchliche Einweihung nicht erhalten sollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
