<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>10</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>313856</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Graf Hatzfeldt, der deutsche Gesandte am englischen Hofe, traf nebst Tochter gestern Abend 8 Uhr 55 Min., von Eltville kommend, auf dem Hauptbahnhofe hier ein und fuhr 10 Uhr 30 Min. über Dover nach London weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Edward Malet, englischer Botschafter am Berliner Hofe, traf Samstag-Abend 7 Uhr auf dem Hauptbahnhof ein und fuhr 8 3/4 Uhr nach Berlin weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Goldenes Dienst-Jubilänm. Hr. Franz Karl Rennen, Präsident der königlichen Eisenbahn-Direction Köln(linksch.), feiert heute sein goldenes Dienst-Jubiläum. Derselbe ist geboren am 25. Februar 1818 in Obercassel als Sohn des daselbst amtirenden Notars Rennen und wurde am 13. October 1840 bei dem königlichen Landgericht in Köln als Auscultator eingestellt. Nachdem er zum GerichtsAssessor ernannt worden war, fungirte er in dieser Stellung zur Vertretung des Staats-Procurators in Köln. Hiernach wurde Hr. Rennen bei der königlichen Regierung in Trier beschäftigt und 1848 zum königlichen Landrath in Saarbrücken ernannt, in welcher Stellung derselbe gleichzeitig zum Justitiar und Mitglied der königlichen Eisenbahn-Direct- tion in Saarbrücken berufen wurde. In beiden Stellungen wirkte Hr Rennen bis zum 1. December 1855. Die Direction der Rheinischen Eisenbahn-Gesellschaft, welche zu jener Zeit mit der Staatsverwaltung wegen Verschmelzung der damals in Köln unter besondern Verwaltungen stehenden Köln-Rolandsecker und Köln-Crefelder Eisenbahnen mit der Rheinischen Eisenbahn und deren Weiterührung bis an die beiderseitigen Grenzen des Vaterlandes(nach Hessen bzw. nach Holland) in Verhandlung getreten war, berief alsdann Hru. Rennen zu der arbeitsreichen und verantwortlichen Stellung eines Special-Directors der ersten geschäftsleitenden Stellung der Verwaltung. In dieser Stelle hat Hr. Präsident Rennen 25 volle Jahre gewirkt. Bei dem am 1. April 1880 erfolgen Uebergange der auf 250 Meilen ausgedehnten Rheinischen Eisenbahn auf den preußischen Staat übertrug der Herr Minister der öffentlichen Arbeiten lung befindet sich Hr. Rennen nunmehr über 10 ihm die Leitung des gleich umfangirections-Bezirkes. In dieser Stelseine rege Arbeitsamkeit gestattete ihm, neben seiner amtlichen Berufsthaätigkeit auch den verschiedensten gemeinützigen und humanen Zwecken seine Mitwirkung zu leihen. Er gehört den Vorständen mehrerer Vereine und Gesellschaften an, u..: der Kölner Beamten-Vereinigung, dem Central- Compan-Verein, dem Verschönerungs-Verein, dem Marien-Hospital, der Flora-Gesellschaft, dem Eifel-Verein usw. An seinem heutigen Jubilaumistage wiro zu Ehren des Hru. Rennen im Casino-Gebäude ein Fest veranstaltet. Die höhern Beamen, welche in der langen Reihe Jahren mit oder unter dem Jubilar gewirkt haben, werden demselben eine Ad ese und ein Album mit ihren Photographieen über# Die Eisenbahn-Subaltern- und Unter-Beamten in der Zahl an 7000 Personen verehren ihrem Vorgesetzten eine künstlerisch schöne Adresse. Der Entwurf zu der letztern stammt von Hru. Maler Rocholl (Tüsseldorf), welcher auch das eigentliche Titelblatt mit der Adresse selbst ausgeführt hat. Der von dem bekannten Kunst-Buchbinder Paul Adam Dusseldorf) angefertigte Einband ist ein Prachtwerk der Lederschnittis Hauptverzierung zeigt dieselbe im Mittelfelde zwei Figuren, ######d zuit der Widmung halten. Es war vielleicht nicht rathsam, duß der Autor des Entwurfes auf dem Einband zwei allegortiche Figuren so sehr in den Vordergrund treten ließ; denn solche ei nen schlecht für Lederschnittarbeiten. Immerhin hat Hr. Adam in der Ausführung dieses Entwurfes wiederum seine ganze an den Tag gelegt. Der Silberbeschlag am Einbande rührt Stüttgen Büsseldorf), her. Die Haupteinlage mit dem Wortlaut ####reisse##ig eine überaus sinnige Composition von allegorischen ### mit Emblemen des Verkehrs von sonst und jetzt. Dann folgen " noviakter, welche die 7000 Unterschriften enthalten. Diese in der von JI. P. Bachem(Köln) hergestellten Blätter sind in n künstlerisch und mit peinlicher Sorgfalt ausgeführt. so si der vornehmen Ausstattung des Ganzen würdig anschrießen. Dei., greser, Gelegenheit wollen wir wiederum mit unstrut Bedauern nicht zurückhalten, daß nicht die ganze Arbeit Kölner Künstlern und Meistern übertragen worden ist; sie würde hier ganz sicher nicht schlechter aus. gefallen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein raffinirter Streich wurde einer Pfandvermittlerin gespielt. Ein junger Mann hatte bei derselben eine Uhr versetzt und erschien am Freitag-Morgen mit dem Bemerken, die Uhr werde am Abend eingelöst werden. Gegen Abend kam ein älterer Mann, der sich als den Vater des Verpoänders ausgab und erbat sich die Uhr zurück. Als die Frau dieselbe aus dem Pult nahm, entriß der Mann ihr die Uhr und entfloh.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Straßenraub. Am Samstag-Nachmittag gegen 44 Uhr wurden einem elfährigen Mädchen mitten auf dem Neumarkte verschiedene Kleidungsstuücke, u. a. ein Ueberzieher, eine Hose und ein gehäkelter Frauenrock von einem jungen Burschen unter Drohungen entrissen. Der Straßeräuber, welcher einen braunen Anzug und Hut trug, eilte mit seinem Raub dem Laach zu. Das Kind hatte außer den genannten Sachen in einem Körbchen anch eine Summe Geldes und verschiedene Pfandscheine bei sich, was der Spitzbube glücklicher Weise nicht wußte. # ist der Dom! Dieser Tage-- es war schon ziemlich bei Abendsämmerung-- lehnte sich ein schneidiger Berliner Onkel nachlässig an den Giebel des Rheinischen Hofes Unter Fettenhennen und schaute mit herablassenden Blicken seine Umgebung an. Plötzlich richtete er an einen vorüherkommenden Dienstmann in dem bekannten, schnarrenden Tone die Frage:"Na, Männeken, wo ist denn eigentlich euer berühmter Kölner Dom?", worauf dieser mit stumpfsinniger Miene und lallender Zunge erwiderte:"Le-- Leven Hähr, i-- ich ben och voll!"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kolner Stadt-Theater. Heute: 43. Ab.-Vorst. Julius Cäsar. Julius Cäsar: Ludwig Zimmermann. Octavius Cäsar, Marcus Antonius, B. Aemilius Lepidus(Triumvirn nach dem Tode des Julius Cäsar): Rudolph Leerer, Waldemar Robert, Kurt Sommer. Cicero: Julius Rennert. Marcus Brutus: Hermann Heine. Cassius: Max Behrend. Casca: Otto Beck. Metellus Cimber: Egon Hedberg. Cinna: Reinhard Tenhaeff. Flavins, Marullus(Tribunen): Alfred Biehler, Clemens Schaarschmidt. Pindarus, Diener des Cassius: Anton Dupli. Calpurnia, Gemahlin des Julius Cäsar: Judith Schwarzenberg. Portia, Gemahlin des Brutus: Hedwig Kaufhold.-- Dinstag den 14. Oct.: 44. Ab.-Vorst. Zum ersten Mal: Die Jünger Aeskulap's.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Nippes, 13. Oct. Die hiesige freiwillige Feuerwehr beging am gestrigen Tage im Locale des Hru. Thiel(Tivoli) ihr 13 Stiftungsfest. Am Nachmittag bewegte sich ein stattlicher Zug, an welchem sich die Wehren der umliegenden Städte und Ortschaften betheiligten, durch die Stadt nach dem Steigerhauſe an der Steinbergerstraße, wo die verschiedenartigsten Uebungen vorgenommen wurden Das eigentliche Stiftungsfest bestand in einer ungezwungenen AbendUnterhaltung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Körner und L. Hegyes besteht, und noch jüngst auf der Tonünstler- Versammlung in Eisenach große Erfolge erzielte, hat sich der Mitwirkung hervorragender Künstler und Künstlerinnen versichert. So werden gleich am ersten Abend bei der Erstaufführung des Cyklus ukrainischen Lieder von Iwan Knorr die Damen Adelheid Hollander und Emilie Wirr ans Aachen, sowie die Herren Ernst Liebeskind von der hiesigen Oper und Herm. Tausche(Leipzig) mitwirken. Programm verheißt für diesen Abend noch: Streichquartette von Schuman.(op. 41,-moll) und Beethoven(op. 95,-moll); endlich unter Mitwirkung des Hru. Alb. Eigenschütz erstmalig: fünf Impromptus für Clavier, Violine und Cello von Hermann Gardener.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Dar Wohlthätigkeits-Concert, welches gestern Abend der im Victoria-Saale zum Besten der Armen des St. Vincenz-Vereins der Pfarre St. Maria im Capitol veranstaltete, En# einen überaus, günstigen Erfolg zu verzeichnen. Der Saal Lue zeitig Is zum äußersten Winkel gefüllt und zahlreiche Besucher Lager", und Beethoven's zweite Leonoren-Ouverture. Für die kommenden Abende stehen schöne solistische Mitwirkungen in Aussicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
