<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>10</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>313865</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 51. Ab.-Vorst. Hasemann's Töchter. Anton Hasemann, Kunst- und Handels-Gärtner: Julius Eyben. Albertine, seine Frau: Karoline Lanius. Emilie, Rosa, Francisca(deren Töchter): Louise Eyben, Hedwig Kaufhold, Anna Braga. Wilhelm Knorr, Schlossermeister, Emiliens Gatte: Rudolph Leerer. Hermann Körner, ein reicher Fabricant: Hermann Heine. Baron von Zinnow: Anno Garnrecht. Klinker, Handschuhmacher: Reinhard Tenhaeff. Frau Klinker: Bertha Flies. Eduard Klein, Provisor in der Löwen-Apotheke: Hans Portz. Dr. Seiler: Max Hecken, usw</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Mittwoch den 22. Oct.: 52. Ab.-Vorst. Carmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 20. Oct. Die Rückberufung der Jesuiten bildete die Tagesordnung einer gestern Nachmittag im Schützenhause hierselbst stattgehabten Versammlung, welche von etwa tausend Personen besucht war. Hr. Landtags-Abgeordneter Ed. Fuchs führte den Vorsitz. Als Redner traten auf die Herren Euler(Bensberg), Landtags-Abgeordneter Pleß(Mülheim) und Rechtsanwalt Karl Trimborn(Köln). Einstimmig nahm man am Schlusse der von warmer Begeisterung getragenen Versammlung die Kölner Petition an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>e Mülheim a. Rh., 20. Oct. Am Samstag-Abend entstand durch Explodiren einer Petroleumlampe in einer Wohnung an der Wolfsstrße ein Zimmerbrand, wodurch an den Möbeln erheblicher Schaden angerichtet wurde. Glücklicherweise konnten die Bewohner noch frühzeitig das Feuer bewältigen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestern Abend trugen bei einer Schlägerei, die auf der Freiheitstraße zwischen mehrern rohen Burschen ausbrach und mit Stöcken, Schlagringe und ähnlichen Waffen ausgeuämpft wurde, mehrere Theilnehmer blutige Köpfe, einer auch eine Stichwunde am Arme, davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>1,30, 1,35, 1,40,.45, geröstet K 1,25, 1,35, 1,40, 1,50, 1,60, 82 NB. Wer keinen Versuch macht,## schädigt sich selbst, indem vorstehende Sorten an vielen andern Stellen hier am Platze mindestens 10 bis 15 Pfg. per# Pfd. theuerer verkauft werden.## fein und mild, Flasche 2., französischer Cognac, Fl. 3. 4, 6 M. Echter Samos, per Flasche R. 1,20. Malaga, 1 nur in feiner Waare, Madeira,) je per Flasche Sherry,I K..80.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
