<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>11</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>313881</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 3. Nov. Kürzlich stand in Brühl Termin für Verpachtung einer hiesigen größern Fischerei an. Dieselbe befand sich seit langen Jahren im Besitze eines hiesigen Bürgers, nach dessen vor einigen Jahren erfolgtem Tode dieselbe von seinem Sohne übernommen und bis auf den heutigen Tag gehalten wird. Der Pachtvertrag zwischen der königl. Regierung und Letzterm läuft mit Jahresschlußß ab. Auf dem Termin erklärte der jetzige Inhaber sich bereit, die Fischerei gegen Zahlung der bisherigen Pachtsumme weiter anzusteigen. Diesem Angebote wurde indeß nicht entsprochen, vielmehr eine so hohe Summe verlangt, daß überhaupt von den Erschienenen kein Gebot abgegeben wurde. Die plötzliche Steigerung der Pachtsumme hat angeblich darin ihren Grund, daß dem zeitigen Pächter nachgewiesen worden sein soll, die Vergebung von Karten an Fischer, deren Gewerbe im Fischfange bestand, sowie an solche, welche den Fischfang aus Rücksicht auf ihre Gesundheit oder aus Liebhaberei betreiben, habe eine Summe ihm eingebracht, welche diejenige der Pachtsumme bedeutend übesteige. Die nun in Zukunft zur Erhebung gelangende Pachtsumme soll zur Hälfte dem Fischschutz-Verein für seine Zwecke zukommen, die andere Hälfte in die Regierungskassen fließen. Die außserordentliche Steigerung der Pachtsumme ist nicht dazu angethan, die schon seit einer langen Reihe von Jahren immer trauriger sich gestaltende Lage der Rheinfischer zu heben; im Gegentheil: die Mehrzahl der Fischer wird das Gewerbe aufgeben und sich einem andern zuwenden, zu welchem Ausweg noch in diesem Jahre(im Monat Juli brachten wir darüber eine kurze Mittheilung) zeitweise geschritten wurde. Man befürchtet, daß die Pachtsummen der übrigen Fischereien am Rhein nach und nach ebenfalls eine Steigerung erfahren, und diesen werden sich ohne Zweifel die mit edlern Fischarten besetzten Nebenflüsse des Rheines(Sieg, Erft usw.) und Weiher anschrießen. Sodann soll von Seiten des Fischschutz-Vereins der Gedanke gefördert werden, die Fischerei mit der Angelruthe in mehrere Arten zu zerlegen und die Angelfischerei für den Angler mit einer hohen Pachtsumme zu belegen. In wie weit dies räthlich ist, sei einstweilen nicht erörtert. Die Angelfischerei wird von den Betreffenden nicht gewerbsäßig, sondern theils aus Liebhaberei betrieben, theils aus Rücksicht auf die Gesundheit. Wie viele der heutigen Angler haben seit Jahr und Tag, wenn der Kostenpunkt überhaupt in Betracht kommt, für 3 Mark-- so viel kostete bis heute die Erlaubnisßkarte beim Pächter-- Fische im ganzen Jahre gefangen? Wohl schwerlich ein halbes Dutzend. Die Angler greifen zu ihren Angeleräthschaften, wenn ihnen ihr Beruf einige Stunden freie Zeit läßt, um in frischer Luft eine angenehme und unterhaltende Beschäftigung zu haben. Durch eine beispiellos hohe Aufschraubung des Betrages für eine Karte, wie jetzt geplant ist, wird man den Leuten die Erstehung einer solchen undöglich machen und nur den Wohlhabendern ein Vorrecht schaffen. Das ist ein sehr bedenkliches Unternehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Kölner Volkstheater im Etablissement Karl der Große an der Aachenerstraße hat am Freitag-Abend ein tragisches Ende genommen. Der Vertrag war abgelaufen, und der Wirth verlangte die Räumung des Saales. Dazu fand sich aber der Herr Director gar nicht bereit, vielmehr besetzte er mit seinen Künstlern die Pforten seines Kunsttempel und wollte trotz mehrfacher Aufforderung nicht gutwillig das Local verlassen. Der Wirth wandte sich nunmehr an das Polizeiräpsidium und bat um Hülfe. Bald erschienen auch einige Schutzleute und Nachtwächter auf der Bildläche und verlangten Einlaß, der ihnen schließlich auch gewährt wurde. Nun entstand eine regelrechte Rauferei zwischen den Künstlern und den Beamten, und es kam schließlich so weit, daß der Herr Director zum Depot geschafft werden mußte, während die Künstler, welche den Nober-Tünnes, Speimanes, den Bestevater 2c. verkörperten, mit Glanz auf die Straße befördert wurden. Einer derselben mußte dem Hospital übewiesen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. Vorgestern Abend 10 1/4 Uhr wurde die Feuerwehr nach dem Hause Eigelstein 111 gerufen, woselbst in einem Holzschuppen ein kleiner Brand entstanden war. Derselbe war indeß durch rechtzeitiges Eingreifen eines Nachbars schon so weit bewältigt, daß die Wehr nicht einzugreifen brauchte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 3. Anf. 6 1/2 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 4. Nov. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,15 das Pfund. Eier 2,80 das Viertel. Hinkel 2,40, Tauben.00 das Paar, Hasen 4,00, Schnepfen 0,00, Feldhühner 1,30, Truthahn 10,00 das Stück Kaninchen 1,00 das Stück. Krammetsögel 1,00 das Bund. Hühner.60, Enen 2,50, Gänse 6,00 das Stück. Hecht 1,00, Aal 1,60, Karpfen 0,80 Salm 2,80, Schleien 0,70 das Pfd. Ochsenfleisch M..70, Kalbfleisch 0,70, Hammelfleisch.70, Speck, geräuchert 0,80, gesalzen 0,70, Schmalz.80, Nierenfett 0,50, Zwiebel 0,05 das Pfd. Aepfel 15,00 die 100 Pfd. Kar##el#, weiße.40, rothe.60, Nieren- 4,50 die 100 Pfd. Weißkohl die 100 Stück 10,00.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
