<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>10</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>313861</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Clavier-pädagogische Vorträge. Am 23. d. M. eröffnet Hr. Clavierlehrer Gottfried Dens in der Lese-Gesellschaft den dritten Winter-Cyklus seiner nun seit zwei Jahren vortheilhaft eingebürgerten clavier-pädagogischen Vortrags-Abende. Das zielbewußte, ernste und aufopferungsvolle Streben, womit Hr. Dens aus eigener Kraft und mit eigenen Mitteln eine völlig neue musikalische Unternehmung in unserer Stadt in's Leben rief, hat in der Bürgerschaft, auch bei hervorragenden hier ansässigen Facheännern, alle Anerkennung gefunden. Der kommende dritte Cyklus, worin Hr. Dens wieder durchaus neue Clavierwerke vortragen wird, zeigt schon jetzt eine bedeutende Vermehrung der Abonnenten, ein Beweis der Antheilnahme und des echten Kunstinteresses in der Bürgerschaft. Die eigenartigen Vorträge können jedem Clavierliebenden empfohlen werden. Um irrigen Anschauungen zu begegnen, beben wir hervor, daß an den beregten Abenden nicht etwa Schüler des Hrn. Dens spielen, sondern dieser selbst das Programm vorträgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Bettenhausen'sche Rechentafel. In der am Montag im Römer stattgehabten Sitzung des Kölner Lehrer-Verbandes hielt Hr. Lehrer Böhr einen Vortrag über die Veranschaulichung beim Rechnen auf der Mittelstufe der Volksschule. Nachdem der Vortragende die allgemeinen pädagogischen Gesichtspunkte bei besagtem Unterricht erörtert hatte, zeigte er eine etwa 70 Centimeter im Quadrat große Rechentafel. Dieselbe ist für den Klassen-Unterricht bestimmt und zeigt in der ersten Reihe zehn Einer unter einander, in der zweiten 10 Mal 10, also die Zehner, in der dritten die 100. Durch eine mechanische Vorrichtung werden die entsprechenden Zahlenbildes sichtbar oder unsichtbar gemacht. An praktischen Aufgaben erläuterte Hr. Böhr den Gebrauch der Tafel. Sie hat den Zweck, dem Kinde eine Erleichterung zu bieten bei der Auffassung und Einübung neuer Rechenwesen, sowie demselben eine klare Einsicht in die beiden Gesetze unseres Zahlensystems bezüglich der Bildung und Bezeichnung der höhern Ordnungen zu vermitteln. Die Tafel ist von Hrn. Kaufmann G. Bettenhausen hierselbst in Gemeinschaft mit Hrn. Böhr hergestellt und führt den Namen Bettenhausen'sche Rechentafel. In einer von Hrn. Böhr geschriebenen Anleitung wird der Gebrauch derselben praktisch vorgefuührt. Die Tafel ist gesetzlich geschützt und der Preis ein mäßiger. Letzterer Gesichtspunkt und die praktische Bedeutung der Tafel für den Rechen-Unterricht auf der Mittelstufe, wo es bisher an einem brauchbaren Veranschaulichungsmittel mangelte, werden gewiß dazu beitragen, daß die Tafel in den Schulklassen eingeführt wird. Neben dieser größern Tafel, welche übrigens in jeder beliebigen Größe hergestellt werden kann, hat Hr. Bettenhausen noch eine kleine Tafel von der Größe einer gewöhnlichen Schultafel mit darunter befindlicher Schieferplatte anfertigen lassen. Diese Tafel eignet sich in vorzüglicher Weise für den Privatgebrauch der Kinder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Fundsachen. Am nächsten Donnerstag werden im Güterschuppen der Rhein-Station am Trankgassenthor die in den Bezirken der Eisenbahn-Directionen Köln(linksch. und rechtsra.) und Elberfeld in der Zeit vom 1. April bis 30. Juni d. J. aufgefundenen herrenlosen Gegenstände öffentlich versteigert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 48. Ab.-Vorst. Der fliegende Holläuder. Daland, norwegischer Seefahrer: Wilhelm v. Schmid. Senta, seine Tochter: Pelagie Sthamer-Andreßen. Erik, ein Jäger: Julius de Grach. Mary, Senta's Amme: Anna Beckradecke. Der Steuermann Daland's: Kurt Sommer. Der Holtänder: Baptist Hoffmann</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sonntag den 19. Oct.: 49. Ab.-Vorst. Erstes Gastspiel von Helene Hermann, von der kaiserlich italienischen Oper in St. Petersburg und Moskau. Carmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Diebstahl. Am Central-Bahnhof wurde einem Herrn das Portemonnaie mit 50 M. Inhalt gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>P Liebstähle. Ein Fuhrmann ließ seinen Frachtwagen vor einem Hause an der Brüdestraße kurze Zeit ohne Aufsicht stehen. Als er zurückkehrte, war von dem Wagen ein halber Ballen Kaffee verschwunden. Ein in der Nähe wohnender Herr hatte gesehen, wie zwei Unbekannte an den Wagen herantraten, einer derselben den Ballen auf die Schulter nahm und dann mit seinem Begleiter, welcher inzwischen aufgepaßt hatte, sich entfernte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine Pfandvermittlerin schickte ihr elfähriges Töchterchen mit einem Packet, welches eine Anzahl Kleidungsstuücke enthielt, nach dem städtischen Leihhause. Auf dem Neumarkt trat ein junger Mann an das Mädchen heran, sprach dasselbe an und forderte es auf, mit ihm zu gehen, um etwas zu kaufen, was das Mädchen ablehnte. Plötzlich entriß der Mensch das Packet dem Kinde und entlief nach dem Laach, wo er verschwand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Fuhrmann übergab einem Arbeiter einen Sack Nüsse und einen Korb Pflaumen behufs Ablieferung auf dem Güterbahnhof Gereon. Der Arbeiter übernahm den Auftrag, führte ihn aber nicht aus, sondern verwandte das Obst zu seinem Nutzen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein Ehepaar verließ krankheitshalber seine an der Domstrße gelegene Wohnung und übertrug die Aufsicht über dieselbe einer dort wohnenden Frau. Als dasselbe nach einiger Zeit zurückkehrte, war ein Theil der Betten, Bettyäsche, sonstige Wäsche, Kleidungsstuücke usw. verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Verbindungen mit den Vororten. Der Kaiser soll, laut dem Deutschen Tageblatt, gleich nach seiner Rückkehr aus Oesterreich dem Chef der preußischen Eisenbahn-Verwaltung gegenüber sein lebhaftes Bedauern darüber ausgesprochen haben, daß das ihm unterstellte Ressort bis jetzt zu wenig gethau habe, um den unbemittelten Klassen in den großen Centren betreffs der Wohnungsfrage wesentliche Erleichterungen zu schaffen. Dem Mönaschen liege sehr daran, daß durch thunlichst bequeme und billige Verbindungen mit den Vororten es dem kleinen Mann ermöglicht werde, sich dort für geringes Geld luftige und geräumige Wohnungen zu verschaffen. Sicherlich würde dadurch ein großer Theil der jetzt über die übertriebenen Miethspreise herrschenden Unzufriedenheit gehoben werden, ohne daß dem Fiscus daraus irgend welche Beläftigungen erwüchsen. Bekanntlich hat die Könische Volkszeitung diese Frage wiederholt eingehend erörtert. Es ist anzunehmen, daß dieselbe auch für Köln bald in Fluß kommt. Ein Plan einer Ringbahn, welche allerdings den Kreis unseres Erachtens zu weit schlägt, ist bereits ausgearbeitet. Nöthiger erscheint uns aber der von der Köluischen Volkszeitung geforderte Ausbau von vier neuen Bahnlinien, welche Köln, das seit Jahrzehnten in dieser Beziehung vernachlaässigt ist, besser als bisher mit seinem Hinterland zu verbinden haben, nämlich die Linien Kölnrheinufer-Hammer Brücke, Köln-Silbach-Hochneukirch, Köln-Vorgebirgebonn und Köln-Rheinufer-Bonn. Die Strecke durch die Silbach muß wegen der seit Jahren von der Kölner Handelskammer geforderten Verbindung Köln-Antwerpen als Vollbahn vom Staat gebaut werden. Die andern Linien könnten aber eben so gut vom Minister der PrivatUnternehmung überlassen werden, wozu er aber bisher jede Concession verweigert hat. Jetzt endlich wird wohl durch das kaiserliche Eingreifen der Stein in's Rollen kommen. Entweder der Staat baut selbst oder er gibt das Feld für die Privat-Unternehmung frei. In welcher Weise dieselbe sich in andern viel kleinern Städten bewährt, sieht man z. B. an Colmar. Für die von der Köluischen Volkszeitung lebhaft vertretene Angelegenheit der Seßhaftmachung der jetzt meist scholienlosen Industrie-Arbeiter in der Umgebung großer Städte ist der Bau solcher Linien geradezu die Lebensfrage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Für die Handelskammer-Erneuerungswahl, welche vor Ablauf des Jahres 1890 vorgenommen werden muß, liegt die Wählerliste vom 24. October bis 3. November 1890 im Kanzleizimmer der Handelskammer zur Einsicht der Betheiligten auf. Mit dem Jahre 1890 scheiden aus der Handelskammer aus die Herren: Gottfried Hagen, Julius Hecker, Commercienrath W. Leyendecker, Julius Maull, Friedrich Oehme, Moritz Seligmann, Heinrich Stein, Jacob Winter. Außeadem hat für das ausgeschiedene Mitglied Herrn Max Kemmerich, dessen Amtsperiode erst mit Ablauf des Jahres 1892 zu Ende gehen würde, eine Ergänzungswahl zu erfolgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Dampfschifffahrt auf dem Niederrhein wurde gestern vor 65 Jahren eröffnet. Am 17. October 1825 wurde das erste neu erbaute Dampfschiff der Kölner Gesellschaft, reich geschückt mit preußischen und niederländischen Flaggen, unter großem Menschen-Andrang von dem Pfarrer der Kirche St. Maria im Capitol eingesegnet und auf den Namen Friedrich Wilhelm getauft; ein großes auf dem Rheine abgebrannten Feuerwerk bildete den Abschlußß des für die fernere Entwickelung der Schifffahrt bedeutungsvollen Tages. Welchen Aufschwung die zwischenzeitlich vereinigten Kölner und Düsseldorfer Gesellschaften in den vergangenen 65 Jahren genommen, geht daraus hervor, daß dieselben heute über ein Flotten-Material von mehr denn 20 Personenund Güter-Booten verfügen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Zur Abhaltung von öffentlichen Tanzvergnuügungen,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>h. solchen, zu denen Jedermann Zutritt hat, wird fernerhin von Seiten des Polizei-Präsidiums die Erlaubnisß an Wirthe-- abgesehen von den Carnevals- und Kirmes-Tagen-- nur für Sonn- und Feiertage, letztere mit einigen Ausnahmen, ertheilt. Werden derartige Vergnügungen ohne polizeiliche Erlaubnisß abgehalten, so wird dagegen eingeschritten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Im Rheinauhafen entwickelt sich ein recht lebhaftes Geschäft in Kartoffeln. Gegenüber der Mechtildisstrße liegen etwa zehn mit dieser Frucht beladene Fahrzeuge. Die Preise bewegen sich je nach Qualität zwischen M. 2,60 bis 3,50 für den Centner. Die Obstzufuhr ist gegen frühere Jahre sehr gering. Im Hafen liegen nur einige wenige Ladungen Aepfel, für welche ziemlich hohe Preise gefordert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>CO Das Proviant-Amt in Köln hat, wie uns Herr Herstatt, Director des hiesigen landwirthschaftlichen Vereins mittheilt, mit dem Ankauf von Hafer dieseähriger Ernte begonnen. Für den Centner guten Naturalis wird M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>7,20 gezahlt. Dasselbe setzt auch seine Ankäufe von dieseährigem guten Wieſenheu sowie Roggenrichtstroh fort, und zahlt für den Centner Heu M. 2,60--2,80 und für den Centner Stroh M. 1,80.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Postgesäude. Der Bau des neuen Hauptpostgebäudes an den Dominicanern schreitet rüstig vorwärts. Anfangs März v. J. wurde mit dem Abbruch der Artillerie-Caserne begonnen. Im Herbste waren die Arbeiten an dem Neubau bereits bis zur Sockelöhe gediehen, während heute, also nach Verlauf eines Jahres, der großartige Bau bis nahezu zum zweiten Stockwerke im Rohbau dasteht. Bis Mitte 1893 hofft man das Gebäude vollendet zu haben und dem Betrieb übergeben zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Der Omnibus-Betrieb für die Strecke Nippes-Neumarkt Bonnerthor, wofür man ein Geschäfts-Capital von 500,000 M. in Aus sicht genommen hat, ist vom Polizei-Präpsidium genehmigt worden. Man hofft den Verkehr in Jahresfrist eröffnen zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Der Bienenzucht-Verein für Köln und Umgegend hielt dieser Tage seine Generalversammlung ab, in welcher Hr. Rathgeber (Ehrenfeld) einen interessanten Vortrag hielt über das Ergebnißß der dieseährigen Zucht im Allgemeinen, insbesondere über die Königinnenzucht. Die anhaltende schlechte Witterung hat höchst nachtheilig sowohl auf die Honigtracht, als auch auf die Königinnenzucht gewirkt, so daß die Völker sehr schwach geworden sind. Bei der Ergänzungswahl des Vorstandes wurden die HH. Lehrer Rabbertz(Rodenkirchen) und Rentner Kerp(Nippes) neu gewählt. Zum Vorsitzenden wählte man Hrn. Rob. Rathgeber, zum Stellvertreter desselben Hrn. Gutsbesitzer Conzen(Rondorf), zum Schriftführer Hrn. Lehrer Acker(Rodenkirchen), Cassirer ist Hr. Karl Schmitz, Bücherverwalter Hr. M. Schaaf hierselbst, Beisitzer die HH. Rabbertz und Kerp.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Der Katholische Arbeiter-Verein(südl. Stadttheil) wird morgen im Pius-Bau sein Stiftungsfest feiern. Morgens 47 Uhr findet eine h. Messe mit gemeinschaftlichem Empfang der h. Communion in der Kirche St. Severin statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Der Kölner Haus- und Grundbesitzer-Verein hielt am Mittwoch-Abend im Kaiserlichen Hofe eine Versammlung ab, welche zahlreich Dor Vorsitzende Hr Dr. Schmidt, erstattete Bericht über die besucht war. Der Vorsitzende, Hr. Dr. bisherige Wirksamkeit des Vereins und berührte dabei die Schmerzenskinder des Vereins, die neue Lehrordnung, die Bauordnung, Wasserleitung usw. Die Zahl der Vereins-Mitglieder beträgt 570. Hr. Rud. Scholz erstattete einen eingehenden Bericht über die Verbands-Versammlung in Magdeburg. Dem Central-Verband der deutschen Haus- und Grundbesitzer-Vereine gehören von den 120 Vereinen Deutschlands mit 42,000 Mitgliedern 108 Vereine mit 38,000 Mitgliedern an, die in der Verbands-Versammlung durch 93 Abgeordnete vertreten waren. Aus den westlichen Provinzen gehören dem Verbande 9 Vereine mit 4000 Mitgliedern an. Die Verhandlungen in Magdeburg betrafen vornehmlich die Haftpflicht der Hausbesitzer, bezüglich derer die Versammlung sich dahin aussprach, daß dieselbe in ihrer zeitigen Fassung eine sociale Gefahr für städtischen Grundbesitz und ein Hindernß für die Seßhaftmachung der Bürger sei. Weiter wurde das Uebel der Prostitution besprochen und bedauert, daß derSS. 180 des St.-.-B.(Kuppelei) schon manchen Hausbesitzer unschuldig zu Strafen gebracht habe. In einer Petition an den Reichstag soll Abänderung dess. 180 bzw. schärfere Fassung desselben beantragt werden. Der nächste Verbandstag soll im Jahre 1891 in Köln stattfinden. In einem eingehenden Bericht wurden in der jüngsten Versammlung die Vortheile bezüglich der Bestellung eines Rechtsanwaltes für kostenfreie Auskunft in Rechtssachen bezüglich Haus- und Grund-Besitz dargelegt. Der betreffende Rechtsanwalt soll ein Honorar von 200 M. für das Jahr erhalten. Die Mitglieder haben sich für jede Consultation auf dem Bureau des Vereins eine Karte für 50 Pfg. zu lösen. Die Versammlung begrüßte den Vorschlag freudig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Der Kaufmännische Verein hat in dieser Woche sein Winterprogramm veröffentlicht, wonach eine größere Ranzani von Vorträgen über meist fachwissenschaftliche Thematen in Aussicht gestellt wird. Hr. Dr. M. Quarck aus Frankfurt a. M. wird heute(Samstag) Abend um 8 1/2 Uhr im Isabellen-Saal des Gürzenich zuerst sprechen, und zwar über:"Die kaufmännische Standesbewegung der Gegenwart". Der Gegenstand bietet für den Kaufmannsstand ein allgemeines hervorragendes Interesse. Der Verein hat deshalb für dieses Mal den Isabellen-Saal gewählt, um eine größere Zahl von Standesgenossen zu diesem Vortrag einladen zu können. Der Zutritt ist auch für Nichtmitglieder unentgeltlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Bonn, 16. Oct. Die Post- und Telegraphen-Verwaltung hat den Abonnenten der Telephon-Verbindung zwischen Bonn und Köln die Benutzung in bisheriger Weise bis zum 1. Januar 1891 gekündigt. Für jedes Gespräch sollen Diejenigen, welche den Anschlugß beibehalten wollen, eine Mark bezahlen. Ein großer Theil der Angeschlossenen weigert sich jetzt schon, unter diesen Umständen auf eine weitere Benutzung einzugehen. Man ist um so mehr erstaunt über die Kündigung, als man in kurzem den Anschlugß zwischen Bonn und Koblenz erwartet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Preis-Rebus des Kölner Local-Anzeiger. Die auf den Preis-Rebus in der vorwöchentlichen Sonntags-Beilage(12. d..) ausgesetzten Preise, bestehend in Band 19 von Bachem's Novellen-Sammlung, erhielten Folgende: Franz Schmitz, Köln-Ehrenfeld, Franzstraße 7.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>00 Verein für jugendliche Arbeiter zu Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
