<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>9</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>313811</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern Morgen fuhr an der Trankgasse ein Pferdebahnwagen einem Mädchen von 20 Jahren über den linken Fuß. Dasselbe wurde per Wagen nach dem Hospitale gebracht. Die Schuld an dem Unfall soll ein vorbeifahrender Hotelwagen tragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In Straßenbahnwagen wurden während des Monats August gefunden: Ein Regen- und zwei Sonnen-Schirme, ein Portemonnaie mit einigen und eines mit mehrern Mark, ein Körbchen, ein rothes Damen-Portemonnaie mit zwei Bettelarmband-Münzen und einer Blechmarke, ein Portemonnaie mit einigen Pfennigen, eine Schnupftabak dose mit zwei Mundetücken zu Musik-Instrumenten, ein Paar schwarze Damen-Handschuhe, zwei Taschenbücher, ein Ring mit Glasstein, ein Kinderschuh. eine Damen-Handtasche, ein Packet mit Thee-Mustern und eine Kinderpuppe. Die Eigenthuümer können sich auf dem Bureau der I. Polizei-Inspection, Glockengasse 30, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Kunstgewerbe Museum wurde im Monat August von 995 Personen besucht. Davon entfallen auf die Sammlung 776, auf die Bibliothek 219 Besucher. Letztere vertheilen sich auf die einzelnen Berufsarten wie folgt: Architekten und Bautechniker 30. Bildhauer und Modelleure 15, Ciseleure und Goldschmiede 9, Maler 37, Schlosser 3, Schreiner 9, Tapezierer und Decorateur 4, Xylographen 23, Zeichner und Zeichenlehrer 42, Lehrerinnen 2, Verschiedene Handwerker 7. Nichthandwerker 38. Vom 1. September ab ist die Bibliothek und Vorbildersammlung auch des Abends von 7 bis 9 Uhr wieder geöffnet.(Samstagabend ist geschlossen.) Ausdruücklich sei hier darauf hingewiesen, daß dieselbe für Jedermann(nicht bloß Mitglieder des Kunstgewerbe-Vereins) unentgeltlich zugänglich und die Benutzung so bequem wie möglich gemacht ist. Die Bibliothek umfaßt zur Zeit etwa 375 Werke in 560 Bänden, von denen vier Fünftel Tafeln-- etwa 12,500-- enthalten, also Vorbilder-Werke sind. Die Vorbilder-Sammlung besteht heute bereits aus 12,000 Blatt, die derart sachlich geordnet sind, daß auch der Ungeübeste ohne weiteres finden wird, was er sucht. Daß die Bedeutung und Nützlichkeit dieser Abtheilung des Museums allmälig in immer weitern Kreisen erkannt wird, zeigt der zunehmende Besuch. Die Bibliothek wurde seit ihrer Eröffnung(am 7. October 1889) von insgesammt 3554 Personen besucht, von denen 3105 Handwerker, Architekten, Zeichner, Lehrer und Lehrerinnen, und nur 449 Nicht-Handwerker</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Starkes Steigen der Rheinhöhe wird vom Oberrhein gemeldet in Folge der furchtbaren Wassermassen, welche dem Rhein aus der Schweiz zugefuührt werden. Trotzdem ist aber die Furcht für Hochwasser am Mittel- und Nieder-Rhein, wie uns von sachverstaändiger Seite mitgetheilt wird, unbegraündet, weil der Wasserstand der Nebenflüsse am Mittelrhein, hauptsächlich der Mosel, niedrig ist. Die Wassermassen vom Oberrhein werden sich bis hier vertheilt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wohlthätigkeits-Concert. Am Sonntag, den 12. October, findet im Victoria-Saale, Waidmarkt, ein Concert des Kölner Lieder- kranz zu Gunsten der vom Vincenz-Verein unterstützten Armen der Pfarre St. Maria im Capitol statt. Neben dem genußvollen Abend, den das Concert verspricht, wird hoffentlich auch der gute Zweck der Veranstaltung recht Viele zum Besuche veranlassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Gestern Morgen, kurz vor 7 Uhr, stürzte ein Maurer beim Abschlagen des Gerüstes am Neubau des Justizgesäudes aus der Höhe des zweiten Stockwerkes in den Keller, wobei derselbe schwere Kopfwunden erlitt. Mittels einer Droschke schaffte man den Englücklichen in's Bürger-Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gründung eines Dilettanten-Vereins. Vorgestern Abend hatte sich eine Anzahl hiesiger Herren zusammengefunden behufs Gründung eines Vereins von Dilettanten, welcher unter erprobter Leitung bessere Bühnen-Aufführungen bringt. Herr Franz Norrenberg. langeähriges Mitglied erster deutscher Bühnen, wird die technische Leibung übernehmen. Außeadem gehören dem Comite an die Herren J. Huppers, Verfasser des"Volontair", Karl Wirts, unser Volksdichter, Karl Obermeyer, Verfasser mehrerer Operetten, Rob. Aehnelt und der frühere herzoglich Meiningen'sche Hofschauspieler Adolph Fisch'l. Der Verein soll dem bessern Bürgerstande Unterhaltung und Erholung in reicher Abwechselung und zwangloser Form bieten, und ist Jeder der genannten Herren bereit, genauere Auskunft zu ertheilen und Beitritts-Erklärungen entgegen zu nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
