<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>10</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>313843</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herr Stadtrath Florens Kisker, welcher vorgestern Abend vom Casino aus nach seiner Wohnung sich begeben wollte, gerieth in der Stephanstrße zwischen einen Möbeiwagen und ein anders Fuhrwerk und wurde von denselben derart geguescht, daß er eine Stunde darauf in seiner Wohnung, wohin man ihn gebracht hatte, verschied.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Halten und den Gebrauch von Kunden betr. hat die königl. Regierung eine neue Polizei-Verordnung erlassen, welche mit dem 1. Januar 1891 in Kraft tritt. Hiernach müssen außerhalb der Wohnungen bzw. geschlossenen Gehöfte alle Hunde mit einer den Namen und Wohnort des Besitzers deutlich enthaltenden Bezeichnung(auf einem Halsband, einer Marke, Platte oder dergleichen) versehen sein. Außerhalb der Wohnungen bzw. geschlossenen Gehöfte müssen Metzgerhunde und Ziehhund, sowie alle bösartigen Hunde mit einem das Beißen vollständig verhindernden Maulkorbe versehen sein. Als bösartig sind namentlich auch diejenigen Hunde anzusehen, welche die Polizeibehoörde den Besitzern durch schriftliche Verfügung als solche bezeichnet hat. Uebertretungen der vorstehenden Bestimmungen werden, unbeschadet der nach dem Reichs-Strafgesetzbuch etwa verwirkten höhern Bestrafung, an dem Besitzer des Hundes mit einer Geldstrafe bis zu 30 M. geahndet, an deren Stelle im Untermögensfalle eine entsprechende Haftstrafe eintritt. Alle denselben Gegenstand betreffenden, von der königl. Regierung und den Ortspolizeibehoörden erlassenen Vorschriften, insbesondere die Regierungs-Polizei-Verordnung vom 2. Juni 1840, sind vom 1. Januar ab aufgehoben. Unberührt von dieser Polizei-Verordnung bleiben diejenigen Vorschriften, durch welche 1. Schutzmaßregeln gegen die Tollwuth der Hunde angeordnet sind; 2. das Einfangen und Tödten vorschriftswidrige umherlaufender Hunde angeordnet ist; 3. für Städte der Manlkorbzwang allgemein eingeführt ist; 4. in Ansehung bestimmter Oertlichkeiten und Räume das Mitbringen von Hunden verboten oder nur unter besondern Bedingungen gestattet ist; 5. das freie Umherlaufen der Hunde, mit Ausnahme der Jagdhunde, bei berechtigter Ausübung der Jagd und der Hirtenhunde beim Hüten der Viehherden verboten wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Uferstraße. Von Seiten der Stadt Köln wird in Gemäßheit der darüber aufgestellten Pläne die Anlage einer Uferstraße am linken Rheinufer von Riehl bis zur Mütheimer-Schiffbarücke sowie eines hochwasserfreien Straßanzuges längs der südlichen Grenze der Mütheimer Haide bis nach Niehl beabsichtigt. Die Betheiligten werden aufgefordert, ihre etwaigen Einwendungen gegen das genannte Project schriftlich späbestens bis zum 15. October d. J. beim Bezirks-Ausschuß zu Köln anzubringen. Die über das Project sprechenden Pläne sind vom 1. bis 15. October d. J. ab im Geschäftszimmer des Bezirks-Ausschusses während der Dienststunden zur Einsicht der Betheiligten offen gelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Handwerksbursche kam gestern zu einem hiesigen Schneidermeister und bat diesen um einige Tuch-Abfälle, da der Meister ja wohl keine Arbeit für ihn habe. Auf die Frage, was er mit dem Tuch denn machen wolle, erwiderte der Geselle, er habe kein Logisgeld, könne sich dieses aber auf der Herberge mit dem Flicken von Hosen verdienen; es brauchten deshalb keine guten Suchstücke zu sein. War das Begehren auch sonderbar, so zeugte es von dem guten Willen des Burschen, sich redlich durchzuschlagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Explosion. In der Schnurgasse, in der Nähe des Militairarresthauses, explodirte am Mittwoch-Morgen auf einem mit Säureballons beladenen Karren einer jener Ballons; die Säure lief über die Straße. Ein Schutzmann sorgte dafür, daß mittels Sand die Säure aufgesogen und so weiterm Unheil vorgebeugt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Diebstahl. Ein hier logirenden Reisender kehrte Nachts in sein Hotel zurück und legte sein Portemonnaie, welches etwa 400 M. enthielt, sowie ein Rundreise-Billet auf den Tisch. Als er am andern Morgen erwachte, waren die genannten Gegenstände verschwunden. Er hatte unterlassen, die Stubenthuüre zu schließen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Gefunden. Von jungen Leuten wurden unter einem Brückenbogen eine Partie durch Ringe zusammengehaltene Blech-, Draht- und Bürstenwaaren gefunden, welche wahrscheinlich einem Handelsmanne gehören</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ferner wurden gefunden: zu Lindenthal einige Schlüssel und ein Portemonnaie mit einigen Pfennigen, sowie in einer Droschke ein Regenschirm. Die Eigenthuümer können sich im Bureau der 1. Polizeiinspektion, Glockengasse 30, Zimmer 12, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Elberfeld, 29. Sept. Gestern fand hierselbst der Unter-Verbandstag der Maler- und Anstreicher-Innungen von Rheinland und Westfalen statt. Den Vorsitz führte Hr. R. Maubach aus Köln. Dem Verband gehören gegenwärtig die Innungen Köln, Aachen, Bochum, Dortmund, Rheydt, Essen, Düsseldorf, Crefeld und Elberfeld mit zusämmen 541 Mitgliedern an. Die Koblenzer Jnnung hat ihren Beitritt angemeldet. Zum Vorort für den nächsten Verbandstag wurde Köln gewählt; im Falle der Nichtannahme soll zunächst Dortmund in Aussicht genommen werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In der mit dem Verbandstage verbundenen Fachausstellung der Maler- und Anstreicher-Innungen hat Hr. Jul. Freymuth(Köln) den ersten Preis für seine Gobelingemälde und Schrankthuür-Füllung in Holz-Imitation davongetragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Auszeichnung. Herrn Polizei-Inspector Holland ließ die Prinzessin Friedrich Karl eine Brillant-Vorstecknadel überreichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Jubiläum. Die Firma Wirz&amp; Schlösser konnte gestern auf das fünfzigährige Bestehen des Geschäftes zurückblicken. Aus kleinen Anfängen hat sich dasselbe durch die Energie der Leiter sowohl, als auch durch das in demselben streng durchgefuührte Princip, nur gute Waaren zu verkaufen, zu einem der größten Geschäfte Köln's entwickelt. Einer der Gründer, Herr Wirz, ist vor einigen Wochen gestorben, und mußte dieserhalb von einer äußern Feier abgesehen werden. Möge das Geschäft seinen bisherigen Grundsätzen treu bleiben und dem Kölner Handelsstande noch lange Jahre zur Zierde gereichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Das Panorama International an der Minoritenstrße bringt in dieser Woche das wunderbare Salzkammer gut und angrenzende Gebiete zur Darstellung. Diese Bilderreihe gehört zu dem Besten, was die Anstalt seit Langem geboten hat. Unter dem Vorgefuührten befinden sich mehrere Darstellungen von Salzburg und seinen nächsten Umgebungen, dem Ziele unzähliger Touristen, wovon Alexander v. Humboldt sagt: die Gegenden von Salzburg, Neapel und Constantinopel halte ich für die schönsten der Erde. Diesen stellen sich würdig an die Seite Ansichten von Ischl, das romantische Braunthal mit Wasserfall, das einzig schön gelegene Hallstadt, der großartige, wildromantische Zollinger Wasserfall, der Gosau-See, zu dessen Besuch uns Freiherr v. Zedlitz in dichterisch begeisternder Weise einladet:"In diesem Bergeseden Hütten zu bauen, wo über Steigeröll die weißen Schäume des Waldbachs niederstürzen mit Gebrause." Wild erklüftete Felspartieen, die in ihrer Romantik den Menschen zu stummem Staunen hinreißen, wechseln in reicher Fülle mit den lieblichsten Landschaftsbildern, bei deren Betrachtung uns der Wunsch beschleicht, ein einsam Plätzchen uns zu suchen: in diesem Raum, wo Gottes Odem schwebt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ueberfahren. Der 4 1/2 Jahre alte Sohn eines an der Nächelsgasse wohnenden Schriftsetzer wurde vorgestern von einem beladenen Karren überfahren und auf der Stelle getödtet. Der betreffende Fuhrmann fuhr eiligst weiter, und hat leider dessen Namen bis jetzt nicht festgestellt werden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: 32. Ab.-Vorst. Anfang 6 1/2 Uhr. Die Puppenfee. Hierauf: Jolanthe, die Königstochter. König Rene, Graf de Provence: Baptist Hoffmann. Jolanthe, seine Tochter: Therese Saak. Graf Tristan von Väudemont: Dr. Gustav Seidel. Ritter Jauffret von Orange, sein Waffengenosse und Troubadour: Ernst Liebeskind. Marion: Anna Beck-Radicke. Fleurette, deren Nichte: Meta Kalman. Bertrand: Clemens Schaarschmidt. Ebn Jahia, ein berühmter maurischer Arzt: Ferdinand Litter. -- Freitag den 3. Oct.: 35. Ab.-Vorst. Der Frischütz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Bahnbau-Verwaltung. Laut Ministerial-Verfügung ist der Geh. Regierungs- und Oberbau-Rath Dirksen mit dem gestrigen Tage nach Erfurt versetzt. Der Neubau des Central-Personenbahnhofes Köln ist vom 1. Oct. ab dem Eisenbahn-Betriebsart Köln (linksrheinische) unterstellt. Die Abtheilung IV(Neubau-Bureau) der königl. Eisenbahn-Direction(linksrheinische) wurde aufgelöst und die Geschäfte derselben der Abtheilung III(Dirigent Oberbaurath Lohse) übertragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Eine neue Hafen-Polizei-Verordnung wird in der heutigen Stadtverordneten-Sitzung zur Berathung kommen. Das Hafengebiet, auf welches dieselbe Anwendung findet, umfaßt auf dem linken Rheinufer einen Theil des innerhalb der Stadtgemarkung gelegenen Rheinufers nebst dem Binnenhafen an der Rheinau. Es wird begrenzt: wasserärts durch eine Linie, welche in einer Entfernung von 54 Meter mit der Uferkante parallel läuft; landwärts am Oderstrom durch die Gemeindegränze, am Unterstrom durch die Mütheimer Schiffbarücke, und stadtärts durch die mit dem Rhein parallel laufenden Straßen bzw. Promenaden. Sämmtliche Lagernäuser und Lagerplaätze, Niederlagen, Werfthallen usw., welche dem Schiffsverkehr dienen, sowie die Hafenbrücke und Landungsbrücken bilden Zuberör des Hafens. Auch auf den Hafen Köln-Deutz bezieht sich die neue Verordnung. Derselbe erstreckt sich von der Schiffbarücke rheinaufwärts bis zum Ende des Schiffbarückenhafens und wird landwärts von den Viaducten bzw. dem Eisenbahndamm der Berg.-Märk. Bahn und wasserärts durch eine Linie begrenzt, welche mit der Uferlinie in einer Entfernung von 40 Meter parallel läuft. Im Einzelnen enthält die Verordnung wenig neue, aber sehr eingehende Bestimmungen über die Eintheilung des Hafens, über den Verkehr von Schiffen und Flößen im Hafengebiete, über das Aus- und Einladen, über die Behandlung der Güter auf den Werften usw. Dieselbe bezweckt eine einheitliche Regelung der Hafen-Verhältnisse im erweiterten Stadtgebiete Köln's. Gleichzeitig ist auch eine Betriebs-Ordnung sowie ein Gebührentarit der städtischen Hafen-Verwaltung aufgestellt. Von allen im Hafengebiet der Stadtgemeinde ankommenden Stückütern, welche ausgeladen werden, werden pro 100 Kilogr. 4 Pfg. Werfgeld erhoben. Zu den Stückütern sind alle diejenigen Waaren zu rechnen, welche in dem beigeügten Verzeichnisse der Tarifeüter nicht enthalten sind. Für Ueberladungen von Schiff zu Schiff wird bei allen Gütern pro 100 Kilogr. 1 Pfg. berechnet. Für alle mittels eines städtischen Hebewerkes aus- oder eingeladenen oder versetzten Güter beträgt das Krahnengeld pro 200 Kilogr. 4 Pfg. Die Kosten des bei dem Krahnbetrieb erforderlichen Abnehmens und bzw. Anschlagens auf dem Ufer und das Verbringen der Güter von oder nach den in unmittelbarer Nähe des Krahns befindlichen Lagerplaätzen sind inbegriffen. Für alle Güter, welche beim Aus oder Einkrahnen auf einer städtischen Waage verwogen werden, wird pro 100 Kilogr. ein Waaggeld von 2 Pfg. erhoben; für Güter, welche in den Werfthallen oder auf den Werften auf einer städtischen Waage verwogen werden pro 100 Kilogr. 4 Pfg.; für Güter, welche bereits auf einer städtischen Waage verwogen sind, aber im zollamtlichen Interesse die Waage nochmals passiren müssen, pro 100 Kilogr. 2 Pfg.; für Güter, welche mit Einwilligung der Hafen-Verwaltung von Privaten auf eigener Waage im Hafen verwogen werden, pro 100 Kilogr. 2 Pfg. Güter, welche durch städtische Arbeitskraäfte auf Eisenbahnwagen oder Fuhrwerke verladen oder von solchen entladen werden, kosten per 100 Kilogr. 4 Pfg. Für Güter, welche über die erlaubte achtundvierzigstündige Frist im Hafen lagern, werden pro 100 Kilogr. und Tag 5 Pfg. Lagergeld berechnet. Für Nutzholz. Petroleum, Oele, Harz usw. sind besondere Tarife aufgestellt. Den Schluß des Gebühren-Tarifs bildet die Aufstellung der Sicherheitshafen-Gebühren für die verschiedenen Fahrzeuge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Köln, 30. Sept. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,15 das Find. Eier 2,10 das Viertel. Hinkel 2,00, Tauben 1,00 das Paar, Hasen 3,80, Schnepfen 0,00, Feldhühner 1,50, Truthahn 12,00 das Stück, Kaninchen 1,00 das Stück. Krammetsögel 0,00 das Bund."Hühner 1,50, Enten 2,00, Gäuse 5,50 das Stück. Hecht 1,00, Aal 1,60, Karpfen 0,80, Salm 3,40, Schleien 0,72 das Pfd. Ochsenfleisch M..70, Kalbfleisch 0,75, Hammelfleisch 0,75, Speck, geräuchert 0,80, gesalzen 0,70, Schmalz.80, Nierenfett 0,50, Zwiebel 0,05 das Pfd. Aepfel 00,00 die 100 Pfd. Kartoffeln, weiße 3,00, rothe.20, Nieren- 4,00 die 100 Pfd. Bohnen zum Einmerhen 0,08 das Pfd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Die social-demokratische Versammlung, welche gestern Abend im Hausa-Saale an der Weidengasse stattfand, war zahlreich besucht. Nachdem der Einberufer die Bedeutung derselben als der ersten Versammlung nach Ablauf des Socialistengesetzes betont und ein Hoch auf die"völkerbefreiende, internationale Social-Demokratie ausgebracht, übernahm Hr. Hofrichter den Vorsitz. Alsdann warf Hr. Klempner Mar Lücke in einer weistündigen Rede einen Rückblick auf die Einfaüsse und die Wirksamkeit des Socialistengesetzes während der ganzen Dauer seines Bestehens. Der Redner ist ein wortreicher junger Mann, welcher nach seiner eigenen Angabe 1877 zum ersten Male an der Reichstagswahl-Agitation theilnehmen konnte; gleichwohl will er "schon viele tausende Reden" gehalten haben. Ueberhaupt war Hr. Lücke bei seinem Rückblick sehr bemüht, seine eigenen Thaten und Verdienste um die"heilige Sache des Proletariats" in das rechte Licht zu setzen. Außer einigen billigen Scherzen gab er seiner Rede wenig Würze, so daß auch die Stimmung in der Versammlung ziemlich trocken blieb. Dem Centrum warf Redner vor, es habe, während es ehedem geschlossen gegen das Socialistengesetz stimmte, später wie es gerade nöthig war, eine Anzahl seiner Abgeordneten abcommandirt, um auf diese Weise das Socialisten- gesetz erhalten zu helfen. Nachdem man durch dieses Ausnahmegesetz die Social-Demokraten außerhalb des gemeinen Rechtes gestellt, habe die Partei folgerichtig auch in ihrem Programm, die Erreichung ihrer Ziele mit allen gesetzlichen Mitteln anzustreben, das Wort"gesetzlich gestrichen. Nachdem die social-demokratische Partei jetzt wieder gleichberechtigt mit den andern politischen Parteien geworden, werde sie wohl auch in ihrem Programm das Wort"gesetzlich" wieder einfügen, da ja sonst die Social-Demokraten selbst wieder außerhalb des Gesetzes sich stellen würden. In den Streit, welcher anderwärts unter Parteigenossen über den neuen Organisations-Entwurf entstanden, mischten die Kölner Social-Demokraten sich nicht ein; Letztere hielten den Entwurf für gut. Wenn auch manche Punkte verbesserungsähig seien, so werde man in Köln doch nicht in die Lärmtrompeten blasen. Vorläufig sei es ja nur ein Entwurf, an dessen Berathung der Congreßß mit Vertrauen herantreten könne. Dessen Beschlüssen wurden die Kölner Parteigenossen ohne Zweifel sich anschrießen. In Köln selbst soll in Zukunft die Parteileitung einem neu zu gründenden Kölner social-demokratischen Verein übertragen werden, wenn denn überhaupt alle Geheimeündelei möglichst vermieden und alle die Partei betreffenden Fragen in der Oeffentlichkeit behandelt werden sollen. Die von einem engern Kreise von Parteigenossen entworfenen Satzungen wurden en bloc genehmigt. In SS. 1 derselben ist als Zweck des Vereins angegeben,"mit allen zu Gebote stehenden gesetzlichen Mitteln die social-demokratische Propaganda zu fördern". Dieser Zweck soll verfolgt werden durch Abhaltung wöchentlicher Vereins-Versammlungen, Einrichtung einer Bibliothek, Verbreitung der socialistischen Litteratur und Parteipresse, der Tagesfragen, Einwirkung auf alle öffentlichen Wahlen durch Bildung eines Wahl-Comite's innerhalb des Verehres, möglichste Unterstützung bedürftiger Vereinsmitglieder. Mitglied kann Jeder werden, welcher das social-demokratische Partei-Programm anerkennt. Letzteres verlas Herr Lücke nicht; indeß soll dasselbe dem Statut beigeügt werden. Man wählte vorläufig einen zeitweiligen Ausschuß, welcher eine neue Ver sammlung behufs Gründung des Vereins einzuberufen habe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
