<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>10</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>313875</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Herr Erzbischof Albertus von Salford(England) celebrirte gestern Morgen 74 Uhr im Dom eine h. Messe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Dochügel. Bei Gelegenheit der am Dinstag-Vormittag im Hansa-Saale des Rathhauses stattgehabten Herbst-Versammlung des Historischen Vereins für den Niederrhein hielt Hr. Gymnasial-Lehrer Dr. Klinkenberg(Köln) einen lichtvollen Vortrag über die ältesten Schicksale des Dochügels. Derselbe bildete die äußerste Nordost-Ecke der römischen Stadt. Die Nordmauer desselben, welche man augenblicklich auf dem Platz der niedergelegten Dom-Curiren an der Litsch sehen kann, erstreckt sich genau unter der nördlichen Seitenmauer des Domes her und endigt plötzlich erwa 200 Fuß jenseits des Domchores nach dem Rhein zu, wo sie bis auf das Fundament zerstört ist. Der Dochügel ist keineswegs eine natürliche Bodeneröhung, er verdankt vielmehr seine Entstehung der mehrmals mit einander abwechselnden Bebauung des Terrains und der Zerstörung der frühern Anlagen. Die Maucrceste, welche man in demselben vorfand, rühren von zwei verschiedenen Bauanlagen her, einer ältern, gewaltsam zerstörten, und einer jungern, geradezu übereilt auf den Trümmern der ersten erbauten. Die Zerstörung der alten ersten Römer-Anlage fällt wahrscheinlich in das Jahr 355, wo die Stadt durch die Franken in Schutt und Asche gelegt wurde. Da die jüngern Röerbauten nach den Berichten der Leiter der Ausgrabung den Charakter der spätesten Römerzeit an sich tragen und sich unmittelbar über den frühern erheben, so gehört ihre Entstehung höchst wahrscheinlich der Zeit Julian's an. Wann das jüngere römische Haus der Zerstörung anheimgefallen ist, läßt sich auch nicht ein Mal vermuthungsweise sagen. Es dauerte jedenfalls Jahrhunderte, bis sich über den mit hohem Schutt bedeckten Röerbauten ein fränkischen Gebäude erhob. Den Lattenboden dieses Gebäudes fand man zehn Fuß über den Trümmern des jüngern römischen Hauses. Auch dieser Bau fiel der Zerstörung, jedenfalls durch die Normannen, auheim, und nachdem sich nun abermals die Reste desselben mit Schutt und Erde hoch bedeckt hatten, wurde der Platz im Mittelalter als Kirchhof benutzt, auf dem man eine Reihe von Steinsärgen etwa acht Fuß unter der Oberfläche des Dochügels ausgegraben hat. Diesen Befund der Ostseite des Dochügels vergleicht nun der Redner mit den Entdeckungen, welche man in den jüngsten Tagen an der Süseite gemacht hat bei Regulirung der Treppen-Anlage des Südvortals. Bei den Fundamentirung- Arbeiten des westlichen Theiles derselben fand man auch hier schon unmittelbar unter der Oberfläche den Boden mit den manchfaltigsten Bauresten gefüllt. Man mußte nicht weniger als vier üübereinanderliegende römische Betontöden aufbrechen, um die nöthige Tiefe für die Fundamente zu gewinnen. Es kamen Bautheile einer Bade-Einrich- tung sowie ein kleiner Abzugscanal zum Vorschein, ein Beweis, daß auch an dieser Stelle ein Privathaus gestanden hat. Das interessanteste Fandstück aber bildete eine in vier Stücke zerbrochene, sonst aber wohl erhaltene Inschrifttafel aus lothringischen Kalkstein, welche-- und das ist das merkwürdigste-- in römisches Gemäuer als Baustein eingefügt gefunden wurde. Redner legte eine vervielfaältigte Abbildung der Inschrift dieser Tafel vor und gab eine eingehende Beschreibung des Denkmals. Dasselbe ist ein Weihegeschenk, dargebracht dem Jupiter, allen übrigen Göttern und dem Schutzgeiste des Ortes, wo dasselbe zur Aufstellung gelangt, und wie die beiden Consulnamen angeben, gehört die Inschrift dem Jahre 164 nach Christus an; die Kaiser, für deren Wohlfahrt das bezeichnete Gelübde gelöst wird, sind M. Aurelius, Antoninus Philosophus und L. Verus. Die Inschrift besagt, daß der Legatus der 30. Legion, M. Verecundinius Simplex, im Namen der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>2. v. Perlstein, Obenmarspforten 25.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Flock, Wilhelmstr. 43. A. Hilgers, Neußerst 341. M. Schroer, Bahnhofstr 63. I. W. Wiethaus, Eisenbahnstrße 9.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Lesz, Buchhdlg., Freiheitstraße 58.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Allerseelen. Die kgl. Polizeibehoörde hat die dankenswerthe Anordnung getroffen, daß in diesem Jahre für die Zeit der Melatener Andacht auf der Aachenerstraße Verkaufsbuden nicht aufgestellt werden dürfen. Hoffentlich wird dem Jahrmarktstreiben, welches in den letzten Jahren sich in der Allerseelen-Octav vor dem Friedhofe zum großen Aergernißß der vielen Leidtragenden sich entfaltete, nunmehr gründlich abgeholfen. Die Besucher des Friedhofes machen wir auf die Anordnung des Oberbürgermeister-Amtes aufmerksam, daß an den bevorstehenden beiden Feiertagen der Eingang zum Friedhof nur durch das neue östliche Thor und der Ausgang durch das ältere westliche Thor sowie durch die Thüre zunächst der Kapelle statthaft ist. Zur Aufrechthaltung der Ordnung sind an den Thoren Bedienstete des Friedhofes aufgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Erwischte Bauernänger. Gestern Morgen nahmen zwei Bauernänger einen jungen, unerfahrenen Landmann in eine Wirthschaft an der Großen Neugasse mit und"gewannen" ihm beim Kartenspiel alles Geld und auch noch die Uhr ab. Nachmittags halten die Ganner wieder ein neues Opfer erwischt und kamen mit diesem in dieselbe Wirthschaft. Der Wirth erkannte die Ganner wieder, und nun wurde einer, welcher einen Stelzfuß hat, von der Polizei festgenommen. Der andere entkam unter Zurücklassung seines Hutes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: 58. Ab.-Vorst. Lohengrin Heinrich der Vogler, deutscher Kaiser: Wilhelm v. Schmid. Lohengrin: Willy Birrenkoven. Elsa von Brabant: Anna Triebel. Herzog Gottfried, ihr Bruder:------. Friedr. von Telramund, brabantischen Graf: Baptist Hoffmann. Ortrud, seine Gemahlin: Adele Diermayr. Der Heerruser des Königs: Clemens Schaarschmidt.-- Freitag den 31. Oct.: 59. Ab.-Vorst. Das Glöckchen des Eremiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Liebstähle. Einer Frau wurde auf dem Apostelnmarkt ein blangedruckter Geldbeutel mit etwa 60 M. aus der Tasche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Nippes, 29. Oct. Heute Morgen gegen 6 Uhr erwischte der Feldhüter Klöckner einen Felddieb, welcher sich auf dem Felde einen Korb mit Kappus gefüllt hatte. Der Kohl und das Messer, welches er zum Abschneiden gebraucht hatte, wurden dem Dieb abgenommen und der Kohl dem Eigenthuümer zugestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
