<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>8</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>313801</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die V. Lehrlings-Ausstellung im Gürzenich erfreute sich auch am zweiten Tage eines zahlreichen Besuches. Gestern Morgen wurden die Preisrichter für die verschiedenen Zweige des Handwerkes gewählt, welche heute ihre Arbeiten beendigen dürften. Wenn man vom Quatermarkt her den Gürzenich betritt, erblickt man zunächst die Arbeiten von acht Zimmerer-Lehrlingen, bestehend in einfachen Balkenverbindungen, Fachwerk und Tachconstructionen. An diese schließen sich die Arbeiten der Lehrlinge aus der Maler- und Anstreicher-Innung an. 16 junge Leute haben schöne Proben ihres Könnens in gemalten Thürfüllungen, Blumen-Ornamenten für Wand- und Decken-Schmuck ausgestellt. Dann folgen Arbeiten von 13 Tischler-Lehrlingen. Hier findet man eine ansehnliche Zahl von fertigen Gegenständen: Wasch- und Nacht-Commoden, Blumentische, Etageren, Kleider- und Bücher-Schränke, welche auch verkäuflich sind und durch saubere Ausführung sehr wohlthuend berühren. Am zahlreichsten hat sich wohl die Klempner-. Inſtallateure2c. Innung an der Ausstellung betheiligt. 22 Lehrlinge haben im Isabellen-Saale eine Anzahl aus Blech gefertigter Gegenstände: Gießkannen, Dosen, Kessel 2c., Badewannen, fertig goutirte Gas- und Wasserleitungen und Bade-Apparate zur Anschauung gebracht. In einem Glaskasten findet man auch sehr saubere Gürtler-Arbeiten für Pferdegeschirr. Die Modelleure und Bildhauer sind mit 12 Lehrlingen, die Polychromirer mit 2 vertreten. Hier findet man Arbeiten in Holz, Gyps, Sand und Stein; Marmor- Ornamente, Vasen, Medaillons usw., welche recht vielversprechende Talente verrathen. Mit sehr schönen Arbeiten stellen sich 13 Lehrlinge der Schneider- und 7 Lehrlinge der SchuhmacherInnung dem Publicum vor. Erstere haben Hosen und Westen, letztere Damen- und Herren-Stiefel 2c. vorgefuührt. Auch die Fachschule der Schuhmacher ist mit zahlreichen Schnittmustern vertreten. Neun Lehrlinge der Perrückenmacher- und Friseur-Innung haben Haar-Arbeiten aller Art geliefert. Von der Buchbinder-Innung haben vier Lehrlinge, von der Drechsler-Jnnung ebenfalls vier Lehrlinge an der Ausstellung sich betheiligt. Letztere haben Pfeifen und Cigarrenspitzen, Ständer, Rauchtiſchchen usw. hergestellt. Aus dem Gewerbe der Goldschmiede und Graveure haben sieben junge Leute mit vielversprechenden Arbeiten: Ringen, Nadeln, Broschen, Kreuzen und beachtenswerthen Gravuren, sich betheiligt. Sehr zahlreich sind die Schlosser- und Schmiede-Arbeiten; mehrere derselben sind gleichzeitig Gesellestücke. Der Besucher findet da Kleideständer, ein Grabkreuz, einen Ofen, einen kunstvollen Handleuchter; ferner Thürfüllungen, Riegel, Schlösser 2c. Auch Arbeiten zweier Gelbgießer-Lehrlinge: Altar-Leuchter und Grabgitter, sind vorhanden; außeadem im Isabellen-Saale drei Arbeiten zweier Lehrlinge aus der Tapezierer- Innung, bestehend in überzogenem, fertig gepolsterte Sessel und in solchen ohne Ueberzug. Nicht unerwaähnt dürfen wir die Gesammt-Ausstellung der Lehrlinge aus der königl. Central-Wirkstätte zu Nippes lassen, welche ein Bild der vielseitigen Arbeiten dieser Wirkstätte gibt. Die Probe-Arbeiten sind von 47 Lehrlingen, und zwar von 24 Schlossern, 8 Schreinern, 7 Sattlern und Polterern, 4 Lackirer, 2 Drehern und je 1 Klempner und Gießer ohne jede Beiülfe ihrer Lehrmeister angefertigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der hochw. Herr Erzbischof weilt zur Zeit zur Erholung in Königstein im Taunus. Er ist von der Fuldaer Bischofs-Zusammenkunft unmittelbar nach Königstein gereist und gedenkt dort einige Zeit zu bleiben. Dem Vernehmen nach wird der Herr Erzbischof von dort aus die Koblenzer General-Versammlung besuchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hr. Dr. Merlo hat zu seinem gestrigen 80. Geburtstage zahlreiche Glückünsche von Corporationen und Privaten erhalten. Hr. Oberbürgermeister Becker beglückünschte ihn im Namen der Stadt Köln, Prof. Dr. Düntzer schickte eine in klassischem Latein geschriebene Widmung; der Historische Verein für den Niederrhein, dessen Ehrenmitglied er ist, ließ ihm folgende Adresse überreichen:"Hochverehrter Herr Doctor! An dem Tage, an welchem Sie das achte Jahrzehnt vollenden, darf der shintorische Verein für den Niederrheine nicht unterlassen, Ihnen zu dieser so seltenen Feier und zu der besondern Auszeichnung, welche ihr die Verleihung des Doctor-Titels durch die philosophische Facultät der rheinischen Universität verleiht, die herzlichsten Glückünsche bare Anregung zu local-historischen Studien haben unsern Verein schon früher bestimmt, Sie unter seine Ehrenmitglieder aufzunehmen, und machen es uns bei der heutigen feierlichen Veranlassung zu angenehmsten Pflicht, den Ausdruck unserer Verehrung und unseres Dankes zu erneuern, zugleich den innigen Wunsch und die zuversichtliche Hoffnung auszusprechen, daß die außergeröhnliche Geistesfrische und Schaffensfreudigkeit, deren Sie sich noch immer erfreuen, Ihnen noch auf viele Jahre erhalten bleiben, und so Ihren Lebensabend zu einem für Sie und Ihre zahlreichen Verehrer so befriedigenden wie erfreulichen gestalten mögen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Handfertigkeit-Unterricht. Vor einigen Tagen hat hierselbst auf Veranlassung des Vereins zur Beförderung des HandfertigkeitsUnterrichts ein Cursus für Holzschnitzarbeiten für auswärtige Lehrer begonnen. An demselben nehmen zehn Lehrer Theil. Die Leitung liegt in den Händen des Herrn Lehrers Watteler. Der Cursus dauert bei täglich acht Stunden Unterricht insgesammt drei Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Beschlagnahme. Am Samstag-Vormittag wurden auf dem Holzmarkt einem Pächter aus Arnoldsöhe 102 Liter gefälachte Milch, ferner einem Händler aus Kalk 18 Körbe und 2 Säcke Aepfel, 2 Körbe und 1 Sack Birnen, sowie 1 Sack gemischtes Obst, weil unreif, in Beschlag genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>e Mülheim a. Rh., 25. Aug. Am verflossenen Samstag-Abend hielt die hiesige zweite Schützen-Gesellschaft, die am 15. October d. J. gerade 50 Jahre besteht, im Rheinberg eine Generalversammlung ab, worin beschlossen wurde, das dieseährige Stiftungsfest besonders feierlich zu begehen. Auch soll für die Feier eine Erinnerungs-Medaille angefertigt werden. Ferner wurde beschlossen, nachdem die Schützenhalle und das dazu gehörige Terrain in den Besitz der Stadt übergegangen, auch das gesammte Inventar sammt dem Weinlager zu veräußern. Ueber die Verwendung des nicht unbetraächtlichen Vereinsvermögens soll in einer spätern Versammlung beschlossen werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In unserm Nachbardorfe Stammheim wurde gestern der letzte Tag des dieseährigen Schützenfestes gefeiert, welches einige sonderbare Gebräuche aufweist. So steigt der Schützenönig des Vorjahres jedes Mal von seinem Throne herab, um im folgenden Jahre Wirth seiner Schützen-Unterthanen zu werden. Gestern Nachmittag holten die Schützen ihre Schönen im ganzen Orte herum zum Schützenlocale ab, wurden dann aber von diesen mit Gerten hinausgetrieben. Als sie den Saal von allen Männern gesäubert hatten, erlaubten sie denselben wieder den Zutritt und wurden nun mit diesen vom"königlichen" Wirthe mit Wein und Pfefferkuchen nach der Statuten-Vorschrift reichlich bedacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Fischenich, 25. Aug. Gestern während des Hochamtes brach in einem hiesigen Gehöfte auf bisher nicht aufgeklaärte Weise Feuer aus. Die mit dem Ertrage der jüngsten Ernte gefüllte Scheune und ein Theil des Wohnhauses wurden in Asche gelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Sonntagsruhe. In dieser Woche wird eine Eingabe betr. die Sonntagsruhe an das hiesige Oberbürgermeister-Amt sowie an die Handelskammer bei den hiesigen Inhabern von Verkaufsgeschäften behufs Erlangung von Unterschriften in Umlauf gesetzt. In der Eingabe wird erklärt, daß die Unterzeichneten mit dem Schluß der Geschäfte an Sonn- und Feiertagen von Nachmittags 1 Uhr an einverstanden sind, und die Handelskammer sowie das Oberbürgermeister-Amt ersucht, man möge an maßgebender Stelle dahin wirken, daß der öffentliche Verkauf jeder Art an Sonn- und Feiertagen von Nachmittags 1 Uhr an gesetzlich verboten werde, mit Ausnahme an den zwei letzten Sonntagen vor Ostern, Pfingsten und Weihnachten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Unfall. Samstag-Abend gegen 8 Uhr fiel zu Poll ein Dienstknecht von einem mit Klee beladenen Wagen und brach das Genick.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>bleib' bei mir", Paraphrase von Creuzfeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
