<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>10</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>313844</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum Bettenhausen. Am Mittwoch-Abend hatte sich eine große Anzahl von Mitgliedern nebst ihren Familien-Angehörigen und Freunden des Gesang-Vereins Germania sowie des Vereins zur Unterstützung für Wittwen und Waisen der Cassa-, Comptoir- und Bureau-Diener im Victoria-Saale am Waidmarkt versammelt, um durch einen schönen Festabend das fünfzigährige Dienstjubiläum des Mitgliedes und Mitbegründers der beiden Vereine, H. J. Bettenhausen, als Bibliothekar der Casino-Gesellschaft zu feiern. Der Jubilar, Ehrenpräsident der Germania, wurde bei seinem Erscheinen freudigst begrüßt und vom Vorsitzenden der Germania im Namen der Versammelten herzlich bewillkommt. Nach einem Hoch auf den Kaiser trug Hr. Kau, Vorsitzender des Vereins der Cassa- und Bureau-Diener, einen sinnreichen Prolog vor. Hr. Wilcke pries in launiger, humorvoller Weise die Ehrenhaftigkeit des Jubilars und dessen Liebe zur Familie und zur Vaterstadt. Gerührt dankte dieser, geschückt mit dem goldenen Kranze, den Versammelten für alle Erweise der Liebe und Freundschaft. Von Seiten des Vereins der Cassa- und BureauDiener wurde dem Jubilar eine hübsch ausgestattete Adresse überreicht, welche in schönen poetischen Worten die Verdienste desselben um den Verein während seiner dreiunddreißigährigen Wirksamkeit anerkennt. Die schönen Lieder-Vorträge der Germania, sowie verschiedene humoristische Vorträge und gemeinschaftliche Lieder trugen wesentlich zur Verschönerung des Festes bei, wie überhaupt die ganze Feier einen recht herzlichen, gemüthlichen Charakter trug. Möchten all' die schönen Wünsche, welche dem liebenswürdigen Jubilar an seinem Ehrentag entgegengebracht wurden, in Erfüllung gehen, und ihm ein sorgenfreier, froher Lebensabend beschieden sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>P Liebstähle. Einem Herrn wurde in einer Restauration eine Vorstecknadel, bestehend aus einer goldenen italienischen Münze, entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein an der Streitzeuggasse wohnhafter Schlossermeister stellte seinen zweiäderigen Handwagen unter einen in der Nähe befindlichen offenen Thorweg. Als er den Wagen abholen wollte, war derselbe verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadl-Theater. Heute: 33. Ab.-Vorst. Der Frischütz. Ottokar, böhämischer Fürst: Aloys Grienauer. Kuno, füöstlicher Erbtörster: August Ulbrich. Agathe, seine Tochter: Anna Triebel. Aennchen, deren Verwandte: Meta Kalman. Kaspar, Max(Jäger): Wilhelm v. Schmidt, Ernst Liebeskind. Kilian, ein reicher Bauer: Ernst Schäzle. Samiel, der schwarze Jäger: Joseph Wings. Ein Eremit: Rudolph Schmalfeld</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Samstag den 4. Oct.: 34. Ab.-Vorst. Die Welt, in der man sich langweilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Frau Prinzessin Friedrich Karl traf vorgestern Morgen 11 3/4 Uhr mit dem Bonner Localzug auf dem hiesigen Centralbahnhofe ein, speiste im Fürstenzimmer und fuhr mit Begleitung und Diener- schaft 12 Uhr 22 Min. nach Berlin weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Personalien. Se. Majestät der König hat dem Superintendenten und Pfarrer Bartenheim zu Köln den Rothen Adler- Orden 3. Klasse mit der Schleife verliehen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Dem Oberlehrer der städtischen höhern Mädchenschule zu Köln, Dr. Guckeisen, ist das Prädicat"Professor" beigelegt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kirchliche Ernennungen. Die jüngste Rummer des Kirchlichen Anzeigers für die Erdiölese Köln enthält u. a. folgende Ernennungen. I. W. Schein, Kaplan an der Pfarrkirche zum h. Mauritius in Köln, zum Pfarrer an St. Peter in Aachen. H. J. Hundgeburt. Kanzlist am Erzbischöflichen General-Vicariat, zum Kaplan an der Pfarrkirche zum h. Mauritius in Köln. G. F. F. Klein zum Kanzlisten am Erzbischöflichen General Vicariat. I. A. R. Tollhausen zum Kanzlisten am Erzbischöflichen General-Vicariat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Von den 45 Stadtverordneteusitzen sind nach dem am 30. v. Mis. erfolgten Tode des Stadtverordneten Hru. Kisker nunmehr drei erledigt, und zwar zwei in der ersten und einer in der zweiten Abtheilung. Hr. Kisker-- derselbe gehörte der freisinnigen Partei an-- war von der zweiten Abtheilung im vorigen Herbst gewählt worden und würde mithin bis Ende 1895 dem Collegium angehört haben. Die Neuwahl für die zwei erledigten Sitze der ersten Klasse ist für diesen Monat in Aussicht gestellt. Die Ergänzungswahl in der zweiten Klasse wird voraussichtlich in diesem oder im nächsten Monate stattfinden. Wie erinnerlich, siegte bei der jüngsten Ergänzungswahl für den aus Ehrenfeld verzogenen Hrn. Hoffmann der der Centrumspartei angehörende Hr. Notar Schippers.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Bahnbau-Verwaltung. Hr. Regierungs- und Bau-Rath Wessel vom Betriebsart(linksch.) hat die Geschäfte des Neubaues der Stadtbahn-Köln bereits übernommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Jubelfeier der Eheleute A. Hompesch wurde vorgestern Abend durch eine prächtige Serenade von Seiten des Männer- gesang-Vereins Cäcilia eingeleitet, welchem der Jubilar schon eine Reihe von Jahren als Dirigent vorgestanden hat. Gestern Morgen wohnte das Jubelpaar um 8 Uhr in St. Martin der h. Messe bei, welche Hr. Pfarrer Linden celebrirte. Hr. Hompesch ist schon 40 Jahre Organist an der genannten Pfarrkirche. Am Sonntag wird der Gesangverein Cäcilia im Piusbau eine Festlichkeit veranstalten, bestehend in Concert, Vorträgen. Theater.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Rbendöde am 3. October, Morgens 7 Uhr m 2,40-- b em.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
