<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>11</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>313892</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Versammlung von Kellnern fand am Donnerſtagabend in der Restauration des Herrn Stürtz, Unter Hutmacher, statt, um über die Mittel zur Hebung des Kellnerstandes zu berathen. Es soll ein Verein geründet werden, durch welchen die Kellner unter sich, ohne Commissionairs, in Verbindung mit den Wirthen den Arbeitsnachweis regeln wollen. Schon vor Beginn der Versammlung erwies sich das Local als zu klein, weshalb man die Versammlung vertagte, um einen größern Saal zu wählen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die landespolizeiliche Abnahme des provisorischen Hauptbahrhofes Köln hat gestern Vormittag 10 Uhr stattgefunden. An derselben nahmen u. A. von Seiten der Eisenbahn-Baubeörde die Herren Regierungs- und Bau-Rath Blanck, Bau-Inspector Kassel, Abtheilungs-Baumeister Kiel und Regierungs-Baumeister Hildebrandt, von Seiten der Eisenbahn-Direction die Regierungsräthe Schaper und Direction die Regierungsräthe Schaper und Galzain, von Seiten der königlichen Regierung Hr. Regierungsrath Frhr. v. Hodenberg, von Seiten der Stadt Hr. Beigeordneter Jesse Theil. Die Prüfungs-Commission besichtigte zunächst den neuen Bahntörper vom Empfangsgebäude bis zur Mitte der Rheinbücke und fuhr dann in Salonwagen über den Betriebsbahnhof nach Nippes. Im Wesentlichen fand sich gegen die Bauarbeiten nichts zu erinnern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: 73. Ab.-Vorst. Mein Leopold. Zernikow, Stadtrichter: Reinhard Tenhaeff. Natalie, dessen Frau: Karoline Lanius. Marie, Anna, Emma(deren Töchter): Ludmilla Landore, Josephine Scheer, Emmy Cronau. Gottlieb Weigelt, Schuhmachermeister: Julius Eyben. Clara, Leopold, Referendarius (seine Kinder): Hedwig Kaufhold, Arno Garnrecht. Minna, Dienstädchen in Weigelt's Hause: Anna Braga. Rudolph Starke, Werführer bei Weigelt: Otto Beck. Wilhelm, Lehrjunge: Mary Sieger. Krümel, Unteroffizier: Max Hecken. Schwalbach, Kaufmann: Ludwig Zimmermann. Mielich: Alfred Bieler. Mehlmeyer: Hans Portz, usw. -- Sonntag den 16. Nov.: 74. Ab.-Vorst. Genovefa.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, 14. Nov. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,10 das Pfund. Eier 2,80 das Viertel. Hinkel 2,40, Tauben 1,00 das Paar, Hasen 3,00, Schnepfen 4,00, Feldhühner 1,40, Truthahn 10,00 das Stück, Kaninchen 1,00 das Stück. Krammetsögel 1,40 das Bund. Hühner 1,60 Enten 2,50, Gänse 6,00 das Stück."Hecht 1,00, Aal 1,60, Karpfen 0,80, Salm 3,60, Schleien 0,70 das Pfd. Ochsenfleisch M..70, Kalbfleisch 0,70, Hammelfleisch 0,70, Speck, geräuchert 0,80, gesalzen 0,70, Schmalz.80, Nierenfett 0,50, Zwiebel 0,05 das Pfd. Aepfel 15.00 die 100 Pfd. Kartoffeln, weiße 3,00, rothe.60, Nieren- 4,50 die 100 Pid. Weißkohl die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
