<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>11</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>313899</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Robert Heckmann veranstaltet am Sonntag im Isabellensaale einen Kammermusik-Abend, an welchem erlesene Gäste mitwirken werden. Die Frankfurter Künstlerin Frau Florence Bassermann, Hr. Fritz Bassermann und Hr. Rob. Riedel, ebenso der neue Bratschist Hr. W. Geyersbach treten auf. Der edele und vornehme Musikgenuß, den die Kammermusik-Abende bieten, findet immer mehr Anerkennung; das beweist der in diesem Winter auffällig lebhafte Besuch derselben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 77. Ab.-Vorst. Der Maskenball. Richard, Graf von Warlich, Gouverneur von Boston: Kurt Sommer. Renate, sein Secretair: Aloys Grienauer. Amelia, Renate's Gattin: Therese Saak. Ulrika, eine Wahrsagerin: Anna Beckradecke. Oscar, Page: Meta Kalman. Silvan, ein Matrose: August Ulbrich. Samuel, Tom(Verschworene): Clemens Schaarschmidt, Rudolph Schmalfeld</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Freitag den 21. Nov.: 78. Ab.-Vorst. Jägerblut. Volkstück mit Gesang und Tanz in 4 Acten(6 Bildern).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, königliche Polizei-Direction, zwei Hülfsschutzmänner, 1000.; Adenau, Amtsgericht Abtheilung I, Lohnschreiber, etwa 35 bis 50.; Ahrweiler, Bürgermeister-Amt, Polizeidiener, 850 M. und 80 M. Kleidergeld; Köln, Postamt 1, Packetträger, 700 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß; Köln, Postamt 1, zwei Postschaffner, 900 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß; Köln, Bahnpostamt 10, Packetträger, 700 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß; Kalk, Postamt, Packetträger, 700 M. Gehalt und 144 M. Wohnungsgeldzuschuß; Kreuznach, Amtsgericht. Lohnschreiber, 50 bis 60 M. monatlich;.-Gladbach, städtischer Schlachthof, Oberbürgermeister-Amt, Wiegemeister und Fleischbote, Gehalt 1000., außeadem freie Wohnung und freier Brand; Mülheim, Mosel, Postamt, Landbriefträger, 650 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß; Neuß, Polizei-Verwaltung, Polizei-Sergent, Gehalt 900., persönliche, nicht pensionsberechtigt Zulage 100., Kleidergelder 90., Miethsentschädigung 150.; Saarbrücken, Postamt, Brieftraäger, 900 M. Gehalt und 144 M. Wohnungsgeldzuschuß; Schiffweiler, Kreis Ottweiler, Bürgermeister-Amt, Polizeidiener und Wegenärter, Gehalt 540., Kleidergelder 60.; Siegburg, Strafanstalt, Hülfsaufseher, 75 M. monatliche Remuneration; Eisenbahn- Betriebsart Aachen, Telegraphen-Aspirant, 80.; Eisenbahn-Betriebsart Trier, sechs Stations-Aspiranten, je 85 M. Monatsbesoldung, sowie in einzelnen Stationsorten Ortszulagen bis 12 M. 50 Pfg. monatlich; Trier, Strafanstalt, Gefangenen-Aufseher, 900 M. Gehalt und 180 M. Miethsentschädigung: Landbriefträger, 650 M. und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß. Bewerbungen sind an die Ober-Postdirection in Koblenz zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Kölner Männergesang-Verein wird im December zum ersten Male unter des neuen Leiters Führung mit einem großen Concert an die Oeffentlichkeit treten. Die vorzügliche Bildung des Hru. Otto Singer, sowie sein tüchtiges Können haben sich bewährt. Derselbe will auch die neudeutsche Richtung, in erster Linie Franz Liszt, dem Vereine erschießen. Auf dem Programm steht ferner das herrliche weihevolle Werk von Rich. Wagner:"Das Liebesmahl der Apostel", für Mäinnerund Knaben-Chor, dessen Aufführung gewiß von allen Seiten auf's freudigste begrüßt werden wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Sängergreis. Bei dem am nächsten Sonntag im großen Gürzenich-Saale stattfindenden Concerte zum Besten der Kölner Kinderworte haben die Herren Concertmeister Professor Jaṅha und Componist Ernst Heuser, Beide Lehrer am hiesigen Conservatorium, ihre Mitwirkung, bestehend in Violin- und Clavier-Vorträgen, zugesagt; ebenso die Sopranistin Fräulein Magda Idstein aus London. Das Programm ist reichhaltig und gewählt. Unter den durchweg neu einstudirten Männerchören befinden sich mehrere Neuheiten, u. a."Sternengück" von Domcapellmeister Cohen hier,"Eislein von Caub" und "Seligster Traum" vom neuen Vereinsdirigenten Max Ficke; ferner "Der Heini vom Steier" und"So weit" von Engelsberg, endlich Chöre von Neßler und Schmölzer. Bei einem Chor von A. Kirchl in Wien wird Hr. Stabstrompeter Fellenberg das Piston-Solo übernehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Kölner Mäunergesang-Verein Arion feierte am Sonntag im Luisen-Saal bei zahlreicher Betheiligung sein 30. Stiftungsfest. Hr. Funke, Präsident desselben, hielt in schwungvollen Worten eine Begrüßungsrede und ernannte Hru. Franz Kirch, einen der Gründer des Vereins, zum Ehren-Präsidenten mit dem Wunsche, daß er auch das fünfzigährige Bestehen des Vereins erleben möge. Zu Ehren des festlichen Abends wurde dem Jubilar ein Lorbeerkranz überreicht. Das reichhaltige Programm wurde in schönster Weise ausgeführt. Der Verein trug sechs Lieder vor, welche sämmtlich unter Leitung ihres Dirigenten, Hru. Felix Krakamp, großen Beifall erzielten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
