<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>10</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>313851</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Personalien. Der Bureau-Assistent Jacob Zimmer zu Linden thal ist auf Widerruf zum Stellvertreter des Standesbeamten für den Standesamtsbezirk Lindenthal ernannt und gleichzeitig der bisherige Stellvertreter. Secretair Lemper. von diesem Amte entbunden worden -- Dem praktischen Arzte Dr. med. Franz Eberhart zu Köln ist vom Bezirksausschußß daselbst die Erlaubnisß zur Errichtung einer Privat Krankenanstalt für unterleibskranke Frauen in dem Hause Frankstraße Nr. 27 zu Köln ertheilt worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Schulamtscandidaten Mar garutha Heinrichs ist zur Lehrerin an der katholischen Volksschule zu Rondorf, Landkreis Köln, ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Militairisches. Die Notiz in der gestrigen Nummer des Kölner Local-Anzeiger betreffend die Uebung der Landwehrleute ist in so fern zu berichtigen, als die Uebung nur die Leute betrifft, welche mit dem 1. October d. J. das 32. Lebensjahr noch nicht üüberschritten haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Folgender Vorfall wird uns mitgetheilt: Ein hiesiger Bürger der längere Zeit mit seiner ganzen Familie abwesend sein mußte, zahlte am Letzten des verflossenen Monates seine rückständigen Steuern. Gleichwohl erschien am Samstag vergangener Woche, also fünf Tage nachher, der Vollziehungsbeamte mit dem Auftrage, den fälligen Steuerbetrag zwangsweise einzutreiben. Das Familien-Oberhaupt war wiederum abwesend und es blieb den Familienmitgliedern, da der Gegenbeweis durch Vorlage des unter Verschlußß befindlichen Steuerzettels nicht zu erbringen war, nichts übrig, als dem drängenden Gebahren des Vollziehungsbeamten Genüge zu leisten, die Steuer nochmals zu bezahlen. Schließlich verabschiedete sich der erwähnte Beamte noch mit der mindestens unpassenden Bemerkung:"Bis auf Wiedersehen im December". Uus dünkt, solche Mißstände verdienen öffentlich gerügt zu werden. Wie wir hören, ist der Vorfall der vorgesetzten Behörde im Beschwerdewege zur Anzeige gebracht worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Rheinschifffahrts-Commission wird am 23. d. die Kölner Werftbauten besichtigen und auf ihrer Weiterfahrt thalsärts auch in Mülheim landen wegen des daselbst bevorstehenden Hafenbaues. s Religioöser Häuferschmuck. Der frommsinnig Gebrauch, die Giebel der Häuser mit Miettergottesstatuen zu schmücken, ist letzten Jahren wieder mehrfach zur Anwendung gekommen. Auch der große Scheben'sche Neubau an der Ecke Maria-Ablaßplatz und Eintracht straße hat auf der dem General-Vicariat zugewandten Eckfronte einen solchen Schmuck in einer zwer Meter hohen, von Gebr. Bong angefertigten, Muttergottesstatue erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>An dem neuen Dom-Hotel machen die Kellerarbeiten rasche Fortschritte. Wenn nicht allzu früh starker Frost eintritt, dürfte noch in diesem Jahre das Mauerwerk ringsum über die Straßenhöhe sich erheben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der dritte dieseährige Pferdemarkt wird in der nächsten Woche, am Dinstag und Mittwoch, auf dem Neumarkt abgehalten. P Liebstähle. Einem Studenten wurde im Wartesaal dritter Klasse des Central-Bahnhofes ein Handkoffer von rothbrauner Farbe sowie ein Winterüberziehen gestohlen. Der Koffer enthielt Wäsche und Bücher. -- Ein Herr besuchte eine Restauration an der Brückenstraße und ying den Ueberzieher, Hut und Stock an einen Kleiderhaken. Als er sich nach einer halben Stunde wieder entfernte, war der Ueberzieher verschwunden. * Kölner Stadt-Theater. Heute: 39. Ab.-Vorst. Anfang 61/2 Diepuvvenfee.Hierauf:Jolanthe,dieKönigstochter.Königene,Grafderprovence:Baptisthoffmann.langhe,seinetochter:Theresesaak.Graftristanvonvaudemont:* Gustav Seidel. Ritter Jauffret von Orange, sein Waffengenosse  Troubadour: Ernst Liebeskind. Marion: Anna Beck-Radicke Fleurette, deren Nichte: Meta Kalman. Bertrand: Clemens idt Ebn Jahia, ein berühmter maurischer Arzt: Ferdinand Litter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der katholische Volks-Verein eröffnete gestern Abend im großen Saale des Pius-Bau seine regelmäßigen, wöchentlichen Versammlungen während der Winterzeit. Nachdem der stellvertretende Vorsitzende, Hr. Bader, die Namen der neu aufgenommenen Vereins-Mitglieder verlesen hatte, hielt Hr. E. Böhm einen eingehenden und lehrreichen Vortrag über das Alters- und Invaliden-Versicherungs-Gesetz. Aus der Erläuterung der wesentlichsten Bestimmungen dieses umfangreichen Gesetzes ging so recht die Tragweite desselben hervor, und der Redner hatte vollkommen Recht, wenn er angesichts der für Nichtbefolgung der gesetzlichen Bestimmungen festgesetzten Strafen-- bis zu 3000 M. Geldhuße oder sechs Monate Gefäogniß, ja sogar Aberkennung der bürgerlichen Ehrenrechte-- das geringe Interesse der betheiligten Kreise für ungerechtfertigt hielt. In der That werden Manche nach Inkrafttreten des Gesetzes am 1. Januar 1891 noch bitterere Erfahrungen machen als nach Erlaß des Krankenversicherungsgesetzes, wo namentlich viele Arbeitgeber durch Unkenntnisß der gesetzlichen Forderungen empfindliche Einbußen erlitten haben. Wie dort, so hält auch hier das Gesetz sich lediglich an den Arbeitgeber bezüglich der Versicherungsbeiträge für seine Angestellten. Letztere haben aber auch ihrerseits alle Ursache, mit dem Gesetz sich vertraut zu machen, insbesondere einen beglaubigten Arbeits- und Lohn-Nachweis über die letzten fünf bezw. drei Jahre sich zu beschaffen. Der Vorsitzende dankte im Namen des Vereins dem Redner für seinen höchst zeitgemäßen Vortrag und ermahnte die Mitglieder, auch zu den folgenden Vereinssitzungen recht zahlreich zu erscheinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Samariter-Verein ist in stets wachsender Verbreitung begriffen. Obschon der Verein erst ein Jahr besteht, ist die Zahl der Mitglieder bereits auf 999 gestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Nachweisung der Markt- und Laden-Preise in den Marktsädten Köln, Bonn und Mülheim a. Rh. während des Monats September 1390. A. Marktpreise: Weizen M. 18,76, 20,64, 18,50, Roggen 17,29, 16,80, 14,50, Gerste 00,00, 19,46, 19,00, Hafer 14,90, 18,66, 14,20, Erbsen 27,00, 26,00, 28,00, Bohnen 32,00, 30,00, 25,00, Linsen 46,00, 46,00, 40,00, Kartoffeln 6,00, 8,50, 5,00, Richtstroh 4,20, 3,85, 4,20, Krummstroh 3,15, 3,57, 3,20, Heu 6,30, 6,82, 5,78 die 100 Kil.; Rindfleisch von der Keule 1,60, 1,50, 1,30, desgl. vom Bauch 1,50, 1,30, 1,10, Schweinefleisch 1,40, 1,60,.60, Kalbfleisch 1,42, 1,50, 1,40, Hammelfleisch 1,49, 1,50, 1,20, Speck 1,60, 1,60, 1,60, Butter 2,35, 2,40, 2,40 das Kil.; Eier 4,86, 5,70, 5,40 die 60 Stück; Milch 0,20, 0,20, 0,20 das Liter. B. Ladenpreise: Brod M. 0,18, 0,18, 0,20, Weizenmehl 0,38, 0,38, 0,34, Roggenmehl 0,36, 0,34, 0,32, Gersten-Graupen 0,46, 0,46, 0,40, Gersten-Grütze 0,50, 0,50, 0,40, Buchweizen-Grütze 0,44, 0,44, 0,32, Hirse 0,46, 0,46, 0,40, Reis, Java- 0,60, 0,56, 0,50, Kaffee, Java- mitteler 2,60, 2,60, 2,60, desgl. gelber gebrannter 3,40, 3,40, 3,40, Salz 0,20, 0,20, 0,20, Schweineschmalz 1,60, 1,60, 1,60, Rinder-Nierentalg 1,00, 1,00, 1,20 das Kil.; Essig, gewöhnlicher 0,10, 0,10, 0,10, Wein-Essig 0,30, 0,30, 0,20 der Liter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 8. Oct. Bei Westhofen kippte gestern Nachmittag in Folge des Wellenschlags des Dampfbootes Victoria, welches um 3 Uhr zu Thal fuhr, ein Kiesnachen um, und seine vier Insassen stürzten in den Rhein. Nur zwei wurden gerettet, während die beiden Andern ertranken. Einer der Verungluückten hinterläßt eine Frau und sieben Kinder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
