<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>10</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>313876</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gedächtnissßfeier. Die hiesigen, der Rheinischen Krieger-Kamerad- chaft angehörigen Vereine: Deutscher Krieger-Verein, Kameradschaftliche Vereinigung ehemaliger 28er, Verein ehemaliger 40er, Verein ehemaliger 25.65er, Verein ehemaliger 8er Cuirassiere und Landwehr-Verein veranstalten am Allerheiligentage auf dem Friedhof zu Gelaten, Nachmittags 5 Uhr, eine Gedächtnissßfeier für die in den ruhmreichen Feldzügen gefallenen und gestorbenen Kameraden mit Beleuchtung des städtischen Krieger-Denkmals von 1870/71 unter Mitwirkung des Rheinischen Männergesang-Vereins.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das National-Panorama am Hahnenthor hat, wie bekannt, zur Zeit das große Rund-Gemälde, welches die Schlacht von Vionville (Mars la Tour) und den Todestritt des Generals v. Bredow verauschaulicht, zur Besichtigung ausgestellt. Für den kommenden Samstag und Sonntag ist das Entree auf 50 Pfg. ermäßigt; Kinder und Militair zahlen 25 Pag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>An die Eltern sehender und blinder Kinder. Unter dieser Ueberschrift haben auf Auregung des Vereins zur Füsorge für die herausgegeben, in welchem in gemeinverständlicher und knapper Form dargelegt ist, wie die Eltern sowohl die sehenden wie die blinden Kinder in der ersten Jugend zu Hause behandeln sollen. Um die größtmögliche Verbreitung desselben in der Bevölkerung Köln's zu erzielen hat das Oberbürgermeister-Amt angeordnet, daß Exemplare des Schriftchens unentgeltlich im Kölner Rathhaus(Zimmer 31 und Standesamt) sowie an den Verwaltungsstellen in Köln-Deutz, Nippes, Ehrenfeld und Lindenthal in Empfang genommen werden können. Jede Mutter sollte ein solches Exemplar sich aneignen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>allen städtischen Angelegenheiten ist der Kölner Local-Anzeiger das berufenste Organ der Köler Bürgerschaft der beste Vertreter ihrer Interessen. Seine prompte Berichterstattung über locale Ereignisse jeglicher Art, die ausführliche und vollständig sachliche Darlegung aller aus der Bürgerschaft selbst hervorgehenden Bestrebungen sowie die grosse Aufmerksamkeit, welche derselbe dem reich entwickelten Vereinsleben in Köln und den eingemeindeten Vororten schenkt, haben ihm nach nur dreiährigem Bestehen bereits allgemeine Anerkennung, Beachtung und grossen Einfluss gesichert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ueber den Unfall, welcher am Dinstag-Morgen an dem Umbau Ecke Domhof und Unter Taschenmacher sich ereignete und den Tod eines Mitürgers zur Folge hatte, erhalten wir von dem Bauleiters, Hrn. Architekt Ferd. Burchart, nachstehende Darlegung, für welche wir natürlich dem Verfasser die Verantwortung überlassen müssen:"Die allgemein im Publicum verbreitete Ansicht, das Fehlen eines Bauzauns bzw. die mangelnde Absperrung der Abbruchsstelle habe den Unfall so verhäognißvoll gemacht, entspricht thatsächlich den Verhältnissen. Daß ein Bauzaun nicht angebracht wurde, fällt indeß dem Unternehmer nicht zur Last. Ich habe rechtzeitig, und zwar zwei Mal. bei dem königl. Polizei-Präpsidium die Erlaubnisß zur Anbringung eines Bauzauns beantragt; beide Male wurde sie mir mit der Begründung abgeschlagen, daß bei dem lebhaften Verkehr Unter Taschenmacher die Einengung der Straße durch einen Bauzaun nicht gestattet werden könne. Ich konnte somit nichts thun, als nach Anbringung des Schutzdache an der ersten Etage mit äußerster Vorsicht arbeiten zu lassen. Außeadem aber stellte ich vor den Bau einen Aufseher hin, welcher die Passanten von der gefährlichen Stelle abhielt. Daß bei dem großen Verkehr, zumal eine gewöhnliche, durch einen schrägen Baum hergestellte, Absperrung über das Trottoir mir von der Polizei verschiedene Male verboten war, gleichwohl der alte Herr dem Aufseher gewissermaßen zwischen den Händen über das Trottoir durchschluüpfte, konnte dieser wohl kaum verhindern. Bei dem plötzlichen Herabfallen des viele Centner schweren vorspringenden Fenstersturze -- nicht Balconplatte--, von dem die Bauleute unbedingt, zumal bei der halbrunden Form, annehmen mußten, daß er verankert gewesen, was leider nicht der Fall war, wurde das Schutzdach durchgeschlagen bzw. mit zu Boden gerissen; einem solchen Gewicht hält eben kein noch so fest construirtes Schutzdach Stand. Zu bemerken ist noch, daß der Feustersturz durch einen Pfosten in der Mitte abgehtützt war und somit alle nöthigen Vorsichtsmaßregeln getroffen worden waren. Ein Bauzaun hätte jedes Englück ausgeschlossen. Sofort nach der Katastrophe habe ich ohne polizeiliche Erlaubnisß die Stelle abgesperrt und bin abermals um die Genehmigung dazu eingekommen. Mir wie andern BauUnternehmern ist die Errichtung von Bauzäunen auf der viel engern und viel belebtern Hohestrße stets bewilligt worden." An der Nordseite der Schildergasse, in der Nähe der Herzogstrße, ist man gegenwärtig ebenfalls mit dem Abbruch zweier Häuser beschäftigt. Vor einigen Tagen stürzte dort ein großer Mauertheil in die Straße, und da gar keine Schutzvorrichtung angebracht war, ist zu verwundern, daß nicht auch hier ein ernstes Englück passirt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>P Liebstähle. Vor einigen Tagen wurde aus der Thor-Einfahrt eines an der Wilhelmstrße zu Ehrenfeld gelegenen Hauses eine 15 Meter lange verstellbare Patentleiter gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ferner wurden aus einer Wohnung an der Georgstrße unter erschwerenden Umständen etwa 170 M. entwendet; Kleidungsstuücke und andere Werthsachen hatte der Dieb verschäht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Vom Hofe einer Herberge an der Rheinaustrße wurde ein Jaquet gestohlen. Der Eigenthuümer sah den Dieb mit dem Rock davonlaufen, konnte ihn aber nicht mehr einholen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In einer Wohnung am Heumarkt kamen 65 Mark abhanden, welche in einem verschlossenen Koffer aufbewahrt wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 59. Ab.-Vorst. Das Glöckchen des Eremiten. Thibaut, ein reicher Pächter: Robert Kaps. Georgette, seine Frau: Anna Beck-Radicke. Bellamy. Dragoner-Unteroffizier: Aloys Grienauer. Sylvain, erster Knecht des Thibaut: Ernst Liebeskind. Rose Riquet, eine arme Bäuerin: Meta Kalman</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Samstag den 1. Nov.: 60. Ab.-Vorst. Die heilige Elisabeth.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Hr. Dr. Merlo wurde gestern Nachmittag unter großer Betheiligung beerdigt. Die Stadt Köln und der historische Verein für den Niederrhein hatten Kranzſpenden geschickt, erstere mit der Widmung: Die Stadt Köln ihrem bewährten Geschichtsschreiber und treuen Bürger. Am Grabe widmete Hr. Pfarrer Grubenbecher dem Verstorbenen herzliche Worte der Erinnerung, namentlich die Verdienste hervorhebend, welche Merlo, selbst einer alten hochgeachteten Kölner Familie entstammend, als Nachfolger älterer Forscher, wie Gesenius, Hartzheim und Wallraf, sich um die Geschichte Köln's erworben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Fahrplan der Köln-Düsseldorfer Dampfschifffahrts-Gesellschaft wird mit dem heutigen Tage abermals eine Einschlänkung erfahren. Die Bergfahrt Morgens 10 Uhr von Köln fällt aus, ebenso werden die Fahrten Morgens 104 Uhr von Koblenz nach Mainz und Mittags 124 Uhr von Koblenz nach Köln eingestellt. Das Boot, welches 6 Uhr Morgens von Koblenz nach Köln und von hier früher um 24 Uhr nach Emmerich bzw. Arnheim und Rotterdam fuhr, beginnt diese Fahrt jetzt Mittags 1 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Die Rheinhöhe ist in den jüngsten Tagen erheblich gestiegen und betrug heute Morgen 7 Uhr am hiesigen Pegel 4 Meter. Weiteres Steigen ist zu erwarten, da vom Oberrhein und den Nebenflüssen starkes Wachsen gemeldet wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Tae. Senden. e. Vatem: Verantworlich für den algemeinen heil H. Brendgen, für den Anzeigen Cheil E. Böhm. Alle in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Eckstein, Weyerstraße 2, Rauritiuskeiumen. J. Eckstein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>dne aher Halse Gohleanig, Lal. berg seien Lesen. n..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
