<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>9</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>313817</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Priester-Jubiläum. Nachträglich wird uns über die kirchliche Feier, welche aus Anlaß des fünfzigährigen Priester-Jubiläums des Hrn. Pfarrers Thomas am Sonntag in der St. Mauritiuskirche stattfand, noch Folgendes berichtet. Die mehrstimmigen Gesänge in der Kirche wurden von einem eigens zu diesem Zwecke zusammengestellten Chore ausgeführt, welcher aus 37 Knaben der Oberklassen der Schule in der Großen Telegraphenstrße und einigen Herren bestand und von Hru. Rector Esser von der genannten Schule geleitet wurde. Die gute Schulung der Knabenstimmen gab den Gesängen einen wohlthuenden edeln Klang, und mit vollkommener Sicherheit verband sich eine unveraüstliche Ausdauer bis zum Schlusse der fast 212 Stunden währenden Feier. Aufgeführt wurden vor dem Hochamte ein vierstimmiger Psalm von Könen und"Laudate Dominum" von Zange, die Messe "Salve Regina" von Stehle, beim Offertorium"Ave Maria" von Mettenleiter, nach der h. Messe ein"Te Deum" von Könen und zum Schlusse der Hymnus"Sacris solemnis" von Haller. Die Orgelbegleitung führte Hr. Organist Schlatzmann von St. Mauritius tadellos aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jubiläum. Hr. Friedrich Gosewisch feiert am 22. d. sein fünfundzwanzigähriges Jubiläum als Tanzlehrer. Seine Schüler und Schülerinnen haben beschlossen, diesen Tag festlich zu begehen. Abends soll eine Festversammlung im Victoria-Saale stattfinden, die waaren-, 13 Korbwaaren- und Bürsten waaren-, 33Manufactur-, Mode Handlungen, 17 Schuhwaaren-, 6 Seinen- und#nimamen Hadern g####5# verschiedener Branchen. Unter die letztere Zahl fallen auch die bedeutendsten Bazare, welche bekanntermaßen bisher am Sonntag-Nachmittag den meisten Zuspruch haben. Wenn nun auch die Gegner der Sonntagsruhe aus allen Stadtvierteln 812 Unterschriften zusammengebracht haben, so wird doch von wohlunterrichteter Seite bestritten, daß alle Unterzeichner dieser Eingabe gegen die Sonntagsruhe Inhaber von offenen Geschäften seien. Ein mitunterzeichneten Schneider wurde uns sogar namhaft gemacht, welcher selbst kein offenes Geschäft hat, vielmehr auf dem zweiten Stockwerk eines Hinterhauses wohnt. Jedenfalls wird die Handelskammer gut thun, die Namen der Unterzeichneten beider Eingaben, sowie die Art der durch sie vertretenen Geschäfte einer sorgeältigen Prüfung zu unterziehen, bevor sie ein endgültiges Urtheil über den Werth einer jeden der beiden Eingaben sich bildet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gelandete Leiche. In Deutzer Hafen(Schnellert) fand man Montag--Mittag die Leiche eines Mannes. Dieselbe war mit dunkelm Anzug bekleidet; eine Hand war verbunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vom Rhein, 7. Sept. Allgemeine Erhebungen werden gegenwärtig durch die zuständigen Behörden angestellt, welche Mißstände aus der Einziehung der Ersatz-Reservisten in den letzten Jahren der Uebungspflicht sich ergeben haben und welche Erleichterungen bzw. Abänderungen der diesbezüglichen Bestimmungen, namentlich über die Zeit und Dauer der Einberufungs- und Befreiungs-Gründe, wünschenswerth erscheinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
