<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>10</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>313860</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ernennung. Die jüngste Nummer des Kirchlichen Anzeigers für die Erdiölese Köln enthält die Ernennung des Hrn. M. J. H. J. K. Hamacher zum Kanzlisten am Erzbischöflichen General-Vicariat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Begräbuiß. Unter außerordentlicher Theilnahme wurde gestern Nachmittag die Leiche des plötzlich dahingeschiedenen Hru. Pfarrverwalters Theisen vom St. Vincenzhause in der Eintrachtstraße nach dem Central-Bahnhofe geleitet. Das Chor der Pfarre St. Ursula eröffnete den Zug, begleitet von vier großen, trauerumflorten Fahnen der marianischen Congregation. Dem über und über mit Blumen bedeckten Leichenwagen folgten die Verwandten des Verstorbenen und seine zahlreichen Freunde und Amtsblüder. Wir bemerkten unter den Leidtragenden u. a. die Mitglieder des Domcapitels und des Tompfarrklerns, den Pfarrklerns der Stadt und des Dekanate Siegburg, den Kirchenvorstand und die Gemeinde-Vertretung von Sieglar, Vertreter des Dompfarr-Vereins und zahlreiche Bürger aus allen Kreisen den Stadt. Den Schluß des Leichenzuges bildete eine große Zahl von Pfarreingesessenen der Pfarre Sieglar. Der Rh. M. widmet dem Verstorbenen einen würdigen Nekrolog, welchem wir Folgendes entnehmen. Aus einer sehr angesehenen, begüterten Familie Viersen's entsprossen, entschlossß sich der talentvolle Knabe nach Absolvirung des Gymnasiums zum Studium der Theologie. Mit Dispens wurde der erst zweiundzwanzigährige Alumnus des Seminars zum Priester geweiht, und die Stelle eines Domvicar an der Metropolitankirche ihm übertragen. Der junge Priester besaß ein außergeröhnliches Rednertalent, eine klangvolle Stimme, hohe Begeisterung und dabei eine so volksthümliche Sprache, daß seine Predigten eben so belehrend, wie manchmal tief ergreifend waren. Uebrigens blieb seine Wirksamkeit als Kanzelredner nicht auf den Dom beschränkt. Wie manche Missionen hat er überdies außerhalb der Stadt abgehalten, wie viele Feste in Köln's Kirchen haben ihn als Festredner immer wieder gesehen. Er konnte eben Nichts abschlagen, opferfreudig und bereit zu jedem Dienste hat ihn noch Jeder gefunden. Es war zu natürlich, daß man in den Jahren des Culturkampfes, wo es galt, die katholischen Männer im öffentlichen Leben um die Fahne des Centrums zu schaaren und gemeinsam zu vertheidigen die Rechte der Kirche und das Gut des katholischen Glaubens, auch ein solches Rednertalent gern für außerkirchliche Vorträge gewann, und so sehen wir Domvicar Theisen an Wahlversammlungen, wie an den Mittwochvorträgen im Pins-Bau den regsten Antheil nehmen, immer mit Freuden begrüßt von vielen hundert wackern Männern, die an seinem Munde hingen, durch seine Worte sich belehrten, an seiner Begeisterung sich erwärmten. Er war eben ein Mann, der kein Blatt vor den Mund zu nehmen pflegte, und wenn hier seine überschäumende Gemüthsbewegung ihn zuweilen eine etwas kräftige Sprache reden ließ, so sind wir sicher die Letzten, die dem tapfern Kämpen das verargen wollen. Alles blitzte und sprudelte an dem Manne und machte ihn schlagfertig zu jeder Vertheidigung und sprühend in seinem Witz. Wenn letzterer zuweilen auch nicht jeder Schärfe entbehrte, man konnte ihm nicht zürnen; denn jede Lieblosigkeit lag ihm fern; dafür hatte er ein viel zu frommes Gemüth. Opferfreudig, sagen wir, war der Verstorbene, und zwar so, daß man diese Eigenschaft als Grundzug seines Charakters bezeichnen kann. Wie viele Jahre ist er Tag für Tag nach St. Cunibert zur Schule gewandert, die Kleinen zu unterrichten, die nicht seine Pfarrkinder waren. Und das that er mit einem Eifer, daß, wenn gottesdienstliche Verrichtungen ihm ein Mal Hindernisse in den Weg legten, er um jeden Preis suchte, die Stunde am Nachmittage oder am folgenden Tage nachzuholen. Wo ist jemals Jemand zu ihm gekommen, ihn um einen Dienst zu bitten, und er hätte, wenn er es eben vermochte, die oft recht anspruchsvollen Wünsche unsersüllt gelassen? Wie viele Mühe hat er um den Paramentenverein sich gegeben, wie viel Sorge und Eifer auf die Bildung und Entwickelung des Dompfarrchors verwandt, welch' liebevoller Wohlthäter ist er den Armen gewesen? Und all' die Begeisterung und all' den Eifer und all' die Liebe hatte er auch in seinen neuen Wirkungskreis als Pfarrverwalter nach Sieglar mit hinübergenommen. Er schreckte vor keiner Schwierigkeit zurück, wo es galt, das Gotteshaus zu verschönern, den Gottesdienst zu heben, das geistige Leben seiner Pfarrkinder zu stärken. Wenn man etwas an ihm tadeln wollte, so war es sein Ungestoüm und das Uebermaß seines Arbeitens, seines Redens und seiner schnell auf einander folgenden Unternehmungen. Es schien, als ob seine nicht zu starke Constitution dennoch an einer Ueberſülle von Arbeitskraft und Arbeitslust gelitten, die in immer neuem Beginnen, in immer größern Unternehmen sich auflösen wollte. Sein Leben war rasch -- zu rasch sollte nach unserm Denken sein Tod sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueberfahren. Am Mittwoch-Abend wurde am Central-Bahnhof ein hiesiger Einwohner durch einen herrschaftlichen Wagen überfahren und erlitt einen Armbruch. Ein Kind, welches der Mann auf den Armen trug, kam ohne Schaden davon. Der Kutscher fuhr weiter, ohne sich um den Verletzten zu kümmern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern Morgen gegen 7 Uhr fiel ein Karrengaul hinter dem National-Panorama an der Aachenerstraße in eine Grube. Die herbeigerufene Feuerwehr befreite das Thier aus seiner unbequemen Lage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 47. Ab.-Vorst. Hans Heilinâ. Die Königin der Erdgeister: Adele Diermayr. Hans Heiling: Aloys Grienauer. Anna, seine Braut: Anna Triebel. Gertrud, ihre Mutter: Anna Beck-Radicke. Konrad, burggräflicher Leischütze: Kurt Sommer. Stephan, Schmied des Dorfes: August Ulbrich. Niclas, der Schneider: Clemens Schaarschmidt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Samstag den 18. Oct.: 48. Ab.-Vorst. Der fliegende Hollander.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Auszeichnung. Durch allerhöchste Ordre vom 24. d. dem verdienstvollen langeährigen Leiter des Gesang-Unterrichts an dem hiesigen königlichen Markzellen- und Aposteln-Gymnasium Hrn. Hermann Kiver der königliche Kronen-Orden vierter Klasse verlieben mann Kiper der königliche Kronen-Orden vierter Klasse verliehen und gestern in einer Versammlung des Lehrer-Collegiums des Marzellengymnasiums im Auftrage der Behörde von dem Director überreicht worden. Es ist in dieser Auszeichnung eine besondere Anerkennung für seine zahlreichen, den Zwecken der Schule trefflich dienenden Compositionen zu erblicken. Ueber das im Anfang dieses Jahres erschienene gelungene Schulspiele"Des Prinzen Heinrich von Preußen Reise um die Welt" hat die hiesige Presse nach der ersten Aufführung sehr günstig geurtheilt. Die Verehrer seiner vielseitigen Schaffenskraft, die sich auch auf dem Gebiet des Männergesangs und des echt köluischen Humors längst bewährt und Lorbeeren errungen hat, werden diese Nachricht mit Freuden begrüßen und dem bescheidenen Componisten zu der wohlverdienten Auszeichnung Glück wünschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Sprengungen des alten Mauerwerks des abgebrochenen Tempelhofes in Deutz werden seit einigen Tagen von Pionieren zu Uebungszwecken vorgenommen. So lange die Sprengungen, so schreibt uns der Besitzer eines benachbarten Hauses, an den Fundamenten geschahen, waren sie wohl recht belästeigend für die Umgebung, indem die Häuser in ihren Grundfesten erschüttert wurden, aber anscheinend nicht gefahrvoll. Die Hauptsache sollte aber vorgestern Abend geschehen, als man dazu überging, das umgehtürzte Mauerwerk zu sprengen. Vorgestern Abend gegen 64 Uhr erfolgten in kurzem Zwischenraume vier Schüsse, welche von solcher Gewalt waren, daß durch den Luftdruck Fenster von benachbarten Häusern eingedrückt wurden und ein Hagel von Mauertücken sich ergoß, welche Fenster und Dächer ringsum erheblich beschädigten. Ich sah Steine von 15 Kil. Gewicht, welche durch Dach und Plafond geschlagen waren. Das Dach meines Hauses zählt drei solcher Löcher, und die Steine, welche dieses verursachten, haben ein Gewicht von--12 Kilogr.; außeadem beklage ich 14 zerbrochene Fensterscheiben. Auf 300 Meter Entfernung ist diese Verwüstung festgestellt, die Häuser wurden derart erschüttert, daß dieselben wohl Schaden genommen haben werden. Es ist wirklich zu verwundern, daß durch das Bombardement Niemand verletzt worden ist, bis jetzt wenigstens verlautet noch nichts davon. Es ist unerfindlich, wie man die Genehmigung zur Vornahme solch' äußerst gefährlicher Sprengverſuche mitten in der Stadt, auf einer Stelle, rings umgeben von bewohnten Häusern, ertheilen konnte, und eben so unterständlich ist es, daß man von den beabsichtigten Sprengungen die Nachbarschaft nicht unterrichtete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das Schwurgericht verhandelte gestern gegen die Ehefrau Karoline Möller aus Deutz wegen Fälschung eines stadtöluischen Sparkassenbuches. Die Angeklagte, welche wegen Betrugs, Diebstahls und Unterschlagung mehrfach vorbestraft ist, lebt von ihrem Manne getrennt. Dieselbe war im Besitz eines Sparkassenbuches über 18 Mark. Sie änderte in dem Buch diese Summe in Buchstaben und Zahlen in 1800 Mark. Die vorgenommene Fälschung war eine plumpe, die höchstens einen Laien täuschen konnte. Das gefälachte Buch gab die Angeklagte einer Näherin für den Preis eines seidenen Kleides in Pfand. Als die Näherin den Betrag auf der Sparkasse erheben wollte, wurde das beschlagnahmt. Unter Annahme mildernder Umstände lautete das Urtheil auf acht Monate Gefäogniß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
