<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>8</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>313805</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Amazonen-Corps aus der Leibwache des Königs von Dahome, bestehend aus 28 Personen, hat vorgestern Nachmittag in Castan's Panopticum seine interessanten Vorstellungen begonnen. Die zwanzig weiblichen Personen entstammen der durch ihre grausame Kriegslust bekannten Armee in Unterröcken, welche der despotische nig von Dahome im Norden der sogen. Sklavenüste Ober-Guinea's sich hält. Wie die Africa-Reisenden erzählen, werden die für den Kriegsdienst bestimmten Weiber aus den besten Familien des Landes ausgewählt, und ihre Zahl beläuft sich auf 4000, die in mehrere Regimenter gegliedert sind. Dieselben werden in strenger Zucht gehalten, beständig im Gebrauch der Waffen, die hauptsächlich aus schweren Feuerstein-Gewehren und Säbeln bestehen, geübt, und ihren Muth sowie ihre kriegerische Tüchtigkeit haben noch kürzlich die Franzosen kennen gelernt. Die Einwohner des Königreiches Dahome gehören der Neger-Race an, und auch bei den hier vorgefuührten Amazonen treten die Eigenthuümlichkeiten dieser Menschen-Race in Körpergestalt, Hautfarbe und Gesichtsbildung deutlich hervor. Die Weiber sind nicht übermäßig, aber gut entwickelt, ihr Körperbau sehr muskelös und geschmeidig, und naturgemaäß tritt in dem ganzen Wesen dieser Kriegerinnen das eigentlich Weibliche sehr zurück. Als Kriegerinnen des Königs sind dieselben durch drei auf den Backen eingeschnittene und tätowirte Streifen gekennzeichnet. Ihre Kleidung besteht hauptsächlich aus einem bunten wollenen Tuch, welches ungefähr bis an die Kniee reicht und von einem um die Lenden befestigten ledernen Gürtel gehalten wird. Dieses Hauptkleidungsstück ist am Oberkörper nach Art eines Mieders ausgebildet, welches durch zwei über die Schultern führende und auf dem Rücken übekreuzte Bänder befestigt ist, so daß die Kleidung als für africanische Kriegerinnen sehr decent bezeichnet werden muß. Das Mieder, wenn wir uns des Ausdruckes bedienen sollen, sowie dessen Halter, ferner die um die Stirne gewundenen Bänder, durch welche das flach auf dem Kopf liegende Haar befestigt wird, die Arm- und Fuß-Bänder sind mit Reihen kleiner, weißer Muscheln geschückt. Nach den Angaben des Unternehmers, Hrn. Hood, schwankt das Alter der Amazonen zwischen 18 und 25 Jahren, außer einem neunährigen Mädchen, der Schwester der Oberkriegerin Summa. Die männlichen Krieger zeichnen sich durch starken Körperbau, staunenswerthe Gelenkigkeit und große Wildheit aus. Die Truppe führt die religösen Gesänge vor dem Auszug in's Gefecht, dann Uebungen mit dem Gewehr, heimathliche Unterhaltungsspiel, Waffentanz, den nationalen Freudengesang und Tanz nach errungenem Siege und schließlich die Opfertänze vor, welche bei dem alleährlichen Opferfeste vor dem König stattfinden und bei denen Menschenopfer geschlachtet werden. Die Marsch- und Gewehr-Uebungen wurden unter dem Commando der Oberkriegerin sehr feurig und exact ausgeführt. Besonders geübt scheinen die Amazonen in der Handhabung der langen Schlachtmesser zu sein, mit welchen sie bei den Tänzen auch den in der vordersten Reihe sitzenden Zuschauern zuweilen ganz unheimlich nahe kommen. Die Wildheit, welche die Leute bei allen ihren Vorführungen an den Tag legen. läßt über ihre Echtheit keinen Zweifel aufkommen. Unstreitig ist das Amazonen-Corps die interessanteste Truppe, welche das Panopticum bisher beherbergt hat. Der großen Unkosten wegen, welche die Vorführung derselben der Leitung verursacht, wird zu den Vorstellungen besonderes Eintrittsgeld erhoben. In Hamburg und Leipzig hat Hr. Hood mit seinem Unternehmen einen großen Erfolg erzielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Vorgestern Mittag zwischen 12 und 1 Uhr hörten Bewohner der Mittelstrße zu Sülz in der dort gelegenen Wohnung eines Tagelöhners anhaltendes Schreien eines Kindes; man öffnete die verschlossene Zimmertüre mit Gewalt und fand das vierährige Töchterchen des Tagelöhners mit brennenden Kleidern vor. Das Kind hatte bereits bedeutende Brandwunden erlitten und wurde sofort in das Hospital gebracht, wo es noch im Laufe des Nachmittags starb. Die Frau hatte das Kind eingeschlossen und sich dann entfernt, um ihrem in Köln beschäftigten Mann das Mittagessen zu bringen. Die Verungluückte hatte mit Streichtölzern gespielt und dadurch die Kleider in Brand gesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln, 29. Aug. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..20 das Pfund. Eier 2,00 das Viertel. Hinkel 2,40, Tauben 1,00 das Paar, Hasen 0,00, Schnepfen 0,00, Feldhühner 1,30, Truthahn 12,00 das Stück, Kaninchen 1,00 das Stück. Krammetsögel 0,00 das Bund. Hühner.50 Enten.00. Gänse 0,00 das Stück. Hecht 1,00, Aal 1,60, Karpfen 0,80. Salm 5,00, Schleien 0,70 das Pfd. Ochsenfleisch M..70, Kalbfleisch.65. Hammelfleisch 0,70, Speck, geräuchert 0,85, gesalzen 0,70, Schmalz.80, Nierenfett 0,50, Zwiebel 0,06 das Pfd. Aepfel 00,00 die 100 Pfd. Kartoffeln, weiße 3,00, rothe.40, Nieren- 4,00 die 100 Pfd. Bohnen zum Einmachen 0,10 das Pfd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kriegskunst- und Landwirthschaftliche Ausstellung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Pfarrkirche von St. Severin sollte, bevor die begonnenen Malereien fortgesetzt würden, der geplante neue Eingang in die Krypta gebrochen werden, und zwar mitten in die zum Chor aufführende Treppe derart, daß man auch aus der Kirche einen Einblick in die Krypta gewinnt. Man untersuchte vor Beginn der Aufräumungsarbeiten den Boden an besagter Stelle und machte bemerkenswerthe Funde. Man deckte nämlich einen gewölbten Raum auf, der ganz mit Schutt angefüllt war. Zu dem Haupttheil desselben führen zwei Gänge, die vermauert waren. Im Hintergrund führen mehrere Stufen zu einer Gabstätte, die man jedoch leer fand. Hier sollen früher die Gebeine des heiligen Severinus, welche sich jetzt im Hochaltar befinden, geruht haben. Die Bauart ist eine so alte, daß man vermuthet, dieser Theil der Krypta gehöre dem achten Jahrhundert an. Aus dem Gewölbe erbrach man die Gräber zweier Priester, deren Ruhestätten auf dem ersten Absatz der Chortreppe durch große Platten bezeichnet sind. Nach Oeffnung der aus Ziegeln hergestellten Gewölbe erblickte man zwei zusammengestürzte Särge aus Holz. Das Holz ist sehr morsch. Die Ueberreste der dort bestatteten Leichen, nur Asche und die Gebeine, wurden einstweilen in der Krypta geborgen. Die Leichname waren mit priesterlichen Gewändern bekleidet gewesen; denn man fand noch Cassel und Stola wohlerhalten vor. Ueber den historischen und archäologischen Werth der gemachten Funde werden von facheännischer Seite noch eingehende Untersuchungen angestellt. Der geplante neue Eingang wird nicht angebracht. Die Treppen-Anlage soll jedoch tiefer in das Chor hinein verlegt werden und am Anfang desselben ein einfacher Altartisch Platz finden. Der jetzige Hochaltar wird im Frühjahr 1891 durch einen neuen aus Kupfer ersetzt. Die Arbeit ist Hrn. Mengelberg in Auftrag gegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>P Liebstähle. Von einem Schleichdiebe wurde aus einer Wohnung an der Bürgerstraße eine silberne Remontoir-Uhr mit Goldrand gestohlen. An derselben befand sich eine Nickelkette mit einer Silbermünze. -- Ein Arbeiter riß im Vorbeigehen von einem Hause an der St. Apernstrße ein Stück Dachabfallrohr ab und nahm dasselbe mit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein an den neuen Bedürfnissß-Anstalten zwischen Johannis- und Mariminenstrße beschäftigter Schreiner hing seine Weste mit der silbernen Remontoir-Uhr in einem Raume auf. Als er die Weste Mittags wieder anziehen wollte, war die Uhr daraus verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Strafkammer. In der Versammlung der social-demokratischen Partei, die am Ostermontag d. J. auf dem Gürzenich stattfand, äußerte der Sattler Herm. Bündgen in einer Rede ungefähr Folgendes. Die Meister der Artillerie-Wirkstätte in Deutz lassen unter den Sattlern eine Liste circuliren wegen Beibehaltung der dreizehn- bis vierzehnstündigen Arbeitszeit; wer nicht unterschreibt, der wird gemaßregelt oder entlassen, auch wenn seine Arbeit gut ist. Gegen den Redner wurde Strafantrag wegen Beleidigung der Meister der Artillerie-Wirkstätte erhoben und zwar auf Betreiben des Kriegsministeriums; dasselbe richtete an die Direction der Artillerie-Wirkstätte ein Schreiben, in welchem es hieß: Da die Wahrheit dieser Angabe nicht zu erweisen sein wird, ist in derselben eine Beleidigung der Meister zu finden. Das Urtheil lautete auf 50 M. Geldhuße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 29. Aug. Eine Barmherzige Schwester aus dem hiesigen Krankenhause wurde in der Wilhelmstrße, als die Nonne das Haus eines Kranken verließ, von drei jungen halbüchtigen Burschen in den unsittlichsten und gottlosesten Redensarten beleidigt. Leider war Niemand in der Nähe, um die Schwester gegen die ausgehenden Recruten der hiesigen Social-Demokratie zu schützen. Eine Dame, die gerade des Weges kam, verwies jedoch offen und frei den jungen Burschen ihr rohes Betrageu und entfernte sich mit den Worten: "So weit ist es also schon in Mülheim gekommen!" am 29. August 1890. Gasfabrik 20,. Lab. 20,7. Stadt--.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Wasserärme am 30. August, Morgens 7 Uhr 13 3/4 0 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
