<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>10</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>313862</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Volksthämliche Aufführungen des Conservatoriums-Streich- quartett im großen Saale der Lesegesellschaft. Das erste dieser Concerte findet heute Morgen statt und bringt ein sehr auserlesenes Programm nämlich Beethoven's-woll Streichquartett op. 18. Nr. 4; Haydn's -dur-Quartett und eines der prächtigsten Werke von Robert Schumann, das Clavierquartett in Es-dur. Prof. Seiß hat die Clavierpartie übernommen. Das musikalische und musikliebenden Publicum sei auf diese zu so gelegener Stunde stattfindenden und höchst genußreichen Aufführungen nochmals aufmerksam gemacht. Unzweifelhaft wird die Bildung der Veredelung des musikalischen Geschmacks auf das Wesentlichste durch die Kammermusik gefördert, als eine der edelsten und vornehmsten Zweige der musikalischen Kunst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vermißt. Ein in der Holzgasse wohnhafter Arbeiter entfernte sich am 16. d. aus seiner Wohnung und kehrte nicht wieder zurück. Da derselbe seit längerer Zeit tiefsinnig ist, so wird ein Englück befürchtet, zumal er sich in letzter Zeit mit Selbstmordsgedanken getragen haben soll. Der Vermißte ist 56 Jahre alt, mittelgrossß, hat blondes Haar und Vollbart, und war bekleidet mit grauer Joppe und Hose, Mütze und Zeugstiefeln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Liebstähle. Es wurden gestohlen: vom Flur einer Restauration an der Salomonsgasse ein Jaquet von grauem Stoff; vom Flur eines Hauses am Rinkenpfuhl ein bräunliches Kammgarn-Jaquet und ein grauer Ueberzieher; vom Speicher eines Hauses an der Ankerstcaße ein federbett mit dunkelrothem Ueberzug; aus einem Zimmer eines Hauses er Metzerstraße 13 Mark, und aus einer Starbüchse, welche in der schlossene Console einer Wohnung am Eigelstein stand, 85 Mark</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: 49. Ab.-Vorst. Anf. 6 1/2 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Hr. Oberbürgermeister Becker ist in dienstlichen Angelegenheiten nach Berlin gereist und wird bis Mittmoch dort bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gürzenich. Am nächsten Dinstag zieht das musikliebenden Publicum in unsern Gürzenich ein, um die Concertsaison wieder zu eröffnen Der Saal hat sein altes Gewand beibehalten, nur die beiden prächtigen Kamine zeigen sich zum ersten Male in ihrem reichen farbigen Schmucke, und die Reihen der Stühle sind gemäß polizeilicher Vorschrift etwas gelichtet. Treppen und Vorhallen sind inzwischen erheblich umgebaut, namentlich erweitert worden, aber es ist noch manches zu thun, und man sieht zur Zeit nur, wie es werden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schwindel. Ein Kutscher unterhielt mit einem Dienstädchen ein Verhältnissß und halte demselben die Ehe versprochen. Der Tag, an welchem die Beiden auf das Standesamt gehen wollten, war festgesetzt An demselben wartete das Mädchen vergeblich auf ihren Bräutigam und erfuhr bald zu ihrem Schrecken, daß derselbe nach America durchgegangen war. Einige Tage vorher hatte der Kutscher dem Mädchen vorgeschwindelt, er habe in einer Maschinenfabrik eine Stelle als Kassediener erhalten, müsse aber 1000 Mark Caution stellen, die es ihm geben möchte. Das Mädchen hatte von seinem auf der Sparkasse deponirten Vermögen 1000 Mark geholt und dem Schwindler das Geld gegeben, womit dieser sich nun aus dem Staube gemacht hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 18. Oct. An der hiesigen Schiffbarücke wurde gestern eine Leiche gelandet, welche als die des vorige Woche in Westhoven ertrunkenen P. Burgwinkel erkannt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Bornheim, Nippes, Steinstraße. Gust. Busch, Hohestrße. Clemens Bomm. Heinr. Bursch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>J. Emmerich, Antonsgasse. Jacob Faust, Severinstrße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>* Personalien. Der bisher mit der commissarischen Verwaltung der Landürgermeisterei Heumar beauftragte Th. Ernst, Köln, ist definitiv zum Bürgermeister ernannt worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Dem Notar Remy in Köln ist bei der nachgesuchten Dienstentlassung der Charakter als Justizrath verliehen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Zu Gerichts-Assessoren sind ernannt: die Referendare Groll, W. Schmitz, Lanser, Nachtigall und Dr. Busch im Bezirk Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Eine nächtliche Scheue. Unter Bezugnahme auf die im Kölner vocal-Anzeiger vom 16. d. veröffentlichte Notiz über eine in der Straße ursulakloster stattgefundene Mißhandlung geht uns von einem Betheiligten eine glaubeürdige Darlegung des Sachverhaltes zu, welche den Vorfall in ganz anderm Lichte erscheinen läßt. Hiernach hatte der angeblich Mißhandelte sich vorher zwischen die ruhig ihres Weges gehende Gesellschaft zu drängen gesucht, war wegen seines ungebührlichen Benehmens auch von einem Obereächter zurechtgewiesen worden, aber hernach der Gesellschaft nachgeschlichen und war im Begriffe, auf dieselbe mit geöffnetem Messer einzudringen, als ein Herr aus der Gesellschaft ihm entgegentrat, ihn zu Boden warf und mit seinem Spazierstock gründlich verhaute. Demnach scheint der Messerheld nur von der verdienten Strafe etwas viel bekommen zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
