<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>10</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>313858</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Postamt, Postschaffner, 900 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß. Boppard, Amtsgericht, Kanzleigehülfe, 50--60 M. monatlich. Koblenz, Amtsgericht, Grundbuch-Abtheilung. Lohnschreiber, für die Stunde 40 Pfg. Cochem, Amtsgericht, zwei Lohnschreiber, je 60 M. im Monat. Köln, königl. Polizeiräpsidium, mehrere Schutzmannstellen, 1000 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß und freie Dienstkleidung. Hinbringen, Bürgermeisteramt, Polizeidiener und Wegenärter, 900 M. einschliefßlich 60 M. Uniformgelder. Ottweiler, Bürgermeister-Amt, Polizei-Agent, 1000 M. Gehalt, 100 M. Kleidergeld und 150 M. nicht gewährleistete Nebenverdienste. Wehr(Rheinland), Postamt. Landbriefträger, 650 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß, ein Landbriefträger, 700 M. und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß; Bewerbungen sind an die Oberpostdirection in Koblenz zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der spanische Gesandte am Wiener Hofe, Herr Merry del Val, traf nebst Familie vorgestern Nachmittag 4 Uhr Brüsteler Zuge auf dem Hauptbahnhofe hier ein und stieg im Hotel du Nord ab. Gestern Morgen besichtigte derselbe die Sehenswuürdigkeiten des Domes und setzte um 9 Uhr die Reise nach Wien fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Maiblumen(Syringa) im October, welche voll entwickelt sind und einen angenehmen Duft verbreiten, dürfen wohl als Seltenheit bezeichnet werden. Im Garten des Hru. Handels- und Kunst-Gärtners Johann Linnartz(Mohrenstrße) steht gegenwärtig ein Maiblumenbaum in schönster Blüthe. Die kalten Nächte scheinen der letztern nich zu schaden, da die Blume bis heute frisch und schön geblieben ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Beköftigung armer Schulkinder. In einzelnen größern Städten besteht bereits die schöne Einrichtung, daß arme Schulkinder im Winter unentgeltlich eine gesunde Mittagskost erhalten. So wurden in Wien im verflossenen Winter Mittags täglich 2869 Kinder gespeist und im Ganzen etwa 400,000 Portionen verabfolgt. Auch hier in Köln wurden bereits vor mehrern Jahren in den hiesigen Schulen Ermittelungen angestellt, wie viele Schulkinder kein warmes Mittag-Essen erhielten; die Zahl derer, die sich Mittags mit einem Butterbrot benügen mußten, war eine sehr große. Hoffentlich nehmen edele Wohlthäter diese Angelegenheit hierselbst bald in die Hand, um solchen armen Kindern regelmäßig ein gutes Mittag-Essen zu verschaffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bei der Revision der Maße und Gewichte bei den Gewerbetreibenden der 17. Section(Ehrenfeld, Bickendorf usw.) wurden bei 177 Geschäften 692 Maß- und Waage-Geräthe in Beschlag genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln, 14. Oct. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,20 das Pfund. Eier 2,60 das Viertel. Hinkel 2,20, Tauben 1,00 das Paar, Hasen 4,00, Schnepfen 0,00, Feldhühner 1,20, Truthahn 10,00 das Stück, Kaninchen 1,00 das Stück. Krammetsögel 1,00 das Bund. Hühner 1,50, Enten 2,50, Gänse 6,00 das Stück. Hecht 1,00, Aal 1,60, Karpfen 0,80, Salm 3,60, Schleien 1,70 das Pfd. Ochsenfleisch M..70, Kalbfleisch 0,73, Hammelfleisch 0,75, Speck, geräuchert 0,80, gesalzen 0,70, Schmalz.80, Nierenfett 0,50, Zwiebel 0,06 das Pfd. Aepfel 15,00 die 100 Pfd. Kartoffeln, weiße 3,00, rothe.40, Nieren- 4,00 die 100 Pfd. Bohnen zum Einmachen 0,00 das Pfd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Selbstmord. In einem Hause an der Pfeilstrße nahm eine beinahe siebenzigährige Beamtensfrau sich gestern Morgen das Leben, indem sie sich mit einem Messer eine Stichwunde am Halse beibrachte. Der kurz nach vollbrachter That vom Nachtdienst heimkehrende Gatte fand seine Frau bereits todt vor. Bekanntlich verungluückte vor kurzem in Deutz eine junge Frau durch Umfallen einer brennenden Petroleumlampe. Jene war die Schwiegertochter der englücklichen alten Frau welche seit diesem Unfalle in Schwermuth verfallen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Herbst-Versammlung des historischen Vereins für den Niederrhein ist auf Dinstag, 28. October, Vormittags 11 Uhr, anberaumt. Für die Sitzungen ist mit gewohntem Entgegenkommen der Hausa-Saal unseres Rathhauses zur Verfügung gestellt worden. Um 3 Uhr findet das gemeinsame Mittagessen im Gürzenich statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Plötzlicher Tod. Hr. Pfarrer Theisen aus Sieglar, früher lange Jahre Domvicar zu Köln, starb gestern Nachmittag plötzlich in Folge eines Schlagaufalls im Hause des Hrn. Pastors von St. Gereon. Der Dahingeschiedene war geboren am 15. Februar 1845, zum Priester geweiht am 1. September 1867 und seit dem 11. März 1887 in Sieglar als Pfarrer angestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Am neuen Justizgesäude ist nun auch der zweite Theil im Rohbau fertiggestellt. Die Maurergesüste sind beseitigt, und man ist gegenwärtig mit den innern Arbeiten sowie mit dem Aufschlagen des eisernen Dachstuhles beschäftigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 14. Oct. Am Sonntag-Abend entstand in einer Wohnung an der Kalkerstraße zwischen einem Ehepaare und mehrern Hausgenossen ein Streit, welcher damit endigte, daß Mann und Frau überfallen, mißhandelt und der Mann mit einem Brodmesser im Rücken und an der Hand verwundet wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Mülheim a. Ry., 14. Oct. Ein hiesiger Bierbrauer wurde am Sonntag in große Aufregung versetzt durch das Ausbleiben seines Fuhrknechtes, den er mit Wagen und Pferd nach dem benachbarten Vingst zum Bierabliefern geschickt hatte. Schon war Mitternacht, aber der Knecht noch nicht zurückgekehrt. In der Befürchtung, demselben sei ein Unfall zugôstoßen, sandte der Principal Leute auf die Suche aus, welche schließlich den Vermißten in Vingst, wo Kirreß war, auf dem Tanzboden in munterer Laune antrafen. Pferd und Wagen hatte der Mann gut untergebracht. Auf die ernsten Vorstellungen, daß er durch seinen Leichtsinn den ganzen Hausstand seines Principals in Aufregung gebracht habe, erwiderte der Knecht lakonisch:"Domm Züg; der Hähr hät mer gesaat, ich soll de leddige Fläsche meteränge. No woll ich wahre, bis alles uhsgedrunke wör." Der Principal ist heute noch im Unklaren darüber, ob sein Knecht aus Dummheit oder mit Ueberlegung so gehandelt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Stotzheim(Landkreis Köln), 14. Oct. Gestern Abend brannten vier in der Nähe des hiesigen Ortes stehende Strohbarmen nieder. Ueber die Ursache der Entstehung des Feuers ist nichts zu erfahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
