<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>10</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>313873</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum. Ein seltenes Fest wurde am Sonntag-Abend gefeiert. Hr. Gabriel Nasse, Metteur am Stadt-Anzeiger der Köluischen Zeitung, hat nun schon ein halbes Jahrhundert der schwarzen Kunst gedient, darunter 33 Jahre in der M. DuMont-Schauberg'schen Officin. Nachdem schon am Abend vorher der Männergesang-Verein Gutenberg dem Jubilar eine Serenade dargebracht hatte, fand die eigentliche Feier in dem großen Saale der Lese-Gesellschaft statt. Die Instrumentalmusik führte die Capelle des Infanterie-Regiments Nr. 65 unter Leitung des königl. Musik-Dirigenten Hrn. Huber aus. Hr. Dr. Jos. Nevendumont feierte in Vertretung seines Vaters den Jubilar in herzlichen, anerkennenden Worten und schloß mit einem Hoch auf denselben. Der Männergesang-Verein Gutenberg trug mit Begeisterung die Gutenberghymne von H. Zöllner vor. Hr. Otto Schulz überreichte unter herzlichen Glückünschen dem Jubilar die ihm von seinen Collegen verehrten Geschenke. Hr. Chef-Redacteur Dr. Schmits hob in einer längern Ansprache das schöne Verhältnissß hervor, welches in der M. Dumontschauberg'schen Officin zwischen Arbeitgeber und Arbeiter bestehe und schloß mit einem Hoch auf den Gefeierten. Die HH. Tenorist Bravard und Concertmeister Th. Allekotte erfreuten die Festversammlung mit einigen Solo-Vorträgen. Das komische Duett,"Der versätete Urlauber", vorgetragen von den HH. Granderath, erregte große Heiterkeit. Den Schluß bildete ein zweites Duett,"Die vier Jahreszeiten der Liebe", vorgetragen von den HH. Weimer und H. Granderath.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zechpreller. Ein Herr kehrte am Sonntag-Abend in ein hiesiges Hotel ein, ließ sich ein Zimmer heizen und verlangte die feinsten Speisen. Gestern Morgen verschwand derselbe ohne Zahlung. Der Hotelbesitzer traf ihn auf dem Central-Bahnhof, konnte indeß kein Geld bekommen, da der Mann nur ein Billet nach Prag besaß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine Frau logirte sich in einem Hotel An den Dominicanern ein, gab an, sie sei Rentnern und habe in der Neustadt ein Haus gekauft, welches gegenwärtig eingerichtet werde. Als das Conto der Frau ziemlich angewachsen war, schöpfte der Hotelier Verdacht, und auf sein Befragen gestand nun dieselbe, daß sie keine Geldmittel besitze. Der Geschädigte machte Anzeige bei der Criminal-Polizei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schlägerei. Gestern Nachmittag kam es an St. Magdalenen Gestern-Nichmetikg Anim e3 un Gr. Minlgonttenent zwischen einem angehenden Vaterlandsvertheidiger und mehrern Arbeitern zu einer Keilerei, im Verlauf deren der Erstere übel zugerichtet wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Postamt, Postschaffner, 900 M. Aachen, königl. Regierung, Kanzlei-Diätar, 1350 M. Düscheid, Postagentur, Landbriefträger, 650 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß. Königl. Eisenbahn-Betriebsart(rechtsrheinisch) zu Köln, 64 Stellen für den Fahr- bzw. Zugbegleitungsdienst, je 800 M. Jahresbesoldung. Bezirk des königl. Eisenbahn-Betriebsamte zu Neuwied, 31 Stellen für den Fahr- bzw. Zugbegleitungsdienst, je 800 M. Hauptwerksätte Deutzerfeld, königl. Eisenbahn-Direction(rechtsrheinische) Köln, Nachtwächter, 700 M. Köln, königl. Eisenbahn-Direction(rechtsrheinische) zehn Bureau-Aspiranten, je 85 M. monatlich. Königl. Eisenbahn-Betriebsart Aachen, zwei Stations-Aspiranten für den Stations- und Expeditionsdienst, je 1020 M. Zwei Packetträger, je 700 M. und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß; Bewerbungen sind an die Oberpostdirection in Koblenz zu richten. Landbriefträger, 650 M. und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß. Bewerbungen sind an die Oberpostdirection in Koblenz zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: 56. Ab.-Vorst. Postfestum. General a. D. von Oberberg: Ludwig Zimmermann. Mathilde, seine Frau: Karoline Lanius. Frida, seine Tochter: Anna Braga. Emilie von Lautern, ihre Freundin: Ludmilla Landore. Professor Walther Stern: Otto Beck. Regierungs-Assessor Fritz von Brunnen: Egon Hedberg. Hierauf: Die Bekenntnisse. Baron von Zinnburg: Ludwig Zimmermann. Baron Adolph von Zinnburg, sein Treffe: Rudolph Leerer. Anna von Linden, eine junge Wittwe: Louise Eyben. Commercienrath Herrmann: Julius Eyben. Julie, seine Tochter: Anna Braga. Assessor Bitter: Otto Beck. Waldmann: Reinhard Teuhaeff. -- Mittwoch den 29. Oct.: 57. Ab.-Vorst. Die heilige Elisabeth.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der König der Belgier, welcher bekanntlich vom commandirenden General des 8. Armee-Corps, Frhrn. v. Loe, im Auftrage Kaiser Wilhelm's an der Landesgrenze begrüßt und von dort nach Berlin begleitet wird, trifft heute Vormittag auf dem hiesigen Central- Bahnhofe ein und wird nach kurzem Aufenthalte nach Berlin weiter reisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Minister a. D. Windthorſt, welcher sich einige Tage in Köln aufhielt, hat gestern Mittag unsere Stadt wieder verlassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Herr Erzbischof fuhr gestern Nachmittag nach Düsseldorf, um die dortige neu gebaute Dominicanerkirche einzuweihen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Herr Dr. Krebs wurde gestern Mittag halb 2 Uhr zur letzten Ruhe bestattet. Trotz der frühen Stunde hatten sich sehr zahlreiche Leidtragende eingefunden, namentlich war die Centrums-Fraction des Landtages und Reichstages durch eine Reihe hiesiger und auswärtiger Mitglieder vertreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die zweite Kammermusik-Aufführung(Serie II, Nr. 1) des Conservatoriums-Streichquartetts am Sonntag-Morgen war recht zahlreich besucht. Begonnen wurde mit einem Haydn'schen Streichquartett(op. 76, Nr. 4,-dur), das von den ständigen Genossen dieser künstlerischen Vereinigung, den Herren G. Hollander, J. Schwartz, K. Körner und L. Hegyes, sehr tüchtig zu Gehör gebracht wurde. An dem Vortrage des nun folgenden Schumann'schen Clavierquartetts (op. 47, Es-dur) betheiligte sich Hr. Prof. Isidor Seiß, während die Gegenpartie von Hru. Hollander ausgeführt wurde, Hr. Körner di Bratschenpartie und Hr. Hegyes die Cellopartie spielten. Wir konnten leider nur die beiden ersten Sätze dieses Werkes hören, das einleitende Sostenuto assai mit dem daran schließenden Allegro ma non troppo e con molto sentimento und das Scherzo, deren Wiedergabe nichts zu wünschen übrig ließen. Besonders hervorzuheben ist, daß die Vortragenden mit Erfolg bemüht waren, die Gegensätze, welche die verschiedenen Motive zu einander bilden, zum Ausdruck zu bringen. Die gute Akustik kam den Vorträgen bestens zu statten, alles klang nicht nur deutlich, sondern auch schön und voll. Die recht zahlreichen Zuhörer klatschten nach jedem einzelnen Satze. Den Beschlußß machte Beethoven mit seinem-moll Streichquartett(op. 18, Nr.). Die dritte Aufführung findet am 11. November im Conservatorium, die vierte am 14. December in der Lese statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Unfälle. Gestern Abend gegen 5 1/2 Uhr fiel ein Dachdecker aus der Lungengasse an einem Hause Unter Seidmacher aus der Höhe des vierten Stockwerkes auf das Straßenpflaster. Die Feuerwehr war schnell zur Stelle und brachte den Englücklichen in's Bürgerhospital. Auf dem Wege dahin ist derselbe seinen Verletzungen bereits erlegen. Vor etwa vier Wochen stürzte der Vater des Verungluückten von dem Dache eines Neubaues am Hansa Ring und blieb todt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Schwurgericht. Gestern fand die letzte Sitzung der vierten dieseährigen Tagung statt. Zwei Sachen kamen zur Verhandlung. Ein früherer, achtzehnähriger Posthülfsbote R. aus Vochem hatte sich wegen Unterschlagung und Fälschung zu verantworten. Am 23. April erhielt der Angeklagte, der als Landbriefträger eidlich verpflichtet war. von einer Ehefrau in Zehnpfennigshof eine ausgefüllte Postanweisung über 7 M. nebst dem Betrage zur Einzahlung an die Post-Agentur in Badorf. Der junge Mann behielt das Geld für sich, die Postanweisung richtete er, auch fälachte er das in seinen Händen befindliche Postler eines hiesigen Rechtsanwaltes er wurde zu sechs Monaten buch. Unter Annahme mildernder Umstände wurde auf acht Monate Gefäogniß erkannt.-- Ein Landbriefträger aus Ründeroth hatte sich wegen Unterschlagung amtlich empfangener Gelder und der Fälschung des Postannahmebuches zu verantworten. Ein Gastwirth in Kaltbach übergab dem Brieftraäger 160 M. und ein Wirth in Benningroth 100 M. zur Einzahlung auf der Post, einen dritten Betrag von 18 M hatte der Angeklagte in Hleborn in Empfang genommen, auch unterschlug er einen Brief, der an einen der Adressaten der Postanweisungen gerichtet war. Die 100 M. will der Beschuldigte verloren haben. Das Gericht verurtheilte den Angeklagten unter Annahme mildernder Umstände zu 18 Monaten Gefäogniß. Das Gericht verurtheilte den Angeklagten unter Annahme mildernder Umstände zu 18 Monaten Gefäogniß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Musikalische Gesellschaft. Der jüngste Vortragsabend unter Leitung von Prof. Seiß brachte zunächst zu Ehren Moltke's ein Gratulations-Nennet von Beethoven, eine sinnige musikalische Huldigung. Interessant war ferner eine Serenade von Veliczay, ein ganz neues Werk voll reicher, geistvoller Erfindung, sehr fein und charakteristisch instrumentirt, voll prickelnder Grazie. Als Clavierspieler trat ein Schüler von Seiß. C. Mengelberg vom Conservatorium, mit dem sehr schwierigen Clavier-Concert-dur von Rubinstein auf. Sehr klare, hoch ausgebildete Technik, voll Kraft und Sicherheit, daneben eine sehr schöne Behandlung aller zarten Stellen sind die hervorstechenden Eigenschaften dieses begabten jungen Künstlers.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die Rheinische Krieger-Kameradschaft hielt vorgestern einen Abgeordnetentags im Römer ab. Der Ehren-Vorsitzende der Kameradſchaft, Hr. General v. Mansard, eröffnete die Verhandlungen mit einem auf Ka#ser Wilhelm. Herr Hauptmann a. D. Erscheit feierte den Feldmarschall Moltke, welcher Ehren-Mitglied der Kameradschaft ist, und brachte demselben ein Hoch. Die Versammlung beschlossß, ein Glückwunsch-Telegramm an Moltke abzusenden. Ueber 40 Vereine waren ver##en. Der Rheinischen Krieger-Kameradschaft sind, nach dem Berichte des Schriftführers, im laufenden Jahre 10 Vereine beigetreten, 6 Vereine schieden behufs Uebertritt in einen Kreis-Verband aus. Die Stärke der Kameradschaft beziffert sich zur Zeit auf 96 Vereine mit 5066 Mitgliedern. In 67 Fällen wurden der Rheinischen Krieger-Kameradschaft seit deren Bestehen insgesammt 1037 M. aus der Bundes-Unterützungskasse für in Noth gerathene Mitglieder bewilligt. Eine längere Besprechung rief der Vorschlag auf Bildung eines Rheinischen Provincial-Krieger-Verbandes hervor, dessen Gründung auf dem dieseährigen Bundes-Abgeordnetentages in Dortmund bereits angeregt worden. Die von einer Commission ausgearbeiteten Satzungen wurden dem Bunde zur Genehmigung vorgelegt. Letzterer erkannte einige sehr wichtige Bestimmungen derselben nicht an. Die DelegirtenVersammlung beschlossß, den Vorstand zu ermächtigen, für eine losere Vereinigung zu wirken. Letztere ist so gedacht, daß ein Verband der Rheinlande mit der Geschäftsührung beauftragt wird. Die Geschäfte selbst auf gegenseitigen Meinungs-Austausch und die gemeinschaftliche Vertretung für die Bundestage erstrecken. Einem Vereine war aufgegeben worden, mehrere social-demokratische Mitglieder auszuschließen, welchem Auftrage derselbe nachgekommen ist. Es wurde dabei betont, daß die Krieger-Vereine keine Politik treiben sollen, daß es aber unerlaubt sei, Social-Demokraten in einem Vereine zu dulden, der einen festen Wall gegen die Umsturz-Bestrebungen bilden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
