<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>8</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>313806</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der kaiserliche Ober-Postdirector, Hr. Fabricius, hat dem gestrigen Tage die Verwaltung der kaiserlichen Ober-Postdirec- n wieder übernommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein neues Rhein-Panorama von Köln ist im Verlag der Jos. Zacher'schen Buchhandlung hierselbst erschienen. Als Aufnahmsort hat augenscheinlich das Plateau auf dem Bahnhofs-Hotel in Deutz gedient, von wo man einen reizenden Ueberblick über die ganze Rheinansicht Köln's vom Bayen bis zum Thürmchen genießt. Die photographische Wiedergabe zeichnet sich durch eine peinlich genaue, auch die geringsten Kleinigkeiten berücksichtigende Ausführung aus. Die alten Giebelnäuser, die Thürme des Rathhauses und der Kirchen weisen auf das ehrwürdige Alter unserer Vaterstadt hin, an dessen äußerer Erscheinung gerade an dieser Seite, abgesehen von den herrlichen Dothürmen und der einzigen festen Rheinbücke, die Fortschritte der Neuzeit noch wenig erkennbar sind. Steht doch sogar noch die gänzlich zwecklose Kehlbefestigung, die zwar zu dem alterthümlichen Gesammtbilde nicht übel paßt, aber den heutigen Ansprüchen, namentlich des Schifffahrtsverkehrs, schon längst hätte weichen müssen. Letzterer ist auf dem Bilde sehr lebendig veranschaulicht: Personen- und Güverdampfer, unter denen die Salonboote der Köln-Düsseldorfer Dampfschifffahrts-Gesellschaft durch ihre gefälligen Formen hervorstechen, fahren zu Berg und thalsärts, und vor den langgestreckten Werften lagert ein Wald von Schiffsmasten der zugehörigen Lastschiffe und Schraubenboot, als deren bedeutendstes der Seedampfer durch seine ungewöhnlichen Maße in die Augen fällt. Möchte die Zacher'sche Buchhandlung recht bald in die Lage kommen, eine neue Rhein-Ansicht von Köln anzufertigen, auf der die lang ersehnte Hafen-Anlage die ihr gebührende Stelle einnimmt. Dieser Wunsch wird beim Betrachten des Bildes unwillkuürlich jedem Kölner sich aufderängen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Finderlohn. Ein Sparkassenbuch wurde dieser Tage von einem jungen Manne gefunden. Dasselbe lautete über 100 M. Nachdem der ehrliche Finder mehrere vergebliche Wege zum Polizei-Präpsidium und zur Sections-Polizei gemacht, kam er zum Eigenthuümer des Buches. Dieser, ein Beamter, nahm den Fund an mit der Zusicherung:"Wann mer uns noch ens treffe, drinke mer och eine".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Niehl, 29. Aug. Wie verlautet, soll hierselbst eine sechsklassige Knabenschule errichtet werden, und zwar ganz in der Nähe der alten Kirche, also fast am Ende des Ortes. Das Grundstück hierzu soll schon angekauft worden sein. Man begreift in der Gemeinde nicht, warum man die Schule nicht in der Mitte des Ortes erbauen will, da doch auch hier ein diesem Zweck entsprechendes Grundstück leicht erworben werden könnte. Sollte der obige Plan wirklich zur Ausführung kommen, dann würden auf eine lange Reihe von Jahren die meisten Kinder genöthigt sein, einen weiten Weg zur Schule zurückzulegen, was sonst leicht hätte vermieden werden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Straßenraub. In vorverflossener Nacht überfiel ein Bäcker auf dem Holzmarkt einen Schmied, warf ihn auf die Erde und nahm ihm die Uhr und das Portemonnaie ab. Mit Hülfe eines hinzukommenden Metzgers wurde der Dieb festgehalten und einem Wächter übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Selbstmord. Vorgestern Vormittag wurde ein 17 Jahre alter Tagelöhner auf einem Speicherzimmer eines Hauses am Chlodwigplatz erhängt gefunden; die Beweggruünde zum Selbstmord sind nicht bekannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
