<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>10</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>313845</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Erlauhub, Seanseszepe,.-Sodalit ist man beim Rhehuichen Der Goodrtgat teih de Mausen, Beigonnsgg Krizen sane Mli.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Steig ve., Hie" irma Gaue&amp; Co. keine Schuld an der Verunreiniermittelungen die Girmng, Tzung zur Anlage eines zweiten Kläbassins angehalten werden. Die neuen Vereinssahungen wurden nach eimdissenn Jahre liefen die Anträge auf Verleihung von Otter-Prämien iu diesem Jahr, lieten de Amzug.,Luh der General-Versammlung von 5 M. auf 3 M. herabür 24 erlegte Fisch-Ottern wurden 747 M. als Prämien für 19 erlegte Fischreiher 38.; an Personen, die Fischanzeige brachten, 13 Prämien im Gesammtbetrage von vom gesetzt war. ausgezahlt, frevler zur 185 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Conserenz. An Mütoch, den.d, Meget- 3te habes set im Gesellenhause eine Conferenz der Präsides katholischen Gesellen-Vereine der Erdiölese Köln. Voraussichtlich wird der Herr Erzbischof derselben beiwohnen. Die statutgemäß alle sechs Jahre abzuhaltende General-Versammlung der Gesellen-Präsides Deutschlands findet im nächsten Jahre statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eisenbahnbau. Wie bereits früher mitgetheilt, ist beabsichtigt, am 15. November d. J. den Betrieb der Aachener und Crefelder Strecke sowie die Verbindung mit den rechtsrheinischen Strecken auf dem neuen Bahndamm zu eröffnen und demgemaäß auch das neue zeitweilige Sta tionsgebäude auf dem hochgelegen Bahntörper der öffentlichen Benutzung zu übergeben. Im Anschlugß an das Stationsgebuäude werden noch lange, niedrige Perronhallen errichtet, welche über die Ueberſührung an der Johannisstraße hinaus sich erstrecken. Als die schwierigste Arbeit, welche noch vor Inbetriebsetzung des neuen Zahnsörpers auszufuühren ist, bleibt die Erhöhung der festen Rheinbücke auf das Niveau desselben. Da der Bahnverkehr über die Brücke nicht unterbrochen werden darf, können die beiden Geleisstrecken nur eine nach der andern hochgelert werden, uno um nun je##es der beiden Geleise abwechselnd benutzen zu können, ist bereits auf der östlichen Hälfte der Brücke eine doppelte Geleis-Verbindung hergestellt worden. In der Nacht von Sonntag auf Montag wird am Franken: werft mit der Hebung dieses Theiles der Brücke begonnen werden, zu welchem Zweck bereits an dem ersten Landpfeiler sowie an dem auf dem Werst stehenden Zwischenpfeiler. Gerüste extintet sind. Der ganze zwischen dem Landpfeiler und der Festung mauer gelegene Theil der Eisenbahn-Brücke wird vollständig erneuert, und zwar zunächst der den nördlichen Schienenstrang tragende Brücken theil zwischen den beiden erwähnten Pfeilern. Von Seiten der Gutehoffnungs-Hütte bei Oberhausen wird dieses Ersatzstück in vollkommen fertigem Zustande nach dem hiesigen Güter-Bahnhof geliefert, von wo es auf niedrigen Wägelchen über den Central-Bahnhof auf die Brückenrampe gefahren, nach Beseitigung des Geländers über die Brücke ge hoben und auf das an der Nordseite neben letzterer errichtete Gerüst gelegt wird. Diese interessante Arbeit wird die Nacht von Sonntag auf Montag in Anspruch nehmen. Am folgenden Tage werden dann an jener Stelle die beiden bisherigen nördlichen Träger beseitigt, die Pfeiler aufgemauert und der neue Brückentheil eingeschoben. Dieselbe Arbeit wird in der folgenden Nacht auf der Strecke vog, den Zwische, pfeiler bis zur Festungsmauer ausgeführt, zugleich dieser B eine schrägere Lage nach dem neuen sich anschrießenden Viaduct er halter Auf der eigentlichen Brücke über dem Wasserspiegel wird die Erhöhung durch Aufſattelung einer Eisen-Construction bewerkstelligt. Nachdem so die nördliche Geleisstrecke hochgelert wor den, wird der Bahnverkehr über derselben begonnen und alsdann die ganze Arbeit an dem zweiten südlichen Schienenstrang wiederholt. Die Erhöhung des Bahntörpers auf der Brücke beträgt an ihrem Endpunkte am linken Rheinufer über 70 Centimeter und läuft in der Mitte der Brücke auf das alte Niveau aus. Wenn am 15. November der Verkehr auf dem hochgelegen Bahntörper eröffnet worden, wird auch der am Wasserthurm auf dem Güter-Bahnhof in südlicher Richtung sich abzweigende Bahndamm für die Bonner und Trierer Züge, welcher bisher durch die alten Geleisstrecken Köln-Nachen und Köln-Crefeld unterbrochen wird, an jener Stelle vollendet werden können. Somit ist Aussicht vorhanden, daß noch im Laufe des Winters die sämmt lichen, im Straßen-Niveau liegenden Bahnstrecken werden können. In der Altstadt, beispielsweise an der Plankgasse, ist man bereits emsig mit den Vorarbeiten für die Erbreiterung des 9 Versetzung höherer Eisenbahn-Veduten. An Stelle des nach Erfurt versetzten Ober-Bau- und Geh. Regierungs-Raths, Dirksen ist, wie bereits kurz erwähnt, der königl. Eisenbahn-Bau- und Betriebsinspector Wessel vom hiesigen königl. Eisenbahn-Betriebs-Amt(linksch.) zum Oberleiter des Stadtbahn-Baubureau's ernannt worden. Fur orn. Wessel ist der königl. Regierungs- und Bau-Rath Blank vom Betriebs-Amt Stettin zum hiesigen Betriebs-Amt(linksch.) versetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kreuzbandporto. Wie uns mitgetheilt wird, scheint es noch nicht allgemein bekannt zu sein, daß seit einiger Zeit für KreuzbandSendungen von 50--100 Gramm ein Zwischenporto besteht. Früher kostete ein Kreuzband von 50--250 Gramm innerhalb des deutschen Postgebietes 10 Pfg.;; jetzt stellt sich das Porto für ein solches von --50 Gramm auf 3, von 50--100 Gramm auf 5 und von 100--250 Gramm auf 10 Pfg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Ausstellungen. Die Kriegskunst-Ausstellung ist noch kurz vor Thoresschlußß mit einer beachtenswerthen Neuheit bereichert worden. Die Firma Adolph Melzer&amp; Comp. aus Evansville(Indiana, Ver. St..) hat eine ganz neue, auch in Deutschland, England und Frankreich zum Patent angemeldete Erfindung ausgestellt, nämlich eine fahrbare Schutzwehr gegen Kleingewehrfeuer. Der Apparat hat Aehnlichkeit mit einem gewöhnlichen vieräderigen Plattformwagen. Auf der Hinterachse ruht auf einem soliden Holzgestell eine acht Fuß lange und sechs Fuß breite Stahlplatte, welche aus drei Theilen zusammengeügt ist und durch einen Riegel auf dem Fußbrett es Vorderwagens sofort zum Kippen gebracht werden kann. In dieser Lage bietet die Platte, auch Schild genannt, sichern Schutz gegen Geschosse kleinern Kalibers, und durch Aneinanderreihung einer größern Zahl solcher Plattformen kann eine ununterbrochene Brustwehr von entsprechender Länge hergestellt werden. Der Schild eignet sich auch zum Maskiren von Truppenbewegungen, zur Deckung bei Rückügen usw. Der Vorderwagen kann durch Druck auf einen Hebel hinter dem Sitz des Fuhrmanns von dem Hintertheile angelöst werden und bildet fur sich ein vollständiges zweiäderiges Fahrzeug, welches zum Vertheilen von Munition, Beförderung Verwundeter usw. benutzt werden kann. Der ganze Apparat kann auf dem Marsche zum Transport von Armeebedarf verwandt werden, und nach Ansicht des Erfinders könnte derselbe durch Aufnahme des Gepäcks der Mannschaften die Beweglichkeit der Infanterie erhöhen. Degegenüber ist zu beachten, daß zur Beförderung des Gepäcks einer Compagnie mindestens zwei solcher Apparate erforderlich wären, dadurch die Marsch-Colonnen erheblich verlängert und vielleicht das gerade Gegentheil der beabsichtigten Wirkung erzielt würde. Was nun die Brauchbarkeit des Apparates als Schutzwehr angeht, so sind ja in America zu Fort Leavenworth, Causas, unter Leitung einer Commission Offiziere der V. St.-Armee bereits Schießproben auf 200 und 550 Meter Entfernung gemacht worden, und wie die ausgestellten Originalplatten beweisen, haben dieselben als durchaus widerstandsähig sich erwiesen. Immerhin erscheint die praktische Anwendbarkeit der fahrbaren Schutzwehr sehr zweifelhaft, denn-- abgesehen von dem Kostenpunkte-- wie viele derselben wären erforderlich, um nur einer Compagnie-Colonne einen sichern Schutz gewähren zu können! Gleichwohl ist der Gedanke als ein ganz gesunder zu betrachten, bei der fortschreitenden Technik in der Verbesserung von Waffen und Munition den Mannschaften im Felde einen möglichst vollkommenen Schutz gegen die verheerenden Wirkungen der Geschosse zu bieten. Wenn daher auch der Versuch des Herrn Adolph Melzer auf diesem Gebiete noch zu keinem befriedigenden Ergebnißß geführt hat, so darf derselbe doch als die erste praktische Anregung zu weitern Versuchen freudig begrüßt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 3. Oct. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,15 das Pfund. Eier 2,10 das Viertel. Hinkel 2,00, Tauben 1,00 das Paar, Hasen.00, Schnepfen 0,00, Feldhühner 1,50, Truthahn 12,00 das Stück, Kaninchen.00 das Stück. Krammetsögel 1,40 das Bund. Hühner 1,50, 2 50 Gänse.50 das Stück. Hecht 1,00, Aal 1,60, Karpfen 0,80, Salm 340, Schleien.70 das Pfd, Ochsenfleisch M..70, Kalhstrisch 075, toffel weiße 3,00, rothe.20, Nieren- 4,00 die 100 Pfd. Bohnen zum Einmachen 0,00 das Pfd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
