<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>10</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>313872</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 55. Ab.-Vorst. Julius Cäsar. Julius Cäsar: Ludwig Zimmermann. Octavius Cäsar. Marcus Autonius, M. Aemilius Lepidus(Triumvirn nach dem Tode des Julius Cäsar): Rudolph, Leerer, Waldemar Robert, Kurt Sommer. Cicero, Senator: Julius Rennert. Marcus Brutus: Hermann Heine. Cassius: Max Behrend. Casca: Otto Beck. Metellus Cimber: Egon Hedberg Flavius, Marullus(Tribunen): Alfred Biehler, Clemens Schaarschmidt. Cinna, ein Poet: Alfred Biehler. Titinius: Reinhard Teuhaeff. Lucius, Anna Braga. Calpurnia, Gemahlin des Julius Cäsar: Judith Schwarzenberg. Portia, Gemahlin des Brutus: Hedwig Kaufhold</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dinstag den 28. Oct.: 56. Ab.-Vorst. Post festum. Lustspiel in 1 Aufzug von Ernst Wichert. Hierauf: Dem Gedächtnisse Bauernfeld's: Die Bekenntnisse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ehrenfeld, 27. Oct. Im Drei-Kaiser-Saal an der Venloerstraße tagte gestern Abend eine vom Katholischen Verein einberufene Versammlung der Katholiken Ehrenfeld's zwecks Berathung einer Petition an den Reichstag um Rückberufung der Jesuiten und der verwandten Orden. Hr. Kaplan Brots, von der Versammlung einstimmig zum Vorsitzenden gewählt, eröffnete die Versammlung mit dem Wunsche, die Versammlung möge sich würdig ihrer Vorgängerinnen im Rheinlande anschrießen und ein Zeuginß ablegen für die Bewegung, welche auch die Katholiken Ehrenfeld's beseelt. Hr. Kaplan Kaufmann von St. Gereon begründete das Verlangen der Katholiken, indem er Aeußerungen hochstehender Personen geistlichen und weltlichen Standes citirte Es sprachen dann noch, oft von stürömischem Beifall der etwa 500 Personen zählenden Versammlung unterbrochen, die Herren LandtagsAbgeordneter Fuchs aus Köln, Pfarrer Bruders aus Bickendorf und Handwerker Gottschalk aus Ehrenfeld. Einstimmig wurde die verlesene Petition angenommen; dieselbe wurde von allen Anwesenden sofort unterschrieben, jedoch soll auch den nicht in der Versammlung anwesenden Katholiken Ehrenfeld's in den nächsten Tagen noch Gelegenheit geboten werden, dieselbe zu unterzeichnen. Hr. Kaplan Brots schloß die glänzende Versammlung mit dem Danke der Versammelten an die Herren Redner und mit einem begeistert aufgenommenen Hoch auf die Jesuiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Aachen, 25. Oct. Durch Beschlußß des Provincialraths der Rheinprovinz ist der Viehmarkt zu Aachen am 1. und 2. December d. J. aus Anlaß der an diesen Tagen stattfindenden allgemeinen Volksählung aufgehoben worden, da derselbe der regelrechten Ausführung des Zählgeschäfts hinderlich sein würde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ryeindöde am 27. October, Morgens 7 Uhr mn 2,84-- 16 cm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
