<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>9</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>313828</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Obst- und Gemüsebau-Ausstellung. Am 20... Mittags 1 Uhr, wird in der großen Halle des Kaisergarten nochmals eine Reihen-Ausstellung feierlich eröffnet werden, die-- natürlich in ihrer Art -- mit der Binderei-Ausstellung des vorigen Juni den Vergleich aushalten kann. Auf langen Tischreihen werden herrliche Früchte Pomona's und treffliche Erzeugnisse des Gemüsebates prangen. Es ist dies um so mehr anzuerkennen, als wir bekanntlich beinahe allenthalben ein schlechtes Obstjahr haben. Neben diesen beiden großen Abtheilungen Obst- und Gemüse-Bau findet der Besucher abgeschnittene Blumen, schöne Zierstücke aus Obst und Früchten und eine zweckentsprechende Ausschlückung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Mordversuch. Ein 24 Jahre alter Bremser machte vorgestern Abend gegen 7 1/2 Uhr die Anzeige, daß er von einem Unbekannten auf dem Holzmarkt ohne jede Veranlassung vom Werft in den Rheinauhafen gestoßen worden sei, sich aber durch Schwimmen gerettet habe. Die Untersuchung ist eingeleitet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Am 15. d. Nachmittags ging ein an einem Neubau an der Mülheimerstraße zu Deutz beschäftigter Zimmermann beim Legen der Balken auf dem ersten Stockwerk über einen freiliegenden Balken, verlor das Gleichgewicht und stürzte fünf Meter tief herab; er brach das Rückgrat und wurde in das dortige Hospital geschafft, in welchem er vorgestern starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>a Strafkammer. Am Abend des 30. Juni d. J. drangen die Schuhmachermeister Johann Herweg und Julius Tschirner aus Mülheim daselbst in die Wohnung eines Conditors ein, mit welchem Herweg in Unfrieden lebte. Beide schlugen den Conditor zu Boden und mißhandelten ihn in brutalster Weise. Besonders Herweg schlug, trat und biß den am Boden liegenden wehrlosen Mann; er geberdete sich wie ein wildes Thier, die Nase biß er ihm wund, auch brachte er ihm mehrere Messerwunden bei. Blutübertrömt wurde der Conditor in ein nahegelegenes Haus gebracht. Herweg erhielt zwei Jahre, Tschirner acht Monate Gefäugniß zudictirt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Verwalter Wilhelm Jüssen war angeklagt, durch eine Anzeige bei der königl. Staatsanwaltschaft seinen frühern Dienstherrn, den Gutsbesitzer Joseph Conzen aus Rolshoven, wider besseres Wissen verleumderisch beleidigt zu haben. In der Anzeige behauptete der Angeklagte, im Jahre 1886 habe ihn sein damaliger Dienstherr beauftragt, aus dem Jagdgebiete des Nachbars mit einigen Knechten die Hasen auf sein(des Gutsbesitzers) Gebiet hinübeizutreiben. Dies sei an einem Tage gewesen, an welchem sein Dienstherr eine Treibjagd abgehalten habe; den Knechten habe der Gutsbesitzer denselben Auftrag auch mündlich gegeben. Die Frau des Dienstherrn sei bei de Unterredung zugegen gewesen. Der Gutsbesitzer und seine Frau stellten dies eidlich in Abrede. Einige Knechte bekundeten, daß sie allerding um die fragliche Zeit auf Geheiß des Angeklagten die Jagd des Nachbars ihres Dienstherrn begangen hätten, um die Hasen auf dessen Gebiet übeizutreiben, allein der Dienstherr habe nichts davon gewußt und ihnen auch nie direct oder indirect einen solchen Auftrag gegeben. Jüssen erhielt einen Monat Gefäogniß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
