<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>10</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>313854</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Nachmittags-Schnellzug nach Aachen: In den Spalten der Köluischen Volkszeitung sind in den letzten Jahren mehrfach Stimmen laut geworden, welche unter Beibringung sehr triftiger Gründe-- sowohl für den Verkehr von Köln nach Aachen als auch für die weilern Verbindungen Aachen-Montjoie usw.-- dringend die Einlegung eines etwa um 5 Uhr Nachmittags von Köln gehenden Schnellzuges nach Aachen verlangten. Dabei wurde bezüglich des Verkehrs zwischen beiden Städten hervorgehoben, daß gegenwärtig zwischen.13 Nm. und 10.30 Ab. kein Schnellzug und zwischen.55 Nm. und.13 Nm. überhaupt kein Zug von Köln dorthin abgeht. Wir haben, so schreibt die Köln. Volksztg., die Angelegenheit unter'm 21. August d. J. der Kölner Handelskammer unterbreitet, mit dem Ersuchen, beim Bezirks-Eiſenbahnrath einen diesbezüglichen Antrag zu stellen. Die Handelskammer hat dieses Gesuch in dankenswerther Weise freundlich aufgenommen und uns vom Erfolg durch nachstehendes Schreiben benachrichtigt:"An die verehrliche Redaction der Köluischen Volkszeitung hierselbst. Unter Bezugnahme auf Ihre gefällige Zuschrift vom 21. August d. J. zeigen wir Ihnen ergebenst an, daß unser Vertreter im Bezirks-Eiſenbahnrath in der Fahrplan-Sitzung vom 24. Sept. d. J. die Einfügung eines Nachmittagsschnellzuges Köln-Aachen zur Sprache gebracht hat. Unser Vertreter berichtet uns, daß die-Bahnverwaltung die Dringlichkeit und Nothwendigkeit der Einlegung eines Zuges in vollem Maße anerkannte. Die großen Hemmnisse aber, welche entstehen durch die für eine große Zeit des Jahres nur eingeleisig Benutzung des Königsdorfer Tunnels und durch die Belastung des Kölner Bahnhofes, hätten es bisher undöglich erscheinen lassen, einen Zug einzulegen. Es ist nicht ausgeschlossen, daß schon im nächsten Sommer-Fahrplan, wenn das neue Provisorium am Central-Bahnhof eingeführt ist, der Zug sich wird einlegen lassen. Angesichts dieser entgegenkommenden Haltung der Bahnverwaltung nahm unser Vertreter von einer Abstimmung über den Antrag Abstand. Köln, 7. October 1890. Die Handelskammer. gez. Gustav Michels. gez. Jos. Claasen." Wir bringen mit Vergnügen dieses günstige Ergebnißß der geschehenen Schritte zur Kenntnisß unserer Leser.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Salsche Nachricht. Zu der unter dieser Rubrik in Nr. 278 des Kölner Local-Anzeiger gebrachten Notiz schreibt uns Hr. Algermissen,"daß der Vertrieb seiner Pläne und Karten von Köln und Umgegend nicht von den hiesigen militairischen Behörden, sondern von dem königlichen Polizei-Präsidenten ihm und einer Anzahl hiesiger Buchhandlungen am 1. Juni d. J. untersagt ist, nachdem das königliche Gouvernement eine Anzahl von Eintragungen in die Pläne und Karten als unzulaässig bezeichnet hat; bei Nichtbefolgung der Anordnung werde auf Grund dess. 360 Ziffer 1 des Reichs-Strafgesetzbuches Strafantrag gegen ihn gestellt werden. Der Satz-Hrn. Algeimissen ist, wie uns derselbe auf eine bezügliche Anfrage mittheilt, von solchem Verbot nichts bekannte, entspricht der Wahrheit nicht, da keinerlei bezügliche Anfrage von irgend einer Seite in irgend einer Weise an ihn gerichtet worden. Die Nachricht der Berliner Börsenzeitung ist also der Hauptsache nach richtig; um aber weitern Miß, deutungen vorzubeugen, bitte ich, so schreibt Hr. Algermissen weiternoch um freundliche Aufnahme folgender, streng actenäßiger Darstellung. Nach Empfang des Verbotes bat ich in einer Eingabe vom 21. Juni d. J. das königliche Gouvernement hier um Beseitigung desselben, da die beanstandeten Eintragungen seit langen Jahren in allen hier erschienenen Plänen enthalten, auch bezüglich der Neubefeſtigung (Stadt und Forts) durch Verfügung des königlichen Gouvernements 9. Juni 1884.-Nr. 1556 bedingungslos zur Veröffentlichung mir genehmigt seien. Da keine Antwort erfolgte, stellte ich unter'm vom 11. Juli d. J. bei dem königlichen Gouvernement den Antrag, das Verbot ungesäumt zurückzuziehen oder mich vor den ordentlichen Richter zu stellen, da ich das Verbot vorsätzlich mehrfach übertreten habe und auch in Zukunft bei jeder Gelegenheit übertreten würde:. Wieder ohne Antwort gelassen, machte ich am 28. Juli d. J. früh die Anzeige, ich würde mich direct an die königlichen Ministerien des Krieges und des Innern wenden, wenn bis zum 3. August d. J. ein genügender Bescheid nicht in meinen Händen sei. Am 29. Juli Abends erhielt ich einen vom 27. Juli datirten Bescheid, der mich mit meiner Beschwerde an das Polizei-Präpsidium als diejenige Behörde, welche das Verbot erlassen habe, verwies. Unter'm 9. August d. J. hat das königliche Polizei-Präpsidium sein Verbot mir gegenüber wiederholt und nochmals mit Strafantrag gedroht; ich erwiderte unter'm 19. August, ich sei nicht in der Lage, der erlassenen Aufforderung zu entsprechen." Unserseits haben wir zu Vorstehendem zu bemerken, daß der mit der Erkundigung über die Notiz der Berliner Bören-Zeitung Beauftragte sich irrthümlich nicht an Hrn. Algermissen, sondern an eine hiesige Buchhandlung gewandt und dort den durch Obiges berichtigten Bescheid erhalten hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wie die Wiener Social-Demokraten den"lieben Gott". absetzen. Die Wiener Nationalen Blätter, das Organ des dortigen durchaus nicht"clericalen" Deutschen Vereines, theilen Folgendes mit. Der alte Eichendorff hat ein Mal ein Liedchen geschrieben, in dem es heißt: Wem Gott will rechte Gunst erweisen, Sie soll ihm seine Wunder weisen, In Berg und Wald, in Strom und Feld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auf dem neuen Bahndamm im Bereiche der Altstadt ist man eifrig beschäftigt, den Bahntörper für den am 15. November zu eröffnenden Betrieb in Stand zu setzen. An den Straßenüberführungen werden hübsche, geschmackvolle Eisengitter angebracht, und an der Plankgasse wird eine eiserne Signalerücke für die auf den linksrheinischen Strecken einlaufenden Züge errichtet. Dieselbe wird von vorn herein für die ganze Breite des erst zur Hälfte fertig gestellten Bahndammes angelegt, so daß sie an der Westseite auf einem einstweilen noch frei stehenden Pfeiler ruht. Für die schwierige Arbeit war der Aufbau eines mächtigen Holzerüstes erforderlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>8 Vorbeugung von Englücksällen. Von Vewohnern der Umgegend des Laach ist an das Stadtverordneten-Collegium eine Petition abgesandt worden, in welcher zunächst auf den höchst bedauerlichen Englücksfall, welcher den verstorbenen Stadtverordneten Herrn. Fl. Kisker betroffen hat, hingewiesen wird. Es ist wohl nicht zu leugnen, so heißt es dann weiter, daß die Hauptursache an dem gedachten Englücksfalle der engen Passage und dem unzureichenden Trottoir in der Stephanstrße zuzuschreiben ist. Die ergebenst Unterzeichneten erlauben sich daher, die Aufmerksamkeit des hochlöblichen Collegiums auf eine Stelle zu lenken, die weit gefährlicher ist, nämlich der Eingang zum Laach vom Neumarkt aus, wo die beiden Häuser Nr. 10 und 12 stehen. Das Laach, als Ausgangspunkt des Mauritiussteinweges, einer, nach Ausspruch des Stadtbaurath Herrn Stübben, der verkehrreichsten Straßen Köln's ist, besonders an der betreffenden Stelle als Zuführung auf den Neumarkt, Schildergasse usw., mit einem solch' üvergroßen Verkehr belastet, daß er sich in Folge der zu engen Straßenecke und des Trottoirs undöglich glatt abwickeln kann. Es ist wirklich ein Wunder zu nennen, daß daselbst nicht schon mehr Englücksälle vorgekommen sind wie bisher. Durch die beiden Pferdebahnlinien Lindenthal. Mügersdorf und die Querbahn, welche die fragliche Stelle jeden Augenblick passiren, ebenso wie die Pferde, die im Posthofe auf dem Mauritiussteinweg eingestellt sind, wird die Gefährlichkeit der Stelle wesentlich erhöht. Tag für Tag kann man beobachten, daß nur dadurch Englücksälle durch Ueberfahren, Quetschen usw. vermieden werden, daß sich das die Stelle passirende Publicum in die zum Glück stets offenstehenden Häuser Nr. 8 und Nr. 10 flüchtet, weil das vorhandene Trottoir dort so schmal ist, daß dasselbe für sich gegen die obgedachten Zufälle keinen Schutz zu bieten vermag. Die mit dem Pferdebahn-Geleise versehene Straße hat an der erwähnten Stelle eine Breite von 3,70 Meter, das Trottoir an der Seite, wo die vorspringenden Häuser Nr. 10 und Nr. 12 stehen, an der schmalsten Stelle eine solche von 56 Centimeter, an der breitesten Stelle von 1,05 Meter, während die Breite des gegenüberliegenden Trottoirs 83 Centimeter beträgt. Diese Zahlen bedürfen wohl keines Commentars, sie sprechen für sich selbst. Es geschieht jetzt in unserer Vaterstadt Köln so sehr viel zur Verschönerung der öffentlichen Plätze und der Stadt überhaupt, ein Streben, welches die Unterzeichneten gewiß dankend anerkennen; jedoch möchten dieselben dem wohlöblichen Collegium anheim geben, zu bedenken, ob es denn da nicht angebracht wäre, gleichzeitig einem absolut unhaltbaren Zustand abzuhelfen, der thatsächlich Tag für Tag das Leben vieler Bürger in Gefahr bringt. Die Bitte der ergebenst Unterzeichneten geht nun dahin, daß das wohlöbliche Collegium die Erbreiterung der fraglichen Stelle thunlichst bald beschrießen und bewerkstelligen lassen möge; es würde dies wohl am einfachsten durch Ankauf und Niederlegen der beiden Häuser Nr. 10 und Nr. 12 zu erzielen sein. Neben der dadurch geschaffenen Sicherheit für das Publicum würde gleichzeitig eine Verschönerung der Straße im Laach hervorgerufen, die gewiß von Allen und Jedem mit Freuden begrüßt würde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>P Liebstähle. Ein Klempnergeſelle, welcher Aufnahme im Hospital nachsuchen mußte, hatte seine Kleidungsstuücke usw. im Logis an der Großen Brinkgasse zurückgelassen. Als er aus dem Hospital entlassen wurde, war seine silberne Remontoir-Uhr mit Nikelkette aus dem verschlossenen Koffer verschwunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Auch ein an der Kostgasse logirenden Fuhrmann hatte bei seiner Aufnahme in das Hospital seine Sachen im Logis zurückgelassen; er vermißte bei seiner Rückkehr einen neuen grau-carrirten Joppen-Anzug und eine Cylinder-Uhr mit Stahlkette</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Kaufmann übergab einem Arbeiter 71., um die Fracht für die auf dem Bahnhofe für ihn angekommenen Frachtüter zu bezahlen. Derselbe behielt das Geld, verschwand und schickte den Avisbriefe mit der Post zurück</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ferner wurden gestohlen: aus einer Wohnung an der Marzellenstrße eine goldene Vorstecknadel, eine Brieftaube darstellend, welche in einem Auge einen kleinen Rubin hatte; aus einem Neubau an der Ecke von Werder- und Herwarthstraße eine größere Partie Schreiner-Handwerkszeug und unter erschwerenden Umständen aus dem Keller eines Hauses am Hohenzollern-Ring 30 Flaschen Bordeaux-Wein und eine Flasche Cognac.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Rheinischer Krieger-Verband. Die Rheinische Kriegerkameradschaft hat auf den 26. d. zu Ehren des 90. Geburtstages des Feldmarschalls Moltke eine große Verbands-Versammlung nach hier einberufen, in welcher die Bildung eines Rheinischen Krieger-Verbandes berathen und event. beschlossen werden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Das neue Anstaltsgebäude des Conservatoriums der Musik an der Wolfsstrße ist bis auf einige geringere Arbeiten im Innern vollendet. Die prächtige Schauſeite in rothem Sandstein gereicht der Straße zur Zierde. Der Musik-Saal ist durch Hinzunahme des geräumigen Vorzimmers erheblich vergrößert worden. Sämmtliche Treppen und Gänge sind feuerfest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Stadt-Theater. In dem Proceß zwischen der Direction des Stadt-Theaters in Düsseldorf bzw. Frau Director Simons und Hrn. Director Julius Hofmann hier bezüglich des Tenors Hrn. Birrenkoven ist so eben der Spruch des Schiedsgerichtes des Deutschen Bübnenvereins bekannt geworden, in der Hauptsache dahin lautend, daß die Direction des Düsseldorfer Stadt-Theaters mit allen ihren diesbezüglichen Ansprüchen, Einwendungen usw. durchwegs abzuweisen sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Auszeichnung. Die seit vierzig Jahren in Diensten der Frau Friedr. Mayer in Lindenthal stehende Anna Schiefer ist von der Kaiserin mit dem goldenen Kreuze ausgezeichnet worden. Anna Schiefer ist seit dem Jahre 1850 ununterbrochen als Wirthschafterin auf dem Gute Kitschburg thätig und hat sich die Wertschätzung ihrer Herrin in hohem Maße erworben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Compagnie. Hauptmann der Landwehr Schlickmann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
