<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>9</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>313840</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Reichs-Commissar Major v. Wißmann fuhr gestern Morgen 8 1/2 Uhr, nach Essen und traf Nachmittags im Hotel Disch wieder ein, um gegen 5 Uhr mit dem Schnellzuge nach Frankfurt weiter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Domkirchweihfest. Zur Feier desselben celebrirte gestern Morgen 9 1/2 Uhr Hr. Domcapitular Dr. Dumont ein feierliches Hochamt im</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Ausstellung am Kaisergarten herrschte gestern während des ganzen Tages ein sehr reges Leben. Die geplante Auffahrt des Luftballons Stollwerck mußte unterbleiben, weil der Ballon bei der Füllung am Samstag geplatzt war. Am Abend wurde durch den Kunstfeuerwerker Holze ein großes Schlachten-Feuerwerk abgebrannt, welches bei den zahlreichen Zuschauern vielen Beifall fand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Erbreiterung der Litsch dürfte schon in der allenächsten Zeit erfolgen. Am Samstag-Abend erhielt der Vorstand des Central- Dombau-Vereins noch in später Stunde die Nachricht, daß die Stadt Köln bereits in den Besitz des aus dem Garten der Domcurie Nr. 7 am Domkloster vertragsmaäßig an die Straße fallenden Theiles eingewiesen sei. Die Abschlußß-Arbeiten sind bereits vor einiger Zeit ausölner Stadt-Theater. Heute: 29. Ab.-Vorst. Mein Leopold. Zernikow, Stadtrichter: Reinhard Tenhaeff. Natalie, dessen Frau: Karoline Lanius. Marie, Anna, Emma(deren Töchter): Ludmilla Landore, Josephine Scheer, Emmy Cronau. Gottlieb Weigelt, Schuhmachermeister: Julius Eyben. Clara, Leopold, Referendarius (seine Kinder): Hedwig Kaufhold, Arno Garnrecht. Minna, Dienstädchen in Weigelt's Hause: Anna Braga. Rudolph Starke, Werführer bei Weigelt: Otto Becker. Krümel, Unteroffizier:"Max Hecken. Schwalbach, Kaufmann: Ludwig Zimmermann. Mielich: Alfred Bieler. Mehlmeyer: Hans Portz, usw.-- Dinstag den 30. Sept.: 30 Ab.Vorst. Die Welt, in der man sich langweilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zur Besichtigung der hiesigen Wasserbauten trafen am Samstag-Nachmittag der Ministerial-Commissar, Hr. Geheimer Oberbaurath Lange aus Berlin und Strombau-Director Baring aus Koblenz in Begleitung mehrerer Wasserbau-Inspectoren auf dem Dampfer Preußen hier ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Trompeter-Corps der schwedischen Garde-Dragoner gab am Samstag-Abend im Victoria-Saal sein erstes Concert in Köln vor einer zahlreichen Zuhöverschaft. Die Leute sahen in ihren kleidsamen Uniformen recht schmuck aus. Dieselbe ist ähnlich wie die der Straßburger Ulanen-- Bismarck's Canarienögel im Volksmund geheißen--, nämlich dunkelblau mit gelb; nur tragen die Schweden einen Helm mit schwarzem Haarbusch und eine Offizier-Schärpe von gelber Farbe. Der Leiter der etwa 20 Mann starken Capelle, königl. Musikdirector Eckmund, hat Lieutenans-Rang, während unsere Capell- meister und selbst diejenigen, denen der Titel eines königl. Muſikdirigenten verliehen ist, mit dem Feldwebel auf einer Stufe stehen. Der schwedische Capellmeister trug daher auch eine Offiziers-Uniform, welche derjenigen unserer Marine-Offiziere ähnlich sieht: eleganter Dreispitz, blauer Rock mit goldgesticktem Kragen und Beinkleider mit goldener Borde. Ungefähr ebenso sind die Capellmeister der öösterreichischen Armee gekleidet. Es wird an der Zeit sein, daß auch unsere so verdienten Musikmeister, die sich noch nicht ein Mal Capellmeister nennen dürfen, sondern als Stabs-Hautboist,-Hornist oder-Trompeter aufgeführt werden, der gebührende Rang endlich zu Theil wird. Will man den Musikmeister aber unter keinen Umständen den Offiziers-Rang einräumen, so stelle man sie wenigstens auf eine gleiche Stufe mit dem Zahlmeister und gebe ihnen eine Uniform, die so geartet ist, daß sie nicht mit dem Regiments-Tambour verwechselt werden. Bei den Schweden stehen schon die hervorragenden Mitglieder im Range eines Fahnenjunker, eine Charge, die in der deutschen Armee dem Fähnrich oder Offiziers-Aspiranten entspricht. Die Besetzung der Capelle ist ungefähr die gleiche wie die der deutschen Cavalerie-Trompetercorps; jedoch haben die Schweden noch drei Posaunen, indeß nicht Zugposaune, die wohl beim Reiten zu beschwerlich zu blasen wäre, sondern die handlichern Ventil-Posaunen. Die Instrumente haben durchweg einen weniger harten Ton als diejenigen unserer Trompetercorps und scheinen sich auch leichter zu blasen. Dadurch ist der Gesammtklang ein vornehmer. Wie die beiden Solovorträge wahrnehmen ließen, besitzt die Capelle einige vorzügliche Solisten; Hr. Hutmann blies mit dramatischer Lebendigkeit uno großer Fertigkeit eine Scene aus Verdi's Traviata auf dem schwierigen Escornet und Hr. Bäekström trug das Reicher'sche Lied"Das Bild der Rose" mit bewunderungswuürdiger Zartheit und auserlesenem Geschmack auf der Tenor-Posaune vor. Beide. Herren haben den Fahnenjunkerrang und tragen deshalb goldene Garde-Litzen und besondere Abzeichen in den dunkelblauen Epauletten-Feldern. Die Gesammtvorträge der Capelle zeichneten sich aus durch lebendige und zutreffende Auffassung, große rhythmische Bestimmtheit und ein bei Blech-Chören seltenes Piano. Besonderes Interesse erregten die beiden Potpourris über schwedische Lieder. Mit großer Präcision und stetem Wohlklang gelangten die Ouverturen zu"Dichter und Bauer" von Suppe und"Frischütz" zu Gehör. Mit der Wiedergabe des Lohengrin-Potpourri können wir uns stellenweise nicht ganz einverstanden erklären, und es scheint uns, als ob das Original den Ausführenden nicht bekannt sei. Alles in allem darf man die Concerte als hökenswerth empfehlen; jedoch wollen wir nicht verschweigen, daß die bessern deutschen Cavalerie-Trompeter- corps gleich Tüchtiges leisten. Und letztere würden sicher noch künst lyrisch Vollendeteres bieten, wenn man sie dem Range nach besser stellte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
