<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>11</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>313890</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gedächtnissßseiner. Gestern Morgen celebrirte Herr Kaplan Messen aus der Schnurgasse-- derselbe ist 1807 geboren und wohl der älteste Geistliche in Köln-- im Tom am Muttergottes-Altar eine Seelenmesse für den hochseligen Cardinal Joh. v. Geissel(F 1864, 8. Sept.). Wie alleährlich wohnten dieser Erinnerungsfeier an die Cardinals-Erhebung des Verstorbenen 72 Greise bei von denen keiner unter 60 Jahre alt ist; der dieseährige Alters-Präsident hatte das neunzigste Lebensjahr üüberschritten. Gestern Nachmittag um 1 Uhr wurden die Greise im obern Saale der Bürger-Gesellschaft bewirthet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Niesen-Wandel-Diorama im Luisen-Saal erfreut sich fortährend eines zahlreichen Besuches unserer Jugend. Das interessante Kunstwerk bietet in einem fortlaufenden Bilde prächtige Ansichten von Berlin, Dresden, des Meißener Hochlandes, der sächsischen Schweiz, Prag, Wien, Salzburg, Berchtesgaden, Königssee und Tirol. Ein Besuch ist namentlich der Jugend zu empfehlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kölner Carneval. Zur Feier des Elften im Elften veranstaltete am Dinstag-Abend die Carnevals-Gesellschaft Närrische Kochtünstler im großen Saale des Fränkischen Hofes einen Reichshallenabend, an welchem eine große Zahl von Gesangshumoristen, Clowns und akrobatischen Künstlern mitwirkte. Besondere Anerkennung verdienen die Leistungen zweier Mitglieder des Allgemeinen Turn-Vereins als Clous sowie namentlich die Turnünste von vier Mitgliedern des Kölner Turn- und Fecht-Club. Im Verlaufe des recht vergnügten Abends zeichneten sich eine Anzahl anwesender Herren in die Mitgliederliste ein. -- Die Carnevals-Gesellschaft Greesberger hatte zur Feier des Elften im Elften ihre Getreuen zur Elsasser Taverne zusammenberufen, um den Beginn der nächstährigen Versammlungen einzeläuten. In großer schon eine namhafte Zahl hervorragender Redner und Dichter auf, so daß die Greesberger getrost der kommenden Saison entgegen sehen dürfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Kölner Lehrer- und Lehrerinnen-Verein(Krankenund Sterbe-Kasse) hält heute Abend im"Storch" die erste Generalversammlung unter seinem kürzlich neu gewählten Vorsteher ab, in welcher wichtige Gegenstände zur Berathung gelangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>V Im Kaufmännischen Verein wird morgen(Freitag) Abend Hr. Dr. med. Dessauer(Köln) einen Vortrag über"Das Auge" mit Demonstrationen halten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auf nächsten Samstag-Abend hat der genannte Verein einen gropen Fest-Abend im Victoria-Saale angesetzt zu Gunsten seiner Fortbildungsschule. Hervorragende Kräfte vom StadtTheater sowie geschätzte Dilettanten hiesiger Stadt haben bereitwilligst für den guten Zweck ihre Mitwirkung zugesagt, um dem Abend einen künstlerisch gelungenen, sowie auch einen klingenden Erfolg zu sichern. Die Cuirassier-Capelle übernimmt den musikalischen Theil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>P Liebstähle. Ein Wirth übergab einem Schneider einen braunen carrirten Winter-Anzug, um einige kleine Reparaturen daran vorzunehmen; der Schneider verließ seine am Severinskloster gelegene Wohnung und behielt den Anzug für sich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Handlanger, welcher in einem Hause an der Severinstrße logirte, stahl einem Collegen eine silberne Ankeruhr, welche die Nr. 1117 trug, ferner ein Rasirmesser; einem Zweiten stahl er eine Hose, ging damit aus und kam nicht wieder</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Aus einer Wohnung am Holzmarkt wurde eine Cylinderuhr von Nickel und von einem Hause an der Mülheimerstraße zu Deutz etwa 70 Meter Dachrinne gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
