<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>8</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>313802</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bade-Unfug. Geht man an einem etwas schönen Tage an der Rheinseite der Rheinau entlang, so kann man Dutzende von Knaben im Alter von acht bis zwölf Jahren sehen, die dort ohne jegliche Bekleidung im offenen Rheine baden. Am Samstag-Nachmittag badeten wieder etwa 20 bis 30 Kinder an dieser Stelle. Plötzlich wurde in der Ferne ein höherer Polizeibeamter sichtbar, und im Nu hatten die Bengels ihre Kleider zusammengerafft und liefen nackt und halbnackt nach dem Bayenthurm und den Anlagen der südlichen Neustadt zu, dem Pöbel zum Gaudium und den anständigen Leuten zum Aerger. Ein Schutzmann dürfte sich hier öfterer sehen lassen. Hoffentlich wird der genannte Beamte dafür sorgen, daß dieser Unfug sich nicht wiederholt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>50 Auswanderer aus Silddeutschland trafen gestern hier ein und fuhren nach Antwerpen, um heute mit dem Dampfer Switzerland die Reise nach America fortzusetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>P Liebstähle. Vom Speicher eines Hauses an der Kleinen Sandkaul wurden fünf leere Säcke und etwa fünfzehn Pfund Pferdehaare gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In einem Uhrenladen an Obenmarspforten erschien eine Unbekannte und gab an, eine Uhr kaufen zu wollen. Die vorgelegten Uhren gefielen ihr nicht, worauf sie eine Uhr, auf deren Zeiger Diamanten angebracht seien, verlangte. Der Verkäufer drehte sich um, nahm solche Uhren und legte sie vor. Die Unbekannte entfernte sich jedoch jetzt, ohne etwas zu kaufen. Gleich darauf bemerkte der Kaufmann, daß dieselbe eine goldene Damen-Remontoiruhr mit goldenen Zeigern und der Nummer 5383 mitgenommen hatte. Der innere Deckel der Uhr war vergoldet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Zollhafen wurde Abends ein Block Kupfer im Gewichte von 15 Kil. entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
