<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>9</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>313841</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Se. Majestät der König hat die Eisenbahn-Bauund Betriebs-Inspectoren Wessel in Köln, Kluge in Köln, Rennen in Köln zu Regierungs- und Bau-Räthen, die Eisenbahn-Maschineninspectoren Schlesinger in Köln(Nippes), Reichmann in Köln, Braun in Köln, Kohn in Köln, Esser in Köln, Schmitz in Köln zu Eisenbahn-Directoren mit dem Range der Räthe vierter Klasse ernannt; ferner dem Eisenbahn-Bau- und Betriebs-Inspector Jähns in Köln den Charakter als Baurath verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die schwedische Garde-Dragoner-Capelle, deren Leistungen auch hier wie anderwärts großen Beifall finden, wird heute im großen Saale der Lese-Gesellschaft ihr Abschieds-Concert veranstalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Flora-Theater schließt mit dem 1. October für immer seine Pforten, weil es den polizeilichen Vorschriften für die Sicherheit der Zuschauer nicht genügt. Es ist das vierte Theater, welches im Norden der Stadt errichtet wurde. Das erste Sommer-Theater erbaute Director'Arronge in dem Gartengrundstück an der Münze. Dasselbe führte den Namen Victoria-Theater und sah glänzende Tage; denn 'Arronge gab dort mit einem auserlesenen Personal Opern und große Possen. Nachdem dasselbe in Flammen aufgegangen war, baute man den Musen ein neues Heim in der Nähe des jetzigen Flora-Theaters. Unternehmer war Director Ernst, welcher ebenfalls ein tüchtiges Personal für Lustspiel und Posse dort hielt. Nach kurzem Bestehen brannte auch dieses ab. Nun baute Em. Mosler in dem jetzigen Kaisergarten das Tivoli-Theater und ließ dort Opern und Schauspiele aufführen. Auch diese Bühne wurde durch Feuer zerstört. Dann wurde das jetzt zur Versteigerung ausgebotene Theater in der Nähe der Flora errichtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>P Liebstähle. Es wurden gestohlen: ein braun angestrichener zweiädiriger Handkarren, welchen der an Unter Kranenbäumen wohnhafte Eigenthuümer während der Nacht auf der Straße vor seiner Wohnung hatte stehen lassen; unter erschwerenden Umständen aus einer Wohnung an der Gereousmühlengasse, während die Bewohner Nachmittags abwesend waren, eine kleine eiserne Cassette mit 500 Mark in Gold und verschiedenen Papieren, eine kleine goldene Damen-RemontoirUhr, zwei goldene Damenketten und zwei Armbänder; aus einer Wohnung am Fischmarkt eine silberne Cylinder Uhr und aus einer Wohnung an der von Werthstraße ein neuer, halbseidener Damen-Regenschirm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Während der Nacht wurde zu Ehrenfeld eine an der Veuloerstraße stehende Mineralwasser-Bude erbrochen und aus derselben einige Flaschen Fruchtsaft, 25 Eier und eine Flasche mit imitirte Champagner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 30. Ab.Vorst. Die Welt, in der man sich langweilt. Herzogin von Deville: Karoline Lanius. Gräfin von Heran: Judith Schwarzenberg. Suzanne von Villiers: Anna Braga. Roger, Graf von Heran: Egon Hedberg. Vella: Rudolph Leerer. Paul Raymond: Otto Beck. Jeanne Raymond: Ludmilla Landore. Viro: Mar Behrend. General von Brians: Ludwig Zimmermann. Toulonnier: Reinhard Teuhaeff. de Saint Regelt: Julius Eyben. Frau de Saint Renault: Bertha Flies. Frau von Loudon: Louise Eyben. Miß Lucy Wattson: Adele Dore. Frau von Arriero: Emmy Cronau. Frau von Beines: Hedwig Kaufhold. Guajac: Mar Hecken. Melchior von Beines: Arno Garnrecht. Desmillets: Alfred Biehler, usw</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mittwoch den 1. Oct.: 31. Ab.-Vorst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Stadttheater. Der neue Tenorist Hr. de Graach ist hier eingetroffen und wird mit Nächsten in Thäligkeit treten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Frau Prinzessin Friedrich Karl hat vorgestern zum eiten Male der Mannhäuser-Aufführung im Kölner Stadttheater beigewohnt, ein Beweis, daß ihr die Vorstellung beim ersten Besuch gefallen. Die Frau Prinzessin wird am 1. October Brühl verlassen und Rükreise nach Berlin antreten. Die Frau Prinzessin traf gestern Mittag 1 Uhr in Begleitung der Hofdame Gräfin Pückler, sowie des Kammerherrn Baron v. Wangenheim von Brühl im Hotel du Nord in und besichtigte zunächst den Gürzenich. Sodann begab sich diebe mit ihrem Gefolge zur Wohnung des Hrn. C. Niessen. um dort Einsicht von bessen reichhaltiger Alterthums-Sammlung zu nehmen. Die Besichtigung währte annähernd 14 Stunde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Hr. Pfarrer Hügen von St. Severin machte am Sonntag einen Pfarrkindern im Anschlusse an seine Predigt die betrübende Mittlung, daß er nun Abschied von ihnen nehmen müsse. Er habe sich dazu entschlossen wegen seines, hohen Alters, 74 1/2 Jahre, wovon er 21 Jahre als Pfarrer der Gemeinde gewirkt habe. Der Rücktritt von seinem Amte sei vom Hru. Erzbischof genehmigt worden, dieser werde auch schon eine geeignete jüngere Kraft an seine Stelle senden. Er scheide ungern von der ihm lieb gewordenen Gemeinde. Hr. Hügen iite dann den Pfarrkindern für die ihm während seiner langen szeit bewiesene Liebe und Anhänglichkeit und bat die Gemeinde mit rührenden Worten im Glauben an Gott auszuharren und seiner fernerhin im Gebete zu gedenken, wie auch er stets für die Gemeinde 0 Für die Lieferung von eisernen Bettstellen, welche die hiesige Garnison-Verwaltung öffentlich ausgeschrieben hatte, lautete die höchste Forderung für das Stück auf 22., die niedrigste auf 13.50 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
