<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>10</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>313857</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Einbruchs-Diebstahl. In der Nacht vom Sonntag auf Montag ist in beiden Wartenäuschen bzw. Billeteäuschen der Mütheimer Dampfschifffahrts-Gesellschaft an der Schiffbarücke und an St. Cunibert eingebrochen worden. An St. Cunibert fanden die Diebe 5 M. Cassageld in Baar und eine beträchtliche Anzahl Fahrſcheine vor; letztere lagen gestern Morgen zerstreut auf der Mütheimer Haide. In dem Häuschen an der Schiffbarücke haben die Diebe nur eine Cigarrenspitze des Cassirer im Werthe von 20 M. vorgefunden und mitgenommen. Das vereinnahmte Geld hatte der Cassirer am Sonntag-Abend fortgebracht. Es ist üüberraschend, daß die Diebe den Einbruch verüben konnten, ohne von dem an beiden Landesrücken während der ganzen Nacht auf je einem Schiffchen untergebrachten Nachtpersonal bemerkt zu werden. Man vermuthet, daß an St. Cunibert noch viel mehr, als bisher bekannt geworden, gestohlen worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 42. Ab.-Vorst. Die Jünger Aeskulap's. Consul Franz von Boltenſtern, Banquier: Max Behrend. Hertha, seine Tochter: Ludmilla Landore. Professor Dr. med. Horst, Extra-Ordinarius: Ludwig Zimmermann. Käthe, seine Tochter: Anna Braga. Dr. Fritz Adelung, sein Assistent. Rudolph Leerer. Geheimer Medicinalrath Professor Dr. Haidereuter: Reinhard Tenhaeff: Professor Dr. med. Walldorf, sein Schwiegersohn: Alfred Biehler. Schneider, Rühß(Studenten der Medicin): Otto Beck, Hans Portz. Frau Amtmann Baldamus: Karoline Lasius. Freiherr Stein von Auppach, Major a..: Julius Eyben, usw</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mittwoch den 15. Oct.: 45. Ab.-Vorst. Fidelio.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Niederlassung der PP. Franciscaner wird in den im Hause An Lyskirchen 16 in's Leben treten. Am Mittwoch, den 15. October, wird Morgens 8 1/2 Uhr die Einweihung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In dem hiesigen Volksspeise- und Kassel-Haus wurden in dem vierten Betriebsmonat(8. September bis 4. October) u. a. verabreicht: 5175 Tassen Kaffee, 1260 Tassen Chocolade, 400 Tassen Bouillon mit Trod, 4200 Liter Bier, 4580 Schnittchen Schinken. 4000 Brödchen mit und ohne Butter, 642 Häringe, 2728 Eier, 670 Cigarren erster und 2500 zweiter Qualität, 4781 complete Mittagessen, außeadem Mittags 1575 Portionen Fleisch und Gemüse, 2873 Portionen Suppe, ferner 3509 Portionen kleines und 669 Portionen completes Abendessen. Die Vorsteherin ist in anerkennenswerther Weise bestrebt, den Speisezettel wechselvoll zu gestalten. So gab es z. B. in der Woche vom o. vis 22, September: Montag Erbsensuppe, Schweinebraten, Compot toffeln; Mittwoch Bohnensuppe, Speck, Sauerkraut und Kartoffeln; Donnerstag Griesmehlſuppe"Rindfleisch, Rothkohl und Kartoffeln; Freias ron., Compot; Samstag Nudelsuppe, Rindfleisch, Petersilien und Kartoffeln. Die günstige Aufnahme einer Verabreichung von zisch an Freitagen wird jedenfalls zu Wiederholungen veranlassen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die letzte dieseährige Schwurgerichtstagung nahm gestern unter dem Vorsitz des Hrn. Landgerichtsrath Etzweiler ihren Anfang. Es stehen bis jetzt 15 Sachen auf der Rolle. Die gestrige Verhandlung fand bei verschlossenen Thüren statt. Angeklagt war der am 30.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>a. my., 12. Ocl. In der Wolfsstrße wurde gestern Nachmittag von einem leeren Bierwagen ein sieben Jahre altes Mädchen überfahren. Dasselbe erlitt schwere Verletzungen am Unterleibe und mußte dem Dreiönigenhospital übergeben werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein junger Mann versuchte gestern Abend, hier von der Schiffbarücke in den Rhein sich zu stürzen. Die Brückenärter kamen noch zeitig hinzu, um den Selbstmord zu hindern.6 Vudu, am 15. October 1890. Gasfabrik 20,8. Lab. 26,8. Stadt--.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>u s d e h n u n g in Köln, Glocken  ergebenst anzeigen, das ich in Verbindun, Mit gehen, uecheterkiegen eu, wegzeschrapt ge.sait dan# 1 in Verbindung i meinen Kächerer Aüsseunu S""" Friedr. Wilh. Rottmann, Hoflieferant Sr. Maiestät des Kaisers und Königs.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
