<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>9</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>313818</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Panorama International entrollt sich in dieser Woche ein besonders interessanter Cyklus vor den Augen der ist Aegypten, das alte Land der Pharaonen, welches in 50 plastischen Bildern an uns vorüberzieht mit seinen Pyramiden, seinen Palmen, den vielen Trümmern einstiger Pracht, bei deren Anblick man daran erinnert wird, daß dieses Land vor Jahrtausenden die Heimath eines hochentwickelten Volkes gewesen ist. Gab es doch hier unter den alten Pharaonen schon mehr als 18,000 Städte und größere Orte, in welchen eine Bevölkerung von sieben Millionen Menschen lebte, während die Zahl der Orte um Christi Geburt auf 30,000 angewachsen sein soll. Diese große Bevölkerungsziffer ist um so merkwürdiger, als ganz Aegypten mit Recht als eine wüste Felsplatte geschildert worden ist, in welcher das schmale Nilthal eine Rinne bildet. Was dies Thal an Schönheiten und besonders an Merkwürdigkeiten bietet, sehen wir im Panorama zur Genüge: von der berühmten größten Sphinx bei Memphis und der Cheopspyramide, welche vor 5000 Jahren als das heute noch größte Steinbauwerk der Welt aufgeführt wurde, bis zum modernen Wasserwerkäufer in Kairo, dem Nilschiffer und der Harems* Brand in der Ausstellung. Man schreibt uns: In Ihrem Berichte haben Sie irrthümlich die Begrenzung des Feuers einer dort Hammelfleisch 0,75, Speck, geräuchert 0,80, gesalzen 0,70, Schmalz.80, Nierenfett 0,50, Zwiebel 0,06 das Pfd. Aepfel 00,00 die 100 Pfd. Kartoffeln, weiße 3,00, rothe 3,40, Nieren- 4,00 die 100 Pfd. Bohnen zum Einmachen 0,09 das Pfd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Mülheim a. Ry., 9. Sept. Ein Fuhrknecht, der von einem hiesigen Brauereibesitzer vor einiger Zeit entlassen worden ist, hat diesem, wie jetzt festgestellt ist, etwa 42 M. unterschlagen. Man befürchtet, daß der Mann noch weitere Veruntreuungen sich hat zu Schulden kommen lassen; derselbe war mit dem Abliefern des Bieres an die Kundschaft seines Herrn in Deutz, Nippes und andern Orten Es Mülheim am Rhein, 9. Sept. Im verflossenen Monat August wurde die hiesige Schiffbarücke durchfahren von 332 PersonenDampfern, 803 Schlepp-Dampfern mit 1517 Anhängeschiffen, 265 Segelschiffen. 40 Flößen und 1 Schiff mit explosiven Stoffen, zusammen von 2958 Fahrzeugen. Acht Pulverfuhren gingen in derselben Zeit über die Brücke.-- Ein auf dem Schooße der Mutter am Kaffeetische sitzendes, vier Monate altes Kind, das einzige seiner Eltern, griff nach der Kaffeekanne und zog dieselbe um, so daß sich der heiße Inhalt über den Leib des Kindes ergoß. Dasselbe erlitt so erhebliche Verletzungen, daß es noch an demselben Tage gestorben ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Winnerath, 8. Sept. Ueber die Landung des am SonntagMittag im Kaisergarten in Köln aufgestiegenen Luftschiffes Stollwerck wird der Kobl. Volksztg. Folgendes geschrieben:"Gestern hatte in der Nähe unseres Dorfes ein Luftballon beim Landen großes Mißgeschick. Drei Herren aus Köln hatten um 12 Uhr Mittags daselbst die Auffahrt begonnen, um 1 Uhr konnten sie bereits im Ahrthale niedersteigen. Beim ersten Ankerwerfen fiel dieser jedoch statt auf den nahen Wiesengrund so jäh auf die Straße, daß beide Ankerspitzen abbrachen. Beim zweiten Versuch ging's in's Arbett und beim letzten in's Gesträuch am Bergabhange des linken Ahrufers, wobei Anker und Tau in dem Geäste hängen blieben. Nachdem der Ballon zum Sinken gebracht worden war, gerieth die Gondel auf die Bäume und mußten die Insassen sich am Ankerseile niederlassen. Mit Hülfe von ca. 20 Mann gelang es unter großer Anstrengung, bei dem herrschenden Winde den Ballon mit Netz über die Bäume und durch das Gestrüpp, wobei im arg zugesetzt wurde, auf die Straße wiederzubringen. Darauf begann man den Ballon an seinen Ursprungsort zurück zu transportiren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
