<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>11</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>313877</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliche Ernennungen. Die jüngste Nummer des Kirch, lichen Anzeigers für die Erdiölese Köln enthält folgende Ernennungen. F. W. L. Kirnberger zum Vicar in Köln-Ehrenfeld, Dec. Löwenich; J. Schmitz, Vicar zu Köln-Ehrenfeld zum Vicar in Manheim.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auswanderer. Wiederum trafen 30 Auswanderer hier ein und fuhren nach Antwerpen weiter, um dort auf dem Dampfer Friesland nach America sich einzuschiffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Kranken- und Sterbe-Kasse der Maurer und Steinhauer hält am Sonntag den 9. November, Abends 8 Uhr, im Fürsten-Saale, Breitestrße 66, eine Festlichkeit ab, deren Rein-Ertrag einer bedürftigen Familie eines früher verstorbenen Mitgliedes zugewendet werden soll. In Anbetracht des guten Zweckes hat auch der Gesang-Chor des Katholischen Arbeiter-Vereins(nördlicher Stadttheil) seine Mitwirkung zu gesagt. Möge die Betheiligung eine recht rege sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 60. Ab.-Vorst. Anf. 6 1/2 Uhr. Die heilige Elisabeth. 4 Bilder nebst Vor- und Nachspiel. Personen des Vorspiels. Hermann, Landgraf in Thüringen: Ferdinand Litter. Sophie, dessen Gemahlin: Adele Diermayr. Ludwig, Beider Sohn: Gabriele v. Artner. Elisabeth, dessen Braut, Tochter des Königs Andreas II. von Ungarn:*.*. Ein ungarischer Magnat des Königs Andreas II.: Wilhelm v. Schmid. Personen der vier Bilder und des Nachspiels: Kaiser Friedrich II.: Rudolph Schmalfeld. Sophie, verwittwete Landgräfin von Thüringen: Adele Diermayr. Ludwig, Landgraf von Thüringen: Baptist Hoffmann. Elisabeth, dessen Gemahlin: Pelagie Sthamer-Andreßen. Der Seneschal des Landgrafen: Clemens Schaarschmidt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sonntag den 2. Nov.: 61. Ab.-Vorst. Anf. 6 1/2 Uhr. Martha. Lady Harriet Durham, Ehrendame der Königin Anna von England: Sophie Trautmann. Nancy, ihre Vertraute: Anna Beck-Radicke. Lord Tristan Mikleford, ihr Vetter: August Ulbrich. Lyonel: Willy Birrenkoven. Plumkett, ein reicher Pächter: Wilhelm v. Schmid. Der Richter zu Richmond: Clemens Schaarschmidt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Montag den 3. Nov.: 62. Ab.-Vorst. Zum ersten Mal: Der Erbtörster.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mülheim a. Rh. 31. Oct. Der Fabrikarbeiter A. Otto kam gestern Abend an einer Wirthschaft in Buchheim vorbei, wo mehrere junge Burschen großen Lärm verursachten. Otto, der von seinem Bruder und einem Freunde begleitet wurde, forderte sie zur Ruhe auf. Das nahmen dieselben aber sehr übel auf und stürmten auf die Drei ein Diese flüchteten sich. Otto erhielt jedoch noch in der Nähe seiner Wohnung vier Messerstiche in den Rücken und einen in die linke Seite er"die bunge bedenklich beschädigte. Er brach zusammen, und man schaffte in in's städtische Krankenhaus, wo er heute Morgen noch bewußtlos war. Man fürchtet für sein Leben. Einer der Burschen, in dem man den Thäter vermuthet, wurde verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>me 30..t. Als hier Ende Mai die Ausstellung eröffnet wurde, stellte sich auch sofort eine Reihe der bekannten IndustrieRitter und-Ritterinnen ein, welche gewöhnlich dort zu treffen sind wo sich viele Fremde versammeln. Die Polizei hatte Glück, indem sie gleich in den ersten Tagen ein westdeutsches Kleeblatt aufhob, nämlich die sogen., oft bestrafte Schneiderin Margarethe Weidenhaupt, 25 Jahre alt, aus Mannheim, Kr. Bergheim, der Stuccatur Julius Beins, genannt Contzen, 30 Jahre alt, aus Düsseldorf, auch oft bestraft, und den Kaufmann Loose, 27 Jahre alt, aus Camen in Westfalen. Letzterer untersteht der Militairgerichtsbarkeit, weil er 1885 in Köln von den Sechszehner desertirt ist. Diese saubere Gesellschaft besucht seit Jahren alle Ausstellungen und großen Städte, man kann ihre Opfer in Berlin Paris, London. Amsterdam usw. antreffen. Hier hatte sie eine sehr eine Wohnung in bester Lage aufgethan. Die Beiden ersten standen heute vor der Strafkammer. Die Verhandlung fand unter Ausschlußß der Oeffentlichkeit statt. Die Weidenhaupt mußte von der Anklage des Diebstahls freigesprochen werden, wurde aber wegen Verkaufs unzüchtiger Abbildungen zu vier Wochen Gesäogniß, Contzen wegen Kuppelei, wegen Anstiftung zur Urkundenälschung und falscher Namensnennung zu sechs Monaten Gefäogniß und 14 Tagen Haft verurtheilt, während Loose nach Köln transportirt werden wird. Die Weidenhaupt wurde heute aus der Haft entlassen. Nach der Verhandlung machte Contzen einen kühnen Fluchtversuch, wurde aber noch im Gewühl des gerade stattfindenden Freimarkts(Kirreß) wieder eingefangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Heilbarkeit der Lungenschwindsucht. Dem Rheinischen Courrier wird über Professor Koch's Versuche zur Heilung der Schwindsucht aus Berlin Folgendes geschrieben:"Nicht bloß die hiesige medicinische Welt, sondern auch das Publicum aller Volksschichten ist durch die Nachricht in Erregung versetzt worden, daß es Professor Koch wirklich gelungen ist, ein Mittel gegen die Schwindsucht zu sinden. Die Koch'schen Versuche sind, nachdem sie monatelang an Thieren erfolgreich unternommen worden waren, in größerm Umfange in der Charite-Station, die dem Professor Senator unterstellt ist, gemacht worden. Es sind Kranke aller Schwindsuchtsgrade, zumeist aber solche in den ersten Studien der Lungen-Tuberculose, dem neuen Heilverfahren unterworfen worden. Die Ergebnisse sind derartig befriedigende, daß Koch es an der Zeit gehalten hat, wenigstens die Thatsache der erzielten Heil-Erfolge selber mittheilen zu lassen. Daß der so überaus vorsichtige Gelehrte sich zu diesem Schritt entschlossen hat, ist ein Moment, welches bei der Beurtheilung der ganzen Angelegenheit sehr wesentlich mitspricht. Denn auch die Aerzte sind zunächst darauf angewiesen, sich an die spärlichen Angaben zu halten, mit denen der Forscher der Theilnahme der ganzen Welt an seinen Untersuchungen entgegengekommen ist. Koch persönlich soll vor übertriebenen Erwartungen gewarnt haben Er hält es für absolut nothwendig, daß die Ergebnisse seiner Methode Ert, nachz, der Controle durch eine längere Praxis unterworfen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, 31. Oct. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,15 das Pfund. Eier 2,80 das Viertel. Hinkel 2,20, Tauben 1,00 das Paar, Hasen 4,00, Schnepfen.0,00, Feldhühner 1,30, Truthahn 10,00 das Stück, Nierenfett.50, Zwiebel 0,05 das Pfd. Aepfel 15,00 die 100 Pfd. Kartoffeln, weiße 3,00, rothe.50, Nieren- 4,00 die 100 Pfd. Weißkohl die 100 Stück 10.00.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>-- Leistungen in Decorationen und Zimmer-Einrichtungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
