<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>9</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>313821</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Musikalisches. Die Capelle der schwedischen GardeDragoner, ein Elite-Corps von zwanzig Bläsern, unter denen sich mehrere selbständige Corpsührer und Solisten im Range eines Offiziers befinden, die auf besondern Wunsch Sr. Majestät des deutschen Kaisers nach Deutschland gekommen, um den deutschen Militair-Corps als Muster zu dienen, wird auch in Köln auf ihrer Durchreise nach Belgien und Paris am 26., 27. und 28. September in der Flora und im Victoria-Saal einige Concerte veranstalten, auf welche wir alle Musikfreunde unserer Stadt aufmerksam machen möchten. Nach den uns vorliegenden Berichten aus Berlin, Leipzig, Dresden, Breslau, sind die Leistungen der genannten Capelle von künstlerisch hervorragender Bedeutung, und die Eigenart ihres Vortrages macht die Wirkung in Saal-Concerten noch genußreicher wie im Freien. Prof. Tappert in Berlin schreibt im Kleinen Journal:"Was Schönheit des Klanges und künstlerischen Vortrag anbelangt, übertreffen die schwedischen Garde-Dragoner alle von mir bis jetzt gehörten Militair-Musikcorps. Ein guter Sänger vermag nicht besser zu phrasiren, als diese Musiker. Die Virtuosiät ihrer Tongebung setzt das Orchester in den Stand, einzelnes(wie den Anfang der Mannhäuser-Ouverture) richtig zu blasen, wie wir es selbst im Opernhause nicht zu hören bekommen. Wir glauben uns ein Verdienst zu erwerben, wenn wir allen Musikern und Musikfreunden zum Besuche dieser Concerte zureden. Man muß die Vorträge der Schweden bewundern und wird Aehnliches nicht so leicht wieder</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Amazonen werden, wie die Leitung des Panopticum uns mittheilt, heute(Samstag) mit 16 zweispännigen Wagen durch Köln fahren, um sich die Stadt anzusehen. Die Abfahrt erfolgt vom Panopticum um 12 1/2 Uhr. Von dort fährt die Gesellschaft über die Riehlerstraße, die Ringstraße bis zum Severinsthor, Severinstrße, Hohepforte, Hohestrße, Wallrafsplatz, Domhof, Trankgasse, Rheinpromenade, und wird gegen 2 Uhr wieder am Panopticum eintreffen. Sämmtliche Amazonen und Krieger sind in ihren nationalen Trachten und werden in vollem Kriegsſchmuck der Oeffentlichkeit sich zeigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Bei dem Niederreißßen eines Hauses an der Mühlengasse stürzte heute Morgen kurz nach 6 Uhr ein Kellergewoölbe ein, wodurch mehrere Arbeiter verschüttet wurden. Der schnell herbeigeeilten Feuerwehr gelang es bald, die Verungluückten herauszuholen. Einer derselben wurde erheblich, zwei andere weniger schwer verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Gauner trat gestern Morgen in ein am Heumarkt gelegenes Schuhgeschäft und ließ sich passende Schuhe vorzeigen. Nachdem derselbe ein paar Schuhe angezogen hatte, frug er das Ladenädchen nach dem Preise. Die Antwort lautete: 5 M. 50 Pfg. Der Schwindler nahm seine alten Schuhe, warf sie dem Mädchen vor die Füße mit dem Bemerken:"Hier haben Sie 10." und verschwand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Armband wurde einem zu Bonn wegen Diebstahls verhafteten Menschen abgenommen, welches derselbe hier gefunden haben will. Dasselbe besteht aus geflochtenem gelbem Draht und einer daran befestigten weißen Kugel. Die Eigenthuümerin wird ersucht, sich im Bureau der 1. Polizei-Inspection, Glockengasse 30, Zimmer 11 und 12, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>aus New-York, Professor Filippo Cicchiti-Susan grow(Baden-Baden), Professor Dr. Holzer(Heidelberg), sowie etwa 20 Geistliche aus Holland. Gestern Abend fand im Vortrags-Sag der Lese-Gesellschaft eine zwanglose Begrüßung der erschienenen Gäste statt. Der Vorsitzende des Kölner Local-Comite's, Herr Rechtsanwalt Eiländer, übernahm die Leitung der Versammlung. Hr. Ober-Regierungsrath a. D. Wülffing(Köln) hieß die aus allen Weltgegenden erschienenen Gesinnungsgenossen willkommen im deutschen Rom zur jubelfeier des Altkatholicismus. Letzterer werfe bereits überallhin Altkatholicismus langsam aver sicher alts..--/u8 4n bertsche der Geist der Liebe und Versöhnung unter allen"Romfreier" herrschen, hat seine Eröffnung-Vorstellung, welche Auf obige Nummer fiel in der Nachmittags-Ziehung vom 23. Juli d. J. der Preuss. Klassenrie ein Hauptgewinn von------ El Das Loos wurde in vielen kleinen Antheilen bei dem Bankhause August Fuhse, Berlin., Friedrichstr. 75, gespielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
