<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>9</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>313824</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Kaisergarten unternahm gestern Nachmittag 4 1/4 Uhr vor einer aroßen Zuschauermenge Hr. Capitain Wolff nebst zwei Gefährten mit dem Ballon Stollwerck eine Freifahrt, welche vom herrlichsten Wetter begünstigt wurde. Das Luftschiff stieg sanft und fast kerzengerade in die Höhe und trieb dann in süwestlicher Richtung über die Neustadt hin. Obgleich damit die interessanteste Programm-Nummer für den gestrigen Tag erledigt war, hielt doch der lebhafte Besuch des Kaisergarten bis zum späten Abend au, wo oas Prachtfeuerwerk bei der günstigen Witterung ebenfalls prächtig gelang.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sonntags-Entheiligung. An der Maximinenstrße, Ecke Domstrße, waren am gestrigen Sonntag zehn bis zwölf Arbeiter unter Leitung zweier Ingenieure mit der Erhöhung des Gerüstes für den Bau des neuen Rauchſchlotes emsig' beschäftigt. Selbst Vormittags und des H Bau der Heizungs- und Beleuchtungs-Anlage für den neuen CentralBahnhof scheint auf ein Mal sehr eilig zu sein, nachdem man ein ganzes Jahr mit dem Streit um die Platzfrage verzettelt hat?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Selbstmord. Gestern Morgen machte ein etwa zweiundzwanzigähriger Schustergesellen in einem Hause auf dem Eigelstein durch Erhängen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfa"", Samstag-Nachmittag kehrte das Infanterie Regiment Nr. 65 vom Manöver unter klingendem Spiel in seine Casernen zurück. Natürlich waren auch viele Neugierige hinzugekommen. Durch die Musik scheute das Pferd eines Kutschers und rannte mit dem Wagen die Straße entlang. Ein Junge, welcher nicht ausgewichen war, wurde von dem Pferde üverrannt und auf das Trottoir geschleudert, glücklicherweise ohne verletzt zu werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mütheim a. Rh., 13. Sept. Der Stuccatur-Lehrling, welcher heute vom Gerüste herabfiel, ist bereits gestorben. Die Verletzungen müssen demnach doch bedeutender gewesen sein, als man anfangs annahm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
