<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>10</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>313870</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 2. Anf. 6 1/2 Uhr. Dieheilige Elisabeth. 4 Bilder nebst Vor- und Nachspiel. Personen des Vorspiels. Hermann, Landgraf in Thüringen: Ferdinand Litter. Sophie, dessen Gemahlin: Adele Diermayr. Ludwig, Beider Sohn; Gabriele v. Artner. Elisabeth, dessen Braut, Tochter des Königs Andreas II. von Ungarn:*.". Ein ungarischer Magnat des Königs Andreas II.: Wilhelm v. Schmid. Personen der vier Bilder und des Nachspiels: Kaiser Friedrich II.: Rudolph Schmalfeld. Sophie, verwittwete Landgräfin von Thüringen: Adele Diermayr. Ludwig, Landgraf von Thüringen: Baptist Hoffmann. Elisabeth, dessen Gemahlin: Pelagie Sthamer-Andreßen. Der Seneschal des Landgrafen: Clemens Schaarschmidt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Montag den 27. Oct.: 55. Ab.-Vorst. Julius Cäsar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personalien. Dem Oberlandesgerichtsrath, Geheimen Justizrath Schmitz in Köln ist die nachgesuchte Dienst-Entlassung mit Pension ertheilt. Zum Gerichts-Assessor ist ernannt: der Referendar Erich im Bezirk Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Werftarbeitern am Elevator sind in den letzten drei Wochen in üüberraschender Weise gefördert worden. In diesem Zeitraum wurden rund 100 Meter Werftmauer vier Meter hoch aufgeführt und über Wasser gebracht, insgesammt 1200 Cubikmeter, oder auf den Tag 60 Cubikmeter Mauerwerk unter Wasserhaltung hergestellt. Dasselbe erstreckt sich bereits bis über den Elevator hinaus, und man hat auch schon mit dem Einsetzen der Verankerung für das neue Elevator-Fundament begonnen. Man hofft, den noch auszufuührenden Rest der Werftstrecke, welcher noch 70 Meter lang ist, vor dem Winter über Wasser zu bringen, wenigstens wird für diese Arbeit ein günstiger Wasserstand von etwa 14 Tagen genügen. Die Herstellung der ganzen neuen Werftstrecke ist demnach mit Sicherheit noch in diesem Jahre zu erwarten. Das Bagger-Material zur Anschüttung der Werftflächen wird unterhalb der Frohngasse gewonnen, woselbst zwei Dampf-Bagger thätig sind. Zwei Dampfboote schleppen das Baggergut nach dem Elevatorwerft, wo dasselbe mittels zweier großer Schwimmkrahne hinter der neuen Werftmauer weingeschüttet wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
