<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>2</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>313996</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Musikalische Gesellschaft hatte am Samstag vor Fastnacht wieder einen sehr schönen Musik-Abend zu verzeichnen, welcher des wärasten Beifalls der sehr zahlreichen Zuhöverschaft sich erfreute. Vor allem sei einer Perle aus der Kammermusik gedacht, eines Trio in Esdur von Mozart für Clavier(Hr. Prof. Seiß), Bratsche(Hr. Prof. Jensen) und Clarinette(Hr. Friede). Dieses Werk, welches man selten hört, ist von entzuückender Schönheit und hat eine Fülle von Melodieen. Die drei Spieler entsprachen vollkommen ihrer Aufgabe. Ein älteres Orchesterwerk des unlängst verstorbenen Berliner Ober-Capellmeisters W. Taubert, eine Ouverture zu"Tausend und eine Nacht", fand ebenfalls wegen ihres geistreichen Inhalts vollste Anerkennung; sie ist fein empfunden und meisterlich gearbeitet. Ferner ist noch einer Solisten zu gedenken, welche auch die Ehren des Abends theilte: Frl. Skinner vom Conservatorium, Schülerin von Hrn. Knudzon. Sie sang mit sehr ausgeglichener klarer, heller und voller Sopranstimme die Arie aus "Figaro's Hochzeit" und Lieder von Schumann und Wüllner. Nach der musikalischen Aufführung fand unter Mitwirkung von Mitgliedern der Oper und des Schauspiels unseres Theaters noch ein recht munteres Treiben als Eingang zum Carneval statt. Die heitersten Vorträge und Spässe setzten alle Theilnehmer in eine dort ungewöhnliche muntere Stimmung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>h Liebstähle. Am Samstag Abend um 7 Uhr wurde in dem Güterschuppen an Gereon ein Hausknecht verhaftet, welcher ein Faß Schmalz abholen sollte, sich aber längere Zeit zwischen den Gütern zu schaffen machte und sich die Taschen mit Citronen füllte. Der Lademeister, welcher ihn daber beobachtet hatte, verandaßte seine Verhaftung. Da er auf der Gereonstrße der Polizei Widerstand entgegensetzte, wurde er per Droschke nach der Spinnmühlengasse befördert</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein am Alten Ufer wohnender Schlossermeister, welcher am Rosenmontag nebst Familie ausgegangen war, um den Zug zu sehen, hatte vorsichtiger Weise seine Uhr, desgleichen auch seine Frau ihren Schmuck zu Hause gelassen. Als die Familie indeß nach Hause zurückkehrte, fand dieselbe die Schränke erbrochen; die erwähnten Werthgegenstände sowie eine größere Summe Geldes waren verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dem Bürger-Hospital wurden an den Carnevalstagen mehrere Personen zugefuührt, welche im Gedränge oder bei Streitigkeiten Verletzungen erlitten haben. Auf der Großen Sandkaul stürzte ein Mann, welcher in angeheiterten Zustande ein Glas in der Hand trug, zur Erde und fiel mit dem Gesicht in die Scherben. Ein Fremder hatte im Gedränge eine bedenkliche Verletzung an den Augen davongetragen. In der Mariengartengasse wurde bei einer Schlägerei einem Herrn ein ###nahe vallisändig abaohisson Der Thäter wurde zwar verfingen beinahe vollständig abgebissen. Der Thäter wurde zwar verfolgt, indeß gelang ihm die Flucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Neue Blitztüge. Mit dem neuen Sommerfahrplan wird auf der Strecke Köln-Basel in beiden Richtungen ein neuer Schnellzug mit Anschlugß nach Rom eingeführt. Die Entfernung beträgt rund 500 Kilometer; da dieselbe in 8 1/4 Stunden abgemacht wird(bisher 12 bis 13 Stunden) hat der Zug eine Durchschnittsgeschwindigkeit von einem Kilometer in der Minute, einschliefßlich des Aufenthalts; thatsächlich wird also eine höhere Geschwindigkeit erreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 9. Febr. Aus Rücksicht auf die durch den harten Winter entstandene bittere Noth in den ärmern Familien hat die Gesellschaft Constantia beschlossen, ihr übliches Winterfeſt dies Mal nicht zu feiern, sondern den sonst zu diesem Feste der Vereinskasse entnommenen Zuschußß zu einem wohlthätigen Zwecke zu verwenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
