<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>11</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>313903</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der Pfarrkirche St. Columba ist nunmehr das Bangerüst, welches den Hauptaltar zwei Monate lang umgeben hat, entfernt worden. Durch die von dem Kirchen-Vorstand unternommene Reparatur ist eines der interessantesten Werke sowohl der Bau- als der Bildhauer-Kunst, wieder zum Schmuck der Kirche wie auch zu einer Sehenswuürdigkeit der Stadt gemacht worden. Der schöne, ganz aus schwarzem und weißem Marmor erbaute Altar mit den herrlichen Saulen ist ein Geschenk der alten adeligen Familien v. Geyr und v. Groote. Wie die Inschrift und das Wappen der Familien bezeugen, wurde derselbe um das Jahr 1727 erbaut, und erhielt um das Jahr 1779 das schöne aus Holz gefertigte und mit Kupferbronze verzierte Tabernakel. Letzteres soll auch renovirt und mit einem diebessichern Einsatz versehen werden. Man gedenkt, am Feste Mariä-Empfänuiß den Altar wiede zum Gottesdienst in Gebrauch nehmen zu können. * Kölner Stadt-Theater. Heute: 80. Ab.-Vorst. Anf. 6 1/2 Uhr. Die heilige Elisabeth. 4 Bilder nebst Vor-und Nachspiel. Personen des Vorspiels. Hermann, Landgraf in Thüringen: Ferdinand Litter. Sophie, dessen Gemahlin: Adele Diermayr. Ludwig, Beider Sohn: Gabriele v. Artner. Elisabeth, dessen Braut. Tochter des Königs An dream II. von Ungarn:*.*. Ein ungarischer Magnat des Königs Andreas II.: Wilhelm v. Schmid. Personen der vier Bilder und des Nachspiels: Kaiser Friedrich II.: Rudolph Schmalfeld. Sophie, verwittwete Landgräfin von Thüringen: Adele Diermayr. Ludwig, Landgraf von Thüringen: Baptist Hoffmann. Elisabeth, dessen Gemahlin; Pelagie Ende-Andreßen. Der Seneschal des Landgrafen: Clemens Schaarschmidt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Montag den 24. Nov.: 81. Ab.-Vorst- Romeo und Julia.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Für den Wißmann-Dampfer auf dem Victoria-Nyanza sind bei der Deutschen Colonialgesellschaft, Abtheilung Köln, bis jetzt 304 Spenden im Betrag von 36,600 M. eingegangen. Der stattliche Kriegsdampfer, der sich bereits im Bau befindet, soll bekanntlich im kommenden Frühjahr durch Major v. Wißmann mit einer großen Expedition nach dem Victoria-Nyanza gebracht werden, um dort als wesentliches Mittel zur Festigung der deutschen Herrschaft, zum Schutz der Missionen gegen die Araber und zur Unterdruückung des Sklavenhandels im Herzen von Africa zu dienen. Er wird auch der Mission der Weißen Väter des Cardinals Lavigerie zu gute kommen, welche unter der Leitung des Hrn. Bischofs Hirth eine schnell sich ausdehnende, segensreiche Thätigkeit am Victoria-Nyanza entfaltet. Pater Schyne, der dieser Mission angehört, dürfte zur Zeit mit Emin Pascha am Südufer des See's angekommen sein, wo Emin zunächst einen Hafen für den Dampfer und militairische Stationen einrichten wird. Zur Bestreitung der Kosten des Dampfers bedarf es noch erheblicher Summen. Die Abtheilung Köln der Deutschen Colonialgesellschaft nimmt daher auch ferner Beiträge in jeder Höhe entgegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>SS Krieger-Vereine. Zur Anbahnung einer Provincial-Vereinigung der Rheinischen Krieger-Verbände des deutschen Kriegerbundes hat die auf dem Abgeordnetentages in Dortmund gewählte Commission auf Sonntag eine General-Versammlung der sämmtlichen Verbände nach hier berufen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Deutsche Kriegervund hat einen neuen Vorsitzenden in der Person des Hru. General-Lieutenants z. D. v. Renthe gen. Fink erhalten. 0</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein evangelischer Arbeiter-Verein ist, wie der Kirchl. Anz der Kölner evangelischen Gemeinde mittheilt, in der vergangenen Woche durch eine Anzahl von Mitgliedern des Handwerker- und ArbeiterStandes sowie von Freunden desselben in unserer Stadt geründet worden."Je mehr wir," heißt es in dem genaunten Blatte,"die Ueberzeugung haben, daß es zahlreiche evangelische Arbeiter in unserer Stadt gibt, welche mit dem nichtsürdigen und gottlosen Treiben nichts zu thun haben wollen, welches in letzter Zeit an sie herantreten und sie in's Verderben stürzen will, desto freudiger begrüßen wir es, daß denselben nunmehr eine Gelegenheit geboten ist, sich zu sammeln und aneinander einen Halt zu finden, um die Devise des Vereins wahr zu machen:"Thut Ehre Jedermann! Habt die Brüder lieb! Fürchtet Gott! Ehret den Königl-" In dem Wunsch und der Hoffnung, daß der Verein dieser Devise Ehre machen moge, ist gleichzeitig die Mahnung und Erwartung ausgesprochen, daß derselbe nicht, wie ähnliche Vereine im Ruhrgebiet, zu Zwecken einer wüsten confessionellen Hetze mißbraucht wird. Möge die neue Gründung sich die katholischen Arbeiter-Vereine Köln's zum Vorbild nehmen, in welchen nie und unter keinem Vorwande confessionelle Polemik getrieben wird; mit Jesuitenfresserei und Axenfeld'schen Kinderrettungs-Vorträgen würde er keinen einzigen Social-Demokraten bekehren, wohl aber rasch sein eigenes Grab graben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein bedauerlicher Englücksfall kam vorgestern Abend in einem Hause in der Häbergasse vor. Ein Kind, welches kurze Zeit in einem Zimmer allein gelassen worden war, stellte die Petroleumlampe auf die Erde, wodurch seine Kleider Feuer fingen. Auf das Hülfegeschrei der Kleinen eilten mehrere Personen herbei, denen es gelang, die Flammen zu ersticken. Das Kind hat erhebliche Brandwunden davongetragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Strafkammer. Der frühere Postschaffner Heinrich Bungard von hier war angeklagt, in den letzten drei Jahren Postpacket und Briefe. die er in amtlicher Eigenschaft empfangen hatte, geöffnet bzw. unterdruückt zu haben. Der Angeklagte war 20 Jahre im Postdienst beschäftigt. In den letzten Jahren begleitete er die Bahnpoſt Köln-Würzburg. Der Verdacht lenkte sich dadurch auf den Angeklagten, daß gerade auf dieser Strecke vielfach Liebstähle von Postsendungen vorkamen. In der Wohnung desselben fand eine Haussuchung statt, wobei eine ganze Anzahl Gegenstände, vornehmlich Werthsachen, vorgefunden wurde, über deren Erwerb er sich nicht ausweisen konnte. Die weitern Ermittelungen ergaben, daß der ungetreue Beamte in mehrern Geschäften durch seine Kinder Freimarken in Zahlung gegeben hat, in einem Geschäft für 30 bis 40 Mark. In der Wohnung des Angeklagten wurden u. a. entdeckt zwei goldene Damen-Uhren, ein goldener Ring, ein Petschaft und Damen-Handschuhe. Von diesen Gegenständen konnte bestimmt festgestellt werden, daß sie aus Postsendungen verschwunden waren; die wirklichen Eigenthuümer sind ermittelt worden. In der Voruntersuchung hat der Angeklagte ein Geständnissß abgelegt, in der Verhandlung verlegte er sich trotz des erdeückenden Beweismaterials auf's Leugnen. Das Urtheil lautete auf zwei Jahre Gefäogniß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
