<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>1</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>313975</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Koch'sches Heilverfahren. Zur erfolgreichen Durchührung des Koch'schen Heilverfahrens ist eine vorhergehende genaue Untersuchung des Auswurfes(Sputum) der Kranken auf Tuberkeilbacillen unbedingt nothwendig. Hierbei ist dann noch speciell Rücksicht auf andere mehr oder weniger reichlich im Auswurf auftretende Form-Elemente zu nehmen, die je nach ihrem Vorhandensein oder Fehlen den Charakter der Erkrankung näher bezeichnen und das Verhalten der Aerzte bestimmen. Drei hiesige Aerzte, die durch die Art ihrer Specialität besonders auf das Koch'sche Heilverfahren hingewiesen waren und dasselbe seit Einführung der Koch'schen Lymphe unter Leitung des Hru. Dr. Prior eingehend studirt haben, haben hier eine Station zur Untersuchung auf Tuberkeilbacillen errichtet. Die Herren Dr. Mohr, Dr. Schneider II und Dr. Rumpff nehmen bereits Aufträge entgegen. Alle Untersuchungen werden der größern Sicherheit wegen von den drei Herren gemeinsam ausgeführt und unterliegen so einer mehrfachen Controle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Pionier-Uebung. Gestern, Mittwoch, machten Pioniere am diesseitigen Ufer Uebungen in zwei Pontons, um das große Saumes abzutoßen. Als man letztere zum Uebersetzen der Mannschaften auf das Deutzer Ufer hier anlegen wollte, brach ein Soldat nicht weit vom Ufer durch das Saumes; ein Offizier und mehrere andere Soldaten welche demselben Hülfe leisten wollten, brachen ebenfalls durch. Mit Hülfe von Stricken holte man dieselben jedoch schnell wieder heraus. Nur ein Soldat mußte einige Minuten in dem unfreiwilligen kalten Bade verweilen. Nach etwa einer Viertelstunde wurden die geretteten Soldaten im ersten Boote nach Deutz übeigesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Pariser Schnellzug, 11 Uhr 28 Min. Vormittags fällig, welcher gestern mit 33 Minuten Versätung hier eintraf, brachte die Leiche des vor einigen Tagen verstorbenen Prinzen von Leuchtenberg mit; dieselbe wurde 1 Uhr 28 Min. nach Eydtkuhnen weiter befördert, wo eine russische Abordnung dieselbe erwartet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zugverspätungen. Die Morgens fälligen Schnellüge trafen gestern mit Versätungen von 17 bis 30 Minuten hier ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Selbstmord. Ende voriger Woche erschoß sich in einem hiesigen Gasthofe ein Jurist, Sohn eines Spediteurs aus Düsseldorf. Der junge Mann war verlobt mit der Tochter eines hiesigen Kaufmannes. Die Beweggruünde der unseligen That sind unbekannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. An einem großen mit Coaks beladenen Karren brach gestern Mittag an der Aachenerstraße die Achse. Das Fuhrwerk fiel auf die Seite und blieb so graue Zeit auf dem Geleise der Pferdebahn liegen. Der Fuhrmann entfernte sich mit seinem Pferde, um ein anderes Fuhrwerk zum Umladen zu holen. Inzwischen waren jedoch manche Leute, Jung und Alt, mit Säcken und Körben herbeigeeilt und hatten den auf der Straße liegenden Coaks eingeheimst, so daß dem Fuhrmann das Umladen erspart blieb. Der Betrieb der Pferdebahn erlitt durch den Unfall erhebliche Störungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
