<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>12</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>313946</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Beförderung. Der Commandeur des hiesigen Landwehr-Bezirks Commando's, Hr. Oberst-Lieutenant Nau, ist zum Oberst befördert</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Weihnachten. Am frühen Morgen des ersten Weihnachtstages strömten, trotz der eisigen Kälte, Tausende von Gläubigen in die Kirchen unserer Stadt. Einen besonders erhabenen Anblick gewährte das Innere des Domes: 179 Gasflammen und der hinter dem Hochaltare befindliche Stern verbreiteten dort Tageshelle. Etwas nach 9 Uhr wurde von der Geistlichkeit der Herr Erzbischof, welcher in Purpur am Westportale des Domes in die Kirche trat, mit dem Erzbischöflichen Vortragtreuz abgeholt; das gesammte Domcapitel sowie die Geistlichkeit und eine sehr große Menge Gläubigen wohnten dem Pontifical-Amte bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stiftung für Brautpaare. Am 7. Januar findet im Dom das Jahrgeldächtnissß für die am 16. December 1868 hierselbst verstorbene Wittwe des Geheimen Justizraths Sybertz, geb. Charlotte v. Steinbacher, statt. Dieselbe vermachte der Stadt ein Capital von 30,000 Mark, deren Zinsen alleährlich an fünf unbemittelte, tugendhafte Brautpaare aus dem Arbeiterstande ausgezahlt werden, nachdem dieselben am 7. Januar der gestifteten Messe beigewohnt haben und hierauf getraut worden sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Geschäftsverkehr. Der Andrang zu einzelnen Geschäften an der Schildergasse und der Herzogstrße war am Mittwoch-Nachmittag so stark, daß die Besitzer zeitweise ihre Thüren schließen mußten, um die Andrängenden gruppenweise einzulassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zweifelhafter Fund. Am Mittwoch-Abend gegen halb 10 Uhr bemerkte ein Anwohner des Andreaskloster, wie ein anscheinend dem Arbeiterstand angehöriger Mann einen Gegenstand in einer Ecke am besagten Platze unter Schnee und Schutt verbarg. Ein herbeigerufener Schutzmann fand an der Stelle ein neues verschlossenes Arbeitsästchen. Ob dasselbe von einem Diebstahl herrührte, oder ob es sich nur um das Verbergen eines Weihnachtsgeschenkes handelte, ist bis jetzt nicht aufgeklaärt. Das betreffende Kästchen wird auf dem Polizei-Bureau der 6. Section aufbewahrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zur Bewältigung des Weihnachts-Verkehrs wurde am 23. und 24. d. je ein Sonderzug über Neuß-Crefeld nach Kempen abgelassen. Von Koblenz und Trier trafen am 23. d. je ein Sonderzug mit Militair-Beurlaubten hier ein. Ueberhaupt herrschte an den genannten Tagen ein überaus reger Verkehr. Die Züge von Koblenz trafen mit erheblicher Versätung ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bahnhofs-Arbeiten. Sicherm Vernehmen nach werden am 20. Januar n. J. auch die Koblenzer und Trierer Züge auf dem neuen hochgelegenen Haupt-Bahnhofe hierselbst ein- bzw. abfahren. Um den hierdurch sich steigernden Verkehr zu ermöglichen, werden noch mehrere Geleise fertiggestellt. Zu gleicher Zeit werden die Uebungsarbeiten der festen Rheinbücke beendet sein, so daß die Rheinbücke von diesem Zeitpunkt ab wieder zweigeleisig befahren wird. Die Uebungsarbeiten der Rheinbücke haben trotz der denkbar ungünstigsten Witterung verhältnissßmäßig nur kurze Zeit beansprucht. Nachdem der ganze Betrieb auf den neuen hochgelegenen Haupt-Bahnhof verlegt sein wird, soll mit dem Abbruch der alten Bahnhofs-Halle und der Empfangs-Gebämlichkeiten begonnen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Social-demokratischer Delegirtentag. In der jüngsten Nummer der Kölner Arbeiter-Zeitung erlassen die Herren Max Lücke und Hugo Woldersky nochmals einen Aufruf an die social-demokratischen Parteigenossen von Rheinland und Westfalen zur Theilnahme an dem nach Köln einberufenen Delegirtentages, zu welchem die Parteigenossen der einzelnen Kreise ihre Vertreter entsenden sollen. Die Zahl der zu entsendenden Delegirten festzusetzen, wird den einzelnen Kreisen überlassen. Die Versammlung ist endgültig auf Sonntag den 4. Januar anberaumt und soll im Locale des Hrn. Faust, Orpheum, an der Carthäusermasse stattfinden. Für die Verhandlungen ist die Zeit von 104 Uhr Vormittags bis 7 Uhr Abends in Aussicht genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Marianische Congregation junger Kaufleute bereitete ihren Mitgliedern gestern Abend in ihrem Vereinslocale in der Bürger-Gesellschaft eine hübsche Weihnachtsfeier, bei der selbstredend ein prächtig geschückter Weihnachtsbaum nicht fehlte. Eine humoristische Verloosung führte manche köstliche Ueberraschung herbei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der deutsche Krieger-Verein, unter dem Protectorate der Kaiserin Friedrich, veranstaltete am ersten Feiertage eine Weihnachtsfeier, die so zahlreich besucht war, daß der Luisen-Saal mit seinen Vorsälen bis zum letzten Stehplatz besetzt war. Zahlreiche Ehrenäste aus dem Offizier-Corps wohnten der Feier bei, welche nach einleitenden Musikvorträgen vom Vorsitzenden, Herrn Hauptmann Erscheit, mit einem Hoch auf den Kaiser und die kaiserliche Familie eröffnet wurde. In dasselbe stimmte Alt- und Jung-Deutschland begeistert ein. Frl. Weck uno Herr Kamper erfreuten die Festversammlung mit prächtigen Liederspenden, die ebenso wie die mit großer Sicherheit vorgetragenen Chöre des Männergesang-Vereins Kölner Liederkreis die dankbarste Anerkennung fanden. Endlich gelangte die Kölner Posse:"Dat För, dat well nitt brenne, Uns Muhl, die es behäx" von Anton Birrenbach zur Aufführung, welche an die Lachmuskeln der Zuschauer die weitgehendsten Anforderungen stellte. Darauf erfolgte bei hellstrahlenden Weihnachtsbaum die Bescheerung von über 250 Kindern, welche unter lautem Jubel durch den Saal zogen...".#, Sttemen#n 9 Der Katholische Arbeiter-Verein(nördl. Stadttheil) feierte gestern Abend im Fürsten-Saale an der Breitestrße sein dieseähriges Weihnachtsfest. Hr. Studiosus Kaster legte mit beredten Worten die Bedeutung des Weihnachtsfestes dar. Gemeinschaftliche Lieder mit Vorträgen des Gesang-Chors und Declamationen boten die schönste Abwechselung. Drei lebende Bilder,"Die Anbetung der Hirten","Die Anbetung der h. Dreiönige" und als drittes"Hirten und Könige gemeinsam an der Krippe" waren zum Entzuücken ganz besonders für die Kleinen. Eine kleine Bescheerung für Letztere war auch bereitet. Zwei"Hansmuffe" theilten ihre Gaben an die Kleinen aus. Den Schluß machte eine Gratisverloosung nützlicher und praktischer Gegenstände. Am Dinstag-Abend veranstaltet der Verein im Fränkischen Hofe zum Besten eines Baufonds für ein Vereinshaus die Aufführung des Weihnachtsspiele"Der Stern von Bethlehem".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
