<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>12</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>313945</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Rheinhobe am 23. December, Abends 7 Uhr m 1,68-- 12 cm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Geschihets Ainnki Beine-Heven konden. bo ein Lehrling, welcher das 16. Lebensjahr erreicht hat, keinen Lohn und eine Verpflegung erhält, dennoch zur Invalidiät zu zahlen hat, event. welchen Beitragsſatz?" Dess. 3 Absatz 2 des Gesetzes gemäß, gilt eine Beschäftigung, für welche als Entgelt nur freier Unterhalt gewährt wird, im Sinne dieses Gesetzes nicht als eine die Versicherungspflicht begründende Beschäftigung. Die in gewerblichen Betrieben ihrer Eltern beschäftigten Hauskinder, sowie Lehrlinge, welchen zwar freier Unterhalt, aver nicht ein darüber hinausgehender Lohn oder Gehalt gewährt nicht unter die Versicherungspflicht. Diese Per.. J.""" J."."."". ff: L4:-#a fa</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kölner Stadt Theater. peute: Keine Vorste Donnerstag den 25. Dec.: Ausgeh. Ab. 5. Anfang 6 1/2 Puppenfee. Hierauf: Martha. Lady Harriet: Sor</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>ee Troy Harriet: Sophie Trautmann. Nancy: Anna Beck-Radicke. Lionel: Willy Birrenkoven. Plumkett: Wilhelm v. Schmid, usw</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Freitag den 26. Dec.: 111. Ab.-Vorst. Mannhäuser. Elisabeth: Pelagie Ende-Andreßen. Venus: Sophie Trautmann. Mannhäuser: Dr. Gustav Seidel. Wolfram von Eschenbach: Aloys Grienauer, usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Sondernüge. Heute, am 24. December, fährt ein Sonderzug von Köln nach Neuß und Kempen. Abfahrt von Köln Hauptbahnhof 2 Uhr 25 Minuten Nachmittags. Derselbe führt die nämlichen Wagenklassen und hält auf denselben Stationen wie der 2 Uhr 40 Min. Nachmittags hier abgehende Personenzug. Umgekehrt fährt ein Sonderzug mit erster, zweiter und dritter Wagenklasse von Kempen nach Neuß und Köln vor dem Personenzug Nr. 242 am 24., 26., 27., 28. und 31. December, sowie am., 2. und 3. Januar. Derselbe fährt ab Neuß 9 Uhr 12 Min. Abends, Ankunft in Köln Hauptbahnhof 10 Uhr 15 Min. Abends. Derselbe hält auf allen Zwischenstationen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 23. Dec. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,15 das Pfund. Eier 3,00 das Viertel. Hinkel 2,40, Tauben 1,00 das Paar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>und das Pid. Aepfel 15,00 die 100 Pfd. Kax4,50 die 100 Pfd. Weißkohl die Nierenfett 0,50, Zwiebel 0,06 das Pid. toffeln, weiße 3,00, rothe 3,69, Nieren100 Stück 00,00.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
