<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>12</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>313939</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>A Die strenge Kälte hätte einen sechszehnährigen Jungen aus Merheim, welcher bei der städtischen Reinigung beschäftigt ist, fast um's Leben gebracht. Man fand denselben gestern früh halb erstarrt auf der Straße Unter Fettenhennen liegen. Vorübergehende trugen ihn in ein Haus, von wo er später nach dem Hospital gebracht wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das gestrige Schneewehen erzeugte auf dem ausgefrorenen Erdboden eine solche Glätte, daß das Passiren mancher Stellen lebensgefaährlich wurde. Mehrere Pferde kamen zu Fall. namentlich auf dem spiegelglatten Asphaltbelag der Hohestrße</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auf der Veuloerstraße, kurz vor Ehrenfeld, lag gestern ein angeblicher Handelsmann, der wegen der strengen Kälte allzu sehr von innen eingeheizt hatte, in gänzlich betrunkenem Zustande. Mehrere Versuche, denselben wieder auf die Beine zu bringen, mißglückten. Endlich erbarmte sich der Kutscher eines vorbeifahrenden Bier-Export-Wagens des guten Consumenten, band denselben auf das Trittbrett hinten am Wagen fest und jagte damit auf Köln zu. Jedoch am Friesenplatz änderte ein Schutzmann den Curs und beförderte den Handelsmann unter dem Gelächter der Zuschauer per Bier-Exportwagen nach dem Depot.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auf dem Rhein hat sich das Eis an der Loreley gestellt. Gestern trieb das Eis in solcher Menge an Köln vorbei, daß der ganze Rhein, so weit man sehen kann, eine weiße Fläche bildete. Seemöven und wilde Enten, von denen namentlich die erstern durch die Schnelligkeit ihres Fluges auffallen, tummeln sich in Schaaren darüber hin. Am Holzwert vor der Mündung des Rheinauhafens hat sich das Eis auf vielleicht 20--30 Meter in den Strom hinein bereits festgesetzt, und waghalsige Burschen laufen darüber. Die zwischen hier und Bonn fahrenden Marktschiffchen haben jetzt auch ihre Fahrten eingestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Entlassungs-Prüfungen für den Oster-Termin künftigen Jahres werden, nach einer Verfügung des Hrn. Schul-Inspectors Dr. Brandenberg, in den Volksschulen der Altstadt in folgender Weise abgehalten: schriftliche Prüfungen vom 23. bis 25. Februar, mündliche Prüfungen vom 2. bis 7. März. Bekanntlich findet an den Volksschulen im Regierungsbezirk Köln alleährlich nur ein Mal Entlassung statt. Zu den Prüfungen werden alle Kinder zugelassen, welche bis zum 1. October 1891 das 14. Lebensjahr vollenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zur Förderung des Neujahrsverkehrs gestattet die Postbehörde auch in diesem Jahre Briefſendungen, deren Zuführung an Empfänger in Köln(eigentliches Stadtgebiet) oder in den Vororten Köln-Deutz, Köln-Ehrenfeld und Köln-Nippes zu Neujahr 1891 gewünscht wird, bereits vom 26. December ab zur Posteinlieferung zu bringen. Die Sendungen werden vom genannten Tage ab bei den Postämtern 1 in Köln(Rhein)(Glockengasse), in Kölndeutz, Köln-Ehrenfeld und Köln-Nippes gesammelt und am 1. Januar 1891 Vormittags zur Bestellung und Ausgabe gebracht. Derartige Briefe 2c. sind einzeln durch Poſtwerthzeichen zu frankiren und für jeden der genannten Orte in einen besondern Umschlag zu legen, welcher mit der Aufschrift"An das Kaiserliche Postamt 1 in Köln (Rhein)(bzw. Köln-Deutz, Köln-Ehrenfeld, Köln-Nippes); Hierin frankirte Neujahrsbriefe für den Ort" versehen sein muß. Für eine solche Sendung wird eine Frankirung nicht in Anspruch genommen. Die Umschläge mit Briefen rc. können entweder an den Brief-Annahmeschaltern der sämmtlichen Postanstalten Köln's und der Vororte, sowie durch die Briefkasten in Köln und den Vororten eingeliefert werden. Die Beförderung nach den Vororten oder aus diesen nach der Stadt Köln erfolgt kostenfrei. Unfrankirte bzw. ungenügend frankirte Briefe 2c. sind in die Umschläge nicht einzulegen; solche Briefe würden vorkommenden Falls nicht bis zum 1. Januar 1891 aufbewahrt, sondern in gewöhnlicher Weise den Empfängern zugefuührt werden. Im Uebrigen wird im Interesse einer pünktlichen Neujahrsbriefbestellung noch besonders ersucht, der Adresse des Empfängers stets auch die Wohnungsangabe hinzuzufügen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>P Liebstähle. Es wurden gestohlen: einem Dienstädchen auf der Hohestrße, während dasselbe vor einem Puppenladen stand, ein Portemonnaie mit 23.; während der Nacht die Zinkbedachung eines Bedürfnissßhäuschens vom Hofe eines Hauses am Großen Griechenmarkt; unter erschwerenden Umständen aus einem an der Vogelsangerstraße zu Ehrenfeld gelegenen Bierkeller eine Wasserpumpe von Blei, ein Gummischlauch von etwa 30 Meter Länge, zwei kupferne Krahnen, mehrere Messingschrauben, verschiedene kleine kupferne Rohre vom Filtrirapparat und vier längliche Verschraubungen von Kupfer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Arbeiter traf auf dem Wege zur hiesigen Stadt drei Handwerksburschen, in deren Gesellschaft er seinen Weg fortsetzte. Während einer Ruhepause trat er aus und ließ sein Gepäck bei seinen Begleitern zurück. Als er wiederkehrte, waren die Begleiter mit dem Gepäck, einem sogen. Berliner, verschwunden. Derselbe enthielt vorwiegend Kleider.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Verhaftet. Gestern Mittag gegen 124 Uhr wurde dem Polizeiräpsidium ein Milchblauer durch zwei Soldaten mit aufgepflanztem Seitengewehr vorgefuührt. Das Vergehen des jungen Mannes hatte, wie er selbst unserm Gewährsmann erzählte, darin bestanden, daß er die Neumarkt-Caserne, wohin er Milch zu bringen hatte, und die er täglich zu diesem Zweck besucht, ohne Anfrage bei dem Posten betreten hatte. Der Posten habe ihn hierüber zur Rede gestellt, mit dem Gewehrkolben gestoßen und u. a."Dummer Bauer" geschimpft. Dies habe er sich verbeten, worauf man ihn ergriffen und zum Polizei-Präpsidium gebracht habe. Dort wurde er protokollirt und dann wieder freigelassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Feuer. Gestern Nachmittag gegen 2 1/2 Uhr entstand in der Herzogstrße ein Kellerbrand dadurch, daß ein Metzgergeselle eine Petroleum-Lampe umwarf und die zum Ränähern des Fleisches bestimmten Spähne Feuer fingen. Die Feuerwehr beseitigte die Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: 107. Ab.-Vorst. Vorletztes Gastspiel des Directors Ernst Possart. Manfred. Manfred: Ernst Possart a. G. Gemsenäger: Hermann Heine. Abt von St. Maurice: Ludwig Zimmermann. Manuel, Hermann(Manfred's Diener): Reinhard Tenhaeff, Arno Garnrecht. Königin der Alpen: Hedwig Kaufhold. Ahriman: Rudolph Leerer. Nemesis: Judith Schwarzenberg. Erste, zweite, dritte Schicksalsschwester: Bertha Flies, Karoline Lanius, Elise Wolf. Astarte: Adele Dore. Luftgeist: Anna Beck-Radicke. Wassergeist: Janka Major. Erdgeist: Wilhelm v. Schmid. Feuergeist: Ernst Liebeskind. Erster, zweiter, dritter, vierter böser Geist:".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Häkelkästchen, Stickästchen, Puppenästchen in neuen Zusammenstellungen. Die beliebten verschliessßbaren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>sind in einfacher und eleganter Ausführung wieder eingetroffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
