<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>1</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>313982</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zur Feier des heutigen Geburtstages des Kaisers Wilhelm II. erscholl gestern Abend zwischen 6 und 7 Uhr das Geläute sämmtlicher Domglocke, auch der Kaiserglocke, ferner derjenigen der übrigen Kirchen unserer Stadt. Die öffentlichen Gebäude, sowie zahlreiche Privateäuser sind mit Fahnen, die Casernen auch mit Guirlanden geschückt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Nachahmenswerth. Bei dem am Samstag, 24.., veranstalteten Maskenballe der Funken-Infanterie auf dem Gürzenich waren vier Damen als Apfelsinen-Verkäuferinnen verkleidet. Dieselben erzielten für ihre Apfelsinen einen Erlös von M. 21,20, welcher Betrag dem Comite für die Speise-Anstalt Frankenplatz 8 übewiesen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zugverspätungen. Gestern trafen der Ostender.32 Morgens fällige Zug mit 125 Minuten, der.6 fällige Hamburger Courierzug mit 112 Minuten, der.17 fällige Pariser Zug mit vier Stunden, der.50 fällige Berliner Schnellzug mit 54 Minuten, der.16 fällige Zug von Hannover mit 52 Minuten, der 12.5 fällige Berliner Schnellzug mit 37 Minuten Versätung ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberfahren. Am Sonntag wurde auf dem Bahnhof Deutzerfeld ein Arbeiter, als er ein Geleise üüberschritt, überfahren und sofort getödtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Gestern Morgen fuhr an der Ecke der Ludwigstrße und Minoritenstrße ein Lastwagen mit solcher Gewalt gegen die dort stehende Gaslaterne, daß dieselbe in der Mitte durchbrach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Selbstmord. Sonntag-Abend machte ein Vater von sechs Kindern, an der Ehrenstrße wohnend, durch Erstechen seinem Leben ein Ende. Derselbe soll geisteskrank gewesen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>P Liebstähle. Aus einem Manſardenzimmer an der Aachenerstraße wurden gestohlen: ein braunes Spitzenkleid, ein gelbes weißpunktirtes Kleid, eine goldene Halskette mit Medaillon, eine goldene Brosche, zwei goldene Ringe, ein Paar goldene Ohrringe mit schwarzen Steinen, eine unechte Brosche mit vier rothen Steinen und ein Stück Leinen von etwa 50 Meter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Aus einem Manſardenzimmer am Chlodwigs platz wurden entwendet: ein kirschbrauner Herbstüberziehen mit schwarzem Sammetkragen, eine Hose und Weste von gleichem Stoff, eine schwarzgraue Hose, 20 Meter ungebleichter Nessel, ein Stück Sackleinen, ein grüner Vorhang, ein Plumeau-Oberbett und zwei Paar Frauenschuhe. -- Ein Fuhrmann ließ auf dem Güter-Bahnhofe an Gereon sein Fuhrwerk kurze Zeit ohne Aufsicht, um Fracht zu bezahlen; als er zurückkehrte, war vom Pferde die schwarze Lederdecke verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 138. Ab.-Vorst. Anfang 6 1/2 Uhr. Zur Feier des Geburtstages Sr. Majestät des Kaisers Wilhelm II.: Die Walküre. Siegmund: Willy Birrenkoven. Hunting: Withelm v. Schmid. Wotan: Wilh. Schaffganz a. G. Sieglinde: Therese Saak. Brünhilde: Pelagie Ende-Andreßen. Frick: Anna Beck-Radicke. Gerhilde, Ortlinde, Waltraute, Schwertleite, Helwige, Siegrune, Grimgerde, Roßweiße(Walküren): Henriette Falken, Janka Major, Anna Triebel. Gabriele v. Artner, Sophie Trautmann, Meta Kalman, Bertha Flies, Bertha Filler</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Mittwoch den 28. Jan.: 139. Ab.-Vorst. Der Trompeter von Sättingen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
