<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>1</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>313967</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zur Handwerker-Bewegung. Der Innungs-Ausschuß der Stadt Köln hat sich an mehrere Partei-Vorstände des Deutschen Reichstages mit der Bitte gewandt, baldigst nach Wiederzusammentritt des Reichstages an den Reichskanzler nachstehende Interpellation zu richten: "1. Weshalb ist der vom Deutschen Reichstage in der vorigen Session angenommene Antrag Biehl-Ackermann betr. den Befähigungsnachweis für Handwerker noch nicht Gefetz geworden? 2. In welchem Stadium der Berathung von Seiten des Bundesrathes befindet sich derselbe? 3. Welche Stellung nimmt zu diesem Reichstagsbeschlusse die hohe Reichsregierung bzw. das Reichskanzler-Amt ein?" In der sehr eingehenden Begründung wird der Ungeduld des deutschen Handwerkerstandes Ausdruck gegeben, daß das einmüthig gestellte Verlangen nach dem Befähigung-Nachweis bis heute noch nicht erfüllt sei."Wenn der Handwerkerstand zu der Ueberzeugung gebracht würde, daß der Reichstagsbeschlußß über den Befähigung-Nachweis keine Aussicht hat, von der Regierung als Gesetz angenommen zu werden, wird sich die Auflösung der Innungen und Verbände in rapider Weise vollziehen. Theilweise ist sogar diese Bewegung schon im Gange; denn die Innungen sind thatsächlich nur in der Hoffnung geründet und mit schweren Opfern bisher aufrecht erhalten worden, um den Befähigungsnachweis zu erkämpfen, ohne den das Handwerk als solches nicht leben und gedeihen kann." Es ist kein Zufall, daß ungefähr gleichzeitig der Vorstand des Vereins selbständiger Handwerker in Köln im Anschlugß an die vor Monatsfrist an die Landrathsämter behufs Vertheilung an geeignete Handwerksmeister versandten Flugblätter einen erneuten Aufruf an alle selbständigen Handwerker der Rheinprovinz erläßt, in welchem nochmals zur Gründung von Sterbekassen an allen Orten aufgefordert wird. Wie wir s. Z. bereits andeuteten, sollen diese Sterbekassen die Grundlage zu einer neuen politischen Vereinigung des deutschen Handwerkerstandes bilden, falls man wegen mangelnden Entgegenkommens der Regierung die Innungen ganz fallen lassen will. Der Vorstand des Vereins selbständiger Handwerker Kölz's beabsichtigt, gegen Ostern d. J. eine Delegirten-Versammlung der für die Sache sich interessirenden selbständigen Handwerker-Vereine nach Köln zu berufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Koch's Heilverfahren. Von Berlin hat Herr Dr. med. Derige hierselbst eine Sendung Koch'scher Lymphe erhalten. Derselbe hat bei Dr. Prior das Verfahren studirt und praktisch ausgeübt und wird das erhaltene Mittel in Gemeinschaft mit Herrn Dr. Bahn, der seit längerer Zeit Hru. Dr. Prior assistirte, in Anwendung bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Fernsprechwesen. Die Zahl der weiblichen Fernsprechbeamten hierselbst soll, wie wir hören, noch vermehrt werden. Denselben wird für die Folge auch die telephonische Annahme und Abgabe der Drahtmeldungen übertragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>P Liebstähle. Es wurden gestohlen: aus einem Bureanzimmer an der Trankgasse ein Paar Manschetten mit goldenen Knöpfen, auf welchen die Buchstaben C. B. als Monogramm eingravirt waren; aus einem Manſardenzimmer an der Columbastrße ein blauer Cheviotanzug, eine neue Double-Uhrkette, sowie der Inhalt einer Starbüchse mit 4.; ferner aus einer Wohnung Am Hof eine Brosche, 6., ein schwarzes Portemonnaie und ein Dombau-Loos</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein an der Freiheitstraße zu Deutz wohnhafter Schlosser, welcher seine Ersparnisse in einem Koffer verwahrte, fand vor einigen Tagen beim Nachzählen, daß 40 M. verschwunden waren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vor einigen Tagen erschien in einer Restauration zu Nippes ein Unbekannter, gab sich für den Besitzer eines Schiffes aus und frug an, ob er nicht im Hause logiren könne; da er viel Geld bei sich habe, gehe er nicht gern in eine Gastwirthschaft. Man räumte ihm ein Zimmer ein, auf welchem er übernachtete. Am andern Morgen hatte sich der Unbekannte heimlich aus dem Hause entfernt und gleichzeitig eine silberne Cylinder-Uhr nebst Kette, welche im Zimmer gehangen, mitgenommen. Auch die Zeche vom vorhergehenden Abend ist natürlich unbezahlt geblieben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ferner wurden gestohlen: aus einer Wohnung am Ursulakloster eine goldene Damen-Cylinder- Uhr nebst silberner Kette, eine unechte Kette, eine goldene Halskette mit goldenem Kreuz, eine silberne Brosche, ein silbernes Armband, eine dünne goldene Halskette mit goldenem Kreuz, eine Perlmutterbrosche nebst gleichen Ohrringen, ein Muschelöschen mit zwei Siegesthalern und einer Krone, sowie ein Etni mit silbernem Ring und ein Paar goldene Ohrringe mit blauen Steinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ad. 8. Die Königin von Saba. König Salomon: Baptist Hoffmann. Hohepriester: Ferdinand Litter. Sulamith seine Tochter: Sophie Trautmann. Assad: Willy Birrenkoven, Baal-Hanan, Palast-Aufseher: Clemens Schaarschmidt. Königin von Saba: Pelagie Ende-Andreßen. Aſtaroth, ihre 2 Zimmer, 1. Etage, im Hinterhaus. Zu erfragen Thüre rechts bei Mücher und Lyskirchen 2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
