<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>12</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>313928</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 12. Dec. Die Zollrevision für die auf der Linie Köln-Verviers von Deutschland kommenden Reisenden findet bekanntlich in Verviers statt. Die jüngsten großartigen Zollschwindeleien, namentlich der Alkoholschmuggel, soll die belgische Regierung zu einer Verlegung der Sollstätte geneigt gemacht haben. Lütticher Blättern zufolge würde Welkenraedt künftig die belgisch-deutsche Zollstation sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Begräbinß. Gestern Nachmittag 1 1/2 Uhr wurde die Leiche des langeährigen Präfecten der Marianischen Männer-Congregation St. Cäcilia, Hr. Bäckermeister Peter Joseph Klein, unter starker Betheiligung, u. A. von mehr als 500 Mitgliedern der genannten Congregation, zu Grabe geleitet. Die Congregation hat in dem Verstorbenen ein eifriges, opferwilliges Vorstandsmitglied verloren. Als eine seiner schönsten Thaten während seiner langeährigen Wirksamkeit betrachtete er den Ausbau eines Fensters über dem Hochaltar der Kirche St. Cäcilia.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dienstähle. Es wurden gestohlen: am frühen Morgen aus einem Laden an der Schildergasse etwa zehn wollene Unterröcke; von einem Schleichdiebe aus einer Wohnung an der Hermannstraße zu Deutz eine vergoldete Panzer-Uhrkette, ein Paar goldene Ohrringe mit weißen Steinchen und 7 M. baar; vom Flur eines Hauses an der Minoritenstrße ein kleiner Ballen, gez. C. R. 3113, enthaltend zwei Stücke Cotoner und ein Bällchen, gez. E. O. 3119, enthaltend ein Stück Pique und ein Stück Croire Satin; von einem Güerwagen, welcher Abends am Mauritiuswall kurze Zeit ohne Aufsicht war, ein Ballen, gez. O. B. 1556, enthaltend ein Stück schwarzen Zanella und zwölf gestreifte Betetücher uno zu Nippes ein Korb mit Fischen, welchen ein Arbeiter ohne Aufsicht auf der Straße hatte stehen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 100. Ab.-Vorst. Die weiße Dame. Galveston, Verwalter des ehemaligen Grafen von Avenel: Ferdinand Litter. Anna, seine Mündel: Therese Saak. George Brown, ein englischer Offizier: Kurt Sommer. Dickson, Pächter des Grafen von Avenel: Robert Kaps. Jenny, seine Frau: Meta Kalman. Margarethe, eine alte Dienerin des Grafen von Avenel: Anna Beck-Radicke. Mac Iron, Friedensrichter: Clemens Schaarschmidt. Gabriel, Knecht des Pächters Dickson: Ernst Schäzle</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sonntag den 14. Dec.: 101. Ab.-Vorst. Fidelio.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ernst Possart beginnt am Montag in unserm Stadttheater ein nur auf wenige Abende beschränktes Gastspiel und zwar in Lindner's Trauerspiel"Die Bluthochzeit" als"König Karl IX." Die Direction hätte Tact genug besitzen sollen, in einer überwiegend katholischen Stadt von dieser Aufführung abzusehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 12. Dec. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,10 das Pfund. Eier 3,00 das Viertel. Hinkel 2,40, Tauben 1,00 das Paar, Hasen 3,00, Schnepfen 4,00, Feldhühner 0,00, Truthahn 00,00 das Stück, Kaninchen 1,00 das Stück. Krammetsögel 0,00 das Bund. Hühner 1,60. Enten 2,60, Gänse 6,00 das Stück. Hecht 1,00, Aal 1,60, Karpfen 0,80, Salm 4,20, Schleien 0,80 das Pfd. Ochsenfleisch M..70, Kalbfleisch 0,65, Hammelfleisch 0,65, Speck, geräuchert 0,80, gesalzen 0,70, Schmalz 0 80, Nierenfett 0,50, Zwiebel 0,05 das Pfd. Aepfel 15,00 die 100 Pfd. Kartoffeln, weiße 3,00, rothe 3,60, Nieren- 4,50 die 100 Pfd. Weißkohl die 100 Stück 10.00.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Kölner Wohlthätigkeits-Verein wendet sich an die Mitürger mit der Bitte um Zuwendung von außergeröhnlichen Gaben, da in Folge der schon seit 14 Tagen herrschenden Kälte die Mittel des Vereins jetzt schon durch die massenhaften Unterstützungs-Gesuche so in Anspruch genommen sind, daß dieselben und sogar der Reserve-Fonde bald gänzlich vergriffen sein werden. Dazu find in jüngster Zeit nur sehr wenig alte Kleider, Decken, Bettzeuge usw. dem Verein zugewendet worden, so daß auch für derartige Unterstützungsmittel bedeutende Ausgaben gemacht werden mußten. Es gilt jetzt, sonst fleißige Leute, die in gewöhnlichen Zeiten die öffentliche Mildtätigkeit nicht in Anspruch nehmen, zu unterstützen. Darum mögen die besser gestellten Mitürger gerad. vor Weihnachten dieses und der andern Wohlthätigkeits-Vereine in werthätiger Liebe gedenken, damit die in vielen Familien herrschende Noth wenigstens gemildert werden kann."" 5 Zur Hebung des Eissport ist eine 400 Meter lange Eiswettlaufbahn auf dem Kölner Sportplatz angelegt, welche an kommenden Sonntag mit Concert und Beleuchtung eröffnet wird. Die Eisbahn des Sportplatzes ist nunmehr in Folge der täglich stattfindenden Berieselung in besten Zustand gesetzt. In Kürze wird auf jene Der Rheinische Männergesang-Verein hierselbst feiert morgen Abend sein zehntes Stiftungsfest im Victoria-Saale am Waidmarkt. Dasselbe wird aus Vocal- und Instrumental-Concert nebst anschrießendem Festball bestehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Dem Hen. Erzbischof Philippus ist vom König die Erlaubnisß zur Anlegung des vom König von Sachsen ihm verliehenen Comthurkreuzes erster Klasse des Albrechts-Ordens ertheilt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Eisenbahn-Verkehr. Die Königliche Eisenbahn-Direction zu Elberfeld hat folgende Bekanntmachung erlassen über die Wiederaufnahme des Personen-Verkehrs auf der Strecke Schwerte-Arnsberg-Kassel: Der durch Beschädigung des Bahntörpers zwischen Messinghauser und Bredelar unterbrochene Personen-Verkehr auf der Strecke Schwerte-Arnsberg-Kassel wird durch Umsteigen an der beschädigten Stelle nach dem Fahrplan vom 1. October wieder aufgenommen. Die Schnellüge Nr. 167 und 168 zwischen Hagen und Kassel werden jedoch bis auf Weiteres nicht gefahren. Der Personenzug Nr. 1 Schwerte-Bestwig-Buttlar wird 12 Minuten später wie im Fahrplan vom 1. October angegeben, also 6 Uhr 46 Min. Vormittags abfahren. Die Ueberſührung des eingeschriebenen Gepäcks der Reisenden über die Umsteigestelle erfolgt bahnseitig; auch wird beim Herüerschaffen des Handgeläcks Hülfe geleistet. Ferner sind für die Dauer der Sperrung der Strecke Hagen-Schwerte verschiedene Fahrplan-Aenderungen in Kraft getreten bei den Zügen von Neuß nach Aachen und Crefeld, von M. Gladbach nach Venlo und Vlodrop, von Kempen nach Venlo, von Crefeld nach Duisburg und von Neuß nach Köln.(Personenzug Nr. 242 kommt 10.45 statt 10.34 Abends in Köln an.)-- Die Verkehrstörungen auf den Strecken Wesel-Haltern, Eger-Karlsbad und Bodenbach-Komotau sind wieder beseitigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
