<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>2</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>313998</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In die Commission für Beschaffung geeigneter Arbeiterwohnungen sind von Seiten der Stadtverordneten-Versammlung die HH. Beigeordneter Justizrath Jansen, Geh. Sanitätsrath Dr. Leut, Baurath Freye, Kaufmann Schmalbein, Gutsbesitzer Pauli und Stadtbaurath Stübben gewählt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Axkapelle des Domes wird demnächst würdig ausgestattet, wobei besondere Sorgfalt auf den Altar verwendet werden soll. Auf dem im besten gothischen Stil nach dem Vorbilde des Altares in St. Ursula hergestellten Altattische wird die sehr schöne Predella als Reliquienbehälter aufgesetzt, deren Mittelstück eine Nische mit alten Figuren der h. drei Könige bildet. Ueber der Predella erhebt sich ein Baldachin mit einer ganz hervorragenden mittelalterlichen Madonnenstatue, einem Geschenk eines um die Kunst besonders verdienten Mitgliedes des Domcapitels. Die Herstellung der Predella, des Baldachins sowie die Restauration der alten Figuren ist dem bewährten Meister Mengelberg in Utrecht anvertraut. Die Wandmalereien am Altare, welche in je einer Figur eines betenden Ritters und einer Rittersfrau nebst Spruchändern und Wappenschildern bestehen, sollen erneuert werden. Wenn dann noch der Fußbodenbelag, das Abschlußßgitter der Kapelle und die Feuster entsprechend erneuert werden, dann dürfte die Kapelle eine Zierde des Domes, ja der christlichen Kunst bilden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Urber die öffentliche Desinfections-Anstalt der Stadt Köln, welche in Verbindung mit der neuen Dampf-Waschanstalt des Hülfskrankenhauses an der Otto Fischer-Straße errichtet und eim Mai d. J. eröffnet worden ist, enthält das jüngste Heft des Centralblattes für allgemeine Gesundheitspflege eine kurze Beschreibung von C. Hollweg, Bau-Beamter der Armen-Deputation. Der Aufsatz schließt mit folgenden Sätzen:"Wünschenswerth wäre es, daß von Seiten der königl. Polizei-Direction, ähnlich wie in Berlin, Bestimmungen erlassen würden, wonach bei bestimmten Krankheiten eine möglichst durchgreifende Desinfection aller mit den Kranken in Berührung gekommener Gegenstände gefordert wird. So lange jedoch derartige polizeiliche Bestimmungen nicht bestehen, kann ärztlicherseits viel geschehen, um bei allen vorkommenden Fällen das Publicum auf die neu errichtete Anstalt hinzuweisen, und damit auf ein wichtiges Mittel, die Weiterverbreitung gefährlicher Krankheiten zu bekämpfen, damit die neue städtische Anstalt ihren Zweck, dem Wohle des Einzelnen wie des Gemeinwesens zu dienen, mehr und mehr erfüllen kann." ( Die Gehaltsverbältnisse der Lehrer an den Volksschulen in Köln und den Vororten sind der Gegenstand einer längern Denkschrift, welche eine Commission des Kölner Lehrer-Verbandes dieser Tage der königlichen Regierung, der städtischen Verwaltung und den Stadtverordneten unterbreitet haben. Die Lehrerschaft der Stadt Köln besteht nach dem städtischen Haushalts-Etat aus 29 Hauptlehrer in Alt-Köln, 26 in den Vororten, 167 Lehrern in Alt-Köln 103 in den Vororten. Das Gehalt der Lehrer in Alt-Köln beträgt: A. Lehrer-Anfangsgehalt für provisorisch angestellte 1050., für definitiv angestellte 1200., Erdgehalt 2200.; Steigefristen alle vier Jahre um 200.; dazu Dienstwohnung oder Miethsentschädigung für unverheirathete Lehrer 250, für verheirathete 500 M. B. Hauptlehrer und Rectoren: Anfangsgehalt 2100., steigend alle vier Jahre um 150 M. bis 2700.; dazu Dienstwohnung oder Miethsentschädigung für Unverheirathete 480, für Verheirathete 800 M. Nach dem städtischen Haushalts-Etat für 1890/91 beziehen in Alt-Köln ein Lehrer 1050 M 18 Lehrer je 1200, 44 je 1400, 81 je 1600, 17 je 1800, 11 je 2000 und 45 je 2200.: in den Vororten beziehen 18 Lehrer je 900., 2 je 1000., 33 je 1050., 2 je 1100., 5 je 1125., 7 je 1200 ., 8 je 1250., 4 je 1350., 14 je 1400., 8 je 1700., 1: 1740, 5 je 1820., 1: 1860 M. 90 Lehrern wurden die auswärtigen Dienstjahre nicht angerechnet. In Köln beziehen nachweislich 156 Lehrer 1400 M. und weniger Gehalt, von welchen die Mehrzahl verheirathet sind. Die Miethsentschädigung beträgt für verheirathete Lehrer 500 M. An der Hand von Haushallungskosten-Tabellen wird in der Denkſchrift ausgerechnet, daß die Ausgaben und Einnahmen einer Lehrerfamilie bei den bescheidensten Ansprüchen nach den bestehenden Grundsätzen in einem greifbaren Mißverhältnissß stehen. Bezüglich des Nebenverdienste weist die Denkschrift darauf hin, daß der Verdienst durch Privatstunden in Folge Ueberbietens an Billigkeit kaum noch nennenswerth sei. Die Zahl der Lehrer, welche an den städtischen Fortbildungsschulen unterrichten, betrage kaum 1/2 7 der Lehrerschaft. Das Gehalt der Lehrer an den Vorschulen(Elementarklassen) steige von 1600 M. bis 2600., wobei eine geringere Zahl Pflichtstunden und die leichtere Arbeit mit einer kleinen Schülkerzahl aus den bessern Krei sen der Bevölkerung in Betracht zu ziehen sei. Zu Hauptlehrer wurden in den letzten zehn Jahren nur acht Lehrer befördert. Die Stadt Köln steht nach den Angaben der Denkschrift unter den Städten Deutschlands bezüglich des Minimalgehaltes der Lehrer an 30., bezüglich des Höchstgehaltes erst an 63. Stelle. Die Denkschrift schließt mit dem Wunsche, daß es dem Stadtverordneten-Collegium gefallen möge, unter Berücksichtigung der angeführten Verhältnisse das Gehalt der Lehrer und Hauptlehrer einer zeitgemäßen Aufbesserung zu unterziehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Statistisches. Im Monat Januar wurde gemäß amtlichem Bericht 1178 obdachlosen Personen Unterkunft gewährt. Diese hohe Zahl, welche diejenige des Vormonate December um etwa 200 üübersteigt, ist wohl zum größten Theil auf Rechnung des strengen Winters zu setzen da manche Personen bei gänzlichem Mangel an Geld und Heizmaterial lieber im Asyl Obdach gesucht haben, statt in dem eigenen kalten Zimmer und vielleicht in einem sehr mangelhaften Bett zu frieren. Leider sagt der amtliche Bericht nicht, ob und wie viel Kinder, sowie Frauen unter den Obdachlosen waren. Die höchste Zahl mit 51 Personen wurde erreicht in der Nacht vom 19. zum 20. Januar(Morgens 8 Uhr 10 Grad Kälte), die niedrigste in der Nacht vom 30. zum 31. Januar(Thauwetter) mit 18 Personen. Festgenommen wurden im Januar 431 Personen, davon wegen Bettelns und Landstreichers 241, wegen Umhertreibens 55. wegen Diebstahls bzw. Diebstahls-Verdachts und Unterschlagung 41, wegen Straßen-Unfugs 19, wegen Störung der Nachtruhe 18, wegen Trunkenheit 17, und endlich wegen anderer Vergehen, wie Sach- und Vermögens-Beschädigung, Schlägerei, Zechprellerei, Hausfriedensbruch usw. 40 Personen. Demnach hatten sich in dem genannten Monat durchschnittlich täglich 38 Obdachlose und 14 Missetäter der polizeilichen Füsorge zu erfreuen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Verkauf der rückständigen Pfänder aus dem Monat Januar 1890 findet am Mittwoch den., Mittwoch den 11., Donnerstag den 12. und Donnerstag den 19. März d.., Morgens von 9 bis 12 und Nachmittags von 2 bis 5 Uhr, statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Verhaftet. Vorgestern feuerte ein Tagelöhner auf dem Neumarkt auf verschiedene Personen zwei Revolverschuss ab, welche glücklicher Weise ihr Ziel verfehlten. Der gefährliche Mensch wurde bald nachher verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Leiche, welche am Mittwoch-Nachmittag bei Niehl gelandet wurde, ist als diejenige eines Regierungsbauführers von hier erkannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Selbstmord. Vorgestern Nachmittag wurde eine zu Ehrenfeld wohnende Spezereihändlerin in ihrem Wohnzimmer erhängt aufgefunden. Die Beweggruünde sind nicht bekannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Preußische Klassen-Lotterie. Die Loose der ersten Klasse der Preußischen Klassen-Lotterie müssen bis zum 23. Februar erneuert werden; die Ziehung derselben findet am 3. und 4. März statt. Die Auszahlung der Gewinne der vierten Klasse beginnt am 16. Februar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Feuer. Gestern Abend kurz nach 6 Uhr entstand auf dem Speicher eines Vor St. Martin gelegenen Hauses ein Brand, welcher bald über den ganzen Dachstuhl sich verbreitete. Der Berufsfeuerwehr gelang es bald, das Feuer zu ersticken und die weitere Gefahr zu beseitigen; jedoch war die Wehr noch längere Zeit in Anspruch genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 152. Ab.-Vorst. Anfang 6 1/2 Uhr. Der Blitz. Madame Darben, eine junge Wittwe: Therese Saak. Henriette, ihre Schwester: Janka Major. Lionel, Offizier der americanischen Marine: Eins Liebeskind. George, ein junger Engländer: Robert Kaps. Hierauf: Gute Nacht. Herr Pantalon Doctor Tiritofolo: Wilhelm v. Schmid. Lucrezia, seine Gattin: Anna Beck-Radicke. Isabella, seine Mündel: Anna Triebel. Colombine Kammerädchen: Meta Kalman. Pantalon, ein reicher Kaufmann aus Bologna: August lllbrich. Lelio, sein Sohn: Kurt Sommer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Samstag den 14. Febr.: Aufgeh. Ab. 14. Die Königin von Saba.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
