<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>2</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>313993</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Fundbericht. Es wurden gefunden: im Gürzenich ein goldenes Armband; an der Gereonstrße ein Fäßchen, gez. J. B. Nr. 566, wahrscheinlich Bier enthaltend; im Volksgarten mehrere Medaillen, einige Goldstuücke, ein Portemonnaie mit geringem Geldbetrag, ein schwarzes Armband und ein Haarkamm; im Monat December 1890 im Flur des Postamts I ein Stock und zu derselben Zeit auf dem Vorplatz des Central-Bahnhofes ein Brillant-Ring. Die Eigenthuümer können die genannten Gegenstände im Bureau der ersten Polizei-Inspection, Glockengasse 30, Zimmer Nr. 12, in Empfang nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Razzia. Die Schutzleute des achten Polizei-Bezirks hielten vorgestern Abend eine Razzia auf lüderliche Dirnen ab. Bei dieser Gelegenheit wurden deren nicht weniger als fünfzehn abgefaßt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Nippes, 6. Febr. Um den Eingesessenen von Nippes und Umgebung, welche häufig das Kölner Stadt- Theater besuchen, Zeit zu ersparen, hat Hr. Director Hofmann die Anordnung getroffen, daß sämmtliche Theater-Billete ohne Preis-Erhöhung jetzt auch bei Hrn. Fr. Schmitt, Siebachstraße 37 hierselbst, bei Vorausbeſtellung zu haben sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Vorstand der Kevelaer-Bruderschaft hat am Mittwoch-Abend in seiner Versammlung nach langer Berathung beschlossen, zur weitern Verschönerung der Wallfahrts-Procession 15 Fahnen von je 70 Centimenter im Geviert anfertigen zu lassen, welche in Medaillons von 36 X 26 Centimeter Größe je eines der Rosenkranzgesetze darstellen. Eine 16., etwas größere Fahne wird die Ueberreichung des Rosenkranzes durch die Gottesmutter an den h. Dominicus zeigen. Die Kosten der sämmtlichen Fahnen sind auf 2000 M. veranschlagt. Die Herstellung derselben ist der Kunststickerei von I. Degen(Neukirchen) übertragen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 6. Febr. Die von der Kölner Narrenzunft gestern Abend hier im Magdeburg'schen Saale veranstaltete Fremden-Sitzung war überaus gut besucht. Die Kölner Herren spendeten köstliche carnevalistische Gaben. Nach einer warmen Ansprache des Präsidenten, Hrn. Giebmans, wurde eine Tellersammlung für das hiesige Knaben-Asyl des Hrn. Rectors Müller veranstaltet, welche das hübsche Sümmchen von 156 M. einbrachte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wohlthätigkeit im Carneval. Den Lichteß-Ball auf dem Gürzenich besuchten mehrere Herren und Damen, als Italiener verkleidet, mit Orgel 2c. In dieser Maske sammelten dieselben die ansehnliche Summe von 42., welche dem Hru. Kaplan Esser an St. Aposteln für die Armen der Pfarre überreicht wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 147. Ab.-Vorst. Gute Nacht, Herr Pantalon! Doctor Tiritofolo: Wilhelm v. Schmid. Lucrezia, seine Gattin: Anna Beck-Radicke. Isabella, seine Mündel: Anna Triebel. Colombine, Kammerädchen: Meta Kalman. Pantalon, ein reicher Kaufmann aus Bologna: August Ulbrich. Lelio, sein Sohn: Kurt Sommer. Vorher: Pension Schöller. Philipp Klapproth: Julius Eyben. Ulrika Sprosser, seine Schwester, Wittwe: Judith Schwarzenberg. Francisca, Ida(deren Töchter): Mary Sieger, Anna Braga. Alfred Klapproth: Egon Hedberg. Ernst Kißling, Maler: Rudolph Leerer. Fritz Bernhardy: Otto Beck. Josephine Krüger, Schriftstellerin: Karoline Lanius. Schöller, ehemaliger Musik-Director: Alfred Biehler. Amalia Pfeiffer, seine Schwägerin: Bertha Flies. Friederike, deren Tochter: Emmy Cronau. Eugen Rümpel: Hans Portz. Gröber, Major a..: Reinhard Tenhaeff, usw</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Sonntag den 8. Februar: 148. Ab.-Vorst. Die Puppenfee. Hierauf: Der Maskenball.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Strafkammer. Die Handlanger Peter Wirtz aus Weilerswist und Heinrich Müller von hier hatten aus einem Gartenäuschen Möbel sowie sechs kupferne Leitungsbahnen entwendet. Der Erstere der um Erste Etage für EngrosGeschäft oder Confections- Geschäft zu vermiethen. Bescheid Friesenwall 67.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Neue Stadtönische Anleihe. In der vorgestrigen geheimen Sitzung des hiesigen Stadtverordneten-Collegiums wurde von der Neuen Zehnmillionen-Anleihe 3 1/2 procentiger Kölner Stadt-Schuldverschreibungen dem A. Schaaffhausen'schen Bankverein in Verbindung mit dem Hause Sal. Oppenheim hr.&amp; Co. und einigen andern hiesigen Banken und Banksäusern, darunter die Firmen Deichmann&amp; Co., L. Seligmann und die Könische Wechslerbank, ein Betrag von vier Millionen Mark zum Course von 95 pCt. mit der Maßgabe übertragen, daß die Stadt in den nächsten sechs Monaten auf den Verkauf von weitern Schuldverschreibungen verzichtet. Wahrscheinlich wird gegen Ende des laufenden Jahres, wenn untereß der Hafenbau begonnen sein wird, noch eine weitere Million Könischer Schuldverschreibungen zur Ausgabe gelangen, und es wurde angeregt, zu versuchen, diese Million unmittelbar zu begeben. Dies Mal wurde von einem solchen Versuch mit Rücksicht auf die großen Ansprüche, welche in nächster Zeit an den Geldmarkt gemacht werden, Abstand genommen, zumal die Stadt ein großes Interesse daran hat, ihre Banquierschuld bald abzutoßen. In den betheiligten Bank-Kreisen wird noch die Frage erwogen, ob auch vielleicht noch Berliner Häuser an der Uebernahme betheiligt werden sollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Zwei Sondernüge werden Fastnachts-Montag zwischen hier und Crefeld verkehren. Dieselben fahren 9 Uhr 15 Min. bzw. 9 Uhr 50 Min. Vorm. von Crefeld ab und 5 Uhr 15 bzw. 8 Uhr Nachm. von Köln zurück. Auf der Hin- und Rückfahrt wird an allen UnterwegsStationen angehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gestohlenes Gut. Der Küster von St. Martin fand gestern Morgen an der Kirchenthuüre ein verschonürtes Packet mit der Aufschrift: "Gestohlene Sachen, an die Polizei!" Das Packet enthielt zwei neue Cigarren-Etuis und einen Zettel mit der Bemerkung:"Unrecht' Gut gedeihet nicht." Die Sachen wurden an die Polizei-Behörde abgeliefert * Köln, 6. Febr. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,20  das Pfund. Eier 2,30 das Viertel. Hinkel 2,60, Tauben 1,00 das Paar. Hasen 0,00, Schnepfen 0,00, Feldhühner 0,00, Truthahn 10,00 das Stück, Kaninchen 1,00 das Stück. Krammetsögel 0,00 das Bund. Hühner 1,80, Enten.00, Gäuse 6,00 das Stück. Hecht 1,00, Aal 1,60, Karpfen 1,00, Salm 3,20, Schleien 0,80 das Pfd. Ochsenfleisch M. 0,70, Kalbfleisch 0,70, Hammelfleisch 0,70, Speck, geräuchert 0,80, gesalzen 0,70, Schmalz 0,80, Nierenfett.50, Zwiebel 0,07 das Pfd. Aepfel 15,00 die 100 Pfd. Kartoffeln, weiße 3,50, rothe 4,00, Nieren- 4,30 die 100 Pfd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
