<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>1</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>313971</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Zu Gerichtsassessoren sind ernannt: die Referendare Dr. Seyfried, Martens und Dr. Bacmeister im Bezirk Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>g Zugverspätungen. Der gestern Morgen 7 Uhr 50 Min. fällige Courierzug Berlin-Köln hatte eine Versätung von zwei Stunden. Von Hannover aus wurde ein Sonderzug abgelassen, welcher die Post von Hannover ab mitbrachte. Die Ausgabe der Berliner Post konnte hier erst gegen Mittag erfolgen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der 12 Uhr 5 Min. fällige Berliner Personenzug traf gestern mit 47 Minuten Versätung hier ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Für Militair-Anwärter sind im Bezirk des achten Armeecorps folgende Stellen frei: Aachen, Stadtverwaltung, ein Maschinenmeister für die Pumpstation des städtischen Wasserwerkes, 2400 M. jährlich und freie Wohnung, Heizung und Beleuchtung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bonn, Provincial-Irrenanstalt, ein Bureaugehülfe auf dem Kassenbureau, 1350 M. Diäten jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bonn, Postamt, zwei Postpacketträger, 700 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß; Bewerbungen sind an die Oberpostdirection in Köln zu richten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, Oberbürgermeister-Amt, ein Aufseher an der Freidank, während der Probezeit 75 M. monatliche Diäten, nach der Anstellung 900 M. Gehalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, Eisenbahn-Betriebsart Köln(linksrheinische), ein Schlafwagenschaffner, während der Probedienſtzeit monatlich 75., nach der etatsäßigen Anstellung ein Jahresgehalt von 900 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Düren, Gymnasium, ein Schuldiener, 900 M. Gehalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Orscholz, Bürgermeister-Amt Freudenburg-Orscholz, Kreis Saarburg, ein Gemeindeörster, Baargehalt 900 ., Mieths-Entschädigung von 100., zusammen 1055 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Rheinbach, Amtsgericht, ein Kanzleigehülfe, je nach Leistung ca. 50 bis 60 M. pro Monat</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Sinzig, Amtsgericht, ein Kanzleigehülfe, durchschnittlich pro Monat 40 bis 45 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>St. Johann(Saar), Stadt, ein Nachtwächter, 60 M. monatlich; Bewerbungen sind an das Bürgermeister-Amt St. Johann zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>In der Pfarrkirche von St. Aposteln hat man seit einigen Tagen im linken Seitenschiff mit der Ausschachtung des Bodens begonnen, da die Kirche ihre ursprüngliche Tiefe wieder erhalten soll. Die Tieferlegung beträgt für das Chor etwa 41 Centimeter, für die übrige Kirche 60 Centimeter. Im Anfange dieses Jahrhunderts beschlossß die französische Regierung die Niederlegung der baufälligen Kirche; indeß erreichte der damalige Pfarrer Gerstmann die Erhaltung und nothürftige Wiederherstellung des Gotteshauses. Das steinerne Gewölbe wurde eingeschlagen und über den Trümmern, welche man liegen ließ, der jetzige Fußboden gelegt. Dadurch verlor das Innere der Kirche viel an Ansehen. Die Sockel der herrlichen, massiven Säulen wurden im Boden begraben. Das eingeschlagene Gewölbe fand Ersatz durch ein hölzernes, welches vor vier Jahren wiederum einem neuen steinernen weichen mußte. Schon jetzt bietet das linke Seitenschiff dort, wo die Säulen-Sockel freiliegen, einen viel schönern Anblick als früher. Die Boden-Arbeiten werden bis zum Frühjahr dauern. Im Chor hat man hinter dem jetzigen Hochaltar die Fundamente des ehemaligen, von Wallraf erbauten Hochaltars aufgefunden. Die nächste Arbeit wird nun darin bestehen, den Hochaltar wieder an den alten Platz in die Ostrotunde zu setzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Verkauf der rückständigen Pfänder aus dem Monat December 1889 findet am Donnerstag den., Donnerstag den 19., Mittwoch den 25. und Donnerstag den 26. Februar., Morgens von --12 Uhr und Nachmittags von--5 Uhr, statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Verkauf. Am Mittwoch den 21. d. M. werden im Güterschuppen der Rheinstation(Trankgassenthor) die in den Bezirken der königl. Eisenbahn-Directionen Köln(linksch. und rechtsra.) und Elber feld in der Zeit vom 1. Juli bis 30. September v. J. aufgefundenen herrenlosen und nicht zurückgeforderten Gegenstände öffentlich versteigert Kölner Stadt Theater. Heute: 130. Ab.-Vorst. Anfang 6 1/2 Uhr. Gastspiel von Waldemar Sterna. Lohengrin. Heinrich der Vogler, deutscher Kaiser: Ferdinand Litter. Lohengrin: Dr. Gustav Seidel. Elsa von Brabant: Anna Triebel. Herzog Gottfried, ihr Bruder:------. Friedr. von Telramund, brabantischen Graf: Waldemar Sterna a. G. Ortrud, seine Gemahlin: Adele Diermayr.-- Montag den 19. Jan.: 131. Ab.-Vorst. Der selige Toupinel 5 Nippes, 17. Jan. Der Director der hiesigen königlichen Haupt wirkstätte, Hr. Schlesinger, feiert am 19. April d. J. sein fünfund zwanzigähriges Dienstjubiläum bei der linksrheinischen Eisenbahn. Dem Vernehmen nach beabsichtigen die ihm unterstellten Beamten und Ar beiter, diesen Tag festlich zu begehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
