<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>1</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>313976</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ordensverleihungen. Außer den bereits erwähnten Auszeichnungen haben ferner noch erhalten: das Allgemeine Ehrenzeichen in Gold Sergent Lotz im Füsilver-Regiment Nr. 40 und Steuer-Aufseher Stollberg in Köln; das Allgemeine Ehrenzeichen Oberaufseher Rosenthal zu Köln, Sergent Rothenburg im Füsilver-Regiment Nr. 40, Weichensteller Schmalenberg zu Westhofen, Kassediener Brings an der Reichsbank zu Köln, Fußgendarm Grätz in Mülheim a. Rh., Steuer-Aufseher Heinrich in Köln, Eisenbahn-Bureaudiener Kuhn in Köln, Steuer-Aufseher Nikko in Köln, Obermeister Schmitz an der Artillerie-Werkstatt Deutz, Bremser Schüller in Köln, Eisenbahn-Buchbindermeister Schumacher in Ehrenfeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Festfeier zum fünfzigährigen Lehrer-Jubiläum des Herrn Rectors Schnitzler, welche vorgestern, Dinstag-Abend, die alten Schüler und die Lehrerschaft im Luisen-Saal veranstaltete, entwickelte sich zu einer sehr schönen Familienfeier. Die Theilnahme war außserordentlich zahlreich. Der Vorsitzende des Festausschusses, Herr Peter Schreiner, begrüßte die Festgenossen und den Jubilar insbesondere in herzlichster Weise und schloß mit einem Hoch auf Kaiser Wilhelm, in welches die Versammlung begeistert einstimmte. Der Lehrer-Gesangchor sang als Begrüßungschor unter Leitung des Herrn Lehrers Mies das"Morgenlied" von Rietz, worauf Hr. Dr. König einen herrlichen Prolog sprach. Nach einem gemeinschaftlichen Liede brachte Hr. SeminarDirector Dr. Beck in schwungvollen Worten die Glückünsche des LehrerSeminars zu Brühl zum Ausdruck. Hr. Stadtſecretair Jansen feierte den Jubilar im Namen der ehemaligen Schüler, Hr. Hauptlehrer a. D. Kühne begrüßte Hrn. Schnitzler im Namen der emeritirten Lehrer. Hr. Rector Brünagel feierte im Namen der Lehrerschaft den Schul-Inspector Hrn. Dr. Brandenberg. Dieser gab der Freude über das einige Zusammengehen von Schule und Familie beredten Ausdruck und schloß mit einem Hoch auf die Bürgerschaft. Hr. Rector Guste feierte die Familie des Jubilars. Der gemischte Chor der Lehrer und Lehrerinnen, sowie der Lehrer-Gesang-Chor verschönerten das Fest durch prächtige Liedervorträge, die den lebhaftesten Beifall fanden. Frl. Klugen und Herr Scheuß sangen hübsche Sololieder. Herr Horn hatte den Verlauf des Abends in Knittelversen zusammengestellt, die stürömische Heiterkeit erregten. Zahlreiche gemeinschaftliche Lieder und humoristische Scenen boten reiche Abwechselung und erzeugten eine urbemüthliche Stimmung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>a Schwindler. In einem Schuhgeschäft an der Ehrenstrße er schien ein unbekannter, ziemlich anständig gekleideter Mann und erzählte, einem an der Alten Wallgasse wohnenden Secretair seien verschiedene Sachen gestohlen worden; derselbe ersuche daher, ihm einige Paar Zugſtiefel zur Ansicht zu schicken. Der Geschäfts-Inhaber übergab seinem Dienstädchen fünf Paar Zeugstiefeln und schickte dasselbe mit dem Unbekannten in das bezeichnete Haus. Dort führte dieser das Mädchen in ein Zimmer der 1. Etage und hieß es warten, wobei er ihm die Stiefel abnahm. Nach einiger Zeit trat eine Frau in das Zimmer und frug, auf wen es warte. Es stellte sich nun heraus, daß der Fremde kurz vorher bei der Frau ein Zimmer gemiethet hatte. Der Unbekannte, welcher sich als Postsecretair vorgestellt hatte, war inzwischen mit den fünf Paar Stiefeln verschwunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Reisender verkaufte einem Collegen, mit welchem er auf der Tour zusammentraf, eine Taschenuhr, welche ihm letzterer am Abend bezahlen wollte, falls sie brauchbar wäre. Am Abend war der Käufer jedoch bereits verduftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Liebstähle. Es wurden gestohlen: aus einer Wohnung am Hansa-Ring ein Paar neue Lackstiefel, ein schwarzer Damen-Abendmantel sowie eine Weckeruhr; von einem Hause an der Limburgerstraße ein Stück Dachabfallrohr von etwa vier Meter, und von der Eisenbahnunterführung an der Mastrichterstraße vier Abfallrohre von Zink, jedes etwa 2,5 Meter lang.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einbruchs-Versuch. Gestern Morgen fand ein Am Hof wohnender Instrumentenmacher beim Aufziehen der Rollladen seines Schaufenster, daß an letzterm versucht worden war, ein viereckiges Stück auszuschneiden. Unmittelbar vor dem Schnitt lagen ein Messer im Werthe von 20 M. und sonstige Gegenstände. Den Dieben war es also schon gelungen, die Rollladen aufzuheben, sind aber wahrscheinlich in ihrer Arbeit gestört worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 133. Ab.-Vorst. Doctor Klaus. Leopold Griesinger, Juwelier: Alfred Biehler. Julie, dessen Tochter: Louise Eyben. Max von Boden, deren Gatte: Egon Hedberg. Dr. Ferdinand Klaus: Ludwig Zimmermann. Marie, Griesinger's Schwester, seine Frau: Judith Schwarzenberg. Emma, deren Tochter: Anna Braga. Referendarius Paul Gerstel: Otto Beck. Marianne, Haustälterin bei Griesinger: Bertha Flies. Lubowski, Kutscher, Auguste, Dienstädchen(bei Dr. Klaus): Julius Eyben, Bertha Eckart. Anna: Emmy Cronau. Behrmann: Max Hecken. Colmar, Jacob (Bauern): Hans Portz, Georg Herr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Freitag den 23. Jan.: 134. Ab.- Vorst. Der Trompeter von Säkkingen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zugverspätungen. Alle Züge hatten in Folge starken Schneegestöbers gestern große Versätungen. Der Ostender Früzug, 5 Uhr 32 Min. fällig, traf erst gegen 9 Uhr ein, der Hamburger Courierzug, 7 Uhr 6 Min. fällig, um 10 Uhr 30 Min., der Pariser Schnellzug, 7 Uhr 17 Min. fällig, war bis Mittag noch nicht hier; derselbe lag bei Herbesthal einige Stunden im Schnee fest. Der Elberfelder Zug, 7 Uhr 24 Min. fällig, kam 10 Uhr 30 Min. an, der 7 Uhr 50 Min. fällige Berliner Schnellzug nach 10 Uhr, der 8 Uhr 44 Min. fällige Personenzug von Aachen um 11 Uhr. Die von Aachen kommenden Züge waren mit fußhohem Schnee bedeckt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein Strolch hatte sich vorgestern Vormittag in ein Geschäftshaus an der Kreuzgasse eingeschlichen, um zu stehlen; derselbe hatte sofort goldene Uhren, Ketten, Ringe und Portemonnaies mit Geld zusammengepackt. Ein Ladengehülfe hörte in dem fraglichen Zimmer Tritte und begab sich dorthin; doch wurde ihm in dem Augenblick, als er in das Zimmer trat, eine Hand voll Pfeffer von dem Dieb in die Augen geworfen, worauf letzterer zu entlassen suchte. Er irrte sich indeß, eilte in ein anderes Zimmer und wurde dort von den Hausbewohnern festgehalten und einem Schutzmann übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Selbstmord-Versuch. Ein beschäftigungsloser Schreiner sprang vorgestern Abend nach 7 Uhr am Thürmchen in den Rhein, um sich zu gertränken; er wurde von Vorübergehenden gerettet und in das Hospital geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Arbeiter-Fahrkarten. Für den Verkehr von Sechtem nach Köln-Sübahnhof gelangen fernerhin Arbeiter-Wochenkarten für sechs Wochentage zu einer täglichen Hin- und Rückfahrt zum Preise von M. 1,90 zur Verausgabung. Außeadem bestehen Arbeiter-Wochenkarten von oder nach Köln-Sübahnhof nach oder von Brühl(M. 1,30), Kalscheuren(70 Pfg.) und Kerberg(M. 1,20), Arbeiter-Rückfahrkarten nach oder von Bonn(60 Pfg.), Brühl(20 Pfg.), Call(M. 1,30), Derkum(60 Pfg.), Euskirchen(70 Pfg.), Kalscheuren(10 Pfg.), Kerberg(20 Pfg.), Liblar(30 Pfg.), Roisdorf(40 Pfg.), Sechtem(30 Pfg.) und Weilerswist(50 Pfg.). Von oder nach Köln-Hauptbahnhof bestehen Arbeiter-Rückfahrkarten nach oder von Bonn(70 Pfg.), Brühl(30 Pfg.), Buir(60 Pfg.), Call(M. 1,30), Derkum(70 Pfg.), Dormagen(40 Pfg.), Düren(80 Pfg.), Eschweiler(M. 1,10), Euskirchen(80 Pfg.). Horrem (40 Pfg.), Kalscheuren(20 Pfg.), Kerberg(30 Pfg.), Königsdorf (30 Pfg.), Liblar(40 Pfg.), Löwenich(20 Pfg.), Roisdorf(50 Pfg.), Sechtem(40 Pfg.), Weilerswist(60 Pfg.) und Worringen(30 Pfg.). Arbeiter-Wochenkarten gibt es zwischen Köln-Hauptbahnhof und Brühl (M. 1,90), Horrem(M 2,20), Kalscheuren(M. 1,20), Kerberg(M. 1,80), Königsdorf(M..60) und Löwenich(M. 1,10). Arbeiter-Fahrkarten werden gegen Vorzeigung einer beglaubigten Bescheinigung des Arbeitgebers verabfolgt; dieselben gelten für die IV. Wagenklasse und nur da, wo die letztere nicht eingerichtet ist, auch für die III. Wagenklasse der durch Aushang auf den Stationen hierür bestimmten Züge. Freigedäck wird auf dieselben nicht gewährt. Die unentgeltliche Mitnahme von Traglasten, Handwerkszeug und Speisegeschirr ist wie bei gewöhnlichen Fahrkarten vierter Klasse gestattet. Die Abstempelung der Fahrkarten bei Antritt der Rükreise ist nicht erforderlich. Arbeiter-Wochenkarten werden für sechs Wochentage zu einer täglichen Hin- und Rückfahrt zwischen Wohnort und Arbeitsstelle ausgegeben. Die Ausgabe derselben kann an jedem beliebigen Wochentage erfolgen. Arbeiter-Rückfahrkarten berechtigen 1. entweder zur Fahrt vom Wohnort nach dem Arbeitsort am Tage nach einem Sonntage oder Festtage und zur Rückfahrt nach dem Wohnort am Tage vor dem nächstfolgenden Sonntage oder Festtage, oder 2. zur Fahrt vom Arbeitsort nach dem Wohnort am Tag vor einem Sonntage oder Festtage und zur Rückfahrt nach dem Arbeitsort am Tage nach diesem Sonntage oder Festtage, bzw. wenn mehrere Festtage hintereinander folgen, am Tage nach dem letzten dieser Festtage. Liegt zwischen mehrern Festtagen ein einzelner Werktag, so ist es zulässig, die Rückfahrt erst am Tage nach den auf diesen Werktag folgenden Festtagen anzutreten. Ausnahmsweise kann in einzelnen dringenden Fällen(bei Erkrankung, Familien-Ereignissen, Unterbrechung der Arbeit bei eintretender ungünstiger Witterung u. dergl.) den Arbeitern die Rückfahrt nach dem Wohnort mit Genehmigung des Stationsvorsteher auch an andern als an den ein für allemal bestimmten Tagen oder mit einem andern als dem bestimmten, jedoch die vierte Klasse führenden Zug gestattet werden. Die Fahrkarte wird in solchen Fällen vom Stationsvorsteher für den betr. Tag bzw. Zug gültig geschrieben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
