<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>2</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>313991</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. Von den drei Arbeitern, welche am vergangenen Freitag bei dem Unfall in der Blockes-Fabrik an der Spitzengasse durch die Ammoniak-Dämpfe betäubt wurden, sind gestern Nachmittag zwei beerdigt worden; der dritte befindet sich noch in Behandlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Diebstahl. Als gestern Nachmittag gegen zwei Uhr ein am Domhof wohnender Alterthumskändler zu einem Mittagschläfchen sich zurückgezogen hatte, vernahm er plötzlich ein Geräusch an einem Silberkasten und sah, nachdem er sich erhoben hatte, wie ein baumlanger Mensch-- anscheinend ein Bettler-- sich eiligst aus dem Staube machte. Der Kunständler eilte ihm nach, hielt ihn fest und fand bei dem Spitzbuben drei werthvolle antike Uhren nebst Ketten vor. Nachdem ihm eine kräftige Tracht Prügel verabreicht worden, ließ man den üübereifrigen Alterthumssammler laufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Kölner Schützen-Gesellschaft wird heute Abend im Gürzenich ein großes Maskenfest veranstalten, zu welchem von der Vergnügungs-Commission umfassende Vorbereitungen getroffen sind. Einen besondern Reiz wird das Fest durch historische Gruppen erhalten, an welchem zahlreiche Mitglieder sich betheiligen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das von dem Männergesang-Verein Polyhymnia am 2. Februar abgehaltene Damen-Comite gestaltete sich zu einer glänzenden Sitzung. Wenn sich der Anfang auch etwas verzögerte, so stiegen hernach unter der redegewandten Führung des Hrn. Marx, Vice-Präsidenten der Polyhymnia, um so schneller die Wogen des Frohsinns. Die theils hochpoetischen, theils humoristischen Reden der HH. Müller, Breuer, Rings, Grüsser, Fischenich, Dederichs, Flemm und Brocker erzielten stürmischen Beifall. Angenehme und dankbar aufgenommene Abwechselung brachten die Liederspenden der HH. Schüll und Arnold. Würdig der glanzvollen Sitzung waren auch die gediegenen gemeinsamen Lieder, welche zum Theil wiederholt werden mußten, und als deren Verfasser Frau Andreas und die HH. Amhorn, Schulz, Hau, Klütsch, Weißweiler und Augstein genannt wurden. Sämmtliche Spender der köstlichen Gaben wurden durch den dieseährigen"Pantoffelorden" geehrt. Es war bereits 2 Uhr, ehe man zum Tanz übergehen konnte. Eine für die Speise-Anstalten armer Kinder veranstaltete Tellersammlung ergab die Summe von M. 112.05, ein schönes Zeichen dafür, daß auch bei den frohen Festen der Polyhymnia der Dürftigen gedacht wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>11. Das Fahren, Aufstellen von Fuhrwerk und das Reiten ist Abends, in der Hohestrße und Schirin dem Concurs-Verfahren über das Vermögen des August Faust, Restaurateur zu Köln-Marienburg, ist zur Abnahme der Schlußrechnung des Verwalters, zur Erhebung von Einwendungen gegen das Schlußverzeichnissß der bei der Vertheilung zu berücksichtigenden Forderungen und zur Beschlußßfassung der Gläuhlan und Vermögeusstücke der Schlußtermin auf Platz und! Montag den 2. März vor dem königlichen Amtsgerichte hier-#### selbst, Abtheilung 7, Mohrenstrße### 27, Zimmer Nr. 5, bestimmt. 18882 Kohlhaas, Gerichtsschreiber des königlichen Amtsgerichts, Abth. 7.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>12. Bei der An- und Abfahrt zu den Maskenällen ist überall die Anweisung der dienstthuenden Polizeibeamten genau zu befolgen. Zu dem Festlocal auf dem Gürzenich ist die fahrt an der Martinstrße: der Zugang am Quatermarkt darf nur von Fußgängern benutzt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>13. Die Reinigungs-Unterneh mer sind verpflichtet, auch an den Carnevalstagen die Asche und den</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>14. In den Wirthschaften und für den Köln Local-Anzeiger bei Balllocalen ist, in so fern Gas zur! Frau A. Hirtz, Nothge burbach 56.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vergnügungssteuer. Das Oberbürgermeister-Amt hat ange#ordnet, daß die Vorträge der Harfenspieler, Bänkelsänger, Clous, 2822(Musiker 2c. während der Carnevalstage(5. bis 10. Febr. cr.) nicht nachts. 1, Absatz 7 des Regulativs besteuert werden, sondern daß die Bestimmungen unter Nr. 5, 8 und 9 des genannten Paragraphen entsprechend zur Anwendung gelangen sollen. Die Abgaben werden von den Wirthen, nicht von den einzelnen aufführenden Personen während der gedachten Tage erhoben. In einer vorgestern von etwa 300 Personen besuchten Wirthe-Versammlung im Krystallpalast war man noch zweifelhaft, wie die städtische Verwaltung an den Carnevalstagen das Regulativ zu handhaben gedenke. Von einigen Rednern wurde noch der Hoffnung Ausdruck gegeben, daß man es an den Carnevalstagen an der althergebrachten Sitte bewenden lasse. Um aber die städtische Verwaltung nicht in Zweifel zu lassen über die Stimmung unter den hiesigen Wirthen, auch unter den Inhabern der feinern Restaurants, beschlossß man, eine aus fünf Herren bestehende Deputation zu dem Herrn Oberbürgermeister zu senden und mit der Ueberreichung nachstehenden einstimmig gefaßten Beschlusses der Versammlung zu beauftragen:"Die im Krystallpalast am 3. Februar versammelten 300 Wirthe Köln's ersuchen das verehrliche Oberbürgermeisteramt, dafür Sorge zu tragen, im Interesse des Faschingsfestes, als dessen Freund und Protector sich der Herr Oberbürgermeister Becker in öffentlicher Carnevalssitzung in warmen Worten bekannt hat, die Beiträge für das Regulativ für die Carnevalstage aufheben zu wollen oder aber den betreffenden Wirthen die Mittel und Wege anzugeben, wie dieselben den wider ihren Willen in ihren Localen stattfindenden Musik- und öffentlichen Aufs für den zeitweisen führungen Einhalt gebieten können." In dem vorliegenden Falle werden enuß-- auch mit Wasser vermischt-- ganz unentbehrlich geworden. Die wohl auch die meisten andern Mitürger dem Gesuch der Wirthe zustimmen. Wir gestehen offen, daß wir die Tendenz der Verordnung der städtischen Verwaltung nicht verstehen. Man könnte vielleicht denken, daß im Interesse der öffentlichen Ordnung und Sittlichkeit die Zulassung der an Zahl sich jährlich steigernden Bänkelsänger usw. an den Carnevalstagen nicht mehr zu empfehlen sei. Aber dann wäre es Sache der Polizei gewesen, das Umherziehen derselben gänzlich zu verbieten. Liegen indeß solche polizeiliche Bedenken nicht vor, dann sollte auch die städtische Verwaltung nicht dem Faschingstreiben an den Carnevals- tagen, welches in Köln nun ein Mal volksthümlich ist, hindernd und hemmend entgegenwirken. Will dieselbe einen thatsächlichen Beweis liefern, daß sie dem Kölner Carneval wohlwollend gesinnt ist, dann möge sie für die drei Carnevalstage das Regulativ betr. Abgabe von öffentlichen Lustbarkeiten zu Armenzwecken gänzlich außer Kraft setzen, mindestens aber die Verschärfung desselben durch die anfangs erwähnte Verordnung fallen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: 145. Ab.-Vorst. Die weiße Dame. Galveston, Verwalter des ehemaligen Grafen von Avenel: Ferdinand Litter. Anna, seine Mündel: Therese Saak. George Brou, ein englischer Offizier: Kurt Sommer. Wilson, Pächter des Grafen von Avenel: Robert Kaps. Jenny, seine Frau: Meta Kalman. Margarethe, eine alte Dienerin des Grafen von Avenel: Anna Bech Radicke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
