<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>1</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>313955</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zum Commusalsteuerwesen. Von unserm Mitürger H. Korschiltgen ist so eben im Verlag der Kölner Verlags-Anstalt ein Werk erschienen("Gesetz betr. Ergänzung und Abänderung einiger Bestimmungen über Erhebung der auf das Einkommen gelegten directen Communal-Abgaben vom 27. Juli 1875 nebst den hierzu ergangenen Entscheidungen des königl. Oberverwaltungsgerichts", 1045.), auf welches wir Alle aufmerksam machen möchten, welche mit der Handhabung des Communalsteuerwesens befaßt sind. Der Verfasser hat sich deshalb zur Aufgabe gestellt, die bisher ergangenen Entscheidungen des Oberverwaltungsgerichts zu sammeln, und nach Vordruck des Gesetzes vom 27. Juli 1885, systematisch, mit erläuternden Ueberschriften versehen, zusammenzustellen Die Erkenntnisse sind möglichst wörtlich wiedergegeben, da der Tenor eines Urtheils ohne die specielle Begründung zur Beurtheilung analoger Fälle nicht immer ausreicht. Außeadem wird dem umfangreichen Werke, um dessen Gebrauch möglichst zu erleichtern, ein ausführliches Inhalts-Verzeichnißß beigegeben. In dieser Form dürfte das Werk den Bezirks- und Kreis-Ausschüssen und den Gemeindebehörden ein willkommenes Hülfsmittel sein, während es dem Laien ein guter Führer über das weite Feld der Gemeindebeſteuerung sein wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Lehrerin-Jubiläum. Am Montag den 5. Januar werden es 25 Jahre, seit welcher Zeit Frl. Sibylla Klein als Lehrerin an der Pfarrschule St. Johann hierselbst ihre Berufsthaätigkeit begonnen. Möge es der Jubilarin vergönnt sein, auch ihr goldenes Amtsjubiläum mit derselben geistigen Frische begehen zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Koch'sches Heilverfahren. Nach Erhalt von Koch'scher Lymphe hat nun auch Hr. Dr. Delhougne, Special-Arzt für Hautkrankheiten, mit der Behandlung Lupnskranker durch Einspritzungen begonnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Preußische Klassen-Lotterie. Die Erneuerung der Loose für die vierte Klasse muß bis Freitag den 16. Januar, Abends 6 Uhr, erfolgen. Die Hauptziehung dieser Klasse beginnt am 20. Januar und endet mit dem 7. Februar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Am Freitag glitten auf einem schmalen Pfade in der Nähe des Zugweges zwei Artilleristen aus und stürzten in den Graben einer alten Lünette. Einer derselben erlitt einen Armbruch, der andere den Bruch des Nasenbeines.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: 120. Ab.-Vorst. Anfang 6 1/2 Uhr. Gastspiel von Adolph Robinson. Don Juan. Der Gouverneur: Ferdinand Litter. Donna Anna, seine Tochter: Pelagie Endeandrießen. Don Octavio: Kurt Sommer. Don Juan: Adolph Robinson a. G. Leporello, sein Diener: Wilhelm v. Schmid. Donna Elvira: Sophie Trautmann. Masetto: Clemens Schaarschmidt. Zerline, seine Braut: Meta Kalman.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Stadt-Theater. Am Dinstag kehrt zu einem einmaligen Gastspiel Ernst Possart nach hier zurück, um in"Freund Fritz" und "Des Königs Befehl" als David Sichel und Friedrich der Große aufzutreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>X Personalien. Se. Majestät der König hat dem Kataster-Contro leur Willmeroth zu Köln den Charakter als Rechnungsrath ver liehen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Beim Uebertritt in den Ruhestand ist dem Ersten Gerichts schreiber Kanzleirath Kumt in Köln der Rothe Adler-Orden 4. Klasse verlieben worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Vergnügungssteuer. Vorgestern Nachmittag wurde im Krystall- palast an der Schildergasse eine Versammlung hiesiger Wirthe und Musiker abgehalten. Bekanntlich wurde von letztern eine Eingabe an die Stadtverordneten-Versammlung eingereicht, worin man um Aufhebung der Vergnügungssteuer ersuchte. Das Oberbürgermeister-Amt hat hierauf geantwortet, daß das Gesuch noch nicht dem Collegium vorgelegt worden, weil sich einige Interessenten in der fraglichen Sache an das Ministerium des Jnnern gewandt haben. Man wolle erst den Bescheid von dieser Seite abwarten. Die Versammlung wählte eine Abordnung von drei Personen, welche einen Stadtverordneten bitten soll, die Angelegenheit in der nächsten Sitzung der Stadtverordneten zur Sprache zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Versuchter Einbruch. In der vorverflossenen Nacht wurde in ein Manufacturgeschäft auf der Breitestrße eingebrochen. Die Diebe hoben die Rolltäden in die Höhe, beschmierten die Spiegelscheiben mit Seife und drückten dieselben ein. Glücklicherweise hatten die LadenInhaber am Abend vorher die Schaukasten ausgeräumt. Durch das Geräusch erwachten mehrere Hausbewohner, welche durch ihr Erscheinen die Eindringlinge verscheuchten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Feuersbrunst. In vorvergangene Nacht entstand in einem Hause an der Hohestrße ein Zimmerbrand, welcher bald größere Ausdehnung annahm. Der Berufsfeuerwehr gelang es erst nach längerer angestrengter Thätigkeit, die Gefahr zu beseitigen. Mehrere Zimmer sind vollständig ausgebrannt. Der entstandene Schaden soll sehr erheblich sein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ent- und Beladefristen. Die königl. Eisenbahn-Directionen rechts- und linksrheinische machen bekannt, daß die am 17. October 1890 angeordnete Beschränkung der Ent- und Beladefristen für Lagerplatz- pächter usw. seit dem 24. Dec. v. J. wieder aufgehoben ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
