<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>12</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>313944</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>P Liebstähle. Es wurden gestohlen: aus einem Neubau an der Mastrichterstraße etwa zehn Meter Bleirohr und eine Messingscheiben von der Wasserleitung; vom Hofe eines Hauses an der Christophstrße ein dunkelbrauner Ueberzieher mit gelbem Futter, einem fünfzehnährigen Schüler gehörig; aus einem Zimmer eines Hauses an der Kleinen Sandkaul 450.; aus einer Wohnung an der Severinstrße eine Haarkette mit goldenem Schieber und goldenem Medaillon; aus einem Hause an der Johannisstraße ein Regenschirm, dessen Griff die Form eines Pferdefußes hat, ein Paar Manschettenknöpfe, sechs Kragen, ein Jaquet-Anzug von grauem fein gestreiftemwollstoff, ein Hemd, zwei Taschenbücher und ein Paar schwarze wollene Strümpfe; aus einem Gartenhause an der Otto Fischerstraße eine Sopha mit braunem Stoffübezug, sechs eichene Stühle, zwei Bilder, ein Spiegel mit Goldrahmen, ein Stück Bleirohr, ein Krahnen mit Glaskopf und eine Urne; aus einer Wohnung am Sa lier-Ring ein kupferner Mörser, eine dunkele Winterjoppe und ein neuer silberner Eßlöffel. gez. E..; aus einer Wohnung an der Carthäusermasse 120., ein goldener Trauring und eine weiße Horn Brosche, auf welche das Wort Elise eingravirt ist; aus der Küche einer Wohnung an der Follerstrße ein Paar Herren-Zugſtiefel und ein Paar Damen-Knopfstiefelchen; aus einer Wohnung an der Schnurgasse ein braun carrirter Kammgarn-Anzug, ein blauer Regenmantel mit langen Aermeln, ein schwarzer Sammt-Mantel mit seidenen Aermeln und ein graues, mit schwarzer Seide garnirtes Kleid</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Schuhmacher stahl einem Logis-Collegen einen grauen Jaquet-Anzug, eine Uhrkette von gelbem Metall mit silberner Medaille und ein Paar Zugſtiefel, ferner der Logiswirthin Leinenzeug sowie 3 M. Baargeld und machte sich damit heimlich aus dem Staube, eine Logisschuld von 27 M. zurücklassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Nippes, 22. Dec. Die Kohlen-Großhandlung Karl Weber aus Ruhrort, welche am hiesigen Platze erst jüngst eine Filiale errichtete, ließ dem Geistlichen der katholischen wie dem der evangelischen Gemeinde je einen Doppelwaggon Kohlen als Weihnachtsgabe für die Armen zur Verfügung stellen. Wenn viele arme Familien an diesen schönen Festtagen auf den reich behangenen Christbaum leider verzichten müssen, so ist doch manchen derselben durch die Mildtätigkeit dieser Firm ein warmes Stübchen verschafft worden, was sonst vielleicht viele Arme bei dem strengen Winter und dem kargen Verdienst hätten entbehren müssen. Möge diese Hochherzigkeit noch viele Nachahmung finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die niedern Weihen wurden am Samstag 14 im Herbst eingetretenen Alumnen des erzbischöslichen Priester-Seminars von Hru. Weihbischof Dr. Fischer ertheilt. Einem Alumnus wurde die Subdiaconats-Weihe gespendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: 110. Ab.-Vorst. Die heilige Elisabeth. Vier Bilder nebst Vor- und Nachspiel. Personen des Vorspiels. Hermann, Landgraf in Thüringen: Ferdinand Litter. Sophie, dessen Gemahlin: Adele Diermayr. Ludwig, Beider Sohn: Gabriele v. Artner. Elisabeth, dessen Braut. Tochter des Königs Andreas II. von Ungarn:*.*. Ein ungarischer Magnat des Königs Andreas II.: Wilhelm v. Schmid. Personen der vier Bilder und des Nachspiels: Kaiser Friedrich II.: Rudolph Schmalfeld. Sophie, verwittwete Landgräfin von Thüringen: Adele Diermayr. Ludwig, Landgraf von Thüringen: Baptist Hoffmann. Elisabeth, dessen Gemahlin: Pelagie Ende-Andreßen. Der Seneschal des Landgrafen: Clemens Schaarschmidt.-- Mittwoch den 24. Dec.: Keine Vorstellung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Deu diälarisch beschäftigten Bureau-Beamten bei den Staatseisenbahnen ist eine Monats-Gehaltszulage und eine Theuerungsbzw. Wohnungs-Zulage im Betrag von je 10 M. zugebilligt worden, welche vom April d. J. ab nachgezahlt wird. Auch einige Klassen von Unterbeamten wurden mit Zulagen erfreut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern Mittag gegen 12 1/2 Uhr wurde ein dem Arbeiterstande angehöriger Mann in der Pützgasse von einem Wagen überfahren und anscheinend schwer verletzt. Der Verungluückte, dem ein Rad über beide Beine gegangen war, wurde mittels einer Droschke in's Bürger-Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
