<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>2</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>313999</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Kölner Narrenzunft hat in der dieseährigen Faschingszeit durch ihre hervorragende Betheiligung am Rosenmontagszug sowie durch ihre glanzvollen Gesellschafts-Sitzungen ganz besonders sich ausgezeichnet. Einer schönen Ueberlieferung folgend hat aber der Kleine Rath derselben auch in diesem Jahre der armen und hülfsbeduürftigen Mitürger sich angenommen durch Sammlungen in den regelmäßigen Sitzungen sowie durch die Veranstaltung eines großen Damen Comite's im Gürzenich. Insgesammt sind 1420 M. zu wohlthätigen Zwecken eingegangen, wovon 1100 M. dem hiesigen Wöchnerinnen-Asyl, 100 M. der Suppen-Anstalt in der Weißgerbereckgasse, 100 M. dem Knabenaſyl des Pfarrers Schumacher, 60 M. dem Kölner Wohlthässigkeitsverein und 60 M. dem Elisabethen-Verein in Ehrenfeld zugewandt worden sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feuer. Gestern Abend gegen 6 Uhr entstand auf dem Buttermarkt ein Kaminbrand, welcher von der Feuerwehr schnell gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Kunstwerk. Dem Vernehmen nach ist für St. Gereon der ausnehmend schöne Schutz-Altar von Bürvenich erworben worden. Wir können zu dieser Erwerbung nur Glück wünschen. Wird hierdurch einerseits ein herrliches mittelalterliches Kunstwerk seiner kirchlichen Bestimmung erhalten, so hat anderseits Köln bzw. St. Gereon ein vorzügliches Kunst-Kleinod gewonnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 14. Die Königin von Saba. König Salomon: Baptist Hoffmann. Hohepriester: Wilhelm v. Schmid. Sulamith, seine Tochter: Sophie Trautmann. Assad: Willy Birrenkoven. Baal-Hanan, Palast-Aufseher: Clemens Schaarschmidt. Königin von Saba: Pelagie Ende-Andreßen. Aſtaroth, ihre Sklavin: Meta Kalman</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sonntag den 15. Febr.: 153. Ab.-Vorst. Lohengrin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Personalien. Se. Majestät der König hat dem Landrath a.., Geh. Regierungsrath Knebel zu Köln, bisher zu Merzig, den Rothen Adler-Orden 3. Klasse mit der Schleife verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Dem Köluischen Kunstgewerbe-V rein ist vom Provincial- Landtag der Rheinprovinz zur Förderung seiner Bestrebungen ein Jahresbeitrag von 3000 M. bewilligt worden. Im Ganzen hat der Verein seit seiner Begründung im Jahre 1887 die erhebliche Summe von über 70,000 M. für das Kunstgewerbe-Museum ausgeweidet, wofür mehrere ganze Abtheilungen angeschafft, die andern Gruppen durch werthvolle Einzel-Erwerbungen bereichert sind. Ohne diese Stiftungen des Kunstgewerbe-Vereins hätte das Museum bei weitem nicht die schnelle Entwickelung erfahren, die es thatsächlich genommen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 13. Febr. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,20 das Pfund. Eier 2,30 das Viertel. Hinkel 2,60, Tauben 1,00 das Paar. Hasen 0,00, Schnepfen 0,00, Feldhühner 0,00, Truthahn 10,00 das Stück, Kaninchen.00 das Stück Krammetsögel 0,00 das Bund. Hühner 1,80, Enten 3,00, Gänse 6,00 das Stück."Hecht 1,00, Aal.60, Karpfen 1,00, Salm 3,50, Schleien 0,80 das Pfd. Ochsenfleisch M..70, Kalbfleisch 0,70, Hammelfleisch 0,70. Speck, geräuchert 0,80, gesalzen 0,70, Schrialz 01.80, Nierenfett.50, Zwiebel 0,07 das Pfd. Aepfel 15.00 die 100 Pfd. Kartoffeln, weiße 3,50, rothe 4,60, Nieren-.00 die 100 Pfd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Mütheim a. Ry. 13. Febr. Gegenwärtig werden auf unserm Werft die Schutzvorrichtungen gegen Eisgefahr beseitigt. Der Dampfkrahn, die Gaslaternen und das Bureauäuschen für den Brückenmeisier sind auch dort wieder auf ihre alte Stelle gebracht worden. An ein Einfahren unserer Schiffbarücke ist aber vorderhand noch nicht zu denken, da sie auf der andern Seite auf dem Sande liegt. Jedenfalls muß ein höherer Wasserstand abgewartet werden. Der Verkehr zwischen beiden Usern wird durch Brückenärter mittels Nachen vermittelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Kola-Pastillen von Apoth. Dallmann beseitigen Miräne n. jeden, selbst den heftigsten Kopfschmerz augenblicklich auch den durch Wen- u. Blelgenuß entstand.). Bestan th.: 253, Kol auszug, 108 Cacao, 65% Zucker. Schacht..A i. a. Apoth. Hauptdepot: Einhorn-Apoth., Glockengasse--.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Nocluhode am 13. Februar, Abends 7 Uhr m 1,32+ u. 0,02.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
