<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>1</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>313966</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>F Personalien. Der Eisenbahn-Bau- und Betriebs-Inspector Kassel wurde von Köln nach Frankfurt a. M. versetzt unter Verleihung der Stelle eines ständigen Hülfsarbeiters bei dem kgl. Eisenbahnbetriebsamte daselbst</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Regierungs-Baumeister Bund und Thomas wurden von Köln in den Bezirk der kgl. EisenbahnDirection zu Breslau versetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Hallen des alten Hauptbahrhofes hierselbst, welche eine Fläche von 6150 Quadratmeter überdecken, werden von dem Eisenbahn-Betriebsart Köln(linksch.) auf Abbruch ausgeschrieben. Am 22. Januar wird die Oeffnung der Angebote erfolgen. Die frist beträgt 14 Tage. Der Beginn des Abbruchs jener Bahnhofshallen ist demnach in Bälde zu erwarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der rheinisch-westfälische Adel veranstaltete am SamstagAbend im großen Saale des Hotel Disch seinen ersten dieseährigen Winter-Ball, welcher zahlreich besucht war. Unter den Adelsfamilien, welche vertreten waren, seien erwähnt: Baron Bracke, Baron Leonhardt, Frhr. v. Hövel(Junkerthal), Baron v. Eltz-Rübenach(auf Haus Wahn), Graf Hoensbroech(Wellenberg), Baron Fürstenberg(Borbeck), Baron Clemens Loe, Baron Karl Grans, Baron Clemens Fürstenberg (Obsinnig), Baron Fürstenberg(Heiligenhafen), Baron Salis-Soglio (Düsseldorf), Freifrau v. Burscheid, Baron Nagel, Frhr. v. Wrede, Baron v. Schütz(Leerort), Frhr. v. Negri(Zweibrüggen), Graf Loe (Wissen), Gräfin Spee(Düsseldorf), Baronin v. Loquenghien(Bonn), Gräfin Westphalen(Münster), v. Arnim, Frhr. v. Diepenbrock(Düsseldorf), Graf Spee, Baron Adolph v. Spies(Münster), Frhr. v. Schröder (Bonn), Graf Westphalen und Baron Dalwigk(Bonn), Baron Wickel (Horrem).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zugverspätungen. Gestern Morgen hatte der 7 Uhr 6 Min. fällige Hamburger Courierzug 62 Min. und der 7 Uhr 50 Min. fällige Berliner Schnellzug 44 Min. Versätung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 127. Ab.-Vorst. Postfestum. General a. D. von Oberberg: Ludwig Zimmermann. Mathilde, seine Frau: Karoline Lanius. Frida, seine Tochter: Anna Braga. Emilie von Lautern, ihre Freundin: Ludmilla Landore. Professor Walther Stern: Otto Beck. Regierungs-Assessor Fritz von Brunnen: Egon Hedberg. Hierauf: Pension Schöller. Philipp Klapproth: Julius Eben. Ulrika Sprosser, seine Schwester, Wittwe: Judith Schwarzenberg. Francisca, Ida(deren Töchter): Mary Sieger, Anna Braga. Alfred Klapproth: Egon Hedberg. Ernst Kißling, Maler: Rudolph Leerer. Fritz Bernhardy: Otto Beck. Josephine Krüger, Schriftstellerin: Karoline Lanius. Schöller, ehemaliger Musik-Director: Alfred Biehler. Amalia Pfeiffer, seine Schwägerin: Bertha Flies. Friederike, deren Tochter: Emmy Cronau. Eugen Rümpel: Hans Portz. Gröber, Major a..: Reinhard Tenhaeff, usw</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mittwoch den 14. Jan.: Aufgeh. Ab. 8. Die Königin von Saba.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Kölner Handelskammer hat unter dem 8. d. an die Einkommensteuergesetz-Commission des Abgeordnetenhauses bezüglich der Besteuerung juristischer Personen(SS. 1 der Vorlage) in erster Linie beantragt,"die Commission wolle den bisherigen bewährten Grundsatz wieder zur Geltung bringen, daß Einkommensteuer nur von physischen Personen erhoben werden kann." Eventuell werden folgende Aenderungen des Entwurfs in Vorschlag gebracht: 1. miss. 91II sind die Worte:"jedoch nach Abzug von 3 pCt. des Actien-Capitals bzw. der Summe der Geschäfts-Antheile" zu streichen. 2. Dess. 12 Abs. 2 Litt. b ist anzufuügen:"Dem Empfänger steht der Anspruch auf Freistellung der in den durchs. 10 bestimmten Fristen thatsächlich bezogenen Dividenden usw. zu, soweit für dieselben schon bei der Gesellschaft, welche sie vertheilt hat, Einkommensteuer erhoben ist. Der Anspruch kann nur geltend gemacht werden, wenn der Empfänger in der Steuer-Erklärung(SS. 24 u. ff.) das thatsächlich bezogene Dividendeneinkommen besonders aufführt." 3. Dess. 26 ist als Ziff. 4 anzufuügen:"4. Dividenden und Zinsen, Ausbeuten und sonstige GewinnAntheile von den miss. 1. Ziff. 4 bezeichneten Actien-Gesellschaften, Commandit-Gesellschaften auf Actien, Berggewerkschaften und Genossenschaften(SS. 12, Abs. 2, Litt.)". Das von der Actien-Gesellschaft 2c. zu versteuernde Einkommen, wie es miss. 9 III erläutert ist, umfaßt auch diejenigen Beträge, die als Gegenpoſten für bereits erlittene Verluste oder Wertverminderungen eingestellt werden. Diese Beträge besitzen eine steuerlichen Leistungsähigkeit überhaupt nicht, wie ohne Weiteres klar ist, können also auch nicht zur Steuer herangezogen werden. Dennoch ist miss. 9 III vor"Beträge" einzufuügen: "oder als Gegenpoſten für bereits erlittene Verluste oder Wertverminderungen eingestellten." Schließlich betont die Kammer, daß in SS. 9 IlI die Worte:"3 pCt. des Actien-Capitals" dem Umstande nicht Rechnung tragen, daß das Actien-Capital nicht immer voll eingezahlt ist; dieser Umstand ist namentlich für Versicherungs-Gesellschaften wichtig, die gewohnheitsgemäß nur einen kleinen Theil des Capitals baar einzahlen lassen. Es müßte demnach vor"Actien-Capitales" eingeschaltet werden:"baar eingezahlten", falls der betr. Zwischensatz nicht gestrichen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zugverspätung. Der Nachmittags 4 Uhr 23 Min. fällige Frankfurter Schnellzug hatte gestern 43 Minuten Versätung und keinen Anschlugß an den Schnellzug Köln-Vlissingen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Provincial-Frühjahrssaatenmarkt des Rheinischen Bauernvereins wird von 14. bis 17. Februar einschliefßlich im großen Saale des Fränkischen Hofes abgehalten werden. Schon in den jüngsten Wochen sind an die Geschäftsstelle vielfach Anfragen ergangen, ob und wann der Markt stattfinde, ein Beweis dafür, daß die rheinischen Landwirthe die Nützlichkeit und Nothwendigkeit eines solchen großen Marktes in der Hauptstadt der Provinz eingesehen haben. Der Frühjahrsmarkt umfaßt alle in Feld und Nutzgarten erforderlichen Frühjahrsämereien; er wird diesmal voraussichtlich besonders interessant durch eine sehr reiche Beschickung mit Sommer-Getreidearten und Sorten werden, da leider die ungünstige Witterung des verflossenen Herbstes eine breitere Bestellung mit Sommerweizen, Gerste und Hafer zur Nothwendigkeit gemacht hat. Kleesamen ist meist schlecht gerathen und dürfte deshalb weniger vertreten sein. Immerhin bietet sich den glücklichen Züchtern guten Rothkleeſamens auf dem Markte Gelegenheit zu lohnen den Geschäften. Das Gleiche wird mit Setzkartoffeln der Fall sein. Möge reichliche Beschickung auch einen starken Absatz nach sich ziehen! Alle Anfragen sind an den Geschäftsührer, Hrn. Dr. Emil Kalender in Köln-Lindenthal, zu richten, welcher auch die Anmelde-Bogen versendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
