<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>1</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>313970</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Eröffnung des Westbahnhofe, welche am 20. d. erfolgen sollte, ist verschoben worden. Dieselbe wird erst im Laufe des Februar stattfinden. Der Eröffnungstag ist noch nicht bestimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In dem St. Joseph-Asyl an der Weißgerbereckgasse, welches zahlreichen jungen Arbeitern Schutz und Obdach gewährt, befindet sich gleich zu ebener Erde die Hauskapelle, in welcher die jungen Arbeiter ihre gemeinschaftlichen Gebete und an den Sonntagen ihre Andachtsübungen abhalten, die aber jetzt in eine prachtvolle Weihnachtskrippe umgewandelt ist. Die ganze Längswand der etwa zwölf Meter langen Kapelle nimmt eine reizende Landschaft ein, deren Hintergrund das von einem Kranze himmelhoher Berge umrahmte todte Meer bildet, während im Vordergrunde die Stadt Jerusalem mit ihren herrlichen Tempeln und Palästen liegt. Die von Jerusalem nach Bethlehem sich hinziehende Straße führt uns nach der Krippenöhle, welche von einem glänzenden Sterne üerstrahlt wird. Um dieselbe gruppiren sich überaus anschauliche Darstellungen des königlichen Schlosses, in welchem Herodes sinnend auf seinem Throne sitzt, der Wohnung des römischen Procurators, des jüdischen Rathhauses sowie des prächtigen Tempels; ferner auf dem Wege nach Bethlehem ein Bächlein nebst einer hübschen Felspartie, in der Nähe jener Stadt das Hirtenfeld, der Zug der h. Dreiönige. Alles ist schön und von Künstlerhand angefertigt und gruppirt. Geradezu märchenhaft sieht die Darstellung am Abend aus, wenn die Krippe beleuchtet ist und aus den vielen Fenstern des Tempels und der Paläste rother, blauer, grüner und goldiger Schein dem Beschauer entgegenflimmert. Und wenn erst die kleinen Musiker des St. Joseph-Asyls dabei ihre schönen, sanften Weisen ertönen lassen, dann meint man wirklich, in der Weihnachtsnacht die musicirenden Engel zu hören.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Polizei-Commissariat des 7. Polizei-Bezirks, welches bisher in dem Hause Palästraße Nr. 3 sich befand, ist nach der Spieler gasse Nr. 19 verlegt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>P Dienstähle. Es wurden gestohlen: einem Gast in einer Restauration an der Severinstrße eine goldene Damen Cylinder-Uhr mit goldener Doppelkette, an welcher als Anhängel ein Goldügelchen und ein Harring mit goldenem Beschlag sich befand; vom Flur eines Hauses an der Achterstrße ein mit gelber Farbe halb gefülltes Faß; einer Dienstmagd aus ihrem Schlafzimmer an der Aachenerstraße ein Bügelportemonnaie mit 15.; aus einem Laden an der Steinstraße vier Flaschen Liqueur, zwei Liter Vanille, ein Liter Pfeffernünze und ein halbes Liter Hamburgertropfen, sowie von einem Speicherzimmer an der Dagobertstraße ein Oberbett, ein Unterbett, vier Kopfkissen, ein Leintuch, ein Muff und ein Pelzkragen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine an der Palästraße wohnhafte Frau übergab einem ihr bekannten Colporteur ihre goldene Remontoir-Uhr, um dieselbe repariren zu lassen. Derselbe nahm die Uhr, ließ sie auch wirklich repariren und suchte dann damit das Weite.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bickendorf, 15. Jan. Die im vorigen Jahre hier geründete Carnevals-Gesellschaft Immer schneidig hält am nächsten Sonn tag ihre erste öffentliche Sitzung ab. Dieselbe wird alles aufbiete. um ihren Gästen einen schönen, genußreichen Abend zu bereiten. Die Reden und Lieder sind nur von Mitgliedern der Gesellschaft verfaßt. Eine stattliche Musik-Capelle, welche die Lieder begleitet, wird nach Kräften durch Aufführung von Mäschen und Concertsücken dazu beitragen, die fröhliche Stimmung zu erhöhen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 16. Jan. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,15 das Pfund. Eier 3,00 das Viertel. Hinkel 2,40, Tauben 1,00 das Paar. Hasen 3,00, Schnepfen 0,00, Feldhühner 0,00, Truthahn 10,00 das Stück, Kaninchen 1,00 das Stück. Krammetsögel 0,00 das Bund. Hühner 1,60, Enten 3,00, Gänse 6,00 das Stück. Hecht 1,00, Aal 1,60, Karpfen 1,00, Salm 4,50, Schleien 0,80 das Pfd. Ochsenfleisch M. 0,70, Kalbfleisch 0,70, Hammelfleisch 0,65, Speck, geräuchert 0,80, gesalzen 0,70, Schmalz.80, Nierenfett 0,50, Zwiebel 0,08 das Pfd. Aepfel 15,00 die 100 Pfd. Kartoffeln, weiße 3,50, rothe 4,00, Nieren-.50 die 100 Pfd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
