<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>1</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>313983</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>t Aus Anlaß des Kaiser-Geburtstages celebrirte der Herr Erzbischof gestern Morgen im Dom, dessen beide Thürme mit Fahnen geschückt sind, ein Pontifical-Amt, welchem u. A. zahlreiche Geistliche, katholische Mitglieder der Behörden und des StadtverordnetenCollegiums beiwohnten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auf dem Neumarkt, wo die Mannschaften der hiesigen Garnison in Parade-Uniform Aufstellung genommen, fand um 12 Uhr große Parole-Ausgabe statt. Der Gouverneur der Stadt Köln, Herr General-Lieutenant v. Schkopp, hielt eine Ansprache und brachte ein Hoch auf den Kaiser aus. Das active Offizier-Corps vereinigte sich zu einem Fest-Essen im Militair-Casino, die Offiziere der Reserve und Landwehr im Civil-Casino. Punkt 12 Uhr wurden von einem vor der Stadt liegenden Fort die üblichen 101 Kanonenschuüsse abgefeuert. Gestern Nachmittag fand das officielle Fest-Essen im großen Gürzenich-Saale statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Vorschule des Realgymnasiums hielt gestern Morgen eine besondere Feier in der Aula, wobei der Gesangchor des Gymnasiums ebenfalls hervorragend mitwirkte. Nach den üblichen Declamationen von Schülern der verschiedenen Klassen hielt Hr. Volksschullehrer W. Heine die Festrede.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>An dem Festessen auf dem Gürzenich nahmen über 600 Personen Theil. Wir bemerkten u. A. die HH. Gouverneur v. Schkopp, General v. Mansard, Regierungsräsident v. Sydow, Weihbischof Fischer, Oberlandesgerichtspräsident Dr. Struckmann, die beiden Eisenbahnräsidenten Rennen und Offermann, die Consuln usw. Die glänzenden Uniformen boten ein buntfarbiges Bild. Der Herr Erzbischof war durch Unwohlsein am Erscheinen verhindert. Den Trinkspruch auf den Kaiser brachte Hr. Gouverneur v. Schkopp mit folgenden Worten aus:"Wiederum hat sich in diesen Räumen eine große Zahl patriotischer Männer versammelt, um das Geburtstagsfest unseres allergnaädigsten Kaisers und Königs gemeinsam zu feiern. Dank den untermüdlichen Bemühungen zur Erhaltung des Weltfriedens, Dank seinen wiederholten Annüpfungen persönlicher Beziehungen mit den Fürsten Europa's können wir einigermaßen beruhigter wie bisher der Zukunft entgegensehen und die Hoffnung hegen daß die Segnungen des Friedens unserm Vaterlande erhalten bleiben wenn nicht im Innern des Vaterlandes däionische Gewalten hervortraäten, um alles, was wir bisher im Laufe des Jahrhunderts errungen haben, von Grund aus zu zerstören beabsichtigten. Aber auch hier geht uns unser allverehrter jugendlicher Kaiser zielbewußt mit gutem Beispiel voran. Er zeigt uns den Weg, welchen das Vaterland gehen muß, um die drohenden Gefahren zu beschaören. Durch Bethätigung eines wahrhaft christlichen Sinnes will er auf gesetztäßidem Wege den Armen und Schwachen helfen und ihr Loos erleichtern, ihnen auf ihre alten Tage ein leidliches Loos verschaffen. Schaaren wir uns um unsern jugendlichen Kaiser. Die Hohenzollern haben niemals ihr Volk verlassen und die schwersten Zeiten mit ihm durchgemacht, fassen wir alles, was wir an Segensünschen für unsern kaiserlichen Herrn im Herzen haben, zusammen in den Ruf: Seine Majestät unser allergnaädigster Kaiser und König, er lebe hoch!" Begeistert stimmte die Versammlung in das Hoch ein und sang dann die National-Hymne.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Hr. Ingenieur Dr. phil. Otto, der technische Leiter der Gasmotorenfabrik Deutz, ist vorgestern Abend gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Als am Montag-Abend am Chlodwigplatz zur Vorfeier des Kaisersgeburtstages die Soldaten zum Zapfenstreich abmarschirten, wurde ein Droschkenpferd scheu und sprang hoch auf, so daß die Droschke umschlug und der Fahrgast, ein älterer Herr. herausfiel. Der anscheinend nicht schwer Verletzte wurde in eine Wirthschaft getragen und später nach seiner Wohnung gefahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 139. Ab.-Vorst. Der Trompeter von Säkkingen. Werner Kirchhofer, stud. jur.: Alois Grienauer. Konradin. Landsknecht-Trompeter und Werber: Clemens Schaarschmidt. Der Haushofmeister der Kurfürstin von der Pfalz: Karl Kammerer. Der Rector magnificus der Heidelberger Universität: Rudolph Schmalfeld. Der Freiherr von Schönau: Ferdinand Litter. Maria, dessen Tochter: Anna Triebel. Der Graf von Wildenstein: August Ulbrich. Dessen geschiedene Gemahlin, des Freiherrn Schwägerin: Anna Beck-Radicke. Damian, des Grafen Sohn aus zweiter Ehe: Robert Kaps. Ein Narr: Emil Richter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Donnerstag den 29. Jan.: 140. Ab.-Vorst. Die Königin von Saba.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 27. Jan. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,10 das Pfund. Eier 3,00 das Viertel. Hinkel 2,40, Tauben 1,00 das Paar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Kölner Narrenzunft leitete ihre fünfte Sitzung am Vorabend zu Kaisersgeburtstag mit einer eben so anmuthigen wie glanzvollen Huldigungsfeier ein. Auf der Bühne war ein stufenörmiger Aufbau errichtet, auf welchem zwischen Lorbeernäumen die Büste des Kaisers Wilhelm II. stand. Colonia, Poesie, Prosa und der Kölner Bauer erscheinen in malerischen Kostümen auf der Bühne; Erstere tritt unter den Klängen der Nationalhymne an die Stufen heran, bekränzt die Büste und legt einen Lorbeerkranz vor ihr nieder. Alsdann entspinnt sich zwischen den vorerwaähnten Personen ein poesiereichen Dialog, welcher in einer begeisterten Huldigung des Hohenzollernhauses ausklingt. Der Dichter des recht wirkungsvollen Festspiels ist Hr. Jacob Burgwinkel und die darstellenden Personen waren Frl. Hermanns, Frl. Stützel und Frl. Keupers sowie Hr. Hoppe. Der Präsident, Hr. Karl Giebmans, beschlossß den Festact mit einem warm empfundenen Toast auf den Kaiser. Alsdann trat der Humor in seine Rechte, und zwar in solchem Maße, daß man sich wundern muß, wo die Gesellschaft all' die Kräfte hernimmt. Unter den Reden der HH. Mohren, Breuer, I. Flemm, Cornelius Mathias, Rings, Mannheim, Fischenich, Brocker und Sasse war auch keine einzige minderwerthige Leistung, vielmehr überboten alle einander an urwüchtigem Humor und packenden Witz, während auf der andern Seite die Manchfaltigkeit des behandelten Stoffes für einen stetigen Wechsel des Genusses sorgte. Das war wieder ein Mal eine Glanzsitzung der Kölner Narrenzunft, wie sie schöner kaum gedacht werden kann. Auch die Lieder der HH. Geb, Breuer, Heister, Rings, Hürfer, Nonnen und Küpper fanden sämmtlich großen Anklang. Hr. Portz vom Stadt-Theater nebst seiner Gemahlin ergötzte die Narrenschaar durch ihre köstliche Mimik auf der Bühne. Mehrere Mitglieder des Kleinen Rathes der Großen Kölner Carnevals-Gesellschaft hatten der Narrenzunft einen Besuch abgestattet und wurden sehr herzlich empfangen. Hr. Scholz dankte in Vertretung des am Erscheinen verhinderten Hrn. Wilcke für die freundliche Aufnahme der Vertreter seiner Gesellschaft, und gab der Achtung und Zuneigung Ausdruck, welche die Kölner Narrenzunft durch ihre großartige Betheiligung am Rosenmontagszuge in allen carnevalistische Kreisen sich erworben habe. Bei dieser Gelegenheit sei erwähnt, daß zwei Mitglieder der Narrenzunft, die HH. Geb und Hoppe, die Rollen des Kölner Bauers und der Jungfrau übernommen haben. Dieselben wurden von den überaus zahlreichen Närrinnen und Narren, welche den großen Saal des Fränkischen Hofes wiederum bis zum letzten Plätzchen füllten, begeistert gefeiert. Als die Freude auf's höchste gestiegen, richtete der Präsident einen warmen Appell an die Närrinnen und Narren, auch der vielen Nothleidenden, namentlich der hülfsbeduürftigen Kinder, zu gedenken. Eine von vier Damen unternommene Tellersammlung ergab in wenigen Minuten die Summe von 322 M. Hiervon sollen je 100 M. an das Knaben-Asyl des Hrn. Pfarrers Schumacher an St. Gereon und an das St. Josephs-Asyl in der Weißgerbereckgasse, der Rest an den Kölner Wohlthätigkeits-Verein abgegeben werden. Der Ertrag der besondern Wohlthätigkeits-Sitzung, welche die Narrenzunft alleährlich im großen Gürzenich-Saale veranstaltet, ist in diesem Jahre für das Wöchnerinnenasyl bestimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Das Damenkränzchen der Großen Carnevals-Gesellschaft verlief am Montag-Abend unter überaus zahlreicher Betheiligung in sehr befriedigender Weise. Der große Saal war bis auf den letzten Platz gefüllt. Den carnevalistische Theil eröffnete Hr. Reiff mit einem hübschen Vortrag, in welchem er eine Menge Operntitel zum Lob der Damen in einen gereimten verbindenden Text brachte. Ihm folgte Hr. Müller mit einem zu Herzen gehenden gereimten Vortrag über"Dat Minschenätz", das er von seiner Erschaffung an verfolgte. Große und wohlverdiente Heiterkeitserfolge erzielte Hr. E. Kropp mit einer humorvollen Erzählung seiner jüngsten Kindtaufs-Festlichkeiten, welchen die geladenen Vorortsverwandten die Würze verliehen. Zwei hübsch vorgetragene Gesangspiecen von Frl. Hubert, der Tochter des Deutzer Capellmeisters, fanden so reichen Beifall, daß die Sängerin noch eine Zugabe folgen lassen mußte, womit sie ebenfalls verdienter Weise großen Applaus erntete. Stürömische Lachsalven rief die verwittwete Frau Hutzenplutzen hervor. Dieselbe hatte sich einen großen"Lotteriegewinn sauer werden lassen", womit sie sich allerlei schöne Sachen angeschafft hat, in deren fremdeändischen Namen sie etwas stark confus geworden war. Schließlich entwickelte sich aus der ehrsamen Wittwe Hr. Siebert, welcher das weibliche Organ mit wirklich täuschender Meisterschaft nachzuahmen versteht. Damit die bildende Kunst unter all' diesen Künsten nicht fehle, erheiterte der Schnellmaler Bock mit vorzüglichen humoristischen Leistungen einiger Gestalten aus der Kölner "Gesellschaft", bestehend aus dem berühmten Schusterjungen, dem Soldaten und dem Dienstädchen, die Gesellschaft; den Beschlußß machte ein wohlgetroffenes Portrait des Exgeneral Boulanger. Nach der ersten Pause stellte sich das Programm indeß als zu reichhaltig heraus und man beschlossß deshalb, von der Aufführung des angefündigten Schwanks "Spukgeschichten" abzusehen. Der Ersatz war dafür vielleicht ebenso drollig, wie der angefündigte Schwank nur sein konnte. Wenigstens konnte der Erfolg des Hrn. Dederichs, der ein Melodrama auf köstliche Weise vollührte, wohl nicht gut übertroffen werden. Auch Frl. Solderbeck nahm an dem Gelingen des Festes Antheil mit zwei Liedern "Zigeuner-Walzer" und"Der Himmel im Thal". Die zahlreich erschienenen Damen hatten alle Ursache, auch mit dem dritten Theil des reichhaltigen Programms, dem Tanz, zufrieden zu sein. Die gemeinschaftlichen Lieder fanden durchängig großen Beifall, und Hr. Präsident Prior wurde während der ganzen Sitzung seiner schwierigen Aufgabe mit viel Humor und Geschick gerecht, so daß eine echt carnevalistische Stimmung die ganze Gesellschaft durchwehte. Nachzutragen ist noch, daß in der Sonntags-Sitzung der Gesellschaft eine Sammlung zu Wohlthätigkeitszwecken veranstaltet wurde, welche den Betrag von 300 M. ergab. Man will 100 M. der Summe dem Wohlthätigkeits-Verein zur Verfügung stellen, während die vier Suppen-Anstalten mit je 50 M. bedacht werden sollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
