<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>12</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>313938</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Diebstahl. Von einem Rollwagen stahl gestern Abend kurz vor 5 Uhr ein etwa achtzehn- bis neunzehnähriger Bursche während der Fahrt durch die Bischofsgartenstraße em mit Waaren gefülltes Kistchen Ein dem Arbeiterstande angehöriger Mann hatte den Diebstahl bemerkt und hielt den Burschen fest, bis ein Schutzmann erschien und ihn zum Commissariat abführte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>P Dienstähle. Eine Hauſirerin trat in einen an der Neußertraße zu Nippes gelegenen Laden und bat um die Erlaubnisß, sich etwas wärmen zu dürfen. In einem unbewachten Augenblicke war dieselbe verschwunden, und mit ihr ein Paar fast neue Zeugstiefeln, welche in der Nähe gestanden hatten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ferner wurden gestohlen: vom eines Hauses an der Dagobertstraße ein Paar Stiefel; aus einer Wohnung an der Limburgerstraße ein Winter-Ueberzieher; vom Hofe eines an der Otlostraße zu Ehrenfeld gelegenen Hauses, und zwar von der Pumpe, ein Stück Bleirohr; von einem Rollwagen während der Fahrt durch die Stadt ein Ballen, gez. H. E. 11,870, enthaltend Kunstwollgarn, sowie einem Gast in einer Wirthschaft am Gereonswall ein schwerer blauer Ueberzieher mit schwarzem Sammtkragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schwindlern. Bei einer an der Machabäertraße wohnhaften Dienstmagd erschien eine Freundin derselben, gab an, sie habe in Crefeld ein Weißwaaren-Geschäft etablirt, und bot ihr eine Stelle als Ladengehülfin an. Das Mädchen nahm das Anerbieten an und kündigte ihre Stelle. Bald darauf kehrte die Freundin zurück, gab an, sie habe große Einkäufe für ihr Geschäft gemacht, aber es fehlten ihr sechs Mark an der zu zahlenden Summe. Das Mädchen gab ihr bereitwilligst das Geld. Nach einigen Tagen erschien die Person wieder und verlangte fünf Mark unter dem Vorgeben, daß sie nur einen Tausendmarkschein in der Tasche habe, aber gern einige Kleinigkeiten kaufen möchte. Jetzt schöpfte das Mädchen Verdacht, gab das Geld nicht und erfuhr, daß sie beschwindelt worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Gestern Mittag gegen 1 Uhr gerieth ein mit Mehl beladener Karren Unter Taschenmacher mit einem Wagen der Feuerwehr zusammen. Das rechte Hinterrad des letztern Wagens glitt an dem dortigen Pferdebahn-Geleise ab und brach. Der Pferdebahn-Verkehr wurde dadurch einige Zeit gestört.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kolner Stadt-Theater. Heute: 106. Ab.-Vorst. Die Ehre. Commercienrath Mühling: Alfred Biehler. Amalia, seine Frau: Judith Schwarzenberg. Kurt, Lenore(deren Kinder): Egon Hedberg, Adele Dore. Lothar Brandt: Rudolph Leerer. Hugo Stengel: Arno Garnrecht. Graf von Tras Saarburg: Otto Beck. Robert Heinecke: Waldemar Robert. Ter alte Heinecke: Julius Eyben. Seine Frau: Karoline Lanius. Auguste, Alma(deren Töchter): Hedwig Kaufhold, Anna Braga. Michalski, Tischler, Augustens Mann: Hans Portz, usw. -- Samstag den 20. Dec.: 107. Ab.-Vorst. Gastspiel des Directors Ernst Possart. Manfred.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
