<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>12</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>313940</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Gesang-Quartett Constantia, welches durch seine gemüthlichen Familienfeste im besten Andenken steht, bereitet wiederum sein Weihnachtsfest vor, auf welches auch hiermit aufmerksam gemacht sei. Das Programm bietet in reicher Abwechselung außer den Orchesterneue Männer-Chöre, theils mit Anzeigen besagen, ein geschlossenes, und wird, wie üblich, im großen Saale des Fränkischen Hofes am zweiten Weihnachtstage gehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Verkauf der verfallenen Pfänder aus dem Monat November 1889 findet am Donnerstag den., Mittwoch den 14., Mittwoch den 21. und Donnerstag den 29. Januar 1891, Morgens von--12 und Nachmittags von--5 Uhr statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>P Liebstähle. Es wurden gestohlen: aus einem Schlafzimmer an der Dürenerstraße zu Lindenthal eine graue, braun gestreifte Tuchhose, in deren Tasche ein Portemonnaie mit etwa 6 M sich befand; während der Nacht mittels Einsteigens durch ein nicht geschlossenes Fenster aus einem Wirthszimmer an der Friedrichstrße 25 Kistchen Cigarren a 100 Stück; vom Flur eines Hauses am Hohenstaufen-Ring ein Kinderwagen mit schwarzem Lederverdeck und rothen Gardinen. In dem Wagen befand sich eine roth und weiß gestreifte Pferdehaar-Matratze</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vom Speicher eines Hauses an der Tempelstrße zu Deutz wurde ein Korb mit Wäsche entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Von einem Lager an der Großen Witschgasse wurden mehrere ganze und halbe Flaschen Liqueur, sowie 15 ganze, 12 halbe und 5 viertel Flaschen rother Ungarwein gestohlen; ferner von einem Rollwagen während der Fahrt von der Severinstrße bis zur Thieboldsgasse eine Kiste mit Wachskerzen; vom Speicher eines Hauses an der Crefelderstraße drei Falteuhemden und zwei Meintücher; von einem Bierkeller an der Mechternstraße zu Ehrenfeld die Zinkbedachung; aus einem Hause an der Ursulagartenstraße zwei Paar Herrenzugstiefeln, ein Paar Frauenknopfstiefeln und ein Paar Kinderschuhe, sowie unter erschwerenden Umständen aus einer Wohnung an der Gutenbergstraße zu Ehrenfeld fünf Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ballränzchen. Am Samstag-Abend feierten in den Räumen des Victoria-Saales die"Schüler des Mittwoch- und Samstag-Cursus des Herrn Tanzlehrers Friedr. Gosewisch in festlicher Weise ihren Schlußball. Derselbe gestaltete sich zu einem rechten Familienfeste und verlief zur Zufriedenheit aller Theilnehmer. Nach der Eröffnung-Ansprach eines Schülers wurde Herrn Gosewisch als Auerkennung für seine Be mühungen ein prächtiger Pocal in reicher Ausstattung überreicht. Darauf wechselten in angenehmer Reihenfolge humoristische Vorträge, weisen, wie trefflich sie bei Hrn. Gosewisch die schöne Tanzkunst erlernt hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. Der gegen 9 1/2 Uhr von Euskirchen hier eintressende gemischte Zug erfaßte auf Güterbahnhof Gereon am alten Bonner Locomotivſchuppen gestern Morgen einen Erdarbeiter, der das Heraunahen des Zuges nicht bemerkt hatte, und warf denselben aus dem Ge, leise auf die Böschung des neuen Dammes für die Bingener Personengeleise. Nur leichtere Verletzungen soll der Betroffene erlitten haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Rückfahrkarten mit gewöhnlicher Gültigkeit von drei Tagen, welche am Tage vor Weihnachten, also am 24. December, gelöst werden, haben vier Tage Gültigkeit, also bis einschliefßlich den 27. d. Bei Rückfahrkarten, welche eine gewöhnliche Gültigkeit von vier Tagen und darüber haben, bleibt die Gültigkeitsdauer unverändert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Nippes, 20. Dec. Auch in unserm Vororte hat sich in jüngster Zeit ein Haus- und Grundbesitzer-Verein gebildet, welcher seinen Mitgliedern mancherlei Vortheile, z. B. durch die Errichtung eines unentgeltlichen Auskunfts-Bureau's für Wohnungsuchende, bietet. Die nächste Vereins-Versammlung findet morgen(Sonntag), Abends, bei Hrn. Julius Thiel(Tivoli) an der Neußertraße statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Staatsanwaltschaft, ständiger Hülfsgerichtsdiener, 800 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Bitburg, Amtsgericht, KanzleiGehülfe, bis 60 M. monatlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln, Oberlandesgericht, zwei Kanzlei-Gehülfen,--10 Pfg. für die Seite Schreibwerk</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Köln, Oberbürgermeister-Amt, Obereächter der Nachtwache, 1200 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Düren, Amtsgericht, Lohnschreiber, bis 70 M. monatlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Eitorf, Amtsgericht, Hülfsgerichtsdiener, 750 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Honnef, Amtsgericht, Hülfsgerichtsdiener, 750 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Kreuznach, Polizei-Verwaltung, Polizei-Secretair, 1500 M. mit Pensionsberechtigung, und fünf PolizeiSergenten, je 1200 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>.-Gladbach, Polizei-Verwaltung, zwei Schutzänner für den Nachtdienst, 1000 M. Gehalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Overath, Postamt, Landbriefträger, 650 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeld-Zuschußß. -- Königl. Eisenbahn-Betriebsart(linksrheinische) Köln, 20 Lademeisteraspiranten, Monatsbesoldung von je 80., und 27 Stations-Asprian- ten, 85 M. monatlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Bruderschaft statt, welche von 52 Mitgliedern iß Bericht des Hrn. Cassirer Osthofen war zu Bebesucht war. Gemäß Bericht des Hrn. Cassirer Osthofen war zu Beginn des Jahres 1890 ein Kassenbestand von 190 M. vorhanden. Ar Standgeld wurde eingenommen für Bierzelte 1980., für Buden und Carrousels 3348 M. Die Bruderschaft zählt 135 Mitglieder, welche je 4 M. Jahresbeitrag zahlen, und 15 Mitglieder mit je 10 M. Jahresbeitrag. Für Zelte wurden 585., auf dem Schießstande 133 M. eingenommen. Unter Hinzurechnung einiger kleinerer Posten betrug die Gesammt-Einnahme 7092 M. Die Ausgabe belief sich auf 6408., so daß ein Kassenbestand von 684 M. verblieb. Der finanzielle Jahresabschlußß ist demnach günstig, zumal zu berücksichtigen ist, daß die Ge sellschaft im vergangenen Jahre die Siegburgergasse und die Thorpassage für Aufstellung von Buden nicht zur Verfügung hatte, und ferner eine hölzerne Brücke über den Schnellert gebaut werden mußte, welche etwa 700 Mark gekostet hat. Der Umstand, daß nur die Einnahmen, nicht aber die Ausgaben im Einzelnen verlesen wurden, erregte eine längere heftige Debatte. Zu Revisoren wurden die Herren Heinr. Reintgen(Deutz), Karl Gräfe(Kalt) und Billig (Köln) gewählt. Die ausscheidenden Vorstandsmitglieder wurden auf drei Jahre wiedergebählt. Die Gesellschaft besitzt seit 500 Jahren ein Grundeigenthum, ein Geschenk des Herzogs von Nassau, wofür die Gesellschaft Steuern bezahlt und aus welchem sie auch Miethe zieht. Wie der Präsident in der General-Versammlung ausführte, braucht dieses Grundeigenthum nicht in das Grundbuch eingetragen zu werden, weil die Gesellschaft keinen Besitztitel habe. Dem Gesuch des Hrn. Directors Pabst(Köln), die alten Erbstücke des Vereins, wie Fahnen und Schilder, im historischen Museum auf der Hahnenthorburg auszustellen, wogegen die Mitglieder an zwei Tagen der Woche freien Zutritt zum Museum erhalten, wurde einstimmig entsprochen. Die Mittheilung des Präsidenten, daß er nach Kräften dafür sorgen werde, daß in einigen Jahren wieder zum Vogelscheßen übergegangen werden könne, wenn auch die erforderlichen Anlagen etwa 700 M. kosten würden, wurde mit großer Freude aufgenommen. Die Gesellschaft muß jetzt bekanntlich jedes Jahr den Scheibenſtand von neuem aufbauen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
