<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>12</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>313933</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueber den Stand der Hafenfrage erfahren wir noch Folgendes. Die Stadtverordneten-Versammlung hat in ihrer jüngsten Sitzung die Grundlagen eines Vertrages mit dem Militair-Fiscus berathen und eine Abordnung, aus den Herren Oberbürgermeister Becker, R. Heuser, Schmalbein, Stelzmann und Stadtbaurath Stübben bestehend, ernannt, die mit dem Kriegsministerium direct verhandeln soll, um die so lange schwebende Frage endlich zum Abschlußß zu bringen. Die Stadt soll den ganzen Rhein entlang neue Festungswerke errichten und gegen eine erhebliche Geldabgabe die alten Festungswerke übewiesen erhalten. Dadurch wird die Ausführung einer ungefähr 30 Meter breiten Uferstraße am ganzen Rheine entlang möglich. Der Rheinauhafen wird unter Fortfall der Anlagen auf die doppelte Breite gebracht und mit senkrechten Werftmauern versehen. Die Kehlmauer fällt und das neue Werft hinter der Rheinau wird etwa 50 Meter weit in den Rhein vorgeschoben. Hier finden der neue Zollhafen und die gesammten Anlagen für den Umlage-Verkehr vom Schiff auf die Eisenbahn, endlich die großen Lagernäuser und Speditionsschuppen, alle mit directem Eisenbahn-Anschlugß(nach Süden hin), ihren Platz. Die sämmtlichen Bahngeleise im Norden der Stadt, oberhalb des Trankgassenthore(Rheinstation) fallen fort, ebenso das im Süden gelegene Bayen-Bastion. Das Werft erhält im Norden, von St. Cunibert ab, Böschungen, während hinter der Rheinau bis oberhalb des Bayenbastion senkrechte Mauern gebaut werden. Der Bayenthurm, das alte Wahrzeichen Köln's, und der Thurm auf der Nordspitze der Rheinau bleiben erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der nö dliche Sicherheitshafen, dessen Tage wie auch die der dortigen Promenaden-Anlage bald gezählt sein dürften, hat sich in Folge des anhaltenden Frostes mit einer dicken Eisdecke überzogen, welche gestern zahlreichen Schlittschuhäufern billige Gelegenheit zum fröhlichen Eislauf bot.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Musikalische Gesellschaft. Bargel, der aus seiner frühern Wirksamkeit am Kölner Conservatorium im besten Andenken stehende Künstler, war endlich auch ein Mal wieder auf einem hiesigen Programm zu finden. Der erste Satz aus seiner C dur-Symphonie kam wohleinstudirt zur Aufführung. Dann folgte die an Melodieen reiche feinsinnige Composition für Streich-Orchester von Heuberger"Nachtmusik" und zum Schluß das kraftvolle pathetische Concert für zwei Claviere von Franz Liszt, von Frl. Hedwig Meyer und Hru. Max Pauer glänzend vorgetragen. Letzterer namentlich entwickelte eine Machtülle von Ton, die Stannen erregte. Die beiden schönen Flügel von Ibach waren auf's vollkommenste geeignet, die kraftvolle Musik zur Geltung kommen Seiß bewährte sich, wie immer, als der vorzügliche "Prostitutionsmalerei" nannte einst ein Abgeordneter eine gewisse Richtung der modernen Kunst."Die alten Heißen würden sich entrüsten", sagte ein Mal Jemand von einer Collection antiker Darstellungen. Aber was verstanden die beiden Mucker von der Kunst? Gar nichts! Und was verstehe ich davon? Gar nichts. Das hat mir ein Kunständler mit vielen Worten ein Mal auseinandergesetzt, als ich von meinem"Publicumsrechte" Gebrauch machte und gegen die Schaustellung eines Kunstwerkes protestirte."O, wie viel Schönheit liegt darin, Hr. Doctor!"(ich habe nicht die Ehre) rief er aus. Es mußte wohl so sein; denn das figurenreiche Fries wurde förmlich belagert, besonders von Personen jugendlichen Alters; jedoch schienen diese Kunstfreunde einen höchst einseitig ausgebildeten Geschmack zu besitzen, da sie zwei köstliche Stahlstiche nur mit gleichgültigen Blicken streiften!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
