<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>12</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>313925</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Diebstahl. Ein Bahnarbeiter stahl vor einiger Zeit seinem Schlafgenossen aus einem Koffer 38., meldete sich dann krank und war für die Zeitdauer seiner Krankheit verschwunden. Am SamstagAbend erschien er an der Bahnkasse in Deutz. um sein rückständiges Krankengeld zu holen, wurde aber sofort von einem Schutzmann festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>( Eisenbahn-Verkehr. Wegen Dammrutschung zwischen den Stationen Culm und Hohenstein der Strecke Bodenbach-Teplitz-Komotau wurde der Güterverkehr auf dieser Strecke eingestellt; der Personenverkehr wird durch Umsteigen aufrecht erhalten. Auf der Weimar-Geraer Bahn ist der Personenverkehr mit Umsteigen bei Göschwitz wieder aufgenommen worden.. Ferner ist die Strecke Großheringen-Schwarzablankenburg der Saale-Eisenbahn für den Personenverkehr wieder frei. Dagegen bleibt die Strecke Schwarza-Saalfeld noch gesperrt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die königliche Eisenbahn-Direction zu Elberfeld hat Aenderungen im Fahrplan der durchgehenden Schnell- und Personen-Züge vorgenommen durch Umleitung der Züge über Hagen-Witten-Dortmund-Soest, statt über die gesperrte Strecke Hagen-Schwerte. Hiernach kommt der Nachtschnellzug von Berlin bzw. Leipzig und Kassel über Soest nicht mehr wie früher 8 Uhr 35 Min. Vorm. in Köln Hauptbahnhof an, weil in Haan kein Anschlugß ist; vielmehr muß man hier von 8 Uhr 17 Min. bis 9 Uhr 16 Min. Vorm. warten und kommt erst 10 Uhr 11 Min. in Deutz an. Desgleichen kommen die Tages-Schnellüge anstatt 9 Uhr 34 Min. Abends in Deutz bzw. 10 Uhr 5 Min. in Köln erst 10 Uhr 40 Min. hier an. Umgekehrt fahren die Schnellüge 7 Uhr 40 Min. Vorm. ab Köln, 8 Uhr 45 Min. Vorm. ab Deutz und 7 Uhr 45 Min. Abends ab Köln nach Berlin von Soest 35--40 Minuten später ab, als nach dem Fahrplan vom 1. October angegeben ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Für den Witzmann-Dampfer auf dem Victoria-See sind der Abtheilung Köln der Deutschen Colonial-Gesellschaft bis heute 316 Spenden im Betrag von 38,620 Mark zugewandt worden. Da die erforderliche Summe noch nicht beisammen ist, so nehmen die Abtheilungen der Colonial-Gesellschaft auch noch fernerhin Beiträge entgegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 9. Dec. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,10 das Pfund. Eier 3,00 das Viertel. Hinkel 2,40, Tauben 1,00 das Paar, Hasen 3,00, Schnepfen 4,00, Feldhühner 0,00, Truthahn 00,00 das Stück, Kaninchen 1,00 das Stück Krammetsögel 0,00 das Bund. Hühner 1,60. Enten 2,50, Gänse 6,00 das Stück. Hecht 1,00, Aal 1,60, Karpfen 0,80, Salm 4,00, Schleien 0,80 das Pfd. Ochsenfleisch M..70, Kalbfleisch 0,65, Hammelfleisch.65, Speck, geräuchert 0,80, gesalzen 0,70, Schmalz.80, Nierenfett 0,50, Zwiebel 0,05 das Pfd. Aepfel 15,00 die 100 Pid. Kartoffeln, weiße 3,00, rothe.60, Nieren- 4,50 die 100 Pfd. Weißkohl die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
