<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>1</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>313981</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>X Personalien. In die Liste der Rechtsanwälte ist eingetragen: Oscar Schulze bei dem Landgericht in Köln</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zu Gerichts-Assessoren sind ernannt: die Referendare Bayer, Haake, Oppenhoff. Dr. Grah und Dr. Grosse im Bezirk Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Montag, 26. Jan.: 137. Ab.-Vorst. Zur Vorfeier des Geburtstages Sr. Maj. des Kaisers Wilhelm II.: In der Mark. Hans Joachim von Kittlitz: Hermann Heine. Amalia Aurora, seine Tante: Judith Schwarzenberg. Lilli, ihre Nichte: Ludmilla Landore. Luitpold von Freistein, ein preußischer Werbe-Offizier: Ludwig Zimmermann. von Könitz, ein Page am Hofe Königs August III.: Rudolph Leerer. Ruprecht, Leibeigener Hans Joachim's: Max Behrend</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dinstag, 27. Jan. 138. Ab.-Vorst. Zur Feier des Geburtstages Sr. Majestät des Kaisers Wilhelm II.: Die Walküre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Verein gegen Unwesen in Handel und Gewerbe hielt am Samstag-Abend seine ordentliche General-Versammlung ab. Zur Eröffnung warf der Vorsitzende einen kurzen Rückblick auf die Thätigkeit des Vereins im verflossenen Jahre; derselbe verfolge keineswegs irgend welche Sonderinteressen, sondern erstrebe nur die Rechtlichkeit in allen Geschäftszweigen. Gemäß der von Hrn. Cassirer Kley erstatteten Rechnungstage verfügte der Verein im Jahre 1890 über 1258 Mark. Da die Ausgaben nur 926 M. betrugen, so trat der Verein in das laufende Jahr mit einem Saldo-Ueberschußß von 332 M. ein. Auf Antrag der Rechnungs- Revisoren wurde dem Cassirer Entlastung ertheilt und der Dank der Versammlung wegen seiner musterhaften Buchführung ausgesprochen. Bei der Neuwahl des Vorstandes wurden folgende Herren gewählt: Wilh. Martens, erster Vorsitzender, Jos. Hohn, Karl Thelen, A. J. Kley, F. Düren, A..Hunsdiecker, Jean Schieffer, Julius Gerissen, Chr. Leuschner, Peter König, Karl v. Thenen, Fritz Baum (-Erke), Rudolph Müller(in Firma R. und C. Müller), Bone und I. Popper. Als Rechnungs-Revisoren für das Jahr 1891 wurden die Herren P. Philippson, Hr. v. Rossum und Ehl gewählt. Hr. Thelen berichtete über einen neuen Erfolg in der Bekämpfung der Wanderlager. Vor etwa sechs Wochen wurde von einer Dame im Victoriasaal ein Lager errichtet und in den Blättern zur Erlernung der Teppichenüferei eingeladen. Da der Verein den Verdacht hegte, daß es lediglich um einen Wanderverkauf der zur Teppichenüferei erforderlichen Materialien sich handele, verandaßte er eine Frau, daselbst Sachen zu kaufen, machte alsdann Anzeige bei der Polizei, welche sofort den weitern Verkauf verbot und als Pfand für die zu gewätigenden Strafen und Kosten einen Theil des Waarenlagers mit Beschlag belegte. Am SamstagMorgen kam diese Angelegenheit vor der hiesigen Strafkammer zur Verhandlung, wobei die vorerwaähnte Käuferin als Hauptbelastungs-Zeugin auftrat. Die Inhaberin des Lagers wurde wegen Umgehung der Wanderlagersteuer zu 100 M. Strafe und zur Tragung der Kosten verurtheilt. Die beschlagnahmte Waare bleibt so lange mit Arrest belegt, bis jene Summen bezahlt sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Köln-Neustädter Carnevals-Gesellschaft hielt am vergangenen Samstag im"Karl der Große" ihre vierte Masken-Sitzung ab. Hr. Hülsen übernahm wegen Erkrankung des Präsidenten Hrn. C. Wirts das Präpsidium. Die Stimmung war anfangs sehr kühl, selbst nachdem Hr. Becker einen würzigen Vortrag über"Allerlei" gehalten und Hr. Frey als"Knollemannsneres" seine Jungfernrede vom Stapel gelassen hatte. Gegen 10 Uhr erschienen etwa 25 Mitglieder der"Kuventsmöhne". Hr. Möhne-Präsident, Jubilar Hausmann, übernahm nun den Vorsitz und legte mit seinem sprühenden Humor ein glänzendes Examen als Neustädter ab. Hr. Riffarth erhielt nun das Wort zu einer duftigen, plattöluischen Rede über Liebe. Frau Koch aus der"Kuventsmöhne" erfreute mit drei herrlichen Solo-Vorträgen, bei denen Fräulein Wolff die Clavier-Begleitung machte. Der Humor steigerte sich noch mehr in der zweiten Abtheilung, welche Hr. Kirchner mit seiner ungelungenen Rede über"Kösche Klüngel" begann. Die Herren Dangers und Kamecke traten auch hier als"Bestevater und Hännerchen" auf und leisteten durch vorzügliche Improvisirung einzelner Scenen Vortreffliches. Die Vorträge beschlossen die Herren: Wolff, Jungbluth, Wiersberg und Sasse. Als Liederdichter verdienen Erwähnung die Herren: Develle, Ritter, Wolff, Augstein, Arnold und Joseph Schmitz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
