<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>2</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>313990</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bei der gestrigen Verdingung des Baues der Fundamente eines Tunnels und einer Säulenhalle des Hauptbahrhofes betrug die höchste Forderung 66,758., die niedrigste 42,758,50 M. Im Ganzen lagen zwölf Angebote vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die musikalisch-declamatorische Matinee, welche Directen Julius Hofmann zur Unterstützung der durch den strengen Winter betroffenen Nothleidenden am Sonntag veranstaltet hatte, war sehr gut besucht und brachte 2170 M. ein. Zur Mitwirkung hatten sich eine ganze Anzahl Mitglieder der Oper und des Schauspiels bereit finden lassen. Die Aufführung wurde eingeleitet mit der Goldmark'schen Ouverture zu"Sakuntala", die vom Orchester zuvoll vorgetragen wurde. Dann trat Frl. Triebel in die Schranken mit zwei Liedern, von denen besonders das letztere"La calandrino"(Die Lerche) durch den virtuosen Vortrag der jungen Künstlerin großes Gefallen fand. Später sang sie noch ein Lied("La serenat"), bei dem sie von Frl Felicia Junge(Harfe) und Hrn. Hegyes(Cello) begleitet wurde. Viel Glück hatte der jugendliche Charakterspieler Hr. Max Behrend mit dem fein schattirten Vortrag des Wildenbruch'schen Gedichtes"Schön Adelheid". Nicht mindern Eindruck machte Frl. Landore's Declamation von Freiligrath's wehmüthigem Gedicht"Im schlesischen Gebirge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 12. Die Königin von Saba. König Salomon: Baptist Hoffmann. Hohepriester: Wilhelm v. Schmid. Sulamith, seine Tochter: Sophie Trautmann. Assad: Willy Birrenkoven. Baal-Hanan, Palast-Aufseher: Clemens Schaarschmidt. Königin von Saba: Pelagie Ende-Andreßen. Aſtaroth, ihre Sklavin: Meta Kalman</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Donnerstag den 5. Febr.: 145. Ab.-Vorst. Die weiße Dame.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag gegen 4 Uhr fiel auf der Hohestrße, nahe der Hohepforte, ein schweres Karrenpferd zu Boden. Da das Thier nicht aufstehen konnte, wurde es erst nach 5 Uhr auf eine Leiter gelegt und durch zwei starke Pferde auf den Casinoplatz gezogen. Gegen 1/2 8 Uhr endlich wurde es auf einen Schläachterwagen geladen und fortgebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>P Liebstähle. Unter erschwerenden Umständen wurden aus einem Speicherzimmer an der Schildergasse gestohlen: eine goldene RemontoirUhr mit goldener Kette, eine Granat-Brosche, eine Kette von Wachsperlen, ein Granat-Armband und eine vergoldete Uhrkette; zu derselben Zeit aus einem andern Speicherzimmer in demselben Hause ein goldener Ring mit Glasstein, ein vergoldeter Ring mit blauem Stein, ein silberner Ring und drei Mark</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Aus einer Wohnung an der Freiheitstraße zu Deutz wurde ein fast neuer brauner Sommer-Ueberzieher entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Einem zu Poll wohnhaften Ackerknecht wurde ein Portemonnaie mit 38 M. aus dem Koffer gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen. Deutzerfeld(Hauptwerksätte), kgl. Eisenbahn-Direction(rechtsra.) in Köln, Nachtwächter, 700 M. und Wohnungsgeld-Zuschußß bzw. Dienstwohnung; Dülken, Bürgermeisteramt, Stadtſecretair, 1650 M. und freie Wohnung, Polizei-Secretair, 1200.; kgl. Eisenbahn-Betriebsart Saarbrücken, sechs Eisenbahnstation-Aspiranten, 1140 M. Jahres-Besoldung und Ortszulagen bis zu 15.: 20 Stellen für den Fahrdienst überhaupt, zunächst im Bremserdienst, M. 66,67 monatlich; Neuß, Bürgermeister-Amt, Verwaltungssekretair, 1000 M. jährlich; Sobernheim, Amtsgericht, Abtheilung für Grundbuchsachen, Lohnschreiber, 40 Pfg. per Stunde; Trier, LehrerinnenSeminar, Schuldiener, 800 M. Gehalt jährlich und Dienstwohnung; Wittlich, Lohnschreiber 50 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Berlin, 5. Febr.(Eig. Drahtbericht der Köln. Voltszig.) Ziehung der 4. Klasse 183. königl. preuß. Klassen-Lotterie. (Vormittags.)(Ohne Gewähr.) Ein Gewinn zu 50,000 fiel auf Nr. 76,533; ein Gewinn zu 15,000 M. auf Nr. 183,935; ein Gewinn zu 10,000 M. auf Nr. 37,510; drei Gewinne zu 5000 M. auf Nr. 76,580 121,770 und 157,344.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Kola-Pastillen von Apoth. Dallmann beseitigen Miräne u. jeden, selbst den heftigsten Kopfschmerz augenblicklich(auch den durch Wein- u. Bielgenuß entstand.). Bestandt.: 253 Kolgauszug, 10/4 Cacao, 65% Zucker. Schacht. 1. A. i. a. Apoth. Hauptdepot: Einhorn-Apoth., Glockengasse--.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
