<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>11</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>313901</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>p Das Koch'sche Tuberculose-Mittel ist, wie uns mitgetheilt wird, gestern im hiesigen Bürger-Hospital eingetroffen. Professor Dr. Liechtenstern hat es unmittelbar von Geh.-Rath Koch bezogen und wird sofort mit den Einspritzungen bei Tuberculose-Kranken beginnen. Wie wir bereits gestern gemeldet haben, hat auch Hr. Dr. med. Prior direct vom Gesundheits-Amte das Koch'sche Heilmittel erhalten. Derselbe hat gestern früh die Einspritzungen an einem Kranken vorgenommen; die Wirkungen zeigten bis gestern Abend den von Professor Koch geschilderten Verlauf. Am Sonntag früh wird Hr. Dr. Prior die Einspritzungen in größerm Maße vornehmen, wobei ihm die Herren Dr. med. Rumpf, Dr. med. van Perlstein, Dr. med. Bahn und mehrere auswärtige Aerzte assistiren werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der gleichen Angelegenheit stellt uns ein hiesiger Arzt einen gestern bei ihm eingetroffenen Brief des Hrn. Dr. med. Libbertz, Assistenten von Hrn. Geh.-Rath Koch, zur Verfügung. In demselben heißt es:"Mein lieber College! Wie gern ich aus persönlichen Freundschaftsbeziehungen Ihnen ein Quantum des Heilmittels zukommen lassen möchte, so kann ich doch mit dem besten Willen Ihrem Wunsche nicht willfahren. Die Fabrication des Stoffes ist mit derartigen Schwierigkeiten verbunden, daß die bis jetzt gewonnene Quantität kaum hinreicht, die hiesigen Hospitäler zur Genüge zu versorgen. Trotz der Menge der Bestellungen, die theils schriftlich, theils auch persönlich von weit hergereisten Aerzten gemacht worden sind, sind nur ganz vereinzelte derselben in den Besitz des Mittels gelangt. Die meisten, ja man kann sagen, fast alle Aerzte, die zu dem Zweck nach hier gekommen sind, haben wieder ohne etwas ausgerichtet zu haben, abreisen müssen. In Köln hat nur Herr Dr. Prior und sonst Niemand im weiten Umkreise, eben nur darum, weil er mit Geheimrath Koch früher in wissenschaftlicher Beziehung öfter andere Ansichten hatte, das Mittel in geringer Quantität erhalten, um damit Versuche anzustellen. Es ist nicht daran zu denken, daß in den nächsten Wochen das Mittel in so großer Quantität gewonnen wird, daß auch nur der geringste Theil der eingelaufenen Bestellungen ausgeführt werden kann. Jedenfalls werden zunächst die Krankenäuser damit versorgt werden. Ich bedauere nochmals" usw."Hiernach wird man," schreibt der betr. Arzt,"einsehen, daß das Publicum darauf aufmerksam zu machen ist, daß es sich nicht Leuten anvertraut, die angeblich das Mittel besitzen und event. auch Einspritzungen machen, natürlich mit einem Stoff, der mit dem Koch'schen Präparat absolut nichts zu thun hat. So muß thatsächlich schor Jemand in Köln existiren-- ob Arzt oder Laie weiß ich nicht--, der lustig drauf losspritzt. Es ist deshalb an der Zeit, das Publicum von derartigen Schwindeleien dringend zu warnen." 1 Der Kirchenchor von St. Johann Baptist, welcher hauptsächlich bei Verherrlichung des Gottesdienstes in der Pfarrkirche mitwirkt, veranstaltet zuweilen auch einen Gesellschaftsabend, und stellt sich dabei gewöhnlich in den Dienst der Wohlthätigkeit. Morgen wird derselbe sein dieseähriges Stiftungsfest im großen Saale der Wolkenburg begehen. Das Programm umfaßt neu einstudirte Chöre unter Leitung eines trefflichen Dirigenten Hrn. Kaplan Wolff, Soli, ein humoristisches Duett:"Photograph und Bauer", sowie das Lustspiel:"Das Schwert des Damokles". Den Feſttheilnehmern steht somit ein genußreicher Abend in Aussicht." 5 Neubau. Vor längerer Zeit wurde an dieser Stelle erwähnt, daß die Häuser Breitestrße 9, 89, 91, 93 und 95 niedergelegt und durch Neubauten ersetzt würden. Nunmehr können wir mittheilen, daß der Neubau Breitestrße 9 durch die Architekten De Voß&amp; Müller-Vollmer fertiggestellt und für Fabrications- und Geschäfts-Zwecke der Geschwister Feyen hergerichtet worden ist, so daß von heute ab alle Geschäfteräume dieser Firma Breitestrße 9 sich befinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schwindler. Ein Eisenbahnzeichner ist vorrnngennnn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verhaftung. In Riehl wurde dieser Tage der Ziegeleibesitzer D. und seine Frau verhaftet; dieselben sind dringend verdächtigt, bei Ziegelstein-Lieferungen an den Fiscus Unterschleife gemacht zu haben, indem sie eine größere Anzahl Ziegelsteine mehr in Rechnung stellten, als wirklich geliefert worden waren. Die Verhafteten sind Ausländer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
