<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>11</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>313908</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>I. Köln, 25. Nov. In Folge des Hochwassers sind bis auf unbestimmte Zeit folgende Bahnstrecken gesperrt: Siegburg-Ründeroth, Nierenhof-Kupferdreh, Kreuzthal-Kölbe, Brilon-Messinghauser, Rittershausen-Beyenburg, Opladen-Immigrath, Heugstei-Westhofen, Hennef-Waldbroel. Wegen Sperrung der Strecke Friedrichs-Wilhelmshoütte-Beuel wird der Verkehr zwischen Köln-Troisdorf-Lahnstein-Rüdesheim-Frankfurt über Bonn-Obercassel und Koblenz-Moselbahnhof, sowie Rüdesheim vermittelt. Der ganze Verkehr Troisdorf-Betzdorf-Gießen wird in Deutz vermittelt. Der Betrieb der Strecke Opladen-Düsseldorf mußte wegen Einsturzes einer Eisenbahnrücke eingestellt werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vom königl. Eisenbahn-Betriebsart(rechtsrheinisch) erhalten wir folgende Mittheilung."In der Nacht vom 24. zum 25. November ist in Folge des Bruches eines Deiches der Agger und der aus diesem Anlaß eingetretenen Ueberfluthung eine Wege-Unterührung der Deutz-Gießener Eisenbahn unterspült und der Betrieb zwischen Troisdorf und Siegburg unterbrochen worden. Die Wiederherstellung-Arbeiten sind sofort und in der Weise in Angriff genommen, daß voraussichtlich um Mittag des 26. der Betrieb wieder eröffnet werden kann."-- Der hiesige Pegel zeigte gestern Abend 7 Uhr 5,24 Meter, ist also seit gestern Vormittag 7 Uhr um 0,18 M. gestiegen. Nach den bis jetzt hier vorliegenden Nachrichten ist, wie uns von zuständiger Seite mitgetheilt wird, eine Ueberschwemmung der hiesigen Ufer nicht zu erwarten, vorausgesetzt, daß am Oberrhein und der Mosel, woher jetzt trockenes Wetter gemeldet wird, nicht von neuem Regen eintritt. Die Mosel hat zu steigen aufgehört.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Katholischer Militair-Gottesdienst. Wer SonntagsMorgens von 10 bis 11 Uhr die Minoritenkirche am Museum besucht, kann sich erbauen an der andachtsvollen Stimmung während des katholischen Gottesdienstes, welchem daselbst die Truppentheile der Garnisonen Köln und Köln-Deutz abwechselnd beiwohnen. Bei der in der Regel mit einer Predigt verbundenen h. Messe versehen zwei Soldaten in Uniform das Amt als Messediener, welche mit musternültiger Sorgfalt und Würde ihrer Obliegenheiten walten. Zur Hebung der heiligen Handlung trägt ganz besonders der Gesang bei, welchem in den letzten Jahren eine zunehmende Aufmerksamkeit geschenkt wird. Zu Beginn und zum Schluß der h. Messe wird an gewöhnlichen Sonntagen das entsprechende Lied aus der deutschen Singmesse gemeinschaftlich gesungen, während im Uebrigen der Gesang von einem aus den verschiedenen Truppentheilen der Garnison Köln zusammengesetzten, etwa 80 Soldaten umfassenden Chor ausgeführt wird. Dieser KirchenChor steht unter der Oberleitung des Hrn. Hauptmanns Kruse vom Füsilver-Regt. Nr. 40, welcher denselben vor etwa drei Jahren in's Leben gerufen und seitdem mit Eifer und Kunstsinn gefördert hat. Alleöchentlich finden zwei Proben von je weistündiger Dauer unter Leitung eines Hautboisten vom 40. Regiment statt, welcher dieser naturgemaäß oft sauern Arbeit mit anerkennenswerther Hingabe und Ausdauer obliegt. Das Ergebnißß ist denn auch unter Berücksichtigung der gegebenen Verhältnisse, namentlich des Umstandes, daß die Soldaten, wenn sie kaum zu guten Sängern herangebildet sind, aus dem Militairverhältnissß wieder ausscheiden, ein überaus günstiges. Die mehrstimmigen Gesänge während des Gottesdienstes am letzten Sonntag verriethen eine gute Schulung und zeichneten sich namentlich durch eine sichere Intonation aus. Abgesehen von dem guten Eindruck, welchen diese Pflege des katholischen Kirchengesanges auf die Soldaten selbst macht, dürfen die preußischen Katholiken es als ein erfreuliches Zeichen der Besserung unserer innern Zustände betrachten, daß die Katholiken heute auch in der Armee sich nicht mehr zu scheuen brauchen, ihr religioöses Bekenntnißß nach jeder Richtung hin zu bethätigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kunstreise. Unser Conservatoriums-Streichquartett, die HH. Gust. Hollander, Hegyes, Schwartz und Körner, befinden sich auf einer Kunstreise; dieselben veranstalten 16 Concerte in 17 Tagen, gewiß kein leichtes Stück Arbeit. Ju Königsberg wurde ein glänzender Anfang gemacht. Die Königsberger Hartung'sche Zeitung feiert die Künstler-Vereinigung in hohem Maße, jeden Einzelnen auf's eingehendste charakterisirend: Hr. Concertmeister Hollander wird auch als Sollst sehr hoch gestellt. Berlin folgt jetzt mit zwei Kammermusik-Abenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unsicherheit in der Neustadt. Am Montag-Abend wurde am Lindenthor eine Frau in unsittlicher Weise von mehrern Burschen überfallen. Auf das Hülfegeschrei der Frau eilte ein zufällig des Weges kommender Einjähriger vom 40. Infanterie-Regiment hinzu, worauf die Burschen Reisaus nahmen. Nach kurzem Bericht der Frau verfolgte der Einjährige die Burschen, und es gelang ihm auch, einen derselben, der sich zur Wehr setzen wollte, zu bewältigen und dessen Identitaät festzustellen. Derselbe war aus Gleuel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Christliche Kunst. Eine in weißem Marmor gearbeitete Herzjesu-Statue, 1,33 Meter hoch, hat unser Mitürger, Hr. Bildhauer Friedr. Custodis, modellirt und ausgeführt. Das Kunstwerk, welches wegen seiner edeln Auffassung und künstlerischen Ausführung alle Anerkennung verdient, ist für den Altar der neuen St. Marienkirche in Elberfeld bestimmt und gereicht dem Künstler zur besondern Ehre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Astronomische Fernrohre. Von den Wundern des Himmelszeltes eine eigene Ansicht zu erhalten, ist in diesen Tagen Gelegenheit geboten, indem ein Dresdener Unternehmer auf dem hiesigen Neumarkt astronomische Fernrohre(sogenannte Refractoren) aufgestellt hat, die am Tage ein klares Bild von der Erscheinung der Sonnenflecken, Abends einen Einblick in die Gebirge, Ebenen und auf die ausgebrannten Krater des Mondes bieten; Jupiter, der größte der Planeten, erscheint besonders schön als große Scheibe mit seinen Aequatorialſtreifen, in deren Richtung sich seine vier Monde bewegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Verkehr auf der Schiffbrücke war gestern Morgen dadurch längere Zeit gehemmt, daß die Maschine eines Schrauben-Dampfers, welcher die Pionier-Schwimm-Anstalt in den Deutzer Hafen fahren sollte, gerade zwischen der Schiffbarücke versagte. Trotz allen Anstrengungen konnte das Schiffchen mit seiner schweren Last gegen den reißenden Strom nicht ankommen. Erst nachdem ein Dampfschiff der Mütheimer Gesellschaft Vorspann leistete, wurde die Strecke wieder frei und konnte nunmehr die Schiffbarücke wieder eingefahren werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Fahneneid. Gestern Morgen fand in der Minoritenkirche die Vereidigung der in hiesigen Regimentern eingetretenen Recruten statt. Die Fahnen der hiesigen Regimenter wurden unter klingendem Spiele bis an die Kirche gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kochkunst Ausstellung. Bekanntlich hat der Rheinische Kochkunst-Verein beschlossen, im nächsten Jahre eine große Kochkunst-Ausstellung im Gürzenich zu veranstalten. Vorgestern Abend trat bei Hofconditors Mosler eine Anzahl Herren aus verschiedenen interessirten Kreisen zu einer Besprechung der Angelegenheit zusammen. Im Hinblick auf die 1885 stattgehabte glänzend verlaufene Ausstellung herrschte bei allen Anwesenden lebhaftes Interesse an dem Zustandekommen der Ausstellung, deren etwaige Ueberſchüsse(im Jahre 1885 18,000.) zu wohlthätigen Zwecken verwendet werden sollen. In der nächsten Zeit soll in einer größern Versammlung die Angelegenheit behufs Wahl eines Ausschusses erörtert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der erste Schnee in dieser Jahreszeit fiel gestern Morgen, löste sich aber sofort in Wasser auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Bienele-Club Köln hat in seiner jüngsten Hauptversammlung beschlossen, sein Clublocal nach dem obern Saale des Pschorrbrau zu verlegen. Am Samstag werden die Mitglieder und Freunde des Clubs in ihrem neuen Heim zu einem Festessen sich vereinigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Musikalische Gesellschaft. Die nächste Samstags-Aufführung der Musikalischen Gesellschaft bringt neben hervorragenden Instrumentalwerken eine Arie aus einer Oper unseres Mitürgers Hrn. Aug. v. Othegraven, Lehrer am Conservatorium. Mit großem Interesse wird dem Musikstück entgegengesehen. Auch Lieder desselben Componisten kommen zur Aufführung. Frl. Marie Hoesten wird singen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Gelandete Leiche. Sonntag-Nachmittag wurde am Rheinufer oberhalb des Dorfes Niehl die Leiche einer unbekannten Frauensperson gelandet und in das dortige Todtenhaus geschafft; dieselbe trug einen Trauring gez.: H. M. A. K. 1887, auch war die Wäsche A. K. gezeichnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 83. Ab. Vorst. Mannhäuser. Hermann, Landgraf von Thüringen: Ferdinand Litter. Mannhäuser, Wolfram von Eschenbach, Walther von der Vogelweide, Biterolf, Heinrich der Schreiber, Reimar von Zweter(Ritter und Sänger): Dr. Gustav Seidel, Aloys Grienauer, Ernst Liebeskind, Clemens Schaarschmidt, Karl Kammerer, August Ulbrich. Elisabeth, Nichte des Landgrafen: Pelagie Ende-Andreßen. Venus: Sophie Trautmann</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Donnerstag den 27. Nov.: 84. Ab.-Vorst. Genovefa.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Ehrenfeld, 25. Nov. Das Heim für blinde Mädchen, welches hierselbst in der Ottostraße von Seiten der Provincial-Blinden- anstalt in Düren errichtet worden, ist bereits von neun Mädchen bezogen; in den nächsten Tagen kommen noch drei hinzu. Zur Pflege derselben ist eine Hausmutter angestellt. Die Aufsicht über die Anstalt ist neben dem Director der Blinden-Anstalt in Düren einem Ausschuß, bestehend aus acht Aehrenfelder Damen, übertragen. Die Mädchen, die im Alter zwischen 21 und 42 Jahren stehen, sind sämmtlich in Düren ausgebildet; sie erhalten von der Anstalt aus freie Wohnung, müssen sich aber im Uebrigen ihren Unterhalt durch Arbeit erwerben; so weit Einige hierzu nicht im Stande sind, leisten die Heimathgemeinden einen Zuschußß. Die Arbeiten der Mädchen bestehen hauptsächlich im Anfertigen von Strickereien, Matten, Bürsten, Besen, Pinseln, Flechten von Stuhlsitzen usw. Es liegt die Absicht vor, zum Vertrieb der fertigen Waaren hierselbst eine Verkaufsstelle zu errichten. Bekanntlich gibt es in der Rheinprovinz schon mehrere solcher Blindenheime, die Zweig-Institute der erwähnten Dürener Anstalt bilden; die Kosten der letztern werden in erster Linie von dem Verein zur Füsorge für die Blinden der Rheinprovinz getragen, welcher gegenwärtig 12,000 Mitglieder zählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Anonymes. Häufig gehen bei der Redaction und Geschäftsstelle dieses Blattes anonyme Zuschriften ein, d. h. solche, die nicht einen vollen Namen mit vollständiger Wohnungsangabe als Unterschrift tragen. Wir machen wiederholt aufmerksam darauf, daß solche Einsendungen, deren Urheber sich der Redaction nicht nennen wollen, grundsätzlich unberücksichtigt bleiben, schon aus dem Grunde, weil die Redaction in den meisten Fällen weder vorher von der Richtigkeit der Mittheilungen sich überzeugen kann, noch in der Lage ist, etwaige Rück fragen an den unbekannten Einsender zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Auszeichnung. Herrn Stadtverordneten Dr. med. Hubert Lohmer ist der Charakter als Sanitätsrath verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Köln, 25. Nov. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,10 das Pfund. Eier 2,80 das Viertel. Hinkel 2,40, Tauben 1,00 das Paar, Hasen 3,00, Schnepfen 4,00, Feldhühner 0,00, Truthahn 10,00 das Stück, Kaninchen 1,00 das Stück. Krammetsögel 0,00 das Bund. Hühner 1,60. Enten 2,50, Gänse 6,00 das Stück. Hecht 1,00, Aal 1,60, Karpfen 0,80, Salm 3,50, Schleien 0,80 das Pfd. Ochsenfleisch M. 0,70, Kalbfleisch 0,65, Hammelfleisch 0,65, Speck, geräuchert 0,80, gesalzen, 0,70, Schmalz.80, Nierenfett 0,50, Zwiebel 0,05 das Pfd. Aepfel 15,00 die 100 Pfd. Kartoffeln, weiße 3,00, rothe 3,60, Nieren-.50 die 100 Pfd. Weißkohl die 100 Stück 10,00.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
