<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>12</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>313919</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Personalien. Hr. Oberlandesgerichtsrath Klein in Köln ist zum Landgerichts-Präsidenten in Bonn ernannt worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Se. Majestät der König hat dem Rechtsanwalt, Geheimen Justizrath Goetz zu Köln den Rothen Adler-Orden 3. Klasse mit der Schleife verliehen. -- Zu Oberlandesgerichtsäthen hierselbst sind die Herren Landgerichtsrath Roeren aus Elberfeld und Landgerichtsrath Ehlen aus Koblenz ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Koch'sches Heilverfahren. Die von der Orts-Krankenkasse für die in stehenden Gewerbebetrieben 2c. beschäftigten Personen zum Zwecke des Studiums der Koch'schen Heilmethode für Tuberculose nach Berlin geschickten Kassen-Aerzte Dr. Kesberg und Dr. Marchand sind vorgestern Abend zurückgekehrt und beabsichtigen, in einer besonders dazu einzuberufenden Versammlung Bericht über ihre Wahrnehmungen zu erstatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das hiesige Hotel Victoria am Heumarkt, dessen langeähriger Besitzer, Hr. Lugenühl von Wiesbaden, im vergangenen Jahre starb, ist von der Wittwe an den Eigenthuümer des Gasthofes zum Karpfen in Mainz, Hrn. Ad. Mainzinger, verkauft worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Rheinische Kochkunst-Verein hielt gestern im Berliner Hof eine Sitzung ab, in welcher der Küchenchef des Hotel Weber, Hr. Dux, zum ersten, der Oberchef des Hotel du Nord, Hr. Clar, zum Stellvertreter gewählt wurde. Dem Vereine gehört die Mehrzahl der Küchenchefs aus den ersten Hotels an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bitte um Hülfe. Man schreibt uns:"Der Einsender dieses erlaubt sich, Sie auf einen Fall menschlichen Elendes aufmerksam zu machen, wie ähnliche wohl schwerlich vorkommen. Die Schneiderfamilie ., bestehend aus Mann, Frau sowie vier kleinen Kindern, außeadem aus der achtzigährigen, vollständig erblindeten und erlahmten Mutter und dem fast eben so alten Vater, wurde durch den gestern(3..) erfolgten Tod des Mannes in die denkbar größte Noth versetzt. Ein fast achtmonatliches Siechthum hinderte den verblichenen, sehr braven und rechtschaffenen Mann, seinem Verdienst nachzugehen, so daß die ganze Familie auf den Erwerb des achtundsiebenzigjährigen Vaters angewiesen war. Daß hierdurch die arme Familie nicht nur Schulden machen mußte, sondern auch augenblicklich, wo der Ernährer derselben auf der Bahre liegt, aller Baarmittel gänzlich entbloößt ist, bedarf wohl keiner Erwägung. Hier wäre wohl edeldenkenden Mitmenschen die beste Gelegenheit geboten, ein wirklich gutes Werk zu verrichten."[Die Adresse der Familie ist an der Redaction dieses Blattes zu erfahren.]</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>P Liebstähle. Es wurden gestohlen: Wahrscheinlich von einem Bettler aus einer Wohnung am Mauritiussteinweg eine goldene Uhrkette; während der Nacht aus einer Bude auf einem Kohlenlager an der Rosenstraße ein Paar Schuhe und ein Paar Wasserstiefel; aus einem Neubau am Sachsen-Ring zwei Stücke Blei, etwa 35 Pfd. schwer, ferner Zinkabfälle und ein Beil; aus einer Wohnung an der Fleischmengergasse eine goldene Damen-Remontoir-Uhr mit silberner Kette und eine von einem Krönungsthaler gefertigte Brosche</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Während der Nacht wurde eine in der Nähe des Alteburgerthores befindliche Bretterbude gewaltsam zerstört und etwa acht Bretter, einiges Werkzeug und 10 Mille Drahtstiften entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Betrugsversuch. Zu einer an der Brunostrße wohnhaften Frau kam Abends gegen 7 Uhr ein Unbekannter, bestellte ihr Grüße von ihrem in einer Goldleisten-Fabrik arbeitenden Manne und bemerkte, derselbe ließe ihr sagen, er müsse lange ausbleiben, sie möchte ihm 6., den Ueberzieher und Regenschirm schicken. Die Frau ließ sich jedoch nicht darauf ein, sagte vielmehr, ihr Mann solle selbst kommen. Daran hatte sie wohl gethan; denn als ihr Mann nach Hause kam, wußte er nichts von der Sache.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: 92. Ab.-Vorst. Das zweite Gesicht. Graf Balduin von Mengers: Otto Beck. Kitty, seine Tochter: Anna Braga. Gräfin Charlotte von Mengers: Adele Dore. Dr. Otto Drontheim: Waldemar Robert. Max Koberstein: Hans Portz. Hans von Maltitz: Rudolph Leerer. Hermann Caspari: Reinhard Tenhaeff. Sidonie, seine Frau: Louise Eyben. Alice, ihre Tochter: Emmy Cronau. Nödicke, Pferdeändler: Alfred Biehler. Jean Krüger: Julius Eyben. Gerlach, Tiener der Gräfin: Max Hecken.-- Samstag den 6. Dec.: 93. Ab.-Vorst. Lohengrin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Rheineöde am 5. December, Morgens 7 Uhr m 3,14-- 20 cm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Kindsche Bedingung jedes ande Off. u. Nr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
