<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>12</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>313951</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bahnhofs-Arbeiten. Auf dem Bahntörper des alten Hauptbahrhofes sind die für den Verkehr nicht mehr erforderlichen Schienengeleise jetzt beseitigt, so daß hier die Anschüttungen behufs Erbreiterung des Bahndammes fortgesetzt werden können. Evenso wird seit einigen Tagen an der Beseitigung der eisernen Ueberſührungen über die Johannisstraße und Trankgasse gearbeitet. Zu rügen ist hierbei, daß am Dinstag-Mittag die auf der erstern liegenden Bohlen aufgenommen und dergestalt umgekehrt wurden, daß der Schutt auf die Straße fiel; irgendwelche Vorsichtsmaßregeln zum Schutze der Passanten waren nicht getroffen. In der jüngsten Zeit ist das Holzgeldänder auf den Viaductmauern vom Eigelstein bis zur Domstrße durch eine geschmackvolle Steinballustrade verletzt worden. Die Niederlegung des zwischen dem Posthofe und dem Eigelstein-Uebergang gelegenen Zoll- und Locomotiv- schuppens ist jetzt ausgeschrieben und demnach in Bälde zu erwarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Weihnachtsfeier. Eine recht sinnige Weihnachtsfeier fand gestern Nachmittag in der Kleinkinder-Bewahr-Anstalt Marienheim am Gereonswall in der Nähe des Eigelsteinerthores statt. Ueber 320 kleine Erdenürger hatten sich in den untern großen Sälen der Anstalt versammelt, um in ihrer kindlich-frommen Weise dem Jeiuskinochen ihre Liebe und fromme Verehrung auszudrücken. Die Geistlichkeit der Pfarre St. Ursula, mehrere Professoren des erzbischöflichen PriesterSeminars, die Damen und Herren des Comite's und zahlreiche Kinderfreunde wohnten der schönen Feier bei. Drei der kleinen Leutchen führten ein allerliebstes Weihnachtsspiel auf. Hr. Pfarrer Esser richtete an die Versammelten eine Ansprache, in welcher er den Wohlthätern der Anstalt wie auch den Schwestern im Namen der Kinder den herzlichsten Tank aussprach und die Anstalt auch fernerhin ihrem Wohlwollen empfahl. Die eigentliche Bescheerung der Kinder hatte bereits am Montag stattgefunden. Gestern Morgen begaben sich die Kleinen in geordnetem Zuge zur Kirche St. Ursula, wo ein feierliches Hochamt für die Wohlthäter abgehalten wurde. Auch der"Allerkleinsten" war gedacht worden. Dieselben saßen in dem lustigen, geräumigen Schlafsaal um den mit Gaben bedeckten Tisch, auf dessen Mitte ein kleiner Christbaum sein Licht erstrahlen ließ. Die peinliche Sauberkeit, welche überall herrschte, machte auf die Besucher einen sehr guten Eindruck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Weihnachtsbescheerung im Arbeiterinnen-Verein an St. Johann. Das überaus segensreiche Wirken unserer armen Schwestern vom h. Franciscus wird selten in der Oeffentlichkeit erwähnt, da dieselben bescheiden und opferfreudig in aller Stille wirken. Neben ihrer aufopfernden, untermüdlichen Thätigkeit in der Pflege der Kranken und Armen der volkreichen Pfarreien des südlichen Stadttheils leiten die armen Schwestern an St. Johann den dortigen Arbeiterinnenvereins, welcher über 200 Mitglieder zählt. Am zweiten Weihnachtstage wurden 198 Mitglieder des Vereins, welche im großen Saale des Arbeiterinnen-Hospizes um den herrlich prangenden Christbaum versammelt waren, mehr oder minder reich beschenkt, je nachdem dieselben eifrig den sonntäglichen Versammlungen des Vereins beigewohnt. Möge das uneigennuützige Wirken der Schwestern in dem Verein auch fernerhin gestützt werden durch das Wohlwollen der Mitürger. Zum Schluß hielt der Pfarrer von St. Johann eine Ansprache an die Mitglieder des Vereins.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Poſtwerthzeichen älterer Art. Seit dem 1. December 1890 werden, laut Bekanntmachung des Reichs-Postamts, bei den VerkehrsAnstalten nur noch Poſtwerthzeichen neuerer Art verkauft. Die noch in den Händen des Publicums befindlichen Poſtwerthzeichen älterer Art (Freimarken, sowie gestempelte Brief-Umschläge, Postkarten, Streiftänder und Postanweisung-Formulare) können noch bis zum 31. Januar 1891 zur Frankirung von Postsendungen verwendet werden. Vom 1. Februar 1891 ab verlieren die ältern Poſtwerthzeichen ihre Gültigkeit. Dem Publicum soll indeß gestattet sein, die bis dahin nicht verwendeten Poſtwerthzeichen älterer Art bis spätestens zum 32. März 1891 gegen neuere Werthzeichen gleicher Gattung und von entsprechendem Werthe umzutauschen. Gestempelte Brief-Umschläge und gestempelte Streiftänder werden gegen Freimarken zu 10 und 3 Pfennig umgetauscht; die Herstellungskosten werden mit 1 Pfg. für jeden gestempelten Brief-Umschlag und 1/2 Pfg. für jedes gestempelte Streifband baar erstattet. Der Umtausch der ältern Poſtwerthzeichen gegen neue wird an den Postschaltern bewirkt. Postsendungen, welche nach dem 31. Januar 1891 noch mit Werthzeichen älterer Art zur Auflieferung gelangen, werden dem Absender zurückgegeben, oder wenn dies nicht thunlich sein sollte, als unfrankirt behandelt werden. Vom 1. April 1891 ab sind die Verkehrs-Anstalten zum Umtausch älterer Poſtwerthzeichen nicht mehr befugt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Duich Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps folgende Stellen zu besetzen. Aachen, königliche Polizei-Direction, drei Schutzänner. je 1000 M Gehalt und 180 M. Wohnungsgeld-Zuschußß; Köln-Deutz, Postamt, Packetträger, 700 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß; Döhrenbach(Regierungsbezirk Trier), Bürgermeister-Amt St. Wendel, Feld- und Mitwald Hüter, 245 M. jährlich; Oberlinxweiler(Regierungsbezirk Trier), Bürgermeister-Amt St. Wendel, Feld- und Mitwaldhüter, 240 M. jährlich; Sien(Kreis St. Wendel), Bürgermeister-Amt, Bürgermeisterei-Polizeidiener, 840 M. Gehalt, 60 M. Kleidergeld und 60 M. Nebeneinkommen; Sürth, Postamt, Landbriefträger, 650 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeld-Zuschußß: Tholey(Regierungsbezirk Trier), Amtsgericht, Kanzlei-Gehülfe, 50 bis 60 M. monatlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: 116. Ab.-Vorst. Anfang 6 1/2 Uhr. Die Puppenfee. Hierauf: Madame Bonivard. Henri Duval, Componist: Egon Hedberg. Diane. seine Frau: Adele Dore. Madame Bonivard, deren Mutter: Karoline Lanius. Champeaux, Duval's Freund: Otto Beck. Corbulo, Schiffscapitain, Henri's Onkel: Reinhard Tenhaeff. Bourganeuf. Rentner, ehemals Droguist: Ludwig Zimmermann. Gabriele, dessen Tochter: Anna Braga. Mariette, in Duval's Diensten: Mary Sieger. Victoire, in Bourganeuf's Diensten: Emmy Cronau. Ein Landmann: Georg Herr.-- Donnerstag den 1. Januar 1891: 117. Ab.-Vorst. Die Meistersinger von Nürnberg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zugverspätung. Der Abends 10 Uhr 40 Minuten hier fällige Berliner Zug traf erst vorvorigen Nacht um 12 Uhr ein. Der Morgens 9 Uhr 10 Minuten hier fällige Berliner Personenzug hatte gestern in Folge des großen Andranges der in ihre Garnisonen zurückkehrenden beurlaubten Soldaten 50 Minuten, der Morgens 11 Uhr 11 Minuten fällige Clever Zug 29 Minuten Versätung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
