<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>1</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>313986</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Panorama International führt noch heute und morgen zwei der schönsten und merkwürdigsten italienischen Städte vor Florenz und Venedig. Die herrlichen Ansichten von Florenz mit der seltsam bebauten Arnobücke, dem alten Palast, dem prächtigen Dom und der schönen Umgebung entzuücken jeden Freund von Kunst und Natur. 26 Bilder geben eine gute Vorstellung von der alten Lagunenstadt, die durch ihre Lage auf 118 Inseln, durch ihre Geschichte, ihre architektonischen Kunstwerke und mit ihren 157 Canälen zu den merkwürdigsten der europäischen Städte gehört. Der gewaltige Dogenpalast, die schöne Dreifaltigkeitskirche, die berühmte Kathedrale, der große Canal, die Seufzerbruücke und andere Ansichten sind äußerst sehenswerth.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kronen und Palmen. Zum Besten des Knaben-Asyls in der Weißgerbereckgasse, in dessen Kasse durch den anhaltenden strengen Winter große Ebbe eingetreten ist, veranstaltete der Verein jugendlicher Arbeiter an St. Aposteln vorgestern Abend eine zweite Aufführung des religioösen Drama's"Kronen und Palmen". Da der Besuch wiederum recht zahlreich war, bleibt hoffentlich ein hübsches Sümmchen für den guten Zweck übrig. Die Spieler hatten sämmtlich ihre frühern Rollen beibehalten und brachten dieselben in anerkennenswerther Weise zur Darstellung. Die einzelnen Spieler schienen sich noch mehr in ihre Rollen eingelebt zu haben, wie bei der ersten Aufführung. Auch die in den Pausen von der Capelle des Vereins jugendlicher Arbeiter des St. Josephs-Asyls(Weißgerbereckgasse) unter Leitung ihres Capellmeisters Hrn. Wigleb vorgetragenen Musikstücke fanden allgemeinen Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Pfarr-Collegium. Mit der gestern stattgehabten Einführung des Hrn. Wollersheim als Pfarrer von St. Severin sind nunmehr die 19 Pfarreien unserer Stadt wieder besetzt. Von den in den siebenziger Jahren thätig gewesenen 19 Pfarrern leben gegenwärtig noch sechs, und zwar die Herren Domcapitular Velten, Dechant Pfarrer Thomas, Esser, Grubenbecher, Hügen und Linden. Von diesen sechs Herren gehört Hr. Velten dem Domcapitel an, vier wirken zur Zeit noch als Pfarrer, und Hr. Hügen hat vor kurzem die Stelle als Pfarrer von St. Severin niedergelegt. Der älteste Pfarrer ist Hr. Dechant Thomas, welcher am 1. September 1816 geboren wurde und seit dem 15. Juni 1853 als Pfarrer von St. Mauritius wirkt. Am 19. Januar 1883 wurde derselbe zum Stadtdechanten und am 21. Sept. 1887 zum Ehren-Domherrn ernannt. Der jüngste Pfarrer, Hr. Ostender, ist am 13. Juni 1840 geboren und seit dem 6. Juli 1888 als Pfarrer von St. Alban angestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. In der hiesigen Blockes-Fabrik an der Spitzengasse gab gestern Nachmittag beim Versetzen eines schweren Maschinentheile der Träger nach, wodurch ersterer in eine Grube fiel und dabei eine Ammoniak-Leitung beschädigte. Leider waren die Zwischenähne der Leitung nicht geschlossen und ebenso die Hähne des Spiral-Systems, in welch' letzterm das Ammoniak aufbewahrt wird. Während die meisten Arbeiter sich rechtzeitig aus dem Bereich der sich entwickelnden Ammoniakämpfe flüchteten, kam Einer zu Fall und konnte erst nach Eintreffen der Feuerwehr aus den Dämpfen herausgeholt werden. Die Wiederbelebungsversuche waren von Erfolg. Derselbe wurde später in's Bürgerhospital gebracht. Der Feuerwehrmann, welcher denselben rettete, wurde, als er eben draußen war, ohneächtig, kam aber bald wieder zu sich. Einige andere Arbeiter waren ebenfalls kurze Zeit betäubt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Theile eines alten Wracks kamen, als die Rheinhöhe in voriger Woche sehr niedrig war, unterhalb der Brücke der Mütheimer Dampfschiffe an der Frohngasse zum Vorschein. Dort sank vor etwa 25 Jahren ein mit Eisenstein beladenes hölzernes Schiff. Von demselben konnte nichts gerettet werden. Später wurde das für die Schifffahrt bedenkliche Hindernß durch Sprengungen möglichst beseitigt. Es befinden sich noch mehrere gut erhaltene Anker mit Ketten bei demselben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>P Liebstähle. Auf einem Baumaterialienlager an der Neußertraße wurden von Thüren und Fenstern die kupfernen Griffe und von Dachfenster die Zinkbekleidung abgerissen und gestohlen. Aus einer Wohnung am Gereonswall wurde eine silberne Remontoir-Uhr mit Goldrand und aus einer Wohnung an der Wahlenstraße zu Ehrenfeld zwei goldene Damen-Remontoiruhren gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Auf dem Comptoir eines am Hohenzollern-Ring wohnhaften Kaufmannes erschien Nachmittags ein gut gekleideter Unbekannter, angeblich Handlungs-Gehülfe, und suchte Beschäftigung nach, wurde aber abgewiesen. Als kurze Zeit nachher der Geschäfts-Inhaber seinen mausgrauen, mit großem Kragen versehenen Ueberzieher, welcher im Hausflur gehangen hatte, anziehen wollte, war derselbe verschwunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Aus einem Neubau an der Nnostraße wurden etwa 25 Meter Wasserleitungsrohr und neue Messingkrahnen gestohlen desgleichen vom Dache eines Hauses an der Kleinen Spitzengasse die Zinkbekleidung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein in einem Hause am Carthäuferwall logirenden Schneider entfernte sich heimlich, nahm von einem Collegen eine carrirte Weste mit und blieb das Logisgeld schuldig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Fundbericht. Es wurden gefunden: in einem Geschäfte an der Weyerstraße und auf der Galerie des Stadt-Theaters je ein Portemonnaie mit Beträgen von einigen Mark; zu Ehrenfeld eine Brille, in der Breitestrße eine Handtasche und in einem Geschäfte an Unter Fettenhennen ein brauner Muff. Die Eigenthuümer können die genannten Gegenstände im Bureau der 1. Polizei-Inspection, Glockengasse 30, in Empfang nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 142. Ab.-Vorst. In der Mark. Hans Joachim von Kittlitz: Hermann Heine. Amalia Aurora, seine Tante: Judith Schwarzenberg. Lilli, ihre Nichte: Ludmilla Landore. Luitpold von Freistein, ein preußischer Werbe-Offizier: Ludwig Zimmermann. von Könitz, ein Page am Hofe Königs August III.: Rudolph Leerer. Ruprecht, Leibeigener Haus Joachim's: Max Behrend, usw</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Sonntag den 1. Febr.: Aufgeh. Ab. 11. Die Königin von Saba.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Spuck(bei Cleve), Freitag, 30. Jan.,.5 Nm.(Eigener Drahtbericht der Köln. Volksztg.) Das Eis steht hier noch fest. Ober-Präsident, Regierungs-Präsident und die Deichbehörden sind anwesend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Cleve, Freitag 30. Jan.,.56 Nm.(Eigener Drahtbericht der Köln. Volksztg.) Der Rhein ist von Keeken bis Thiel unterhalb Nymwegen eisfrei; die Rheinhöhe fällt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Welle, Freitag 30. Jan.,.5 Nm.(Eigener Drahtbericht der Köln. Volksztg.) Das Rhein-Eis steht bis zur Lobither Kribbe, dann kommt offenes Wasser. Die Gefahr scheint vorüber zu sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
