<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>12</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>313917</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum. Die Freunde und Collegen des Herrn Johann Willmann, welcher am 22. November sein silbernes Arbeits-Jubiläum als Schreinergeselle im Hause Körfer an der Victoriastraße gefeiert hat, veranstalteten am Sonntag-Abend in der Restauration von Vogel, Ursulastrße, ein schönes Fest. Hr. Siepen, Präsident der Carnevalsgesellschaft Greesberger, schilderte in schönen Worten den untermüdlichen Fleiß des Jubilars und schloß mit dem Wunsche, daß dem Hause Körfer noch oft ein solcher Ehrentag erblühen möge. Leistungsvolle Solisten und Dilettanten waren erschienen, um den Abend zu einem recht genußreichen zu gestalten. Zahlreiche Mitglieder des Kölner Männer-Chors Concordia vereinigten sich zu hübschen Lieder-Vorträgen. Von Seiten des Principals und dem Personal des Hauses Körfer wurden dem Jubilar reiche Geschenke zu Theil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schnee-Abfuhr. Ein Mitglied des Thierschutz-Vereins schreibt uns Folgendes:"Ihre Notiz betreffend die langsame Schnee-Abfuhr aus den belebtesten Straßen der Altstadt kann ich nur in vollem Maße bestätigen. In dem von täglich über zwei- bis dreihundert schwer beladenen Wagen benutzten Straßentzug Ursulakloster-Tempelstrßeeilgutstation liegt der Schnee jetzt noch(Dinstag-Abend) fast einen halben Fuß hoch. In zwei der genannten Straßen befinden sich starke Steigungen, welche die Pferde kaum überwinden können. Hier wäre Abhülfe dringend nöthig. Dazu liegt die Hauptstation der Feuerwache, Straßenreinigung und Fahrpark, in nächster Nähe. Da war e- doch bei der frühern Einrichtung entschieden besser." Von anderer Seite erhalten wir nachstehende Zuschrift:"Hierdurch möchte ich auf die ge radezu scandalösen Zustände auf dem hiesigen Güter-Bahnhofe Gereon aufmerksam machen, von denen man sich zwischen 6 und 7 Uhr Abends überzeugen kann. Von Seiten der Bürgerschaft und der Stadt geschieht alles[), um die in den letzten Tagen gefallenen Schneemassen fortzuschaffen, die Eisenbahn-Verwaltung dagegen hat dies auf ihrem eigenen Güterbahnhofe nicht nöthig. Fußhoch liegt dort der Schnee, und in welcher Weise die armen Pferde in Folge dessen dort abgekuält werden, davon bitte ich Sie, sich selbst überzeugen zu wollen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Innerer Widerstreit. Manche Leute, welche über die Schildergasse kommen, schütteln verwundert den Kopf, wenn sie an einem dortigen Hause emporschauen. Am Erdgeschoßß desselben liest man nämlich auf einem Placat:"Dieses Haus ist zu vermiethen", während an der ersten Etage ein noch viel größeres Placat besagt:"Dieses Haus ist nicht zu vermiethen". Was ist nun richtig?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unterschlagung. Ein Kaufmann bestellte bei einem Reisenden eines hiesigen Weingeschäfts Wein und bezahlte denselben mit circa 27 M. Der Reisende verschwand mit dem Gelde, nachdem er auch seinem Geschäft Gelder unterschlagen hatte; der Kaufmann mußte nun den Betrag noch ein Mal bezahlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>P Dienstähle. Ein Ehepaar miethete in einem Hause Vor St. Martin eine möblirte Wohnung, verschwand aber nach kurzer Zeit wieder, ohne die Miethe zu bezahlen. Dasselbe hatte vorher eine verschlossene Commode mittels Nachschlüssel geöffnet und aus derselben einen Teppich, eine graue gestickte Decke, Damenäsche, ein leeres Schmucksästchen, eine Damaſtdecke und ein Meter schwarze Seide entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ferner wurden gestohlen: aus einer Wohnung an der Spinnmühlengasse drei kupferne Kessel, aus einer Wohnung am Gülichsplatz ein werthvolles goldenes Armband in Form einer Kette, von 50 Centimeter Länge; von einem Rollwagen, welcher kurze Zeit ohne Aufsicht vor einer Fabrik auf der Deutz-Mülheimerstraße stand, eine wasserdichte Wagendecke, und einem an der Mülheimerstraße zu Deutz wohnhaften Tagelöhner, während er schlief, aus seinem Portemonnaie eine Doppelkrone. -- Ein Maurer, welcher in der Absicht nach dem Rheinauhafen ging, um Schwemmsteine zu kaufen, nahm in der Nähe desselben sein Portemonnaie aus der Tasche und zählte sein Geld nach. In demselben Augenblicke trat eine Frauensperson an ihn heran, nahm ihm ein Zweimarkstück aus der Hand und lief damit fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 90. Ab.-Vorst. Der Maskenball. Richard, Graf von Warlich, Gouverneur von Boston: Kurt Sommer. Renate, sein Secretair: Aloys Grienauer. Amelia, Renate's Gattin: Therese Saak. Ulrika, eine Wahrsagerin: Anna Beckradecke. Oscar, Page: Meta Kalman. Silvan, ein Matrose: August Ulbrich. Samnel, Tom(Verschworene): Clemens Schaarschmidt, Rudolph Schmalfeld</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Donnerstag den 4. Dec.: 91. Ab.-Vorst. Die heilige Elisabeth.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Erzherzog Friedrich von Oesterreich traf gestern Nachmittag 5 Uhr mittels Sonderzuge von Koblenz auf dem Hauptbahnhofe hier ein, speiste im Fürstensaale und setzte 5 Uhr 45 Min. seine Reise nach dem Haag fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der französische Gesandte am Berliner Hof. Hr. Lherbette, traf vorgestern Abend 9 Uhr 40 Min. von Berlin auf dem Hauptbahnhofe hier ein und setzte 10 Uhr 47 Min. seine Reise nach Paris fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kirchliche Ernennungen. Die jüngste Nummer des Kirchlichen Anzeigers für die Erdiölese Köln enthält u. a. folgende Ernennungen: Kistermann, W.., Vicar zu Köln-Niehl, zum Vicar in Münstereifel; Wollersheim, I. Th., Rector an der Hospitalkirche zur h. Cäcilia in Köln, zum Pfarrer an St. Severin daselbst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Herr Justizrath Sieger in Köln, der Vorsitzende des Africavereins deutscher Katholiken, ist zum Commandeur des Pius-Ordens ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Hr. Polizei-Assessor Löninger hierselbst ist zum Bürgermeister von Leobschütz gewählt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Verkehres-Aufnahme. Der Trajectbetrieb zwischen Spuck und Welle auf der Strecke Cleve-Zevenaar ist für Personen- und Güterverkehr wieder in vollem Umfang aufgenommen. Ferner sind folgende Strecken wieder frei: Wiedenerück-Langenberg(Linie Lippstadtrheda), Dietzhausen-Grimmenthal(Linie Neudietendorf-Ritschenhausen) und Jena-Olamünde-Jüdelein-Pößneck der Saalebahn. Sendungen nach dieser Strecke werden über Weimar-Göschwitz geleitet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Meteor. Vorgestern Abend gegen 7 1/2 Uhr wurde hierselbst ein Meteor bemerkt, welches einen prachtvollen Glanz verbreitete. Dasselbe fiel in der Richtung von Westen nach Osten zur Erde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Die Franciscauerpatres, welche vor kurzem ihre Niederlassung in unserer Stadt geründet haben, hatten zur Einrichtung uno zum Unterhalt ihres Klosters noch manche Anschaffungen zu machen, welche bedeutende Kosten an die aller Mittel bare Klostergemeinden zur Folge hatten. Die Bedürfnisse des Klosters haben sich mit Eintritt des Winters vermehrt, und hin und wieder pocht ein Franciscaner an die Thüren wohlthätiger Mitmenschen an, um thatkraäftigen Beistand bittend. Möchte Keiner unserer Mitürger eine solche Bitte unerfuüllt lassen!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Das steuerzahlenden Publicum sei darauf aufmerksam gemacht, daß die Steuerbeträge des dritten Quartals(Juli, August, September) bis zum 8. d. entrichtet werden müssen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Köln, 2. Dec. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,10 das Pfund. Eier.00 das Viertel. Hinkel 2,40, Tauben.00 das Paar, Hasen 3,00, Schnepfen 4,00, Feldhühner 0,00, Truthahn 00.00 das Stück, Kaninchen.00 das Stück. Krammetsögel.00 das Bund. Hühner 1,60. Enten 2,50, Gänse 6,00 das Stück. Hecht 1,00, Aal 1,60, Karpfen 0,80, Salm 3,50, Schleien.80 das Pfd. Ochsenfleisch M. 0,70, Kalbfleisch 0,65, Hammelfleisch 0,65, Speck, geräuchert 0,80, gesalzen 0,70, Schmalz 0,80, Nierenfett 0,50, Zwiebel.06 das Pfd. Aepfel 15.00 die 100 Pfd. Kartoffeln, weiße 3,00, rothe 3,60, Nieren-.50 die 100 Pfd. Weißkohl die 100 Stück 10,00.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
