<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>11</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>313900</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Verein Urania veranstaltet morgen Abend im Luisensaale seine erste Festlichkeit. Hr. Hauptmann a. D. Henoumont(Düsseldorf) hat den Prolog gedichtet. Demselben folgt die Aufführung eines für den Abend eigens verfaßten Stückes:"Die dramatische Gründung, oder: Regiefreuden". An dieses schließen sich Gesang- und declamatorische Vorträge sowie"Im Vorzimmer Sr. Excellenz". Ein Tanz wird den Abend beschrießen. Streng controlirte Einführung findet nur durch Mitglieder statt.""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 78. Ab.-Vorst. Jägerblut. Andreas Niederacher, Forstwart: Julius Eyben. Therese, seine Frau: Karoline Lanius. Leonhard, deren Sohn: Egon Hedberg. Waben: Austrägers-Wittwe: Judith Schwarzenberg. Loni, ihre Tochter: Adele Dore. Hies, ihr Sohn: Rudolph Leerer. Zangerl, Dorfbader: Otto Beck. Schappler, Wirth: Julius Rennert. Afra, seine Frau: Bertha Flies. Die Meßner-Marie: Ludmilla Landore. Meßner: Alfred Biehler, usw</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Samstag den 22. Nov.: 79. Ab.-Vorst. Martha.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Dieb stahl aus dem Zeugenraum an der Strafkammer einem Herrn den Regenschirm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Fluchtversuch. Ein junger Mensch, der wegen Betrugs in Haft sitzt, wurde dieser Tage dem Untersuchungsrichter vorgefuührt, dem er seine Unschuld betheuerte. Als er von einem Gerichtsdiener zuruckgeführt wurde, suchte er zu entspringen, wurde aber wieder festgenommen und nunmehr gefesselt abgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Koch'sches Heilverfahren. Die Herren Dr. med. I. Prior und Dr. med. Karl Rumpf von hier haben das Mittel zur Heilung der Lungen-Tuberculose nach Dr. Koch'scher Methode bereits erhalten. Das Quantum reicht für etwa 5000 Impfungen aus. Die beiden Herren werden in nächster Woche mit den Impfungen beginnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Centralbahnhof. Der neue hochgelegte Theil desselben hat gestern, am ersten Tage des Betriebes, seine Feuerprobe gut bestanden. Der Verkehr vollzog sich vollkommen glatt; nicht die mindeste Störung ist zu verzeichnen. Die Bewegung des Publicums ging frei und ohne Stockung von Statten. Die Bauverwaltung wird jetzt mit den Arbeiten der Hözerlegung des Restes des alten Theils, von welchem zur Zeit nur noch die Züge nach Bonn und Trier abgehen bzw. einlaufen, sofort beginnen und hofft diese Arbeiten bis zum Februar nächsten Jahres vollständig zu beendigen. Um diese Zeit würde dann der ganze Betrieb auf dem neuen Bahntörper vereinigt sein, so daß alsdann mit dem Abbruch des alten Empfangs-Gebäudes und mit dem neuen Bau nach dem bekannten Freuten'schen Plane begonnen werden kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Zug-Entgleisung. An dem Schnellzuge Nr. 92, welcher gestern Vormittag 9 Uhr von hier nach Mainz fuhr, stürzte in Mainz ein Personenwagen um und wurde eine Strecke mitgeschleift. Der Zug entgleiste. Personen sind nicht verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eine Versammlung des Vereins Rheinischer Städte findet am kommenden Samstag-Vormittag im Hotel Disch statt. Auf der Tagesordnung stehen folgende Punkte: 1. Freie Besprechung des Gesetzes betr. die Invalidiäts- und Alters-Versicherung. Bericht über die Anweisung betr. das Verfahren bei der Ausstellung und dem Umtausch sowie bei der Erneuerung von Quittungskarten vom 17. October 1890. Berichterstatter: Bürgermeister Waldeyer(Neuwied). 2. Einkommenund Erbschaftssteuer-Gesetz-Entwurf. Berichterstatter: Bürgermeister Stern (Viersen). 3. Volksschul-Gesetz-Entwurf und Abänderung der lex Huene. Berichterstatter: Bürgermeister Baur(Wesel).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Grundbuch-Anlegung für Köln(Altstadt) betreffend enthielt der Anzeigen-Theil des gestrigen Blattes eine Bekanntmachung des hiesigen königl. Amtsgerichte, worauf wir besonders aufmerksam machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Blutvergiftung. Dem Bürger-Hospital wurde ein Mann zugebracht, der sich mit einem Nagel eine Verletzung an einer Hand zugezogen hatte, wodurch Blutvergiftung eintrat. Wahrscheinlich wird der betreffende Arm abgenommen werden müssen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
