<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>11</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>313907</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>P Liebstähle. Ein Schlosser borgte von einem Collegen, mit dem er in einer hiesigen Herberge logirte, ein braungestreiftes Jaquet, um angeblich einen Besuch zu machen, und versprach, bald zurückzukommen; er ging und kam nicht wieder</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Einer Frau wurde in einem Spezereigeschäft an der Weyerstraße das Portemonnaie mit etwa 22 M. aus der Tasche gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In einem Hause zu Nippes erschien Nachmittags ein unbekannter Colporteur und frug den allein anwesenden sechsährigen Knaben, wo seine Mutter das Geld verwahre. Ohne eine Antwort abzuwarten, ging er an den im Zimmer stehenden Kleiderschrank, brach denselben mit einem mitgebrachten Brecheisen auf und stahl aus demselben eine kleine eiserne Cassette mit 240., eine schwere goldene Uhrkette mit Pferdekopf, Medaillon und Uhrschlüssel, eine goldene Broche, einen Trauring und einen andern goldenen Ring, ein Portemonnaie mit Mark 2,70, ein Crucifix, zwei Kriegsdenkmünzen und Militairpapiere. Dann entfernte sich der Mensch unbehelligt, da der Knabe nicht wagte, sich zu rühren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Schleichdieb entführte aus der Kajüte eines Schiffes, welches am Elevator vor Anker lag, eine silberne Cylinder-Uhr mit silberner Kette; die Uhr trug die Nummer 31,737</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ferner wurden gestohlen: von einem Lagerplatz an der Neußertraße ein Faß Asphalt-Theer, etwa 5 Centner schwer; von einem Manſardenzimmer an der Brüsselerstraße zwei Daunenoberbetten, weiß mit schwarzen Streifen; aus einer Wohnung am Buttermarkt ein gelber Ueberzieher mit braunem halbseidene Futter; aus einer Wohnung Auf der Aar ein Paar Zeugstiefeln und eine graue Hose; aus einer Wohnung zu Bickendorf eine silberne Damen-Cylinder- Uhr mit schwarzer Perlenkette; aus einem Hause an der Lübeckerstraße ein dunkelblauer Ueberzieher und ein dunkeler Gehrock, und von einem Acker an der Lindenburg ein Karren Zuckerüben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Kunstgewerbe-Museum sind nunmehr die Möbel und Holzschnitzereien zur Aufstellung gelangt, welche aus dem von der Stadtverordneten-Versammlung bewilligten Sonder-Credit im Monat October erworben worden sind. Es sind fast ausschrießlich Möbel und Schnitzereien niederrheinischer Herkunft, welche den alten Bestand und die im verflossenen Jahre erworbene Sammlung von Schnitzereien in erwünschte Weise ergänzen und abrunden. Auch sonst konnten im Laufe des letzten halben Jahres eine Anzahl französischer, italienischer, spanischer und deutscher Möbel und Rahmen, sowie Schnitzereien erworben werden, von denen ein Theil, so weit der vorhandene Raum es gestattete, ausgestellt ist. Gleichzeitig hat Hr. Hofgoldschmied G. Hermeling eine Anzahl hervorragender kirchlicher Geräthe auf wenige Tage daselbst ausgestellt, welche unter Verwendung aller der Goldschmiedekunst zu Gebote stehenden Techniken meisterhaft ausgeführt sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Nippes, 25. Nov. Heute Abend 8 Uhr findet im Tivoli(Restauration Thiel), Neußertraße, eine Versammlung behufs Gründung eines hiesigen Haus- und Grundbesitzer-Vereins statt. Auf der Tages-Ordnung steht u..: Festsetzung der Statuten, Vorstandswahl, Wahl des Vereinslocale. Die manchfachen Vortheile, die solche Vereine für jeden Hausbesitzer in sich schließen, dürften eine rege Betheiligung an dieser Versammlung veranlassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gründung eines rheinisch-westfälischen Kellner-Verbandes. Auf gestern Nachmittag war nach dem Fürsten-Saale der Restauration Im Holz an der Breitestrße eine"allgemeine große Versammlung der Kellner des Niederrheins" einberufen, und zwar waren die Collegen aus den Städten Köln, Deutz, Düsseldorf, Crefeld, Duisburg, Essen, Barmen, Elberfeld, Gladbach, Bonn und Dortmund besonders geladen. Die voraufgegangene Erklärung der hiesigen Kellnervereine,"daß dieselben mit der von auswärtigen Kellnern einberufenen Versammlung absolut nichts zu thun haben und der ganzen, für uns nichtssagenden Bewegung vollständig fernstehen", hatte der Versammlung gewiß nicht zur Empfehlung gereicht, und wenn gleichwohl noch etwa dreihundert Kellner erschienen, so waren dies wohl vorwiegend solche, die keiner Standesvereinigung angehörten. Nachdem trotz wiederholten Aufrufes Niemand das Amt eines Vorsitzenden übernehmen wollte, übernahm der Einberufer, Hr. A. Nellen aus Düsseldorf, welcher überhaupt der Träger und die Seele der ganzen Bewegung zu sein scheint, den Vorsitz selbst. Um einer etwaigen Verdächtigung, als habe die Versammlung einen socialdemokratischen Anstrich, auch äußerlich entgegenzutreten, eröffnete und beschlossß der Leiter die Verhandlungen mit einem Hoch auf den Kaiser, den er als den Förderer des Arbeiterstandes feierte. Die Verhandlungen selbst verliefen so stürmisch und unruhig, daß es schwer war, denselben zu folgen. Zur Ueberwachung und Aufrechterhaltung der Ordnung waren ein Commissar und mehrere Schutzleute anwesend, welche indeß keine Gelegenheit zum Einschreiten fanden. Auf der Tagesordnung stand"Abschaffung des Wuchers der Commissionairs"; Letztern war der Zutritt verboten, aber gleichwohl hatten einige Vertreter und Buchhalter derselben sich eingefunden, welche trotz wiederholter Aufforderung von Seiten des Vorsitzenden und stürmischen Raus-Rufen der Versammlung den Saal nicht verließen. Hr. Nellen, welcher über die vorbezeichnete Tagesordnung referirte, brachte eine Menge schwerer Anschuldigungen gegen die Commissionairs vor; nach seinen Ausführungen tragen jene die alleinige Schuld an dem allerdings thatsächlich vorhandenen Elend im Kellnerstande. Einige Beispiele wirklicher Wucherei führte der Redner aus Düsseldorf an, indeß keinen einzigen Fall aus Köln mit ausdruücklicher Bezeichnung der betreffenden Commissionairs. Die ganze Einrichtung der Commissionairs schilderte Hr. Nellen als eine ungerechte Ausbeutung der Kellner. Schon darin, daß von diesen ein Einschreibegeld verlangt werde, auch wenn der Commissionair sie nicht placiren könne, liege der erste Betrug. Für die Vermittelung einer guten Stelle berechnet derselbe 50--100., während er schlauer Weise nur einen Schein über 20 M. ausstelle. Die Commissionairs lebten davon, die Kellner aus ihren Stellungen zu verdrängen, um Andere an ihre Stelle zu bringen; sie handeln darin mit der größten Rücksichtslosigkeit. Wenn beispielsweise ein Wirth, der ein neues Restaurant eröffne, anfangs auch den guten Willen habe, seine Kellner zu bezahlen, so werde er durch den Commissionair bald auf andere Wege gebracht; erst biete dieser ihm Kellner an, denen derselbe nur 20 M. Lohn monatlich zu zahlen brauche, kurz darauf solche für 15, 10, 5 M. und schließlich solche, die keinen Lohn oder gar nicht ein Mal ein Mittagessen beanspruchen. Im Cafe Präsident in Dresden werde den Kellnern vom Wirth nur eine Tasse Kaffe verabreicht. Schließlich komme es noch so weit, daß die Frau des Kellners ihm das Mittagessen in's Local bringen müssen.(Rufe: Ist in Köln schon da.) Eine große Schuld trügen auch manche Wirthe an dem Mißstande, indem sie zwar ihre Paläste immer feiner ausstatteten, elektrisches Licht einführten usw., aber sich nicht dazu verstehen könnten, ihren Kellnern Lohn zu zahlen. Redner streifte nebenbei auch den Krebsschaden der Stellenvermittler für weibliche Dienstboten, welch' letztere nur zu oft von Gesindevermiethern ausgesogen und schließlich durch die Noth auf den Weg der Unsittlichkeit geführt würden. Redner verurtheilte ferner das Institut der Zahlkellner und warf schließlich die Frage auf, wie das Invalidengesetz auf die Kellner angewendet werden solle. Nach dem Gesetz fallen unter das Invalidengesetz"alle gegen Lohn oder Gehalt beschästigten männlichen oder weiblichen Personen" usw., und der vom Arbeitnehmer zu entrichtende Beitrag soll vom Lohn abgehalten werden. Nun erhalten die meisten Kellner aber keinen Lohn; wovon sollen sie die Invalidengelder bezahlen? Von ihren Bettelgroschen? Die zum Theil übermäßig scharfen Ausführungen des Hrn. Nellen fanden stürmischen Beifall. Das Ergebnißß der Versammlung mar der Beschlußß, einen rheinisch-westfälischen Kellner-Verband zu gründen; Düsseldorf und Dortmund wurden als Verbandssitze bestimmt und die Herren Nellen(Düsseldorf) und Ehrlich (Dortmund) zu Vorsitzenden der beiden Verbände gewählt. Als nächster Zweck des Verbandes wird bezeichnet: Abschaffung des Wuchers der kommissionaire durch Placirung der Mitglieder von Seiten des Verbandes. In allen dem Verbande beitretenden Städten sollen Stellennachweis-Bureaux errichtet werden, welche unter Controle des Verbandsvorsitzenden stehen. Die Einschreibegebühr als Mitglied wurde auf 50 Pfg., der monatliche Beitrag auf 30 Pfg. festgesetzt. Für jede Placirung soll 1 M. berechnet werden, welche dem betr. Geschäftsührer zu gute kommt. Der Verband soll dafür sorgen, daß die Stellen-Vermittelung in reellen Händen bleibt. Nur mit dieser Aufgabe soll der Verband sich befassen, keine neuen Vereine bilden; die vorhandenen Kellner-Vereine können daneben bestehen bleiben. Erwähnt sei noch, daß auch von einer Petition an den Reichstag die Rede war, indeß wurde ein förmlicher Beschlußß mit Angabe des Inhaltes der Eingabe nicht gefaßt. Am 2. Januar 1891 soll in Frankfurt eine Kellner-Versammlung für den Oberrhein stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
