<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>12</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>313924</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Diebstahl. Am Samstag-Abend wurde in einem an der Lindgasse gelegenen Colonialwaaren-Geschäft ein Sack Erbsen gestohlen. Als die Diebe sich verfolgt sahen, warfen sie den Sack fort und entflohen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feuer. Am Sonntag-Abend gegen 7 1/2 Uhr entstand in dem in der Nähe des Eisenbahn-Ueberganges am Eigelstein gelegenen Schuppen, in welchem Oel, Briquettes und Putzwolle aufbewahrt waren. Feuer. Dasselbe griff schnell um sich, und schon nach wenigen Minuten schlugen helle Flammen aus den Fenstern heraus. Die schnell herbei geeilte Feuerwehr suchte durch mehrere Wasserstrahlen das Feuer zu dämpfen, jedoch kohlten die entzuündeten Stoffe noch lange nach. Die umliegenden Straßen durchzog eine dichte Rauchwolke, wodurch das Passiren derselben eine Zeit lang undöglich wurde. Gegen 1112 Uhr war nach einer viertündigen Arbeit das Feuer gelöscht. Glücklicherweise waren die Oelfässer unversehrt geblieben. Eine zahlreiche Volksmenge hatte sich vor der Brandtätte angesammelt, so daß die Polizei nur mit Mühe die Ordnung aufrecht zu erhalten vermochte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Kostum-Fest feinerer Art, wie solche schon wiederholt in Köln stattgefunden, beabsichtigt Wittwe P. A. Janssen, Mitglied der Akademie der deutschen Tanzlehrkunst in Berlin, am 10. Januar n. J. im großen Saale der Lese-Gesellschaft zu veranstalten. Das erwähnte, auf's vortheilhafteste bekannte Tanz-Institut will dadurch denjenigen Eltern ihrer Schüler und Schülerinnen, welche ihre jugendlichen Angehörigen noch nicht an größern, mehr öffentlichen Maskenällen Theil nehmen lassen wollen, Gelegenheit bieten, sich im Bekanntenkreise an einer zwar recht muntern und bunten, jedoch eben so gewählten wirklichen Familien-Festlichkeit zu betheiligen. Diejenigen Familien, welche an den von Aussen's Tanz-Institut arrangirten Lichteß-Bällen und andern größern Ball-Festlichkeiten schon ein Mal Theil genommen haben, werden die musterhafte Ordnung auf denselben wiederholt bewundert haben. Bei dem in der kommenden Faschingszeit beabsichtigten Kostüfest sollen sämmtliche in dem Institut erlernten Rund- und Gegentänze zur Aufführung gelangen, und zwar wird den Glanzpunkt des Programms ein Fischer Reigen bilden, verbunden mit einem lebenden Bilde. Da das Fest einen carnevalistische Charakter tragen soll, ist die Anlegung eines Abzeichens erwünscht, indeß auch GesellschaftsAnzug zulässig. Wie bei frühern Gelegenheiten werden auch dies Mal voraussichtlich die reichen Kostüme dem Gesammtbilde einen prächtigen Farbenreiz verleihen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Jahres-Versammlung der rheinischen Anwaltskammer fand am Samstag-Nachmittag unter dem Vorsitz des Herrn Geh. Justizrath Goetz, im großen Saale des Oberlandesgerichtsgebäudes statt. Zu derselben hatten sich eine große Anzahl von Anwälten aus alten Theilen der Rheinprovinz und dem Fürstenthum Birkenfeld eingefunden. Der Vorland erstattete den Geschäftsbericht und legte die Jahres Rechnung vor. An Stelle des verstorbenen Justizraths Weber aus Aachen wurde Hr. Rechtsanwalt Junker daselbst in den Vorstand gewählt. An die Versammlung schloß sich ein Festessen im Gürzenich zu Ehren des Vorsitzenden der Anwaltskammer, Herrn Geheimen Justizrath Goetz, welcher bekanntlich am 1. d. sein fünfzigähriges Jubiläum als Anwalt gefeiert hat. Außer den Rechtsanwätten nahmen viele richterliche Beamten, Staatsanzälte und Notare, Vertreter der städtischen Verwaltung und zahlreiche Freunde des Jubilars Theil. Auch das Studenten-Corps Palatia, zu dessen Gründern Herr Goetz gehört, hatte seine Chargirten zu der Feier entsendet. Herr Oberlandesgerichtspräsident Dr. Struckmann brachte in zündenden Worten den ersten Trinkspruch auf den Kaiser aus und gedachte dabei zugleich der großen Verdienste, welche sich der Jubilar in seiner schwierigen und verantwortungsvollen Stellung an der Spitze der rheinischen Rechtsanwaltſchaft, durch seine große Pflichttreue in diesem Ehrenamte, sowie durch seine hohe Auffassung von den Pflichten eines Anwaltes, durch sein warmes Wohlwollen für jeden Collegen, wie nicht minder durch sein klares Urtheil ernoorben habe. Herr Justizrath Elven, der stellvertretende Vorsitzende der Anwaltskammer, hob in seiner schwungvollen Festrede die hohe Bedeutung des Rechtsanwaltstandes für die Förderung des Rechtes, sowie die Nothwendigkeit einer völlig freien und unabhaängigen Stellung des Anwalts hervor. Dann feierte er den Jubilar, welcher zurch die Art, wie er als Anwalt die Aufgabe seines Berufes aufgeßt und erfüllt habe, allen Standesgenossen als Vorbild voranleuchte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Steinkohlen-Briquet der Zeche Herkules,#</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Marke Z H. 3 Kilo schwer, empfiehlt zur Abnahme franco</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
