<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>11</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>313909</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Koch's Heilverfahren. Der Vorstand des Kölner St. Marien- Hospitals hat auf Anregung seiner Hospital-Aerzte, der Herren: Geheimer Sanitätsrath lor. Mar Müller, Dr. Vogel und Dr. Thome, sich bereits Mitte voriger Woche nach Berlin gewendet, um das Koch'sche Mittel zu erhalten und mittels desselben den vielen armen Lungenschwindsüchtigen in jenem Hospital Hülfe zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Anna b. Breuer, .) Peter Nippes. -- Andr. Tagel., u.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>vielerlei sie dient k in seiner lkszahl gibt Stärke im Folgendem. 1810 auf 1840 auf 1870 auf 28,336.000 millionen erde Staatsein dichte iche Thätiger vorreichen wie deren hoher er die Erlufgabe der erforderten e Volkskraft jebnisse der haupt verwegen nicht sse und in halb ist es rten auf die lständig wie n Gelingen der in den ushaltungsiten des kgl. nnene Nachgendwo hin, werden waltung sich versichert n über das egentlich der den Tabellen sar ist. Nach lkerten einommissionen, hende Volkes verläßliche seiner Bekenne Mühe begreiflicherwie mödiesen dann zu zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>P. Theodosius Florentini, ein Vorkämpfer katholischen socialen Bestrebungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sociale Vorträge. Am Sonntag-Abend 5 1/2 Uhr findet im Pius-Bau für die Katholiken aller Stände der zweite der sechs für die Winterzeit in Aussicht genommenen Vortrags-Abende statt und zwar wird Hr. Reichs- und Landtags-Abgeordneter Dr. Karl Bachem über die"Geschichte der Entwickelung der Social-Demokratie in Deutschland" und Hr. Religionslehrer Neumann aus Düsseldorf über"Ohne Religion kein wahres Glück für den Einzelnen und für die Gesellschaft" sprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Polizei-Verordnung. Hr. Regierungs-Präsident v. Sydow erläßt in der jüngsten Nummer des Amtsblattes der königl. Regierung hierselbst unter Zustimmung des Bezirks-Ausschusses rücksichtlich des Landverkehrs über die zwischen Köln und Deutz bestehende Rheinschiffbrücke und rücksichtlich desjenigen, was von den Schiffern und Flößen in Betreff dieser Brücke zu beachten ist, unter dem 22. d. eine Polizei-Verordnung. Dieselbe enthält u. a. folgende Bestimmungen. Da das Stehenbleiben einer größern Anzahl Personen an einzelnen Stellen der Brücke oder längs der Geländer derselben, sowie das Sitzen auf den Geländern nicht statthaft ist, so hat sich in einem solchen Falle</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
