<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>12</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>313918</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Münhelm a. Rh., 2. Dec. In der gestrigen StadtverordnetenVersammlung wurde beschlossen, auf die möglichste Vertilgung der Sperlinge dadurch hinzuwirken, daß die Stadt für jeden Kopf dieses Vogels, der im hiesigen Kreise sich stark vermehrt hat, 2 Pfg. Vergütung zahlt. Bei dieser Gelegenheit wurde der Wunsch geäußert, daß die Bekämpfung der schädlichen Thiere durch Bezirks oder Kreisverordnung geregelt werde.-- Der Verwaltung der städtischen Gasfabrik wurde für ihre Rechnungstage vom Jahre 1889,90 Entlastung gewährt. Der Reingewinn stellte sich auf 79,123., wovon 60,000 M. in den dieseährigen Stadt-Etat eingestellt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>SS Brühl, 3. Dec. Das Comite zur Errichtung eines Denkmals für den verstorbenen verdienstvollen Director des hiesigen LehrerSeminars, den Geistlichen und Schul-Rath Alleker, hat unter dem Vorsitz des jetzigen Seminar-Directors, des Hrn. Dr. Beck, einstimmig den Entwurf des Bildhauers Wilh. Faßbinder aus Köln zur Ausführung angenommen. Das in einfachen, aber geschmackvollen Formen gehaltene, von einem Kreuz gekrönte Denkmal zeigt vorn das lorbeergeschmückte Marmorportrait des Verewigten und ist im Uebrigen mit sinnigen Sprüchen geziert. Die Mittel zur Errichtung des Denkmals sind aus freiwilligen Beiträgen seiner Freunde und der rheinischen Lehrerschaft zusammengeflossen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Werkstatt desselben Künstlers ist so eben das Modell zu einem lebensgroßen Standbilde des berühmten, um die deutsche Pädagogik hochverdienten Benedictiners Rhabanus Maurus, des spätern Erzbischofs von Mainz, vollendet worden. Diese Figur soll im Vestibulum des hiesigen königlichen Lehrer-Seminars, um dessen innere Wiederherstellung Hr. Director Dr. Beck sich ganz besonders verdient macht, aufgestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
