<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>12</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>313927</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Weihnachts-Endungen. Das Reichs-Postamt richtet auch in diesem Jahre an das Publicum das Ersuchen, mit den Weihnachts Versendungen bald zu beginnen, damit die Packetmassen sich nicht in den letzten Tagen vor dem Feste zu sehr zusammendraängen, wodurch die Pünktlichkeit in der Beförderung leidet. Die Packete sind dauerhaft zu verpacken. Dünne Pappkasten, schwache Schachteln, Cigarren kisten usw. sind nicht zu benutzen. Die Aufschrift der Packete muß deutlich, vollständig und haltbar hergestellt sein. Kann die Aufschrift nicht in deutlicher Weise auf das Packet gesetzt werden, so empfiehlt sich die Verwendung eines Blattes weißen Papiers, welches der ganzen Fläche nach fest aufgeklebt werden muß. Am zweckmaäßngsten sind gedruckte Aufschriften auf weißem Pavier. Dagegen dürfen Formulare zu Post-Packet-Adressen für Packet-Aufschriften nicht verwendet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>zur Verkürzung der Zollgesälle gegen die Zoll gesetze verfügt; 3. im Laufe der Jahre 1887 u. 1888 das Vermögen des königl. Zollfiscus fortgesetzt geschädigt zu haben durch Unter drückung der Thatsache, daß die Zollbeträge zu den von ihm ein geführten Waaren in den Revisionsbescheinigungen zu gering angesetzt waren; 4. innerhalb desselben Zeitraumes in drei Fällen die Eingangsabgaben für vom Auslande eingeführten Waaren in einer Beschaffenheit declarirt zu haben, welche eine geringere Abgabe begründete; 5. den Quittungsvermerk(eine öffentliche Urkunde) des Assistenten Böhmer auf dem Auszuge aus einem Begleitscheine des Hauptzollamtes zu Aachen über angeblich gezahlte Zollgesälle von 408 M. 55 Pfg. gefälscht; 6. durch sieben fernere selbständige Handlungen Quittung vermerke der Zollbehoörde, öffentliche Urkunden, fälschlich angefertigt und 7. dem Mitangeschuldigten Zeiz und dem verstorbenen Krüger Vortheile gewährt zu haben, um sie zu Handlungen, die eine Verletzung ihrer Amtspflicht enthielten, zu bestimmen. Zeiz ist beschuldigt, zu Köln als Zollbeamter, als welcher er zur Aufnahme von Revisions-Protokollen über zollpflichtige Waaren befugt war, innerhalb seiner Zuständigkeit dadurch, daß er feststellte, die von Urbach zur Verzollung gegegebenen Waaren seien solche gewesen, wie in den von ihm ausgenommenen Revisionsprotokollen angegeben ist, während dieselben in Wirklichkeit einen höhern Zollsatz bedingten, sich bzw. Krüger in mindestens 38 Fällen einen Vermögensvortheils verschafft, ferner als Beamter für Handlungen, die eine Verletzung seiner Amtspflicht enthalten, Geschenke und andere Vortheile angenommen zu haben. Der dritte Angeklagte ist beschuldigt, den Urbach zu den von ihm begangenen Handlungen bestimmt und seines Vortheils wegen einen Theil der von Urbach durch die Zolldefraudationen erlangten Gelder an sich gebracht zu haben. Der Angeklagte Urbach ist in vollem Umfange geständig, die beiden andern Angeklagten bestreiten die ihnen zur Last###legten Vergehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine volksthümliche Kammermusik-Aufführung wird am Sonntag, Morgens 11 Uhr, im großen Saale der Lese-Gesellschaft stattfinden. Nach der glänzend verlaufenen Kunstreise des Conservatorium-Quartetts haben wir am Sonntag hier wieder die Freude einer Aufführung. Die auf dem Programm stehenden Musikstücke werden nicht geringe Anziehungskraft ausüben, vor allen das selten gehörte, an Melodieen wunderbar reiche Clarinetten-Quintett von Mozart, in welchem Hr. Friede als Fünfter mitwirkt; ferner Beethoven's StreichQuartett-dur, ov. 18, Nr. 6, und Mendelssohn's-Quartett mit Clavier- begleitung, welch' letztere Hr. Eigenschütz übernommen hat. Es ist nicht zu zweifeln, daß diese Glanznummern eine zündende Wirkung ausüben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Musik-Avend, welchen die Haus'sche Musikschule am Montag im Isabellen-Saale des Gürzenich veranstaltete, war sehr besucht; besonders hatte der zweite Theil mit den schwierigen Piecen klassischen Genres, welche die Schule hauptsächlich pflegt, großen Erfolg. Die Ausführung der letzten Nummer durch jugendliche Spieler, von Hrn. Haus durch Violinspiel unterstützt, wurde ganz besonders beifällig aufgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ehrlicher Finder. Ein Herr, welcher an einem Begräbinß Theil genommen, vermißte bei seiner Heimkehr seine Böre, worüber er in große Unruhe gerieth. Nach einigen Stunden meldete sich der Kutscher, welcher den Herrn vom Friedhof nach der Stadt gefahren hatte, bei demselben und überreichte ihm die unversehrte Böre. Der glückliche Besitzer gab dem redlichen Kutscher eine angemessene Belohnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kolner Stadt-Theater. Heute: 99. Ab.-Vorst. Die heilige Elisabeth. Vier Bilder nebst Vor- und Nachspiel. Personen des Vorspiels. Hermann, Landgraf in Thüringen: Ferdinand Litter. Sophie, dessen Gemahlin: Adele Diermayr. Ludwig, Beider Sohn: Gabriele v. Artner. Elisabeth, dessen Braut. Tochter des Königs An dream II. von Ungarn:*.*. Ein ungarischer Magnat des Königs Andreas II.: Wilhelm v. Schmid. Personen der vier Bilder und des Nachspiels: Kaiser Friedrich II.: Rudolph Schmalfeld. Sophie, verwittwete Landgräfin von Thüringen: Adele Diermayr. Ludwig, Landgraf von Thüringen: Baptist Hoffmann. Elisabeth, dessen Gemahlin: Pelagie Ende-Andreßen. Der Seneschal des Landgrafen: Clemens Schaarschmidt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Samstag den 15. Dec.: 100. Ab.-Vorst. Die weiße Dame.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Graf Herbert Bismarck traf gestern Morgen 11 Uhr 28 Minuten auf dem Hauptbahnhofe hier ein und fuhr um 12 Uhr nach Hannover weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Einstellung der Schifffahrt. Die Dampfschifffahrts-Gesell schaften haben ihre Fahrten wegen des Eisganges eingestellt. Die Mütheimer Localboote dagegen werden ihre Fahrten zwischen Köln und Mülheim so lange, wie eben möglich, fortsetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Fernſprech-Leitung Köln-Koblenz. Die vorgestern statte fundenen Probegespräche auf dieser Linie haben sehr günstige Ergebnisse gehabt. Die Leitung wird voraussichtlich in einigen Tagen dem Verkehr übergeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gürzenich-Concert. Aus Anlaß seines 25jährigen Dienstjubiläums gab der Kgl. Musikdirigent Rudolph Hubert vom Westfälischen Pionier-Bataillon unter Mitwirkung sämmtlicher Militair Musikcorps der Garnison Köln am Mittwoch im Gürzenich ein Concert. Da Herr Hubert sich großer Beliebtheit in weiten Kreisen erfreut und der Ertrag zum Besten der neuen katholischen Kirche in Deutz bestimmt war, so war der große Saal dicht gefüllt. Das Orchester, das sich aus 7 Corps zusammensetzte, zählte im Ganzen 220 Musiker, darunter 56 Violinen, 18 Violas, 12 Celli und 14 Contraässe, eine musikfestliche Besetzung; denn beim letzten hiesigen Musikfeste wirkten mit: 48 Violinen, 20 Violas, 18 Celli und 14 Contraässe. Die große Leistungsähigkeit unserer Militair-Musikcorps, die wir schon wiederholt rühmend anerkannten, trat auch bei dieser Gelegenheit zu Tage. Die Ouvertüre zu"Oberon" und Beethoven's"Leonoren-Ouvertüre". Nr. 3 kamen unter der sichern Leitung des Jubilars in zutreffender Auffassung und abgesehen von einigen nicht weiter in's Gewicht fallenden Schwankungen, in schöner Rundung und Geschlossenheit zum Vortrag; nicht minder die weitern Orchesternummern:"Träumerei" aus den"Kinderscenen" von Schumann, welches duftige Stück trotz der massenhaften welche am Donnerstag-Abend, 4. Dec., aus einem Butter-, Käse- u. Geflügelgeschäft auf der Weyerstraße emen ihr nicht gehö enden Iltis-Muff mitgenommen, wird, da sie erkannt ist, ersucht, dense ben bis Montag in dem beir. Geschäfte abzugeben, widrigenfalls polizeiliche Anzeige erfolgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
