<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>12</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>313950</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gestempelte Brief-Umschläge und Streiftänder. Wie uns von der Postbehörde mitgetheilt wird, werden seit dem 10. December d. J. gestempelte Brief-Umschläge und gestempelte Streiftänder von den Verkehrsanstalten nicht mehr verkauft. Von demselben Zeitpunkt ab läßt die Reichs-Postverwaltung derartige Werthzeichen überhaupt nicht mehr herstellen und zum Verkauf bringen; dem Publicum bleibt überlassen, ungestempelte Brief-Umschläge und Streiftänder zu verwenden und mit den erforderlichen Freimarken zu bekleben. Die noch in den Händen des Publicums befindlichen gestempelten Brief-Umschläge und gestempelten Streiftänder neuerer Art können weiter verwendet werden. Dagegen behalten die Brief-Umschläge und Streiftänder mit Werthzeichen älterer Art nur noch bis zum 31. Januar 1891 ihre Gültigkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kölner Verschönerungs-Verein hielt gestern Mittag unter dem Vorsitz des Frhrn. Ed. v. Oppenheim seine ordentliche Hauptversammlung im Rathhause ab. Der Vorsitzende warf in dem Geschäftsbericht einen Rückblick auf die Geschichte des Vereins während seiner fast dreißigährigen Vergangenheit. Wenn in den jungsten Jahren in der Thätigkeit des Vereins ein gewisser Stillstand eingetreten sei, so habe dieses seinen Grund darin, daß der Verein nicht über große Mittel verfüge. Zu den neuen Plänen gehöre die Ausschlückung des Waidmarkte mit einem monumentalen Taufbrunnen, dessen Ausführung Hru. Bildhauer Wilh. Algermann für 15,000 M. übertragen worden sei. Weitere Aufgaben beständen in der Verschönerung der Umgebung der altehrwuürdigen Minoritenkirche, in der Berslanzung und Aus schmückung der 46 Meter breit geplanten, nach den Vororten fübrenden Haupt- und Thorstraßen, in der Verschönerung der Rheinpromenade usw. Der Verein wolle hier nicht nur anregend, sondern auch fördernd eintreten, bedürfe aber dazu der thatkraäftigen Beiülfe seiner Mitglieder, und zwar aus der ganzen Stadtgemeinde. Die Rechnung des Vereins weist aus dem Vorjahre einen Bestand von 39.150 M. auf, an Beiträgen gingen 4069 M. ein, an Zinsen 1192 M. Die Ausgaben betrugen 1169., darunter 444 M. für Preise usw. für den Brunnen auf dem Waidmarkt. Der zeitige Kassenbestand beziffert sich auf 44,341 ., von welchen 16,759 M. aus dem DuMont'schen Legat ausschrieß lich für die Verschönerung der Rheinpromenade bestimmt sind. Die beantragte Entlastung des Vorstandes wurde ertheilt. Zu Revisoren wurden die Herren Horten und Peiffer wieder- und Hr. Frz. Kaesen nen gewählt. Die ausscheidenden Vorstandsmitglieder, Herren Elven, Hospelt, Neven-DuMont und Rehs, wurden einstimmig wieder- und Hr. Baumeister Wiethase neu gewählt. Es soll in nächster Zeit ein Aufruf zum Beitritt in den Verein erlassen und Listen in Umlauf gesetzt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Weihnachtsbescheerungen. In der an der Nnostraße Nr. 44 hierselbst belegenen Bewahr- und Handarbeits-Schule der Pfarre St. Severin fanden am Dinstag den 22. und Sonntag den 28. d. unter Gesang und dem Vortrage von kleinen Sprüchen und Gedichten die dieseährigen Weihnachtsbescheerungen statt. Es waren ähnlich wie im vorigen Jahre über 4n0 Kinder meist recht armer Eltern, die um den sinnig und reich geschückten Christbaum voll Stannen über all' die ungewohnte Herrlichkeit dicht geschaart standen und frohen Herzens die vielen schönen Gaben an Kleidungsstuücken, an Eßwaaren und Spielzeug bewunderten, welche ihnen von den freigebigen Händen ihrer zahlreichen Wohlthäter bereitet waren. Den Mitgliedern des Frauen-Vereins der Pfarre St. Severin gebührt die wäraste Anerkennung für die Liebe und Sorge, in welchen sie keine Opfer scheuen, um nach ihren besten Kräften und mit Unterstützung edelgesinnter Mitürger der zahlreichen, dem armern Arbeiter- und Handwerker-Stande angehörigen Bevölkerung in dieser Pfarre zu Hülfe zu kommen. Nicht geringeres Lob verdient aber auch die von der verstorbenen Schwester des für uns Katholiken unvergaßlichen Hru. v. Mallinckrodt gestiftete Genossenschaft der Schwestern von der christlichen Liebe, welche den ihrer Obhut anvertrauten überaus zahlreichen Kleinen oft genug Vater und Mutter ersetzen müssen und mit selbstloser, opfervoller Liebe Tag für Tag vom frühen Morgen bis zum späten Abend all' ihre Zeit und Kraft widmen. Es ist höchst erfreulich, daß die unscheinbare und doch so verdienstliche und segensreiche Wirksamkeit der Schwestern überall rückbaltlosen Beifall findet. Die bei der Bescheerung erschienenen Vertreter der Pfarrgeistlichkeit von St. Severin spendeten denn auch dem FrauenVerein sowie den Schwestern ungetheilte, wohlverdiente Anerkennung für ihr gemeinsames Wirken und ermahnten die Kleinen zu Dankbarkeit und an die Kraft ihres Gebetes, das sie für alle ihre Wohlthäter zum lieben Gott emporsenden müßten. Wenn wir noch im vorigen Jahr bei der gleichen Veranlassung den Wunsch aussprachen, es möchten fromme Hände sich bald rühren und dem gemeinützigen Werke christlicher Liebe ein größeres Haus zur Verfügung stellen, so gereicht es uns zur höchsten Befriedigung, nunmehr schon mittheilen zu können, daß aufangs August an der Dreiönigenstraße der Grundstein zu dem St. Josephshaus der Pfarre St. Severin gelegt worden ist und die nächste Weihnachtsfeier voraussichtlich in größern und zweckdienlichern Räumen, als es jetzt der Fall war, begangen werden kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zugverspätung. Der gestern Abend 6 Uhr 30 Minuten hier fällige Berliner Schnellzug traf mit einstündiger Versätung ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Brand. Wie bereits kurz mitgetheilt, brach gestern früh, kurz nach 7 Uhr, in dem Rohstoff-Lager der Köluischen BaumwollSpinnerei und-weberei Feuer aus. Die Feuerwehr war mit der gesammten Mannschaft dorthin ausgerückt, und es gelang ihr, den Brand bis 9 Uhr zu löschen. Derselbe war dadurch entstanden, daß ein Arbeiter beim Versuche, das zugefrorene Gasrohr aufzuthuäuen, mit der Spirituslampe den Baumwollballen zu nahe kam. Das Gebäude, welches feuerfest ist und ganz isolirt steht, ist unbedeutend beschädigt. 1000--1200 Ballen Baumwolle sind verbrannt. Der Betrieb ist nicht gestört. Die gestrige Mittheilung, daß gleichzeitig in der Lampenfabrik an der Steinstraße Feuer ausgebrochen sei, beruhte auf einem Irrthum. Wie wir hören, handelte es sich um einen Kaminbrand in einem Hause am Trutzenberg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Veruntreuungen. Ein Bäckerlehrling erhielt von seinem zu Riehl wohnenden Meister.. 10.65 und einen Mailtkorb, um verschiedene Waaren einzukaufen. Derselbe kehrte von diesem Ausgange nicht zurück. Später stellte sich heraus, daß er auch von Kunden Geldbeträge erhalten, dieselben aber an den Meister nicht abgeliefert hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Einbruchsversuch. In der Nacht von Sonntag auf Montag gegen 12 1/2 Uhr drang eine Diebesbande in ein Am Hof gelegenes Geldwechsel-Geschäft ein. Der Inhaber des Geschäftes, welcher zu derselben Zeit nach Hause kam, vernahm ein ungewohntes Geräusch und fand auf der Kellerdiele ein Paar fremde Schuhe stehen. Schlimmes ahnend, rief er nach einem Nachtwächter, welcher auch bald erschien und einen bereits flüchtigen siebenzehnährigen Burschen, der verschiedene Dietriche mit sich führte, auf dem Wallrafsplatz verhaftete. Nach Aussage jenes Burschen sollten noch mehrere Genossen im Keller des betreffenden Hauses sich befinden. Als man nachforschte, waren dieselben indeß schon verschwunden. Wie Geschäftsleute aus der Umgebung beobachtet haben, trieb sich am Sonntag-Abend eine aus fünf bis sechs Personen bestehende, gut gekleidete Bande in der Gegend umher und machte auch mehrere Einkäufe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfall. Am Samstag-Nachmittag stürzte beim Schlittschudlausen im Volksgarten eine junge Dame so englücklich, daß sie einen Beinbruch erlitt und fortgetragen werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Nippes, 29. Dec. Gestern Nachmittag gelang es abermals dem Feldhüter Klöckner, in unmittelbarer Nähe des Thürmchen-Bahnhofes den Namen eines Vogelängers festzustellen, welcher gerade mittels eines kleinen Schlagnetze einen Singvogel gefangen hatte und dicht daneben im Käfig einen Lockvogel hängen hatte. Netz, Vogelkorb nebst den beiden Vögeln wurden von dem Beamten beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Mügersdorf, 28. Dec. Am zweiten Weihnachtstage wurde hier das religioöse Drama"Fabiola, oder: Die Kirche der Katakomben" aufgeführt. Die Darsteller des Stückes, welche sämmtlich aus jüngern Personen der Pfarre Mügersdorf bestehen, verdienen alles Lob. Es war in hohem Grade erfreulich, zu sehen, mit welchem Verständnissß dieselben ihre Aufgabe erfaßt und mit welchem Geschick sie dieselbe zur Ausführung gebracht haben. Die einzelnen Rollen waren durchweg gut, diejenigen der Agnes, Fabiola, Syra und Sebastianus sogar vortrefflich besetzt. Das hier in Rede stehende Drama ist, wie wir hören, nur als Manuscript vorhanden und im Besitz des Hrn. Pfarrers Thissen zu Mügersdorf. Wir können den Wunsch nicht unterdruücken, daß dasselbe bei seinem hohen künstlerischen wie sittlich veredelnden Werthe auch weitern Kreisen zugänglich gemacht werde. Eine Aufführung desselben wird überall ohne Zweifel den lebhaftesten Beifall finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Rheinisch-westfälischer Kellner-Verband. Nachdem am 22. v. M. in einer öffentlichen Kellner-Versammlung die Gründung eines Verbandes fur Rheinland und Westfalen beschlossen worden, Rath in allen Rechts- und Verwaltungsfragen; Entwurf von Verträgen, Testamenten, Theilungen; Erbſchaftsregulirungen; außergerichtliche Arrangements; Concessionsgesuche; Steuer-Reclamationen; Veranlagung und Besorgung von Capitalien. Sprechstunden--12,--7.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
