<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>12</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>313930</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 13. Dec. Die Kölner Arbeiterzeitung veröffentlicht einen Auslauf, worin die Parteigenossen von Rheinland und Westfalen zur Theilnahme an dem am 3. Januar k. J. hierselbst stattfindenden socialdemokratischen Delegirtentag ersucht werden. Für die Tagesordnung werden folgende Punkte vorgeschlagen: 1. Besprechung über unsere Provincial-Parteipresse, eventuell Wahl entsprechender Commissionen; 2. Besprechung über unsere Provincial-Agitation; 3. Wahl eines Agitations-Ausschusses; 4. Anträge der Delegirten. Der Aufruf ist von Max Lücke und Hugo Woldersky unterzeichnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Der Referendar Fussbahn im Bezirk Köln ist zum Gerichts-Assessor ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die heutige Auflage des Kölner Local Anzeiger, welche, abgesehen von der Sonntagsbeilage Colonia, 20 Seiten umsßt, erforderte bei einer Auflage von 25,000 Exemplaren einen 48 Centimeter breiten Papierstreifen von etwa 78 Kilometer Länge. Denkt man sich diesen Papierstreifen ausgebreitet, so würde derselbe in der Luftlinie von Köln bis über Roermonde(Holland) hinaus reichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Städtische Irrenpflege. Das Stadtverordneten-Collegium hat im Monat October sehr eingehend über die Erweiterung der IrrenAnstalt Lindenburg berathen und schließlich anf Antrag des Hrn. Stadtverordneten Jul. Bachem von dem Bau eines neuen Flügels Abstand genommen, vielmehr auf einen Anbau für Pensionaire sich beschränkt; indesz soll dieser so eingerichtet werden, daß er eventuell-- wenn nämlich die Stadt aus dem Provincial-Verbande bezüglich der Irrenpflege ausscheidet-- erweitert werden kann. Die Stadt Köln hat sich bekanntlich mit erheblichen Opfern an dem Bau der Provincial-Irrenanstalten bzw. der Amortisation und der Verzinsung der aus diesem Bau herrührenden Provincialschuld betheiligt; sie trägt im Wege der jährlichen Umlage für Provincialzwecke zu den allgemeinen Verwaltungskosten der Provincial-Irrenanstalten bei, und sie ist betheiligt an denjenigen erst in längerer Zeit zur Amortisation gelangenden Guthaben, welche der Provincialverwaltung aus Hergabe provinzieller Mittel zu Bauvorschüssen an Klostergenossenschaften zum Zweck der Errichtung von Irrenpflegeanstalten erwachsen sind. Da somit die Stadt Köln doppelte Last zu tragen hat, glaubte die Mehrheit der Stadtverordneten es ablehnen zu müssen, für die städtische Irrenpflege nahezu eine halbe Million Mart zu bewilligen, auf welche Summe sich ungefähr die Kosten des weitergehenden Planes für die Erweiterung der Lindenburg belaufen. Die städtische Verwaltung bzw. die Armen Deputation hält aber die Provincial-Irrenpflege nicht für zureichend und sieht unter annehmbaren Bedingungen von der Provincialverwaltung loszukommen. Ein Antrag der Stadtgemeinde Köln auf Befreiung von der Verpflichtung zur Bei tragsleistung zu den Kosten der Provincial Irrenpflege usw. und der Tilgung der Bauschule der Provincial-Irrenanstalten wurde am Freitag vom Provincial-Landtag einem Ausschuß übewiesen. Eine Entscheidung in dieser Angelegenheit ist also nicht vor der nächsten Session des Provincial-Landtages zu erwarten; der Antrag scheint übrigens wenig Aussicht auf Annahme zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dienstähle. Auf der Weverstraße wurde von einem Rollwagen eine große wasserdichte Wagendecke mit aufgedruckte Firma, und aus einer Wohnung an der Albertstrße zu Deutz eine silberne Cylinderremontoir-Uhr mit silberner, aus drei dünnen Strängen bestehender, Kette gestohlen. Die Uhr trägt die Nummer-52478c.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Diebstahl. Vor einigen Tagen wurden in einer hiesigen Weinrestauration während der Nacht 400 Mark gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
