<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>1</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>313978</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Benthal'schen Concerte im Fränkischen Hof behalten trotz der Carnevalszeit ungeschwaächt ihren großen Reiz. Die Programme sind sehr wirkungsvoll gestaltet, wobei der heitern Musik auch Rechnung getragen wird, so daß in der letzten Aufführung die Tanz- und Balletcompositionen ganz besonders zündeten. Richard Wagner mit seinem mächtigen Walküren-Ritt und der ergreifenden Scene"Wotan's Abschied und Feuerzauber" sowie das prächtige Meistersinger-Vorspiel erhielt aber auch begeisterten Beifall, welcher der vortrefflichen Aufführung nicht zum wenigsten galt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Gestern Morgen gegen 8 1/2 Uhr kam ein Bauernädchen auf dem Altenmarkt zu Fall, wobei dasselbe einen Armbruch erlitt. Zwei Marktfrauen brachten das Mädchen nach dem Krankenhause.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>P Liebstähle. In einer Wohnung an der Triererstraße frug eine Frau nach reparaturbedürftigen Körben. Da die Frau sehr aufdringlich wurde und über Armuth klagte, gab man ihr einen Korb mit, den sie nach kurzer Zeit reparirt zurückbringen wollte. Dieselbe ließ sich indeß nicht mehr sehen, und hernach stellte sich heraus, daß sie den Korb verkauft hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vom Speicher eines Hauses am Salier-Ring wurden zahlreiche Wäsche-Artikel gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In einer Fabrik am Carthäuferwall wurde einem Arbeiter eine blauwollene gestrickte Jacke, welche er während der Arbeit abgelegt hatte, entwandt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Fundbericht. Es wurden gefunden: auf dem Berlich ein Taschenmesser, auf der Eisbahn im Volksgarten ein seidenes Tuch und eine Brosche von rothen Perlen, auf der Triererstraße eine Böre mit geringem Geldbetrage und zu Nippes auf der Neußertraße ein Porteser Mißbrauch, die Feuerwehr zu Hauswasserrohrbrüchen zu alarmiren, hat sich in den letzten Jahren so gesteigert, daß die Bereitschaft der Feuerwehr zu Bränden zeitweise ganz aufgehoben war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>1. Die Alarmirung der Feuerwehr zu Hauswasserrohrbrüchen ist verboten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>3. Vorstehende Polizei-Verordnung tritt mit der Veröffentlichung im Stadt-Anzeiger der Köluischen Zeitung in Kraft. Köln, den 4. Januar 1891. Der Polizei-Präsident: Vorstehende Polizei-Verordnung ist am 8. d. M. an den Eingängen zum städtischen Rathhause und zum Königlichen Polizei-Präpsidium durch Aushang bekannt gemacht worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
