<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>12</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>313937</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der französische Botschafter Lherbette fuhr gestern Morgen um 8 Uhr 30 Minuten von hier nach Berlin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Niederlassung der Benedictinerinnen. Der Herr Erzbischof wird Vormittag 7 Uhr, die in dem Hause Domstrße Nr. 18 hierselbst neu eingerichtete Niederlassung der Benedictinerinnen von der ewigen Anbetung einsegnen und dieselbe darauf nach einer Ansprache unter der Bezeichnung"Herz-Jesu-Kloster zur ewigen Anbetung" durch die Feier der h. Messe und die Aussetzung des Allerheiligsten ihrer Bestimmung, der ununterbrochen fortgesetzten Anbetung Der Kölner Haus- und Grundbesitzer-Verein hat sich der vom Central-Verband der Haus- und städtischen Grundbesitzervereine Deutschlands in Berlin ausgehenden Bewegung betreffs Reform der Grund- und Gebäude-Steuer angeschlossen und beabsichtigt, wie die übrigen Hausbesitzer-Vereine Preußens, eine Petition an die Häuser des Landtages zu richten. Da voraussichtlich die sämmtlichen Petitionen den in dem Aufrufe des Central-Verbandes enthaltenen Forderungen sich anschrießen werden, theilen wir dieselben hier auszüglich mit. Als erstes Erfordernß wird aufgestellt, daß das bewegliche und das unbewegliche Vermögen mit demselben Einheitsſatze besteuert werde. So fern und so lange aber die gleichmäßige und gleichzeitige Besteuerung des beweglichen und des unbeweglichen Vermögens nicht gesetzlich gewährleistet wird, muß der Grundbesitzer für berechtigt erklärt werden, dasjenige Einkommen, welches er aus seinem Grundbesitz in der Grund- und Gebäude-Steuer versteuert, bei der Veranlagung zur allgemeinen Einkommensteuer in Abzug zu bringen. Andernfalls würde die jetzt beklagte Doppelbeſteuerung, die allseitig als ungerecht anerkannt wird, von neuem gesetzlich sanctionirt und damit gegen die Verfassung und die Gerechtigkeit verstoßen werden. Daher ist das zweite Erfordernß, so lange das erste Erfordernß nicht verwirklicht wird: Dem Grundbesitzer muß das Recht gegeben werden, bei der Veranlagung zur allgemeinen Einkommensteuer dasjenige Einkommen, welches er mittels der Grund- und Gebäude-Steuer versteuert, in Abzug zu bringen. Da die Grund- und Gebäude-Steuer keine Rente oder Grundlast ist, welche aus einem Obereigenthum des Staates an den Grundstücken seines Territoriums fließt, sondern eine Ertragssteuer, so kann dieselbe nur von dem wirklichen Ertrage des Grundbesitzes erhoben werden, wenn nicht abermals eine ungerechte Belastung gerade der ärmern und verschuldeten Grundbesitzer vom Gesetzgeber gewollt wird. Daher ist das dritte Erfordernß: Der Grund- und Haus-Besitzer darf nur mit dem unverschuldeten Theil seines Besitzthums zur Steuer herangezogen werden. Erfahrungsäßig verringert sich der Ertrag von Häusern. namentlich wenn dieselben vermiethet oder verpachtet sind, in beträchtlicher Weise durch hohe Abnutzung- und Verwaltungs-Kosten. Auch dieser Betrag wird zu Unrecht besteuert. Daher ist das vierte Erfordernß: Bei der Feststellung des steuerpflichtigen Ertrages der Häuser sind die Verwaltungs- und Abnutzung-Kosten in angemessener Weise in Abrechnung zu bringen. Endlich ist es eine offenbare Un gerechtigkeit, wenn den Communen das Recht gegeben wird, Sondersteuern mit einem Zuschlage zu belegen, der oft den gleichen und manchmal einen höhern Betrag wie die staatliche Steuer ausmacht. So lange die Grund- und Gebäude-Steuer den Charakter einer Sondersteuer trägt, ist daher das fünfte Erfordernß: Den Communen ist das Recht zu entziehen, die staatliche Grund- und Gebäude Steuer für ihre Zwecke mit Zuschlägen zu belegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das neue Pfarrhaus von St. Gereon, welches noch vor Eintritt des Frostwetters im Rohbau vollendet und eingedeckt werden konnte, hat vor einigen Tagen einen prächtigen Schmuck durch Aufhellung einer schönen Statue des Guten Hirten erhalten. Das neue Gebäude gereicht der ganzen Gegend zur Zierde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Neujahrs-Briefbestellung. Um den um Weihnachten und Neujahr gewaltig anschwellenden Briefverkehr zu bewältigen, hat die Postbehörde seit einer Reihe von Jahren Hülfsmannschaften aus dem Militair herangezogen. Mit Rücksicht auf das anhaltende Frostwetter und die damit verbundene Arbeitslosigkeit vieler Arbeiter hat der Kaiser angeordnet, daß in diesem Jahre von der Beschäftigung von Soldaten zu diesem Zweck abgesehen und möglichst Civilpersonen dafür herangezogen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>An Collectengeldern sind in den Kirchen der Erdiölese Köln eingegangen: für das h. Grab in Jerusalem(im Jahre 1890) 15 583.; für den Neubau einer Kirche in Ründeroth 7807 M. und für den Neubau einer Kirche in Uelpenich 7458 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Diebstahl. Aus der Wohnung eines Maurers an der Martinstrße(Humboldt-Colonie) zu Deutz wurden 60 M. gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. In einem Geschäftshause an der Albertusstrße schlug beim Abladen eine schwere Kiste einem Kaufmanns-Lehrling auf den Fuß. Man schaffte den Verletzten, welcher nicht mehr gehen konnte, mittels einer Droschke nach seiner Wohnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Selbstmord. Vorgestern Abend wurde eine am Gereonswall wohnhafte Wittwe in ihrer Wohnung erhängt aufgefunden; die Beweggruünde zur That sind unbekannt. Ihr Mann hatte am vorigen Freitag auf dieselbe Weise seinem Leben ein Ende gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Patronen-Fund. Gestern Morgen fanden Arbeiter eine sehr große Anzahl Gewehr-Patronen am Rhein-Ufer. Dieselben müssen längere Zeit im Wasser gelegen haben. Die Patronen sind zum größten Theil ältern Systems(Modell 84). Ob die Patronen, welche an der Spitze theils mit Bleikugeln, theils mit Holzpfropfen versehen sind, von einem Diebstahl herrühren oder ob dieselben leichtsinniger Weise weggeworfen worden sind, ist uns unbekannt. Während in den mit Holzpfropfen(sogen. Platzpatronen) versehenen Messing-Hülsen das Pulver durch das eingedrungene Wasser verdorben ist, ist dasselbe in den andern noch trocken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Kötner Stadt-Theater. Heute: 105. Ab. Vorst. Anfang 6 1/2 Uhr. 2. Gastspiel des Directors Ernst Possart. Faust(7. Theil.) Faust: Hermann Heine. Wagner, sein Famulus: Reinhard Tenhaeff. Mephistopheles: Director Ernst Possart a. G. Der Erdgeist: Ludwig Zimmermann. Erstes Bürgermädchen: Anna Braga. Zweites Bürgermädchen: Elise Wolf. Erstes Dienstädchen: Emmy Cronau. Zweites Dienstädchen: Mary Sieger. Ein Schüler: Arno Garnrecht. Frosch, Brander, Siebel, Altmeyer(Studenten): Max Hecken, Hans Portz, Julius Eyben, Alfred Biehler. Eine Hexe: Otio Beck. Margarethe, ein Bürgermädchen: Ludmilla Landore. Valentin, ihr Bruder, Soldat: Rudolph Leerer. Frau Marthe, ihre Nachbarin: Karoline Lasius. Ein böser Geist: Indita Schwarzenberg</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Freitag den 19. Dec.: 10#. Ab.-Vorst. Die Ehre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Weihnachts-Spiel. Wie bereits mitgetheilt, beabsichtigt der Katholische Arbeiter-Verein(nördl. Stadttheil) die Ansammlung eines Fonds zur Beschaffung eines eigenen Vereinshauses. Zu diesem Zweck wird nun von bewährten Mitgliedern de. Vereins-Chors am 30. d. M. im großen Saale des Fräkischen Hofes das WeihnachtsSpiel:"Der Stern von Bethlehem" aufgeführt werden. Die Eintrittskarten haben bereits erfreulichen Absatz gefunden; auch sind seit Bekanntwerden des Unternehmens schon mehrfach Beiträge zu dem genannten Zweck eingegangen-- ein Beweis der großen Sympathie, deren sich der Verein unter den Kölern erfreut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
