<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1890</year>
    <month>12</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>313915</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine zweite Synagoge beabsichtigt die hiesige israelitische Gemeinde zu erbauen. Es sind Verhandlungen über den Erwerb eines geeigneten Grundstückes in der Neustadt, und zwar an der Engelbertus- und Wagnerstrße eingeleitet. Die Synagoge in der Glockengasse hat sich schon lange als zu klein erwiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verkehrstörungen. Die königliche Eisenbahn-Direction(linksrheinische) theilt uns Nachstehendes mit. Bei den erheblichen Bahnbeschädigungen und Betriebsstörungen, die aufangs dieser Woche durch das plötzliche Anschwellen der Nebenflüsse des Mittel- und Nieder-Rheines auf einigen Hauptbahnlinie der Eisenbahn-Directionsbezirke(rechtsrheinische) Köln und Elberfeld hervorgerufen worden sind, ist der bezügliche Verkehr durch Uebernahme und Umlenkung über die linksrheinischen Linien so viel wie möglich aufsein,### erhalten gesucht worden. Durch die im rechtsrheinischen Bezirk erforderlich gewordene theilweise Baschließung der Güterzufuhr ist indessen auch auf linksrheinischen Linien eine Ueberſüllung der Bahnhöfe mit Güerwagen eingetreten. Um einer weitergehenden bedrohlichen Verkehrsstockung vorzubengen, hat daher dazu übergegangen werden müssen, eine zeitweise Beschränkung der Annahme von Gütern über Rheinhausen nach Frintrop und darüber hinaus eintreten zu lassen. Die Güter-Abfertigungsſtellen des linksrheinischen Bezirks sind in den Stand gesetzt, bezügliche nähere Auskunft zu ertheilen. Sobald die Verstopfung behoben und die Güter wieder in dem frühern Umfange übernommen werden können, wird die Beschränkung wieder ausgehoben werden. Auch auf den östlichen Linien des Directionsbezirks Elberfeld und in Thüringen sind erhebliche Verkehrstörungen in den letzten Tagen eingetreten, in Folge deren, so weit Der gestrige zweite Vortrags-Abend im großen Saale des Pius-Bau erfreute sich, trotz der ungünstigen Witterung, fast eines eben so zahlreichen Besuches wie der erste, und wir glauben nicht fehl zu gehen in der Annahme, daß auch manche Anhänger der Social-Demokratie unter den Anwesenden sich befanden. Nachdem Hr. Domcapitular Lic. Velten die Versammlung eröffnet und einige Worte der Begrüßung an dieselbe gerichtet hatte, hielt Hr. Rechtsanwalt ler. iur. Karl Bachem, Reichstags- und Landtags-Abgeordneter für Crefeld, einen mehr als einstündigen, überaus fesselnden Vortrag über"Die Geschichte der Entwickelung der Social-Demokratie in Deutschland".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
