<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>2</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>314005</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die öffentliche Desinfections-Anstalt der Stadt Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kaiserin Friedrich und Prinzessin Margarethe trafen gestern früh 9 Uhr 25 Min. mit dem Berliner Courierzug mit großem Gefolge hier ein. Im Fürstenzimmer nahmen dieselben ein Frühstück ein und begaben sich sodann mit Gefolge zum Dom, woselbst die höhere Geistlichkeit ihnen die Sehenswuürdigkeiten zeigte, u. a. Schatzkammer, Chor, Capitelsaal und Sacristei. Im Capitelsaal äußerte Kaiserin Friedrich beim Anblick des Portraits von Cardinal v. Geissel:"Dieser Herr hat mich vor 33 Jahren hier empfangen." Die Kaiserin sah recht wohl aus und zeigte große Vertrautheit mit verschiedenen Kunstgegenständen. Im Museum Wallraf-Richartz verweilte sie über eine Stunde und nahm unter Führung des Directors des Kunstgewerbe-Museums, Hru. Pabst, die dortigen Kunstgegenstände in Augenschein, darauf ebenfalls die Gegenstände der letztgenannten Anstalt. Die Kaiserin und Prinzessin Margarethe fuhren 1 Uhr 13 Minuten nach London.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Für den internationalen Rundreise-Verkehr zwischen Italien einerseits und Deutschland, Oesterreich-Ungarn, Frankreich, Belgien, den Niederlanden und der Schweiz anderseits tritt am 1. April d. J. ein neuer Tarif mit theilweise erhöhten Fahrpreisen in Geltung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Abonnements-Concerte im Fränkischen Hofe. Im heutigen Concert wird das Beuthen'sche Orchester u. u. eine Suite von Franz, Kretschmer:, dem Sohne des"Folkunger" Componisten, zur Aufführung bringen. Dieselbe hat in andern Städten vielen Beifall Prushencges dels Zes wogen Proganns verwesen wir auf den 991s5 Beuse aechoeren. l. 4ot, ogeguitig, Vu. Sischen Hof an der friedrich-ilhelmistraße ihre Fertigkeiten. Dieselbe soll mit den Füßen le#gel..# sa selbst eine Nadel einfädeln können, überhaupt alle weiblichen Haudarheiten mit großem Geschick verrichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 1 Withelm Meister: Kurt Sommer. Lothario: Baptist Hoffmann. Laertes: Rdert, Kais. Friedrich: Alsted Biehler. Jarno: August Ulbrich. Antonio: Emil Richter. Mignon: Meta Kalman. Philine: Sophie age, Hinauf gutriggden 20. Fedr.: 157. Ab-Borst. die mederzulegen, wodurch das rechte Seitenschiff der Kirche dem Auge des Fragen sehe auigenchn:, 1. Weihalb wl nan Po g, u Gsecheaden inn zn einer Serie bestehend aus 100 Nummern Linzantung bitte ich per Postanweisung mit gleichzeitiger Bestellung Fuhsebank Berlin-- Fuhsebank Köln Rhein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
