<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>4</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>314061</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zum Pfarrer der hiesigen protestantischen Gemeinde ist an Stelle des Hrn. Pastor Jäger Hr. Jatho, bisher Pfarrer in Boppard, gewählt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Rheinhöhe ist am hiesigen Pegel von vorgestern Vormittag 11 Uhr bis gestern Abend 7 Uhr von 5,08 Meter auf 5,02 Meter ge# fallen. Nach den Nachrichten vom Oberrhein und den Nebenflüssen ist ein weiteres Sinken des Wasserstandes zu erwarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>P Liebstähle. In den Abendstunden wurden aus einer Wohnung am Helenenwall zu Deutz ein Federbett mit rothem Damastübezug und eine weiße Bettdecke mit gehäkelten Spitzen gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Aus einer Wohnung an der Albertusstrße wurden ein Diamant-Ohrring mit Gehänge und 60 M. in Doppelkronen entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein 16 Jahre alter Bursche stahl seinem Vater, einem zu Ehrenfeld wohnhaften Maurer, eine silberne Cylinderuhr sowie 26 M. und suchte damit das Weite.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>-- Ein Dienstädchen erhielt von seiner Herrschaft einen größern Geldbetrag, um einige Rechnungen zu bezahlen. Auf der Hohestrße blieb dasselbe vor einigen Schaufenstern stehen, und als es später das Portemonnaie aus der Tasche nehmen wollte, war dasselbe mit etwa 150 M. Inhalt verschwunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der Wohnung eines am Mühlenbach wohnhaften Schuhmachers erschienen zwei junge Leute und sprachen wegen Arbeit an. Während der Schuhmacher mit einem derselben sprach, hatte sich der andere so aufgestellt, daß er nicht beobachtet werden konnte. Nachdem Beide sich entfernt hatten, wurde sofort ein Paar ganz neuer Knopfstiefeln vermißt, welche in der Nähe gestanden hatten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Aus einer Wohnung an der Brüdestraße wurden ein Ueberzieher, ein Jaquet und eine Hose gestohlen; ferner aus einem leer stehenden Hause am Altenmarkt sämmtliche Gas- und Wasserleitungsrohre nebst Messingkrahnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gewerbliche Fachschule. Am 26. März, 1. bis 3. April fand bei der Gewerblichen Fachschule die mündliche Abgangsprüfung statt. 48 Schülern, und zwar: 29 Schülern der bautechnischen, 11 Schülern der mechanisch-technischen und 8 Schülern der kunstgewerblichen Abtheilung wurde das Zeuginß der Reife zuerkannt. Der Prüfungs-Commission gehörten an die HH. Baurath Pflaume, Baumeister Nagelschmid, Ingenieur Berghausen und Ingenieur Niman als Vertreter der städtischen Verwaltung bzw. des Curatoriums, die ###. Baugewerksmeister Gerhardt aus Elberfeld, Müller und Herede aus Köln als Vertreter des rheinisch-westfälischen Baugewerken-Verbandes, und die HH. Maschinenfabrikant Blecher aus Barmen und Director Schumm aus Deutz als Vertreter des Vereins deutscher Ingenieure.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: 198. Ab.-Vorst. Die beiden Schützen. Anfang 7 Uhr, Ende gegen 10 Uhr. Amtmann Wall: A. Ulbrich. Karoline, seine Tochter: Meta Kalman. Wilhelm, sein Sohn, Soldat: B. Hoffmann. Peter, sein Vetter: R. Kaps. Busch, ein Gastwirth: Cl. Schaarschmidt. Suschen, seine Tochter: Henriette Falken. Gustav, sein Sohn, Soldat: K. Sommer. Jungfer Lieblich, Haustälterin: Bertha Flies. Schwarzbart, ein Dragoner, Wilhelm's Freund: W. v. Schmid. Barsch, Invalide, Unteroffizier: I. Eyben. -- Sonntag den 12. April: 199. Ab.-Vorst. Die Africanerin</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln, 10. April. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..20 das Pfund. Eier 1,60 das Viertel. Hinkel 3,60, Tauben 1,00 das Paar Hasen 0,00, Schnepfen 0,00, Feldhühner 0,00, Truthahn 10,00 das Stück Kaninchen.00 das Stück. Krammetsögel 0,00 das Bund. Hühner 1,80, Enten.40, Gäuse.00 das Stück. Hecht 1,00, Aal 1,60, Karpfen 1,00, Salm 3,50, Schleien 0,80 das Pfd. Ochsenfleisch M. 0,70, Kalbfleisch 0,60, Hammelfleisch.60, Speck, geräuchert 0,80, gesalzen 0,70, Schmalz.80, Nierenfett 0,.50, Zwiebel 0,06 das Pfd. Aepfel 16,00 die 100 Pfd. Kartoffeln, weiße 3,50, rothe 4,40, Nieren- 4,50 die 100 Pfd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
