<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>2</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>314014</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>b Metzger-Versammlung. Die Metzger Köln's waren auf gestern Abend zu einer Versammlung in der Elsasser Taverne behufs endgültiger Beschlußßfassung über die Kühlhaus-Angelegenheit einge laden. Die Herren Gebr. Lämmert(Könische Krystall-Eisfabrik) haben das Auerbieten gemacht, die frühere Eisfabrik am Mauritiuswall in ein Kühlhaus umzuwandeln und den Kölner Metzgern zur Verfügung zu stellen, bei einer vierährigen Verpflichtung zum Preise von 30,000 M. pro Jahr und bei einer fünfährigen Verpflichtung zum Preise von 28,000 M. pro Jahr. Ein Engagement wollen die Unternehmer nur mit der Metzger-Innung oder in Vertretung derselben mit einem ihnen zusagenden Vertreter eingehen. Dieselben verpflichten sich, die Anlage bis zum 1. Juni d. J. für den Gebrauch fertig zu stellen, wenn der Vertrag bis zum 1. März fest abgeschlossen wird. Jede Hinausschiebung des Vertrags-Abschlusses hat eine entsprechende Verzögerung der Eröffnung der Anlage zur Folge, da die Actien-Gesellschaft Humboldt für die Lieferung der Maschinen sich drei volle Monate vorbehalten hat. Das Kühlhaus soll ein Erdgeschoßß und zwei Obergeschosse erhalten und insgesammt 90 Zellen von drei bis acht Qu.-Meter umfassen, auf Wunsch würden auch noch kleinere Zellen bis zu zwei Qu.-Meter an gelegt. Nach Abrechnung der bequemen Fahrgänge 2c. würde das Kühlhaus 381 Qu.-Meter verfügbare Bodenfläche enthalten. Das Quadrat-Meter würde mit 50 Mark pro Jahr berechnet werden was bei Besetzung sämmtlicher Zellen eine Einnahme von 19,050 M. ergeben würde. Da die Unternehmer die Sicherstellung einer jährlichen Einnahme von 30,000 M.(bei vierähriger Verpflichtung) bzw. 28,000 M.(bei fünfähriger Verpflichtung) fordern, so würde ein Fehlbetrag von 10,950 bzw. 8950 M. entstehen. Der Vorstand der Innung empfiehlt, bei der Stadtverordneten-Versammlung zu beantragen, daß dieser jährliche Fehlbetrag aus dem Reserve-Fonds des Schlachthofes gedeckt werde. Dieser Vorschlag wurde nach längerer Debatte einstimmig zum Beschlußß erhoben; die endgültige Feststellung des Vertrages soll bis zur Beschlußßfassung des Stadtverordneten-Collegiums über den gestellten Antrag vertagt werden. Eine vorläufige Ermittelung ergab, daß bereits von den anwesenden etwa 100 Metzgern die Hälfte der vorgesehenen Zellen beansprucht würden. Lebhafte Bedenken wurden gegen die Bedingung erhoben, daß die Metzger-Innung oder eine anderweitige juristische Person als Miether der ganzen Anstalt für die veranschlagte Einnahme aufkommen soll; indeß erklärten die Gebr. Lämmert, unter keinen Umständen von dieser Bedingung abgehen zu können. Die Unternehmer wollen das neuerdings mit großem Erfolg angewandte, im vorigen Sommer auch in einer im Kaisergarten erbauten Kühlhalle vertretene System anwenden, wonach eine trockene, kalte Luft durch einen großen Exhaustor durch die Kühlkammern gejagt wird. Trotz der großen Verbindlichkeit welche der Metzger-Innung zugemuthet wird, brachte die Versammlung dem Anerbieten ein lebhaftes Interesse entgegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zeuginßhefte. In den Volksschulen der Stadt sollen mit Ab schluß des laufenden Schuljahres vorerst in der Unterstufe an Stelle der losen Blätter die bereits in den Vororten theilweise eingeführten Zeuginßhefte eingeführt werden. Dieselben enthalten ein Nationale und Belehrungen der Eltern über Aufnahme und Entlassung, Beurlaubung gen usw. Die Hefte reichen für acht Schuljahre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verhaftet. Gestern Nachmittag wurde durch die Criminal- Polizei einer der ältesten Gehülfen eines hiesigen Goldschmiedes in Haft genommen. Derselbe war als tüchtiger Arbeiter bekannt, und sein Meister hielt große Stücke auf seine Ehrlichkeit. Der Gehülfe soll jahrelang die Abfälle von Silber an sich genommen und veräußert haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein wilder Schwan teimmelte sich gestern Nachmittag am Thürmchen in den Fluthen des Rheines, schaukelte sich vergnügt in den Wellen und ließ sich selbst nicht durch mehrere in ziemlicher Nähe vorbeifahrende Schiffe verscheuchen. Das weiße Gefieder des schönen Thieres glitzerte weithin in den Sonnenstrahlen, und bald hatte es denn auch die Aufmerksamkeit von Jagdliebhabern auf sich gelenkt. Von der Deutzer Seite aus unternahmen mehrere Leute in einem Kahn eine Jagd auf das seltene Wild, indeß ohne Erfolg. Der Schwan, durch zwei Fehlsuchüsse aufgeschreckt, arbeitete sich mit seinen mächtigen Schwingen pfeilschnell rheinaufwärts und ließ sich wieder wohlgemuth auf's Wasser nieder. Bekanntlich wurde während der Eiszeit eine ganze Anzahl Schwäne auf dem Rhein beobachtet, und einem gewandten Schützen gelang es auch damals, zwei derselben zu erlegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Roeindsde am 26. Februar, Abends 7 Uhr m 1,11+ mn 0,03.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
