<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>3</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>314044</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Empfang des Kaisers. Der Ausschuß, welcher in der vorigen Stadtverordneten-Versammlung behufs Berathung der zum Empfang des Kaisers zu treffenden Vorbereitungen gewählt wurde, hielt gestern Abend im Rathhause eine längere Besprechung unter dem Vorsitze des Hrn. Oberbürgermeisters Becker. Außer der Gürzenich-Commission nahmen an derselben die HH. Geueral-Lieutenant v. Schkopp, Gouverneur der Stadt Köln, Regierungs-Präsident v. Sydow, Polizei-Präsident v. König, Eisenbahn-Präsident Rennen sowie die Stadtverordneten Loosen, Meuser, Farina, Kühlwetter und Pauli Theil. Wie der Herr Oberbürgermeister mittheilte, ist die Ankunft des Kaisers aufangs Mai zu erwarten; der Tag ist noch nicht festgesetzt. Der Kaiser wird von Düsseldorf kommen, wo er sich zwei Tage und eine Nacht aufhalten und ihm vom Provincial-Ausschuß ein Fest veranstaltet werden wird. Voraussichtlich wird Se. Majestät Morgens zu Schiff eine Rheinfahrt von Düsseldorf nach Köln machen. Wenn dies der Fall, sollen an der Schiffbarücke einige Joche ausgefahren und das Schiff am Brückenkopf gelandet werden, woselbst ein Zelt errichtet und an der Friedrich-Wilhelmstrße ein prächtiger Triumphbogen angebracht werden soll. Nach dem Empfang würde Se. Majestät über Heumarkt, Altenmarkt, am Dom vorbei und, wenn genügend Zeit vorhanden, durch einen Theil der Neustadt gefahren werden, worauf im Gürzenich ein Fest-Essen oder, wenn dazu nicht genügend Zeit übrig bleibt, wenigstens ein Frühstück veranstaltet wird. Sollte der Kaiser die Eisenbahn benutzen wollen, so würde ihm die rechtsrheinische Strecke dazu empfohlen werden, damit der Empfang am Stationsgebuäude in Deutz stattfinden kann, da der linksrheinische Hauptbahnhof in seinem jetzigen Zustande hierzu nicht geeignet sei. Der Kaiser wird sich nur einige Stunden in Köln aufhalten und dann nach Bonn weiter reisen. Für den Empfang des Kaisers soll in der heutigen Stadtverordneten-Sitzung ein Credit von 50,000 M. beansprucht werden, und zwar 13.000 M. für das Festessen, 5000 M. für Gürzenichdecoration, 12,000 M. für den Triumphbogen und 20,000 M. für sonstige Decorationen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ordens-Verleihung. Dem seit Ostern 1862 an dem hiesigen königlichen Markzellen-Gymnasium thätigen Herrn Karl Brühl, seit zehn Jahren Oberlehrer an derselben Anstalt, ist durch Allerhöchste Ordre vom 7. d. anläßlich seines zum 1. April d. J. bevorstehenden Uebertritts in den Ruhestand der Rothe Adler-Orden vierter Klasse verliehen und in einer gestern abgehaltenen Lehrer-Conferenz von dem Director der Anstalt überreicht worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ernennung. Herr Joh. Wilh. Braubach, bisher Lehrer am Markzellen-Gymnasium hierselbst, ist zum Oberlehrer am Gymnasium zu Neuß ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Kölner Nebenbahnen. Der Reichs-Anzeiger schreibt: "Die königliche Eisenbahn-Direction(linksch.) zu Köln ist mit der Anfertigung allgemeiner Vorarbeiten für eine Bahnverbindung zwischen den Bahnstrecken Köln-Neuß und Köln-Bonn auf der Westseite von Köln(sogen. engere Ringbahn) beauftragt worden." Es ist erfreulich, daß die bei Berathung der Secundairbahn-Vorlage im Abgeordnetenhause als besonders wünschenswerth bezeichnete Beschleunigung der Ausführung der engern Ringbahn so rasch sich zu verwirklichen scheint.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das fünfzigährige Priester-Jubiläum feiern in diesem Jahre fünf Geistliche der Erdiölese Köln, und zwar die Herren: Pfarrer Burger zu Rödingen, Pfarrer Hüsen zu Grimlinghauſen, Privatgeistlicher Linnartz zu Köln, Pfarrer Müller zu Füssenich und Pfarrer Weyer zu Glehn. Von den im Jahre 1888 lebenden 43 Jubilar-Priestern sind bis heute 18 gestorben; bis Ende 1890 feierten außeadem noch 15 Priester dieses seltene Fest. Der älteste Priester der Erdiölese ist der emeritirte Pfarrer Hr. Wilh. Moritz in Wüselen, welcher am 9. Mai 1823 zum Priester geweiht wurde, mithin im 68. Jahre seines Priesterthums steht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Hohenstaufenbad. Der Bericht über den Geschäftsgang des Hohenstaufenbades für die Zeit vom 1. April 1889 bis 31. März 1890 stellt fest, daß der Geschäftsgang bedeutend lebhafter als im vorhergegangenen Jahre gewesen ist. Die Zahl der Besucher belief sich insgesammt auf 247,513 Personen gegen 236,064 im Vorjahr, also auf 11,449 mehr. Die Gesammt-Einnahme in 1889.90 betrug 109,447 M. gegen 94.756 M. im Vorjahr, also 15,191 M. mehr. Die allgemein in Folge des Bergarbeiter-Ausstandes so schädigend aufgetretene KohlenNoth traf auch die Anstalt; es mußten Braunkohlen-Briquettes und Coaks zur Aushülfe verwandt werden; doch gelang es, mit geringen Opfern die Ausſtandszeit zu überwinden. Um etwa künftig wiederkehrenden ähnlichen Nothständen vorzubeugen, hat die Verwaltung ein Reservekohlenlager in dem von der Stadterweiterung gemietheten alten Pulvermagazin am Mauritiuswall angelegt. Vom Rheinischen Dampfkessel-Ueberwachungs-Verein bzw. von Hrn. Ober-Ingenieur Böcking wurde eine gründliche Untersuchung der Kessel auf ihre Betriebssicherheit vorgenommen. Das Ergebnißß derselben war ein durchweg günstiges. Hr. Böcking bezeichnet die Kessel-Anlage in seinem Gutachten als vollständig betriebssichere. Die Bilanz weist einen Gewinn von 3989 M. auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ueberfahren. Als gestern Morgen gegen 7 Uhr ein Sattler das Eisenbahngeleise am Eilgutſchuppen üüberschreiten wollte, wurde er von einer Maschine überfahren. Man brachte den Schwerverletzten in's Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfall. Ein Arbeiter fiel gestern Morgen in einem hiesigen Hotel durch ein Glasdach und verletzte sich schwer im Gesicht und am rechten Arm. Derselbe wurde nach dem Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Lichtscheines Gesindel treibt gegenwärtig von früher Abendstunde bis in die Nacht hinein sein Unwesen auf der Venloerstraße. Am Stadtgarten entlang bis über die neue Umwallung hinaus belästigen Dirnen unter dem Schutze ihrer Zuhälter die Vorübergehenden. Vor Polizeibeamten und Nachtwächtern flüchten sich dieselben in die, hinter der neuen Umwallung gelegene, in tiefes Dunkel gehüllte Pflanzenanlage, welche vor der Zerstückelung des Stadtgartens den westlichen Theil desselben bildete, wo eine Verfolgung sehr schwierig ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Nippes. 24. März. Aus Anlaß des Eingehens der hiesigen Technischen Schule hatten sich viele frühere, sowie die dieseährigen letzten Schüler am Samstag-Abend im Saale des Herrn Lärsch eingefunden, um diesen Tag durch einen Abschieds-Commers zu begehen. Auch die Lehrer der Anstalt waren erschienen. Hr. Klinkenberg eröffnete den Commers, indem er die zahlreich erschienenen Schüler, sowie die Lehrer herzlich begrüßte. Redner warf sodann einen kurzen Rückblick auf die Geschichte der Anstalt. Im Jahre 1872, so führte derselbe aus, wurde von Seiten der Rheinischen Eisenbahn-Gesellschaft die hiesige Technische Eisenbahnschule mit einem Kostenaufwande von 100,000 M. erbaut und der zeitige Director Dr. Kremer mit der Einrichtung und Leitung beauftragt. Zweck der Schule war, junge Techniker für den Eisenbahndienst heranzubilden. Erst hatte dieselbe nur technische Fächer in ihren Lehrplan aufgenommen; später kamen Deutsch, Französisch, Englisch usw. hinzu. An der Anstalt waren in der letzten Zeit fünf Lehreräfte thätig. Die erforderlichen hohen Wuschüsse(jährlich 17- bis 19,000.), welche die Eisenbahn-Verwaltung der Schule zuwenden mußte, scheinen dieselbe verandaßt zu haben, selbige nunmehr eingehen zu lassen. Redner schloß mit einem Hoch auf die Lehrer. Hr. Director Dr. Kremer erwiderte mit einem Hoch auf die Schüler. Den musikalischen Theil des Abends hatte die Deutzer Pionier-Capelle übernommen, die sich ihrer Aufgabe in bester Weise entledigte. Dem verdienstvollen Leiter der Anstalt, Hru. Dr. Kremer, wurde durch verschiedene Schüler ein von einem frühern Schüler, Hru. Herkrath aus Nippes, in Aquarell- Malerei sinnig ausgeführtes Diplom überreicht. Den weitern Theil des Programms bildeten gemeinschaftliche Lieder ernsten und heitern Inhalts.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Riehl, 23. März. Am Freitag-Abend waren etwa sechszig katholische Männer von Riehl im Riezler Haus zusammengekommen, um der Frage näher zu treten, ob und mit welchen Mitteln eine katholische Kirche hierselbst zu beschaffen sei. Die Nothwendigkeit einer solchen Kirche wurde allseitig anerkannt, und die Möglichkeit der Ausführung des Planes freudig begrüßt. Auch der Hr. Pfarrer von Nippes wohnte mit zwei Herren Kahlänen der Versammlung bei. Riehl gehört bekanntlich zu Nippes, aber des weiten Weges wegen haben die meisten Bewohner es bisher vorgezogen, die Kirchen in Köln zu besuchen. Zunächst wurde ein Bau-Verein geründet, dessen Vorstand jetzt energisch an die Ausführung des Planes herangehen wird. Montag den 6. April wird eine Volksversammlung in Riehl stattfinden, in welcher alles Nothwendige eingehend erörtert werden soll. Daß die Katholiken Riehl's allein nicht im Stande sind, den Bau der Kirche auszufuühren, liegt auf der Hand; sie hoffen deshalb auf anderweitige Mithülfe. Und ohne Zweifel gibt es auch in der Mutterstadt Köln noch wohlthätige Herzen, die ein Scherflein spenden. Die Kölner wandern so gern nach der"Goldenen Ecke" hinaus, mögen sie nun auch einen Beitrag auf den Opferteller für eine schöne und heilige Sache legen! * Köln, 24. März. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,15 das Pfund. Eier 1,80 das Viertel. Hinkel 3,20, Tauben 1,00 das Paar. Hasen 0,00, Schnepfen 0,00, Feldhühner 0,00, Truthahn 10,00 das Stück, Kaninchen 1,00 das Stück. Krammetsögel 0,00 das Bund. Hühner 1,80, Enten.20, Gänse 6,00 das Stück. Hecht 1,00, Aal 1,60, Karpfen 1,00, Salm 3,00, Schleien 0,80 das Pfd. Ochsenfleisch M. 0,70, Kalbfleisch 0,65, Hammelfleisch 0,65, Speck, geräuchert 0,80, gesalzen 0,70, Schmalz 0,80, Nierenfett 0,50, Zwiebel 0,06 das Pfd. Aepfel 15,00 die 100 Pfd. Kartoffeln, weiße 3,50, rothe 4,40, Nieren- 4,50 die 100 Pfd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
