<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>4</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>314053</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Liebstähle. Ein Reisender übergab am Bahnhof zu Deutz einem etwa 15 Jahre alten Burschen seinen braunen Reise-Koffer, um denselben nach Köln zu tragen. Unterwegs ging er in einen Cigarrenladen und hieß den jungen Menschen auf der Straße warten; indeß war derselbe bei seiner Rückkehr mit dem Koffer verschwunden.-- Aus einer Wohnung an der Triererstraße wurde ein langer schwarzer Kammgarnueberzieher, ein Regenschirm von schwarzem Zanella und ein dunkelbrauner Ueberzieher gestohlen; ferner unter erschwerenden Umständen aus einer Wohnung an der Gladbacherstraße eine silberne Cylinder-Uhr mit Goldrand nebst silberner Panzerkette, eine goldene Damen-CylinderUhr nebst Nickelkette, ein goldener Trauring und ein dünner goldener Daumenring mit mehrern kleinen, aufeinandergesetzten rothen Steinchen. -- Einer Dame wurde auf dem Wege zur Kirche in der Schildergasse ein Portemonnaie von schwarzem Seehundleder aus der Manteltaschen entwendet; dasselbe enthielt drei Doppelkronen, 10 Mark in Silber, einige Freimarken und ein Recept.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Rderndöde am 2. April, Abends 7 Uhr m 2,84-- m 0,01.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Behufs Heilung des Schreibkrampfes, Zitterns, Musikerkrampfes usw. prakticirt augenblicklich Norbertstrße 21 der bekannte Specialist Julius Wolff, über den wir der Berliner Klinischen Wochenschrift Nr. 34 vom 21. August 1889 Folgendes entnehmen. Ueber die staunenswerthen Resultate dieser neuen Behandlungsmethode des Schreibkrampfes, gegen welches quälende Uebel bislang jede medicamentöse und physicalische Heilmethode, einschliefßlich der Elektrotherapie, bekanntlich ohneächtig gewesen, stehen Hru. Julius Wolff die anerkennendsten Zeugnisse der namhaftesten ärztlichen Autoritàäten, wie Billroth, v. Nußbaum, Esmarch, Wagner, Bardeleben, Bamberger, Benedict, Westpfahl, Charcot und Vigouroux(Paris) zur Seite. Es handelt sich in vorliegendem Falle ausschrießlich um technische Erfahrung und eine gewisse Routine, welche der praktische Arzt gegenüber einem so geübten Amasseur und Gymnaſten, der zugleich Schreibverständiger ist, kaum wird sich aneignen können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>a Strafkammer. Das Urtheil in dem Diebes- und Hehler-Proceß (Vgl. Nr. 83 des Kölner Local-Anzeiger) lautet wie folgt. Von den fünf Dieben erhielten vier, nämlich der Magazindiener Heinrich Seebach, der Tagelöhner Mathias Stief, der Installateur Wilhelm Hesse und der Gürtlergeselle Karl Kunze, je neun Monate und der Tagelöhner Johann Grandpre zwei Monate Gefäogniß. Die drei Hehler, der Reisende August Demacker, der Kupferschmied Johann Scheffler und der Klempnermeister Julius Münther, müssen je 15 Monate in's Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In dem Steuer-Proceß, worüber die oben genannte Nummer dieses Blattes ebenfalls einen Bericht enthält, wurde der Dirigent der Rheinischen Actien-Zuckerfabrik wegen Bestechung in zwei Fällen zu 400 M. und wegen dem Vergehen gegen das Steuergesetz ebenfalls zu 400 M. Geldhuße verurtheilt. Die Steuerbeamten erhielten je drei Monate Gefäogniß wegen Annahme von Geschenken und wegen Urkundenälschung. In der Urtheilsbegründung wurde ausgeführt, daß es sich nicht um Schädigungen des Steuer Fiscus, sondern lediglich um große Ordnungswidrigkeiten gehandelt habe. Die von den Beamten angenommenen Geschenke, 40 bzw. 20 Mark, wurden dem Kölner Loyal-Anzeiger Nr. 39.8 Freitag, 3. April 1891.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>findet. Lager: Ecke Aachener- und Dürenerstraße. C. Kersten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
