<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>4</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>314062</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Frhr. v. Los, commandirender General des 8. Armee-Corps, fuhr vorgestern Abend nach Vonn zur Kaiserin Friedrich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Versetzt ist: Landgerichtsdirector Dr. Traumann in Elberfeld an das Landgericht in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hr. C. Meist ersucht uns um die Aufnahme folgender Erklärung."In dem Bericht über die am Mittwoch-Abend im großen Saale der Lese-Gesellschaft stattgehabte Versammlung lassen Sie mich Folgendes sagen: Wenn der socialistische Zukunftsstaat so aussehen würde, wie er darin geschildert ist, so müsse man ihn als ein Verbrechen gegen die gesunde Vernunft bezeichnen. Ich sagte jedoch: Wenn der socialistische Zukunftsstaat so aussehen würde, wie der Redner ihn im Detail geschildert, müsse man ihn als Verbrechen gegen die gesunde Vernunft betrachten bzw. bezeichnen. Ich fügte dem noch hinzu, daß das, was der Vortragende gegeben, eine Persiflage der Bellamy'schen Schrift sei. Widersinnig wäre es, dieses Buch zu empfehlen, wie ich es gethan, wenn das, was darin enthalten, nach meiner Meinung ein Verbrechen gegen die gesunde Vernunft wäre." Wir haben die Aeußerung des Hrn. M. gar nicht anders aufgefußt, zumal nach unserm eigenen Bericht Hr. Meist die Empfehlung des Buches mit den Worten begründete: "Dann werden dieselben(nämlich die Nicht-Social-Demokraten) über die wirklichen Tendenzen der Social-Demokratie wohl andere Anschauungen bekommen, als nach dem heutigen Vortrage." Hr. Fränkel wies übrigens den Vorwurf, sein Vortrag sei eine Persiflage des Bellamy'schen Buches, mit der durchaus zutreffenden Bemerkung zurück, daß er sich in seinem Vortrage genau an den Wortlaut der Bellamy'schen Schrift gehalten habe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auszeichnung. Helene Buchholz aus Beusberg, welche 40 Jahre ununterbrochen im Dienste der Frau Wwe. Justizrath Bleissem, Komödienstmaße hierselbst, steht und sich durch Pflichttreue die Achtung ihrer Herrschaft erworben hat, erhielt an ihrem Ehrentage von der Kaiserin ein prachtvolles goldenes Kreuz mit Diplom. Das Kreuz trägt die Inschrift:"Für vierzigährige treue Dienste", das Diplom die eigenhändige Unterschrift der Kaiserin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verhaftet. Ein junges Mädchen, welches bei einem hiesigen Wirthe in Diensten stand, wurde Freitag-Abend in dem Augenblick, als dasselbe in den Crefelder Zug einsteigen wollte, von der Criminalpolizei verhaftet. Dasselbe wird des Diebstahls beschuldigt."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>P Liebstähle. Ein Geschäftsreisender gab sein Gepäck, bestehend in einem Reisekoffer und einem schwarzen Musterkarten, bei seiner Ankunft hierselbst in der Gepäck-Niederlage des Central-Bahnhofs ab. Als er nach einigen Stunden auf den Bahnhof zurückkehrte, war sein Gepäckschein verschwunden und das Gepäck bereits abgeholt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unter erschwerenden Umständen wurden während der Nacht aus einer Wohnung zu Nippes gestohlen: zwei silberne Damen-Cylinderuhren, zwei goldene Damen-Uhrketten, ein goldenes Medaillon, ein Paar goldene Ohrringe mit blauem Stein, drei goldene Armbänder, drei goldene Ringe, einer davon mit blauem Stein, ein weißes, ein gelbes und ein roth und blaues seidenes Halstuch und ein Portemonnaie mit etwas über 30 M. -- Ein Schleichdieb, anscheinend Bettler, stahl aus einer Wohnung an der Erftstraße zwei seidene Herren-Regenschirme</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Auf gleiche Weise verschwand vom Flur eines Hauses am Hansa-Ring ein ganz neuer hellgrauer Sommer-Ueberrock.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gefunden. Am Habsburger-Ring wurden mehrere Pfund Butter gefunden. Der Eigenthuümer kann dieselbe auf dem Bureau der ersten Polizei-Inspection in Empfang nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
