<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>3</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>314019</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Bildhauer Otto Mengelberg ist gestern Morgen hierselbst an den Folgen einer Lungen-Entzuündung im Alter von 49 Jahren gestorben. Die Stein-Bildhauerkunst verliert in ihm einen tüchtigen Meister. Zahlreiche katholische Kirchen enthalten aus seinem Atelier hervorgegangene Werke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Dom consecrirte gestern Morgen der Herr Weihbischof Dr. Fischer am Dreiönigen-Altar 41 Altarsteine und celebrirte später eine Das neue Rector-Wohnhaus am Allerheiligen-Convent in der Maximinenstrße ist seit Samstag im Rohbau vollendet. Man ist bereits mit dem Eindecken des Daches beschäftigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Duffesbach bildet noch immer einen Streitgegenstand zwischen Bürgern und der städtischen Verwaltung. und zwar handelt es sich um das Eigenthumsrecht an dem Bache. Vor ein paar Jahren erzielte die Stadt in einem von einem Anlieger angestrengten Proceß wegen Grenzverletzung in erster Instanz eine Entscheidung zu ihren Gunsten. Die von dem betreffenden Anlieger eingelegte Berufung wurde später zurückgezogen. Die Verwaltung behauptet nun, daß das Eigenthumsrecht der Stadt am Bache in diesem Processe durch, rechtskraäftige gerichtliche Entscheidung anerkannt sei. Die an der Nordseite des Rothgerberbach, wo der Bach unter den Häusern herfließt, wohnenden Hausbesitzer wurden nun vor einigen Wochen aufgefordert, zu gestatten, daß das Eigenthumsrecht der Stadt an dem unter ihren Häusern gelegenen Theile des Duffesbaches in das Grundbuch eingetragen werde. Ein Landmesser sollte in den nächsten Tagen die Größe des Bauchtheiles abmessen. Die betreffenden Hausbesitzer haben in dieser Angelegenheit eine Versammlung abgehalten und einstimmig beschlossen, gegen den Eingriff der Stadt in das Privat-Eigenthum der Bürger Einspruch zu erheben und ihr Anrecht auf den Bach mit allen Mitteln zu schützen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 165. Ab.-Vorst. Zum 1. Mal: Künstlernamen. Excellenz Baronin von Normann: Karoline Lanius. Oberst von Gebhardt, ihr Schwiegersohn: Reinhard Tenhaeff. Odi, seine Tochter: Anna Braga. Betty von Sanders: Ludmilla Landore. Dina Weißengg: Johanna Einöder. Robert von Langenbach: Rudolph Leerer. Max Delius: Hans Portz. Kunständler Wollheim: Alfred Biehler. Frau General-Director Lüdecke: Louise Eyben. Frau Lebrecht: Bertha Flies</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mittwoch den 4. März: 166. Ab.-Vorst. Die Königin von Saba.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Karl Mayer, lange Jahre eine Ziehe unserer Oper und in seiner jetzigen Stellung als Hof-Operisänger in Stuttgart nicht minder geschätzt, wird heute(Dinstag), dem Wunsche seiner vielen Verehrer und Verehrerinnen nachkommend, im Saale der Lesegesellschaft einen Lieder- und Balladen-Abend veranstalten. Hr. Mayer wird u. a. die "Balladen Archibald Douglas","Ich grolle nicht" usw. singen, wobei ihn Hr. Arno Krögel am Flügel begleiten wird. Zwischen diesen Vorträgen wird Herr Max Pauer Stücke von Bach, Chopin und Liszt spielen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>1500 Landwehrleute aus Westfalen fuhren gestern Abend 6 1/2 Uhr vom hiesigen Hauptbahnhofe mittels Sonderzuge nach Metz, um sich dort an einer zehntägigen Uebung zu betheiligen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfall. Das zwei Jahre alte Kind eines am Blaubach wohn haften Gewerbetreibenden fiel Abends vom Stuhl, stieß dabei einer Kessel mit heißem Wasser um, wurde davon überschüttet und erlitt so schwere Brandwunden, daß es am folgenden Tage starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Feuer entstand gestern früh gegen 5 Uhr in einem Spezereiladen an der Schartgasse durch Umfallen einer Petroleumlampe. Derselbe brannte vollständig aus, so daß ein bedeutender Schaden entstand. Die Feuerwehr war 1 1/2 Stunde auf der Brandstelle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die erste Schwurgerichtstagung dieses Jahres wurde gestern unter dem Vorsitze des Hrn. Landgerichtsrathes Etzweiler eröffnet. Ee stehen nur drei Sachen auf der Rolle. Der vierundzwanzigährig Rottenarbeiter Friedrich Krausen aus Schwadorf hatte sich wegen ein Sittlichkeitsverbrechens zu verantworten. Sieben Zeugen waren laden. Unter Annahme mildernder Umstände wurde auf einen Mon# Gefäogniß erkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
