<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>4</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>314066</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Kaiser in Köln. Hunderte fleißiger Hände sind damit beschäftigt, die Gürzenichsäle für den Empfang des Kaisers in würdiger Weise herzurichten. Die Decken erhalten neuen Anstrich, die Vergoldung der Leisten wird erneuert. Die Maurer-Arbeiten im neuen Treppenhause sind beendet, gegenwärtig werden die Gitterthore zu den SeitenTreppen eingesetzt. Die Fenster mit den gebrannten Glasmalereien machen einen freundlichen Eindruck. Die kaiserliche Tafel wird im großen Saale vor der Orchester-Tribüne errichtet, welch' letztere in einen Pflanzenhain umgestaltet werden soll. Ueber der Tafel, welche Platz für 30 Personen bietet, wird sich ein Thron in Form eines reichgeschmuückten Baldachins erheben. Zu beiden Langseiten des Saales werden je zwei lange Tafeln mit 260 Plätzen für die Eingeladenen aufgestellt. Die Pfeiler und Galerieen erhalten reichen Wappenschmuck. Auf der Ostseite des Saales finden in einer großen Palmengruppe die Büsten der Kaiser Wilhelm und Friedrich und die Figur der Germania Aufstellung. Die Ausschlückung des Saales hat Hr. Kaaf übernomseite 3.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Hr. Regierungsrath Simmern aus Frankfurt a. M. wurde als Mitglied der königlichen Eisenbahn-Direction(linksch.) hierhin versetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Knabenhandarbeit. Wie sehr die katholischen Orden darauf bedacht sind, den gerechten Forderungen der Gegenwart Rechnung zu tragen, davon legt wieder beredtes Zeuginß ab die jetzt beabsichtigte Einführung des Knabenhandarbeits-Unterrichtes in einer ganzen Anzahl von Waisen- und Erziehungsl-Häusern unserer Heimathprovinz, welche von Ordensschwestern geleitet werden. Angeregt durch die Thätigkeit des Kölner Comite's für erzie'hliche Knabenhandarbeit haben sich in den verflossenen Osterferien 13 Schwestern aus den verschiedensten Gegenden, Häusern und Orden(Dominicanerinnen, Franciskanerinnen, Cellitinnen, Borromäerinnern und Schwestern vom armen Kinde Jesu) im hiesigen Kloster der Cellitinnen an der Severinstrße zusammengefunden, um unter Leitung des Lehrers Watteler von Köln mit den ersten Arbeiten dieses neuen Unterrichtszweiges sich vertraut zu machen. In den Herbstferien soll der Cursus seine Fortsetzung finden. Der Leiter des Cursus ist voll des Lobes über das Geschick, den seltenen Eifer und die untermüdliche Ausdauer, welche alle Theilnehmerinnen den einzelnen Arbeiten entgegenbrachten. Die Freunde der Knabenhandarbeit können überzeugt sein, daß derselben durch die Ordensschwestern in den genannten Anstalten eine Pflegetätte erwachsen wird, in der die Zöglinge zu einem arbeitsamen Leben, zur Geschicklichkeit, zur Willigkeit und Stetigkeit in ihrem Berufe geführt, also die Ziele des Unterrichts voll erreicht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, 14. April. Marktbericht. Durchschnittspreise. Biatter M. 1,20 das Pfund. Eier 1,60 das Viertel. Hinkel 3,60, Tauben 1,90 das Paar. Hasen 0,00, Schnepfen 0,00, Feldhühner 0,00, Truthahn 10,00 das Stück, Kaninchen 1,00 das Stück Krammetsögel 0,00 das Bund. Hühner 1,80, Enten.40, Gänse 0,00 das Stück. Hecht 1,00, Aal 1,60, Karpfen 1,00, Salm 3,50, Schleien 0,80 das Pfd. Ochsenfleisch M..70, Kalbfleisch 0,60, Hammelfleisch.60. Speck, genäuchert 0,80. gesalzen 0,70, Schmalz.80, Nierenfett 0,50, Zwiebel 0,08 das Pro. Aepfel 16,00 die 100 Pfd. Kartoffeln, weiße 3,50, rothe.40, Nieren-.50 die 100 Pfd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Fischschutz-Verein in Körn hat, laut dem Jahresbericht des Vereins für 1890, durch Tod drei seiner langeährigen Mitglieder verloren, 44 Mitglieder mußten wegen rückständiger Jahresbeiträge gestrichen werden. Beim Eintritt in das Jahr 1891 wies die Mitgliederliste die Zahl von 372 auf. In Betreff eigener Bewirthschaftung des zweiten Weihers in Fischenich-- Besetzung mit achtpfündigen Brutkarpfen-- beklagt der Bericht, daß das Ergebuiß aus bis jetzt noch unaufgeklaärten Ursachen gleich Null ist. 2000 im Frühjahr 1890 in einen andern Weiher da selbst eingesetzte junge Regenbogen-Forellen haben sich gut entwickelt. Zu den bereits bestehenden Brustätten mehrerer Vereins-Mitglieder in Trarbach, Schwamborn, Untercml bei Bensberg, Bröhl, Seelſcheid und in Waldbroel kommen noch zwei neue, in preußisch Moresnet bei Nachen und in Nübrecht, hinzu. Die Fischbestände im Regierungsbezirk Köln haben im Allgemeinen gegen das Vorjahr bemerkenswerthe Verminderungen erfahren. Der Maifischfang war weniger günstig am Mittelrhein, die Fische kamen zumeist aus Holland auf den hiesigen Markt; dagegen ist eine, wenn auch geringe Zunahme im Lachsfang zu bemerken gewesen. An Prämien und Gratificationen hat der Verein M. 89.40 ausgegeben. Die Verunreinigung der Gewässer hat einerseits in Folge Neuerrichtungen von Fabrik Anlagen, anderseits durch Umgehung der gesetzlichen Bestimmungen von Seiten bestehender industrieller Werke im Ganzen eher zu- wie abgenommen. Nur einige wenige dieser Mißstände konnten durch die Regierung abgestellt werden; die meisten diesbezüglichen Eingaben blieben leider erfolglos, da die geeigneten Kräfte zur Feststellung der verderblichen Ursachen der Fischmorde nicht vorhanden waren. Daher empfiehlt der Jahresbericht der kgl. Regierung, die Errichtung eines akademischen Lehrstuhls zur Erlernung ichthyologischer Fachkenntnißß in's Auge zu fassen. Behufs gründlicher Untersuchungen der Fluß-Verunreinigungen hat der Verein einer diesbezüglichen Eingabe an die kgl. Regierung einen Erlaß des öösterreichischen Ministeriums des Innern an die politischen Landesbeförden beigeügt, in welchem in eingehender Weise Bericht über Umfang, Art bzw. Rückwirkung der Verunreinigungen usw. gefordert wird. Weiter enthält dieser Bericht die wörtliche Wiedergabe eines Artikels der Köluischen Volkszeitung(vergl. K Von der Sieg, 4. Jan., in der Morgen-Ausgabe vom 6. Jan. d..), welcher die Massen-Fischmorde in jenem Flusse behandelt. Auf einen Protest gegen die geplante Anlage einer Fabrik für Chrom- und Antimon-Präparate zu Porz ist zwar noch kein officieller Entscheid eingegangen,"doch liegen private Mittheilungen vor, nach welchen der betreffende Industrielle auf die einstweilige Anlage der Fabrik Verzicht geleistet habe". Der Verein hat, wie in vorhergegangenen Jahren, so auch in diesem, die kgl. Regierung von der Ueberhandnahme des Rümpchens-Consums in hiesiger Stadt unterrichtet und derselben Häuser bezeichnet, in welchen der Verkauf wöchentlich vor sich geht,-- doch, wie es scheint, wieder ohne Erfolg. An Staatsbeihülfe erhielt der Verein 400 Mark aus der Regierungs-Hauptkasse; dagegen wurde ein Gesuch an den Rheinischen Provincial-Landtag kurzer Hand abgewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Für die städtische katholische mittlere Mädchenschule, welche sich in jüngster Zeit recht gut entwickelt hat, soll in nächster Zeit ein eigenes Schulgenäude errichtet werden. Die Anstalt ist bis jetzt in dem alten Schulgenäude an Lyskirchen untergebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zur Beschaffung freier Lernmittel für dürftige Kinder sind außer den Gerträgeissen mehrerer Stiftungen nach Ausweis des Haushalts-Etats der Stadt für das Jahr 189192 für Alt-Köln 13,000, für die Vororte 6400 M. vorgesehen. Die Vertheilung der Bücher, Hefte usw. geschah bisher durch die Lehrperſonen und beschränkte sich auf die Kinder von solchen Eltern, die Armenunterstützung empfingen oder bei denen große Kinderlust, längere Krankheit der Eltern oder Arbeitslosigkeit die Unterstützung als gerechtfertigt erscheinen ließen. In neuerer Zeit scheint man von Seiten der Stadt eine andere Praxis einführen zu wollen. Den Armenbezirk-Vorstehern bzw. den Armenpflegern werden von Seiten der Schulen lange Formulare zugesandt. auf welchen sie sich darüber zu äußern haben, ob die betreffenden Eltern, welche sich vorher bei der Schule zu melden haben, Armenunterstützung empfangen bzw."ohne Beeintraächtigung des nothwendigen Lebensunterhaltes aus eigenen Mitteln die Bücher usw. nicht beschaffen können". Diese Formulare gehen an die Schule zurück und von da an die Stadt, welche für jedes Kind je nach der Klasse, wie aus den Formularen hervorgeht, bestimmte Beträge angesetzt hat. Es unterliegt kaum einem Zweifel, daß die Eltern, welche sich an die Schule um freie Lernmittel wenden, gewiß auch dürftige sind. Es macht aber einen merkwürdigen Eindruck, daß behufs Beschaffung einiger Bücher und Hefte ein solch' weiläufiger Verwaltungs-Apparat in Bewegung gesetzt wird. Der Bureaukratismus im Gebiet der städtischen Verwaltung greift immer mehr um sich, wodurch natürlich auch die Zahl der Beamten und Hülfsschreiber immer größer wird. Man sollte glauben, daß man auch mit etwas Vertrauen ebenso weit, vielleicht noch weiter käme.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Geisteskranker, welcher nach Lippstadt befördert werden sollte, entfloh gestern Morgen seinen Begleitern während des Aufent haltes am hiesigen Hauptbahnhofe, wurde indeß eingeholt und in den bereit stehenden Zug gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Unfug. Am Montag-Abend erlaubten sich vier Landleute, dem Dialekt gemäß aus dem Bergischen, im Dom die Frechheit, an dem dort brennenden Gaslichte die Cigarren anzuünden, und dampften dann dreist in der Kirche weiter. Der dienstthuende Domschweizer trat indeß bald auf sie zu, und verwies den Flegeln auf unsanfte Weise das Gotteshaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Betrug. Ein Unbekannter verlangte in einem Specerei-Geschäft an der Severinstrße 38 Pfund und 25 Pfund Rüsse. Den erstern Posten ließ er in einen Sack schütten und entfernte sich mit dem Vorgeben, er müsse denselben sofort wegschicken; man möge ihm inzwischen die 25 Pfund abwiegen, er werde gleich zurückkommen und dann bezahlen. Das Wiederkommen hat er indeß vergessen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text># Liebstähle. Einem Zapfjungen, welcher in einer Wirthschaft an der Riehlerstraße beschäftigt war, wurden aus seinem Koffer 21 M gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Aus einer Ziegelbude bei Bockletünd wurden zwölf wollene Decken, zwei Meintücher und eine Steppdecke entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Bienenzucht-Verein. In der jüngsten Monats-Versammlung des Bienenzucht-Vereins für Köln und Umgegend gab ein Mitglied des Vorstandes einige Erläuterungen über Arbeiten im April und die sogen. Speculations-Fütterung der Bienen. Ein Lehrer aus Rodenkirchen hielt einen kurzen Vortrag über die Anatomie des Kopfes der drei verschiedenen Bienenarten an der Hand einer guten anatomischen Karte. Hr. Reginer gedachte des dahingeschiedenen Seniors des Vereins, Hrn. M. J. Lölgen, und verbreitete sich in einem interessanten Vortrag über die Mittel und Wege, welche in den jüngsten fünfzehn Jahren aufgefunden worden sind, um die Königin aus dem Honigbaum fern zu halten und zu verhindern, daß sie dort Eier, sei es für Arbeitsbienen oder für Drohnen, absetzt. An diesen Vortrag, welcher den größten Theil der Sitzung ausfüllte und den Vogel'schen Canal, den Hannemann'schen Weiseläfig, die Absperrgitter von Blech und Draht, die Körbchen-Wabe, die Köster'sche Brutsperre und den in neuester Zeit erfundenen Zellencanal behandelte, knüpfte sich eine lebhafte Erörterung, welche die Mitglieder länger als gewöhnlich zusammenhielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
