<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>4</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>314054</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Fürst zu Wied traf gestern Vormittag 10 Uhr auf seiner Reise nach Düsseldorf hier ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ernennungen. Die jüngste Nummer des Kirchlichen Anzeiger erzdiöcese Köln enthält folgende Ernennungen. Dr. theol. W. Esser zum Kaplan an der Pfarrkirche zu den hh. Aposteln in Köln. H. J. Groß, Pfarrer zu Kalk, zum Pfarrer in Osterath, Dec. Crefeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die innere Ausmalung des Kölner Domes ist ein Lieblingsplan mancher Domfreunde, welcher vielfach bekämpft wurde, aber immer von neuem wieder auftaucht. Eine neue Anregung wird derselbe in nächster Zeit durch ein Gemälde finden, welches Hr. Gereon Pape (Köln) in diesen Tagen fertig gestellt und zu der in diesem Jahre in Berlin stattfindenden internationalen Kunst-Ausstellung abgesandt hat "Ein Blick in das Innere des Kölner Domes in seiner dereinstigen präsumtiven Ausschlückung" nennt der Künstler sein Werk, welches eine perspectivische Ansicht des Mittelschiffes darstellt. Das Bild wird unstreitig die Kritik herausfordern und bei den Fachleuten eine verschiedene Beurtheilung finden, je nachdem diese Freunde oder Gegner der innern Bemalung des Kölner Domes bezw. einer gothischen Kirche überhaupt sind; aber darin werden wohl Alle übereinstimmen, daß das Bild an sich einen günstigen Eindruck macht. Die architektonischen Formen treten durch die Polychromirung im Einzelnen stärker hervor, die Farben sind glücklich gewählt und stehen unter dem Zauber einer schönen Lichtwirkung. In der Art der Bemalung haben die vorhandenen Malereien im Domchor zum Vorbild gedient, namentlich bezüglich der Consolen, Baldachine und Capitelle. Der Gesammteindruck ist nicht hunt zu neunen, denn die Auswahl in den Farben ist gering. An den Säulenündeln ist über den grauläulichen, orangefarbigen oder ähnlichen Grundton ein gemusterter Gold-Damast gebreitet, wie überhaupt ein goldiger Schimmer das ganze Innere überzieht. In den dreieckartigen Wandelächen über den Bogenöffnungen sind, ähnlich wie im Chor, Engelsfiguren angebracht, allerdings keine stilisirten wie dort sondern solche in lebendiger Darstellung. Die Kuppel über der Vierung wie überhaupt die Gewölbe hat sich der Maler mit sinnigen Fresken geziert gedacht; dieselben sind auf dem Bilde nur skizzirt, da es dem Verfertiger vor der Hand nur darauf ankam, die Farbenwirkung nach seiner Anordnung zu veranschaulichen. Nach Beendigung der Berliner Kunst-Ausstellung soll auch den Kölern Gelegenheit zur Besichtigung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Bau des neuen Schlacht- und Viehhofs wird nunmehr recht bald in Augriff genommen werden können. Wie der Herr Oberbürgermeister in der vorgestrigen geheimen Sitzung des Stadtverordneten-Collegiums auf Aufragen mittheilte, waltet nur noch bezüglich eines Punktes eine Differenz mit der Eisenbahn-Verwaltung ob. bezüglich veren die Entscheidung des Herrn Ministers angerufen ist und voraussichtlich in Bälde ergehen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Rbelnhöde am 3. April. Abends 7 Uhr mm 2,92+ u 0,08.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
