<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>3</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>314030</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stiftung. Aus der Stiftung des Freieräuleins v. Bhrempt für arme Waisengädchen sind gegenwärtig vier Portionen zu je 600 M zu vergeben. Zur Bewerbung um dieselben werden alle unter der städtischen Waisenpflege aufgewachsenen Waisengädchen zugelassen welche entweder in der Zeit nach dem 31. März 1890 geheireithet haben oder sich nächstens zu verheirathen gedenken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verhaftet. Am Mittwoch-Abend wurde in einer Wirthschaft an der Schildergasse ein schon lange gesuchter Dieb erfaßt und abgeführt Derselbe gab einen falschen Namen an, auf den auch seine Visitenkarten lauteten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>l i c h e Spitzbuben treiben auf dem Eigelstein und auf  der Marzellenstrße ihr Unwesen. Die kleinen Knirpse schl eichen sich bettelnd in die Läden und stehlen Eßwaaren. Cigarren u. dergl. In einem Cigarrengeschäft an der Marzellenstrße, wo die kleen##en Diebe wiederholt gestohlen, wurde gestern einer, ein zerlumptes Afürschchen, abgefaßt und leider nach Verabreichung einer Tracht Prügel laufen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Alhambra, jene poesie- und sagenumwobene spanische Königsburg, lockt in dieser Woche zahlreiche Bewunderer in das Panorama International. Minoritenstrße 19. Auf dem Gipfel eines bewaldeten Berges gelegen, etwa zwei Kilometer von Granada entfernt, scheint sie Wacht zu halten über die paradiesisch schöne Gegend, die sie umgibt. Thatsächlich ist sie heute nur noch ein stummer und doch so beredter Zeuge einstiger spanischer Herrlichkeit. Als Denkmal arabischer Baukunst nimmt die Alhambra unstreitig die erste Stelle in Europa ein. Man muß sie nur gesehen haben, jene herrlichen Galerieen, prachtvollen Höfe und Säle, die schönen Gewölbe, die, auf zahlreichen, äußerst leichten und zierlichen Säulen ruhend, mit der ungewöhnlich reichen und schönen Ornamentik nicht nur für Künstler und Kenner eine Fülle der Unterhaltung und der Belehrung bieten, sondern Jeden auf's wäraste anregen. Nicht weniger als 24 Darstellungen über dieses großartige Araberschloß welches im September vorigen Jahres beinahe ein Raub der Flammen geworden ware, enthält die jetzige Bilderreihe. Die andere Hälfte der Serie bringt Darstellungen von Cadix und besonders von dem reizenden Granada. Einzelne davon sind von ganz ungewöhnlicher Schönheit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Kaufmännischen Verein findet heute Abend ein Vortrag statt, welcher allgemeines Interesse in Anspruch nimmt. Hr. Professor Dr. Lambrecht(Marburg) wird nämlich über"Der Ursprung des Bürgerthums und des städtischen Lebens in Deutschland" sprechen. Auf Anregung einer größern Anzahl von Standesgenossen ruft derselbe Verein auf Samstag-Abend 8 1/2 Uhr in den Luisen-Saal an der Ehrenstrße eine öffentliche Versammlung der Handlungs-Gehülfen ein. Einige Aehrenfelder Herren sandten eine Eingabe an das Provincial-SchulCollegium in Koblenz wegen Errichtung einer höhern Schule in ihrem Vorort. In der Begründung des Antrages sehen die Handlungs-Gehülfen eine Beleidigung ihres Standes, wogegen öffentlich Verwahrung eingelegt werden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>" Kölner Stadt-Theater. Heute: 175. Ab.-Vorst. Vorletztes von Siegwart Friedmann. Die Journalisten. Oberst vig Zimmermann. Ida, seine Tochter: Ludmilla Landore. Adelheid Bruneck: Louise Eyben. Senden, Gutsbesitzer: Waldemar Robert. Professor Allendorf, Redacteur, Konrad Bolz, Redacteur, Rellmaus, Mitarbeiter, Kämpe, Mitarbeiter, Buchdrucker Henning, Eigenthuümer(der Zeitung Union): Hermann Heine, Siegwart Friedmann a.., Otto Beck, Arno Garnrecht, August Ulbrich. Blumenberg, Redacteur. Schmock, Mitarbeiter(der Zeitung Coriolan): Reinhard Tenhaeff, Max Behrend. Piepenbring, Weichändler und Wahlmann: Julius Eyben. Lotte, seine Frau: Karoline Lanius. Bertha, ihre Tochter: Emmy Cronau. Kleinmichel, Bürger und Wahlmann: Max Hecken, usw</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Samstag den 14. März: 176. Ab.-Vorst. Jolanthe die Königstochter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ehrenfeld, 11. Marz. Gestern Abend gegen 8 Uhr wurde in einem Bäckergeschäft an der Gutenbergstraße der Ladenbesitzer durch heftiges Geschrei seiner schon zu Bette gebrachten Kinder erschreckt. Bei seinem Eintritt in das Schlafzimmer, welches durch eine Bretterwand von dem Laderaum getrennt ist, riefen die Kinder, es seien Fremde im Laden. Nachdem der Geschäftsinhabers den Laden betreten, gewahrte er sofort, daß die Thekenschublade geöffnet und aus derselben die Cassette nebst Inhalt verschwunden war. Der oder die Diebe hatten beim Eindringen in den Laden die an der Thüre angebrachte Schelle festgehalten, wodurch der Diebstahl zu spät bemerkt wurde. Von den Dieben ist noch keine Spur entdeckt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Nippes, 12. März. Die hiesige Technische Eisenbahnschule, welche beinahe zwei Jahrzehnte am hiesigen Orte bestanden, wird nach einigen Tagen geschlossen. Am Samstag den 21. d. M. werden zum letzten Mal die Schüler der ersten Klasse das Reife-Zeuginß erhalten Die zahlreichen frühern Schüler beabsichtigen, aus Anlaß des Eingehens der Anstalt an jenem Tage Abends im Lärsch'schen Saale hierselbst einen Fest-Commers, bestehend in Ansprachen, Concert-Vorträgen, gemeinschaftlichen Liedern usw., zu veranstalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Zweite feste Rheinbücke. Auf der Tages-Ordnung der nächsten Sitzung der Handelskammer stehen neben andern drei die jetzt besonders beschäftigende Angelegenheiten. Zunächst die durch das Kreutzer'sche Project wieder in Fluß gekommene Frage einer zweiten festen Rheinbücke; dann Entwurf eines Gesetzes betreffend Umgestaltung der Rheinischen Gewerbegerichte, und ferner die von der " in jüngster Zeit allgemein besprochene Reform der Personen* Die Abgangsprüfung am Kaiser Wilhelm-Gymnasium  begann am Dinstag Vormittag und wurde gestern Nachmittag beendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Für Impfgegner ist eine Entscheidung des Oberlandesgerichts hierselbst von Wichtigkeit. Dieses hat als Revisions-Instanz -- endgültiges Urtheil-- entschieden, daß Eltern so lange mit Strafe belegt werden-- und diese können empfindlich ausfallen--, bis sie ihre Kinder haben impfen lassen. Bisher war die Rechtsanschauung aßgebend, daß Jemand wegen Verweigerung der Impfung nur ein Mal bestraft werden konnte. In den nächsten Tagen sollen einige Hundert Säumige mit Strafmandate bedacht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
