<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>4</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>314067</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Diebstahl. Während der Nacht wurden in einem Neubau an der Gladbacherstraße etwa 20 Meter Bleirohr von der Wasserleitung abgerissen und gestohlen. Fußspuren führten nach einem Platz hinter der Hofmauer, welcher frisch umgegraben war. Beim Nachgraben wurde das Bleirohr, in zwei Säcke verpackt, aufgefunden. Jedenfalls wollten die Diebe dasselbe später dort abholen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Frostschaden im Landkreise Köln. Der Vorstand der Local-Abtheilung Köln des Landwirthschaftlichen Vereins für Rheinpreußßen war gestern Nachmittag im Hotel Victoria hierselbst zu einer Berathung zusammengetreten, deren Hauptgegenstand die Feststellung des im Winter 1890/91 im Landkreise Köln durch den Frost angerichteten Schadens bildete. In der Berechnung, welche absichtlich niedrig angesetzt wurde, ist sowohl der thatsächliche Verlust wie der zu erwartende Minder-Ertrag der Ernte berücksichtigt. Der Gesammtschaden wird auf runo zwei Mill. M. geschätzt; im Einzelnen wurde folgende Statistik aufgestellt. Der Raps ist total erfroren und der Schaden wird pro Morgen auf 20 M. berechnet, was auf die 250 im Landkreise Köln mit Raps bestellten Hectar Ackerland 20,000 M. ausmacht. Der englische Weizen ist total erfroren, von dem andern sind nur fünf pCt. nicht beschädigt. Der Verlust an Weizenfeldern läßt sich durchschnittlich per Morgen auf 62 M. ansetzen, und demnach der Gesammtverlust im Landkreise Köln auf 944,880 M. Der Rogasen ist zum Theil total vernichtet, für den Rest ist mindestens ein Drittel Minder-Ertrag vorzusehen. Im Durchschnitt werden als Verlust pro Morgen 40 M. angenommen, was bei den 4390 Hectar Roggenfeldern im Landkreise Köln einen Gesammtverlust von 702,880 M. ausmacht. Der Incarnatklee ist ganz erfroren, wodurch ein Minder-Ertrag an neu zu säendem Sommerbutter von mindestens 40 M. pro Morgen entsteht. Die Wasser-Rüben sind meist total erfroren; der Verlust wird auf 30 M. pro Morgen veranschlagt. Von den mit Zuckerund Futter-Rüben sowie mit Erdkohlrabi bestellten Feldern sind 300 Morgen als verloren zu betrachten, und da der Verlust pro Morgen auf 160 M. sich beziffert, so beträgt der Gesammtverlust im Landkreise Köln 48,000 M. Am Rothklee ist im Durchschnitt kein Verlust zu verzeichnen, dagegen hat der Luzerner sehr gelitten. Junge An lagen sind total erfroren. Der Schaden beträgt pro Morgen mindestens 30 Mark. Der in den zahlreichen mit Gemüse und Pflanzen bestellten Gärten angerichtete Schaden ist nicht hoch genug zu bemessen. Wenn man für jede Gemeinde einen Verlust von 5000 M. annimmt, so würde man bei den 20 im Landkreise Köln vorhandenen Gemeinden auf eine Pauschalsumme von 100.000 M. kommen. Von den angeführten Schäden wird namentlich der mittlere Bauernstand getroffen, welcher den erlittenen Verlust kaum mehr auszuwetzen im Stande ist. Die Abtheilung Köln wird darum in der am Samstag stattfindenden Sitzung des Centralvorstandes des Vereins den Antrag stellen, derselbe möge an den Minister die Petition richten, in diesem Jahre den Landwirthen die Grundsteuer ganz zu erwarten-- Auf Vorschlag des Herrn Pauli soll in derselben Sitzung auch beantragt werden, an den Minister für öffentliche Arbeiten die Bitte zu richten, er möge für die Beförderung von Kehricht und Compost in die Umgebung der größern Städte einen möglichst niedrigen Ausnahme-Tarif bewilligen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
