<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>3</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>314047</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die römischen Denkmäler Köln's bildeten den Gegenstand des Vortrages des Hrn. Dr. Klinkenberg, mit welchem die Wintervorträge in der Marianischen Congregation junger Kaufleute ihren Abschlußß fanden. Der ergiebigste Fundort für römische Denkmäler ist der nordöstlichste Theil des alten Köln, die Strecke vom Appellhof bis zum Chor des Domes. Schon früher entdeckte man auf der Burgmauer die Ueberreste des Amphitheaters, erst in diesem Jahrhundert sollen die letzten Spuren in den Gärten mehrerer Häuser verschwunden sein. In einem römischen Mauerturm dem Appellhof gegenüber fand man einen Weisestein der Diana, auf welchem A. Titius Severus, Hauptmann der 6. Legion, erklärte, daß er das Gelaß der wilden Thiere mit einer Mauer habe umgeben lassen. Eine Menge Statuen und zahlreiche Altäre hat diese Gegend dem Museum geliefert. Sie bildeten den Schmuck des freien Platzes, der sich zwischen der Nordmauer und den Wohntäusern ausdehnte. An der Trankgasse stand der Tempel des Merkur, erbaut in den Jahren 79 bis 81 v. Chr., das älteste Denkmal, welches aus dem römischen Köln herrühre. Unter der Terrasse auf der Ost- und Nordseite des Domes hat man die Ueberreste eines großen römischen Privathauses gefunden, in welchem fünf Räume, u. a. das Bad und die Küche bloßgelegt wurden. In der Nähe fand man einen ehernen Griffel aus spätrömischer Zeit mit der Aufschrift: Hego scribo sine manum, d..: Ich schreibe ohne Hand. Eine zweite wichtige Fundstelle ist die Gegend der Peterskirche und des Bürgerhospitals. Bei dem Bau der Schuldäuser von St. Peter hat man viele Reste eines Palastes mit mächtigen Mauern und Eckhürmen gefunden. Aus dieser Gegend stammt eine der Hauptzierden unseres Museums, der 1844 im Garten des Hospitals gefundene große Mosaikboden. Im October v. J. fand man bei der Fundamentirung der Freitreppe am Süportal des Domes einen sehr schönen Weisestein mit zierlicher Inschrift. Neben römischen wurden in Köln auch keltische, kleinasiatische und äägyptische Gottheiten verehrt, wie u. a. der Fund der Statue der Isis in St. Ursula beweist. Regelmäßige Grabfeldes hat man im Norden der Römorstadt bei St. Gereon und St. Ursula bis zum Eigelstein, im Süden am Pantaleons-Bahnhof und um St. Severin herum gefunden. In den Gräbern fand man Aschen-Urnen, Schmucksachen aus Metall und Elfenbein usw. Weil Köln vornehmlich Militair-Station war, sind auch die Samariter-Verein hat, wie im Kölner Local-Anzeiger bereits mitgetheilt worden, eine Reihe von Samariterstationen errichtet. Zweck derselben ist, bei Englücksällen Denjenigen, welche die"erste Hülfe" leisten, geeignetes Verband- und Transport-Material zu bieten. Die etwa 20 Stationen erkennt man an den weiß emaillirten Schilden. Diese tragen in der Mitte das rothe Kreuz mit der Umschrift"Samariter-Verein"; darunter befindet sich die Stationsnummer. Auf jeder Station ist ein kleiner Schrank aufgestellt, wiederum kenntlich an dem rothen Kreuze, welcher enthält 1. eine zusammenlegbare Tragbahre mit vollständigem Verband- und Schienen-Material und 2. einen kleinen Verbandlasten, der ebenfalls mit allem für Englücksälle Nothwendigen ausgerüstet ist. Die Mitnahme des einen Theiles macht also die des andern überfluüssig. Bei Englücksällen, in denen man der Trage zum Transport des Verungluückten nicht bedarf, wird man sich also nur des Verbandkastens bedienen, welcher Waschbecken, antiseptische Mittel, Brand- und Wundſalbe, Verbandtücher und Schnüre, Verbandschienen 2c. enthält. Die Benutzung der Einrichtung hat nach einer bestimmten Ordnung zu erfolgen. Aerzten, durch Karten sich legitimirenden Samaritern, im öffentlichen Dienste stehenden Beamten und jedem bekannten Bürger steht gegen Legitimation und Empfangsbescheinigung auf vorgedruckten Schema im Stationsbuch die Einrichtung kostenfrei zur Verfügung. Selbstverständlich ist der Benutzende streng verpflichtet, für schnell möglichsten Rücktransport des Materials Sorge zu tragen. Durch Ausfüllung und Absendung der auf der Station befindlichen vorgedruckten Meldenarten ist dem Vorstande des Samariter-Vereins von dem Gebrauch unter Angabe der etwa verbrauchten Verbandmaterialien behufs sofortiger Erneuerung bzw. Vervollständigung der Stationseinrichtung Kenntnisß zu geben. Die Rücklieferung des Materials ist neben der Empfangsbescheinigung im Stationsbuche einzutragen. Der Samariter- Verein, der unter bedeutenden Geldopfern diese Stationen eingerichtet hat, hofft, noch in diesem Jahre außer weitern Samariterstationen auch Tag und Nacht offene Sanitäswachen, auf denen man mit Sicherheit jederzeit ärztlichen Beistand finden kann, eröffnen zu können. Das bis jetzt Erreichte bedeutet einen ganz erheblichen Fortschritt, und hoffentlich wird die werthätige Unterstützung des gemeinützigen Unternehmens von Seiten der Bürgerschaft es ermöglichen, recht bald noch weitere Stationen zu errichten. Im Samariterdienste sind jetzt bereits etwa 1000 Personen, männliche und weibliche, ausgebildet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der bevorstehende Kaiserbesuch beschäftigt lebhaft die hiesige Bürgerschaft. Verhältnissßmäßig nur wenige Bewohner Köln's haben bisher Gelegenheit gehabt, den jugendlichen Monarchen, der auf den verschiedensten Gebieten des Staatslebens eine so kraftvolle Initiative ergrissen hat, von Angesicht zu Angesicht zu sehen. Es ist daher durcherklärlich, daß alle auf den Besuch Kaiser Wilhelm's II. bezüglichen Nachrichten mit dem größten Interesse besprochen werden. Die Presse rann sich unter diesen Umständen der Verpflichtung nicht entziehen, diesem berechtigten Interesse durch zuverlaässige Mittheilungen entgegenzukommen. Es versteht sich dabei von selbst, daß nichts in die Oeffentlichkeit gebracht werden darf, was nicht in dieselbe gehört; aber die Beobachtung des gebotenen Taktes erfordert unseres Erachtens keineswegs, daß einstweilen alles auf den Kaiserbesuch Bezügliche mit dem Schleier des Geheimnisses umgeben werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das königliche katholische Gymnasium an Aposteln wurde am Anfang des Schuljahres 1890/91 von 349 Schülern besucht, von denen 249 der katholischen, 74 der evangelischen und 26 der israelitischen Confession angehörten. In der am 16. und 17. Februar d. J. abgehaltenen Prüfung erhielten 15 Oberprimaner das Zeuginß der Reife, von denen 4 von der mündlichen Prüfung befreit wurden. Als gewählten Beruf haben 1 katholische Theologie, 7 Rechtswissenschaft, 1 Philologie und Geschichte, 1 Naturwissenschaft, 4 Medicin und 1 Militairlaufbahn angegeben. Das Zeuginß für den einjährigen Militairdienst erhielten Ostern 1890 26 und Michaelis 1 Schüler; davon sind 7 zu einem praktischen Berufe abgegangen. An der Anstalt waren außer dem Director, Hru. Dr. A. Waldeyer, 20 Lehreräfte thätig. Den katholischen Religions-Unterricht ertheilte Hr. Oberlehrer J. Müller in wöchentlich 17 Stunden, den evangelischen Hr. Diviſionspfarrer Dr. Hermens in wöchentlich 6 Stunden. Dem vom Director veröffentlichten Jahresbericht ist eine Abhandlung des Hrn. Gymnasiallehrer Dr. August Cambalu über das Thema:"Die Holländisch-Ostindische Gesellschaft(1602--1798) kein Vorbild für unsere Colonisations-Gesellschaften" beigegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das königliche Kaiser-Wilhelm-Gymnasium zählte bei Beginn des Schuljahres 189091 362 Schüler, von denen 309 der katholischen, 38 der protestantischen und 15 der jüdischen Confession angehörten. In der am 10., 11. und 12. März d. J. abgehaltenen Prüfung erhielten die 17 Oberprimaner das Zeuginß der Reife; zweien derselben wurde die mündliche Prüfung erlassen. Vier Abiturienten widmen sich der katholischen Theologie, fünf der Rechts- bzw. Staats-Wissenschaft, zwei der Mathematik und Naturwissenschaft, vier der Medicin, einer der Jngenieur-Wissenschaft und einer dem Postrach. Das Zeuginß für den einjährigen Militairdienst erhielten Ostern 1890 26, Michaelis 2 Schüler, von denen 12 zu einem praktischen Beruf übergingen. An der Anstalt waren außer dem Director, Hrn. Dr. Schmitz, 19 Lehreräfte thätig. Den katholischen Religions-Unterricht ertheilte Hr. Oberlehrer Dr. Liessem in wöchentlich 15 Stunden, den evangelischen Hr. Diviſionspfarrer Dr. Hermens in wöchentlich 6 Stunden. Der vom Herrn Director veröffentlichte Jahresbericht enthält eingehende Mittheilungen des Hrn. Gymnasiallehrers Dr. Joh. Jos. Höveler über den in den Pfingstferien 1890 in Bonn und Trier stattgehabten archäologischen Cursus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Niehl, 27. März. In der Nacht von Mittwoch auf Donnerstag brachen Diebe in die hiesige Kirche ein, stahlen zwei Kelche und leerten einen Opferkasten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
