<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>3</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>314045</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gute Passionsmusik zu hören ist heute und morgen im Dom und in St. Alban Gelegenheit. Der Dom-Chor trägt Nachmittags während der Trauer-Metten einige mehrstimmige Motetten von Könen und Mitterer, sowie eine Lamentation von Witt und das Benedictus von Händl vor. In St. Alban singt der Kirchen-Chor Abends um 7 Uhr während einer Andacht einige von den tiefergreifenden Lamentationen Palestrina's, sowie verschiedene Motetten von ältern Meistern. -- Am Ostersonntag singt der Dom-Chor die sechsstimmige Messe Papae Marcelli von Palestrina.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Bismarck-Denkmal soll in diesem Jahre am 1. April zum ersten Mal aus dem Ertrage der im vorigen Jahre aus freiwilligen Beiträgen errichteten Stiftung zur Schmückung des Bismarck-Denkmals mit Blumen geschückt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Vorstand des hiesigen social-demokratischen Vereins hatte sich an die Stadt um Ueberlassung des großen Gürzenich-Saales zur Abhaltung einer Versammlung gewandt. Der Antrag wurde abgelehnt, da der Gürzenich-Saal grundsätzlich zu social demokratischen Versammlungen nicht bewilligt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das steinerne Kreuz, welches seit einer Reihe von Jahren an der alten Longericherstraße gestanden hat, aber der neuen Umwallung weichen mußte, ist gestern auf Wunsch des Vorstandes der Kevelaerbruderschaft an der neuen Crefelderstraße, dicht am Fort IX, wieder aufgestellt worden, wozu die Militairbehoörde bereitwilligst ihre Zustimmung ertheilt hat. Das schöne Plätzchen ist mit einem eisernen Gitter umgeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Rohheit. Man schreibt uns:"Als gestern Morgen 9 Uhr eine Barmherzige Schwester in Begleitung dreier weiblichen Personen durch die Huhnsgasse ging, wurde aus dem dritten Stockwerke des Neubaues Huhnsgasse 39 von Arbeitern mehrmals mit Stücken harten Mörtels nach der Nonne geworfen, ohne daß Letztere indeß getroffen wurde. Die fast nigroßen Mörtelsücke zerplatzten auf dem Trottoir hinter der Schwester. Ich war Augenzeuge dieser Heldenthat und gab meiner Entrüstung den Thätern gegenüber Ausdruck. Solche Burschen verdienten meines Erachtens wohl etwas anderes."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 186 Ab.-Vorst. Joseph in Aegypten. Anf. 7 Uhr, Ende gegen 9 1/2 Uhr. Jacob, Hirt aus dem Lande Hebron: F. Litter. Joseph, unter dem Namen Kleophas, Benjamin, Ruben, Simeon, Naphtali, Levi, Juda, Isaschar, Sebulon, Dan, Gad, Aßer(seine Söhne): W. Birrenkoven, Meta Kalman, L. Zimmermann, A. Grienauer, R. Kaps, Fr. Pelzer, A. Jensen, Cl. Schaarschmidt, R. Schmalfeld, K. Sommer, E. Richter, E. Schäzle. Tobal, Joseph's Vertrauter: A. Ulbrich. Mädchen aus Memphis: Janka Major, Henriette Falken, Adele Diermayr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Freitag, 27. März: Keine Vorstellung-- Samstag, 28. März: 187. Ab.-Vorst. Die Ehre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Für den deutschen Juristentag, welcher in diesem Jahr in Köln stattfindet, ist von der betreffenden ständigen Deputation in Köln die Zeit vom 12. bis 14. September in sichere Aussicht genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das städtische Realgymnasium zählte zu Beginn des Schuljahres 1890/91 622 Schüler, von denen 349 der katholischen, 190 der protestantischen, 80 der israelitischen Confession angehörten, während 3 als Dissidenten verzeichnet sind. Vom Religions-Unterricht der Anstalt waren 6 Altkatholiken, 2 Dissidenten und 22 evangelische Confirmanden dispensirt. In der am 16. Februar stattgefundenen Entlassungsprüfung erhielten zehn Oberprimaner das Zeuginß der Reife, und zwar fünf unter Befreiung von der mündlichen Prüfung. Das Zeuginß zum einjährigen Militairdienst erhielten im Laufe des Schuljahres 59 Schüler. An der Anstalt waren neben dem Director Hrn. Prof. Dr. Schorn 31 Lehreräfte thätig. Den katholischen ReligionsUnterricht ertheilten Hr. Oberlehrer Hespers und als Hülfsreligionslehrer Hr. Böhmer, den evangelischen Hr. Dr. Loewe. Im verflossenen Schuljahre wurde dem Realgymnasium wiederum eine ansehnliche Schenkung zugewandt durch die Stiftung W. A. Hospelt in Höhe von 6000., deren ein- oder zweiährige Zinsen ganz oder getheilt einem oder mehrern braven, talentvollen und unbemittelten Schülern übergeben werden sollen. In dem Jahresberichte spricht der Hr. Director dem hochherzigen Stifter seinen besondern Dank aus und richtet an die israelitische Gemeinde die Bitte, durch eine Stiftung am Realgymnasium die confessionelle Parität auch unter den Stiftern herstellen zu wollen, wie dieselbe unter den Stipendiaten thatsächlich aufrecht erhalten werde. Die mit der Anstalt verbundene und von Lehrern derselben geleitete Vorschule wurde Anfang des Schuljahres von 182 Schülern, 103 katholischen, 52 elischen und 27 israelitischen, besucht. Die Vorschule entwickelt u durchaus befriedigender Weise. Den für reif erklärten Schüler. Oberklassen steht ohne weitere Prüfung zunöchst und jedenfalls die Serta des Realgymnasiums offen. Von den drei untern Klassen dieser Anstalt aus sind die Schüler berechtigt, in die entsprechende Klasse auch eines humanistischen Gymnasiums überzutreten. Dem über beide Anstalten veröffentlichten Programm ist eine Abhandlung des ordentlichen Lehrers Hrn. Dr. Korten über"Specifische Brechung, Volum- und Refractions-Aequivalente einiger Flüssigkeiten" beigegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Ober-Realschule zu Köln wurde zu Beginn des Schuljahres 1890/91 von 418 Schülern besucht, von denen 238 der katholischen, 135 der protestantischen und 45 der jüdischen Confession angehörten. Zum Ostertermins 1891 erhielten zwei Oberprimaner das Zeuginß der Reife. Außer dem Director Hru. Dr. Ziehen waren 18 Lehreräfte an der Anstalt thätig. Den katholischen Religions-Unterricht ertheilte Hr. Oberlehrer Kleinen in wöchentlich 15 Stunden, den evangelischen Hr. Lüngen in wöchentlich 14 Stunden. Neben dem Unterricht wurde an der Anstalt, wie bisher, besondere Sorgfalt auf das Turnen, auf Bewegungsspiele und Ausfuüge verwandt, welche unter Leitung des Hrn. Turnlehrers Weidner stattfanden. Bei Beginn des Schuljahres wurde eine mit der Realschule verbundene Vorschule mit dreiährigem Lehrgang eröffnet, welche die zur Aufnahme in die Sexta jeder höhern Lehranstalt nöthige Vorbildung zu ertheilen hat. Dieselbe wies am Schluß des Schuljahres 102 Schüler auf. Die mit der Ober-Realschule unter derselben Leitung stehende und auch einen Theil ihrer Räume, Subsellien usw. benutzende städtische Fortbildungsschule bezweckt, junge Handwerker und andere junge Leute sowohl im Zeichnen, als auch bezüglich ihrer allgemeinen Bildung durch Unterricht im Deutschen, in der Geschichte und im Rechnen weiter zu fördern. Der Zeichen-Unterricht fand an den Sonntagen von Morgens 7 3/4 bis 10 3/4 Uhr in drei Abtheilungen statt. Im Laufe des Schuljahres wurde die Fortbildungsschule insgesammt von 286 Personen besucht, welche den verschiedensten Gewerben angehörten; 49 derselben standen im Alter von unter 14 Jahren, 223 im Alter von 14 bis 21 Jahren und 14 im Alter von über 21 Jahren. Der von Hrn. Director Dr. Aug. Ziehen über die vorerwaähnten Anstalten veröffentlichte Jahresbericht enthält eine Abhandlung des ordentlichen Lehrers Dr. Huisgen über"Geschichte der Untersuchungen und Theorieen über die durch die Schwerkraft hervorgerufenen Bewegungs-Erscheinungen der Pflanzentheile".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Gartenbau-Lehranstalt der Gartenbau-Gesellschaft Flora beendete ihren dieseährigen Lehr-Cursus am 24. März. Vier Zöglinge konnten als Kunstärtner entlassen werden. Das neue Schuljahr beginnt Montag den 13. April.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Verein der Handlungsgehülfen hielt am Samstag seine Generalversammlung ab. Die Zahl der ordentlichen Mitglieder betrug am Schlusse des abgelaufenen Jahres 210. Vier Mitglieder sind gestorben. An Curkosten für erkrankte Mitglieder wurden 4590., für Beerdigungskosten 200., an Unterstützung wegen Stellenlosigkeit und an Fremde 175., wegen dauernder Arbeitsundähigkeit 800 M. verausgabt. Das Gesammtvermögen des Vereins bezifferte sich am Jahresschlusse auf 157,894 M. gegen 159.583 M. im Vorjahre. Der Handlungsgehülfen-Verein besteht seit dem Jahre 1843 und ist seit 1867 im Besitze der Rechte einer juristischen Person. Er gewährt seinen Mitgliedern Unterstützung in Krankheits- und Sterbe-Fällen und eine dauernde Unterstützung bei Arbeitsundähigkeit nach fünfundzwanzigähriger Mitgliedschaft. Der Verein verfügt auch über eine reichhaltige Bibliothek.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Deutsche Privatbeamten Verein, Zweigverein Köln, hielt vor einigen Tagen seine Haupt-Versammlung ab. Nach dem von Hrn. Handelskammer-Secretair Dr. van der Borght erstatteten Bericht stieg die Mitgliederzahl im vorigen Jahre von 137 auf 152. Zwei Vorträge wurden gehalten, der eine von Hrn. Böhm über das Inva lidetäts- und Alters-Versicherungsgesetze, der andere von Hrn. Dr. van der Borght über Leben, Wirken und Bedeutung des National-Oekonomen Fried. List. Der Pensionskasse des Hauptvereins gehörten 31 Mitglieder des hiesigen Zweigvereins, der Wittwenkasse desselben 16, der Begräbinßkasse 57 und der vom Hauptverein geründeten Krankenkasse 9 Mitglieder an. Der Kaiser-Wilhelm-Waisen-Stiftung wurden durch den hiesigen Zweigverein im Ganzen bis jetzt 2978 M. beigesteuert. Mit den sämmtlichen Apotheken der Stadt Köln ist ein Abkommen getroffen worden, wonach den Mitgliedern bei Baarzahlung ein Nachlaß von 10 pCt. für Arzneien gewährt wird. Die Einnahmen des Vereins betrugen 4314., die Ausgaben 4310 M. Der bisherige Vorsitzende des Vereins, Hr. Rob. Radermacher, hat sein Amt aus Gesundheitsücksichten niedergelegt. Die Versammlung sprach demselben den Dank des Vereins für sein uneigennuütziges und eifriges Wirken aus. In den Vorstand wurden gewählt bzw. wiedergebählt die Herren Dr. van der Borght, Vorsitzender, Jul. Kiesewetter, Stellvertreter, W. ten Hövel, Schatzmeister. F. Wolte, Schriftführer, I. Wichterich, Beisitzer. Zum Vertreter des Vereins auf der Haupt-Versammlung in Magdeburg wählte man den Vorsitzenden. Das Vermögen des Privatbeamten-Vereins beträgt bereits 450,000 M. Der Beitritt kann angelegentlich empfohlen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
