<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>3</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>314024</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verbindung zwischen Köln und Sechszig. Wiederholt ist in diesem Blatte über die heillosen Zustände geklagt worden, welche in der Verlängerung der Crefelderstraße bis zum alten Fort IX herrschen. Bei trockenem Wetter ist der Weg am Tage gangbar; tritt aber Regenwetter ein, dann müssen Diejenigen, welche an der Sechszig wohnen, wenn sie nicht auf dem sogen. schwarzen Wege im Schlamme stecken bleiben wollen, über den sandigen Exercirplatz wandern. Da dies aber auf die Dauer doch nicht angängig war, hat die königl. Fortification seit dem 1. d. M. begonnen, einen neuen Weg anzulegen, welcher in unmittelbarer Nähe des Exercirplatzes beginnt und in die alte Longericher-, jetzige Mersheimer-Straße mündet. Derselbe wird eine Länge von 250 Meter und eine Breite von 8 Meter erhalten, und zwar sind 4 1/2 Meter für Fuhrwerk berechnet, während die übrige Fläche zu Banketts für Fußgänger nebst den entsprechenden Gräben verwandt wird. Der Fahrweg wird mit Kies angeschüttet. Ist dieser Weg fertig, dann will die Fortification einen zweiten anlegen, der von der Neußertraße aus in der Richtung nach dem alten Fort X führt. Von Seiten der genannten Behörde wird also den Verkehrsbedürfnissen im nördlichen Theile der Neustadt in dankenswerther Weise Rechnung getragen. Möge nun auch die Stadt die Durchührung der Crefelderstraße bis zum entsprechenden Thor, welche Strecke jetzt ein förmliches Chaos von Steigerölle und Schutt bildet, recht bald in Angriff nehmen. Die Anwohner der Sechszig könnten dann wenigstens dem Ausbau der geplanten unmittelbaren Verbindungsstraße, welche in die Süastraße einlaufen soll, mit Ruhe entgegensehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Marianischen Congregation junger Kaufleute hielt am Freitag-Abend Hr. Dr. C. Blind einen anderthalbstündigen Vortrag über die geschichtliche Entwickelung der Vereinigten Staaten von Nordamerica. Der Redner schilderte die Entstehung dieses Freistaates aus den 13 englischen Colonieen, ihr rasches Emporbaühen, ihre heldenüthigen Kämpfe um ihre politische Selbständigkeit, und ihre schließliche Vereinigung zu einem Einheitsstaate, dessen freie Verfassung die Grundlage seines politischen und wirthschaftlichen Aufschwunges bildet. Die nordamericanische Republik wird vielleicht auch in der Industrie Europa bald überfluügeln oder gar lahm legen; wenigstens hat die Mac Kinley-Bill dieses Ziel im Auge. Diese Aussichten sind zwar auch für die deutsche Industrie nicht unbedenklich; indeß muß es uns anderseits mit Stolz erfüllen, daß in den Vereinigten Staaten die eingewanderten Deutschen einen entscheidenden Einfluß auf die Entwickelung des Landes ausüben. Die Zuhörer folgten den klaren Ausführungen des Redners mit gespanntester Aufmerksamkeit und gaben zum Schluß ihrem Danke durch lebhaften Beifall Ausdruck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dienstähle. Auf der Galerie des Stadt-Theaters wurden einem Herrn während der Vorstellung unbemerkt eine silberne Remontoirankeruhr nebst zweireihiger dünner silberner Kette und ein Portemonnaie mit 96 M. gestohlen. Ferner wurden gestohlen: vom Flur eines Hauses am Rudolphsplatz ein Kübel mit Margarinbutter, auf dem Deckel gezeichnet Creme 868; unter erschwerenden Umständen während der Nacht aus einem Hause am Todtenjuden Eßwaaren, ein weißer Marktkorb und ein Paar neue Stiefeln; zu derselben Zeit aus einem Neubau an der Bahnhofstraße zu Nippes etwa sechs Meter Wasserleitungsrohr; aus einem Neubau an der Mastrichterstraße eine Partie Anstreicher-Handwerkszeug, und aus einer Wohnung am Hansa-Ring ein goldenes Kreuz mit goldener Kette, ein Paar goldene Ohrringe, ein Siegelring mit gelbem Stein und ein Paar neue Damenknopfstiefeln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Diebstahl. Von dem Speicher eines Hauses auf dem Thurnmarkt wurde vorgestern eine Partie Wäsche gestohlen. Eine Frau wollte den Dieb auf der Treppe festhalten, wurde aber von demselben bedroht, weshalb sie den Menschen entkommen ließ.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 170. Ab.-Vorst. Anf. 6 1/2 Uhr. Die Folkunger. Magnus, Sohn König Erik's von Schweden, aus dem Geschlecht der Folkunger: Dr. Gustav Seidel. Maria, König Erik's Nichte: Pelagie Ende-Andreßen. Karin, des Erbprinzen Amme: Adele Diermayr. Lars Plasson, ihr Sohn, Castellan des königlichen Schlosses Borgenäs: Aloys Grienauer. Bengt, Herzog von Schoonen: Karl Becker a. G. Sten Petrik, sein Vertrauter: Wilhelm v. Schmid. Ansgar, Abt des Klosters Nydam in den Kiölen: Ferdinand Litter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Montag den 9. März: 171. Ab.-Vorst. 3. Gastspiel von Siegwart Friedmann. Clavigo. Hierauf: Die Wiener in Paris.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Baiern-Verein. Die angefündigte Festlichkeit aus Anlaß des 70. Geburtstages des Prinz-Regenten von Baiern findet nicht heute, sondern am nächsten Sonntag statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Personalien. Der Referendar Schaltenbrand im Bezirk Köln ist zum Gerichts-Assessor ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Verband deutscher Brieftauben-Liebhaber-Vereine hält im Hotel Landsberg, dem Vereins-Locale der Columbia Köln, am Sonntag eine Sitzung der Commissions-Vereine ab. Unter anderm steht zur Berathung: Entwurf der neuen Verbandssatzungen, sowie die nächste Wander-Versammlung in Bochum.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 7. März. Die Arbeiter, welche läglich die Eisenbahnüge Delbrück-Mülheim am Rhein benutzen, sind bei der königlichen Eisenbahn-Direction Elberfeld darum eingekommen sämmtliche auf genannter Strecke fahrenden Personenüge benutzen zu dürfen, wurden jedoch abschnägig beschieden. Indessen genehmigte die königl. Eisenbahn-Direction die Benutzung der Züge Nr. 20 und Nr 1,.18 Nm. von Delbrück und.16 Vm. von Mülheim a. Rh. abfahrend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Preis-Bilder-Räthsel des Kölner Local-Anzeiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
