<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>3</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>314050</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Der Amtsrichter Eichhorn in Köln ist als Landrichter an das Landgericht in Koblenz versetzt. Hr. Referendar Hoff im Bezirk des Oberlandesgerichts zu Köln ist zum GerichtsAssessor ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Athleten-Wettstreit. Der von der hiesigen Athleten-Gesellschaft an den beiden Ostertagen veranstaltete internationale Athleten-Wettstreit war sehr stark besucht. Folgende Städte hatten Theilnehmer zu dem interessanten Kampfe entsendet: Aachen, Barmen, Köln-Deutz, Düsseldorf, Essen, Fechenheim(Main), Forst(Rheinl.), Frankfurt(Main), Freiburg(Baden), Grevenbroich, Karlsruhe, Kupferdreh, Ludwigshafen, Mainz, Marburg, Mülheim(Rhein), Neviges, Oberwiddert, Offenbach (Main), Witten(Ruhr), Verviers(Belgien), Vaals(Holland), Hannover, Duisburg, Ehrenfeld, Neuß. In den verschiedenen Abtheilungen und Gäugen traten im Ganzen 124 Athleten auf, darunter viele von Kraft strotzende Gestalten, aber auch einzelne, denen man es nicht zugetraut hätte, solche Lasten zu stemmen, wie es im Verlaufe des Abends geschah. Der Wettstreit begann Ostersonntag mit Stemmen, und zwar in der zweiten Abtheilung zunächst mit Hanteln im Gewichte von 85 Pfund und 102 Pfd. für eine Hand, dann mit Hanteln von 120 und 140 Pfd. für zwei Hände. Als Sieger gingen in dieser Abtheilung hervor: 1. Wildt(Mainz), 2. Klug(Offenbach), 3. Lecker (Mainz), 4. J. Leonh(Aachen). Die erste Abtheilung begann das Wettstemmen mit Hanteln im Gewicht von 102, 120 und 140 Pfd. für eine Hand, dem sich Stemmen mit Hanteln im Gewichte von 160 und 180 Pfd. für zwei Hände anschlossß. Die Sieger in dieser Abtheilung waren 1. Eberle(Freiburg), ein junger Mann von 18 Jahren, 2. Kuhl(Düsseldorf), 3. Drescher(Mainz), 4. Claasen(Duisburg). Im Ehrenpreis-Stemmen siegte Hr. Eberle(Freiburg). Bei den Küuebungen im Stemmen siegten die Herren Drescher(Mainz) und J. Gasten (Deutz).-- Gestern Mittag begann der Kampf im Wettringen, der ungleich interessanter und stärker besucht war als das Stemmen und von 1/4 12 bis 3 Uhr währte. Gangweise traten die einzelnen Ringer sich entgegen. Als Sieger blieben in der ersten Abtheilung schließlich übrig die Herren 1. Koch(Neuß), 2. Stolz(Karlsruhe), 3. Hagestolz (Karlsruhe), 4. Müller-Fechenheim(Main). Noch interessanter gestaltete sich der Kampf in der ersten Abtheilung. Der Zuschauer bemächtigte sich eine fieberhafte Aufregung, die sich in fortährenden Zwiſchenrufen Luft machte. Sieger blieben zuletzt die Herren 1. Claasen(Duisburg), 2. Eberle(Freiburg), 3. Homberg, 4. Boriemen-Deutz. Gestern Abend traten sieben der besten Ringer zum Ehrenpreisringen gegen einander auf. Als Sieger ging aus dem schweren Kampfe hervor Jean Gasten(Deutz). Die Preise bestanden in: Bier-Service, Pocal, Prachtthermometer, Briefbeschwerer(Pferd), Glaspocal, Trinkhorn, Brillanttablet, Bowle. Kaiserlüste, großer Glaspocal, Schreibzeug, Brillantpocal, Album, 100 M. in Gold. Außeadem erhielt jeder Sieger noch ein Diplom.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einen Fehlgriff that am Sonntag-Abend ein Taschendieb in einer hiesigen Restauration. Bei einem Wortwechsel, welcher die allgemeine Aufmerksamkeit auf sich zog, suchte auch ein Athlet zu vermitteln. Ein Taschendieb benutzte die Gelegenheit, dem Vermittler die Uhr im Werthe von 200 M. aus der Tasche zu ziehen. Der Bestohlene sah die Hand aber noch rechtzeitig mit der Uhr verschwinden, griff nach ihr und drehte sie derart, daß der Spitzbube heulend und fluchend die Uhr fallen ließ und leider im Gedränge entkam. Sein Handgelenk dürfte ihm aber für die nächsten Wochen ein schmerzliches Erinnerungszeichen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: 190. Ab.-Vorst. 1. Gastspiel von August Junfermann. Onkel Bräsig. Anfang 7 Uhr, Ende gegen 10 Uhr. Axel von Rambow, Gutsbesitzer auf Pümpelhagen, Lieutenant a..: E. Hedberg. Frieda, seine Gattin, Hedwig Kaufhold. Franz von Rambow, sein Vetter, Fritz Triddelsitz(Oekonomie-Eleven): H.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Poll, 30. März. Ueber den bereits gemeldeten Kirchendieb stahl, welcher in der Nacht vom 27. zum 28. März vermittels Einbruch durch's untere Thurmfenster verübt worden ist, erfahren wir folgende Einzelheiten. Das eiserne Tabernakel hat widerstanden. Die Sacristei wurde mit Gewalt erbrochen; arge Beschädigung erlitt die eisenbeschlagene Thüre aus festem Eichenholz. Das Sacristeifenster war verhangen. Alle Kirchengeäße sind auf Silber geprüft worden; zwei Kelche wurden losgeschraubt und die silbernen Kuppen mitgenommen, desgleichen eine silberne Krankenpatene und eine Lunula der Monstranz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
