<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>3</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>314026</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Senior des Wohlthätigkeits-Vereins Meisterschaft, Hr. Math. Jos. Lölgen, welcher diesem Verein 46 Jahre, davon 22 als Vorstandsmitglied, angehörte, ist vor einigen Tagen verschieden. Der Verein verliert in ihm eines seiner eifrigsten Mitglieder - Das Regulativ über die Hundesteuer soll mit Beginn des neuen Etatsjahres auch auf Deutz und Poll ausgedehnt werden Die Bau- und gewerklichen Hülfsarbeiten faßten am Samstag-Abend in einer zweiten öffentlichen Versammlung, welcher 48 stimmberechtigte Personen beiwohnten, folgende Beschlüsse:"Der Kölner Fachverein für Bau- und gewerkliche Hülfsarbeiten entsendet zu dem am 6. April in Halle stattfindenden Fachcongreß einen Delegirten; 2. der Delegirte ist an ein bestimmtes Mandat(ob er für Local- oder Central-Organisation stimmen soll) nicht gebunden." Unter den Anwesenden herrschte große Uneinigkeit, die bei der Wahl des Delegirten vollends zum Ausbruch kam. Als der Vorsitzende schließlich sich selbst als gewählt proclamirte, entstand großer Widerspruch, welcher in Tumult auszuarten drohte. Der Vorsitzende machte durch Schließung der Versammlung dem Streit ein Ende.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schiffsunfall. Der am Donnerstag von hier rheinaufwärts abgegangene niederländische Güverdampfer Amsterdam Nr. 4 ist bei Wesseling aufgefahren und gesunken. Man hofft, das Fahrzeug, ein schon ziemlich alter Schraubendampfer, nach Entladung wieder flott machen und soweit verdichten zu können, daß es nach einer Schiffshelling zur Reparatur gebracht werden kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 7. März. Den sämmtlichen Kriege Vereinen unseres Kreises ist durch Verfügung des Hrn. Landrath das Weiterühren einer Vereinsfahne untersagt worden, we keinem dieser Vereine dazu die allerhöchste bezw. ministerielle Gene tigung ertheilt worden ist. Es ist den Vereinen anheimgestellt worder eine solche Genehmigung nachträglich nachzusuchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Roeindöde am 9. März, Morgens 7 Uhr m 2,40+ m.20.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
