<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>4</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>314052</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Militairisches. Die bisher nur aus drei Insanierie- und einem Cavalerie-Regiment, vier Bataillonen Fuß-Artillerie und einem Pionier- Bataillon bestehende Garnison Köln-Deutz ist um eine Abtheilung Feld-Artillerie vermehrt worden. Bereits im April v. J. war die reitende Abtheilung des 1. Rheinischen Feld-Artillerie-Regiments Nr. 8(v. Holzendorff) nach Köln verlegt worden. Da aber seit Eingang der alten Feld-Artillerie-Caserne, welche dem Post-Neubau Platz gemacht hat, passende Casernement für die Abtheilung nicht vorhanden waren, wurde dieselbe einstweilen in Wahn im Barackenlager untergebracht und die leerstehenden Baracken Casernement bei Melatenbraunsfeld zur Aufnahme der reitenden Abtheilung hergerichtet. Vorgestern fand die endgültige Verlegung der Abtheilung von Wahn nach Köln statt. Der Gouverneur der Festung Köln, General-Lientenant v. Schkopp, sowie die übrige Generalinät und die berittenen Offiziere der Garnison waren Vormittags der von Wahn nach Deutz marschirenden Abtheilung zur Bewillkommnung entgegengeritten. Am Siegburger Thor in Deutz empfing das Trompeter-Corps des 8. Cuirassier- Regiments die neuen Garnison-Kameraden und geleitete sie unter klingendem Spiel durch Deutz und Köln nach Gelaten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die städtischen allgemeinen Fortbildungsschulen werden mit dem Beginn des Sommer-Semesters um zwei weitere vermehrt. Bisher bestanden in Alt-Köln deren fünf und je eine in Ehrenfeld und Deutz. Es sollen nun in Nippes und in Poll Fortbildungsschulen errichtet werden. Die fleißngsten Schüler werden bekanntlich alleährlich am Schlusse des Schuljahres durch Diplome und Prämien ausgezeichnet. In diesem Jahre findet die Vertheilung der Prämien am künftigen Sonntag im Gebäude der Gewerblichen Fachschule statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kölner Augen-Heilanstalt für Arme. Die Zahl der Augenkranken, welche im Jahre 1890 die Hülfe der Anstalt zum ersten Male aufsuchten, beträgt 4055, gegen 3545 im Vorjahre. Die Zahl der seit Eröffnung der Anstalt überhaupt Behandelten ist damit auf 47,188 gestiegen. Von den im vorigen Jahre Behandelten entfallen auf die Altstadt Köln 1829, auf die Vororte 670; 1556 sind Auswärtige. 528 größere Operationen wurden im vorigen Jahre in der Anstalt gemacht. Die Zahl der in der Anstalt Verpflegten betrug 383 mit 7847 Verpflegungstage, wovon 2336 freie Verpflegungstage gegen 2017 des Vorjahres waren. Das verflossene Jahr zeigt die größte Zahl der Kranken, welche die Anstalt seit ihrem Bestehen erreicht hat. Während in den beiden letzten Jahren die Frequenz derselben um ein Weniges nachgelassen hatte, besonders wohl aus dem Grunde, weil die Anstalt aus dem Centrum der Altstadt in eine abgelegene Gegend der Neustadt sich verpflanzt hatte, beträgt der Ueberschußß der Augenkranken des abgelaufenen Jahres gegenüber dem Vorjahre 510. Diese Thatsache beweist, daß die Anstalt als solche bereits fest in das Bewußsein der hülfsbeduürftigen Bevölkerung übergegangen ist, welche im Erkrankungsfälle ihres edelsten Organes in dieser Anstalt ihre natüreichste Zufluchtsstätte sucht und zu finden gewiß ist. Diese unzweifelhafte Thatsache findet dadurch ihren Beleg, daß nach dem officiellen Berichte des Bürgerhospitals dort im ersten Quartal 1890(weitere Nachweise sind noch nicht erschienen) 46 Augenkranke gegen 925 im gleichen Zeitraume in der Kölner Augen-Heilanstalt für Arme zur Behandlung kamen. Das Curatorium erwähnt in seinem Jahresbericht, daß trotz der durch die Anstalt den hiesigen Armen erwiesenen Wohlthat von Seiten der städtischen Verwaltung auch wieder im Vorjahre seine Versuche zurückgewiesen wurden, durch welche es eine, wenn auch nur geringe materielle Ausgleichung seiner für die Stadt aufgewandten finanziellen Leistungen und damit eine Erleichterung seiner öökonomischen Bürde angestrebt habe. In andern größern Städten werde gerade den Augenheilanstalten durch die städtischen Behörden wirksame Unterstützung geboten. An Geschenken und Beiträgen wurden der Kölner Anstalt im vorigen Jahre 12,122 M. zugewandt. Insgesammt beliefen sich die Einnahmen auf 22,340., die Ausgaben auf 19,876., so daß ein Ueberschußß von 2464 M. verblieb. Das Curatorium widmet an der Spitze des Jahresberichtes seinem verstorbenen Vorsitzenden, Hru. Gustav Bunge, einen warmen Nachruf; an die Stelle des Verstorbenen ist Hr. Otto Meurer getreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Bunzlauer Töpiermarkt hat gestern auf dem Bauplatz am Kaiser-Wilhelm-Ring, gegenüber dem Cafe, begonnen. Derselbe endet mit dem 14. d. M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 192. Ab.-Vorst. Die Puppenfee. Hierauf: Die beiden Schützen. Anf. 7 Uhr, Ende 10 Uhr. Amtmann Wall: A. Ulbrich. Karoline, seine Tochter: Meta Kalman. Wilhelm, sein Sohn, Soldat: B. Hoffmann. Peter, sein Vetter: R. Kaps. Busch, ein Gastwirth: Cl. Schaarschmidt. Suschen, seine Tochter: Henriette Falken. Gustav, sein Sohn, Soldat: K. Sommer. Jungfer Lieblich, Haustälterin: Bertha Flies. Schwarzbart, ein Dragoner, Wilhelm's Freund: W. v. Schmid. Barsch, Invalide, Unteroffizier: I. Eyben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Freitag den 3. April: 193. Ab.-Vorst. Das Volkslied. Hierauf: Das Versprechen hinter'm Herd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ehrenfeld, 1. April. Seit einer Reihe von Jahren bildet die hiesige Präparanden-Anstalt der Schule entwachsene junge Leute für das Lehrer-Seminar vor. Im verflossenen Jahre fanden 13 Schüler Aufnahme in den Seminaren zu Brühl, Siegburg und Odenkirchen. Die Anstalt steht unter der Aufsicht des königl. Kreis-Schulinspector Hrn. Dr. Blumberger und unter der technischen Leitung des Hru. Seminar-Directors Dr. Beck zu Brühl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Bismarck Feier. Die Stadt Köln hat ihrem Ehrenbürger, dem Fürsten Bismarck, zu seinem gestrigen Geburtsfeste eine Blumen spende und ein Glückwunsch-Schreiben üversandt. Das Denkmal auf dem Augustinerplatz trägt reichen Pflanzen- und Blumen-Schmuck. Von dem sonst üblichen officiellen Festessen bzw. einer Festversammlung hat man in diesem Jahre trotz wiederholter Anregung abgesehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Für die Ausfertigung von Versendung-Scheinen werden, laut einer Bekanntmachung des Hru. Provincial-Steuer-Directors Dr. Fahre hierselbst, vom 1. April d. J. Gebühren nicht mehr erhoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Männergesang-Verein Germania veranstaltet am kommenden Sonntag im Victoria-Saale zum Besten der Armen der Pfarre St. Johann ein Vocal- und Instrumental-Concert, an welches sich humoristische Aufführungen nebst Ball anschrießen. In Anbetracht des guten Zweckes ist dem Verein ein starker Besuch zu gönnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die St. Albanikirche entbehrt schon lange einer ihrer Bedeu tung entsprechenden Orgel: um die Anschaffung einer solchen fördern zu helfen, wird der Kölner Männergesang-Verein gleich wie im vorigen Jahre so auch jetzt und zwar Sonntag den 5. April ein großes Concert im Gürzenich-Saale veranstalten. Der Verein wird eine Anzahl neuer Compositionen von Liszt, Hegar, Bruch u. A. zum Vortrag bringen. Außeadem hat er sich der Mitwirkung hervorragender Solisten versichert, nämlich der Berliner Hofopernängerin Fr. Herzog und des Pianisten Hrn. Emil Sauer, die Beide hier hochgeschätzt sind Offerire einen großen Posten Regenschirme mit hocheleganten Stöcken für Herren und Damen, so lange der Vorrath reicht, unter Garantie für gute, farbechte Waare.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Rentner, Köln, Breitestrße 25. Ausführung von Park- und GartenAnlagen, Grottenbauten, Felsen, Cascaden, Lauben in Zierkorkholz ge schmackvoll und stilgerecht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
