<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>3</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>314031</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Vorarbeiten für die Blumen-Ausstellung, welche die Kölner Gartenbau-Gesellschaft im Edengarten veranstaltet werden mit regem Eifer gefördert. Zahlreiche Anmeldungen sind bereits erfolgt, wie auch fortährend neue Mitglieder der Gesellschaft beitreten. Zur Ausschlückung der Hallen ist eine Menge Material zur Verfügung gestellt worden. Freunde der Gartenkunst haben auch bereits mehrere Ehrenpreiſe gestiftet. Die Eröffnung der Ausstellung findet am 4. April statt. Jeder Besucher nimmt Thei an einer Freiverloosung von</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Am neuen Postgesäude werden nach langer Unterbrechung die Arbeiten am Montag wieder aufgenommen. Mittwoch und Donnerstag hat die Prüfung der Gerüste stattgefunden. Eine Anzahl Steinhauer ist schon seit einiger Zeit an dem Neubau in Thätigkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Herz-Jesu-Kirche. Gestern Morgen wurde auf dem Zülicher Platz, wo bekanntlich die Herz-Jesu-Kirche erbaut werden soll, mit dem Fällen der Bäume begonnen. Die Ausschachtungarbeiten werden am Montag in Angriff genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Diebstahl. Vorgestern wurde am Thurnmarkt aus der Wohnung einer Frau, während letztere abwesend war, mittels Nachschlüssel ein Geldbetrag gestohlen. Am Tage vorher war einer andern Frau in demselben Hause ebenfalls ein Geldbetrag auf gleiche Weise entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>80 Europamüde aus Südeutschland fuhren heute Morgen 6 Uhr 48 Min. von hier nach Antwerpen, von wo sie am Samstag</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Verhaftet. Gestern Morgen verhaftete die Criminal-Polizei einen jungen Mann, welcher für eine schon längst gesuchte Persönlichkeit Briefe in einem der ersten Hotels abholen wollte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 176. Ab.-Vorst. Jolanthe, die Königstochter. König Rene, Graf de Provence: Baptist Hoffmann. Jolanthe, seine Tochter: Therese Saak. Graf Tristan de Vaudemont: Dr. Gustav Seidel. Ritter Jauffret von Orange, sein Waffengenosse und Troubadour: Ernst Liebeskind. Marion: Anna Beck-Radicke. Fleurette, deren Nichte: Meta Kalman. Bertrand: Clemens Schaarschmidt. Ebn Jahia, ein berühmter maurischer Arzt: Ferdinand Litter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Sonntag den 15. März: Aufgeh. Ab. 19. Die Königin von Saba.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Dem sechsten Musik-Abend des Conservatoriums am Mittwoch wohnte Hr. Samnel bei, welcher dem Genter Conservatorium als Director vorsteht. Derselbe folgte den Vorträgen mit vielem Interesse und gab wiederholt seine Befriedigung zu erkennen. Bei dem Mendelssohn'schen Quintett in-dur schienen die jungen Leute nicht sorgeältig genug eingestimmt zu haben; im Uebrigen konnte man an dem schön geschlossenen Zusammenspiel sein Gefallen haben. Die Mitwirkenden verfielen nicht in den Fehler der meisten Quartettspieler, alles und jedes gar so süß und überscheänglich vorzutragen, sondern ließen eine gesunde Auffassung hören. Daß die Anstalt einige stimmbegabte und auch sonst versprechende Schüler und Schülerinnen besitzt, that der Vortrag der beiden Haydn'schen Arien und der drei Schumann'schen Lieder kund. Die drei Clavier-Vorträge, allesammt Variationen, und zwar von Beethoven, Chopin und Brahms, welche von der sichern Technik und dem zuverlaässigen Gedächtnissß der Vortragenden Zeuginß gaben, verdienten den aufmunternden Beifall. Der Cello- sowie der Violin-Vortrag ließen erkennen, daß die Ausführenden ihren Studien mit gutem Erfolg obliegen. Daß die jungen Herren und Damen sich jetzt für den gezollten Beifall mit"artigen Manieren" bedanken, finden wir ganz in der Ordnung." 00 Musikalisches. Das neunzehnte Concert der Kapelle des vierzigsten Füsilver-Regiments im Fränkischen Hofe unter Leitung Beuthen's bot in so fern einen besondern Reiz, als der ganze erste Theil aus Compositionen hiesiger lebender Künstler zusammengesetzt war. Nach dem Festmarsch für großes Orchester von Georg Keller folgten eine sauber gearbeitete melodische Fest-Ouverture unseres beliebten Domorganisten G. Rodenkirchen, dann"Idylle" von Wilh. Brandt, eine allerliebste Nippsachen in schwungvoller Bearbeitung, ein Wiegenliedchen für Streichquartett mit anschrießendem Persischen Marsch von Karl Wolf, beides von originell-drastischer Wirkung, und zum Schluß die Ouverture zur Oper"Incognito" von unserm Altmeister und bewährten Componisten Hermann Kipper. Allen diesen Spenden wurde der reichlichste Beifall zu Theil. Die zweite Abtheilung brachte: Ouverture zur Oper"Jeanne'Arc" von Verdi, Gebet aus der Oper"Frischütz von C. M. von Weber als Paraphrase von Fr. Lux, Phantasie aus der Oper"Des Teufels Antheil" von Auber und"Estudiantine", Walzer von Emil Waldteufel." a--" 9 Die h. Weihen werden heute, den 14. März, Morgens um 7 Uhr, im hohen Dom durch den Hrn. Weihbischof Fischer gespendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Diebstahl. Ein Herr verließ Nachts eine Wirthschaft und begab sich nach seiner an Mauritius gelegenen Wohnung. Derselbe hörte, daß Jemand fortährend hinter ihm herkam, achtete aber nicht weiter darauf. Als er an seinem Hause im Begriff war, die Thüre zu öffnen, trat plötzlich ein Unbekannter an ihn heran, griff in die rechte Tasche seines(des Herrn) Ueberrocks, nahm das Portemonnaie heraus und entfloh damit. Der Unbekannte muß in der fraglichen Wirthschaft ge wesen sein und gesehen haben, in welche Tasche der Herr sein Portemonnaie steckte. Dasselbe enthielt 144 M. und zwei Legitimationskarten mit dem Namen des Elgenthümers.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>m Strafkammer. Wegen gefährlicher Körperverletzung eines Anstreichermeisters aus Lindenthal, in Folge deren derselbe die Sehkraft auf dem linken Auge verloren hat, wurde der Bergmann Peter Bohler aus Essen zu vier Monaten Gefäogniß verurtheilt; der Staatsanwalt hatte 2 1/2 Jahre beantragt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Am späten Abend des 22. Februar versuchten zwei Leute in ein Graslager an Vor St. Martin einzubrechen. Als sie nach mehrern vergeblichen Versuchen merkten, daß die Diebeswerkzeug, welche sie bei sich führten, ihren Zweck nicht erfüllten, entfernten sie sich wieder, um geeignetere Dietriche herbeizuholen. Ein Baumeister hatte die beiden Leute beobachtet und mehrere Nachbaren benachrichtigt. Als die Diebe nun wiederkehrten und sich abermals an der Hausthüre zu schaffen machten, wurden sie in unangenehmer Weise überrascht. Auf der Flucht warfen sie eine Anzahl Dietriche fort. Einer der Diebe wurde eingeholt und der Andere am folgenden Morgen festgenommen. Die Thäter sind die Glaser Peter Mondego und Franz Gidoni von hier Ob die Leute sich Arbeitsmaterial stehlen wollten, wurde nicht festgestellt. Mondego, der wegen Diebstahls vorbestraft ist, wurde zu einem Jahre, der Andere zu sechs Monaten Gefäogniß verurtheilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
