<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>3</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>314016</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueber die städtische Armenpflege und Privat-Wohlthätigkeit äußert sich der so eben erschienene Verwaltungsbericht der Stadt Köln für das Geschäftsjahr 1889/90 wie folgt."Die Wohlthätigkeitspflege außerhalb der Anstalten widmet sich zum Theil ausschrießlich der vorbeugenden Armenpflege, durch Aufrechterhaltung bedrohter wirthschaftlicher Existenzen oder mittels Darreichung der Mittel zur Wiedergewinnung wirthschaftlicher Selbständigkeit an bereits verarmte Personen. Auf diesem Gebiete ist besonders hervorzuheben das Wirken des Vereins Meisterschaft. Andere Vereine, so der Kölner Wohlthätigkeits-Verein, die Vincenz-Congregationen, die Armenpflege der protestantischen und der israelitischen Gemeinde und zahlreiche andere Wohlthätigkeits-Vereine erblicken ihre Aufgabe auch in der Unterstützung dauernd verarmter Personen. Es wird bei manchen dieser Veranstaltungen der Grundsatz angewendet, würdige Arme so ausgiebig zu unterstützen, daß sie der öffentlichen Beiülfe nicht bedürfen. Von allen Vereinen wird freilich an diesem Grundsatze nicht festgehalten. Allgemein ist dem Wunsche Ausdruck zu geben, daß ein näherer Anschlugß solcher Vereinsbeſtrebungen an die öffentlichen Organe mittels entgegenkommenden Austausches von Mittheilungen und Ansichten in den sich ergebenden Einzelnällen erfolge. Neben andern Rücksichten führt hierzu auch der Umstand, daß die Frage der Ortsangehörigkeit in verläßlicher Weise nur durch Vermittelung der Armen-Deputation festgestellt werden kann. Erfreulicher Weise liegen Anfänge solcher Beziehungen zur Zeit vor. Die Armen-Verwaltung der Stadt ist zur fernern Pflege derselben stets bereit, so weit dies unbeschadet der Rücksichten auf ihre behördliche und gesetzliche Stellung und ihren hiernach sich ergebenden Pflichten möglich sein wird." Zur dankbaren Erinnerung an die Errettung aus der großen Wassersnoth des Jahres 1784 fand gestern in St. Maria im Capitol ein feierliches Hochamt mit Tedeum statt, desgleichen in der Pfarrkirche zu Deutz ein Dankgottesdienst. Gemäß der Chronik war der Rhein im Jahre 1784 16 Fuß tief zugefroren, und als sich das Eis nun löste, wurde in Folge der gewaltigen Wassermassen Deutz und Mülheim ganz und Köln zum Theil unter Wasser gesetzt. Das Andenken an die Errettung aus dieser Noth wird alleährlich in den genannten Kirchen am 28. Februar durch Dankgottesdienst begangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>P Liebstähle. Von einem Schleichdiebe wurde aus einer Wohnung an der Moselstraße eine silberne Remontoir-Uhr mit versilberter Gliederkette, welche im Wohnzimmer auf dem Tische lag, gestohlen. Die Uhr trug die Nummer 394,268. An der Kette befand sich ein Medaillon mit dem Bildnisse des Kaisers Friedrich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ferner wurden gestohlen: aus einer Wirthschaft am Domhof ein Spazierstock mit silbernem Knopf; aus einer Wohnung an der Kurfürstenstraße 40 M. und vom Flur eines Hauses an der Friedrichstrße ein langer brauner Ueberzieher mit gelbem, blau und roth carrirten Wollfutter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, kgl. Straf- und Arrestanstalt, Strafanstalts-Aufseher, 900 M. und 210 M. Mieths-Entschädigung; Aachen, Stadtverwaltung, zwei Architekten beim StadtbauAmte, je 2700 M. pro Jahr, Rohrmeister beim städtischen Wasserwerk, 1200 M. pro Jahr; Aachen, königl. Polizei-Direction, zwei Schutzänner, je 1000 M. Gehalt, 180 M. Wohnungsgeld-Zuschußß; Köln, Bahnpoſt-Amt 10, zwei Postpacketträger, 700 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeld-Zuschußß jährlich, Bewerbungen sind an die Oberpostdirection in Köln zu richten; Köln, Oberbürgermeister-Amt, MarktAufseher, 1000.; Mülheim a. Rh., Postamt, Postschaffner, 900 M. Gehalt und 144 M. Wohnungsgeld-Zuschußß jährlich; Scheid, Bürgermeister-Amt, Feldhüter, 45.; Stolberg(Rheinl.), Postamt, Landbriefträger, 650 M. Gehalt und 144 M. Wohnungsgeld-Zuschußß; Postschaffner 900 M. Gehalt und der gesetzliche Wohnungsgeld-Zuschußß, Landbriefträger 650 M. Gehalt und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß, Bewerbungen sind an die Oberpostdirection in Koblenz zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute 164. Ab.-Vorst. Anf. 6 1/2 Uhr. Martha. Lady Harriet Durham, Ehrendame der Königin Anna von England: Sophie Trautmann. Nancy, ihre Vertraute: Anna Beckradecke. Lyonel: Willy Birrenkoven. Plumkett, ein reicher Pächter: Wilhelm v. Schmid. Der Richter zu Richmond: Clemens Schaarschmidt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Pferdebahnlinien Köln-Sülz. Eine Anzahl von Einwohnern des 59. Ortsbezirke hat an die städtische Verwaltung bzw. an das Stadtverordneten-Collegium unter dem 19. Februar d. J. den Antrag gestellt,"das Stadtverordneten-Collegium wolle beschrießen, daß baldigst durch Verhandlungen festgestellt werde ob und unter welchen Bedingungen die Kölner Straßenbarn-Gesellschaft bereit ist, eine Straßenbarn-Verbindung des Centrums der Stadt mit Sülz und weiter hinaus herzustellen". Der eingehenden Begründung dieses Antrages entnehmen wir folgende Sätze:"Unser Ort mit 4200 Einwohnern hat in der Entwickelung zurückbleiben müssen, mangels einer guten Verkehrs-Verbindung mit der Altstadt; eine besser situirte Bevölkerung wird sich hier erst ansiedeln nach Fertigstellung einer Pferdebahn-Verbindung mit der Altstadt. Die Lösung der leidigen Wohnungsfrage hier ist erst möglich nach Anlegung der Pferdebahnlinien Köln Sülz. Die hier im ganzen 59. Ortsbezirke bestehenden Wohnungen für die zahlreichen Arbeiter-Familien genügen fast sämmtlich den sanitaire Auforderungen in keiner Weise. Wegen dieses Uebelstandes läßt der Gesundheitszustand unter den Arbeitern und deren Familien vieles zu wünschen übrig. Durch Krankheiten viel heimgesucht, kann auch der fleißngste und sparsamste Arbeiter nicht zu Wohlstand gelangen. Die gewünschte Pferdebahnlinien würde hier schnell Wandel schaffen. Gesunde, d. h. trockene, luftige und geräumige Wohnungen würden entstehen; nicht nur besser situirte Bürger würden sich bald hier anbauen, auch weniger Bemittelte, vor allem aber die Arbeiter, würden sich bald eines gesunden Heims zu erfreuen haben. In Folge der letzten langen Arbeitslosigkeit herrschte hier in sehr vielen Familien die bitterste Noth. Die wenigen besser gestellten Familien haben sich nach Kräften bemüht, wenigstens dem größten Elende zu steuern; allein es waren der Hülebedürftigen zu viele. Hätten hier unter der meistens arbeitenden Bevölkerung mehr besser gestellte Familien gewohnt, dann hätte die Noth der armen Leute nicht den Grad erreicht, wie es hier in den letzten Monaten thatsächlich der Fall gewesen ist, wo zahlreiche Familien am Hungertuche genagt haben und mit Schrecken an die Wiederkehr einer solchen Zeit denken. Die allgemeine Ansicht hier ist die: Haben wir Pferdebahn-Verbindung mit der Altstadt, dann wird Sülz bald auch von wohlhabendern Bürgern bewohnt sein, und dadurch werden die ArbeiterFamilien manche Nebenverdienste haben, besonders die Frauen. Auf die Vortheile, die eine Pferdebahn-Verbindung von Köln mit Sülzneuenhof-Efferen-Hermülheim für die Altstadt Köln selbst haben würde, kann hier nicht näher eingegangen werden; es sei nur hingewiesen auf die Hebung des Marktverkehrs. Die allgemeinen Vortheile, welche die Erschießung des Hinterlandes durch die gewünschte Bahn-Verbindung haben wird, werden von anderer Seite und an anderer Stelle noch näher beleuchtet werden." 8 Neue Schnellzug-Verbindung Köln Berlin. Die betheiligten Eisenbahn-Directionen haben die Schaffung einer neuen Schnellzug-Verbindung Köln-Berlin über Hannover in's Auge gefaßt, da eine Entlastung der bisher bestehenden Züge durch die im Sommer 1890 erfolgte Einlegung der neuen Schuellzüge nur bei einem Zuge, dem 11,53 Mittags von Berlin abfahrenden, zu verzeichnen war. Es ist nun in Aussicht genommen, zwei Nachts-Schnellüge einzulegen, welche auch die III. Wagenklasse mitühren sollen. Die Abfahrt soll erfolgen von Köln 10,30 Abends bezw. 12,10 Nachts; die Ankunft in Berlin 8 Uhr bezw. 9,45 Uhr Morgens; die Abfahrt von Berlin 11,30 bezw. 8,10 Abends, in Köln 8,05 bezw. 5 Uhr früh. Der Bezirks-Eiſenbahnrath wird sich mit dieser Frage in seiner nächsten Sitzung, welche am 4. k. M. stattfindet und deren Tages-Ordnung bereits mitgetheilt worden, befassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Personenzug Nr. 114(10,39 Abends ab Köln nach Godesberg) hält von heute ab in Sechtem zum Ein- und Aussteigen von Personen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Vorstand des Vereins für erziehliche Knaben-Hau arbeit hat sich wie folgt gebildet: Hr. Ober-Regierungsrath Fink, Vo sitzender; Hr. Director Pabst vom Kunstgewerbe-Museum, Stellvertreter Hr. Stadt-Schulinspector Dr. Brandenberg, Schriftführer; Hr. Schu mspector Dr. Blumberger, Stellvertreter; Hr. Banquier Schönebe Cassirer. Der geschäftsührende Ausschuß besteht aus den Herren: D Feetgr, Pabst, dr. Brandenberg, Di. Grüneberg, Lehrer Watteler un Rechtsanwalt Gammersbach von hier einen interessanten, die Grun zuge und den Entwickelungsgang der Firma und des Firmenrechtes b handelnden Vortrag. Die ursprünglichste Form der Firma ist die F milie; aus ihr entwickelte sich durch Erbgang oder Hinzutritt vo Fremden die Gesellschaftsfirma, diejenige Form, welche im Wesentlichen bis in unser Jahrhundert hinein die bekannteste war. Sogar der Code de Commerce erwähnt die Firma nur als Gesellschaftsfirma. Das deutsche Handelsgesetzbuch hat zuerst die Firma und das Firmenrecht dem heutigen Verkehr entsprechend gesetzlich geregelt. Das Firmenrecht wird beherrscht durch die Principien der Wahrheit der Firma, welches geboten ist durch das Interesse des Firmen-Inhabers wie des Handelsstandes überhaupt, ferner der Ausschrießlichkeit, der Uebertragbarkeit, der freien Wahl und der Eintragungspflicht der Firma. Der Vortragende erwähnte die Schutzbestimmungen des Gesetzes gegen mißbräuchliche Aneignung fremder Firmen u. dergl., sowie die Strafbestimmungen gegen Verwendung fremder Firmen auf Waaren in dem Markenschutzgesetz und gab zum Schluß der Hoffnung Ausdruck, daß bei der in Aussicht stehenden Reform des Handelsgesetzbuches Mittel und Wege gesunden würden, um den Manipulationen gewisser Kaufleute, welche besonders durch Uebertragung der Firmen den reellen Kaufmann zu benachtheiligen suchen, ein Ende zu bereiten. Lebhafter Beifall der zahlreichen Zuhörer lohnte den Redner für seinen klaren, allgemein verständlichen Vortrag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 28. Febr. Der hiesige Verschönerungsverein hielt dieser Tage im Locale des Herrn Weymar an der Frei heitstraße eine Hauptversammlung ab unter Vorsitz des Herrn Bürger meisters Steinkopf. Der Verein hat im Jahre 1890 2050 M. aus gegeben und verfügte am 1. Januar d. J. noch über einen Bestand von 3299 M. Im verflossenen Jahre wurden auf Kosten des Vereins das Wetteräuschen auf dem Werft durch ein Maximal- und Minimal Thermometer sowie eine Notizentasel vervollständigt, in der Umgebung des dortigen Bedürfnissßhäuschens eine Anlage mit Gitterumzäunung geschaffen, auf dem Werft eine Inschrifttafel angebracht; ferner ein Vorgarten an der Schule an der Berlinerstraße angelegt sowie Akazien am Stammheimer Wege gepflanzt. Für das laufende Jahr hat der Verein sich zur Aufgabe gestellt: Bepflanzung des Turnplatzes an der Schule an der Berlinerstraße mit Linden, Anbringung weiterer Ruhenänke auf dem Werft und Anlage eines Trottoirs. Von der projectirten Anlage eines schattigen Ruheplatzes an der Mündung des Faulbaches mußte abgesehen werden, weil für die Erwerbung des dazu nöthigen Grundstückes vom Eigenthuümer unannehmbare Bedingungen gestellt waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
