<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>2</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>314010</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Sociale Vorträge. Nach einer längern, durch die Carnevalszeit hervorgerufenen Unterbrechung, fand gestern im Pius-Bau wiederum einer der überaus beliebten Vortrags-Abende statt. Obgleich dies Mal kein social-politisches Thema auf der Tagesordnung stand, vielmehr beide Vorträge apologetischer Natur waren, war schon vor Beginn nicht nur der Saal von Besuchern dicht gefüllt, sondern standen auch noch Hunderte Menschen in den Vorräumen bis nach der Straße hin Der Vorsitzende, Hr. Domcapitular Lic. Velten, betonte in seiner Eröffnung-Ansprache, daß an diesem Abend zwei Ordensgeistliche als Redner auftreten würden, über welche man in den feindlichen Blättern wahrscheinlich in den nächsten Tagen wieder alles das lesen werde was Haß und verstockte Blindheit einzufuößen vermögen. Aber, so fuhr der Vorsitzende unter lebhaftem Beifall der Versammlung fort, wir freuen uns gerade, die verehrten Ordensleute zu hören. Sie sind wiedergekehrt, wenigstens zum Theil, in unser Vaterland, und es ist gut daß sie gekommen sind, uns zu helfen in dem Kampfe, den wir unternommen haben. Und nun folgten die beiden Vorträge. Hr. Capuciner-Pater Mathias von Remscheid bewies die Göttlichkeit Christi an seinen Schicksalen nach seinem Tode am Kreuze, während Hr. Franciscauerpater Dominicus sich über das Walten der göttlichen Vorsehung verbreitete und namentlich die von engläubiger Seite erhobenen Einwendungen gegen das Bestehen einer gerechten Vorsehung widerlegte Die gestrige Versammlung bot in ihrem Verlauf einen ganz eigenartigen Anblick. Geistliche und Laien jeglichen Standes saßen entweder bei Bier und Wein dichtgedraängt an den Tischen oder standen zu Hunderten in den Zwischenängen und im Hintergrunde des Saales Lautlose Stille während der Vorträge, dazu die eindringliche Sprache der Ordensleute, welche mit zwingenden Vernunftgruünden und glühender Begeisterung für ihren Glauben Verstand und Herzen der Zuhörer erfaßten, und schließlich der stürömische Beifall der letztern zu den Ausführungen der Patres gaben der aus mehr als 2000 Männern bestehenden Versammlung das Ansehen einer ernsten und würdigen Kundgebung der Katholiken Köln's.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
