<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>3</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>314046</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das kgl. katholische Gymnasium an Markzellen wurde am Anfang des Schuljahres 1890,91 von 418 Schülern besucht, von denen 353 der katholischen, 52 der protestantischen und 12 der israelitischen Confession angehörten; ein Schüler bekannte sich als Dissident. Von den beiden Oberprimaner, welche am 23. Juli v. J. das niß der Reife erhielten, widmete sich der Eine der Medicin, der Andere der Rechtswissenschaft. In der am., 3. und 4. März d. J. abgehaltenen Prüfung erhielten 19 Oberprimaner und ein Externer das Zeuginß der Reife; von den erstern wurden vier von der mündlichen Prüfung befreit. Als gewähltes Berufsfach haben vier Abiturienten katholische Theologie, sieben Rechtswissenschaft, fünf Medicin, einer Mathematik, einer Ingenieurfache und zwei Postrach angegeben. Das Zeuginß für den einjährigen Militairdienst erhielten Ostern 1890 34, Michaelis ein Schüler; davon sind 10 zu einem praktischen Berufe abgegangen. An der Anstalt waren außer dem Director Herrn Professor Dr. Milz, 22 Lehreräfte thätig. Den katholischen Religions-Unterricht ertheilte Herr Oberlehrer Dr. Menden in wöchentlich 17 Stunden, den evangelischen Hr. Kornatzki in wöchentlich sechs Stunden. Der vom Herrn Director veröffentlichte Jahresbericht enthält eine Abhandlung des Hrn. Gymnasiallehrers Dr. Jos. Klinkenberg über"Die römisch-christlichen Grab-Inschriften Köln'." Dieselbe bietet nicht nur eine dem heutigen Standpunkt der philologischen und epigraphischen Wissenschaft entsprechende Erklärung der genannten eben so schätzbaren wie bisheran vernachlaässigen Denkmäler, welche durch eine sauber ausgeführte Tafel in Lichtdruck ungemein unterstützt wird, sondern enthält auch über diesen Rahmen hinaus eine Fülle selbst erarbeiteten Materials auf den Gebieten der Sprachwissenschaft, Geschichte und besonders der christlichen Epigraphik und Archäologie. Die Lecture der kleinen, aber gehaltreichen Schrift ist nicht nur den Fachgelehrten, sondern auch allen Freunden des christlichen Alterthums in Köln und Umgegend zu empfehlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>An St. Peter ist ein fast lebensgroßes Reliefbild des Kirchenürsten Petrus über dem neu erbauten Hauptportal eingesetzt worden. Petrus ist als Lehrer, in sitzender Stellung, mit dem Himmelsschluüssel in der erhobenen Rechten, dargestellt. Hr. Bildhauer Algermann hat das Bildnißß mit bekannter Meisterschaft gearbeitet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Plötzlicher Tod. Gestern Abend sank in einem Conditoreigeschäft an der Hohestrße eine siebenzigährige Frau plötzlich zu Boden. Der sofort hinzugezogene Arzt konnte nur den Tod feststellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In dem Speise- und Kaffeehaus des Kölner Vereins für Volkswohl, Malumühle 5, ist jetzt auf dem Hofe ein freundlich aussehender Frauenſaal errichtet und seit Montag der Benutzung übergeben worden. Die Frauen seien auf diese wesentliche Verbesserung aufmerksam gemacht, welche ihnen den Mitgenußß an dem gemeinützigen Unternehmen von jetzt ab ununterbrochen ermöglicht. Auch sind die bisherigen manchfachen Beläftigungen, welche die Abbrucharbeiten der Nachbarsäuser mit sich brachten, durch eine Reihe zweckmaäßiger Einrichtungen und Absperrungen glücklich beseitigt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Impfen. Hr. Regierungsräsident v. Sydow veröffentlicht in der jüngsten Nummer des Amtsblattes die Vorschriften, welche von den Aerzten beim Impfen zu befolgen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
