<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>3</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>314037</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verein zur Wahrung der Interessen des nördlichen Stadttheils. In der gestern Abend im Fränkischen Hof stattgefundenen ersten General-Versammlung wurde nach langer anregender Besprechung einstimmig beschlossen, dem Stadtverordneten Collegium dringend an's Herz zu legen: 1. die Verlängerung der neuen Maximinenstrße zum Trankgassen-Thor; 2. die Verlängerung der Marzellenstrße zum Hansa-Ring; 3. die Verlängerung der Domstrße zum Deutschen Ring; 4. die Freigabe des Tunnels von der Hermannstraße zum Bahnhofs-Vorplatz zum Zwecke des allgemeinen Personenverkehrs bei der Bahnverwaltung zu erwirken; 5. die Anlage einer Markthalle im Norden der Stadt möglichst in der Nähe des Ursulaplatzes; 6. die Ausdehnung der in Aussicht stehenden Ringbahn von Niehl bis Langel beim Eisenbahn-Ministerium zu erwirken. Bezüglich des letztern Punktes wurde auch eine Eingabe an die Handelskammer beschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Stadtverwaltung, Bureaudiätar. 1200 M. pro Jahr. Aachen, Amtsgericht, Kanzleigehülfe, 60 bis 80 M. Andernach, Provincial-Irrenanstalt, Bureaugehülfe, 1100 M. pro Jahr. Bell, Bürgermeisterei-Amt, Polizeidiener, 900 M. pro Jahr. Köln, Landgericht, Kanzleigehülfe, 50 bis 80 M. monatlich. Kölndeutz, Bahnpostamt, Postschaffner, 900 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß; Bewerbungen sind an die Ober-Postdirection in Köln zu richten. Cürten, Postamt, Landbriefträger, 650 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß. Daun, Landbriefträger, 650 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß; Bewerbungen sind an die Oberpostdirection in Trier zu richten. Königl. Eisenbahn-Betriebsart Nachen, Magazin-Aufseher, 1000 M. Kempen(Rhein), Bürgermeisteramt, Vollziehungsbeamte, 186 M..-Gladbach, fünf Schutzänner, 1000 M. und Dienstkleidung. Königl. Eisenbahn-Betriebsart Trier, zwei Portiers für den Stationsdienst, 66 M. Monatsbesoldung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: 179. Ab.-Vorst. Die Zauberfloöte. Anfang 7 Uhr, Ende 9 1/2 Uhr. Sarastro: Ferdinand Litter. Tamino: Wilhelm Birrenkoven. Königin der Nacht: Sophie Trautmann. Pamina, ihre Tochter: Anna Triebel. Sprecher: Wilhelm v. Schmid. Erster, zweiter Sprecher: Adolph Jensen, Emil Richter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Fixe Idee. Am Montag-Nachmittag gegen 4 Uhr erschien bei der Abtheilung"Giro-Verkehr" an der hiesigen Reichsbankhauptstelle ein alter Mann und frug, ob die 3,000,000 Mark. die er vom Kaiser als Geschenk bekommen soll, noch nicht zur Auszahlung angewiesen seien, was der betr. Beamte selbstredend verneinen mußte. Verwundert meinte der Alte, das Geld bliebe aber lange, worauf der Beamte ihm den Rath gab, er möchte lieber gleich nach Berlin reisen und sich das Geld oder die Anweisung hierür persönlich beim Kaiser holen. Kopischüttelnd entfernte sich der Alte, welcher allem Anschein nach an Geistesstörung leidet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ehrenfeld, 19. März. In der am vorigen Sonntag abgeha Im Tome celebrirte gestern Morgen 9 1/2 Uhr der Herr Erzbischof unter Assistenz des Herrn Dompropstes ein feierliches Seelen Amt für Herrn Dr. Windthorst. Herr Domcapitular Dumont und der Herr Generalvicar Dr. Kleinheit fungirten als Ehrendiakone. Die hiesigen katholischen Vereine waren mit ihren Fahnen erschienen. Eine große Menge von Gläubigen wohnte der Feier bei, welche um 10 3/4 Uhr beendet war. Für die Marienkirche in Hannover wurde gestern Morgen eine Sammlung im Dome abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Achter Beigeordneter der Stadt Köln. Die Stelle ist gemäß Beschlußß der Stadtverordneten-Versammlung vom 5. d. M. jetzt ausgeschrieben. Mit der Stelle ist ein pensionsähiges Gehalt von 6000 Mark verbunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein aufregender Vorfall spielte sich heute Mittag am Leystapel an der nördlichen Landesrücke der Köln-Düsseldorfer Gesellschaft ab. Ein anscheinend vom Delirium befallener, etwa 30 Jahre alter, tenen Monats-Versammlung des Katholischen Vereins hierselbst gedachte der Vorsitzende bei Beginn der Sitzung des verstorbenen Abgeordneten Dr. Windthorst, während die Anwesenden zu Ehren des theuern Dahingeschiedenen von ihren Sitzen sich erhoben. Sodann beschlossß der Verein einstimmig, für die Seelenruhe des Verstorbenen in der hiesigen Pfarrkirche ein feierliches Requiem halten zu lassen, wozu alle katholischen Vereine, Corporationen, Innungen 2c. mit ihren Fahnen eingeladen werden sollen. Um den Mitgliedern der letztern Gelegenheit zu geben, recht zahlreich an dieser Feier sich zu betheiligen, wird das Requiem am Ostermontag, Morgens 9 1/4 Uhr, abgehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Nachweisung der Markt- und Laden-Preise in den Marktsädten Köln. Bonn und Mülheim a. Rh. während des Monats Februar 1391. A. Marktpreise: Weizen M. 19,00, 19,87, 19,00, Roggen 16,92, 17,40, 16,50, Gerste 00,00, 16,82, 19,00, Hafer 16.04, 16,73, 15,15, Erbsen 28,00, 29,00, 26,00, Bohnen 28,00, 30,00, 25,00, Linsen 51,00, 48,00, 40,00, Kartoffeln 7,50, 8,00, 7,00, Richtstroh 4,20, 3,78, 4,20, Krummstroh 3,15, 2,73, 3,20, Heu 6,56, 6,30, 6,83 die 100 Kil.; Rindfleisch von der Keule 1,60, 1,55, 1,30, desgl. vom Bauch 1,40, 1,30, 1,10, Schweinefleisch 1,40, 1,50,.60, Kalbfleisch 1,50, 1,35, 1,40, Hammelfleisch 1,54, 1,40, 1,20, 1,60, 1,40, 1,60, Butter 2,43, 2,50, 2,40, das Kil.; Eier 5,57, 6,73, einer Bekanntmachung des a bis zum Ablauf der Oster* Die Stadt-Bibliothek bleibt nach Oberbürgermeisteramts vom Grüdonnerstag bis zum Ablauf der Osterwoche(einschl. 6. April, Mariä-Verkündigung) für das Publicum ganzlich geschlossen. Bis spätestens Samstag 21. März, 4 Uhr Nachmittags sind alle entliehenen Werke behufs Revision ohne besondere Aufforderung zurückzuliefern. Mittwoch 25. März, von 10--1 Uhr Vormittags und von--4 Uhr Nachmittags, können die bis 9 Uhr Vormittags neu bestellten Bücher abgeholt werden. Formulare für rechtzeitige Erneuerung der Bürgschaften werden in der Bücher-Expedition(Portalsgasse 1) während der Bibliothekstunden verabfolgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
