<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>3</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>314048</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Volksschullehrer und Jesuiten. Nachdem bereits vor einiger Zeit ein hiesiger Elementarlehrer in den Jesuiten-Orden eingetreten ist, hat mit dem Schlusse des jüngsten Schuljahres abermals ein Kölner Lehrer seinen Abschied genommen, um demselben Stande sich zu widmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Poll, 28. März. In vergangener Nacht haben Diebe aus unserer Kirche die meisten werthvollen Gegenstände geraubt. Die Spitzbuben müssen mit den Geräthen der Kirche sehr vertraut gewesen sein oder große Sachkenntnißß besessen haben, denn von dem Kelche, an welchem der obere Theil aus Silber und der untere Theil aus Kupfer bestand, hatten die Räuber nur den obern Theil abgeschraubt und mitgenommen, ebenso von der Monstranz den innern werthvollen Theil, in welchem die h. Hostie aufbewahrt wurde. Die Diebe waren durch ein Feuster in die Kirche eingestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zur Warnung. Vor einigen Tagen stand in hiesigen Blättern folgende Anzeige:"Für ein Bankgeschäft ein Kassenbote gesucht. Rheinländer bevorzugt. Gehalt monatlich 150 M. und freie Wohnung. Offerten an Rich. Schwarzhof, Comm.-Geschäft, Berlin, Neue Friedrich- straße 45, 2 Tr. Retourmarke erbeten." Mehrere Bewerber erhielten die gleichlautende Antwort, daß ihre Offerte am meisten zusage und darum die Stelle ihnen offen stehe; auf Wunsch werde die genaue Adresse brieflich gegen Nachnahme von 30 M. eingesandt. Einer der Bewerber hat den Brief kommen lassen, jedoch die Annahme verweigert und die Sache der Staatsanwaltschaft angezeigt, welche den Brief beschlagnahmte und genaue Untersuchung anordnete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ausstellung für Länder- und Völkerkunde(Kaiser" garten). Die Eröffnung des Kaisergarten ist auf den 7. Mai., die der Ausstellung auf den 16. Mai festgesetzt. Zur Ausstellung gelangen hauptsächlich plastische und graphische Darstellungen, Karten, Modelle, Landschaftsbilder, Völkertypen, ethnologische und naturgeschichtliche Sammlungen, Trophäen 2c. Die Anmeldungen sind, wie uns die Leitung mittheilt, so zahlreich eingelaufen, daß die große Halle im Kaisergarten vollständig besetzt ist und bereits in nächster Woche mit dem Aufstellen der Ausstellungsgegenstände begonnen wird. Die Restaurationen auf dem Festplatze sind von den Herren Gebr. Deis, Fleck, Engels&amp; Euler, Fritzsche&amp; Schubert und Nakatenus übernommen worden. Die Concerte werden auch in diesem Jahre von der beliebten Capelle des Pionier-Bataillons unter persönlicher Leitung des königl. Muſikdirigenten Hrn. Hubert ausgeführt. Mit auswärtigen Capellen steht die Leitung in Unterhandlungen. Die Capelle des Badischen Leib-Grenadier-Regiments, welche im vorigen Jahre mit so vielem Erfolg im Kaisergarten concertirte, ist wieder für zehn Concerte auch in diesem Jahre gewonnen. Die elektrische Beleuchtung des Gartens und der Parkanlagen hat auch in diesem Jahre die Gesellschaft Helios übernommen. Der Kaisergarten soll abermals zu einem Haupt-Vergnügungsplatz während der Sommerzeit gestaltet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Für Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps folgende Stellen frei. Bensberg, Amtsgericht, Kanzlei-Gehülfe, 75 M. monatlich. Bonn, Oberbürgermeister-Amt, Hallenmeister, 1000 M. Gehalt und 300 M. Wohnungsgeldzuschuß. Koblenz, Arresthaus-Direction, Gefangenen-Aufseher, 900 M. Gehalt und 210 M. Miethsentschädigung. Jülich, Unteroffizier-Vorschule, Casernenärter, 700 M. jährlich, neben freier Wohnung, Feuerungs- und Erleuchtungs-Deputate; Bewerbungen sind an die Intendantur des 8. Armee-Corps zu Koblenz zu richten. Mayen, Bürgermeister-Amt, Stadtpolizeidiener und Vollziehungsbeamte, 900--1000 M. do. Polizeiwachtmeister, 1500 M. und 200 M. Entschädigung für Kleider 2c. Siegburg, Strafanstalt, Hausvater, 1200 M Gehalt und freie Dienstwohnung. Koblenz, Ober-Postdirection, vier Postschaffner, zehn Packetträger und Stadtpostboten, sechs Landbriefträger, je 650 M. und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Auf der Bonnerstraße gerieth gestern Morgen ein sechsähriger Knabe durch eigene Unachtsamkeit unter einen herrschaftlichen Wagen, dessen Räder ihm über den rechten Arm fuhren. Der Insasse des Wagens, ein Herr von auswärts, nahm sich des Knaben an, brachte ihn nach der elterlichen Wohnung und hinterliessß daselbst ein ansehnliches Geschenk als Schmerzensgeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das St. Marien-Hospital für arme unheilbare Kranke an St. Cunibert hat so eben seinen Jahresbericht für 1890 ausgegeben. Die Ausgaben betrugen 123,580., die Einnahmen dagegen nur 79,176 M. Die Kosten des Haushaltes haben demnach die Einnahmen um 44,404 M. übestiegen. In Folge dessen sind die Reservemittel erschöpft, und der Vorstand der Anstalt sieht sich daher zu einer Verminderung der bisherigen Wohlthätigkeit des Hospitals gezwungen, wenn der Kasse zur Fortsetzung der Leistungen nicht die nöthigen Mittel zufliesßen, da das Stiftungs-Vermögen ungeschmuälert erhalten bleiben muß. Hoffentlich werden die bewährten Freunde der Anstalt zeitig durch reichliche Geldspenden dafür sorgen, daß das hochherzige Werk in ungeschmuälerter Weise zum Besten armer Kranken weitergeührt werden kann. Die Zahl der Bettstiftungen hat sich im Jahre 1890 um 11 vermehrt; die zu diesem Zweck geschenkte Summe beläuft sich auf 64,631.; an sonstigen Schenkungen sind 53.375 M. verzeichnet. Die Zahl der Anmeldungen um Aufnahme ist im Jahre 1890 auf 490 gegen 380 im Jahre 1889 gestiegen; ausgenommen wurden 390 Kranke gegen 298 im Vorjahre. Die Zahl der Pflegetage unentgeltlich verpflegter Personen beträgt im Jahre 1890 103,191, was eine Zunahme von 2796 gegen 1889 aufweist. Diese wenigen Zahlen beweisen, daß die Anforderungen an die Anstalt fortährend zunehmen, und daß während des ganzen Jahres die Leistungen ganz außergeröhnlich in Anspruch genommen worden sind. Die Pfarrgeistlichen von St. Cunibert haben es in anerkennenswerther Weise übernommen, die Leichen der in unserm Hospital dahinscheidenden armen Kranken mit Küster und Kreuztäger zu begleiten, ohne für sich eine Vergütung zu beanspruchen. Am 15. April 1890 ist Hr. Augustin DuMont gestorben, welcher seit Begründung der Anstalt dem Vorstande angehörte und stets ein reges Interesse den Bestrebungen des letztern zugewendet hat. Am 22. Juli 1890 haben die Herren Cultusminister Dr. v. Goßler, Obereräsident Nasse und Regierungs-Präsident v. Sydow das Hospital besucht. Der Vorstand spricht allen Wohlthätern der Anstalt, den Aerzten des Hospitals, dem Hrn. Geheimen Sanitätsrath Dr. Max Müller und den Herren Dr. Thome und Dr. Vogel, dem Hrn. Rector Sauren, sowie den Schwestern des h. Franciscus, welche alle in Aufopferung und Liebe zum Besten der armen Kranken wetteifern, den schuldigen Dank aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: 188. Ab.-Vorst. Mannhäuser.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Frechen, 27. März. Der Gesangverein Concordia hierselbst, welcher im Jahre 1848 in's Leben gerufen wurde, feiert am 3. Mai d. J. sein dreiundvierzigähriges Stiftungsfeu, verbunden mit Fahnenweihe. 44 auswärtige Vereine sind zu dieser Festlichkeit eingeladen worden, von denen eine beträchtliche Anzahl bereits ihre Zusage gemacht hat. Auch Hr. Alfred Regert, königl. Musik-Director in Elberfeld, welcher Ehren-Dirigent des festgebunden Vereins ist, sowie Hr. Concertmeister Lorscheid in Köln, haben die Einladung angenommen. Die kirchliche Weihe findet Morgens 11 Uhr statt. Ein von Alfred Regert componirtes Lied zur Fahnenweihe wird von 200 Sängern unter persönlicher Leitung des Componisten gesungen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
