<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>4</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>314068</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die drei Beethoven-Abende, auf welchen bekanntlich die gesammten Symphonieen des Meisters unter Wüllner's Leitung durch das verstärkte Gürzenich-Orchester zur Aufführung gelangen werden, sind wegen des Kaiser-Besuches vom 3. bis 5. auf den 7. bis 9. Mai verlegt worden. Die Verloosung der Plätze findet am 30. April statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Strafkammer. Schon vier Mal ist der Tagelöhner Severin Krill von hier wegen Beleidigung und Bedrohung seiner alten Eltern bestraft worden. Am 20. September v. J. bedrohte der Bursche seine Eltern mit einem Messer. Das Schöffengericht verurtheilte ihn zu drei Monaten Gefäogniß und acht Tagen Haft. Die Strafkammer aber hielt diese Sühne nicht für ausreichend und erkannte auf ein Jahr Gefäogniß, vier Wochen Haft und sofortige Verhaftung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Fischerei. Die wöchentliche Schonzeit im Rhein usw. dauert während des ganzen Jahres von Samstag-Abend 6 Uhr bis SonntagAbend 6 Uhr; die verstärkte wöchentliche Schonzeit(Frühjahrs-Schonzeit), welche am 10. April begann und bis einschliefßlich 9. Juni dauert, fängt während dieser Zeit jeden Donnerstag-Morgen 6 Uhr an und dauert bis Montag-Morgen 6 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Düsseldorf, 15. April. Ueber die Feierlichkeiten gelegentlich der Anwesenheit des Kaisers theilte der Vorsitzende in der heutigen Stadtverordneten-Versammlung mit, daß Se. Majestät am 4. Mai, Morgens gegen 9 Uhr, hier eintreffen wird. Derselbe wird am Bahnhof von den Spitzen der Behörden, am Cornelius-Denkmal, wo eine Ehrenpforte errichtet wird, von dem Stadtverordneten-Collegium begrüßt werden. Letztere Begrüßung wird durch eine Rede des Oberbürgermeisters eingeleitet werden. Jungfrauen werden Kränze überreichen. Se. Majestät hat das ihm von den Ständen angebotene Festessen angenommen. Das Fest der Künstler findet Abends 7 Uhr in der Tonhalle statt und wird bis etwa 8 1/4 Uhr dauern. Dasselbe werfällt in zwei Theile. Der erste ist von Maler Fritz Roeber entworfen und wird das prunkvolle Reichsfest veranschaulichen, welches dem Kaiser Barbarossa zu Mainz dargeboten wurde. Am Schlusse des ersten Theiles fällt Barbarossa in Schlaf. Der zweite Theil ist von Maler Gehrts entworfen und wird unter seiner Leitung zur Ausführung gelangen. Die diesem Theil zu Grunde liegende Idee zeigt Deutschlands Nieder- gang. nachdem die Bemühungen Barbarossa's, ein Weltreich zu schaffen, gescheitert sind. Dann beginnt die glorreiche Zeitperiode des Hauses Hohenzollern. Die Einigung Deutschlands von 1870/71 wird dargestellt; es folgt Barbarossa's Erwachen. Der dichterische Theil stammt von unserm heimischen Dichter Henoumont, die Musik vom Dirigenten Butes. Nach Beendigung des Festspiels wird der Kaiser eine Erfrischung zu sich nehmen. Die Umfahrt durch die festlich geschückten Straßen der Stadt beginnt 8 3/4 Uhr und wird eine halbe Stunde dauern. Gegen 9 1/4 Uhr erfolgt die Abreise nach Köln. Die Vereine und Innungen werden Spalier bilden. An verschiedenen Stellen soll Feuerwerk abgebrannt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
