<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>4</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>314059</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der Urfulinen-Kapelle an der Machabäertraße findet am Samstag die feierliche Einkleidung mehrerer Novizinnen Morgens um halb 8 Uhr statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personenzahl in öffentlichen Localen. Laut Verfügung der königl. Regierung in der jüngsten Nummer des Amtsblattes sind der Abschnitt II und's. 88 Absatz 2 des Abschnittes III der PolizeiVerordnung vom 19. November 1889 betr. die bauliche Anlage und die innere Einrichtung von Theatern, Circusgebänden und öffentlichen Ver sammlungsäumen aufgehoben und an ihre Stelle eine Reihe neuer Vor schriften gesetzt worden, welche am 1. Mai d. J. in Kraft treten. Für bestehende Bauten jener Art hat die Polizeibehoörde die höchste künftig zulässige Personenzahl, den neuen Bestimmungen entsprechend, nach den vorhandenen Abmessungen festzustellen. Die neuen Bestimmungen werden eine erhebliche Beschränkung der bisher zulässigen Personenzahl für die meisten öffentlichen Versammlungsäume zur Folge haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die königl. Regierung hierselbst bringt in der jüngsten Num mer des Amtsblattes die Bedingungen für die Bewerbung um Arbeiten und Lieferungen sowie die allgemeinen Vertrags-Bedingungen für die Ausführung von Hochbauten zur Kenntnisß der betheiligten Gewerbetreibenden. Da die Bekanntgabe der 20 Paragraphen umfassenden Bedingungen auf den Abdruck im Regierungs-Amtsblatte beschränkt bleibt, bei den einzelnen Verdingung-Ausschreibungen mithin nicht erneuert wird, so seien die Gewerbetreibenden auf die Bekanntmachung besonders aufmerksam gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verkehrstörung. Gestern Mittag gegen 12 Uhr löste sich in der engen Passage an der Malumühle an einem mit Schutt beladenen Karren ein Rad, wodurch der Verkehr für Fuhrwerk und Pferdebahn über eine Stunde gestört wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Religioöses Drama. Der Pfarr-Verein zu Mügersdorf beabsichtigt auf vielseitiges Verlangen, das am 18. Januar d. J. mit großem Beifall ausgenommene christliche Schauspiel"Fabiola" im Laufe dieses Monats nochmals zur Aufführung zu bringen. Der Rein-Ertrag auch dieser Vorstellung soll für die innere Ausstattung der neuen Kirche zu Mügersdorf verwendet werden. Alle Freunde des christlichen Drama's seien auf diesen voraussichtlich so bald nicht mehr wiederkehrenden Ge nuß aufmerksam gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Frühlingsboten. Gestern Morgen trafen 60 junge Leute aus Posen hier ein und fuhren nach Düren und Euskirchen, um die dortigen Runkelnübenfelder zu bestellen. Dieselben kehren erst nach vollzogener Ernte in ihre Heimath zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Vergnügungssteuer. Vorgestern Abend fand im Fränkischen Hofe wiederum eine Versammlung solcher Gewerbetreibender statt, welche durch das Regulativ betr. Abgaben für öffentliche Lustbarkeiten zu Armenzwecken betroffen werden. Da auf die an den Minister des Innern gerichtete Eingabe trotz wiederholter Anfrage noch keine Antwort eingetroffen ist, beschlossß man. eine Immediat-Eingabe an den Kaiser zu richten, damit dieser"vor seiner Ankunft in Köln über die drückenden Verhältnisse der hiesigen Gewerbetreibenden unterrichtet sei".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Verhaftet. Am Dinstag-Abend wurde im Reichshallen-Theater nach der Vorstellung ein Künstler durch die Criminalpolizei festgenommen, welcher wegen Diebstahls verfolgt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ueberfall. Vor einigen Abenden passirte ein Fuhrmann von auswärts mit seinem Karren die Dürenerstraße. An einer wenig verkehrreichen Stelle wurde er plötzlich von hinten so heftig auf den Kopf geschlagen, daß er bewußtlos zu Boden fiel. Die Thäter stahlen ihm darauf eine Rolle werthvolles Leder von dem Karren und ergriffen die Flucht. Landleute haben einen Menschen, der eine Rolle Leder trug, auf der Flucht in der Richtung nach Sülz gesehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 196. Ab.-Vorst. Mignon. Anfang 7 Uhr, Ende gegen 10 Uhr. Wilhelm Meister: W. Birrenkoven. Lothario: B. Hoffmann. Laertes: R. Kaps. Friedrich: M. Hecken. Jarno: A. Ulbrich. Antonio: E. Richter. Mignon: Meta Kalman. Philine: Sophie Trautmann</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Freitag den 10. April: 197. Ab.-Vorst. Die Kinder der Excellenz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
