<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>4</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>314060</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Msgr. Sebastian Georg Schaeffer konnte am 31. März auf den fünfundzwanzigsten Jahrestag seiner Ernennung zum Präses des hiesigen Katholischen Gesellen-Vereins zurückblicken. Der Verein wird das Jubiläum seines Präses am 22.., am Schutzfest des h. Joseph, festlich begehen. Morgens findet in der Minoritenkirche die General(Oster-)Communion der Mitglieder statt. Mittags wird eine Festversammlung im Gesellen-Hospitium abgehalten. Das Jubiläum des Hrn. Schaeffer als General-Präses wird im Laufe des Sommers bei Gelegenheit der Präsides-Versammlung gefeiert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Männer-Congregation von St. Cäcilia feiert am Sonntag ihr einunddreißistes Stiftungsfest im großen Saale des Fränkischen Hofes durch Concert, declamatorische und humoristische Aufführungen. Eine Anzahl tüchtiger Solisten und Darsteller haben ihre freundliche Mitwirkung zugesagt und werden u. a. ein Volksdrama, betitelt"Dionys, der Tyrann", oder:"Die drei verhäognißvollen Tage", von Jos. Wiersberg, zur Aufführung bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Rheinische Kochkunst-Verein hielt am Mittwoch im Piusbau seine ordentliche General-Versammlung ab. Den Vorsitz führte Hr. Herm. Richter, Hötel Victoria. Zunächst wurden sieben neue Mitglieder ausgenommen. Nach Mittheilung der Commission für die vom 25. Februar bis 2. März stattgehabte Gasöfen-Ausstellung betrugen die Ausgaben für dieselbe rund 700 M. Die von einer aus dem Vorstande, mehrern Hoteliers und Wirthen bestehende Commission zur Beurtheilung der Gasöfen hat ihr Urtheil über die von der Dessauer Gasanstalt ausgestellten Gasöfen dahin abgegeben, daß das Arbeiten auf denselben, sowohl das Braten als das Backen, in vielen Beziehungen dem auf Kohlenfeuer vorzuziehen sei. Die direct auf den Flammen des Gasherdes gebratenen Fleischspeisen nahmen nicht den geringsten Beigeschmack an. Das Fleisch behielt vielmehr seinen vollen Saft und zeichnete sich durch großen Wohlgeschmack aus. Da der Gasverbrauch nicht theuerer als Kohlenbrand sei, so sei der Gasofenherd auch für größern Wirthschaftsbetrieb zu empfehlen. Die General-Versammlung sprach ihr Bedauern aus, daß in den Satzungen der neu geründeten Wirthe-Innung auf einen der Hauptfactoren einer guten Wirthschaft, auf die Köche, gar keine Rücksicht genommen worden sei. Die Berathung über die Fach-Lehrzeit der Köche wurde einer besondern Commission übewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine größere Anzahl von Ziegelsäckern traf vorgestern: und gestern aus Belgien und Holland hier ein. Dieselben gingen theils nach Mülheim, theils nach Rodenkirchen, Ehrenfeld und Sülz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Strafkammer. Am 4. Januar d.., Abends, wurde in dem Dorfe Merheim ein Schneidermeister von dort von drei Burschen angefallen und mißhandelt. Der Fabrikarbeiter Joseph Schlösser führte einen Hieb nach dem Kopfe des Meisters. Dieser hielt schützend den linken Arm in die Höhe und erlitt durch die Wucht des Schlages einen Armbruch. Der Thäter erhielt ein Jahr Gefäogniß und kam sofort in Haft, seine beiden Genossen müssen je zwei Monate in's Gefäogniß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>P Liebstähle. Eine an der Ursulastrße im Erdgeschoßß straßenärts wohnhafte Näherin verwahrte in einem Näkistchen die Summe von 200 Mark in Gold. Als sie vor einigen Tagen Abends gegen 10 Uhr von einem Ausgange zurückkehrte, stand ein Fenster ihrer Wohnung offen, und das Kistchen mit dem Gelde war verschwunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Aus einem Ladenlokal am Eulengarten wurden Nachts gestohlen: 5 Pfund Butter, 5 Pfund Chocolade, eine angebrochene Kiste Cigarren, zwei halbe holländische Käse, eiwa 30 Eier, 2 Pfund Schmalz und etwa 15 Mark Wechselgeld. Der Dieb hatte die Ladenthuüre mit einem Nachschlüssel geöffnet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In einem neuen, noch unbewohnten Hause am Hansaring wurden unter erschwerenden Umständen im Keller etwa 14 Meter Bleirohr von der Wasserleitung abgerissen und gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 197. Ab.-Vorst. Die Kinder der Excellenz. Anfang 7 Uhr, Ende 94 Uhr. Mathilde, Freifrau von Lernen, Excellenz, Generals-Wittwe: Judith Schwarzenberg. Asta, Trudi(ihre Töchter): Adele Dore, Anna Braga. Bodo, DragonerLieutenant, ihr Sohn: E. Hedberg. Major a. D. von Muzell: I. Eyben. Ralph Norman: R. Leerer. Diedrichsen, Musik-Director a..: M. Behrend. Dr. Hans Diedrichsen, sein Sohn: O. Beck. Eberstein, Inhaber einer litterarischen Agentur: M. Hecken. Lautenschlaäger, Diener des Majors: H. Portz</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Samstag den 11. April: 198. Ab.-Vorst. Die beiden Schützen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
