<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>2</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>314015</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kühlhaus-Angelegenheit. Die Herren Gebr. Lämmert theilen uns unter Bezugnahme auf den gestrigen Bericht über die Metzgerversammlung mit, daß sie zu der beabsichtigten Kühlhaus-Anlage am Mauritiuswall nur einen Theil der vorhandenen Einrichtungen in spruch nehmen würden. Das Kühlhaus selbst soll auf einem bisher unbebauten Gelände neu aufgeführt werden. Die Krystalles-Fabrication wird durch die projectirte Kühlhaus-Anlage nicht beeintraächtigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Bezirks-Eisenbahn-Rath hierselbst wird am 4. k. M. im Sitzungssaale der königlichen Eisenbahn-Direction linksrheinische eine Gesammtsitzung halten. Auf der Tages-Ordnung stehen verschiedene wichtige Gegenstände. Zu Beginn der Sitzung wird die Neuwahl dreier Mitglieder des ständigen Ausschusses an Stelle des ausgeschiedenen Herrn Commercienraths Leyendecker und der verstorbenen Herren Geheimen Commercienrath v. Heimendahl und Dr. Natorp vorgenommen. Darauf folgt die Berathung über die Herabsetzung des Ausnahme-Tarifs für Holz des Special-Tarifs II. Der ständige Ausschuß hat in seiner Sitzung vom 4. d. dem Bezirks-Eisenbahn-Rathe empfohlen, sich gegen die Einführung der Ermäßigung im Verkehr mit Stationen der drei rheinisch- westfälischen Directions-Bezirke zu erklären. Derselbe Ausschuß hat ferner in der Sitzung vom 4. d. einstimmig beschlossen, dem Bezirks-Eisenbahn-Rathe zu empfehlen, die Uebertragung des Tarifs der östlichen Bahnen für Pferde auf den Verkehr der westlichen Staatsbahnen zu befüworten, jedoch sich gegen die bezeichnete Uebertragung für Trotz- und KleinVieh zu erklären. Auch über diese Angelegenheit hat sich der Bezirkseisenbahn-Rath in seiner Sitzung am 4. k. M. zu entscheiden. Der wichtigste Punkt der Tagesordnung betrifft die in Aussicht genommene Reform der Personentarifs, worüber der ständige Ausschuß sich bereits in seiner Sitzung vom 21. d. in der von uns mitgetheilten Weise geäußert hat. Als letzten Gegenstand weist die Tagesordnung auf: Wichtigere Fahrplan-Aenderungen für die Sommerperiode 1891.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bahnhofs-Arbeiten. Seit einigen Tagen hat man am Zollstock mir den Boden-Anschüttungen für den neuen Rangirbahnhof begonnen. Die aus den Grundstücken östlich des Hööninger Weges entnommenen Erdmassen werden vermittels zweier Locomotiven und einer Anzahl Kippkarren über die Straße hinweg auf das an die Bingentrierer Eisenbahnlinie anstoßende Gelände gebracht, wo der neue Bahnhof angelegt wird. Da auch für den innerhalb der neuen Umwallung liegenden, als Ersatz für den Pautaleonsbahnhof dienenden Betriebsbahnhof erhebliche Anschüttungen erforderlich sind, so wird der dazu nöthige Grund gleichfalls am Zollstock ausgehoben. Um denselben nach hier zu bringen, wurde neben der oben genannten Eisenbahnlinie unter Benutzung der neuen Wallgraben-Ueberſührung ein mächtiges Balkengerüst erbaut und darauf ein Geleise angelegt. Dieses Gerüst endigt am Zollstock in der Höhe des demnächtigen Bahnhofes; damit nun diese Höhe auch von den Transportügen erreicht und das Geleise benutzt werden kann, so hat man mit der Anschüttung des nördlichen Theiles des Rangirbahnhofes begonnen. Ter oben erwähnte Betriebsbahnhof, welcher den für den Güterverkehr bestimmten Theil des Sübahnhofes bildet, geht schnell seiner Fertigstellung entgegen. Der Güterschuppen und die Bureau-Räume sind nahezu vollendet, so daß noch die Anschüttung sowie die Streckung der Geleise vorgenommen werden müssen. Demnach darf man wohl hoffen, daß spätestens in Jahresfrist der alte Pantaleonsbahnhof verschwindet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Rheinschifffahrt kann in Folge des außergeröhnlichen, anhaltenden Wassermangels noch immer nicht aufgenommen werden. Jetzt geht es schon in den vierten Monat, daß der Verkehr unterbrochen ist. Zahlreiche beladene Schiffe liegen sowohl im diesseitigen Hafengebiete wie anderwärts vor Anker und warten auf höheres Wasser. Zu Berg fahren Schlepptüge hier gar nicht mehr, nur vereinzelte kleine oder höchstens mit halber Fracht beladene große Schiffe kommen zu Thal. Von der Köln-Düsseldorfer Gesellschaft sind die Fahrten bis jetzt noch nicht eröffnet; von der Niederländischen Dampfschiff-Rhederei liegen hier drei Boote, welche ihre Fahrten nicht fortsetzen können. Ein Donnerstag-Vormittag zu Thal kommender eiserner Kahn mit für Deutz bestimmter Ladung lief gleich oberhalb der Schiffbarücke, noch ziemlich weit vom rechtsseitigen Ufer entfernt, auf. Das gleiche Schicksal widerfuhr zu derselben Zeit einem Schiffe unterhalb Rodenkirchen, gegenüber der alten Hückes'ichen Windühle, und zwar ungefähr in der Mitte des Stromes. In beiden Fällen kann das Flottmachen nur durch Leichtern erreicht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Flegelei. Auf der Sever straße verfolgten gestern Nachmittag zwei betrunkene Burschen einen ruh'g dahingehenden ältern Mann. Schließlich nahm einer derselben eine 4 und voll Straßenschlamm, warf nach dem Manne und griff ihn dann thätlich an. Dieser wehrte den Angreifer mit seinem Stock ab; doch kamen Beide zu Fall, wobei der Raufbold auf die Tottoirkante stürzte und sich eine Verletzung am Auge zuzog. Jetzt wollte der Zweite seinem Genossen zu Hülfe eilen, wurde aber von den Passanten in energischer Weise zurückgewiesen. Als er sich gegen einen von diesen wandte, wurde er mit einem kräftigen Faustschlag zu Boden gestreckt. Kleinlaut schlichen nun die Raufbolde von dannen; denn sie hatten ihre verdiente Strafe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueberfahren. Vorgestern Nachmittag gerieth auf der Eisenbahnstrße in Nippes ein vierähriges Mädchen beim Spielen unter ein Fuhrwerk und erlitt Verletzungen am Kopfe sowie einen Schlüsselbeinbruch. Den jugendlichen Führer des Fuhrwerks soll keine Schuld treffen; jedoch erbot er sich freiwillig, die entstehenden Pflege-Kosten zu tragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein jugendlicher Dieb, auf den die Polizei schon seit längerer Zeit fahndet, wurde gestern Nachmittag 3 1/2 Uhr auf der Straße Unter Goldschmied festgenommen. Bei demselben wurden drei Uhren und sonstige gestohlene Gegenstände vorgefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>P Liebstähle. Aus einem Speicherzimmer an der Venloerstraße zu Ehrenfeld wurden ein Ueberzieher von dickem raunen Tuch mit Sammetkragen und ein Paar Schnüschuhe gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vom Flur eines Hauses an der Gereonswühlengasse wurde ein ganz neuer, grauer Ueberzieher und ein gebrauchter Ueberzieher entwendet; ferner vom Flur eines Hauses am Kleinen Griechenmarkt eine Kiste Apfelsinen, desgleichen aus dem Keller eines Hauses am Altenmarkt einige Hundert Apfelsinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 163. Ab.-Vorst. Der Maskenball. Richard, Graf von Warlich, Gouverneur von Boston: Kurt Sommer. Renate, sein Secretair: Aloys Grienauer. Amelia, Renate's Gattin: Therese Saak. Ulrika, eine Wahrsagerin: Anna Beck-Radicke. Oscar, Page: Meta Kalman. Silvan, ein Matrose: August Ulbrich. Samuel. Tom(Verschworene): Clemens Schaarschmidt, Rudolph Schmalfeld</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Sonntag, 1. März: 164. Ab.-Vorst. Martha.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Stadt Theater. Hr. Director Hofmann ist von einer längern Reise, welche er zum Zweck von Neu Engagements für die künftige Theater-Saison, sowie die Zusammenstellung des Personals für das im Mai in's Leben tretende Operetten-Unternehmen unternommen, zurückgekehrt. Für das letztere sind u. A. die Sängerinnen Zerline Drucker, Gusti Zimmermann, Anna Zollinger gewonnen. Wir warten ab, ob das Operetten-Unternehmen sich im Stil der früher in dieser Richtung unternommenen Verstöße bewegen wird. Wenn ja, kann es sich auf einen-- warmen Empfang gefaßt machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Köln, 27. Febr. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,15 das Pfund. Eier 2,00 das Viertel. Hinkel 2,60, Tauben 1,00 das Paar. Hasen 0,00, Schnepfen 0,00, Feldhühner 0,00, Truthahn 10,00 das Stück, Kaninchen 1,00 das Stück Krammetsögel 0,00 das Bund. Hühner 1,80, Enten 3,00, Gänse 6,00 das Stück. Hecht 1,00, Aal 1,60, Karpfen 1,00, Salm 3,80, Schleien 0,80 das Pfd. Ochsenfleisch M..70, Kalbfleisch 0,65, Hammelfleisch 0,65, Speck, geräuchert 0,80. gesalzen 0,70, Schmalz.80, Nierenfett 0,50, Zwiebel 0,07 das Pfd. Aepfel 15,00 die 100 Pfd. Kar toffeln, weiße 3,50, rothe 4,40, Nieren- 4,50 die 100 Pfd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
