<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>5</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>314377</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Durchgang zum Hauptbahnhof vom alten Bahnhofsvorplatz aus wird mit dem heutigen Tage dem Verkehr übergehen. Die Reisenden, welche den Bahntörper über die in den Haupteingangstunnel mündende hölzerne Treppe verlassen, können also jetzt gleich rechts neben der Treppe in einen Seitentunnel einbiegen, welcher in der Richtung des Ausganges neben dem alten Fürstenzimmer liegt. Auf demselben Wege ist natürlich auch der Zugang zum Bahntörper gestattet. Der Durchgangstunnel wird Abends durch mehrere Gaslaternen ausreichend erhellt. Der bereits begonnene Abbruch des alten Empfangsgebäudes, sowie der gegenüberliegenden Baulichkeiten wird zwar eine theilweise Absperrung des Bahnhofsvorplatzes nothwendig machen; indeß soll ein drei Meter breiter, zu beiden Seiten durch Holzzaun abgesperrter Durchgang von der Bahnhofstraße bzw. von der Trankgasse aus offen bleiben und Abends durch etwa 6 Petroleumlampen erleuchtet werden, da die Gasleitung auf dieser Strecke bereits beseitigt ist. Das reisende Publicum wird durch Schilder und Wegweiser auf diese kürzeste Verbindung zwischem dem westlichen Stadttheil und dem Bahnhofe aufmerksam gemacht, und es wäre wünschenswerth, daß diese Wegweiser recht augenällig angebracht werden, da sonst die ganze Einrichtung leicht ihren Zweck verfehlen könnte. Zahlreiche im westlichen Stadttheile, namentlich in der Nähe der Komödienstmaße und an den Dominicanern wohnenden Geschäftsleute werden der zuständigen Behörde lebhaften Dank wissen für die Rücksichtnahme, welche sie gegenüber den stark in Mitleidenschaft gezogenen geschäftlichen Interessen jener Mitürger an den Tag gelegt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Pfingst Predigten. Wie man uns mittheilt, wird Herr Missionspfarrer Harling aus Hamburg am Pfingst-Sonntage im Dom sowohl Morgens in der 11 Uhr-Messe, als Abends in der Maiandacht über die mißliche Lage, speciell über die Kirchennoth der Katholiken in Hamburg sprechen. Zweck dieser Predigten ist, die Freigebigkeit der Kölner Katholiken bei einer später zu haltenden Collecte anzuregen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>An den Pfingsttagen liebt es Jeder, hinauszuziehen in Gottes schöne Welt. Glücklich oann Der, dem Zeit und Geld es erlauben, sich sorglos einem herrlichen Naturgenußß hingeben zu können. Denen, die nicht in so angenehmer Lage sind, bietet das Panorama Internation al, Minoritenstrße 19, bis Pfingstmontag Gelegenheit, auf die billigste und angenehmste Weise eine prächtige Reise in die herrliche Schweiz zu machen. In bezaubernder Pracht liegt der einzig schöne Vierwaldstäattersee vor uns. Das reizende Luzern spiegelt sich in seinen Fluthen. Ein mächtiges und stattlich ausgerüstetes Salonboot bringt uns in reizender Seefahrt nach Viznau, der Anfangsstazion der kühnen Rigibahn. Vor unsern Augen liegen die Brücken und Viaducte, und hinauf geht es in kühnen Windungen zu dem etwa 6000 Fuß hohen Gipfel des Rigi. Während der Fahrt bietet sich unserm überraschten Auge mehrfach die herrlichste Ausschau auf den sagenreichen See. An letzterm entlang lenken wir unsere Schritte über die merkwürdige, in die senkrechte Felsenwand eingehauene Axenstraße, die auf ihrer schwindelnden Höhe ein herrliches Panorama über die Spiegelflaäche des See's hin eröffnet. Von drei verschiedenen Seiten zeigt sich uns die in ihren ewigen Schneemantel gehüllte"Jungfrau". Verwegene Bergsteiger erklimmen, ausgerüstet mit Borgstöcken, Spitzhacken und Seilen die trügerischen Gletscher. Doch zurück gehrs zum See, zur Tellsplatte und Tellskapelle, dann zum herrlichen Zürich am gleichnamigen See und schließlich zum wildromantischen Rheinfall unweit des schön gelegenen Schaffhausen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Fremdenverkehr ist schon ziemlich lebhaft geworden. Trotz der kühlen Witterung, welche gestern Morgen herrschte, war das Salonboot Deutscher Kaiser mit Fremden gut besetzt. Auch am hiesigen Hauptbahnhofe hat sich in den jüngsten Tagen der Verkehr sehr geP Liebstähle. Aus dem Keller eines Hauses am HohenzollernRing wurden zehn Flaschen Wein gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unter erschwerenden Umständen wurden aus einem Kartoffel-Lager am Katharinengraben 18 Centner Kartoffeln entwendet, ferner aus einer Wohnung zu Mannsfeld ein neuer grüner Geldbeutel mit drei Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 14. Ab.-Vorst. Der Zigeunerbaron. Anf. 7 1/4 Uhr, Ende 9 3/4 Uhr. Graf Peter Homonay, Obergespan: O. Fiedler. Conte Carnero, Commissar: H. Portz. Sandor Barinkay, Emigrant: F. Pain. Kälmän Supän, Schweinesüchter: L. Stauber. Arsena, seine Tochter: Adelheid Wallys. Mirabella, Erzieherin: Marie Schäfer-Kruse. Ottokar, ihr Sohn: E. Liebeskind. Czipra, Zigeunerin: Anna Zollinger. Saffi, Zigeunerädchen: Zerline Drucker, usw</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Sonntag den 17. Mai: Aufgeh. Ab. 2. Das verwunschene Schloß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>() Köln-Deutz, 15. Mai. Mit den Ausschachtung-Arbeiten für die neue katholische Pfarrkirche soll in längsten einem Monate begonnen werden. Die Grundsteinlegung erfolgt höchst wahrscheinlich in diesem Herbste bei Anwesenheit des Herrn Erzbischofs hierselbst zum Zweck der Firmung,-- Mit den Vorbereitungen zur Ausführung einer städtischen öffentlichen Bade-Annaler am Wattler'schen Fischerzelte hierselbst, wozu vor einiger Zeit die Stadtverordneten-Versammlung den erforderlichen Credit bewilligt hat, ist man jetzt eifrig beschäftigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Bei einer hiesigen Polizei-Section ging dieser Tage eine Postkarte folgenden, nach Stil und Rechtschreibung merkwürdigen Inhalts ein:"Lieber Hären Komißsar theile ihnen eben mit das ich von Erenäld Väflorßtrage nach Dazu värochen bin es grüßt sie von Härzen N.."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Nippes, 14. Mai. Im Flurbezirk an der Riehlerstraße sah der Feldhüter Klöckner drei Männer geschäftig hin- und herlaufen. Als er hinzutrat, lief einer derselben fort, während die beiden Andern ergriffen wurden. Die Leute hatten ein Feldhuhn im Jagd-Revier des Herrn Joh. Fischer aus Nippes gefangen. Das Huhn wurde ihnen abgenommen und sie selbst wegen Jagdfrevel während der Jagdschonzeit, sowie wegen Feldflurschaden zur Anzeige gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Wasserzins. Mehrere hiesige Lehrer, welchen eine Dienstwohnung von der Stadt angewiesen worden war, hatten sich geweigert, den Wasserzins für Benutzung der Wasserleitung zu zahlen. In Folge dessen hatte die städtische Verwaltung gegen die Renitenten Klage angestrengt. Nach mehrmaliger Vertagung gelangte die Sache gegen einen der Lehrer ir voriger Woche zur Verhandlung. Vorgestern wurde die Stadt mit ihre Klage abgewiesen und in die Kosten verurtheilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Eine obdachlose Familie, bestehend aus Frau und fünf Kindern, wurde vorgestern Abend auf dem hiesigen Hauptbahnhof betroffen und im Asyl untergebracht. Die Frau gab an, ihr Mann arbeite seit längerer Zeit hier und habe ihr nach dem Elsaß geschrieben, sie solle mit den Kindern nach Köln kommen; jedoch habe er keine Adresse angegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Sondernüge. Auch die königliche Eisenbahn-Direction(rechtsrheinische) läßt an den Pfingstfeiertagen verschiedene Sondernüge fahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Raubmordversuch. Wie uns vom königl. Landgericht hierselbst mitgetheilt wird, ist ein Kellner Namens Bitz dringend verdächtig, den Raubmord-Versuch auf eine am Neumarkt Nr. 31 hierselbst wohnende Wittwe verübt zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
