<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>4</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>314358</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>J. Kaiser-Fest. Die Vorbereitungen zum Schmuck der Straßen und Häuser, welche der Kaiser bei seiner Anwesenheit in Köln berühren wird, sind in vollem Gange. Die Vormittagsstunden wird der Landesherr voraussichtlich zur Erledigung von Regierungsgeschäften verwenden. Jedoch ist dabei nicht ausgeschlossen, daß Se. Majestät auch eine Besichtigung der Truppen der hiesigen Garnison in letzter Stunde befehlen wird. Dieselbe würde wahrscheinlich auf der Mütheimer Haide(wenn nicht beim Fort Komar) stattfinden. Es dürfte deshalb wohl auch den Bewohnern des nördlichen Stadttheils, insbesondere des Eigelstein, Hansa-Ringes und anstoßender Straßen anzuempfehlen sein, ihre Häuser zu schmücken, da dieselben bei einer militairischen Veranstaltung vom Kaiser berührt werden könnten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Am Montag-Abend war im obern Saale der Neuen Welt eine große Anzahl von Herren, welche die Feldzüge von 1864, 1866 oder 187071 mitgemacht haben, versammelt, um über die Betheiligung am Empfange des Kaisers zu berathen. Der Vorsitzende, Hr. Gerber, theilte mit, daß auf seine vor Wochen an den Kaiser gerichtete Immediat-Eingabe, in welcher gebeten wurde, den alten Kriegern Gelegenheit zu geben, auch dem jetzigen Kaiser ihre Treue und Anhänglichkeit zu bekunden, durch das Hofmarschall-Amt eine genehmigende Antwort eingetroffen sei. Nach einem Hoch auf den Kaiser widmete der Vorsitzende dem verstorbenen General-Feldmarschall Grafen Moltke einen Nachruf. Die Versammlung wählte dann ein Comite von sechs Herren, welches die weitern Vorbereitungen für den Empfang des Kaisers treffen soll. In den Verhandlungen wurde auf Verlangen eines Veteranen von 1848 festgestellt, daß nicht nur die Inhaber von Kriegsdenkmünzen aus den Jahren 1864, 1866 oder 1870/71, sondern auch aus den Jahren 1848/49 zur Theilnahme willkommen seien, und weiterhin, daß nicht der Besitz aller Kriegsdenkmünzen von 1864, 1866 und 1870.71, sondern einer einzigen derselben zur Theilnahme berechtige. Kein anderes Abzeichen soll neben den Kriegsdenkmünzen angelegt werden. Eine weitere Besprechung soll heute Abend Andrang, welcher bei der Abfahrt des Kaisers zu erwarten ist, einige Meter von der Uferkante entfernt eine Schranke aus schweren Balken errichtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Erbreiterung der Malumühle wird in den nächsten Tagen um ein bedeutendes gefördert werden, indem das Eckhaus, in welchem die Glocken-Apotheke sich befindet, mit dem 1. Mai niedergelegt wird. Die Apotheke wird in das gegenüber liegende Haus, Malumühle Nr. 2, Ecke Rheingasse, verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schwindlern. Seit voriger Woche hat eine große, schlanke Dame mehrere Geschäfte beschwindelt. In einem Tapisserie-Geschäft an der St. Apernstrße ließ sie sich für 12 Mark Waaren einpacken und bat, da ihre Baarschaft nicht ausreichte, man möge ihr die Sachen mitgeben und den Betrag bei Frau Director Schlüder in der Rubensstraße erheben lassen. Das Laden-Fräulein gab der Käuferin die Sachen mit, folgte ihr aber bis zur Rubensstraße. Als die Schwindlern sich hier flüchten wollte, riß das Laden-Fräulein ihr für etwa 9 M. Waaren wieder aus den Händen, worauf die Schwindlern entkam. Dieselbe trug halb Trauer und einen schwarzen KreppHut. Sie schien 25 Jahre</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>P Liebstähle. Ein Dienstädchen stellte in einem Hause an der Schildergasse ihren Koffer nieder. Als sie denselben nach einigen Tagen abholen wollte, war derselbe erbrochen und seines Inhaltes beraubt. -- Ein Schlosser besuchte Abends verschiedene Wirthschaften und gerieth in einen stark angeheiterten Zustand. Als er am andern Morgen in seiner Wohnung erwachte, vermißte er sein Portemonnaie mit etwa 15 M. und die silberne Cylinder-Remontoir-Uhr mit silberner Kette</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Aus einem Hause am Hohenstaufen-Ring verschwand ein Portemonnaie mit etwa 7 M. und eine silberne Cylinder-Uhr mit Nickel-Uhrkette</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Auf einem Grundstück an der Biberstrße wurde ein etwa 20 Meter langes bleiernes Saugrohr und von einer Maschine ein etwa 8 Meter langes eisernes Zuflußrohr entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Einem Gast wurde in einem Restaurationslocal am Hohenstaufen-Ring ein schwarzgrauer Herbstueberzieher gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Schneider, welcher mit einem Collegen zusammen ein Zimmer an der Poststrße bewohnte, verwahrte seine Ersparnisse im Betrage von 83 M. in seinem Koffer. Vor einigen Tagen hatten Beide einen Spaziergang gemacht und sich unterwegs getrennt, worauf der Zimmergenosse nach Hause ging. Der Andere fand bei der Rückkehr seinen Koffer erbrochen; der"College" war mit dem Gelde verschwunden. 18 8""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 209. Ab.-Vorst. Die Königin von Saba. Anf. 7 Uhr, Ende nach 10 Uhr. König Salomon: B. Hoffmann. Hohepriester: W. v. Schmid. Sulamith, seine Tochter: Sophie Trautmann. Assad: W. Birrenkoven. Baal-Hanau, Palast-Aufseher: Cl. Schaarschmidt. Königin von Saba: Leonore Better a. G. Aſtaroth, ihre Sklavin: Meta Kalman</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Donnerstag, 30. April: 210. Ab.-Vorst. Die Ehre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Eine außserordentliche Sitzung der Stadtverordnetenbecsammlung fand gestern Mittag im Hansasaal statt. Einzigen Gegenstand der Tagesordnung bildete"Das Ableben des General- Feldmarschalls Moltke". Hr. Oberbürgermeister Becker hielt, während die Versammelten sich von ihren Sitzen erhoben, folgende Ansprache:"Meine verehrten Herren! Eine überaus schmerzliche Veranlassung führt uns heute zu dieser außerordentlichen Sitzung zusammen. Ganz Deutschland und mit ihm auch unsere Vaterstadt hat einen unersetzlichen Verlin ernsten. Der siegzekrönte, gewaltige Heerührer, der neben dem Fürsten Bismarck um Deutschlands Einigkeit am meisten verdiente Mann, unser langeähriger Ehrenbürger General-Feldmarschall Graf Moltke, ist am Freitag-Abend ohne jede Krankheit seinem erlauchten Kriegsherrn, unserm unvergaßlichen Kaiser Wilhelm I. in's Jenseits gefolgt. Und während wir hier trauern, findet in Berlin das feierliche Leichenbegaäogniß statt. So harmonisch, wie sein ganzes Leben, war auch sein Ende. Was er Deutschland gewesen, gehört dauernd der Weltgeschichte an. Wie Köln's Bürger über ihn denken, beweist sein ehernes Standbild, das längst in unserer Stadt errichtet ist. Trotz der rauhen Kriegsarbeit, der er seinen Ruhm verdankt, war er zugleich einer der besten Bürger. Treue Pflichterfuüllung bis zum Tode, Bescheidenheit ohne sei Teanken an das eigene Interesse, nur für das Gesammtwohl Breitestrße 16.. Ecke Gertrudenstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
