<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>5</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>314378</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Durchührung der Marzellenstrße bis zum Hansaring begründet der Verein zur Wahrung der Interessen des nördlichen Stadttheils wie folgt. Wegen der vielen öffentlichen VerkehrsAnstalten, Großunternehmer, Spediteure u. dergl., welche im Norden ihren Sitz haben, hat dieser Stadttheil den meisten Verkehr aufzunehmen, und thatsächlich sind die Marzellenstrße und der Eigelstein die am meisten befahrenen Straßen, was etwaige statistische Erhebungen überzeugend nachweisen würden. Daß nun der Uebergang von der Marzellenstrße unter der Ueberſührung her zum Eigelstein für Fuhrwerke ein schwieriger ist, leuchtet ein. Mit der Durchührung der Marzellenstrße am Eisenbahndamm vorbei bis zum Hansa-Ring würde also nicht nur dem Norden, sondern auch der ganzen Stadt eine wesentliche Erleichterung geboten. Dazu kommt, daß der jetzt bereits übermäßig in Anspruch genommene Eigelstein wesentlich entlastet würde, und daß, anstatt durch den krummen und engen Straßentzug Ursulaplatz-Ursulakloster-Tempelstrße-Güterbahnhof, der letztere durch eine höchst wichtige directe Straße mit dem Mittelpunkt der Stadt verbunden würde. Der neue Straßentzug ist um so erwünschte, als auf der langen Strecke des Ringes zwischen Eigelstein und Christovhstraße keine directe Verbindung der Stadt mit dem Ring besteht. Die Stadt und die Eisenbahnbehörde haben an diesem Verkehrsweg ein gleich großes Interesse; die letztere wird aber billiger Weise um so lieber in dieser Sache die Hand reichen, als derselben die nicht zu unterschätzende Möglichkeit geboten würde, die Bögen unter der Ueberſührung aufzuschließen und zu verwerthen, ganz abgesehen davon, daß ein großer Theil des für den Straßentzug erforderlichen Terrains als Restgrundstücke aus frühern Erwerbungen in den staatlichen Besitz übergegangen ist und nunmehr brach liegt. Noch mehr als bei der Maximinenstrße, bietet sich bei der Einfahrt am Hansaring das widerliche Bild wüst liegenden Hinter-Terrains, der Anblick schmutziger Höfe und Aborte, welche Mängel durch besagte Straßenallage theilweise in Wegfall kämen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dramatischer Avend. Hr. Gesangsmeister Paul Hoppe, welcher schon manchen hervorragenden Sänger zum Bühnensänger ausgebildet, beabsichtigt, am Mittwoch nach Pfingsten mit der von ihm geleiteten Opernschule wieder ein Mal einen dramatischen Abend zu veranstalten, und bei dieser Gelegenheit eine Anzahl stimm- und talentbegabter Schüler und Schülerinnen vorzuühren. Unter anderm soll zur Aufführung gelangen: der erste Act der jetzt so selten gehörten Oper"Der Wassertaäger" von Cherubini, ferner Arien und Duette aus verschiedenen Opern. Für die musikalische Leitung tritt Capellmeister Mühldorfer ein, während die Regie Hr. L. Zimmermann vom StadtTheater übernimmt, welche Beide zu den Lehreräften der Anstalt zählen. Da unser musikliebenden Publicum derartige Aufführungen mit besonderm Interesse verfolgt, so wird der große Saal der Lese, auf dessen Bühne der Opern-Abend, der um 7 Uhr beginnt, von Statten gehen soll, wohl eine zahlreiche Zuhöverschaft versammelt finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des achten ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen. Köln, königl. Eisenbahn-Direction (linksrheinische), Billetdrucker, 80 M. Monatsbesoldung. Daaden, Amtsgericht, Kanzleigehülfe,--9 Pfg. pro Seite. Euskirchen, Postamt, Packetträger, 700 M. Gehalt und 72 M. Wohnungsgeldzuschuß. Hockweiler (Gemeinde), Bürgermeister-Amt in Wandern, Feldhüter und Ortspolizeidiener, 228 M. jährlich. Opladen, Amtsgericht. Kanzleigehülfe, 5 Pfg. für die Seite des gelieferten Schreibwerk. Ottweiler, königl. Schullehrer-Seminar, Oekonom, Pförtner und Hausdiener. Der Oekonom erhält für die Verpflegung der Seminaristen pro Mann und Tag 1., für die Besorgung der Pförtner- und Hausdiener-Geschäfte 600 M. jährlich und Dienstwohnung. Sinzig, Amtsgericht, Kanzleigehülfe, durchschnittlich pro Monat 30--40 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zusammenstoßß. Der Morgens.30 hier fällige Brüsteler Schnellzug stießgestern kurz vor der Einfahrt in den hiesigen Bahnhof auf dem neuen Damm in der Nähe der Neustadt auf einige dort stehende leere Schlaf- und Güter-Wagen, welche theilweise gertrümmert wurden. Weiteres Englück ist nicht zu beklagen. Die Hindernisse wurden bald beseitigt, und der Verkehr konnte seinen ungestoörten Fortgang nehmen. In Folge des Unfalls traf besagter Zug auf dem Hauptbahnhof mit 45 Minuten Versätung ein.-- Ueber den Unfall geht uns von zuständiger Seite die folgende, etwas anders lautende Darstellung zu."Heute Morgen gegen 5 1/2 Uhr entgleisen in einer Weiche auf der freien Strecke zwischen Ehrenfeld und Köln, die drei letzten Wagen des von Aachen kommenden Schnellzuges Nr. 1 bei verhältnissß mäßig langsamer Fahrt. Verletzungen von Personen sind nicht vorgekommen, auch sind die Beschädigungen an den Geleisen und Wagen nur unerheblich. Die Ursache der Entgleisung ist augenscheinlich auf eine vorzeitige Umstellung der von einem Stellwerke aus bedienten Weiche zurückzugühren."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Historische Museum in der Hahnenthorburg ist vom * Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 2. Gastspiel von  Alfred Hauck. Das verwunschene Schloß. Anfang 7 1/4 Uhr, Ende nach 93 Uhr. Graf Geiersberg: Cl. Schaarschmidt. Hahnentritt, Bonneville, Capponi(Freunde des Grafen): K. Kammerer, E. Schäzle, F. Schlez. Coralie: Zerline Drucker. Stella, Laura, Rosamunde (ihre Freundinnen): Bertha Fuhr, Bertha Filler, Marie Maurer. Lamotte. Haushofmeister: H. Portz. Groslechner, ein reicher Bauer: O. Fiedler. Mirzl, dessen Tochter: Toni Nohäez. Simon, der Kreuzwirth: M. Hecken. Sepp: G. Werkhaus. Andredl: A. Hauck. Die alte Traudl: Marie Schäfer-Kruse. Regerl, ihre Muhme: Anna Zollinger, usw.-- Montag, 18. Mai: Aufgeh. Ab. 5: Gasparone. Anf. 7 1/4 Uhr, Ende gegen 10 Uhr. Carlotta, verw. Gräfin von Sancta Croce: Gusti Zimmermann. Baboleno Nasoni, Podesta von Syrakus: L. Stauber. Sindulfo, sein Sohn: H. Portz. Conto Arminio:*.". Luigi, dessen Freund: E. Schäzle. Benozzo, Wirth: F. Pain. Sora, sein Weib: Adelheid Wallys. Zenobia, Duenna, Marietta, Kammerzofe(der Gräfin Carlotta): Marie Schäfer-Kruse, Toni Nohäez. Massaccio, Schmuggler, Benozzo's Onkel: O. Fiedler. Ruperto Corticelli, Oberst: Richter. Pamfilio, Pietro, Giuseppe, Dominico(Schmuggler): E. Rauche, A. Jensen, R. Laube, K. Kammerer.-- Dinstag, 19. Mai; 15. Ab.-Vorst. Die schöne Helena.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Fahrplan-Aenderungen. Der vom 1. Juni ab gültige Sommer-Fahrplan der königlichen Eisenbahn-Direction Köln(rechtsrheinisch) enthält verschiedene Neuerungen. Der jetzt 8 Uhr 45 Minuten Abends von Köln fahrende Schnellzug Nr. 5 nach Berlin über Hannover fährt vom 1. Juni 10 Minuten später, also erst 8 Uhr 55 Min. Abends von Köln ab. Auf der Strecke Köln-Oberhausen-Emmerich ist ein neuer beschleunigter Personenzug Nr. 125 mit erster, zweiter und dritter Klasse eingelegt. Derselbe fährt ab Köln 3 Uhr 25 Min. Nachmittags und trifft in Emmerich 6 Uhr 30 Min. ein. Der Gegenzug Nr. 128 fährt von Emmerich 11 Uhr 46 Min. Vorm. ab und trifft in Köln 2 Uhr 49 Min. Nachm. ein. Der bisher 3 Uhr 40 Min. Nachm. von Köln abgehende Schnellzug Nr. 113 nach Holland über Emmerich mit erster, zweiter und dritter Klasse fährt vom 1. Juni erst 3 Uhr 54 Min. ab und führt nur erste und zweite Klasse. Umgekehrt fährt der Schnellzug Nr. 116 bereits 12 Uhr 9 Min. Mittags von Emmerich ab und trifft 2 Uhr 28 Min.(bisher 2 Uhr 41 Min.) Nachm. in Köln ein. Der 2 Uhr 30 Min. Nachm. von Hamburg fahrende Schnellzug Nr. 94 kommt über Duisburg-Hochfeld-Neuß 9 Uhr 28 Min.(bisher 9 Uhr 18 Min.) Abds. in Köln an, und der Personenzug Nr. 14 von Berlin 5 Uhr 29 Min. (bisher 5 Uhr 46 Min.) Nachm. Auf der rechtsrheinischen Strecke Troisdorf-Niederlahnstein ist ein neuer Personenzug Nr. 128 mit erster, zweiter und dritter Klasse eingeführt; derselbe fährt ab Köln 2 Uhr 57 Min. Nachm. und trifft in Frankfurt a. M. 10 Uhr 42 Min. Abds. ein. Der Gegenzug Nr. 125 fährt ab Frankfurt a. M. 8 Uhr 17 Min. Vorm. und kommt in Köln 3 Uhr 18 Min. Nachm. an. Der bisher 2 Uhr 55 Min. Nachm. nach Frankfurt a. M. fahrende Schnellzug Nr. 116 verläßt vom 1. Juni ab bereits 2 Uhr 48 Min. Nachm. Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Nippes, 16. Mai. Der hiesige Männer-Gesangverein wird am Sonntag nach Pfingsten(24..) im Josephs Saal des Herr# Wisdorf ein Concert nebst Fest-Ball zum Besten der innern Aus schmückung der hiesigen katholischen Pfarrkirche veranstalten. Es handel sich um die Abtragung der Resischuld auf den prachtvollen Deckel de Taufsteine.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das frühere Cafe Tewele, welches gestern wieder als Cafe Monopol eröffnet worden, ist, wie man uns mittheilt, in den Besitz des Hrn. Besken übergegangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Ausstellung für Länder- und Völker-Kunde wurde gestern Mittag 12 1/2 Uhr in Gegenwart der Leitung und der Hauptaussteller eröffnet. Der Schriftführer, Hr. Arthur Vrancken, hielt die Eröffnungsrede, der wir Folgendes entnehmen:"Mit Genugthnung darf Deutschland auf eine nunmehr sechsährige Thätigkeit auf colonialen Felde zurückblicken, voll ernster und schwerer Arbeit und Kämpfe, die manche Opfer forderten, welche aber nicht nur alle Zweige des Wissens bereichern halfen, sondern auch Deutschland in der Reihe der Colonieen besitzenden Nationen eine ehrenvolle Stelle sicherten. Von dieser so vielseitigen Thätigkeit und Errungenschaften ein Bild zu geben, soll der Zweck der Ausstellung für Länder- und Völker-Kunde sein." Der Vortragende dankte ferner den Herren Ausstellern, welche in zuvorkommendster Weise reiche Sammlungen dem Vorstande zur Verfügung gestellt haben, ganz besonders dem anwesenden Ehrengaste und Africareisenden, Hrn. Dr. Kräusel, welcher außer seiner kostbaren Sammlung von 600 Nummern aus unsern Schutzgebieten auch noch vier Prinzen, Söhne aus unserm Schutzgebiet Togo, für die Dauer der Ausstellung überlassen hat, außeadem den bekannten Handelstäusern Hagenbeck und Umlauff aus Hamburg für die freundliche Ueberlassung ihrer kostbaren Sammlungen."Möge," so schloß Hr. Vrancken,"die Ausstellung nicht nur in Rheinland und Westfalen, sondern in ganz Deutschland dasjenige Interesse finden, welches sie bei ihrer Wichtigkeit verdient. In diesem Sinne erkläre ich die Ausstellung als eröffnet und bitte, mit mir in den Ruf einzustimmen:-Unser allergnaädigster Kaiser und König Wilhelm II. er lebe hohle" Die Versammlung stimmte in das Hoch begeistert ein, worauf die Capelle die Nationalhymne spielte. Die unter Leitung des Hrn. Capitain Jacobsen in der großen Halle im Kaisergarten arrangirte Ausstellung macht in ihrer Gesammtheit einen recht günstigen Eindruck. An Manchfaltigkeit läßt dieselbe kaum etwas zu wünschen übrig. Nachstehende Länder sind durch hübsche Sammlungen von Erzeugnissen, Waffen und Hausgeraäthen vertreten: Indien, Indischer Archipel, Grönland, Labrador, Alaska, Korea, nordamericanische Indianer-Prairie, Eskimo, Feuerland, Peru, Guyana, Neu-Guinea, Brasilien, Transvaal-Republik, die verschiedenen Gebiete von Africa, Britisch-Columbien, Bismarck-Archipel, Süsee-Inseln, Nordund Ost-Sibirien. Außer diesen Sammlungen von hervorragendem ethnologischen Werthe enthält die Ausstellung sechs große plastische Gruppendarstellungen, welche durch ihre lebendige und naturgetreue Composition die Augen aller Besucher fesseln werden. Wir finden da die peinliche Scene, wie der italienische Africa-Reisende Casati an einen Palmbaum gebunden und von drei Negern mit Ermordung bedroht wird; ferner eine Tigerjagd in den indischen Dschungeln, ein Dorf in NeuGuinea, Botokuden im Urwald Brasiliens auf der Leopardenjagd, sowie Eskimos auf der Jagd auf Seehunde und Lappländer auf der Renthierjagd. Die umfangreichen Sammlungen, sowie die Darstellungen aus Africa werden namentlich bei allen Colonialfreunden besonderes Interesse finden. An den Eröffnungsact schloß sich ein Fest-Essen in dem Weinrestaurant von Gebr. Deis, wobei die Leitung der Ausstellung, insbesondere Hr. Jacobsen als der thatsächliche Leiter derselben, sowie Hr. Arthur Vrancken als der geschäftliche Vertreter der Ausstellung gefeiert wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Rechenschaftsbericht des Bonifatius-Sammel- Vereins der Erdiölese Köln über das sechste Vereinsjahr 1890 ergibt eine Gesammt-Netto-Einnahme von 18,790 M.(gegen das Vorjahr 6847 M. Mehr-Einnahme). Die Diöcesar-Hauptstelle Köln umfaßt die Hauptstellen Aachen, Burtscheid, Bonn, Crefeld, Düren, Düsseldorf, Erkelenz, Essen, Euskirchen,.-Gladbach, Köln, Mülheim am Rhein, Mülheim an der Ruhr, Neuß und Siegburg, außeadem eine Reihe einzelner Sammelstellen. Eine große Zahl von Pfarreien und Ortschaften haben bis jetzt den Bonifatius-Sammel-Verein noch nicht eingeführt. Mögen auch diese, sagt der Bericht, im neuen Vereinsjahr eine Sammelstelle in's Leben rufen, damit wir in Stand gesetzt werden, desto wirksamer unsere Aufgabe:"Die Erhaltung des katholischen Glaubens in der Diaspora durch Gründung und Unterstützung der Communicanten- und Waisen-Anstalten" zu lösen. An das Diöcesancomite des Bonifatius-Vereins wurden im vorigen Jahre 17,100 M. eingezahlt und von demselben aus dem(vorhandenen) Sammelfond im Jahre 1890 bewilligt: den Communicanten-Anstalten in Bergedorf 1000., in Calbe a. S. 300., in Celle 500., in Clausthal 100 M. und in Eckenhagen 2000., zum Ankauf des Gertrudenhauses für eine Waisen- und Communicanten-Anstalt in Eisleben 1500., den Communicanten-Anstalten in Gelnhausen 500., in Grühof 450 und in Hamburg 1000., zur Errichtung einer Communicanten- und Waisen-Anstalt in Herdecke a. d. Ruhr 500., für die Communicanten-Anstalten in Jena 200 M. und in Kopenhagen 1500., für das St. Vincentius-Asyl in Leipzig 500., für die Communicanten- Anstalten in Liebenwerda 400., in Lüneburg 2500., in Oberhausen 500., in Oschersleben 1500., in Ottensen 1500., in Potsdam 1000., in Randers(Dänemark) 500., in Rudolstadt 1300 M. und in Sömerda 300 M. Im Ganzen wurden also zu besagten Zwecken 19,550 M. gewährt. Der Vorstand der Diöcesar-Hauptstelle besteht zur Zeit aus den Herren: Weihbischof Fischer(Vorsitzender), Dom-Vicar Lausberg und Landtags-Abgeordneter A. v. d. Acht (stellvertretender Vorsitzender), M. Fußbroich(Schriftführer und Cassirer), Kaplan Hundgeburth; Jos. Beus, Rechtsanwalt Karl Esser, Jac. Schmitzvalckenberg, J. Sieben, H. Theissing, I. Weismantel. Die dieseährige Delegirten-Versammlung wird am 21. Juni d. J. in Aachen unter dem Vorsitze des Hrn. Weihbischof Fischer stattfinden, woran sich eine große öffentliche Versammlung anschrießen wird, welche dem Bonifatius-Sammel-Verein hoffentlich eine große Schaar neuer Mitglieder zuführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>P Liebstähle. Während der Nacht wurden aus einer Wohnung an der Bürgerstraße gestohlen: eine goldene Damen-Uhr mit der Nummer 673, eine dazu gehörige Nickelkette, ein silbernes Armband mit vergoldeter Schnalle und eine silberne Herren-Uhr, welche die Nummer 70373 trug</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Einer Frau wurde auf dem Apostelnmarkt ein Portemonnaie mit neun Mark entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Kalk, 15. Mai. In der heutigen Stadtverordneten-Sitzung, welche unter dem Vorsitz des Hrn. Bürgermeisters Thumb stattfand, wurde der Fabrikbesitzer Hr. Johann Mayer zum Ersten Beigeordneten der Stadt Kalk auf die Amtsdauer von sechs Jahren gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Wasserärme am 16. Mai, Abends 7 Uhr 120 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Pilgerfahrt. Bekanntlich haben die Herren Domcapitular Schnütgen, Prof. Dr. Fell und Oberlehrer Dr. Birk am 8. Februar d. J. eine Pilgerfahrt nach dem h. Lande unternommen. Dieselbe hat 9 1/2 Wochen gedauert. Die Reisenden fuhren von hier nach Marseille, wo sie sich nach Alexandrien einschifften, von dort ging es nach Kairo, von wo aus sie die Pyramiden, die Sphinx, die Königsgraäber, Heliopolis usw. besuchten, um dann wieder nach Alexandrien zurückzukehren. Von dort fuhren sie auf einem ägyptischen Dampfer nach Jaffa, von da gelangten sie zu Pferde nach Jerusalem, wo sie sechs Tage blieben, dann nach Bethlehem und an das Todte Meer. Dann wandte sich die kleine Karawane nach Norden und besuchte Jericho, Sichem, Nazareth, den See Genesareth und Tiberias, Bethsaida und den Berg Tabor. Von Keyffa wurde die Reise bis Beirut auf einem Schiff des öösterreichischen Lloyd fortgesetzt. In Damascus trafen sie meterhohen Schnee an. Von Beirut nach Smyrna wurde die Reise auf einem russischen Dampfer zurückgelegt. In Constantinopel hatten die Herren Gelegenheit, eine Parade des Sultaus zu sehen. Ueber Wien und Nürnberg wurde die Rükreise angetreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Strafkammer. In Bayenthal fuhr am 16. December v. J. der Fuhrmann Heinrich Voller vor einem Pferdebahnwagen auf dem Geleise daher, ohne auf das Geklingel des Pferdebahnkutschers zu achten. Der Schaffner nahm schließlich das Pferd des Fuhrmanns am Zügel und führte es zur Seite. Dieser versetzte dem Beamten einen Schlag mit der Peitsche über den Kopf, dann sprang er von dem Wagen, warf den Schaffner zur Erde und zerrissß ihm den Mantel. Das Gericht ahndete diese Rohheit mit drei Monaten Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
