<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>6</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>314399</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herr Cardinal Melchers begeht heute sein fünfzigähriges Priester-Jubiläum. Aus diesem Anlaß haben das hiesige Domcapitel, sowie die Stadtgeistlichkeit je eine Adresse an den frühern Erzbischof von Köln gerichtet. Diejenige des Domcapitels trägt am Kopf ein breites Ranken-Ornament mit einer Dom-Ansicht, sowie dem stadtöluischen und erzbischöflichen Wappen zu beiden Seiten. Der große Initialbuchstabe enthält eine Nachbildung des Mittelbildes im St. Claraaltar im Dom, welches einen Priester bei der Darbringung des h. Meßopfers darstellt. Von dem Kopf-Ornament fällt seitlich ein mit Blumen geziertes Band herab, welches die Hauptdaten aus dem Leben des Cardinals trägt. Die künstlerischen Ausstattung und die Schrift ist in frügothischem Stile gehalten und von Hrn. Maler Theodor Winkel hierselbst mit großer Sorgfalt ausgeführt. Die lateinische Adresse hat in deutscher Uebersetzung etwa folgenden Wortlaut:"Erhabenster und hochwürdigsten Fürst! Fünfzig Jahre sind nun schon dahingeflossen, seit Ew. Eminenz am Altare Gottes das erste h. Meßopfer dargebracht hat. Wie entbrannte damals das Herz des neuen Priesters in Ehrfurcht, Frömmigkeit und süßer Gemeinschaft mit Gott! Aber jetzt ziemt sich uns nicht so sehr, bei Deinem ersten h. Meßopfer zu verweilen, als raum Du die Früchte jenes Opfers in Dich aufzunehmen, zu vermehren und Andern mitzutheilen vermocht hast. Von der göttlichen Gnade geleitet und durch Deine eigenen Verdienste empfohlen, bist Du von der ersten Stufe des Priesterthums zu der Höhe des Cardinalats, welches Du jetzt bekleidet, emporgestiegen, und niemals ist Dein Eifer erschlafft, noch hat jemals Dir die Kraft gefehlt. Zwanzig Jahre hat Gott der Herr Dich unserer Erdiölese und unserm Metropolitan-Capitel als Kirchenürsten vorgesetzt. Mit Recht und nach Gebühr fühlen wir darum uns gedrungen, Dir Glück zu wünschen, wenngleich dem Orte nach von Dir getrennt, so doch im Herzen Dir nahe. Empfange, wir bitten Dich, unser Aller aufrichtigste Glückünsche, und bewahre auch in Zukunft Deinen ergebensten Dienern, welche den Saum des h. Purpurs in tiefer Ehrfurcht küssen, ein frommes und wohlgeneigten Andenken. Ew. Eminenz gehorsamstes und unterthänigstens Metropolitan-Capitel von Köln."(Folgen die Unterschriften.)-- Die Adresse des Kölner Pfarr-Collegiums ist in prächtigem typographische Kunstfarbendruck in der I. P. Bachem'schen Druckerei hergestellt und lautet:"Erhabenster Fürst! Erlauchter und hochwürdigsten Herr! An dem heutigen glücklichen Tage, an welchem fünfzig Jahre seit Deinem Eintritt in den h. Priesterstand vorüber sind, betrachten die Pfarrer und die übrigen Priester der Stadt Köln es als eine heilige Pflicht und eine HerzensAngelegenheit, Dir, erhabener Kirchenürst, der Du Dein Priester-Jubiläum festlich begehst, ihre tiefste Ergebenheit und innigste Verehrung in Verbindung mit ihrem Glückwunsch auszudrücken. Denn wo geziemte es sich mehr, die dankbare Erinnerung an jenen feierlichen Tag zu begehen, als in dieser, einst Deiner Erdiölese, welche so viele Jahre hindurch die reichen Früchte Deines Hohepriesterthum genießen durfte. Uns treibt die Mahnung des h. Paulus an die Gläubigen:-Seid eingedenk euerer Vorgesetzten, welche zu euch das Wort Gottes redeten!. Vorbei freilich sind die Jahre, in welchen Du, hoher Fürst, von Gott der köluischen Kirche zum Hirten gegeben. Deine Heerde durch Wort und Beispiel, betend und duldend auf den Weg des Heiles geführt hast; aber nicht erloschen ist die Pflicht der Danksagung. Entflohen ist die Zeit, in welcher Du als Oberhirte unter uns wandeltest, aber nicht ist Dein Andenken entschwunden. Schon lange zwar sind wir räumlich weit von einander getrennt; aber die Liebe üübersteigt die Berge und verbindet die Herzen mit unlöslichen Banden. So schreite denn, hoher Fürst, zur Darbringung Deines Jubelopfers; gleichzeitig steigen die Bitten und Gebete aller in den Grenzen der Erdiölese weilenden Priester empor! Gedenke, wir bitten Dich, auch unser, der Geistlichkeit, sowie des Volkes von Köln, die sich Dir ganz besonders empfehlen. Möge der h. Bonifatius, der Apostel der Deutschen, unter dessen Schutz und Führung Du in das Heiligthum des Herrn eingetreten bist, und zu dessen Grabe Du zur Beschützung der Freiheit der Kirche so oft mit den übrigen Bischöfen Deutschlands gepilgert bist, seine Fürbitte für Dich einlegen. Möge Deiner sich annehmen namentlich Dein großer Schutzpatron, der h. Paulus, der Apostel und Lehrer der Heiden, der seinen frommen Schützling auf Schritt und Tritt in seinem ganzen priesterlichen Leben leitete und ihn jetzt in das Collegium der Purpurträger als den Berather des Nachfolgers des Apostelnürsten berufen hat. Endlich möge Dich schützen und bewahren, hoher Fürst, das heiligste Herz unseres Erlösers Jesus, das heute mehr als früher auf dem ganzen Erdenrunde verehrt wird; möge es über Deine Seele in diesem Leben und in alle Ewigkeit seine Schätze ausgießen. Den h. Purpur Ew. Eminenz küssen in tiefster Ehrfurcht Euere ergebensten Diener." Auch von den übrigen Decanaten der Erdiölese wurden ähnliche, prächtig ausgestattete Adressen abgesandt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Vorgestern Nachmittag fiel in der Nähe des Kaisergarten ein junges Mädchen, welches Hausirhandel trieb, am Rhein die Böschung hinunter und erlitt einen Schenkelbruch. Zwei Mitglieder des Samariter-Vereins verbanden das Mädchen und ließen es durch zwei Soldaten auf einer Tragbahre zu einer Droschke bringen, worin die Verungluückte nach dem Hospital geschafft wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hr. Oberbürgermeister Becker hat sich auf Einladung des Herrn Ministers für Handel und Gewerbe zur Theilnahme an den Sitzungen der ständigen Commission für das technische Unterrichtswesen auf einige Tage nach Berlin begeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wallfahrt. Gestern Morgen um 6 Uhr zog nach vorangegangener h. Messe die Procession von St. Andreaskirche unter zahlreicher Betheiligung nach dem Hauptbahnhofe, von wo um.45 die Abfahrt mittels Sonderzuge nach dem Wallfahrtsort Nievenheim erfolgte. Gestern Abend gegen 7 Uhr trafen die Pilger wieder hier ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Ein dem Arbeiterstande angehörender Mann gerieth vorgestern Nachmittag in einem Hause der Straße Unter Kranenbäumen auf der Treppe zu Fall, und verwickelte sich angeblich derart mit dem Kopfe in ein längs der Treppe herabängendes Seil, daß bald nachher der Tod eintrat. Die Leiche wurde nach dem Todtenhaus geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Fischschutz-Verein in Köln. Zu Beginn der vorgestrigen Monats-Versammlung verlas der Vorsitzende, Hr. Garthe, zunächst die Namen von vierzehn dem Verein neu beigetretenen Mitgliedern. Dann schlug derselbe vor, im nächsten Jahre Bach-Saiblinge in einige Gewässer einzusetzen. Nach eingehender Besprechung dieser Fischart, wobei besonders hervorgehoben wurde, daß sie mit am widerstandsähigten gegen äußere Einfaüsse sei, wurde ein Beschlußß über die Anschaffung derselben auf eine der folgenden Sitzungen verschoben. Dem Vorstande ist in den jüngsten Tagen eine Zuschrift zugegangen, in welcher mitgetheilt wird, daß bei der Reinigung der Schiffe, welche mit Creosotladungen vom Auslande den Rhein herauffahren, am Ankerplatze der Fischbrut schädliche Stoffe in's Wasser geschüttet werden. Der Vorstand hat das Hafen-Commissariat ersucht, jene Schiffer zu veranlassen, die Reinigung etwa in der Mitte des Stromes vornehmen zu lassen. Der Herr Hafen-Commissar erklärte sich in zuvorkommender Weise bereit, den Schiffern nochmals die bezüglichen Vorschriften in's Gedächtnissß zu rufen, theilte aber auch mit, daß die Reinigung der besagten Schiffe nicht am Leystapel, sondern in der Regel auf der Rükreise vorgenommen werde. Zum Schlusse gab Herr Garthe noch Folgendes bekannt. Der Verband westdeutsche Fischerei-Vereine hält am 14. und 15. September hierselbst seine Versammlung ab. Am 15., Morgens um 10 Uhr, findet die General-Versammlung im großen Saale der Wolkenburg statt. Alsdann soll u. a. auch die Frage des Einsetzens von Zandern in den Rhein zur endgültigen Erledigung gelangen. Bekanntlich haben sich sehr angesehene Personen, wie Herr Prof. Dr. Freiherr v. Lavalette St. George gegen die Einsetzung von Zandern in den Rhein ausgesprochen, weil die Zanderzucht vornehmlich der Lachszucht schade. Zu dieser Versammlung werden auch zahlreiche Personen aus Holland eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
