<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>4</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>314359</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Museum Wallraf-Richartz verdankt der Freigebigkeit des Herrn Mathieu Olbertz eine werthvolle Bereicherung der Sammlung römischer Alterthümer. Es sind vier Grabsteine von ungewöhnlicher Größe und tadelloser Erhaltung, ausgezeichnet durch eine Kopfleiste mit religioösen Symbolen: zwei Greise neben einem Trinkgefaäß und ein Widderkopf zwischen zwei Löwen. Die Inschriften gehören nach Größe und Schönheit der Buchstaben in die frühere Kaiserzeit. Sie beziehen sich nicht, wie die meisten andern Grabschriften, auf einen zufällig hier gestorbenen Beamten oder Offizier, sondern machen uns mit einer ansässigen Familie bekannt, welche aus Vermandois in der Picardie nach Köln gezogen war. Derjenige, welcher die Steine gesetzt hat, ist Biens. Civis Viromanduus. Er widmet den einen seinem Vater Gajus, Sohn des Cabrus, seiner Mutter Demionca und seinen Brüdern Athamas und Atrectus, den andern seinen Schwiegereltern Ocello, Sohn des Illanuo, und Exomis, welche also wohl könische Übier waren, den dritten sich selbst und seiner Frau Ingenua; der vierte ist unbeschrieben. Merkwürdig sind in der belgischen Familie die griechischen Namen, welche wahrscheinlich aus einem Mysterien-Cultus stammen, in dem, wie wir aus einer köluischen Inschrift wissen, Leucothea, die Gemahlin des Athamas, verehrt wurde. Die wissenschaft liche Untersuchung wird darüber Licht verbreiten. Die große Ver aangenheit Köln's wird aus dem Dunkel der Zeiten immer heller hervor leuchten, wenn unsere Mitürger durch Ueberweisung an das städtische Museum auch fernerhin dafür Sorge tragen, daß diese unschätzbaren Denkmäler der Stadt erhalten bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kaiser-Fest. Laut einer Bekanntmachung des kgl. Polizeiräsidiums werden am Tage der Ankunft des Kaisers in Köln am 4. Mai der Bahnhofsvorplatz und die für die Umfahrt um den Dom nach dem Regierungsgebaäude bestimmten Straßen und Plätze von 9 Uhr Abends ab in so weit abgesperrt, daß die für die Fahrt des Wagenzuges nöthige Straßengläche freibleibt. Auf den Straßen und Plätzen, über welche die Umfahrt geschieht, darf von 9 Uhr ab ein Verkehr von Wagen-- mit Ausnahme derjenigen der zum Empfang auf dem Bahnhof befohlenen Herren-- nicht stattfinden. Ebenso wird die Schiffbarücke von 9 Uhr ab für den Wagenverkehr gesperrt. Das Publicum wird dringend ersucht, zur Aufrechthaltung der Ordnung beizutragen. Verboten ist: neben den Wagen des Zuges herzugehen oder denselben zu folgen, Blumenbouquets zu werfen oder Feuerwerksörper abzubrennen. Bei der Umfahrt des Kaisers am 5. Mai werden von 11 1/2 Uhr Vormittags für den Wagenverkehr gesperrt: Zeughausstrße, Mohrenstrße, Gereonsdriesch, Gereonshofstraße, Kaiser Wilhelmund Hohenzollern-Ring, Rudolphsplatz, Hahnen-, Mittel- und Pfeilstrße, Neumarkt(nördliche Seite) Schildergasse, Hohestrße, Obenmarspforten, Martinstrße. Die Anfahrt zu den Tribünen auf der Ringstraße muß bis 11 1/2 Uhr erfolgt sein. Der Kaiser Wilhelm-Ring ist lediglich für die Aufstellung der Schüler und Schülerinnen bestimmt; anderweites Publicum kann dort keinen Platz finden. Die zum Festmahl im Gürzenich eingeladenen Gäste müssen von Obenmarspforten am Quatermarkt anfahren, von wo auch die Fußgänger ihren Eintritt zu nehmen haben. Die Martinstrße bleibt bis zur Abfahrt seiner Majestät vom Gürzenich für den Wagenverkehr gesperrt. Von Nachmittags 3 1/2 Uhr ab tritt eine Sperrung des Wagenverkehrs ein für Obenmarspforten, Unter Seidmacher, Heumarkt, Friedrich-Wilhelmstrße, Leystapel(Nordseite), Thurnmarkt, Buttermarkt und Hafengasse. Die auf die Schiffe eingeladenen Gäste müssen nach erfolgter Absperrung der vorbezeichneten Straßen über den Filzengraben nach der Abfahrtsstelle der Schiffe fahren. Im Anschlugß an die frühern Berichte unseres Blattes theilen wir weiter mit, daß der Isabellensaal des Gürzenich, dessen Decke nunmehr renovirt ist, zum Empfange des Kaisers decorirt wird. Inmitten einer vom Kölner Gartenbau-Verein arrangirten herrlichen Palmen- und Blumen-Gruppe steht die überlebensgroße Marmorsüste des Kaisers, überdacht von einem reich ausgeführten rothsammetnen Baldachin. Die Fenster sind mit Gobelins dicht zugespannt und die Thüren und das Orchester mit Perser-Teppichen reich behangen. Der Saal wird durch Gaslicht hell erleuchtet und mit seinem reichen Blumenflor und herrlichen Decoration einen malerischen Eindruck machen. Auch der Nebenraum des Isabellensaales wird auf's bequemste eingerichtet. Ringsum bedecken Gobelins die Wände, echte Kelim-Portieren zieren die großen Thüren, und bequeme Ruhesessel laden zum Ausruhen ein. Von außen wird der Gürzenich durch Guirlanden, Wappen und Kränze ein festliches Aussehen erhalten. Vor der Schiffbarücke, woselbst der Kaiser nach dem Festessen gegen 4 1/2 Uhr sich auf den Salon-Dampfer Deutscher Kaiser begibt, wird eine hohe Masten-Decoration den Abschlußß der Friedrich- Wilhelmstrße bilden. Im Hafen liegt genannter Dampfer zur Aufnahme vollständig renovirt. Derselbe macht in seinen lichten Farben einen prächtigen Eindruck. Im Salon des Schiffes wird unter lebenden Pflanzen und Blumen die Büste der Kaiserin aufgestellt, und auf Deck, wo der Kaiser sich während der Fahrt bei schöner Witterung vermuthlich länger aufhalten dürfte, wird ein gedeckter Platz, eingefußt durch eine herrliche Pflanzen-Decoration, hergestellt. Dort werden durch Aufstellen geschmackvoller Sessel bequeme Sitzplätze geschaffen. Auch am Eingang der Komödienstmaße ist man mit Vorarbeiten zur Errichtung einer Ehrenpforte beschäftigt. Reiche Plüsch-Decorationen an vergoldeten Stangen mit Wappen, Banner und Palmen geziert, werden im Verein mit einem großen Gas-Adler unserm Kaiser den Anfang des Weges zum Regierungsgebaäude kennzeichnen. Auch das Riesenbaggerüst am Dom-Hotel soll nach der Domseite hin nicht schmucklos bleiben. Durch eine großartige Wappen- und Flaggen-Decoration soll dasselbe den Eindruck eines Kolossal-Triumphbogens machen. Sämmtliche vorstehende Decorations-Arbeiten werden durch den Hoflieferanten Herrn Fr. W. Rottmann ausgeführt.[Weitere Nachrichten betreffs der Kaiserfestlichkeiten siehe Seite.]</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>a Dom-Beleuchtung. Wie der Kölner Local-Anzeiger schon am 17. d. gelegentlich der Besprechung bei frühern Festlichkeiten stattgefundener Dom-Beleuchtungen mittheilte, wird die am Abend des 4. Mai erfolgende Beleuchtung als eine so schöne, wie solche noch nicht dagewesen, zu bezeichnen sein. Dieselbe wird 20 Minuten dauern. Sobald der Kaiser am Montag das Fürstenzimmer des alten Bahnhofes Abends nach 10 Uhr verlassen hat, beginnt die Rundfahrt um den Dom, während der sämmtliche Glocken des Domes, auch die Kaiserglocke, die von 51 Mann gezogen werden, sich in Geläute befinden. Zur Beleuchtung des Domes dienen über 700 rothe bengalische Flammen, welche von 80 Leuten auf ein gegebenes Glockenzeichen angefündet werden. Die Lieferung und Leitung werden vom Kunstfeuerwerker Joh. Dax, welcher auch in Düsseldorf die sämmtliche Beleuchtung übernommen hat, besorgt. Sobald Se. Majestät an der Ostseite des Domes angelangt ist, erscheint der Eingang der neuen Brücke in rothen bengalischen Flammen. Die beiden Thürme der Westseite der Brücke, zwischen der Reiterstatue Friedrich Wilhelm's IV., werden gleichzeitig mit grünem bengalischem Licht beleuchtet und von denselben 500 Raketen in die Luft geworfen sowie unzählige buntfarbige Leuchtkugeln aus Mörpern geschossen werden. Langsam fährt der Kaiser um das Süportal des Domes nach Unter Fettenhennen zu. Währenddem werden ungefähr 500 rothe bengalische Flammen auf der Dom-Terrasse und der ersten, zweiten und dritten Galerie des Domes angefündet. Diese volle 10 Minuten anhaltende Beleuchtung der Thürme bis zu den Kreuzblumen hinauf wird einen märchenhaften Anblick gewähren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Hieran anschrießend, sei mitgetheilt, daß bei der Durchfahrt des Kaisers auch die Komödienstmaße und das Justizgesäude mit rothem und grünem bengalischem Feuerwerk erhellt werden, ebenso das Zeughaus und das Regierungs-Gebäude und die Kolossal-Figur der Germania in farbigem Licht erstrahlen sollen. Das Directions-Gebäude der rechtsrheinischen Bahn wird durch unzählige Gasflammen erhellt, in der Mitte der Namenszug des Kaisers. Alles in allem wird man in Köln am Abend des 4. Mai Lichtwirkungen zu sehen bekommen, wie sie großartiger die alie Stadt noch nie erlebt hat. Als im Jahre 1875 der damalige Kronprinz, nachmaliger Kaiser Friedrich, von der Flora-Ausstellung zurückkehrte, waren St. Cunibert, die Ostseite des Domes und der Bayenthurm bengalisch beleuchtet, was von der Deutzer Brückenrampe aus herrlich anzuschauen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verhaftung. Vor einigen Tagen gelang es der Polizei hierselbst, einen Dieb festzunehmen, welcher die Stadtkasse in Halle im October v. J. in frecher Weise um mehrere Tausend Mark beraubte, nachdem er in der Wohnung des Rendanten den Schlüssel zum betr. Raume im Rathhause geholt hatte. Das Geld war verjubelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kaiserfest. Der Staatsminister v. Bötticher hat die Einladung der Stadt Köln, sie bei der Anwesenheit des Kaisers mit seinem Besuch zu beehren, angenommen. Derselbe wird im Hotel du Nord Wohnung nehmen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Aus Anlaß des Kaiserbesuches hat der Herr Obereräsiden der Rheinprovinz für den 5. Mai, an welchem Tage bekanntlich Se. Majestät auf dem Salon-Dampfer Deutscher Kaiser von Köln nach Bonn fährt, folgende Polizei-Verordnung erlassen. 1. Flöße dürfen während der Zeit von 3 1/2 bis 8 Uhr Nachmittags die Strecke Bonn-Köln nicht befahren. 2. Zu Berg kommende Schlepptüge und einzelne Fahrzeuge haben während der Zeit von 3 1/2 bis 6 Uhr Nachmittags unterhalb der festen Brücke in Köln liegen zu bleiben. 3. Zu Thal kommende Schlepptüge und einzelne Fahrzeuge dürfen während der Zeit von 3 1/2 bis 6 Uhr Nachmittags die Strecke Rodenkirchen-Köln nicht befahren. 4. Fahren mit Nachen ist innerhalb des Gebietes der Stadtgemeinde Köln von 12 Uhr Mittags bis 5 Uhr Nachmittags, auf der Strecke von Köln bis Bonn für die Zeit von 4 Uhr Nachmittags bis 8 Uhr Abends untersagt. Auch dürfen während dieser Zeiten auf den angegebenen Strecken Nachen nur an den Strom-Ufern liegen. 5. Zuwiderhandlungen werden mit einer Geldstrafe bis zu 60 M. und im Falle des Untermögens mit entsprechender Haft bestraft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Cäcilien-Verein. Am 20. k. Mts. wird die 22. Diöcesar Versammlung der Cäcilien-Vereine der Erdiölese hier abgehalten. Morgens 94 Uhr ist ein feierliches Hochamt in der Pfarrkirche St. Maria im Capitol. Während desselben wird die sechsstimmige Messe papae Marcelli vom DomChor aufgeführt. Um 11 Uhr beginnt die öffentliche Versammlung der Vereins-Mitglieder im großen Saal des Fränkischen Hofes. In derselben wird über die Vereinstätigkeit vom Diöcesanpräses Bericht erstattet und werden belehrende Vorträge gehalten. Nachmittags um 4 Uhr wird in St. Maria im Capitol eine Andacht mit musikalischen Aufführungen gehalten. An letztern betheiligen sich acht Kirchen-Chöre, theils gemischte, theils Männer-Chöre. Des Abends um 64 Uhr wird im großen Saale des Fränkischen Hofes ein Vocal- und Instrumental-Concert veranstaltet, wobei Männer-Chöre und Vorträge der Capelle des 40. Regiments(königlicher Musik-Dirigent Beuthen) abwechseln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Den hiesigen Social-Demokraten ist die Veranstaltung eines Festzuges am Sonntag, den 3. Mai von der Polizeibehoörde gestattet worden. Der Zug soll sich vom Volksgarten durch die Stadt nach der Goldenen Ecke bewegen. Die Polizei-Commissare sind angewiesen, für die Aufrechterhaltung der Ruhe und Ordnung Sorge zu tragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Diebstahl. Vor einigen Tagen trat eine mittelgrossße Frauensperson in ein Haus an der Streitzeuggasse und bot Sammetweste zum Verkauf an, wurde aber von den Unterhausbewohnern, sowie auch von einer auf der zweiten Etage wohnenden Kleidermacherin abgewiesen. Vorgestern betrat dieselbe Person wieder das Haus und wurde unbehelligt gelassen, da man glaubte, sie wolle nochmals die Kleidermacherin aufsuchen. Kurz nach ihrer Entfernung vermißten die auf dem ersten Stockwerk wohnenden Leute einen fast neuen Mantel und einen seidenen Regenschirm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Diebstahl. Ein Architekt gerieth Abends in einer Restauration in einen angeheiterten Zustand und suchte Nachts seine Wohnung auf. Am andern Morgen vermißte er seine goldene Anker-Remontoir-Uhr. welche die Nummer 21322 trug, nebst massiver goldener Panzerkette. An letzterer befand sich ein goldenes Medaillon in Buchform.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 210. Ab.-Vorst. Absch.-Vorst. für Otto Beck. Anf. 7, Ende gegen 10 Uhr. Die Ehre. Commercienrath ling: L. Zimmermann. Amalia, seine Frau: Judith Schwarzenberg. Kurt, Lenore(deren Kinder): E. Hedberg, Adele Dore. Lothar Brandt: R. Leerer. Hugo Stengel: A. Garnrecht. Graf von Trat-Saarburg: O. Beck. Robert Heinecke: W. Robert. Der alte Heinecke: I. Eyben. Seine Frau: Karoline Lanius. Auguste, Alma(deren Töchter): Hedwig Kaufhold, Anna Braga. Michalski, Tischler, Augustens Mann: Haus Portz. Fr. Hebenstreit, Gärtnersfrau, Wilhelm, Diener(bei Mühling): Bertha Flies, M. Hecken, usw</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Freitag, 1. Mai: Lohengrin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
