<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>5</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>314370</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Möbelschwindel. Die Kölner Tischler-Innung erläßt im Anzeigen-Theil dieses Blattes eine Warnung vor dem in jüngster Zeit immer dreister auftretenden Möbelschwindel, auf welche wir auch an dieser Stelle die Aufmerksamkeit unserer Leser lenken möchten. Die Innung verdient in der That den Dank nicht nur der reellen Geschäftswelt, sondern aller Bürgerkreis, daß sie den auf offenbare Täuschung abgesehenen Waaren-Anpreisungen einzelner Zwischenändler ein Mal mit ausreichendem Beweismaterial zu Leibe rückt. Außer den in der Bekanntmachung angeführten Fällen gibt es ja noch mancherlei andere Arten. auf welche bei dem Käufer die trügemische Meinung erweckt wird, daß er einen sogen. Gelegenheitskauf machen, also gute Möbel zu außergeröhnlich billigem Preise erwerben könne. Alle Ankündigungen solcher Gelegenheitswerkäufe können zwar nicht ohne weiteres als Möbelschwindel bezeichnet werden, indeß ist dem kaufenden Publicum doch die größte Vorsicht anzurathen. Im Interesse unserer ansässigen Tischlermeister und reellen Möbelhändler wäre dringend zu wünschen, daß die durchaus gesunde und mit größter Sachlichkeit eingeleitete Bewegung auch die erforderliche Unterstützung in der Bürgerschaft fände.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Crefelderstraße befindet sich zur Zeit in einem Zustande, der jeder Veschreibung spottet. Wegen unterirdischer Arbeiten ist die Straße tief ausgegraben, dabei aber zur Abendzeit in gänzliches Dunkel gehüllt. Am Freitag-Abend benutzten drei des Weges unkundige Kölner, von Nippen kommend, die Crefelderstraße. Plötzlich fühlten sie keinen Boden mehr unter den Füßen und lagen im selben Augenblick auch schon alle drei tief unten in den Gräben. Nach mehr als halfstündiger Arbeit gelang es ihnen, die Oberwelt wieder zu erreichen, natürlich mit gänzlich beschmutzten Kleidern. Su ee</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Fundbericht. Es wurden gefunden: In der Zeughausstrße ein goldener Kneifer und ein Umschlagetuch; in einer Wirthschaft am Altenmarkt ein Portemonnaie mit etwa 6 Mark; an einem Schaufenster am Altenmarkt eine Peitsche; in der Breitestrße eine silberne Damenuhr nebst Kette; am Postschalter in der Friesenstrße ein Kassenschein; in der Plectrudenstrße ein Handwagen; in der Höhle ein Frack, Hose und Weste, sowie in der Schildergasse ein Beutel mit einer Strickarbeit. Die Eigenthuümer der genannten Gegenstände wollen sich im Bureau der Polizei-Inspection einfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Allgemeine Radfahrer-Union, welche, wie schon mitgetheilt, am zweiten Pfingsttage auf dem hiesigen Sportplätze ein großes Radfahrer-Fest veranstaltet, bat die von ihr auszugebenden Preise im Schaufenster des Hru. Engelb. Kayser, An den Vierwinden, ausgestellt. Vor allem wird die goldene Medaille das Herz eines jeden Sportsmanns erfreuen; nicht minder aber sind die prachtvollen Humpen, Tafel-Aufsätze, Uhren, Bowlen usw. der Mühe des Wettkampfes werth. Bei so schönen Preisen wird es wohl an Concurrenz nicht fehlen. Im Kunstfahren wird der Kunstmeisterfahrer Hr. Paul Erbrecht durch seine Aufführungen glänzen. Ferner werden die Kunstfahrerin Frl. Weidendammer, sowie der zehnährige Willy Mirbach schöne Productionen machen. Das Fest verspricht also recht großartig zu werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Jubiläum. Der in der Marianischen Congregation junger Kaufleute bestehende französische Club Reunion Francaise konnte am 5. Mai auf eine fünfundzwanzigährige Wirksamkeit zurückblicken. Aus diesem Anlaß findet heute im obern Saale des Römer eine Festversammlung statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schlachthof-Ordnung. Die Stadtverordneten-Versammlung hat bekanntlich in ihrer Sitzung vom 23. April d. J. eine Ergänzung zu der stadtöluischen Schlachthof-Ordnung beschlossen, welche auf das Ausnehmen und Abhäuten der auf Gewicht verkauften Thiere sowie auf die Bekleidung der Fleischeräger im Schlachthause sich bezieht. Auf den Wortlaut dieses Nachtrages, welcher im Anzeigentheil der heutigen Nummer des Kölner Local-Anzeiger veröffentlicht ist, machen wir auch an dieser Stelle besonders aufmerksam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Für Militair-Auwärter sind im Bezirk des 8. Armeecorps folgende Stellen offen: Boppard, Amtsgericht, Kanzleigehülfe, 50--60 M. monatlich; Köln(Rhein), Postamt, Postschaffner, 900 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeld-Zuschußß; Köln-Deutz, Bahnpostamt, Postschaffner, 900 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeld-Zuschußß; Hermülheim, Postamt, Landbriefträger, 650 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeld-Zuschußß; Stolberg, Bürgermeisteramt, Wegemeisier, Einkommen je nach Leistung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Preis-Bilder-Räthsel des Kölner Local-Anzeiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>*) Diejenigen Beziehen des Kölner Local-Anzeiger, welche für die Zustellung des Blattes in Hinteräusern und auf Stockwerken 30 Pfg. monatlich entrichten, also täglich nur 1 Pfg., erhalten als Gratis-Zugabe alleöchentlich Sonntags die Sonntags-Beilage Colonia beigegeben. Dieselbe enthält nur ausgewählten Unterhaltungs-Stoff(Feuilleton, Könische Wochen-Plauderei, Was draußen vorgeht, Vermischtes, Buntes Allerlei, Räthsel-Ecke mit Bilder-Räthsel, Preis-Rebus, Rösselsprüngen, Charaden, Scherz-, Spielereien und Schach-Aufgaben)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Selbstverständlich können sich auch Unterhausbewohner den Erhalt dieser Sonntags-Beilage gegen 30 Pfg. monatlich sichern. Man wende sich an die Träger, welche dafür besondere Zustellkarten bereit halten. Probe-Nummern der Sonntags-Beilage unentgeltlich in unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 20, Ecke Bahnhofstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 1. Gastspiel von Alfred Hauck. Zum 1. Mal: Das verwunschene Schloß. Anf. 7 1/4 Uhr, Ende nach 94 Uhr. Graf Geiersberg: Cl. Schaarschmidt. Hahnentritt, Bonneville, Capponi(Freunde des Grafen): K. Kammerer, E. Schäzle, F. Schlez. Coralie: Zerline Drucker. Lamotte, Haushofmeister: H. Portz. Groslechner, ein reicher Bauer: O. Fiedler. Mirzl, dessen Tochter: Toni Rohäcz. Simon, der Kreuzwirth: M. Hecken. Sepp: G. Werkhaus. Andredl: A. Hauck a. G. Die alte Traudl: Marie Schäferkruse. Regerl, ihre Muhme: Anna Zollinger</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Monto, 11. Mai: werden schön und billig unzertrennt gereinigt und gefärbt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Graf Münster, deutscher Botschafter in Paris, welcher zwei Tage in Köln verweilte, fuhr gestern Abend 8 Uhr 45 Min. nach Hannover.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Fürst Nicolaus von Montenegro trifft gemäß den getroffenen Reisebestimmungen heute Abend 9 Uhr 40 Minuten von Berlin auf dem Bahnhof hierselbst ein und wird 10 Uhr 47 Min. nach Paris weiter fahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Kaiserfest. Die Blumengruppirung, mit welcher die Kölner Gartenbau-Gesellschaft im Isabellen-Saale des Gürzenich anläßlich des Kaiserbesuches die Photographie der Kaiserin umrahmt hatte, erregte so sehr den Beifall des Landesherrn, daß er sofort den Auftrag gab, die herrliche Blumenspenden nach Potsdam zu ihrer Majestät zu bringen, so daß dieselbe am folgenden Morgen, Mittwoch, den 6.., am Geburts tage des Kronprinzen, dort sei. Mit diesem ehrenvollen Auftrage wurde der Verfertiger des Blumenschmuckes, Hr. Kunst- und Handels-Gärtner A. W. Riemer, beauftragt. Derselbe wurde am 6. d. von der Kaiserin im Neuen Palais in Wildpark in Audienz empfangen. Dieselbe dankte freundlich für die herrlich duftende Gabe und betonte, ihrer Zufriedenheit über die Frische des Ganzen Ausdruck gebend, daß es gerade ihre Lieblingsblumen seien. Die Kaiserin erkundigte sich angelegentlich, wo Sr. Majestät die sinnige Gabe aufgestellt worden sei und von wem. Wir erwähnen hierbei noch, daß Hr. Riemer auch die Kaiser-Festtafel auf dem Gürzenich mit Blumen geschückt hat.-. Der Kaiser schenkte dem Capitain des Salondampfers Deutscher Kaiser, Hru. Feder spiel, und dem Conducteur desselben Schiffes, Hrn. Stein, ferner den Herren Capitain Büklesheim und Conducteur Sauerwein vom Dampfer Lohengrin je eine goldene Uhr. Der Steuermann Oster, welcher beide Schiffe fuhr, erhielt einen Brillantring. Der Kaiser spendete ferner 600 M. zur Vertheilung an die Mannschaften der beiden Schiffe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Englische Segelschiffe treffen in jüngster Zeit immer häufiger hier ein. Nachdem vor einigen Tagen das Fahrzeug Opal von London eine Ladung Naphthalin gebracht, liegt jetzt die Zenobia mit einer gleichen Sendung am Leystapel. Die sämmtlichen Fahrzeuge sind einmastig, haben einen Tiefgang bis etwa 8 Fuß und fassen 80 bis 100 Tonnen(zu 1000 Kgr.) Ladung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Diebstahl. Vom Flur eines Hauses an der Streitzeuggasse wurde ein schwarzer Damen-Regenmantel und ein schwarzseidener Regenschirm mit hellem Stock gestohlen. Der Verdacht fällt auf eine Hauſirerin, welche kurz vor dem Diebstahl im Hause gewesen war und Sammet zum Kauf angeboten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>m Strafkammer. Die Einschmuggelung americanischen Speckes nach Deutschland mit holläindischem Ursprungs-Attest ist in den letzten Jahren schwunghaft betrieben worden. Ueber 50,000 Kilogramm Speck liegen unter Beschlagnahme in Köln, Düsseldorf, Düren, Hamburg und Berlin fest. Die Strafkammer hatte nun darüber zu befinden: ist der Speck americanischen Ursprungs und muß er demnach dem Staate für verfallen erklärt oder die Beschlagnahme aufgehoben werden? Eine Anklage wegen Urkundenälschung ist nicht angestellt worden. Eine Commission, bestehend aus den Herren Schlachthaus-Director Gubitz, Vorsteher des Schau-Amtes Thierarzt Rohmer, Departements-Thierarzt Dr. Schmidt und Chemiker Lutz haben eine Untersuchung des beschlagnahmten Speckes vorgenommen und ihr Gutachten dahin abgegeben, daß derselbe americanischer ist. Als besondere Erkennungszeichen wurden folgende hervorgehoben: fast an allen Speckseiten befanden sich schwarze Borsten, welche nur bei dem americanischen Schwein, in Deutschland und Holland aber bloß bei einem verschwindenden Bruchtheile, etwa bei 1 pEt. der Schweine vorkommen. Der Geruch des americanischen Speckes ist ein specifisch übeler, der tagelang den Localitaäten und Geräthen anhaftet, penetrant tritt derselbe besonders beim Kochen hervor, der Geschmack ist ranzig und etwas bitter, die Schwarte an dem americanischen Speck ist dünner als an dem holländischen und deutschen. Schlachthaus-Director Gubitz hatte früher Gelegenheit, americanischen Speck auf Trichinen zu untersuchen, über 5 pCt. waren gewöhnlich durchsucht, dasselbe Verhältnissß liegt auch bei dem beschlagnahmten Speck vor, bei holländischer und deutscher Waare kommen Trichinen in diesem Verhältnissß nicht vor. Als Lieferanten des beschlagnahmten Speckes wurden genannt Hr. Andriessen, der bekanntlich in Köln kurze Zeit in Voruntersuchung gesessen hat, ferner Hugo Andriessen aus Amsterdam und die Firma Zwanenberg in Oß(Holland). Empfänger war die Firma Ascher&amp; Co. in Hamburg, welche schon 4000 M. Vorschuß auf eine Sendung bezahlt hatte. Als Vertreter der Interessenten fungirten die Rechtsanwälte Friedel und Oestreich, welche beantragten, die Sache zu vertagen zur Ladung weiterer Sachverstaändigen. Besonderes Gewicht legten die Vertheidiger auf die Vorladung des Professors Dyckerhoff in Berlin, der bezüglich des americanischen Speckes ein Gutachten dahin abgegeben hat, derselbe sei von holläindischem und deutschem nicht zu unterscheiden. Das Gericht lehnte den Vertagungs-Antrag ab, da ihm die abgegebenen Gutachten zur selbständigen Beurtheilung aus: ichten. Es wurde die endgültige Beschlagnahme auf Grund des Actikels 134 des Steuerzollgesetzes ausgesprochen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Der Metzgergeselle Robert Hesse wollte ein eigenes Geschäft begründen. Er verleitete deshalb den Metzgergeselle Heinrich Hartzenbusch, mit welchem er gemeinschaftlich bei einem Meister arbeitete, dazu, Letzterm das Baargeld zu stehlen und ihm zu übergeben. Der junge Bursche führte diesen Vorschlag aus. Er nahm seinem Meister eine Cassette weg. die 2187 M. enthielt, und übergab sie dem ältern Berufsgenossen. Die Frau desselben aber nahm mit Zustimmung ihres Mannes, dem der ganze Handel bald leid geworden war, die Cassette und brachte sie einem Geistlichen, der dieselbe dem Eigenthuümer wieder zustellte. Der Dieb wurde mit 14 Tagen, der Verführer mit vier Monaten Gefäogniß bestraft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
