<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>5</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>314374</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Bureau der Internationalen Schlafwagen-Gesellschaft ist gleichzeitig mit dem Internationalen Reise-Bureau vom Bahnhofs-Vorplatz nach der Ludwigstrße Nr. 2 verlegt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein mißlungerer Scherz. Zu der gestern Nachmittag stattgefundenen letzten Vorstellung von Buffalo Bill's Wild West hatte sich ein Herr den Scherz erlaubt, 200 Karten drucken zu lassen, die zur Benutzung der Tribüne bei dieser Vorstellung berechtigen sollten. Die betreffenden Karten lauteten:"Kölner Sportplatz. Tribüne Nr... Buffalo Bill Wild West." Bei Zeiten trabten nun zahlreiche Anwohner des Eigelstein mit Kind und Kegel nach dem Sportplätze, woselbst jedoch an der Kasse ihre gefälschten Karten zurückgewiesen wurden. Der Spaßmacher stand im Schützenhause und lachte über den ihm anscheinend gelungenen Scherz. Aber es sollte anders kommen. Englücklicherweise hatte man nämlich an der Kasse fünf Personen auf jene falschen Karten passiren lassen, und die Inhaber derselben harrten gemüthlich auf der Tribüne der Genüsse, die ihnen bevorstanden. Plötzlich erschien nun der Cassirer und verlangte Legitimation, welche ihm natürlich nicht vorgezeigt werden konnte. Man berief sich auf den betreffenden Herrn und bedeutete, daß derselbe sich im Schützenhause befinde. Die Direction hielt sich denn auch an jenen Herrn, welcher für fünf Plätze 20 M. bezahlen mußte und dann unter dem Gelächter der Umstehenden sich entfernte. Den ihm noch begegnenden Gartenbesitzern theilte er mit, ihre Karten hätten"für heute" keine Gültigkeit, und so schützte er sich wenigstens vor weitern Unkosten. In diesem Falle bewährte sich wieder das Sprüchwort:"Wer Andern eine Grube gräbt, fällt selbst hinein."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>P Dienstähle. Unter erschwerenden Umständen wurde aus einer Wohnung an der Hermannstraße zu Deutz eine silberne Remontoir-lhe mit Goldrand, welche die Nummer 7326 trug, gestohlen; ferner aus einer Wohnung an der Weingartengasse zu Poll: eine silberne CylinderUhr mit Goldrand, ein goldener Ring mit bläulich-weißem Stein und ein gleicher Ring mit bräunlich-durchsichtigem Stein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Kaufmann übergab einer an der Triererstraße wohnhaften Frau 46.40 Meter Cattun und zwei Musterischürzen zur Anfertigung von Schürzen. Da die Frau die Waaren nicht zurückbrachte, wurden Erkundigungen eingezogen, welche ergaben, daß die Frau durchgebrannt war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bei einem an der Thieboldsgasse wohnhaften Stellmacher borgte ein unbekannter junger Mann einen Hand-Federwagen, angeblich zum Möbel-Transport, brachte denselben aber nicht zurück</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein angeblicher Hausknecht, welcher zwei Nächte in einem Hause an der Thieboldsgasse logirt hatte, stahl in der dritten Nacht dem Wirth ein Portemonnaie mit etwa 53.; einem eben daselbst logirenden Schneider eine dunkele gestreifte Hose. Mit den entwendeten Sachen ist er verschwunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bei der Kaiſerfeier wurde einem Kaufmann das Portemonnaie mit 109 M. aus der Tasche gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unter erschwerenden Umständen wurde aus einer Wohnung an der Zülpicherstraße eine Anzahl Herren- und DamenKleider gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Einem Dienstädchen wurden aus seinem Zimmer an der Weyerstraße Kleidungsstuücke und ein grüner Beutel mit 9 M. entwendet; einem Faßbinder aus seiner Wohnung an der Weißbüttengasse eine Doppelkrone; ferner aus einem leer stehenden Hause an der Triererstraße sämmtliche Bleirohre der Wasserleitung aus Keller und Wascheüche, ein Absperrhahn und ein Wasserkrahn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 11. Ab.-Vorst. Der arme Jonathan. Anf. 7 1/4 Uhr, Ende nach 9 1/2 Uhr. Mister Vandergold, F. Pain. Tobias Quikly, Impresario: H. Portz. Cattalucci, Componist: E. Liebeskind. Brostoloni, Bassist: Cl. Schaarschmidt. Dr. Dryander, Professor: M. Hecken. Harriet, seine Nichte: Gusti Zimmermann. Graf Nowalky: O. Fiedler. Arabella, seine Schwester: Toni Nohäcz. Jonathan Tripp: L. Stauber. Billy, Molly(bedienstet bei Vandergold): A. Ulbrich, Meta Kalman. Francois, Inspector in Monaco: R. Laube. Big: Marie Schäfer-Kruse, usw</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Donnerstag, 14. Mai: 12. Ab.-Vorst. Die Fledermaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln, 12. Mai. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..20 das Pfund. Eier.50 das Viertel. Hinkel 3,60, Tauben.00 das Paar Hasen 0,00, Schnepfen 0,00, Flohühner 0,00, Truthahn 10.00 das Stück. Kaninchen.00 das Stück. Krammetsögel.00 das Bund. Hühner 2,09 Enten.40, Gänse 0,00 das Stück. Hecht 1,00, Aal 1,60, Karpfen 1,00, Salm 3,50, Schleien.80 das Pfd. Ochsenfleisch M. 0,70, Kalbfleisch.60 Hammelfleisch 0,60, Speck, geräuchert 0,80, gesalzen 0,70, Schmalz 0,80, Nierenfett.50, Zwiebel.08 das Pfd. Aepfel#### die 100 Pfd. Kartoffeln, weiße 4,50, rothe.00, Nieren-.00 die 100 Pfd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Berlin, 12. Mai.(Eigener Drahtber. der Köln. Volksztg.) Ziehung der 3. Klasse 18-, königl. preuß. Klassen-Lotterie. (Vormittags.) Ein Gewinn zu 15.000 M. fiel auf Nr. 162,070; ein Gewinn zu 10,000 M. auf Nr. 13.,390.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
