<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>5</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>314393</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Volksgarten soll bekanntlich zum Andenken an den um die Schöpfung dieser Anlage hochverdienten, verstorbenen Stadtrath Wilhelm Kaesen ein einfaches Denkmal errichtet werden. Es k: ein Granit-Sockel mit der lebensgroßen Büste Kaesen's in Aussicht genommen. Das Modell für den Sockel ist jetzt an der für das Denkmal bestimmten Stelle, dem östlichen Abhange des alten Forts IV, in der Nähe des Weihers, aufgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Ein alter Theaterzettel. Man hat uns einen alten Theaterzettel aus dem Jahre 1789 zur Verfügung gestellt, aus welchem die damaligen Verhältnisse der Kölner Bühne ersichtlich sind. Danach wurde "mit gnädigster Erlaubnisß am 22. September des genannten Jahres von der Koberwein'schen Gesellschaft aufgeführt:"Die Entführung aus dem Serail.- Eine große Opera in 3 Aufzügen. Die Musik ist von dem berühmten Herrn Mozart. Die Eingangsgelder sind: In Logen und Parquet 30 Stüber, Galerie 20 und Parterre 10 Stüber. Der Anfang ist junclich um halb 6 Uhren. Auch wird gewarnt auf den Namen der Direction nichts zu borgen, da man für nichts haftet." Koberwein gehörte zu den angesehensten Theater-Principalen des vorigen Jahrhunderts. Er war 1733 in Wien als der Sohn eines Weichändlers geboren; 1753 wandte er sich zum Theater und gründete eine Gesellschaft, mit der er lange Oesterreich und Ungarn bereiste. Von 1780--89 spielte er in Straßburg; bei Ausbruch der Revolution floh er mit seiner Gesellschaft, bei welcher sehr tüchtige Mitglieder sich befanden, an den Rhein und spielte abwechselnd in Düsseldorf, Köln und Aachen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Werftarbeitern an St. Cunibert sind durch den seit einigen Tagen eingetretenen höhern Wasserstand wieder aufgehalten. Die letzte Baugrube, allerdings eine nur noch kurze Strecke gegenüber der Machabäertraße, bleibt noch auszufuühren; der südliche Theil des Werftes ist bereits angeschüttet und theilweise mit Pflaster versehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Av. 6. Abschiedsvorst. Der lustige Krieg. Anfang 74 Uhr, Ende gegen 10 Uhr. Personen wie gestern</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Montag, 1. Juni: Zum Schluß der dieseährigen Saison: Concert(Dirigent: Arno Leffel), unter Mitwirkung von Constanza Donata, Felicia Junge(Harfe), Waldemar Sterna(Bariton) und des gesammten städtischen Orchesters.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Personalien. Se. Majestät der König hat dem Vorsitzenden des Verwaltungsraths der Preußisch-Rheinischen DampfschifffahrtsGesellschaft, Kaufmann R. Heuser zu Köln die Schleife zum Rothen Adler-Orden dritter Klasse, sowie dem Director der genannten Gesellschaft I. W. Leroy den kgl. Kranen-Orden dritter Klasse verliehen. -- Der Referendar Lehwald im Bezirk Köln wurde zum GerichtsAssessor ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein"Kunstbriefe aus der rheinischen Hauptstadt", welchen ein Hr. A. P. in der Frankf. Ztg. veröffentlicht, wird in Köln-- denn darum handelt es sich-- mit, gelinde gesagt, gemischten Gefühlen gelesen worden sein, soweit er überhaupt gelesen worden ist. Wir wollen den Verdiensten der Herren Pabst und Aldenhoven gewiß nicht zu nahe treten; aber es soll doch schon vor Gründung des Kunstgewerbe-Museums m Köln einige Leute gegeben haben, die eine dunkele Ahnung von bildender Kunst besaßen."Der stolze Besitz der Stadt an Kunstschaätzen vergangener Zeiten, aus ihren eigenen großen Tagen künstlerischer Größe kam im Museum nicht zur Geltung; kein Mensch kümmerte sich in öffentlichem Interesse um das, was der Boden an Resten römischer Kunstfertigkeit in so unverhörter Fülle spendete. Die Denkmaler alter Baukunst wurden bei der üüberraschend schnellen Umgestaltung:. Alt got niedergerissen, ohne daß man dieselben auch nur im Bilde festgehalten oder ihre Einzelheiten conservirt hätte-- kurz das Interesse an den Resten der alten vatersädtischen Kunst war gleich "U. Nach diesen Uebertreibungen erfahren wir weiter, daß"die Gründung des Kunstgewerbe-Museums der erste Schritt zur Besserung war", 1888 das historische Museum geründet wurde und Hr. Aldenhoven seit vorigem Jahr die Reorganisation des Museums begonnen hat; ann in man ganz überrascht, zu erfahren, daß"neben Frankfurt keine Stadt Deutschlands sich rühmen kann, so früh ein öffentliches Museum nicht ganz in das vorher entworfene abschreckende Bild der Kölner Kunst-Böotier paßt. Später kommt eine Heute starb nach längerm Leiden in Fange Schlaganfaälles, versehen mit den h. Sterbesacramenten der römisch-tholischen Kirche, unsere geliebte Schwester, Tante und Großtante, das wohlachtbare Fräulein Namens der trauernden Hinterbliebenen: Küster August Küpper.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
