<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>5</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>314369</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herren- und Damen-Confection, sämmtliche Manufacturwaaren, Kleiderstoffe, Leinen,# Siamesen; ferner Schirme, Hüte, Stiefel. # Möbel jeder Art, als: Schränke, Herde, S Tische, Sophas. Specialität: die Vertretung des Braunkohlen-Bergwerks Kendenich u. Francisca in Hermülheim, die bisher Herr C. Kersten führte, übertragen worden ist, und offeriren In der gestrigen Stadtverordneten-Versammlung kam der Vorsitzende, Hr. Oberbürgermeister Becker, auf die verflossenen Kaiserfeutage zurück und sprach allen Denen, welche an dem schönen Gelingen des Festes hervorragenden Antheil genommen hatten, insbesondere den Mitgliedern des Fest- Comite's und den Vertretern der Presse, welche das Fest-Comite wirksam unterstützten und den Gefühlen der Bürgerschaft in beredter Weise Ausdruck gaben, seinen Tank aus. Daß das Fest so glänzend verlaufen, habe seinen Grund darin, daß es vom wahren Patriotismus der ganzen Bürgerschaft getragen wurde. Redner möchte wünschen, daß auch auf andern, insbesondere städtischen Gebieten, wie namentlich in der schwierigen Hafenfrage, die ohnehin große Opfer verlange, sich die gleiche Uebereinstimmung in der ganzen Bürgerschaft zeige. Die jüngsten Festtage würden in den Annalen der Stadt einen hervorragenden Platz einnehmen.-- Wie der Vorsitzende weiter mittheilte, soll die Sitzung satfiaden. ndeten in der nächlen öffentlichen Nunmehr trat man in die Tagesordnung ein. Ald Revisor zur Prufung der Jahresrechnung der Ober-Realschule wurde Hr. Stelz mann gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>mit schattigen, ausgewachsenen Bäumen bepflanzt. Das neue Geäude wird am Pfingst-Sonntag, bei Gelegenheit des ersten der 60 philharmonischen Concerte eröffnet. Die innere Ausstattung erfordert var große Beschleunigung der Arbeiten; aber daß fortgesetzt an llen Sonn- und Feiertagen, so auch am Donnerstag wieder, arbeitet, gesägt, geklopft und gehämmert wird, zum größten lergerniß für die Spaziertänger, verdient doch scharfe Rüge Die dieseährige Bauthätigkeit scheint im Allgemeinen hinter F####fahrigen zu, uckzuvietben. Auch scheint die Zahl der Neubauten i Gebiet der Neustadt, so weit es sich nicht um die Fertigstellung reits im vorigen Jahre in Angriff genommener Bauten handelt, hinter zurückzubleiben. In letzterer herrscht an vielen Ar eit. So werden Neubauten in folgenden Straßen errichtet: Salzbüchel, Heumarkt, Hohestrße, Hahnenstrße, Follerstrße Severinstrße, Marzellenstrße, Ursulastrße, Apostelnstrße, Eintrachtstraße, Friesenstrße, Glockengße, An der Linde, Kostgasse, Griechenmarkt, Griechenpforte, Apernstrße, Ehrenstrße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Geinnreie an au dem Hauptbahnhofe zusammen untrat Das Kabel zur elektrischen Beleuchtung wiro gegenwärtig auf der Hohestrße angelegt. Dort bietet der Aufbruch jungst hergestellten Asphaltbodens mit Cement-Unterlage viele Hindernisse #.c, Bauernängerei. Em herrschaftlicher Kutscher, welcher sich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>ce####elle suchen, wiege, nel zwei Gaunern in die Hände. Dieelhex lockten igg in eime Wirthschaft und schlugen vor, angeblich zum Spaß, etwas Karten zu spielen. Das gewonnene Geld sollte Jeder piss nch ande eie Nschten der Kutscher im sogen. Kümmelblättchen. spiel.#0 ge. verloren hatte, ging erst der eine Gauner auf den Hof von gebe sehen, jedoch g Rohheit. Mehrere angehende Vaterlandsvertheidiger überfielen gestern Morgen, als dieselben nach vollendetem Aushebungsgeschäft die Schildergasse passirten, ein Bauernädchen, welches auf dem Kopf einen Korb mit Butter trug. Dasselbe kam zu Fall, so daß die Butter auf die mit Sand bestreute Erde fiel. Weinend ging nun das Mädchen zu ihren Kunden und theilte ihnen den Vorfall mit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verhaftet. Ein Arbeiter, welcher Güter mittels eines Handwagen nach der Eilgut-Station zu besorgen hatte, fing gestern Abend in einer Wirthschaft an der Komödienstmaße Streit an und wurde cilfelichz abgeführt, Ueber eime Stunde lang stand der Wagen herren* Kölner Stadt-Theater. Heute: 8 An.:# uhr, Schluß gegen 10 Uhr. Giovanni Boccaccio: Anna Zollinger. Pietro, Prinz von Palermo: F. Pain. Scala, Barbier ort. Beatrice, sein Weib: Toni Nohäcz. Lotteringhi, Faßbinder: wie sie eben nur ein Mann von der eigenen, wechselvollen Vergangenheit eines Buffalo Bill zu bieten vermag.-- Drei Indianer-Häuptlinge 593 au er des Donre Stad und besichtigten u. a.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
