<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>6</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>314396</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durchreisende Fürtlichkeiten. Der Erbgroßherzog Friedrich Wilhelm von Baden und der Erbprinz von Meiningen trafen gestern Morgen 7 Uhr 50 Min. mit dem Berliner Schnellzuge auf dem Hauptbahnhofe ein, frühstückten im Fürstenzimmer und setzten 9 Uhr 10 Min. ihre Reise nach Koblenz fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dom-Freilegung. Das Haus Unter Fettenhennen Nr. 6 wurde ein Beweis, daß die Freilegung in weiter Ferne liegt. ai, Morgens gegen 4 Uhr, etwelche in der Nähe des Neuenwuaber neuerdings auf drei Jahre vermiethet des Domes nach der Westseite hin no g Ein guter Fang. Am 28. A tappten Feldhüter zwei Wilddiebe hof bei Sülz frettirten. Kasten mit Frettchen und Fangbeutel wurden beschlagnahmt. Kurze Zeit nachher fischten am sogenannten schwarzen Weiher sechs Personen, welche keine Berechtigung dazu hatten. Die obengenannten Beamten erwischten auch diese Gesellschaft und beschlagnahmten ein großes Netz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verungluückt. An einem Neubau an der Elsaßstraße stürzte gestern Nachmittag ein Arbeiter aus der Höhe der zweiten Etage auf die Straße. Ein Mitglied des Samariter-Vereins leistete ihm die erste Hülfe. Ein hinzugerufener Arzt stellte einen Schädelbruch fest. Bald nachher gab denn auch der Englückliche seinen Geist auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>P Liebstähle. Während der Nacht wurden aus einem Wirthslokal zu Nippes 40 Stück Cigarren gestohlen. Der Dieb war durch ein aufgedruücktes Fenster eingestiegen und hatte alle Behältnisse durchsöbert, aber weiter nichts mitgenommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vom Flur eines Hauses an der Mastrichterstraße wurde eine Wanduhr gestohlen; ferner aus einem Hause an der Stammheimerstraße zu Riehl eine silberne Anker-Remontoir-Uhr(Nr. 51688) mit Goldrand, ein Paar Zeugstiefeln und ein goldener Kneifer; einem Kaufmann auf dem Schützenfestplatze in Ehrenfeld eine silberne Cylinderuhr(Nr. 2009) nebst kleingliedrigen goldener Kette.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schwurgericht. Die zweite dieseährige Schwurgerichtstagung wurde gestern unter dem Vorsitze des Hru. Landgerichtsrathes Etzweiler eröffnet. Die Verhandlungen werden eine Woche in Anspruch nehmen, sechs Sachen stehen auf der Rolle. Gestern wurde gegen den Landbriefträger August Jäger aus Ründeroth wegen im Amte verübter Unterschlagung und Fälschung verhandelt. Der Angeklagte, der im Poſtbezirke Ründeroth angestellt war, erhielt am 3. April v. J. von einem Bäckermeister in Kleebornen den Betrag einer Postanweisung über 99 M. 85 Pfg. Diese Summe ist an die Adressatin, eine Firma in Düsseldorf, richtig eingezahlt worden. Einige Tage später übergab der Bäckermeister dem Beschuldigten einen gleichen Betrag nebst ausgefüllter und frankirter Postanweisung. Da diese Sendung abermals an die Düsseldorfer Firma gerichtet war, äußerte der Postbote im Beisein der Frau des Bäckermeisters:"Willst du der Firma schon wieder Geld schicken, du hast ja derselben erst vor einigen Tagen welches geschickt." Dieser Betrag ist nicht zur Einzahlung gelangt, der Angeklagte stellt die That in Abrede. Die Staatsanwaltschaft vertrat der Erste Staatsanwalt Hr. v. Winkler, den Angeklagten Hr. Rechtsanwalt Siemann. Am 27. October v. J. wurde der Angeklagte wegen eines gleichen Verbrechens vom Schwurgerichte mit 18 Monaten Gefäogniß und am 13. Febr. 1891 von der hiesigen Strafkammer wegen Wechselnälschung mit einer Zusatzstrafe von drei Monaten bestraft. Die Verhandlung endigte mit Freisprechung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Musikalische Gesellschaft. Die letzte Aufführung unter Leitung des Hrn. Prof. Seiß war verschönert durch das Erscheinen eines Gastes: Frl. Anna Heyer aus Elberfeld. Dieselbe verfügt über eine sonore, metallreiche, weithin tragende und tüchtig geschulte Altstimme. Bei noch leicht erreichbarer größerer Ausgeglichenheit der Stimme wird dieselbe jedenfalls eine vorzügliche Wirkung erzielen. Eine Arie aus Heracles von Händel und sehr schöne Lieder von Brahms, Haym und Berger trugen der Sängerin reichen Beifall ein. Das Orchester brachte die Ouverture zu"Prometheus" von Beethoven und einen Theil der stets ansprechenden Musik aus dem Sommernachtstraum von Mendelssohn, von dem Dirigenten sehr sorgeältig einstudirt, zur Aufführung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Marianische Congregation junger Kaufleute hatte am Ende des vorigen Jahres 218 Mitglieder, darunter als Ehrenmitglieder Hrn. Cardinal Melchers und die Herren Erzbischof Krementz und Weibischöfe Baudri und Fischer. Bei der vorgestrigen feierlichen Aufnahme traten wiederum 18 junge Leute der Vereinigung bei. Mit dem gestrigen Tage verlegte die Congregation ihr Vereinslocal vom Domhof(Bürger-Gesellschaft) in das Hotel-Restaurant Pins-Bau (Sternengasse), dessen erstes Stockwerk mit schönen Gesellschafteräumen und besonderm Lese- und Billard-Zimmer der Congregation zur aus schließlichen Verfügung gestellt worden ist. Auch die sonstigen in der Congregation bestehenden wissenschaftlichen und geselligen Vereinigungen (englischer, französischer und Stenographen-Club, Gesang-Quartett usw.) sowie die Marianische Congregation der Kaufmanns-Lehrlinge halten ihre Versammlungen usw. im Pius-Bau ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
