<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>5</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>314380</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Großherzogin Anastasia Michailowka von MecklenburgSchwerin traf am Samstag-Abend 9 Uhr 40 Min. mit dem Berliner Schnellzuge auf dem Hauptbahnhofe ein und setzte um 10 Uhr 47 Min. ihre Reise nach Paris fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die beiden ersten Pfarrprocessionen von St. Pantaleon und St. Gereon, welche gestern auszogen, hatten sehr unter der Ungunst der Witterung zu leiden und mußten das Ende der Feier in die betr. Kirchen verlegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Eisenbahn-Verrer an den Pfingsttagen war trotz des unfreundlichen Wetters stark; fast sämmtliche Züge trafen mit Versätungen ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. An der Ecke der Christophstrße und des Kaiser Wilhelm-Ring wurde gestern Mittag ein Herr von einem mit einem Hunde bespannten Handwagen, der Selterswasser geladen hatte, umgerannt. Der Betreffende kam glücklicherweise mit beschmutzten Kleidern davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 15. Ab.-Vorst. Die schöne Helena. Anf. 7 1/4 Uhr, Ende gegen 10 Uhr. Paris, König Priam's Sohn: G. Werkhaus. Menelaus, König von Sparta: L. Stauber. Helena, dessen Gemahlin: Anna Zollinger. Agamemnon, König der Könige: Cl. Schaarschmidt. Klytaemnestra, dessen Gemahlin: Marie Schäfer-Kruse. Orestes, dessen Sohn: Toni Nohäez. Pylades, dessen Freund: Mary Bauer. Colchis, Groß-Augur des Jupiter: O. Fiedler. Achilles, König von Phtiolides: H. Portz. Ajax., König von Salamis: M. Hecken. Ajax II., König von Lochien: E. Schäzle, usw</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mittwoch, 20. Mai: 16. Ab.-Vorst. Gasparone.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Allgemeine deutsche Radfahrer-Union, welcher von hiesigen Radfahrer-Vereinen der Kölner Radtouristen-Club und der Radfahrer-Verein Eintracht angehören, veranstaltete an den Pfingsttagen hierselbst ein großes Radfahrer-Fest, welches sich einer zahlreichen Theilnahme erfreute. Gestern Morgen fand in der Ulrepforte eine Hauptversammlung aller Consulate der Rheinlande statt, in welcher unter dem Vorsitz des Hru. J. Schäfer, Fürth-Nürnberg, erster Vorstand der Union, innere Angelegenheiten der Union berathen wurden. Die allgemeine Radfahrerunion zählt heute an 7000 Mitglieder. Nach 1 Uhr veranstalteten die Theilnehmer einen Preiscorso unter Begleitung zweier Muſikcapellen (letztere zu Wagen) über die Ringstraße nach dem Sportplätze. Der Corso, an welchem über 200 Fahrer, auch Damen, sich betheiligten, gewährte mit den zahlreichen geschmackvollen Bannern einen hübschen Anblick. Nach einem gemeinschaftlichen Mittagsmahl begann gegen 4 Uhr das Wettfahren. Dasselbe wurde eröffnet mit einem Begrüßungsreigen des Consulats Köln; daran schloß sich eine Hochra-Quadrille, an welcher der Radfahrer-Club Essen, der Radfahrer-Verein Ohligs und der Radfahrer-Verein Solingen Theil nahmen.. Es folgte eine Niederrad-Quadrille. unter Theilnahme der Vereine Bergische Radfahrer Union Elberfeld, Radfahrer-Verein Rheydt und RadfahrerVerein Germania(Solingen). Hieran schloß sich das Kunstfahren für Einzelfahrer auf dem Hochra mit vier Theilnehmern. Lebhaftes Interesse fand das Hindernßrennen für Niederrad, an welchem vier Fahrer Theil nahmen. Bei Beginn des Rennens ereignete sich ein Unfall, indem unmittelbar vor der Barriere zwei Renner zu Fall kamen und die beiden andern drüber weg purzelten, wodurch ein wirrer Knäuel entstand, der sich aber sofort wieder auflöste und nur einige Beulen und Schrammen im Gefolge hatte. Die Gestürzten saßen bald wieder im Sattel und begannen das Rennen von neuem. Als Erster ging Hr. R. Quolsdorf aus Köln durch's Ziel. Es folgte das Kunstfahren auf dem Niederrad mit vier Theilnehmern. Als eine vorzügliche Kunstfahrerin erwies sich Frl. Karoline Weidendammer aus Aglasterhausen (Baden), welche, wie auch der zehnährige Willy Mirbach aus Viersen, für ihre Leistungen den lebhaftesten Beifall erntete. Gegen 7 Uhr trat erst die übliche Pause ein. Nach derselben fand zunächst ein interessantes Hindernß-Rennen für Hochra statt, an welchem sich nur zwei Fahrer betheiligten. Erster am Ziel war Hr. W. Gieseler (Essen), Zweiter Hr. Quolsdorf(Köln). Mit großer Spannung sah man dem Auftreten des Meisterfahrers der Allgemeinen Radfahrer-Union, Hru. P. Erbrecht aus Bernburg, entgegen. Derselbe schraubte schließlich an seinem zweiäderigen Hochra das Hinterrad und die Lenkstange ab und fuhr auf der so verstümmelten Maschine gleichwohl mit größter Sicherheit. Das angefündigte Duett- und Pyramidenfahren sowie der Kampf um die Meisterschaft der Rheinlande für 1891 im Kunstfahren fielen der vorherückten Zeit wegen aus. Den Schluß bildete eine große Qugori##e zu 24 Hochädern, die recht flott gefahren wurde. Die Theilnahme des Publicums war in Folge der rauhen Witterung sehr mäßig. Die sonst nach jedem Fahren übliche Verkündigung der Sieger unterblieb dieses Mal gänzlich, weshalb im Publicum große Unklarheit über den Ausgang der einzelnen Wettbewerbe herrschte. Nach Schluß des Fahrens auf dem Sportplätze versammelten sich gegen 9 Uhr die Festtheilnehmer auf dem Hansa-Ring und fuhren unter den Klängen der Musik im Fackelcorso zum Luisen-Saal, wo bei einem Commers die Preisvertheilung stattfand. Heute machten die Festtheilnehmer eine Fahrt nach dem Siebengebirge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Marianische Congregation für Kaufmanns-Lehr linge konnte am ersten Pfingstfeiertage wiederum 19 junge Leute aufnehmen. Am Abend veranstaltete die Congregation im Pins-Bau eine gemüthliche Familienfestlichkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
