<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>5</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>314389</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Symphonie-Concerte. Im großen Saale der Lese-Gesellschaft fand am Sonntag Vormittag das erste der zwölf Volkssymphonie-Concerte des städtischen Orchesters unter Leitung des Hrn. Concertmeister Gust. Holländer statt, zu dem sich die Zuhörer zahlreich eingefunden. Das Orchester spielte die Egmont-Over- ture von Beethoven und Mozart's-moll-Symphonie mit gutem Gelingen. Dazwischen sang Frau Margarethe Suren aus Wiesbaden mit gutem Verständnissß und ausgiebiger Stimme die Garten-Arie aus "Figaro's Hochzeit" von Mozart und Lieder von Fr. Liszt und Koß, welche Vorträge allesammt freundlich aufgenommen wurden. Weiter trat Frl. Mathilde Wurm aus London als Solisten auf und spielte das Schumann'sche-moll-Concert in gesunder Auffassung und mit vollklingende Tone. Der einen sehr günstigen Eindruck machende Vortrag würde noch gewonnen haben, wenn das Tempo weniger gleichörmig und die dynamische Schattirung eine reichere gewesen wäre. Die Meinungsverschiedenheit hinsichtlich des Vortrags der bekannten rhythmisch gaukelnden Stelle, die zwischen dem Orchester und dem Solospieler nun seit Jahren sich schon bemerklich macht, scheint noch immer nicht ausgeglichen zu sein. Hier scheint das Orchester nachgeben zu müssen, da die freiere Vortragsweise der Solisten jedenfalls die angemessenere ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kölner Männergesang-Verein Polyhymnia veranstaltet, wie bereits mitgetheilt, morgen(Frohnleichnam) in der Restauration des Volksgarten ein Vocal- und Instrumental-Concert. Wir machen nochmals auf dieses Fest aufmerksam, weil der Ertrag zum Besten des Kölner Vereins für Volkswohl bestimmt ist. Letzterer Verein hat bekanntlich, da er das jetzige Local wegen Erbreiterung der Malumühle verlassen muß, zum Ankauf des Hauses Mathiasstrße 16, welches er für seine Zwecke umbauen läßt, schreiten müssen, wodurch dem Verein schwere Lasten erwachsen. Aber abgesehen von dem wohlthätigen Zwecke ist der Besuch des Concertes auch schon im Hinblick auf das sehr gewählte Programm zu empfehlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>P Liebstähle. Aus einer Wohnung an der Weingartengasse wurde ein goldener Trauring gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bei einer verhafteten Frauensperson wurde ein goldenes Medaillon vorgefunden, welches dieselbe im Glacis zu Deutz gefunden haben will. Das Medaillon, welches jedoch die herzlichsten Glück- u. Segensünsche zu ihrem morgigen Namensfeste!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
