<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>4</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>314350</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Zu Gerichts-Assessoren sind ernannt: die Referendare Varain, Bendermacher, Dr. Peltzer und Bussone im Bezirk des Oberlandesgerichts zu Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Privatgeistliche, Hr. Johann Heinrich Linnartz, int gestern hierselbst gestorben. Derselbe wurde am 1. Februar 1816 in Sievernich geboren und im October 1841 zum Priester geweiht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Katholische Arbeiter-Verein des südlichen Stadttheiles erfreute sich am Sonntag-Abend des Besuches des Hrn. Weihbischofs Dr. Fischer. Nachdem der Gesang-Chor den schwierigen Psalm 65,--8,"Jauchzet zu Gott", von Blied, mit Sicherheit vorgetragen hatte, begrüßte Hr. Kaplan und Präses Zimmermanns von St. Severin den Hrn. Weihbischof in herzlicher Rede. Die Sitzung nahm sodann den gewohnten Verlauf. Gegen 9 1/4 Uhr dankte der hochw. Herr für den schönen Empfang und ermunterte die Arbeiter, an den Bestrebungen des Vereins, wie bisher, festzuhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Am Süportale des Domes ist gestern das Trottoir nebst der großen Aufgangstreppe zur Terrasse vollendet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Minoritenkirche ist vorgestern das Jubiläumsgeschenk, welches der Katholische Gesellen-Verein aus Anlaß des silbernen Priesterjubiläums seines verdienten Leiters, Msgr. Schaeffer, gestiftet hat, fertig gestellt worden. Es besteht in einem in der Westschauseite, südlich vom Haupteingange angebrachten, prächtig ausgeführten farbigen Feuster. Dasselbe enthält im obern Vierſpaß das Bild des Patrons des Jubilars, des hl. Sebastianus, in den untern vier Feldern die lebensgroßen Figuren der Heiligen Petrus, Georg, Dorothea und Bartholomäus und schließt sich den übrigen schönen Farbenfenstern auf der Süseite in würdiger Weise an. Das Fenster wurde von der Firma Hertel und Leers, Düsseldorf, angefertigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Verein gegen Unwesen in Handel und Gewerbe hielt vorgestern Abend eine seiner regelmäßigen Monats-Versammlungen ab, welche verhältnissßmäßig zahlreich besucht war. Einen Hauptgegenstand der Tagesordnung bildete der vom Vorstand gestellte Antrag, die Handelskammer zu veranlassen, daß die Näheide-, Zwirn- und Garnfabricaten verpflichtet werden, die wirklichen Maße in Metern anzugeben. Für den ersten Augenblick, so führte der Vorsitzende, Hr. Wilh. Martens aus, erscheine dieser Gegenstand kleinlich; und doch sei demselben eine große Bedeutung beizumessen, zumal durch das jetzt auf jenem Gebiete herrschende Unwesen die arbeitende Bevölkerung, namentlich Schneider und Nähmädchen, geschädigt würden. Das auf Röllchen aufgespulte Garn, Zwirn und Näheide werde bisher nach Yards gemessen, und als Grundsatz für reelle Fabricanten gelte, daß ein Röllchen 50 Yards-- 45 7/10 Meter umfasse. Aber welcher Schneider, welches Nähmädchen und welche Hausfrau verstehe etwas von Yards. Niemand prüft, ob das nöthige Rollaß vorhanden ist, und darum liefern einzelne Fabricanten planäßig Mindermaß. Der Crefelder Verein habe sogar festgestellt, daß in gewissen Farben von Näheide die Röllchen statt 45 7/10 Meter nur 17 Meter enthielten. Diesem offenbaren Betrug solle durch den gestellten Antrag entgegengewirkt werden, damit bei dem kaufenden Publicum jeder Zweifel bezüglich des Längenveraältnisse zwischen Yards und Metemmaß auföre. Hr. Philippson empfahl als Ergänzung des Antrages die Forderung, daß bei den gernäuellen Garnen, die in Strängen verkauft werden, das wirkliche Gewicht angegeben werde. Nach längerer Besprechung wurde der Antrag des Vorstandes nebst der Ergänzung des Hrn. Philippson einstimmig angenommen und dem Vorstande anheimgegeben, ähnliche Bestimmungen auch bezüglich der Litzen und Bänder zu beantragen. Sehr lebhaft gestaltete sich die Besprechung über die marktschreierischen Waaren-Anpreisungen der jüngsten Zeit. Der hiesigen ansässigen Geschäftswelt habe sich eine gewisse Erregung bemächtigt über die Manipulationen einiger von auswärts zugezogenen Verkäufer, und es sei hohe Zeit, daß dem Andrange solcher Fremdlinge die Stirne gezeigt werde. Ein neuer Künstler setze allem bisher in Köln Dagewesenen den Trumpf auf durch die scheinbar billigen Preise, mit denen er das Publicum täusche. Die Preise seien aber nur scheinbar billig. Man brauche sich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>B. nicht zu wundern, wenn man in jenem Geschäfte eine Korallenbrosche für 2 Pfg. erhalten könne, denn jene Broschen bestehen lediglich aus gebackenem Weizenmehl. Aus einem Preiscourant der herstellenden Firma habe er ersehen, daß diese ein Gros Colliers für 2 Mark und noch billiger verkaufe, so daß der Detailverkäufer an zwei Pfennig pro Brosche immer noch verdiene. Von verschiedenen Seiten wurde die Gemeinschädlichkeit solcher Verkaufstäden beleuchtet. Von einem öffentlichen Vorgehen gegen dieselben wurde vorläufig abgesehen, bis genügendes beweiskraäftiges Material gegen dieselben gesammelt sei. Hr. Ziegler erinnerte daran, daß die Hut- und Kappen-Verkäufer sich geeinigt hätten, von solchen Fabricanten nichts zu beziehen, welche ihre Waaren an Schleudergeschäfte absetzen; ein ähnliches Vorgehen sei auch für die andern Branchen zu empfehlen. Die Herren König und Schlösser brachten den überhandnehmenden Möbelschwindel zur Sprache. Wie Hr. König mittheilte, ist die unzulaässige Geschäftspraxis eines hiesigen Möbelhändlers durch Zeugen und Actenmaterial erwiesen worden. Derselbe habe in öffentlichen Anzeigen wegen nothwendiger Räumung den Verkauf von Möbeln ein Drittel unter Selbstkostenpreis angefündigt. Redner könne aber beweisen, daß der betreffende Möbelhändler die betreffenden Möbel nicht unter Selbstkostenpreis, sondern mit einem regulairen Nutzen von 22 pCt. verkaufe. Die Tischler-Innung werde demnächst öffentlich gegen diesen und ähnlichen Möbelschwindel vorgehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>empfehlen vom einfachsten bis zum feinsten Genre in größter Auswahl Complete Anzüge aus Belur, Kammgarn, Cheviot und## Fantasie-Stoffen.-- Knaben und Jünglings-Anzugs Einzelne Joppen, Hosen und Westen enorm billig Anfertigung nach Maß unter Leitung eines tüchtigen Wiener Zuschneider.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
