<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>5</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>314368</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ordensverleihungen. Gelegentlich des Kaiserbesuches erhielten, wie uns als Ergänzung unserer bisherigen Mittheilungen über Ordensverleihungen berichtet wird, vom Cuirassier-Regiment Graf Geßler(Rheinisches Nr. 8) Oberst und Regiments-Commandeur Frhr. v. Gemmingen-Hornberg bei der Kaiserparade den Rothen Adler-Orden 3. Klasse mit der Schleife, Rittmeister Schallen den Rothen Adler-Orden 4. Klasse, Premier-Lieutenaut v. Garcinsky, Ordonnanz-Offizier des Kaisers, den Kronen-Orden 4. Klasse. Dem Rittmeister Frhrn. v. Lers ner, Chef der Schwadron, welche die Ehren-Escorte des Kaisers bildete, überreichte Se. Majestät persönlich seine Photographie mit der eigenhändigen Unterschrift. Vom westfälischen Fußartillerie-Regiment Nr. 7 erhielt Commandeur und Oberst-Lieutenant Welter den KronenOrden 3. Klasse, die Majore Tholen und Hameln den Rothen Adler- Orden 4. Klasse. Ferner hat der Kaiser jedem Regimente zur Decorirung von Feldwebeln usw. ein bis zwei Allgemeine Ehrenzeichen übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kaiserreihe. Der Dampfer Lohengrin wurde gestern Morgen auf telegraphischen Befehl nach Bonn gerufen, um Kaiser Wilhelm II. nach Neuwied zu fahren. Das Schiff war in kurzer Zeit durch die Kunst- und Handels-Gärtnerei von Gebrüder Best in prächtigter Weise mit Pflanzen und Blumen geschückt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Fischschutz-Verein in Köln. Bei Beginn der jüngsten Monats-Versammlung, welche am vergangenen Mittwoch-Abend in der Restauration Massau stattfand, theilte zunächst der Vorsitzende, Herr Arno Garthe mit, daß seit der vorigen Sitzung 20 neue Mitglieder dem Verein beigetreten sind. Weiter berichtete derselbe, daß die vor einiger Zeit in zwei Gewässer eingesetzten jungen Forellen sich vortrefflich entwickelt hätten. Hierauf kam ein Schreiben zur Verlesung, welches Schäden, die ein"geschlossenes". Gewässer durch Austritt aus seinen Grenzen an anstoßenden Liegenschaften angerichtet hat, behandelt und einen Meinungs-Austausch betreffs der Wiederherstellung und der dazu benöthigten Kosten usw. verandaßte. In Betreff der in dieser Zeitung mehrmals besprochenen Uebelsände, die Verunreinigungen der Sieg betreffend, ist dem Vorsitzenden unter dem 16. v. M. ein Schreiben des Herrn Regierungs-Präsidenten zugegangen, welches u. a. besagt, daß"die kürzlich nochmals angestellten Ermittelungen über die Zuführung von Abwässern aus der Fabrik-Anlage von Rauhe&amp; Comp. in Eitorf in die Sieg ergeben haben, daß die Befürchtung wegen einer der Fischzucht schädlichen Verunreinigung des Wassers unbegraündet ist".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>A Unfälle. Gestern Nachmittag wollte ein Mann aus Liblar, welcher aus einem Hause am Blaubach kam, auf einen Wagen der Rundbahn springen, kam aber so englücklich zu Fall, daß er mit dem Kopfe unter die Räder gerieth, welche über denselben hinweggingen; der Tod trat sofort ein. Die Leiche wurde nach der Porque gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auf dem Eigelstein wurde gestern Nachmittag ein Kind überfahren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auf dem Heumarkt ging ein älterer Herr mit seiner Frau spazieren. Der Mann wurde vom Schlage gerührt und war sofort eine Leiche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 7. Ab.-Vorst. Die Fledermaus. Anf. 7 1/4 , Ende nach 9 3/4 Uhr. Gabriel von Eisenstein, Rentner: F. Pain. Rosalinde, seine Frau: Zerline Drucker. Frank, GefäognißDirector: L. Stauber. Prinz Orlofsky: Anna Zollinger. Alfred, sein Gesanglehrer: E. Liebeskind. Dr. Falke, Notar: O. Fiedler. Dr. Blind, Advocat: M. Hecken. Adele, Stubenädchen Rosalinden's: Gusti Zimmermann. Aly Bey, ein Egyptier: E. Schäzle. Ramusio, Gesandtschafts-Attache: R. Laube. Murray, Americaner: Th. Pique. Cariconi, ein Marquis: A. Jensen. Lord Middleton: K. Kammerer. Baron Oskar: J. Bassin. Frosch, Gerichtsdiener: H. Portz, usw</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Samstag, 9. Mai: 8. Ab.-Vorst. Boccaccio.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
