<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>5</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>314375</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Fundbericht. In Pferdebahnwagen wurden während des Monats April gefunden: fünf Portemonnaies mit geringen Geldbeträgen; ein Stück Wachstuch; ein Beutelchen mit Medaillen und einem Rosenkranz; ein Packet mit Kaffeebohnen; ein Paar Damen-Handschuhe; ein Gebetbuch, einen Regenschirm und ein Schlüssel. Die Gegenstände können im Bureau der Polizei-Inspection, Glockengasse 30, in Empfang genommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Undank. Ein Kellner borgte von einem Collegen einen Anzug, angeblich um nach der Sparkasse zu gegen und dort Geld zu erheben Als ihm nach einiger Zeit der Eigenthuümer des Anzuges auf der Straße begegnete und dieser an die Rückgabe der Kleider mahnte, prügelte er denselben durch und lief davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Diebstahl. Auf der Hohestrße, Ecke Schildergasse, wurde einem Herrn im Gedränge die goldene Uhr nebst Kette und Medaillon gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 12. Ab.-Vorst. Die Fledermaus. Anf. 7 1/4 , Ende nach 9 3/4 Uhr. Gabriel von Eisenstein, Rentner: G. Werkhaus. Rosalinde, seine Frau: Zerline Drucker. Frank, GefäugnißDirector: L. Stauber. Prinz Orlofsky: Anna Zollinger. Alfred, sein Gesanglehrer: E. Liebeskind. Dr. Falke, Notar: O. Fiedler. Dr. Blind, Advocat: M. Hecken. Adele, Stubenädchen Rosalinden: Gusti Zimmermann. Aly Bey, ein Aegypter: E. Schäzle. Ramusio, Gesandtschafts-Attache: R. Laube. Murray, Americaner: Th. Pique. Cariconi, ein Marquis: A. Jensen. Lord Middleton: K. Kammerer. Baron Oskar: J. Bassin. Frosch, Gerichtsdiener: H. Portz. Ivan, Kammerdiener des Prinzen: F. Schlez. Ida. Gast des Prinzen Orlofsky: Toni Nohäcz, usw</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Freitag den 15. Mai: 13. Ab.-Vorst. Der arme Jonathan.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Nippes, 13. Mai. Der hiesige Verein christlicher Mütter beging gestern Nachmittag den Tag seiner Gründung durch eine kirchliche Feier, welcher auch der Hr. Weihbischof Dr. Fischer in Begleitung des frühern Pastors von Nippes, jetzigen Pfarrers von St. Andreas in Köln, Hrn. Rangen, beiwohnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
