<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>6</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>314397</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Joh. Aug. Kaspar Brüll ist gestern Vormittag 11 Uhr, nach kürzlich überstandener Operation am Hüftgelenk, im Alter von fast 48 Jahren, im 25. Jahre seines Priesterthums, verschieden. Seit 1866 bekleidete er das Amt eines Vicars an der Minoritenkirche und eines Vice-Präses des katholischen Geſellenvereins, zugleich war er lange Jahre Hülfs-Religionslehrer an der hiesigen Realschule, dem jetzigen Realgymnasium. Allgemein beliebt wegen seines heitern, gegen Hoch und Niedrig allzeit gleich liebenswürdigen Charakters, der auch bei seinem schmerzlichen Leiden, welches ihn seit Jahresfrist an's Krankenlager fesselte, seinen gesunden Humor nicht versiechen ließ, verband der Verewigte mit seltener Thatkraft eine umfassende organisatorische Begabung. Nicht zum wenigsten verdankt der hiesige Gesellenverein ihm sein eben so zweckmaäßig eingerichtetes, wie prächtig ausgestattetes neues Hospitium, die St. Sebastianus-Krankenkasse und die sonstigen Wohlfahrts-Einrichtungen innerhalb des Geſellenvereins seinem erfolgreichen Wirken ihre segensreiche Blüthe. Aufrichtig werden die Jünger Kolping's ihren Vice-Präses beweinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Steinmosaik-Trottoir, welches vor noch nicht ganz zweijahren westlich von der Kirche St. Severin angelegt wurde, zeigt seit einiger Zeit ganz bedeutende Schäden. Dieselben sind namentlich daher entstanden, daß etwa die Hälfte des Trottoirs sich stark gesenkt hat und hierdurch Vertiefungen in der Oberfläche entstanden sind. Nunmehr ist man mit dem recht mühsamen Aufbrechen der Steine beschäftigt, um nach genügender Aufsahüttung der Bettung dieselben wieder neu einzusetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ertappt. Am Montag-Nachmittag gegen 6 Uhr hatte sich ein Herr aus Köln, der wahrscheinlich des Guten zu viel genossen hatte, auf den Rasen an der Lünette 7 hingelegt und war eingeschlafen. Dies hatte ein Gauner bemerkt, welcher sich auch alsbald daran gab, dem Schlafenden Uhr und Kette abzunehmen, und schließlich auch noch einen kühnen Griff in die Tasche des sorglos Ruhenden machte, um dessen Portemonnaie sich anzueignen. In der That kam ein schwerer Geldbeutel zum Vorschein; aber da nahte das Verhäogniß, indem plötzlich der kräftige Arm des Feldhüters Klöckner auf seine Schultern niederfiel. Der Beamte nahm sich des Räubers liebevoll an und begleitete ihn sogleich zum Depot. Dort war der Verhaftete kein Neuling mehr.</text>
      <exceptionalNormal>y</exceptionalNormal>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
