<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>6</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>314398</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Nichtgenünschtes wolle man durchstreichen, Gewünschtes## am 3. Juni 1891. Gasfabrik 19,3 Lab. 19,3. Stadt--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Fremdenverkehr hat sich in den jüngsten Tagen merklich gehoben. Gestern Morgen trafen eine größere Reise-Gesellschaft aus Hamburg, sowie 46 Zöglinge eines Lehrer-Seminars aus Würtemberg hier ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Isid. Jos. Du Roussau, Bischof von Tournay, be sichtigte vorgestern Nachmittag die Sehenswuürdigkeiten des Domes. Gestern Morgen 6 Uhr celebrirte der Herr Bischof eine h. Messe im Dom und fuhr um 9 Uhr nach Böhmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kirchliche Ernennungen. Die jüngste Nummer des Kirchlichen Anzeigers enthält u. a. die Ernennung des Hrn. H. Höges, Vicar zu Köln-Deutz, zum Pfarrer in Eckenhagen, Decanat Uckerath, des Hrn. H. W. Horsch, Domvicar zu Köln, zum Pfarrer in Elsen, Decanat Grevenbroich, und des Hrn. Ch. H. Mengelbier, Vicar zu Mülheim a. Rh., zum Pfarrer in Riedberg, Decanat Gladbach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Handelskammer befaßte sich in ihrer vorgestrigen Sitzung auch mit der directen Verbindung des neuen Franken-Werftes mit der Rheinstation. In dieser Angelegenheit hat das Ministerium der öffentlichen Arbeiten an den Herrn Oberbürgermeister eine längere Erwiderung gerichtet. In derselben wird ausgeführt, daß auf dem Bahnhof der Rheinstation kein ausreichender Raum für die Anlage von Geleisen vorhanden ist, auf welchem die von der Stadt zur Ueberſührung nach den Werften zu übernehmenden und in umgekehrter Richtung zurückgehenden Wagen aufgestellt werden können. Ein Anschlugß der Werft-Anlagen an die Rheinstation kann daher nur nach Herstellung der von der Eisenbahn-Direction verlangten Geleis-Anlagen auf dem Frankenwerfte erfolgen. Den von der Stadt gestellten Antrag, ihr auch die Bedienung des Zollhafens bezüglich des Umlage-Verkehrs zu übertragen, könne von Seiten der Eisenbahn nicht entsprochen werden. Nach den Plänen der Eisenbahnbehörde soll parallel mit dem Krahnengeleise das Ueberladegeleise für den Verkehr vom Schiff auf die Eisenbahn-Waggons und umgekehrt gestreckt werden. An das stromseitige Ladegeleise soll sich der Stapelplatz und an diesen die Aufstellungsgeleise bzw. Uebergangsgeleise anschrießen. Mit dem Zollhafen sind besondere Verbindungsgeleisen angeordnet. Die besondern Bestimmungen werden in einem zwischen Stadt und Eisenbahn abzuschließenden Vertrage geregelt. Die Stadt ist der Ansicht, daß gegenüber den für den allgemeinen Verkehr zu erwartenden Vortheilen die durch die Anlage entstehende Beschränkung der Ladelächen und Vertheuerung der Anschlugßgebühren trotzdem annehmbar seien. Als Rangirgebühr soll für den Doppelwaggon(10,000 Kil.) M. 1,50 erhoben werden. Der Vorsitzende beantragt, die Angelegenheit dem Verkehrs-Ausschuß zu übeweisen, um gegebenen Falles die Betheiligten zusammenzuberufen und geeignete Schritte zur Besserung zu berathen. Hr. R. Heuser bemerkte, daß hier eigentlich nur ein Provisorium für fünf bis sechs Jahre, nämlich bis zur Fertigstellung der großen Hafen-Anlagen geschaffen werden solle, um die neuen Werfte möglichst auszunutzen. Für die Stadt sei hier leitender Gedanke, daß sie bei längerer Leitung des Betriebes, auch der kleinen Strecke, später um so leichter sich in die Leitung des großen Hafen- und Werft-Verkehrs hineinleben werde. Die Angelegenheit wurde darauf dem verstärkten Verkehrs-Ausschuß übewiesen. Ein anderer Punkt betraf die Führung der innern Ringbahn im Stadtgebiet von Köln. Die Eisenbahn-Direction linksrheinische sei mit den Vorarbeiten betraut, und handele es sich in erster Linie um eine Verbindung der Strecken Köln-Bonn mit der Strecke Köln-Neuß, wobei das Glied Zollstock-Bayenthal fehle. Die Kammer hat nun Erhebungen in den nächstbetheiligten Vororten über die etwa in Betracht kommenden Fahrmassen angestellt, welche ergeben haben, daß, abgesehen vom Stücküterverkehr, ganz bedeutende Frachten zu erwarten sind. Wie Hr. Michels ausführte, ist die Führung der Bahn von einem Bahnhof zum andern gedacht; die Nippeser Betheiligten bemühen sich dringend, die Verlängerung der Bahn bis zur Mütheimer Schiffbarücke zu erwirken. Hr. Hospelt fragte an, ob die Verwirklichung einer von den betreffenden Betheiligten gewünschten Secundairbahn über Poulheim und Stommeln zu erhoffen sei, welche den Ausbau der Linie Köln-Grevenbroich als Vollbahn sehr schädigen werde. Hr. Michels erklärte, daß die städtische Commission in dieser Beziehung eine Aufragen an den Hrn. Minister gerichtet habe, die in Kürze dahin beantwortet worden sei, daß die Vorarbeiten für den Bau der genannten Strecke als Vollbahn im Gange seien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
