<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>5</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>314362</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Zu Gerichts-Assessoren sind ernannt: die Referendare Aldenhoven, Dr. Kautz und Heintzmann im Bezirk 4 Jubiläum. Fünfundzwanzig Jahre ist Herr Wilh. Botz in der verantwortungsvollen Stellung als Lademeister an der Güterstation Gereon thätig gewesen. Seine Collegen und Freunde wollen den Ehren# Jubilars heute Abend 8 Uhr im Fränkischen Hofe festlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kölner Haus- und Grundbesitzer-Verein zählt, wie der Vorsitzende, Hr. Scholz, in der jüngsten Vereins-Versammlung mittheilte, gegenwärtig annähernd 600 Mitglieder. In der erwähnten Versammlung hielt Hr. Justizrath Blich einen sehr anregenden, gemeinfußlichen Vortrag über die neue Grundbuch-Ordnung. Der Redner schilderte die Unsicherheit bezüglich des Real-Credits, welche das französische Recht in der Rheinprovinz herbeigefuührt habe. Dieselbe sei zwar seit 1885 durch mehrere auf die Neuregelung vorbereitende Gesetze eingeschlänkt, aber erst durch die Grundbuch-Ordnung vollkommen beseitigt worden. Wer nunmehr als Eigenthuümer aufgeführt ist, ist unangreifbar, selbst wenn der Titel, auf den er eingetragen ist, mangelhaft ware. Dingliche Rechte, die nicht in dem Grundbuche verzeichnet sind, sind für gugläubige dritte Personen(etwa Käufer) nicht vorhanden. Jetzt läßt sich stets mit voller Sicherheit feststellen, nicht nur, igenthumer eines Hauses oder Grundstückes ist, sondern auch, welche Hypotheken auf demselben lasten und in welchem Range letztere stehen. Für jeden Eigenthuümer an Grund und Boden wird ein Grundbuch angelegt, in welchem die Besitz-Objecte, wenn mehrere vorhanden, einzeln aufgeführt und genau gekennzeichnet sind. In der bei Anlegung des Grundbuches in den einzelnen Bezirken berannt zu machenden Ausschlußß-Frist sollte jeder Hypothekargläubiger sich vergewissern, ob seine Hypothek auf das betreffende Haus oder Grundstück wirklich angemeldet ist. Den Eigenthuümern gegenüber kann man zwar auch nach dieser Zeit noch sein Recht geltend machen; aber wenn das Grundstück in dritte Hände kommt, geht der Hypothekargläubiger auch mit der besten Hypothek seines Rechtes verlustig, falls diese nicht in dem Grundbuch eingetragen ist. Der über die Eintragung ausgestellte Hypothekenschein kann beim Grundbuchrichter jederzeit, auch ohne Mitwissen des Schuldners, cedirt werden. Dies bedeutet eine große Erleichterung des commerciellen Verkehrs, und das Hypothekenwesen wird jedenfalls erheblich gefördert. Eine große Aenderung wird die Grundbuch-Ordnung im Subhastationsverfahren herbeiühren; denn von jetzt ab kann bei einer Subhastation, die vielleicht von en m erst an zehnter Stelle stehenden Gläubiger beantragt ist, das Besitzthum nicht losgeschlagen werden, wenn die vorher gehenden Gläubiger nicht gedeckt sind. Ferner macht jetzt nicht mehr der Gläubiger das Erstgebot, sondern der Richter, und zwar darf das Mindestgebot nie geringer sein als die Höhe der Hypotheken, die vorher gehen. Wenn dieses Mindestgebot nicht erreicht wird, geht die Subhastation zurück Kosten des Antragstellers. Der Käufer muß, was er über das Mindestgebot bietet, sofort, den Rest innerhalb 14 Tagen beim Richter bezahlen. Die vorangehenden Hypotheken können aber auch, wenn die Gläubiger damit einverstanden sind, auf dem Grundstück zu Lasten des neuen Eigenthuümers stehen bleiben, was alsdann in dem Grundbuch vermerkt wird. Vielleicht hat diese Einrichtung auch einen Nachtheil, indem es jetzt schwer halten wird, dritte Hypotheken zu erhalten; denn wer etwa auf ein Haus eine dritte Hypothek gegeben hat, muß, wenn er dieses subhastiren lassen will, in der Lage sein, die vorangehenden Hypothekargläubiger auszuzahlen. Die Versammlung dankte dem Redner für den belehrenden Vortrag durch lebhaften Beifall. Hr. Karl Vier verbreitete sich über die neue Kehr-Ordnung und suchte ziffernäßig darzuthun, daß die Kosten der städtischen Straßenreinigung, welche wiederum vorwiegend den Hausbesitzern zur Last fallen, unverhältnissßmäßig hoch seien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Diejenigen Beziehen des Kölner Local-Anzeiger, welche für die Zuſtellung des Blattes in Hinteräusern und auf Stockwerken 30 Pfg. monatlich entrichten, also täglich nur 1 Pfg., erhalten als Gratis-Zugabe all wöchentlich Sonntags die Sonntags-Beilage Colonia beigegeben. Dieselbe enthält nur ausgewählten Unterhaltungs-Stoff(Feuilleton Könische Wochen-Plauderei, Was draußen vorgeht, Vermischtes. Buntes Allerlei, Räthsel-Ecke mit Bilder-Päthsel, Preis-Rebus, Rösselsprüngen Charaden, Scherz-, Spielereien und Schach-Aufgaben).-- Selbstverständlich können sich auch Unterhausbewohner den Erhalt dieser Sonntags-Beilage gegen 39 Pfg, monatlich sichern. Man wende sich an die Träger, welche dafür besondere Zustellkarten bereit halten. Probe-Nummern der Frangi.3d Seie Pahmpgent ee 0 in unserer-Geschäftsstelle, Markzellen Zölner Local-Anzeiger Nr. 118 8 Sonntag, 3. Mai 1391 12 Hohestrasse 12, nahe der Hohepforte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
