<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>4</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>314356</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>( Kaiserfest. Nach endgültigen Bestimmungen sollen die Oberklassen sämmtlicher 60 Kölner Volksschulen, rund 15--16,000 Kinder, ferner die höhern Schulen auf dem Kaiser Wilhelm-Ring bei der Umfahrt des Kaisers Aufstellung nehmen. Die städtische Verwaltung hat beschlossen, fur jede Volksschule eine besondere Schulfahne zu beschaffen. Inmitten des Rondell auf dem Kaiser Wilhelm-Ring wird die von weiß gekleideten Jungfrauen umgebene Bülöste des Kaisers Wilhelm I. sich erheben. Eines der jungen Mädchen wird Sr. Majestät eine Blumengabe Namens der Kölner Jugend anbieten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wie in einer gestern Nachmittag im Römer stattgehabten Delegirten-Versammlung der dem Kreisverband Köln der Rheinischen Kriegerkameradschaft angehörigen Krieger-Vereine mitgetheilt wurde, werden diese Vereine auf Wunsch des Hrn. Polizei-Präsidenten Abends bei Ankunft des Kaisers vom Bahnhof aus behufs Aufrechterhaltung der Ordnung Spalier bilden. Als Sammelpunkt der zahlreichen Krieger-Verbände für den 5. Mai ist der Hansa-Ring bestimmt worden, von wo die Vereine mit ihren Musikcorps gegen 11 Uhr auf ihre Standorte am Ring sich begeben. Bei der Abfahrt Sr. Majestät bilden sämmtliche Vereine des Provincial- Verbandes Spalier vom Heumarkt bis zur Schiffbarücke. Abends soll im Victoria-Saal ein großes Verbandsfest stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Deutsche Krieger-Verein sandte gestern einen mächtigen, mit Widmung auf einer schwarz-weiß-rothen Schleife gezierten, Lorbeerkranz nach Berlin, welcher auf den Sarg seines verstorbenen Ehrenmitgliedes, des Feldmarschalls Graf v. Moltke, niedergelegt werden soll. Der Kranz war gestern Mittag im Schaufenster der Gebr. Best zur Ansicht ausgelegt und fand allgemeinen Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Abschiedsfeier. Die Meister und Arbeiter der städtischen Gas-, Elektricitaäts- und Wasserwerke brachten gestern Abend ihrem langeährigen Vorgesetzten, Hrn. Director Wegener, welcher bekanntlich am 1. Mai den Dienst bei der städtischen Verwaltung verläßt, um in die Leitung der Maschinen-Anstalt Humboldt in Kalk einzutreten, eine schöne und überaus herzliche Abschiedsfeier. Gegen 9 Uhr zogen dieselben in einem imposanten Fackelzuge unter Begleitung der Capelle des 65. Infanterieregiments von der Restauration Stauff an der Severinstrße aus nach der Wohnung des Hru. Wegener an der Rosenstraße und nahmen vor dem Hause Aufstellung. Zwischen mehrern Musikstücken der Capelle trug der Gesang-Verein Apollo die Lieder"Heute ist heut'","Morgenlied" von Rietz und"Reiters Abschied" mit großer Frische und Klangülle vor. Hr. Obermeister Schade widmete dem scheidenden Vorgesetzten warme Abschiedsworte, pries ihn als einen strengen, aber gerechten Vorgesetzten und brachte ein begeistert aufgenommenes Hoch auf denselben aus. Hr. Director Wegener dankte vom Balcone aus für die schöne Veranstaltung. Noch nie habe ihn ein Lob so sehr gefreut, wie das vorhin von einem Untergebenen ihm gespendete. Wenn er streng gewesen, so sei dies in der großen Verantwortung begründet, welche auf ihm und allen Mitarbeitern an dem großen Werke gelastet habe. Die Feier mache ihm den Abschied doppelt schwer; denn an sich sei es schon nicht leicht, in gereiftem Alter aus einer Stellung zu scheiden, in welcher man 18 Jahre hindurch nicht ganz erfolglos thätig gewesen sei. Er erinnere an die Entwickelung der Gas- und Wasserwerke während dieser Zeit und sei stolz darauf, daß die ordnungsäßige und prädise Arbeit in dem großen Betriebe wiederholt die Anerkennung und Bewunderung hervorragender Fachleute gefunden habe. Die erzielten Erfolge seien in hervorragendem Maße der Pflichttreue der Mitarbeiter zu danken. Möchten dieselben fortfahren, diese Pflichttreue auch unter dem neuen Vorgesetzten zu üben. Redner schloß mit einem Hoch auf Kaiser Wilhelm II. als einem Vorbilde in Eifer und Pflichttreue. Nachdem die Capelle die Nationalhymne gespielt, bewegte sich der mehrere Hundert Theilnehmer zählende Festzug wieder nach der Restauration Stauff zurück, woselbst in dem hintern Saale die Abschiedsfeier in einer großen Festversammlung, der auch Hr. Wegener beiwohnte, ihren Abschlußß fand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Verein der Gas. und Wasser-Facheänner von Rheinland und Westfalen hielt gestern Vormittag im Wein-Restaurant Heuser an der Herzogstrße seine erste Vereins-Versammlung, welche sehr stark besucht war; als Gäste waren auch viele Elektrotechniker anwesend. Einen Hauptgegenstand der Tagesordnung bildete ein Vortrag des Hru. Directors Heaener über die Anlage der elektrischen Central-Station in Köln. Der Redner gab zunächst eine kritische Uebersicht über die Entwickelung der Elektricitaätsfrage im Allgemeinen, durch welche auch die Behandlung der Sache in Köln bedingt war. Für viele deutsche Städte war die Art des Vorgehens in Berlin bestimmend, aber in Köln liegen doch die Verhältnisse etwas ungünstiger. Die Kabel-Legung ist in Berlin wegen der durchängig breiten Trottoirs sehr bequem, während dieselbe noch dieser Tage in der Sternengasse hierselbst große Schwierigkeiten bereitete. Auf der Hohestrße ist stellenweise gar kein Trottoir vorhanden, so daß die kürzlich neu angelegte Straße wieder aufgebrochen werden muß. Eine andere Schwierigkeit bieten bei dem Wechselstrom-System die Transformatoren, welche in breiten Straßen auf diesen selbst, etwa in Kiosken, Placatsäulen usw. angebracht werden können, während sie hier in die Häuser verlegt werden müssen. Der Redner schildert den Kampf zwischen den Vertretern des Gleich- und Wechsel-Stromes und theilt dann sein der Stadtverordneten-Versammlung in Köln s. Z. unterbreitetes Schluß-Gutachten mit, welches zur Annahme des Wechselstrom-Systems mit Transformatoren geführt hat. Der Hauptgrund, weshalb er der Einführung der elektrischen Beleuchtung widerstrebt habe, sei der, daß nach seiner Ueberzeugung eine elektrische Beleuchtungs-Anlage bei den in Köln festgesetzten niedrigen Preisen sich nie reutiren werde. Es sei aber nicht zu billigen, daß die Gas-Anstalten als Einnahmequellen behandelt und der Ueberschußß derselben dazu verwendet werde, um auf Kosten der an der Peripherie der Stadt wohnenden kleinen Gewerbetreibenden, welche die hohen Gaspreise bezahlen müssen, für die im Mittelpunkt der Stadt liegenden großen Geschäfishäuser eine elektrische Beleuchtung zu schaffen. Die Ertragsähigkeit städtischer Elektricitaäts-Anlagen hänge nicht von Kohlenpreise und Arbeitsöhnen ab, denn der Aufwand hierür sei verhältnissßmäßig gering; sondern das Rechen-Exempel sei lediglich mit Verzinsung und Amortisation des angelegten Capitals zu machen. Aber gerade bezüglich der Abschreibungen werde in den Rentabilitätsberechnungen viel gesündigt, und manche Verwaltung werde darin noch bittere Erfahrung machen. Aus einem aus Darmstadt vorliegenden Jahres-Bericht gehe hervor, daß, wenn man richtig abschreiben wolle, der Selbstkostenpreis der elektrischen Leuchtkraft auf 7 1/2 bis 8 Pfg. sich stellen werde. Es wäre wünschenswerth, daß statt der Phrasen und hohen Versprechungen für die Zukunft mehr positives, aus der Erfahrung gesammeltes Material bekannt gegeben werde, dann werde die Richtigkeit seiner Ansicht noch klarer zu Tage treten. Der Entwickelung der Elektricitaäts-Frage würde besser gedient, wenn man dem Publicum gerade heraus sagte: Für diesen Preis geht es und anders nicht. Wenn hernach ein Deficit herauskomme, dann werde der Katzenjammer nicht ausbleiben. Nach diesen allgemeinen Erörterungen ging Hr. Wegener zur Schilderung der in Verbindung mit den Wasserwerken am Zuweg errichteten elektrischen Centralstation über, welche auf rund 20,000 Flammen berechnet ist. Im Maschinenhaus werden vier gleich große Maschinen Aufstellung finden, von denen drei im Stande sein würden, die Maximal-Leistung zu übernehmen; die vierte wird indeß zur Reserve aufgestellt. Da für die erste Zeit der Consum, namentlich am Tage, gering sein wird, soll eine kleine Maschine von 150 Pferdekraäften für den Tagesdienſt angeschafft werden, welche für 1000 Flammen genügte. Wenn das Bedürfnissß es erfordert, wird dieselbe durch eine große Maschine ersetzt. Jede der vier großen Maschinen wird als Maximum 700 Pferdekraäfte leisten können. Der Betrieb wird vorläufig mit zwei großen und der erwähnten kleinen Maschine eröffnet. Die Ausführungen des Hrn. Wegener wurden mit großem Beifall aufgenommen, und der Vorsitzende, Hr. Director Söhren(Bonn), stattete ihm noch besonders den Dank der Versammlung ab. Im Anschlugß an den Vortrag erläuterte Hr. Director Cörper die von der Gesellschaft Helios(Ehrenfeld) ausgestellten Kabelnetz-Anschlugßmodelle. Ausschaltungen für einzelne Kabelstrecken, Transformatoren usw. Das städtische Kabel war in den Saal geleitet und mit der vom Helios in der Brückenstraße angelegten Station verbunden worden.--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Katholischen Gesellen-Verein feierte man gestern das Namensfest des verdienten Hausmeisters Hru. Fidelis Gulde. In Liedern und Reden wurde der wackere Mann, welcher schon 24 Jahre mit bestem Erfolge im Vereine wirkt, gefeiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. In der Komödienstmaße wurde gestern Vormittag ein Hund von einem Pferdebahnwagen überfahren. Das Thier erlitt eine ziemlich bedeutende Verletzung am rechten Vorderbein und eine leichtere am Kopfe. Der Hund lief nicht erst im letzten Augenblick vor den Wagen, sondern war bei Ankunft desselben bereits zwischen dem Geleise. Einige Passanten waren entrüstet darüber, daß der Kutscher nicht den Wagen angehalten habe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gerechte Strafe. Gestern Morgen wurde bei einer Schlägerei auf dem Thurnmarkt einem Messerhelden ordentlich heimgeleuchtet. Ein junger Bursche war mit einem ältern Manne in Streit gerathen und zog, während Beide sich gefaßt hatten, ein Messer. Umstehende machten den alten Mann hierauf aufmerksam, und nun verabreichte dieser seinem Gegner solche Prügel, daß derselbe sein Messer einsteckte und schleunigst Reißans nahm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zahlreiche Landwehrleute des 12. Sächsischen ArtillerieRegiments besuchten gestern unsere Stadt. Dieselben sind zu einer zwölftägigen Schießübung auf der Wahner Haide eingezogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 208. Ab.-Vorst. Gastspiel von Charlotte Huhn und von Leonore Better. Der Prophet. Anfang 7 Uhr, Ende 10 Uhr. Johann von Leyden: Dr. G. Seidel. Fides, dessen Mutter: Charlotte Huhn a. G. Bertha, dessen Braut: Leonore Better a. G. Jonas, Mathiesen, Zacharias(Wiedertäufer): R. Kaps, F. Litter, W. v. Schmid. Graf Oderthal: A. Grienauer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Dinstag den 28. April: Aufgeh. Ab. 29. Maria Stuart.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
