<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>4</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>314349</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>SS In der gestrigen geheimen Sitzung der Stadtverordneten-Versammlung, welche über drei Stunden währte, wurde der Director der Gas- und Wasser-Werke von Bochum, Hr. großer Mehrheit zum Director der städtischen Gas-, Wasserund Elektricitaäts-Werke gewählt. Es hatten 54 Bewerber sich gemeldet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zu Ortsbezirksvorstehern bzw. Stellvertretern wurden die HH. J. Auer und Gerlach bzw. Dörenkamp und Gödicke gewählt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gegen die Gemeinde-Behörde von Efferen soll Klage auf Anerkennung des Eigenthumsrechtes der Stadt Köln an dem im Gemeindebezirk Efferen gelegenen Theil des Duffesbaches erhoben werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ferner soll Klage gegen den Kirchen-Vorstand von St. Johann- Baptist auf Anerkennung des Eigenthumsrechtes der Stadt Köln an dem Grundstück Spulmannsgasse Nr. 6/8(altes Schulgenäude) erhoben werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Antrag auf Anstrengung einer Klage gegen den Verwaltungsrath der Gymnasial- und Stiftungs-Fonds wurde an die Juristen-Commission verwiesen. -- Gegen einen hiesigen Hausbesitzer soll wegen Alarmirung der Feuer wehr bei einem Wasserrohrbruch Klage auf Zahlung von 24 M. Kosten angestrengt werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Den Hauptgegenstand der Verhandlung bildete der von 19 Stadtverordneten in der jüngsten Sitzung gestellte Antrag, dem Stadtbaurath Hrn. Stübben eine andere Stellung in der Verwaltung der Stadt zu geben. Die Versammlung war allgemein der Ansicht, daß man Hrn. Stübben unbedingt für Köln erhalten müsse. Ein vermittelnder Vorschlag ging dahin, Hru. Stübben in seiner jetzigen Stellung zu belassen, ihn aber zum unbesoldeten Beigeordneten zu wählen. Nach fast weistündiger Verhandlung wurde beschlossen, die Angelegenheit einer besondern Commission zu übeweisen, in welche die Herren Geheimrath Langen, van der Typen, Baurath Pflaume, Schmalbein, Geheimrath Kühlwetter, Kyll, Justizrath Schenk, Justizrath Rieth, Dr. Hoesten, und Commercienrath Michels gewählt wurden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Antrag der Elementar-Lehr- personen auf Gehaltserhoöhung wurde vertagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kaiſerfeier. Der Männergesang-Verein Polyhymnia war zwar bei der am 17. d. stattgehabten Besprechung der Vorstände hiesiger Gesangvereine durch zwei Mitglieder vertreten, hat sich aber der vom Männergesang-Verein Kölner Liederkranz angeregten Eingabe an das Oberbürgermeister-Amt betreffend Sänger-Ovation bei der Kaiſerfeier nicht angeschlossen. Die Polyhymnia hatte sich vielmehr am 15. d. M. bereits dem leitenden Ausschuß für die geplante Kaiſerfeier schriftlich zur Verfügung gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Kaiser in Köln. Bei der Rundfahrt des Kaisers durch die Stadt werden auch die hiesigen drei Katholischen Arbeiter-Vereine mit ihren Fahnen in der Neustadt Aufstellung nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Verhaftet. Am Sonntag-Nachmittag gegen 5 Uhr wurde in einem Kurzwaaren-Geschäft auf der Weyerstraße ein junger Mann bei dem Diebstahl einiger wollener Tücher von der Laden-Inhaberin erwischt. Ein herbeigerufener Schutzmann brachte ihn in Sicherheit. Mittlerweile hatte sich vor dem betreffenden Hause eine zahlreiche Menschenmenge angesammelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Unfall. Am Übier-Ring stürzte am Sonntag-Nachmittag ein Mann von einem in Bewegung befindlichen Carrousel. Derselbe wurde durch den schweren Fall bewußtlos und konnte erst nach längerer Zeit zur Besinnung gebracht werden, worauf man ihn nach seiner Wohnung geleitete und ärztliche Hülfe in Anspruch nahm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Das Auskunfts-Bureau des Central-Bahnhofes wurde gestern Morgen nach seinem Bestimmungsort verlängerte Maximinenstrße, gegenüber der Domstrße, verlegt und ist gestern eröffnet worden Eisenbahn-Verkehr. Vom 1. Mai d. J. ab wird auf der Strecke Köln-Koblenz ein neuer Personenzug(Nr. 96) mit erster, zweiter und dritter Wagenklasse eingelegt, welcher 4 Uhr 30 Min. Nachm. von Köln-Haupt-Bahnhof abfährt und.46 in Koblenz eintrifft. Der Sonntags-Personenzug Nr. 121 um.10 Nachm. ab Koblenz Rh. bis Köln wird vom genannten Tag ab täglich verkehren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 205. Ab.-Vorst. 3. Gastspiel von Clara Ziegler. Zum 1. Mal: Das goldene Vließ. Dramatisches Gedicht. Anfang 7 Uhr, Ende 10 Uhr. I. Theil: Der Gastfreund. Trauerspiel in 1 Aufzug. Aites, König von Kolchis: R Teuhaeff. Medea, seine Tochter: Clara Ziegler a. G. Gora, Medea's Amme: Bertha Flies. Phrixus: W. Rovere. II. Theil: Die Argonauten. Trauerspiel in 4 Aufzügen. Aites, König von Kolchis: R Tenhaeff. Medea, Absyrtus(seine Kinder): Clara Ziegler a.., Arno Garnrecht. Gora, Medea's Amme: Bertha Flies. Jason: H. Heine Milo, sein Freund: R. Leerer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Mittwoch den 22. April(Buß- und Bettag) gemäß obrigkeitlicher Verfügung: Keine Vorstellung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Rheindode am 20. April, Abends 7 Uhr m 3,26-- un.04.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>das Haus Neußertraße Nr. 400 zu Nippes, mit Scheune, Stall, Hofraum und Garten, Flur M Nr. 175249, groß 3 Ar 21 Meter;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Flur dl Nr 2625/3,"am Niehlerweg", Acker, groß 13 Ar 5 Meter, neben Paul Linden und Eigenthuümer; 1. Flur 91 Nr 2626/3,"am Niehlerweg", Acker, groß 13 Ar 5 Meter, neben Eigenthuümer und Johann Harff; beide Parzellen gebildet aus der frühern Parzelle 5653;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Flur M. Nr. 2627/49"Neußzerspraße", Garten, groß 6 Ar 43 Meter, neben Heinrich Tils und Eigenthuümer;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Flur M Nr. 2628/19"Neußzer straße", Garten, groß 6 Ar 43 Meter, neben Eigenthuümer und Math. Jos. Volk, beide Parzellen gebildet aus der frühern Parzelle 50149.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
