<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>5</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>314382</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Freigabe des Tunnels von der Hermannstraße zum Verein zur Wahrung der Interessen des nördlichen Stadttheiles wie folgt. Wie bekannt, beabsichtigt die Bahnbehörde, besagten Tunnel dem allgemeinen Fußgänger-Verkehr zu verschliessßen und denselben nur für ihre eigensten Zwecke zu benutzen. Bei einem Blick auf eine diesbezügliche Situationskarte leuchtet ein, daß mit Rücksicht auf die Kürze dieser Verbindung die Freigabe des Tunnels für den Fußgänger-Verkehr vielen Bewohnern Köln's sehr erwünscht käme, indem hierdurch viel weniger Zeit auf die Gänge zu verwenden ware. Ein weiteres in die Augen springendes Moment muß aber auch darin gefunden werden, daß den Passanten bei Freigabe des Tunnels die Benutzung der Maximinenstrße erspart bliebe. Diese Straße, welche sowohl in der Richtung nach der Johannisstraße, als auch nach dem Eigelstein während der nächsten Jahre den ganzen Verkehr von und zu dem provisorischen Bahnhofe aufzunehmen hat, ist nach dem Urtheil von Sachverstaändigen nicht breit genug angelegt, so daß das Begehen derselben bisweilen mit großen Gefahren für Leib und Leben verknüpft sein wird. Diesen Uebelsänden könnte, wie angedeutet, auf einfache Weise abgeholfen werden, und es würde wohl die Eisenbahnbehörde einem etwaigen Ersuchen um so eher stattgeben, wenn ein solches von der städtischen Vertretung ausginge. Daher möge es dem verehrlichen Collegium gefallen, bei der Bahnverwaltung die Freigabe des Tunnels von der Hermannstraße zum Bahnhof-Vorplatz für den allgemeinen Fußgängerverkehr geneigtest zu erwirken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Gebäude des Markzellen-Gymnasiums. Die Stadtverordneten-Versammlung wird sich demnächst mit der Frage des Eigenthumsrechts an dem Schulgenäude des hiesigen Markzellen-Gymnasiums zu beschäftigen haben, welche durch die geplante Verlegung der Anstalt und anderweitige Verfügung über das bisherige Schulgenäude praktisch geworden ist. Zu der Frage liegt ein ausführliches Gutachten des Stadtverordneten Justizraths Schenk vor, welches-- im Gegensatz zu der von staatlichen Behörden vertretenen Auffassung -- zu dem Ergebnißß gelangt, daß das Eigenthumsrecht an dem fraglichen Gebäude der Stadtgemeinde Köln zustehe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verbandstag Kaufmännischer Vereine. Am Sonntag findet Vormittags im Locale des Kaufmännischen Vereins, Schildergasse 99I hierselbst, der ordentliche Verbandstag Kaufmännischer Vereine Rheinlands und Westfalens statt. Zunächst werden der Vorort und die Central-Stellen-Vermittelungs-Anstalt Köln über ihre Thätigkeit berichten, dann soll nach vorausgegangenem Berichte über die Grundfragen betr. Kündigungsfristen Beschlußß gefaßt werden über die Stellungnahme des Verbandes zu den bezüglichen Bestimmungen des Handelsgesetzbuches. Nach Erledigung einer Reihe anderer von den Verbands-Vereinen angeregten Fragen und Anträge findet um 2 1/2 Uhr Nachmittags ein gemeinschaftliches Mittag-Essen im Restaurant Hövel(früher Berzdorf) statt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mißhandlung. Vorgestern Abend wurde ein Mann in einem Bierkeller am Leystapel in der brutalsten Weise mißhandelt. Schließlich warf man ihn vor die Thüre und setzte dort die Mißhandlung fort. Mehrere Herren aus den in großer Zahl sich ansammelnden Zuschauern holten die Polizei, welche die Namen der Thäter feststellte und der Scene ein Ende machte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>P Liebstähle. Während der Nacht wurden aus einem Neubau an der Gladbacherstraße sämmtliche Wasserleitungsrohre sowie vier kupferne Krahnen gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In einem Schuhwaaren-Geschäft an St. Ursula erschien ein junger Mensch, anscheinend Bäckerlehrling, und ersuchte im Auftrage eines am Eigelstein wohnhaften bekannten Bäckermeisters um einige Paar Herren-Zeugstiefeln zur Auswahl; es wurden ihm fünf Paar übergeben. Da keine Stiefel zurück gebracht wurden, zog man Erkundigungen ein und erfuhr, daß man einem Schwindler in die Hände gefallen war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unter erschwerenden Umständen wurden während der Nacht aus einem Hause an der Vogelsangerstraße zu Ehrenfeld gestohlen: ein Damen-Mantel, ein Herren-Anzug von grau-gelblicher Farbe, ein dunkeler Kammgarn-Anzug, eine helle Tuchhose, ein bläulicher Kammgarn-Rock, ein bläulicher Ueberzieher und ein gelblicher, weicher Filzhut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 17. Ab.-Vorst. Letztes Gastspiel von Alfred Hauck. Das verwunschene Schloß. Anfang 7 1/4 Uhr, Ende nach 94 Uhr. Graf Geiersberg: Cl. Schaarschmidt. Hahnentritt, Bonneville, Capponi(Freunde des Grafen): K. Kammerer, E. Schäzle, F. Schlez. Coralie: Zerline Drucker. Stella, Laura, Rosamunde (ihre Freundinnen): Bertha Fuhr, Bertha Filler, Marie Maurer. Lamotte, Haushofmeister: H. Portz. Groslechner, ein reicher Bauer: O. Fiedler. Mirzl, dessen Tochter: Toni Nohäcz. Simon, der Kreuzwirth: M. Hecken. Sepp: G. Werkhaus. Andredl: A. Hauck a. G. Die alte Traudl: Marie Schäfer-Kruse. Regerl, ihre Muhme: Anna Zollinger, usw</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Freitag, 22. Mai: 18. Ab.-Vorst. Die Fledermaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Nachweisung der Markt- und Laden-Preise in den Markt- städten Köln, Bonn und Mülheim a. Rh. während des Monats April 1891. A. Marktpreise: Weizen M. 24,00, 23,29, 23,75, Roggen 00,00, 20,30, 19,06, Gerste 00,00, 17,80, 18,00, Hafer 18,10, 19,11, 17,81, Erbsen 24,58, 28,00, 26,00, Bohnen 29,58, 29,00, 26,00, Linsen 51,58, 48,00, 40,00, Kartoffeln 8,15, 9,00. 9,00, Richtstroh 4,53, 5,01, 5,25, Krummstroh 3,58, 3,88, 3,60, Heu 6,73, 8,40, 7,88 die 100 Kil.; Rindfleisch von der Keule 1,50, 1,50, 1,30, desgl. vom Bauch 1,30, 1,20, 1,10, Schweinefleisch 1,40, 1,40,.60, Kalbfleisch 1,26, 1,30, 1,20, Hammelfleisch 1,20, 1,35, 1,40, Speck 1,60, 1,40, 1,60, Butter 2,34, 2,60, 2,50 das Kil.; Eier 3,86,.90, 4,50 die 60 Stück: Milch 0,20, 0,20, 0,20 das Liter. B. Ladenpreise: Brod M. 0,19,0,18, 0,21, Weizenmehl 0,40, 0,40, 0,40, Roggenmehl 0,37, 0,36, 0,36, Gersten-Graupen 0,48, 0,48, 0,40, Gersten-Grütze 0,50, 0,50, 0,40, Buchweizen-Grütze 0,46, 0,44, 0,40, Hirse 0,46,.46,.40, Reis, Java- 0,58, 0,54, 0,50, Kaffee, Java- mitteler 2,60, 2,60, 2,80, desgl. gelber gebrannter 3,40, 3,40,.60, Salz 0,20, 0,20,.20, Schweineschmalz 1,60, 1,40,.60, Rinder-Nierentalg 1,00, 1,00, 1,20 das Kil.; Essig, gewöhnlicher 0,10, 0,10, .10, Wein-Essig 0,20, 0,30, 0,20 der Liter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Wasserärme am 20. Mai, Abends 7 Uhr 100 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>M. Heberle(H. Lempertz' Söhne), Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
