<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>5</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>314366</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine heitere Scene spielte sich am Montag-Abend etwas vor der Ankunft des Kaisers ab. Eine dicht geschlossene Reihe Neugieriger hatte auf der Mauer des Gartens Ecke Zeughausstrße und Kattenbug Posto gefaßt, als Stütze das Eisengitter auf der Mauer benutzend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Nippes, 5. Mai. Der hiesige Katholische GesellenVerein begeht am Feste Christi-Himmelfahrt sein zweites Stiftungsfest. Bei dieser Gelegenheit wird der Generalpaäses der Gesellen-Vereine, Hr. Domcapitular Msgr. Schäffer, die kirchliche Weihe des neuen Vereinsbanners vornehmen. Nach beendetem Gottesdienste gegen 4 1/2 Uhr wird sich von der katholischen Pfarrkirche aus unter Begleitung zweier Musikcorps ein Festzug in Bewegung setzen und von der Neußertraße über den Steinweg, die Bahnhofstraße, Eisenbahnstrße und Siebachstraße die Fahne zum St. Josephs-Stifte geleiten, woselbst die Festversammlung stattfindet. Da außer den katholischen Vereinen von Nippes eine stattliche Anzahl auswärtiger Gesellen-Vereine mit ihren Fahnen an der Feier sich betheiligen werden, wird das bevorstehende Fahnenfeste sich zweifelsohne zu einer herrlichen Kundgebung des mächtig emporbaühenden katholischen Vereinslebens gestalten. Hoffentlich werden auch die Anwohner der Straßen, welche der Zug berührt, durch Flaggenschmuck den fremden Vereinen einen freundlichen Willkomm bieten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die dieseährige Pfarrbefähigung-Prüfung wird nur in einem Termin und zwar im November abgehalten. Zu derselben werden diejenigen Herren zugelassen, welche im Jahre 1879 und früher die h. Priesterweihe empfangen haben. Die Frist, innerhalb welcher die Anmeldungen entgegengenommen werden, wird noch besonders bekannt gemacht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die sog. Todtenkoänze betr. enthält die jüngste Nummer des Kirchlichen Anzeigers für die Erdiölese Köln folgenden erzbischöflichen Erlaß: In den letzten Jahren hat die Sitte, die Verstorbenen bei Begräbeissen und Exequien durch sog. Todtenkoänze zu ehren, allmälig einen Umfang gewonnen, der ernste Bedenken hervorrufen muß. Daß besonders in Kreisen, wo der Glaube wankend geworden oder gar erstorben ist, eine solche Weise, die Todten zu ehren, bereitwillige Aufnahme finden konnte, ist um so leichter zu erklären, als dieselbe gar sehr geeignet ist, den heilsamen Gedanken an die Ewigkeit in den Hintergrund zu drängen und den erschütternden Ernst des Todes dem Auge der Ueberlebenden zu verbergen. Leider aber hat es den Anschein, als ob hier und da auch katholische Christen sich mehr beflissen zeigten, durch solche Aeußhrlichkeiten das Andenken der Verstorbenen zu ehren, als vielmehr den abgeschiedenen Seelen der Entschlafenen in der von unserer h. Kirche gelehrten und empfohlenen Weise zu Hülfe zu kommen. Die Kirche mißbilligt es nicht, wenn ihre Kinder den Verstorbenen, welche ihnen in die Ewigkeit vorangegangen sind, durch eine angemessene Feier des Begräbisses wie durch einen entsprechenden Schmuck der Gräber auch den äußern Tribut der Liebe entrichten. Allein dieses Aeußere ist der wahren katholischen Liebe doch nur etwas Untergeordnetes und ist nicht das Wesentliche. Sonst wären die Armen zu beklagen, die bei den Begräbeissen ihrer Entschlafenen eben so wenig Aufwand zu machen in der Lage sind, wie in Bezug auf den Schmuck der Gräber derselben. Die wahre katholische Liebe zu den Verstorbenen zeigt sich nach der Lehre unserer h. Kirche und der Uebung aller christlichen Jahrhunderte vorzugsweise im Gebet und in guten Werken, die wir für die"armen Seelen" aufopfern, in der Darbringung des h. Meßopfers, im Empfang der hh. Sacramente, in Gewinnung h. Ablässe, in Spendung von Almosen an die Armen. Es ist ohne Frage dem Geiste der Kirche nicht entsprechend, wenn z. B. hier und da Begräbeisse stattfinden, wo der Sarg des Verstorbenen mit zahllosen Kränzen bedeckt ist, so daß er fast dem Blick verschwindet, wenn aber von den Leidtragenden nur Wenige am Gebet sich betheiligen oder in der Kirche zum Seelenamt sich einfinden, das für die Seelenruhe des Verstorbenen dargebracht wird. Geleitet von dem Bestreben, solchen Uebelsänden nach Möglichkeit entgegenzutreten, machen Wir sämmtl Herren Pfarrer der Erdiölese auf diesen wichtigen Gegenstand der Seelsorge aufmerksam und fordern dieselben zu andauernder, mit Umsicht und Klugheit gepaarter Thätigkeit behufs allmäliger Beseitigung derartiger Mißbräuche auf, falls solche sich in ihre Gemeinden eingeschlichen haben sollten. Namentlich bestimmen Wir hierdurch ausdruück lich, daß in Zukunft innerhalb der Kirche gar keine sogen. Todtenkoänze angebracht werden dürfen, vielmehr nur der durch die kirchlichen Bestimmungen gestattete Schmuck bei Exequien in Anwendung kommen soll. Die Kirche hält bei ihrem Gottesdienst für die Verstorbenen den Gläubigen den Ernst des letzten Augenblicks vor, in welchem die Seele vor ihrem Richter erscheint, um aus Seinem Munde den für die ganze Ewigkeit entscheidenden Urtheilsspruch zu vernehmen. Vor der Strenge der göttlichen Gerechtigkeit verstummt alles Rühmen, und nur das Gebet um Gnade und Erbarmen, gehoben durch das Vertrauen auf die Ver dienste Christi, steigt zu Gott empor. Zu dieser Seelenstimmung passen nicht Blumen und Kränze, nicht Schaugepraänge oder fröhlicher Klang. Der Ruf des Apostels:"Es ist dem Menschen gesetzt, ein Mal zu sterben, nach dem Tode aber ist das Gericht," durchdringt erschütternd das Gemüth. Wir haben zu den Gläubigen der Erdiölese das Vertrauen, daß dieselben Unsern Intentionen gern entsprechen und sowohl im Schooße der eigenen Familie als auch in den ihnen nahe stehenden Kreisen dazu mitwirken werden, daß in die Sorge für die würdige Bestattung der Verstorbenen nicht ein für Höheres wenig empfänglicher Weltgeist sich eineränge, dieselbe vielmehr einzig und allein beeinflußt werde vom Geiste unseres h. Glaubens und unserer h. Kirche, das ist vom Geiste der wahren und wirksamen Liebe zu den abgeschiedenen Seelen Derer, die auch nach dem Tode uns theuer sind. Wir machen bei dieser Gelegenheit die Herren Pfarrer noch eigens aufmerksam darauf, daß sie die schöne Sitte, wonach bei größern Leichenbegaängnisse oder bei Jahrgeldächtnisse Almosen an die Armen ausgetheilt zu werden pflegen, recht eifrig zu fördern sich angelegen sein lassen. Diese echt katholische, schon in den ersten christlichen Jahrhunderten geübte Sitte besteht noch in vielen Gegenden der Erdiölese, namentlich auf dem Lande, und darf, wo sie besteht, nicht untergehen, sollte vielmehr immer weitere Nachahmung finden. Das Almosen, in christlicher Liebe gereicht,"befreit" nach den Worten der h. Schrift(Tob. 12. 9)"von Sünden" und nützt der Seele des Verstorbenen durch die Zuwendung der genugthuenden Kraft des guten Werkes, sowie durch das Gebet der dankbaren Armen wahrlich mehr, als aller äußerer Prunk."Willst du den Verstorbenen Ehre erweisen", sagt der h. Johannes Chrysostomus (hom. 61 in Joann.),"so spende Almosen den Armen." am 4. Mai 1891. Gasfabrik 20,2. Lab. 20/1. Stadt--. am 5. Mai 1891. Gasfabrik 20,. Lab.--. Stadt--.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
