<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>5</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>314381</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im St. Marien-Hospital an St. Cunibert wurden am 10. d. durch den Anstalts-Geistlichen Hrn. Rector Jansen drei arme unheilbare Kinder zur ersten h. Communion geführt. Am zweiten Pfingsttage spendete der Weihbischof, Hr. Fischer, daselbst das Sacrament der Firmung. Nachdem derselbe in der Hospital-Kapelle eine h. Messe gelesen hatte, firmte derselbe 20 Kinder und Erwachsene, darunter 6 weibliche und 3 männliche in ihren Krankenbetten, da dieselben nicht in die Kapelle gebracht werden konnten. Vor Verlassen des Hospitals hielt der hochw. Herr eine Anrede an die Pflegeschwester vom h. Franciscus. Der Vorsitzende des Vorstandes, Hr. Consul Oswald Schmitz, dankte dem Hrn. Weihbischof und betonte, daß seit Bestehen des Hospitals zum ersten Male in demselben das Sacrament der Firmung gespendet worden sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Durchührung der Domstrße begründet der Verein zur Wahrung der Interessen des nördlichen Stadttheiles wie folgt. Die Durchührung der Domstrße bis zum Deutschen Ring wurde aus gesundheitlichen Gründen von dem Vorstande des Vereins seit dessen Gründung in engerm Kreise sehr häufig angeregt, aber aus Gründen der Zweckmaäßigkeit bislang außer öffentlicher Besprechung gelassen. Unter Kranenbäumen, eine der tiefst gelegenen und eine der längsten Straßen Köln's, welche keine Seitenstraße hat und dazu sehr dicht bevölkert ist, ist bekanntlich seit urdenklichen Zeiten ein Seuchenherd; wir brauchen nur an die Cholera in den Jahren 1849 und 1866/67 zu erinnern, in welchen die Epidemie eine furchtbare Gestalt annahm, wie aus den der Festschrift für die Mitglieder und Theilnehmer der 61. Versammlung deutscher Naturforscher und Aerzte(herausgegeben von dem Geheimen Sanitätsrath Dr. Lent, Stadtverordneter) beigeügten Karten mit erschreckender Deutlichkeit erhellt. Es ist zweifellos, daß die gesundheitlichen Verhältnisse des dortigen Stadttheiles durch die Durchührung der Domstrße sehr verbessert würden. In richtiger Erkenntnisß dieser Thatsache hatte denn auch die städtische Verwaltung den Sammel-Canal des südöstlichen Stadttheiles durch die Domstrße zur Theresienstraße geführt, wie aus dem Uebersichtsplan der projectirten Canäle der Stadt Köln, veröffentlicht in dem Werke"Köln und seine Bauten", ersichtlich ist. Von diesem Plane ist neuerdings abgewichen worden, wohl aus dem Grunde, weil sich dem freihändigen Ankaufe des zu durchquerenden Grundstückes einige Schwierigkeiten entgegenstellten. Wir glauben unserer Pflicht nicht zu genügen, wenn wir unsere Stimme für die recht baldige Aufschrießung der dortigen Gegend zur Verbesserung der gesundheitlichen Verhältnisse nicht erheben würden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schwindler. Am Hauptbahnhof kam am Sonntag-Abend zwischen 9 und 10 Uhr ein unbekannter junger Mann zu einem Schlosser, klagte demselben, daß er weder Geld noch Logis habe, und bot ihm einen anscheinend goldenen Ring mit dem Bemerken zum Kauf an, derselbe stamme von seiner Mutter her und er veräußere denselben nur aus Noth. Der Schlosser ließ sich bestimmen, den Ring für 2 Mark unter der Bedingung zu übernehmen, daß er denselben in zwei Tagen auf derselben Stelle wieder einlöse; der Ring war werthlos. Der Schlosser ging zur verabredeten Zeit hin, traf auch den jungen Mann, doch erkannte ihn derselbe nicht wieder und bot ihm nun mit denselben Klagen einen andern Ring zum Kauf an. Der Schlosser ging anscheinend darauf ein und nahm den Schwindler mit zum nächsten Schutzmann; doch entkam derselbe während der Besprechung mit dem Beamten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kurz entschlossen spielte dieser Tage ein junger Mann, der wohl reich an Schulden, aber arm an Geld war, einem Gerichtsvollzieher einen Streich. Der Beamte war in der Wohnung des Betreffenden erschienen, um alle pfändbaren Gegenstände sorgeältig zu notiren; allerdings, viel gab's dabei nicht mit den bekannten Zetteln zu bekleben. Da plötzlich öffnet sich die Thüre, und herein tritt-- der Geldbriefträger mit einer Anweisung auf"Einhundert Mark". Schnell verschwanden die blanken Goldünzen in den weiten Taschen des VollziehungsBeamten. Doch dieser hatte die Rechnung ohne den Empfänger gemacht. Der junge Mann hatte die Postquittung mit dem Vermerk "Annahme verweigert" versehen. Schleunigst mußte der Gerichtsvollzieher dem Postbeamten die hundert Mark zurückgeben. Der junge Mann aber entliessß die beiden Beamten mit einer stolzen Verbeugung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Aufgefunden wurde in der Nacht vom Sonntag zum Montag von der Nachtwache ein Unbekannter, welcher besinnungslos auf dem Friesenplatz an den Anlagen lag. Derselbe starb gleich nachher. Die eiche wurde in das Leichenhaus zu Gelaten gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln, 19. Mai. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,20 das Pfund. Eier 1,50 das Viertel. Hinkel 3,60, Tauben 1,00 das Paar. Hasen 0,00, Schnepfen 0,00, Feldhühner 0,00, Truthahn 10,00 das Stück. Kaninchen 1,00 das Stück. Krammetsögel 0,00 das Bund. Hühner 2,00, Enten.40, Gänse.50 das Stück. Hecht 1,00, Aal 1,60, Karpfen 1,00, Salm 3,50, Schleien 0,80 das Pfd. Ochsenfleisch M..70, Kalbfleisch 0,60, Hammelfleisch.60, Speck, geräuchert 0,80, gesalzen 0,70, Schmalz.80, Nierenfett 0,.50, Zwiebel 0,12 das Pfd. Aepfel 18,00 die 100 Pfd. Kartoffeln, weiße 4,50, rothe.50, Nieren- 6,00 die 100 Pfd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Reclam. Leipzig(). "" v. Nussbaum, München(). "" Hertz, Amsterdam,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>v. Frerichs, Berlin(). "" v. Scanzoni, Würzburg, " " Zdekauer, St.Petersburg.  "" Soederstädt, Kasan, seit über 10 Jahren von Professoren, praktischen Aerzten und dem Publikum angewandt und empfohlen ale billiges, angenehmes, sicheres und unschäd- haf liches Haus- und Heilmittel Störungen in den Unterleibsorganen, Leber-toden, Hamrhoidal-Beschwerden, tragen Stuhlgang, zur Gewohnheit gewordener Stuhlverhaltung und daraus entstehenden Beschwerden, wie: Kopfschmerzen, Schwindel, Athemnoth, Beklemmung, Appetitlosigkeit 2c. Apotheker Richard Brandt's Schweizerpillen sind wegen ihrer milden Wirkung auch von Frauen gern genommen und den scharf wirkenden Salzen, Bitterässern, Tropfen, Mixturen 2c. vorzuziehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>ln den Apotheken stets nur ächte Apotheker Richard Brandt'sche Schweizerpillen(Preis pro Schachtel mit Gebrauchs-Anweisung M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>) verlangt und dabei genau auf die neben abgedruckte, auf jeder Schachtel befindliche gesetzlich geschützte Marke(Etikette) mit dem weissen Kreuze in rothem Felde und dem Namenszug Rich. Brandt achtet. Die mit einer täuschend ähnlichen Verpackung im Verkehr befindlichen nachgeahmten Schweizerpillen haben mit dem ächten Präparat weiter Nichts als die Bezeichnung:"Schweizerpillen" gemein und es würde daher jeder Käufer, wenn er nicht vorsichtig ist und ein nicht mit der neben abgebildeten Marke versehenes Präparat erhält, sein Geld umsonst ausgeben. Die Bestandtheile der ächten Apotheker Richard Brandt'schen Schweizerpillen sind Extrakte von: Singe 1,5 Gr., Moschusgarbe, Aloe, Absynth je 1 Gr., Bitterklee Gentian je 0,5 Gr., dazu Gentian- und Bitterklee-Pulver in gleichen Theilen und im Quantum, um daraus 50 Pillen im Gewicht von.12 herzustellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Mosaik-Fußboden. Nach mehröchentlicher Arbeit ist der neue Mosaikbodenbelag in der Vierung des Domes nunmehr fertig gestellt. Die nach der Zeichnung des Hrn. Prof. Essenwein von der Firma Villeroy&amp; Boch in Mettlach ausgeführte Mosaikarbeit besteht aus einer sinnreichen Gruppirung allegorischer Darstellungen. Die Vierung ist durch einen breiten, wolkenartig gemusterten Fries umgrenzt. In dieses Quadrat sind geometrisch genau noch zwei kleinere Quadrate, ein Kreis und in diesen ein großer zwölfzackiger Stern eingezeichnet. Den Mittelpunkt des letztern bildet die Sonne, welche durch ein nach Westen blickendes Gesicht dargestellt ist und von den vier Mondphasen umkreist wird. Zwischen den Mondvierteln reichen genau in den vier Himmelsrichtungen vier mit langen Gewändern bekleidete Figuren an die Sonne heran, welche die vier Tageszeiten darstellen. Die Morgenöthe ist im Begriffe, einen Schleier vom Haupte zu ziehen, der Mittag ist ganz enthüllt, der Abend hält mit beiden Händen den Schleier vor sich und Nacht ist ganz in denselben eingehüllt. Außerhalb des Sternes sind zwischen den Ecken die zwölf Sternbilder dargestellt, und der Stern selbst ist von einem Wolkenkreis umgeben. Um den Kreis ist ein quadratischer Fries gezogen, und in den von den Tangenten und der Peripherie des Kreises gebildeten Feldern sehen wir in Brustbildern die vier Temperamente Clericus, Sanguinibus, Phlegmaticus und Melancholicus dargestellt. In den zwischen dem erwähnten und dem nächstfolgenden Quadrate liegenden Flächen sind die vier Windrichtungen durch menschliche Figuren versinnbildet, umgeben von Thieren, die in den einzelnen Himmelsgegenden leben. Die äußersten Flächen endlich enthalten in großen Feldern die Darstellungen der vier Elemente, das Feuer mit der Fackel, das Wasser mit Fischen, die Erde mit einem Bündel Kornähren und die Luft mit Vögeln in den Händen. Die ganze Arbeit, welche mit peinlicher Sorgfalt ausgeführt ist, wird eine neue Zierde des Domes bilden und nach Entfernung der Absperrung von Einheimischen und Fremden gewiß mit großem Interesse betrachtet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Elementarlehrer, welche in den Jahren 1864--1866 das kempener Seminar besucht, hatten hier gestern eine Zusammenkunft. Die von auswärts zahlreich herbeigeeilten Collegen wurden von Seiten des Kölner Ausschusses am Montag-Abend im Fränkischen Hofe auf's wäraste begrüßt. Gestern Morgen fand in der Kirche Groß St. Martin ein feierliches Hochamt statt, welchem sämmtliche Lehrer beiwohnten. Dasselbe wurde von einem frühern Zögling des Kempener Seminars, dem jetzigen Religionslehrer am königlichen Schullehrer-Seminar in Siegburg, Hrn. Evertz, celebrirt. Während der Messe hielt derselbe an die frühern Seminarbrüder eine längere herzliche Ansprache, in welcher er auch in warmen Worten der verstorbenen Lehrer und Mitschüler, deren Zahl insgesammt neun beträgt, gedachte. Während der Messe sang der Gemischte Kirchenchor unter Leitung des Hrn. Lehrers A. Schmitz eine mehrstimmige Messe. Nach stattgehabtem Gottesdienst wurde im Cafe Rheinberg ein gemeinschaftliches Frühstück eingenommen und alsdann im Laufe des Tages die Flora, der Zoologische Garten, die Neustadt und andere Sehenswuürdigkeiten besichtigt. Abends fand sich die Gesellschaft zu einer gemüthlichen Abend-Unterhaltung in der Wolkenburg ein, die einen sehr anregenden Verlauf nahm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Kur die Polen. Am nächsten Sonntag, den 24. d.., wird in der St. Apostelkirche von Morgens 6 Uhr ab ein polnischer Pfarrer Beichte hören. Den in Köln und Umgegend wohnenden Polen ist also Gelegenheit geboten, ihre religioösen Pflichten in ihrer Muttersprache zu erfüllen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Betrug. Ein hiesiger Fruchtändler erhielt wöchentlich große Fuhren Weizen, die früh Morgens an seinem Fruchtspeicher abgeladen Heute Mittwoch, den 20. Mai, fällt das D Philharmonische Concert des städtischen Orchesters im Volksgarten nächste Concert findet Freitag den 22. Mai statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>zu M. 27 per 1/2 Dutzend. Herren-Kragen bis 51 Ctm. Weite stets vorräthig</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
