<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>4</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>314346</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Beigeordneten-Wahl. Die Mittheilung, daß in der jüngsten geheimen Stadtverordneten-Sitzung die Wahl des Hrn. Stadt-Bauraths Stübben zum Beigeordneten angeregt worden sei, ist in der Bürgerschaft sehr beifällig ausgenommen worden. Man hält diese Wahl für das geeignetste Mittel, Hrn. Stübben, dessen schöpferische Kraft sich bei der Stadterweiterung vorzüglich bewährt hat, dauernd an Köln zu fesseln. Trotz seiner bisherigen verantwortungsvollen Stellung, welche ihn gewiß manchmal gezwungen haben wird, den Wünschen einzelner Mitürger entgegen zu handeln, erfreut er sich doch in den weitesten Kreisen großer Achtung und Beliebtheit. Da der diesbezügliche Antrag schon von neunzehn Stadtverordneten unterzeichnet war, so darf die Bethätigung der Wahl, welche morgen Abend in geheimer Stadtverordneten-Sitzung erfolgen soll, wohl als ziemlich sicher betrachtet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Hotel Disch wird mit dem 1. k.., wie dieses seit etwa 15 Jahren im hiesigen Hotel du Nord gewesen, ein Bureau für directe Eisenbahngesäck-Abfertigung, sowie Fahrkarten-Ausgabe nach allen Richtungen eröffnet werden, uno zwar für's ganze Jahr. Das Hotel du Nord, welches bis dahin nur während der Saison das Bureau offen hielt, wird von jetzt ab ebenfalls die Expedition für's ganze Jahr bestehen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der siebente Musik-Abend des Conservatoriums wurde eröffnet mit einem Clavier-Trio von C. v. Kaskel, Schüler der Anstalt und speciell des Directors Prof. Wüllner. Dann folgten wie gewöhnlich Clavier-, Violin- und Cello-Vorträge, an denen Schüler und Schülerinnen aus den Klassen der Herren Prof. Seiß, Prof. Jaṅha, Concertmeister Holländer und L. Hegyes betheiligt waren. Der Gesang war vertreten durch Arien von Mendelssohn und Meyerbeer, welche von Schülerinnen des Kammerängers Hrn. Stolzenberg zum Vortrag kamen. Zum Schluß spielten die Schüler der Violinklassen des Hrn. Prof. Jaṅha die Concert-Etude"In den Lüften" von F. Hiller, die ursprünglich zu einer Musik gehörte, die Hiller zu einer Märchen-Dichtung geschrieben, die seiner Zeit im Hamburger Stadt-Theater zur Aufführung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mehul's"Joseph", dessen Darstellung so außserordentlich günstig aufgenommen wurde, soll am 23. d. noch ein Mal gegeben werden, und zwar zum Vortheil unseres wackern Orchesters. Der Oper wird ein Concert vorausgehen, bei welchem hervorragende Kräfte mitzuwirken zugesagt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Kaufmännische Verein hielt am Freitag seine dieseährige ordentliche General-Versammlung ab. Dem Berichte des Vorsitzenden, Hrn. Karl Bosch, über das verflossene Vereinsjahr entnehmen wir Folgendes. Die Fortbildungsschule des Vereins wurde besucht von 117 Schülern. Die Betriebsmittel bestanden aus den Schulgeldern: 3310.; aus dem Ertrag einer Fest-Vorstellung in Höhe von 729 M. und aus einem Zuschusse des Vereins mit 819 M. Da die Stadtverordneten-Versammlung den erbetenen Zuschußß von 1150 M. bewilligt hat, sind die Unterrichts-Curse für den Sommer wieder ausgenommen worden. Die Stadt hat schon früher ein günstig gelegenes Schullocal am Quatermarkt eingeräumt, so daß man der Entwickelung der Schule mit den besten Hoffnungen entgegen sehen kann. Die Stellenvermittelung-Anstalt des Vereins hatte im Laufe des Jahres 464 angemeldete Stellen und 403 Bewerber zu verzeichnen, von welch' Letztern 75 in Stellung gebracht wurden. Noch immer fehlt es an geeigneten Bewerbern, indem Viele derselben die nöthigen allgemeinen Kenntnisse nicht besitzen. Im Laufe des Winters sind neun Vorträge gehalten worden, welche sämmtlich stenographisch aufgenommen, in Currentschrift übersetzt, zur Benutzung der Mitglieder unserer Bibliothek übewiesen sind. Die Vergnügungs-Commission veranstaltete ein Sommerfest, eine Festlichkeit im Victoria-Saal zu Gunsten der Fortbildungsschule, ein Stiftungs- und ein Masken-Fest. Sie sorgte außeadem für gesellige Zusammenünfte, die auch von den Familien gut besucht waren und wesentlich dazu beigetragen haben, einen regern Anschlugß der Vereinsmitglieder an einander herbeizufuühren. Durch Einrichtung einer eigenen Wirthschaft ist der Verein in den Stand gesetzt, den Mitgliedern preisürdige Speisen und Getränke zu verabreichen, was von denselben durch einen regern Besuch des Vereinslocale anerkannt wird. Die Zahl der Vereinsmitglieder beträgt 650; die Zahl der stiftenden Mitglieder ist 11 geblieben. Die Einnahmen aus den Beiträgen ergaben 7675 M. Die Capitalien des Vereins, bestehend aus Ersparnissen, Beiträgen der stiftenden Mitglieder und aus Schenkungen sind in 3 1/2 procentigen Central-Boden-Credit-Pfandbriefen angelegt. Nach diesem Berichte wurde die Neuwahl des Vorstandes und der Revisions-Commission vorgenommen und dem Antrage einiger Mitglieder auf Einsetzung eines Ausschusses zur Revision der Vereinssatzungen stattgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Diebstahl. Einem hiesigen Bürger wurde Freitag-Abend in einem Restaurant der Ueberzieher, welcher Gegenstände im Werthe von über 100 M. enthielt, gestohlen. Die Criminalpolizei wurde von dem Diebstahl in Kenntnisß gesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
