<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>5</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>314364</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Priester-Seminar wurde der Namenstag des Hrn Erzbischofs Philippus mit einer entsprechenden häuslichen Feier lichkeit festlich begangen. Der große Saal des erzbischöflichen Semi nars, der sonst nur dem Studium und ernsten Vorträgen und Uebungen dient, hatte ein festliches Gewand angelegt. In der Mitte prangte in geschmackvollem Rahmen das vom hiesigen Maler Hrn. Passavanti in Kreide gezeichnete fast lebensgroße Brustbild des Hrn. Erzbischofs, reich umgeben von Palmen, Lorbeeren und blühenden Blumen. Rings an den Wänden und Säulen des Saales hingen mit Fahnen gezierte Wappenschilder, welche die Namen verschiedener Heiligen, namentlich von Heiligen der Kölner Erdiölese, trugen. Es hatten sich neben mehrern Domcapitularen verschiedene Geistliche der Stadt zum Feste Als gegen 6 1/2 Uhr Abends der hochwürdigste Herr, von Hrn. Weihbischof Dr. Fischer begleitet, den Saal betrat, wurde er durch ein wirkungsvolles Instrumental-Terzett empfangen. Nach einer Begrüßung und Beglückünschung des Gefeierten durch den Seminar-Präses Hrn. Dr. Ludwigs wurden von Seiten der Alumnen des Seminars vier Reden gehalten, welche, theils in deutscher, theils in lateinischer Sprache, das Leben des h. Apostels Philippus, die Würde des bischöflichen Amtes, die Beziehungen des Bischofs zum Klerikalseminar, und endlich die Be ziehungen des Bischofs zu dem in der Diölese wirkenden Klerus, welchem manche Alumnen bald eingereiht werden sollen, behandelten. Nach jeder Rede folgte ein mehrstimmiges Lied. Von vorzüglicher Wirkung war ein eigens für den Festtag gedichteter und componirter lateinischer Doppelchor für Männerstimmen mit Instrumentalbegleitung. Gegen Schluß der Feier, welche fast zwei Stunden dauerte, hielt der perr Erzbischof, sichtlich erfreut und gerührt durch die festliche Veranstaltung, eine herzliche Ansprache an die Alumnen. Der hochwürdigste Herr dankte denselben für ihre Glückünsche und Versprechungen und ermahnte sie väterlich, in treuer Nachfolge des h. Apostels Philippus apostolische Gesinnung zu bethätigen im Wort, im Leben und im Eifer für das Heil der Seelen. Darauf ertheilte der Herr Erzbischof der anzen Versammlung den oberhirtlichen Segen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feuer. Am Samstag-Abend gegen 9 1/2 Uhr entstand in der Stein'schen Villa in der Nähe des Kaisergarten ein Zimmerbrand, welcher von der hiesigen Feuerwehr bald gelöscht war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
