<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>5</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>314387</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die vom hiesigen Samariter-Verein auf gestern Vormittag angesetzte Prüfung und Vorstellung der in den letzten Cursen ausgebildeten Mitglieder hatte eine ansehnliche Zahl Freunde der Bestrebungen des Vereins nach dem Kaisergarten geführt. Mit Rücksicht auf die fortährend niedergehenden Regenschauern mußte indessen die Vorstellung verschoben werden. Dieselbe soll nunmehr am nächsten Sonntag abgehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Verband Kaufmännischer Vereine von Rheinland und Westfalen hielt gestern Morgen im Vereinslocale des hiesigen Kaufmännischen Vereins seinen ordentlichen Verbandstag ab. Dem Verbande gehören die Vereine von Aachen mit 90, Aggerthal 94, Bochum 279. Crefeld 564, Dortmund 200, Düsseldorf 181, Elberfeld 839, Köln 650, Mülheim a. d. R. 83, Hagen mit 345 Mitgliedern sowie die Vereine von Essen, Gelsenkirchen und Unna an; letztere drei waren auf dem Verbandstage nicht vertreten. Der Vorsitzende des Vorortes Köln, Hr. Bosch, eröffnete die Verhandlungen, indem er die Erschienenen herzlich begrüßte, Bericht über die Thätigkeit des Verbautes im verflossenen Jahre erstattete und im Anschlugß hieran die Noth- wendigkeit engen Zusammenschließens der einzelnen Vereine zu Verbänden und der Verbände unter sich betonte. Nur auf diese Weise könne Ersprießliches für den Kaufmannsstand erreicht werden. Das Ergebnißß der im vergangenen Jahre versandten Grundfragen betreffend Kündigungsfristen sei nur sehr mangelhaft gewesen. Nur einige 30 Antworten sind eingegangen. Als Punkt 6 der Tagesordnung hatte die Versammlung Beschlußß zu fassen über Stellungnahme zu der angeregten Aenderung der bezüglichen Bestimmungen des Handelsgesetzbuches. Hierzu lag ein Antrag Crefeld vor:"Ausdehnung der Regelung der Kündigungsfristen auf diejenigen für gewerbliche Gehülfen und Erstrebung gesetzlicher Gleichstellung dieser mit den Handlungsgehülfen unter der Gruppe von Handels- oder Gewerbe-Gehülfen." Mit Rücksicht auf das bisher zur Verfügung stehende mangelhafte Material beschlossß der Verbandstag auf Antrag des Vorortes Köln, die Agitation einzustellen, bis besseres Material zur Stelle sei, jedoch sofortiges Eintreten, wenn ein anderer Verein mit genügendem Material die Agitation aufnehme. Nach dem Bericht des Hrn. Diesbach wurden im vergangenen Jahre bei der Central-Stellenvermittelung-Anstalt Köln 464 freie Stellen angemeldet gegen 373 im Vorjahre, und 403 Bewer ber gegen 304 im Vorjahre. Placirt wurden 75 Bewerber gegen 70 im Vorjahre. Von Verbandsvereinen waren übewiesen 19 freie Stellen und 21 Bewerber. Die Einnahme der Centrale beliefen sich auf 1436., die Ausgabe auf 1923; mithin bleibt ein Deficit von 487., für welches der Kölner Verein allein aufzukommen hat. Die Nachfrage nach Arbeitskraäften war sehr rege; doch war es sehr schwierig, dieselbe zu befriedigen, da es zumeist an geeigneten Bewerbern fehlte. Die Schuld lag vielfach an den mangelnden Kenntnissen der Gesuchsteller. Als Pinkt 9 der Tages-Ordnung lag ein Antrag Köln vor, die Central-Steller: Vermittelungsanstalt aufzuheben. Derselbe wurde indeß abgelehnt und ein Eventual-Antrag Köln einstimmig angenommen, dahingehend, diiß künftighin von jedem Stellesuchenden 1 M. Einschreibegebühr und von jedem in Stellung gebrachten Mitgliede 10 M. Vermittelungsgebühr erhoben werden; für Nichtmitglieder von Verbands-Vereinen solle dieselbe nur 6 M. betragen. Als Punkt 7 der Tages-Ordnung beantragt der Düsseldorfer Verein,SS 3 der Statuten dahin abzuändern: Die Führung der Geschäfte übernimmt der Kaufmännische Verein zu Köln als Vorort. Derselbe wurde abgelehnt und der Gegenantrag Köln mit der erforderlichen Zweidrittel-Mehrheit angenommen: Zur Führung der Geschäfte wählt der ordentliche Verbandstag auf je zwei Jahre einen Vorsitzenden und fünf Beisitzer; ferner der Verein, dessen Mitglied der gewählte Vorsitzende ist, den Schriftführer als siebentes Mitglied des Ausschusses. Die Ausschußmitglieder müssen Vorstandsmitglieder ihres Verband-Vereins sein. Muss 5, Absatz 1, wurde der Antrag Düsseldorf:"Der ordentliche Verbandstag wird alleährlich im Monat Mai an einem Orte, dessen Kaufmännischer Verein Verbandsmitglied ist, abgehalten, der vorhergehende Verbandstag bestimmt denselben" durch Zuruf einstimmig augenommen und auf Einladung des Bochumer Vereins Bochum als Ort der nächsten Verbands-Versammlung einstimmig gewählt. Die Vertreter des Vereins Aggerthal beantragten, den Anschlugß der Verbands-Vereine an den Verband deutscher kaufmännischer Vereine zu empfehlen. Der Antrag wurde angenommen, jedoch mit dem Zusatz; sobald der Beitritt zum Verband deutscher kaufmännischer Vereine möglich ist, ohne gleichzeitig dem deutschen Vortrags-Verband anzugehoören. Bei der nun folgenden Wahl des Ausschusses zur Führung der Geschäfte des Verbandes wurden die Herren Bosch, Vorsitzender, und als Beisitzer Boer(Bochum), Hofmann(Elberfeld), Jones(Crefeld), Louvet(Hagen) und Pitschel (Aggerthal) gewählt. Am Nachmittag vereinigte sich dann ein großer Theil der Delegirten zu einem gemeinschaftlichen Mittagessen im Restaudie Pfarr-Processionen von St. Aposteln und St. Maria im Capitol hatten wiederum unter dem Einflusse regnerischer Witterung zu leiden. Ju St. Maria im Capitol wurde der ganze Weg zurückgelegt. in St. Aposteln dagegen nur theilweise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein arger Scandal setzte wieder ein Mal die Anwohner der Plankgasse und Tempelstrße in der Nacht von Samstag auf Sonntag in große Aufregung. Es war gegen 1/2 3 Uhr Nachts, als das anhaltende schrille Pfeifen der Nachtwächter die Bürger aus dem Schlafe weckte. In der Plankgasse war lebhafter Wortwechsel zwischen einem von drei die Straße passirenden Feldwebeln und dem Wächter entstanden. Letzterer behauptete, von einem der Feldwebel gegen die Brust gestoßen worden zu sein, und versuchte mit Hülfe zweier inzwischen. herbeigeeilten Collegen, den Feldwebel abzuaühren. Dieser widersetzte sich dem in der energischsten Weise, so daß die drei Wächter sich anschickten, den Feldwebel zu binden. Ein vierter hinzugekommener Wächter schnallte dem Feldwebel, der zur Hauptwache gebracht zu werden verlangte, den Säbel ab, worauf dann die Abführung erfolgte. Das Geschrei der Wächter und des Arrestanten hatte allgemach die ganze Anwohnerschaft aus dem Schlafe geweckt, so daß fast alle Thüren und Fenster mit Zuschauern besetzt waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Für Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armeecorps folgende Stellen offen. Aachen, Stadtverwaltung, ein Oberfeuermann, 900 M. pro Jahr, außeadem freie Dienstwohnung und Dienstkleidung; dito, königl. Polizei-Direction, ein Schutzmann, 1000 M. Gehalt, 181 M. Wohnungsgeldzuschuß und freie Dienstkleidung(Uniform). Köln, Oberbürgermeister-Amt, ein wissenschaftlicher Hülfsarbeiten, während der Probezeit 150 M. Diäten monatlich, nach der Anstellung 2000 M. Gehalt; dito, ein Stadtdiener, monatlich 90 M. Diäten, später 1200 M. Anfangsgehalt; dito, Postamt 1, ein Postschaffner, 900 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß. Cordel, Bürgermeister-Amt Errang. ein Feldhüter, 240 M. Königl. Eisenbahn-Betriebsart Koblenz, ein Stations-Aspirant, zunächst 95 M. Monats-Besoldung. Königl. Eisenbahnbetriebsamt Trier, Bahnbewachungs-Beamte, und zwar 24 Weichensteller und 24 Bahntärter, je 66 M. bzw. 58 M. Monats-Besoldung; dito, 24 Zugbegleitungs-Beamte, und zwar zunächst als Bremser im Probe-Dienst bzw. als Schaffner-Aspirant, zunächst je 66 M. Monatsbesoldung. Koblenz, Oberpostdirection, ein Landbriefträger, 650 M. und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 20. Ab.-Vorst. Fatinitza. Anfang 7 1/4 Uhr. Ende nach 9 1/2 Uhr. Graf Timofei Gawrelowitsch Kautschukoff, General: O. Fiedler. Fürstin Lydia Iwanowna Uschakoff, seine Nichte: Gusti Zimmermann. Izzet Pascha, Gouverneur: L. Stauber. Wasil Andrejwisch Starawieff, Capitain: M. Hecken. Sipp Wasielo- witsch Safonoff. Lieutenant: K. Kammerer. Steipann Sidorewitsch Bieloscurim, Sergent: Cl. Schaarschmidt. Wladimir Dimitrowitsch Samoiloff, Lientenant: Agnes Kaps. Julian von Golz, Berichterstatter: F. Pain. Hassan Bey, Führer einer Schaar Baschi-Bozuks: E. Schäzle. Nursidah: Adelheid Wallys. Massaldschi: Marie Schäferkruse, usw</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Dinstag den 26. Mai: 21. Ab.-Vorst. Pariser Leben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 23. Mai. Gestern und heute Morgen wurde hier durch unsere Polizei eine Einbrecherbanden, fünf Burschen von 16--20 Jahren, ermittelt, die seit mehrern Monaten eine Reihe von Liebstählen begangen hat. In jüngster Zeit noch hatten zwei dieser Strolche einem Manne, den sie im Kalter Felde überfallen, Hut, Schirm und Portemonnaie geraubt. In den Wohnungen der saubern Gesellen fand man noch manche der gestohlenen Sachen vor, so Cigarren, Cigarrenspitzen und anderes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Duisburg, 24. Mai. Ein ergötzlicher Zwischenfall spielte sich am Dinstag nach der letzten hiesigen Vorstellung Buffalo Bill's auf dem Schauplatz des"Wild West" ab. Die Zuschauer verließen eben ihre Tribünen und die"Wilden" drängten sich wieder durch das Publicum in ihre Zelte, als ein Maurer-Handlanger, welcher ebenfalls Zuschauer gewesen war, auf einen"Cowboy" zuschritt, ihn von hinten auf die Schulter klopfte und den verdutzt Um sich-schauenden mit der Frage überraschte:"Na Willem, wat häwwe se dann met Dich gemak?" Und der"Cowboy" antwortete im reinsten Kölner Volksdialekt:"Süch der Jupp! Jo, met mer fangen se Alles an." Diese Worte erregten bei den Umstehenden stürömische Heiterkeit. Der MaurerHandlanger verlor sich darauf im Gedränge, der"Cowboy" aber zog sich zurück in's Zelt zu seinen"Stammesgenossen".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Wasserärme am 25. Mai, Morgens 7 Uhr 110 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Generat-Lebet zur Kom und Deut: Charlier&amp; Scheibler, Köln, Gereonswühlengasse 7/9. Niederlagen bei: Otto Schmitzhausen, Lungengasse 1; August Hüges, Von Werthstraße 1; August Winkhaus Severinstrße 88; Karl Bieler, Deutz, Freiheitstraße. Alleinverkauf für Ehrenfeld: Karl Deutz, Venloerstraße 39</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
