<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>5</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>314390</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Kaisergarten wird sich heute wohl bei einigermaßen günstiger Witterung ein recht lebhaftes Treiben entfalten. Militairconcert, Abends venetianische Beleuchtung des Gartens und des Springbrunnens, sowie erstes Auftreten der Geigenünstlerin Fürstin Lilli Dolgoruky, Luftbahn und Volksbelustigungen aller Art werden der Schau- und Vergnügungslust die manchfaltigste Auregung geben. Aber auch manches Belehrende wird in diesem Jahre in dem Ausstellungspark geboten. Die Ausstellung für Länder- und Völkerkunde ist wohl das Beste, was bisher im Kölner Ausstellungswesen geleistet worden ist. Sie ist nicht so sehr ein Wettbewerb verschiedener Jnteressenten, als vielmehr eine überaus geschickte Zusammenstellung mehrerer von Forschungs-Reisenden mit vieler Mühe und großem Fleiße angehäufter ethnologischer Sammlungen. Das Unternehmen trägt darum weniger den Charakter einer eigentlichen Ausstellung, als den eines gut bestellten ethnologischen Museums. Der Leiter desselben, Hr. Capitain Jacobson, hat dazu einen sehr üersichtlichen und mit vielen Erläuterungen versehenen Katalog ausgearbeitet, welcher dem Besucher das Verständnissß für die zur Anschauung gebrachten Gegenstände ganz wesentlich erleichtert. Auch außerhalb der Ausstellungshalle enthält der Kaisergarten mehrere Sehenswuürdigkeiten, z. B. eine sehr lehrreiche Vogel Sammlung, welche in der frühern Nürnberger Folterkammer untergebracht ist. Ganz besonders sei auf die Ausstellung kunstvoller Uhren und Automaten von Otto Prenzlau aufmerksam gemacht, welche neben sehr sinnreichen Uhrwerken und andern mechanischen Kunstwerken allerdings auch manche automatische Spielereien enthält; aber selbst an letztern muß man die Erfindungsgabe des Meisters bewundern. Hervorzuheben sind eine astronomische Uhr, ein Uhrwerk ohne Rad, ferner eine mechanisch-bewegliche Darstellung der Hölle, der nach den Fresco-Gemälden von Hans Holbein in Basel dargestellte Todtentanz, der mechanisch sprechende Automat, der mechanische Trompeter und der Zaubernünstler.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>a. G. Die alte Brandl: Marie Schäfer-Rufe. Regerl, ihre MAgnes Kaps, usw</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Freitag den 29. Mai: 23. Ab.-Vorst. Paleen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Altersrente. Im Anzeigentheil des Kölner Local-Anzeiger veröffentlicht das Oberbürgermeister-Amt die Namen derjenigen im Stadtbezirk Köln wohnenden Personen, welchen auf Grund des Reichsgesetzes vom 22. Juni 1889 betr. die Invalidiäts- und Alters-Versicherung bis jetzt eine Altersrente bewilligt worden ist. Die Zahl derselben beträgt 192. Die bewilligte Jahresrente schwankt zwischen 106 und 191 Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zwei reichhaltige Sammlungen von Kupferstichen. Radirungen, Holzschnitten, Handzeichnungen älterer und neuerer Meister Grabstichelblättern, modernen Prachtbdättern und Schriftstücken aus den Nachlasse der Herren Rentner J. J. Merlo in Köln, Angelo Malobert. in Padua, Baumeister Schulz in Düren, Rentner J. Halley in Geldern Rentner F. E. Richter in Leipzig und mehrere kleinere Beiträge kommen vom 29. Mai bis 13. Juni durch I. M. Heberle(H. Lempertz Söhne) zu Köln zur Versteigerung. Die Sammlungen umfassen 5727 Nummern, von denen die an jedem Tage zur Versteigerung kommenden Blätter von--12 Uhr Morgens und von--4 Uhr Nachmittags zu Besichtigung ausgelegt werden. Alles Nähere ist aus den zwei aus gegebenen Katalogen ersichtlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Strafkammer. Der Tapezierer Karl Küls, gebürtig auf der Insel Rügen, stand in Köln in Arbeit. In einem Privathause, we er beschäftigt war, schleppte er einen Koffer, der 350 M. baares Geld und Schmucksachen im Werthe von 2250 M. enthielt, in den Keller und erbrach ihn. Das baare Gelo steckte er zu sich, die Werthsachen vergrub er in den Keller, wo der Geschädigte sie wiederfand. Der Dieb wurde mit einem Jahr Gefäogniß bestraft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
