<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>7</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>314455</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Programm für die Firmungsreise des Hrn. Weihbischofs Fischer im Decanat Mülheim a. Rh. ist folgendes. 28. Juli (Abends) Ankunft in Deutz. 29. Juli Firmung daselbst. 30. Juli Firmung in Kalk; Nachmittags Visitation in Ensen und Eil. 31. Juli Firmung in Urbach(für Urbach, Wahn, Liebour, Züdorf); Nachmittags Visitation in Wahn und Liebour. 1. Aug. Consecration in Langel; Nachmittags Firmung daselbst und Visitation in Züdorf. 2. Aug. Firmung in Poll(für Poll und Ensen). 3. Aug. Firmung in Merheim (für Merheim und Grefrath); Nachmittags Visitation in Thurn. 4. Aug. Consecration in Brück; Nachmittags Firmung daselbst. 5. Aug. Firmung in Heumar(für Heumar und Rösrath); Nachmittags Visitation in Rösrath. 6. Aug. Consecration in Immekeppel; Nachmittags Firmung daselbst. 7. Aug. Firmung in Overath(für Overath und Marialinden); Nachmittags Visitation in Marialinden. 8. Aug. Firmung in Herkenrath(für Herkenrath und Düscheid); Nachmittags Visitation in Düscheid und Herrenstrunden. 9. Aug. Firmung in Bensberg(für Bensberg und Sand); Nachmittags Visitation in Sand. 10. Aug. Firmung in.-Gladbach(für Gladbach und Paffrath); Nachmittags Visitation in Paffrath. 11. Aug. Firmung in Odenthal (für Odenthal und Altenberg); Nachmittags Visitation in Altenberg. 12. Aug. Firmung in Düanwald(für Düanwald und Flittard); Nachmittags Visitation in Flittard und Stammheim. 13. und 14. Aug. Firmung und Visitation in Mülheim. 17. Aug. Consecration zu Grefrath.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auf dem Rhein riß vorgestern unweit der Rheinau an einem schwer beladenen Schiff die Ankerkette. Man warf einen Nothanker aus, indeß trieb das Schiff rheinabärts. Die Kette des neuen Ankers blieb an der Ankerkette eines Brückenjoches der Schiffbarücke hängen und brach ebenfalls. Die Brückenärter hatten den Vorfall rechtzeitig bemerkt und fuhren eiligst einige Brückenjoche aus, so daß das Schiff durch die Brücke treiben konnte. Hierdurch wurde größeres Englück verhütet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln-Sülz, 23. Juli. Heute versuchte man hier protestantische Tractätchen und Bibelüübersetzungen in katholischen Arbeiter-Familien unter dem Vorgeben zu vertheilen,"das sei etwas Katholisches". In den meisten Häusern wurde jedoch die Annahme verweigert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Preis-Bilder-Räthsel des Kölner Local-Anzeiger Die auf das Preis-Bilder-Räthsel in der vorwöchentlichen Sonntags-Beilage*) ausgesetzten Preise, bestehend in Band 38 von Bachem's Novellen-Sammlung, fielen durch das Loos auf Folgende: Joh. Stotzheim, Köln, Thürmchenswall 1.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>*) Diejenigen Beziehen des Kölner Local-Anzeiger, welche für die Zu stellung des Blattes in Hinteräusern und auf Stockwerken 30 Pfg. monatlich entrichten, also täglich nur 1 Pfg., erhalten als Gratis-Zugabe allallerlei, Räthsel-Ecke mit Bilder-Räthsel, Preis-Rebus, Rösselsprüngen, Charaden, Scherz-, Spielereien und Schach-Aufgaben)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Selbstverständlich können sich auch Unterhausbewohner den Erhalt dieser Sonntags-Beilage gegen 30 Pfg monatlich sichern. Man wende sich an die Träger, welche dafür besondere Zustellkarten bereit halten. Probe-Nummern der Sonntags-Beilage unentgeltlich in unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 20, Ecke Bahnhofstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>P Liebstähle. Ein hier wohnhafter Schuhmacher hatte einen Abend in fideler Gesellschaft in einer Wirthschaft zu Bayenthal zugebracht. Auf dem Heimwege legte er sich in der Kurfürstenstraße hin und schlief ein. Als er früh gegen 4 Uhr erwachte, war sein Hut, der Regenschirm, die Uhr mit Talmiketten und das Portemonnaie mit etwa 10 M. Inhalt verschwunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Tagelöhner besuchte in Gesellschaft eines Handlangers eine Wirthschaft an der Bonnerstraße, weshalb er betrunken und von seinem Begleiter auf den Heimweg gebracht wurde. Als ihn dieser verlassen hatte, vermißte er seine Anker-Remontoir-Uhr mit doppeltem Goldrand und der Nummer 39,890</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vom Flur eines Hauses am Hohenzollern-Ring wurde ein Zweirad mit gleich hohen Rädern gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Einem Herrn wurde von einer Frauensperson das Portemonnaie mit etwa 70., die goldene Remontoir-Uhr mit goldener Panzerkette und ein goldener Kneifer entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>-- Reparaturen an Uhren und Goldsachen billig und gur</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
