<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>7</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>314431</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Volks-Symphonie-Concert. Statt am Sonntag-Morgen findet das nächste Symphonie-Concert am Montag-Abend statt. Gustav Hollander dirigirt. Das Programm umfaßt dies Mal sechs Nummern: von Mozart die Jupiter womphonie und von Schubert zwei Sätze aus seiner unvollendeten Symphonie. Eine Concert-Ouverture von dem Director der Würzburger Musik-Anstalt, Hrn. Karl Liebert, erscheint als Neuheit; Frl. Clara Schwartz, unsere beliebte Kölner Geigenvirtuosen, spielt ein Concert von Wieniawsky, und der Gesang ist vertreten durch Hrn. Philipp Gretschel aus Aachen, welcher eine Arie aus "Elias" von Mendelssohn und Lieder von Löwe und Schumann vortragen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>An dem sogen. billigen Sonntag wird morgen auch die Flora theilnehmen, indem dieselbe einschliefßlich des Aquariums bis Mittags 1 Uhr für 20 Pfg. zugänglich sein wird. In den Parkanlagen ist vieles gesäubert und gelichtet worden-- was auch nöthig war--, so daß die Schönheiten derselben immer mehr hervortreten. Die Teichanlagen, welche durch den harten Winter sehr gelitten, werden verbessert und namentlich mit dichtem Untergrund versehen. Die Victoria Regia hat sich außserordentlich schön entwickelt und ihre mächtigen Blätter finden allgemeine Bewunderung. Vor einigen Tagen ist die erste Riesenblüthenknospe erschienen, die sich bei einigem Sonnenwetter in Kürze entfalten muß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. In einer Bäckerei an der Gladbacherstraße entstand gestern Morgen im Keller Feuer. Längere Zeit hatten Hausbewohner schon Brandgeruch bemerkt, konnten demselben aber nicht auf die Spur kommen, bis gegen 11 Uhr dichte Rauchwolken aus den Kellersöchern drangen. Die Feuerwehr war schnell zur Stelle, konnte aber erst nach angestrengter Arbeit das Feuer dämpfen. Viele Bäackergeräthschaften sind verbrannt, auch ist eine Menge Mehl verkohlt oder durch Nässe verdorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Preis-Bilder-Räthsel des Kölner Local-Anzeiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>*) Diejenigen Beziehen des Kölner Local-Anzeiger, welche für die Zustellung des Blattes in Hinteräusern und auf Stockwerken 30 Pfg. monatlich entrichten, also täglich nur 1 Pfg., erhalten als Gratis-Zugabe alleöchentlich Sonntags die Sonntags-Beilage Colonia beigegeben. Dieselbe enthält nur ausgewählten Unterhaltungs-Stoff(Feuilleton, Könische Wochen-Plauderei, Was draußen vorgeht, Vermischtes, Buntes Allerlei, Räthsel-Ecke mit Bilder-Räthsel, Preis-Rebus, Rösselsprüngen, Charaden, Scherz-, Spielereien und Schach-Aufgaben)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Selbstverständlich können sich auch Unterhausbewohner den Erhalt dieser Sonntags-Beilage gegen 30 Pfg monatlich sichern. Man wende sich an die Träger, welche dafür besondere Zustellkarten bereit halten. Probe-Nummern der Sonntags-Beilage unentgeltlich in unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 20, Ecke Bahnhofstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>X Militairisches. Der commandirende General des 8. ArmeeCorps, Frhr. v. Loe, hat am 1. d. einen drei Wochen dauernden Urlaub angetreten. Er begibt sich zunächst nach Wildungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Herr Gouverneur, General-Lieutenant v. Schkopp, tritt am 21. d. einen 45tägigen Urlaub an. Derselbe wird durch den Commandanten, Oberstlieutenant v. Losch, vertreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gelandete Leiche. Vorgestern Abend wurde die Leiche des vor ein paar Tagen beim Baden im Rhein ertrunkenen Schülers unterhalb des Wattler'schen Fischerzeltes gelandet und in das Todtenhaus zu Deutz geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Mordversuch. Ein an der Straße Unter Kranenbäumen wohnender Mann, welcher erst ganz kürzlich wegen schwerer Mißhandlung seiner Frau aus dem Gefäogniß entlassen worden ist, stürzte sich heute Mittag auf seine Frau und brachte derselben mehrere Messerstiche bei; er selbst verwundete sich sodann die Pulsadern des Halses und der Arme. Auf den Hülferuf der Kinder wurde der Unhold durch Schutzleute und die zu Hülfe gerufene Feuerwehr gebunden. Die Frau wurde im Marien-Hospital untergebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
