<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>7</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>314451</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>+ Wallfahrten. Morgen, Mittwoch, den 22. Juli zieht die all jährliche Procession zur Verehrung des h. Apollinaris aus der Pfarrkirche St. Jacob(St. Georg) nach Remagen. Morgens 4 Uhr beginnt eine h. Messe; nach derselben zieht die Procession zu Fuß bis Wesseling und benutzt von da ab ein Dampfboot. Die Rükreise nach Köln erfolgt am Donnerstag auf dieselbe Weise</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die erste Wallfahrts-Procession zu Fuß nach Kevelaer zieht am 19. August aus St. Cunibert. Am 21. August wird ein Sonderzug die übrigen Pilger nach Kevelaer bringen, wo sie sich Mittags der Fußprocession anschrießen. Am 7. September begibt sich die zweite Procession mittels Sonderzuge nach Kevelaer. Ende August bzw. aufangs September wird voraussichtlich auch die Wallfahrts-Procession nach Trier veranstaltet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Männergesang-Verein Kölner Liederkreis, welcher eit seinem einjährigen Bestehen schon einer Mitgliederzahl von etwa 80 activen Sängern sich erfreut, feierte am Sonntag das Fest seiner Fahnenweihe. Morgens fand in der Pfarrkirche St. Aposteln ein feierliches Hochamt statt, in welchem die kirchliche Weihe der Fahne voll zogen wurde. Der Verein trug während des Offertorium das herrliche "Ave Maria" von Jepkens und nach dem Hochamt den Choral"Hoch thut euch auf, ihr Thore der Welt" von B. Klein mit großer Exactheit vor. Nachmittags um 3 1/2 Uhr bewegte sich vom Vereinslocale auf dem Neumarkt aus ein Festzug nach dem Victoria-Saal, an welchem etwa 30 hiesige und auswärtige Gesang-Vereine mit ihren Fahnen sowie zwei Musikchöre sich betheiligten. Im Victoria-Saal begann alsdann ein großes Fest-Concert, welches einen schönen Verlauf nahm. Der Präsident des Kölner Liederkreis, Hr. Pet. Streifer, brachte in schwung voller Rede ein dreimaliges Hoch auf den Kaiser aus. Hr. Franz Portz trug einen von Hrn. Joh. Steinebach verfaßten schönen Prolog in ker niger Sprache vor, worauf Hr. Toni Avenarius als Vertreter des Kölner Männergesang-Vereins die herzlichsten Glückünsche des letztern dem Kölner Liederkreis aussprach. Im weitern Verlaufe des Festes sangen zehn verschiedene Vereine. Der festgebende Verein trug auch unter Leitung seines Dirigenten, Hrn. Jean Bergheim, mehrere Chöre vor und erzielte namentlich mit dem Liede"Vom Rhein" von Max Bruch stür mischten Beifall. An das Concert, welches volle fünf Stunden dauerte, schloß sich ein großer Festball.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Niederländische Dampfschiff-Rhederei hat wiederum ein neues Schiff, das fünfte der neuern Art, in Dienst gestellt. Dasselbe ist"Wilhelmina, Königin der Niederlande," getauft und darf als ein Gegenstück zu dem ebenfalls neuen Dampfer Emma bezeichnet werden. Es hat in der Wasserlinie eine Länge von 71 Meter, über Deck eine solche von 72,6 Meter; die größte Breite über Deck beträgt 7,6 Meter, die ganze Höhe 3 Meter und der Tiefgang 1 Meter. Der Hinter theil des Schiffes enthält außer einem fein eingerichteten Salon acht Schlaf-Cabinen für Fahrgäste, sowie die Woheräume des Restaurateurs nebst Vorrathskammer. Ueber dem Radkasten ist vor der Maschine ein Promenadendeck errichtet, eine Neuerung, die bei den Fahrgästen großen Anklang finden wird, da man auf dem Hinterdeck häufig angenehmsten Weise vom Rauch belästigt wird. Auch die ist geräumig, hell und luftig. Da die niederländischen Dampfer vor wiegend dem Frachtverkehr dienen, so ist die Wilhelmina mit drei Laderäumen, vier Deckverschlüssen und einem Dampfkrahnen ausgestattet. Die größte Belastungsähigkeit des Dampfers ist 223,150 Kilo. Die von der Firma Diepeveen, Les&amp; Smit in Kinderdijk gelieferte Triplecompound-Maschine hat 550 indicirte Pferdekraäfte. Werthvoll für die Sicherheit des Schiffsverkehrs ist die Anbringung eines Apparates auf dem Promenadendeck, welcher dem Capitain ermöglicht, außer dem bisher üblichen Zuruf durch das Sprachrohr seine Commandos auch durch einen einfachen Handgriff dem Maschinisten auf einem an der Maschine angebrachten Uhrwerk anzuzeigen. Der in gefälligen Formen ausgeführte Dampfer ist von der Firma L. Smit&amp; Zoon in Kinderdijk(Holland) erbaut und lag gestern an der Landungsbrücke am Frankenwerft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ehrenfeld, 20. Juli. Der hiesige St. Joseph-Kirchenchor veranstaltete gestern seinen dieseährigen Sommerausfluge, und zwar nach Roisdorf-Alfter. Trotz des fast den ganzen Morgen andauernden Regens hatten sich am Westbahnhofe gegen 2 Uhr etwa 150 Theilnehmer eingefunden, ein Beweis, welcher großen Sympathieen sich der Verein bei der Bürgerschaft Ehrenfeld's erfreut. Unter Vorantritt einer Musik-Capelle bewegte sich der Zug nach seiner Ankunft in Roisdorf zuerst zum Mineralbrunnen. Nachdem man in Alfter auf einer am Waldesrande gelegenen Anhöhe eine prächtige Ausschau auf die Umgebung genossen, vergnügte man sich im Locale des Hrn. Weber bei einer vorzüglichen Bewirthung unter Gesang, Reden und theatralischen Aufführungen, bis die Jeit zur Rückfahrt herannahte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
