<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>6</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>314409</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Katholischer Gesellen-Verein. Der verstorbene Vicepräses Hr. Brüll würde im November bzw. December d. J. sein fünfundzwanzigähriges Priester-, Vicar- und Vicepräses-Jubiläum begangen haben. Zur Erinnerung an diesen Tag sollte von Seiten des Katholischen Gesellen-Vereins in der Minoritenkirche ein ähnliches Fenster wie das anläßlich des fünfundzwanzigährigen Jubiläums des Hrn. Domcapitulars General-Präses Schäffer gestiftete als Pendant zu dem letztern in der Kirche angebracht werden. Der Gesellen-Verein wird auch nach dem Tode seines Vicepräses von diesem Plane nicht zurücktreten, vielmehr dieses Fenster nunmehr als Monument für den Vicar und Vicepräses stiften.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Selbstmord. Von der königlichen Eisenbahn-Direction(linksch.) erhalten wir folgende Zuschrift. In der Köluischen Wochenplauderei der Nr. 153 der Köluischen Volkszeitung vom Samstag den 6. Juni d. J. ist der Selbstmord eines Portiers der königl. Hauptwerksätte Nippes in einer Art als auf Nahrungssorgen und Verzweifelung zurück zu führen dargestellt, welche zu falscher Beurtheilung führen kann. Durch Nachstehendes wird versucht, die Sachlage den Verhältnissen entsprechend zu berichtigen. Zunächst möge bemerkt werden, daß der Selbstmord in einem Zustande von Geistesstörung geschehen ist, wie denn der Betreffende früher schon ein Mal ein halbes Jahr lang an gleichem Zustand in einer Heil- und Pflege-Anstalt hat zubringen müssen. Zu einem Verzweifelungsschritt hätte auch keine Veranlassung vorgelegen, da die dem Manne im Laufe der Jahre auf sein Ersuchen zahlreich bewilligten Beiülfen ihn in seinem Vertrauen zur Verwaltung nur bestärken konnten. Seine Pensionirung war erst zum 1. October in Aussicht genommen. Daß er vor 30 Jahren einen Fuß und eine Hand durch Ueberfahren verloren, ist richtig; er hat als Werkstattsarbeiter unbefugter Weise den Bahndamm in der Dunkelheit als Heimweg benutzt und einer Maschine nicht rechtzeitig ausweichen können. Die Verwaltung der Rheinischen Eisenbahn hat ihn nach Heilung seiner selbstverschuldeten Verungluückung so weit thunlich weiter beschäftigt und angestellt. Daß die ihm bei der Pensionirung zu zahlende Pension nicht mehr als nahezu 1 Mark pro Tag betragen konnte, ist darin begründet, daß er erst nach der Verstaatlichung der Rheinischen Eisenbahn in den Staatsdienst eingetreten ist und die Staatsverwaltung nur diese Zeit als pensionsähig behandeln kann; es wäre aber eine ausreichendere Pension zu bewilligen gewesen, wenn er früher Mitglied der für die Rheinischen Beamten bestehenden Pensionskasse geworden wäre, was in Folge der Verstümmelung nicht thunlich war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Aus England traf gestern Nachmittag um 2 Uhr 49 Min. auf dem Hauptbahnhofe eine aus 80 Personen bestehende Reisegesellschaft ein. Dieselbe stieg im Hötel du Nord ab und fährt heute früh 9 Uhr 45 Min. mittels Salondampfer den Rhein hinauf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Geheimmittelproceß beschäftigte gestern die Strafkammer, welcher allgemeines Interesse in Anspruch nimmt. Angeklagt ist der Heilgenülfe Franz Schumacher und der Arbeiter Jacob Gehlen. In ungefähr tausend Zeitungen, Kalendern usw. empfahl Schumacher eine Broschüre"Krankentrost" zum Preise von 50 Pfg. In dieser Broschüre wurden nun unter marktschreierischen, schwindelhaften Anpreisungen Heilmittel für die verschiedensten Krankheiten empfohlen. Diese Heilmittel waren sämmtlich durch den ersten Angeklagten zu beziehen. Dieser wohnte im vorigen Jahre in Arnheim; in Emmerich hatte er eine Scheune gemiethet, in welcher Gehlen die Herstellung der Medicamente besorgte. Ende vorigen Jahres wurde die Giftmischer-Bude nach Köln verlegt. In der Broschüre wurde ein Mittel gegen Trunksucht empfohlen, die Flasche zu 3.; dasselbe bestand aus Wasser und Brechweinstein, dessen Werth sich auf wenige Pfennige beziffert. Eine Flasche Nerven-Elixir kostete 9.; dasselbe ist nach dem Gutachten der Sachverstaändigen ein werthloses Mittel, das wenige Groschen kostet. Aehnlich verhält es sich mit den St. Jacobstropfen, sowie mit einem Mittel gegen Wassersucht usw. Der von den Angeklagten vertriebene Augenbalsam, von welchem die Dose 6 M. kostet, besteht hauptsächlich aus ranzigem Schweinefett. Schumacher ist wegen ähnlicher Schwindeleien von der Strafkammer in Tübingen mit 18 Monaten Gefäogniß vorbestraft. F. Schumacher war weiter des Betruges zum Nachtheile der Verleger von ungefahr 1000 in- und ausländischer Zeitungen, Zeitschriften und Kalendern angeklagt. Vom Januar 1890 bis zum März 1891 hatte Schumacher in den betreffenden Publications-Organen für insgesammt 25,000 M. Inserate aufgegeben; da er seit Jahren ein pünktlicher Zahler gewesen war, genoß er anstandslos Credit. Im März versandte er nun an die sämmtlichen Zeitungs-Expeditionen ein Circular, in welchem er mittheilte, daß er in Folge größerer Verluste zurückgegangen sei und nur 50 pCt. auf seine Schulden bezahlen könne, in Wirklichkeit betrüge die Activa seiner Passiva gegenüber nur 37 pCt. Mit wenigen Ausnahmen benügten sich die betreffenden Verleger mit dem Angebotenen. In der Verhandlung wurde festgestellt, daß Schumacher zu der Zeit, als er das Angebot machte, noch größere Musstände hatte, aus dem Verkauf des Dietriche Sprudels standen ihm noch 50,000 M. zu. Als die"Arzneifabrik" in Köln aufgehoben wurde, fand die Polizei nicht weniger wie 153 verschiedene Arzneimittel vor, darunter scharfwirkende Gifte, die vielfach ohne nähere Bezeichnung unter harmlosen Mitteln standen, wodurch eine Verwechselung sehr leicht möglich war. Früher hat Schumacher, der seine ganzen Kenntnisse als Lazarethgehülfe beim Militair sich erworben hat, auch den Doctortitel geführt, bis er dieserhalb in München bestraft wurde. Der Vorsitzende fand es bedenklich, daß viele der werthlosen Präparate des Angeklagten auch durch Apotheken vertrieben worden sind. Der Staatsanwalt ließ die Anklage bezüglich des Betruges zum Nachtheile der Verleger fallen, da die Verhandlung in dieser Beziehung keine genügende Aufklaärung gegeben hätte, für die andere Strafdelicte lautete der Antrag auf 2 1/2 Jahre Zuchthaus, sowie auf 3000 M. und 600 Frcs. Geldhuße und bei Gehlen auf 3 Monate Gefäogniß und 115 M. Geldhuße. Der Vertreter der Staatsbehoörde gab seiner Auffassung noch dahin Ausdruck, daß die 551 Apotheker, welche die Präparate Schumacher's vertrieben haben, sich ebenfalls der Beiülfe zu dem von Schumacher verübten Betruge schuldig gemacht hätten. Gegen Schumacher lautete das Urtheil auf 2 1/2 Jahr Zuchthaus, 600 M. Geldhuße und 5 Jahre Ehrverlust, Gehlen wurde mit 3 Monaten Gefäogniß bestraft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>gelegen in der Gemarkung Mügersdorf:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
