<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>6</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>314406</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Liebstähle. Es wurden gestohlen: vom Speicher eines Hauses an der Großen Spitzengasse ein eiserner Ofen; während der Nacht aus einem unbewohnten Hause an der Aachenerstraße 25 Meter Bleirohr, sechs Messingkrahnen und drei Syphons von der Wasserleitung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Fundbericht. Auf dem Friedhofe zu Gelaten wurde ein goldenes Armband gefunden, in der Schildergasse ein Portemonnaie mit bedeutendem und an der Venloerstraße zu Ehrenfeld ein solches mit geringem Betrage, auf dem Eigelstein ein mehrreihigen Korallen-Armband, auf dem Kaiser-Wilhelm-Ring ein Taschenmesser, auf der Severinstrße eine Pferdedecke, in der Breitestrße ein Korallen-Ohrring, im Volksgarten ein Ledertäschchen mit verschiedenen Näh- und Strickeräthschaften und einem F B gezeichneten Taschentuch, sowie ein silbernes Kettchen. Die Eigenthuümer können sich behufs Wiedererlangung der aufgeführten Stücke im Bureau der 1. Polizei-Inspection einfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Aloysius-Fest. Der 21. Juni d.., der dreihundertährige Todestag des h. Aloysius, soll ein Ehrentag für die christliche Jugend werden. Die Vereine jugendlicher Arbeiter schicken sich an, diesen Tag festlich zu begehen. Nachdem in der Kirche das Lob des h. Aloysius gesungen ist, findet in manchen Vereinen auch eine weltliche Feier zu Ehren dieses großen Heiligen statt. Der jugendliche Arbeiter-Verein für den mittlern Stadttheil wird am 21. Juni, Abends, im Pins-Bau das religioöse Drama"S. Aloysius wacht" aufführen. Den Freunden und Gönnern dieser Vereinsbeſtrebungen ist hier eine schöne Gelegenheit geboten, an diesem Tage eine angenehme Unterhaltung sich zu verschaffen und zugleich durch materielle Unterstützung des Vereins ein gutes Werk zu thun.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auf dem internationalen Athleten Wettkampfe, welcher in den Tagen vom 7. bis 9. Juni in Duisburg stattgefunden hat, stellte der Kölner Athleten-Club eine Musterriegen von neun Mitgliedern, welche den ersten Ehrenpreis, bestehend in einer prachtvollen silbernen Bowle im Werthe von 850 M. erhielten. Außeadem erwarb Hr. Joh. Schneider in der ersten Klasse für Gewichtstemmen den vierten Preis. Da an dem Wettstreite an 120 der stärksten Männer Europa's und außer aus Deutschland, aus Oesterreich, Belgien, Dänemark, Schweden und England vertreten waren, so darf der Athletenclub es sich zur besondern Ehre anrechnen, diese Preise errungen zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Nachweisung der Markt- und Laden-Preise in den Markt- städten Köln, Bonn und Mülheim a. Rh. wührend des Monats Mai 1391. A. Marktpreise: Weizen M. 23,50, 24.78, 24.50 Roggen. 00,.00, 21,82, 20,33, Gerste 00,00, 17.80, 19,00, Hafer 18.89, 19.59, 18.25, Erbsen 29,00, 28,00, 26,00, Bohnen 29,00, 29,00, 26,00, Linsen 51.00 48,00, 40,00, Kartoffeln 9,50, 9,50, 8,80, Richtstrob 5,72, 6,18, 6,30, Krummstroh 4,15, 4,20, 4,00, Heu 7,35, 8,40, 7,88 die 100 Kil.; Rindfleisch von der Keule 1,50, 1,50, 1,30, desgl. vom Bauch 1,30, 1,20, 1,10, Schweinefleisch 1,40, 1,40,.60, Kalbfleisch 1,20, 1,30, 1,20, Hammelfleisch 1,20, 1,40,.40 Speck 1,60, 1,40, 1,60, Butter 2,40, 2,60, 2,10 das Kil.; Eier 3,68,.90, 4,20 die 60 Stück: Milch 0,20, 0,20, 0,20 das Liter. B. Ladenpreise: Brod M. 0,19, 0,18, 0,20, Weizenmehl 0,46, 0,40, 0,40, Roggenmehl.40 0,36, 0,36, Gersten-Graupen.48, 0,48, 0,40, Gersten-Grütze 0,50, 0,50,.40. Buchweizen-Grütze 0,46, 0,44, 0,40, Hirse 0,46, 0,46,.40, Reis, Java- 0,58,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
