<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>7</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>314460</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläen. Am 26. October d. J. feiert Hr. General-Vicat Dr. Kleinheit sein fünfundzwanzigähriges Jubiläum als Domcapitular, außeadem begehen noch die Herren Pfarrer Grubenbecher von St. Maria in der Kupfergasse und, wie bereits mitgetheilt. Pfarrer Linden von St. Martin ihr fünfundzwanzigähriges Jubiläum als Pfarrer, Ersterer am 20. October d.., Letzterer am 19. Januar n. J. In beiden Pfarren haben sich bereits Ausschüsse gebildet, um diese Tage festlich zu begehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>% Militairisches. Gestern Morgen ist eine Anzahl Offiziere der Regimenter der 29. Infanterie-Brigade(40. und 65. Auf.-Ramt.) unter General-Major Müller zu einem Uebungsritt nach Bonn abgereist. Der Uebungsritt dauert vier Tage und erstreckt sich in die Gegend von Rheinbach. Die Offiziere kehren am 1. August in ihre Garnison zurück</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die hiesigen Regimenter haben ihr Prüfungsschießen in der verflossenen Woche beendet. Die Bedingungen waren dieselben wie im vorigen Jahre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberfahren. Ein Fuhrknecht, welcher vorgestern bei Poll überfahren wurde, ist noch an demselben Abend im Deutzer Hospital gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Preisschießen auf dem Kölner Schützenfeste, welches vorgestern zu Ende ging, hatte während der fünftägigen Dauer einer lebhaften Theilnahme sich zu erfreuen. Als bester Schütze auf die Zugscheibe erwies sich Hr. Engelbert Clever von hier, der Schützenhauptmann der hiesigen Gesellschaft, welcher mit 56 Ringen den Kaiserschß that und das hierür gestiftete goldene Ehrenzeichen sowie die Königsürde errang. Beim Schießen auf die Zugscheibe erhielten: 1. Preis Nellen(Granderath), 2. Bardenheuer(Kalk), 3. Seidenfaden(Köln), 4. Alef(Köln), 5. Gräfe(Kalk), 6. Hermann(Köln), 7. Eyssen(Köln), 8. Preuß(Deutz), 9. Gottschalk(Köln), 10. Ewald(Köln); beim Gesellschaftsschießen, in welchem nur Kölner Mitglieder schossen: 1. Preis Rief, 2. Eyssen, 8. Gottschalk, 4. A. Seidenfaden, 5. J. Seidenfaden, 6. Braschiß, 7. Zierlich, 8. Schmidt, 9. Dernen, 10. Reimann, 11. Ewald, 12. Remagen, 13. Clever, 14. Appuhn; beim Schießen auf die Freihandscheibe: 1. Preis Raupel(Düsseldorf) 57 Ringe, 2. Jung(Düsseldorf) 52 Ringe, 3. Hansen(Aachen) 52 Ringe, 4. Lindemann I(Mülheim an der Ruhr) 52 Ringe, 5. Strom (Aachen) 52 Ringe, 6. Nellen(Granderath) 51 Ringe, 7. Schröder (Crefeld) 51 Ringe, 8. Gottschalk(Köln) 50 Ringe. 9. Weigel(Basel) 50 Ringe, 10. W. Kramer(Mülheim) 50 Ringe; beim Schießen mit Auflegen: 1. Preis Haus(Stolberg) 58 Ringe, 2. Bleichen(Stolberg) 58 Ringe, 3. Hillen(Kal') 57 Ringe, 4. Gottschalk(Köln) 57 Ringe, 5. Lindemann II(Mülheim an der Ruhr) 56 Ringe, 6 Schilling(Elberfeld) 56 Ringe, 7. Marschall(Elberfeld) 56 Ringe, 8. Sauer(Stolberg) 55 Ringe, 9. Lindemann I, 55 Ringe, 10. W. Pütz (Kendenich) 55 Ringe; am Wildstand: 1. Preis Jos. Seidenfaden 31 Ringe, 2. Gräfe 29 Ringe, 3. Clever 28 Ringe, 4. Weigel 28 Ringe, 5. Bruchhaus 23 Ringe; beim Gesellschaftsschießen um das goldene Ehrenzeichen: Seidenfaden(Kalk) den 1. Preis, W. Eyssen (Köln) den 2. und K. Zierlich den 3. Preis. Die Preise bestanden in prächtigen Kunstgegenständen und Geldgewinnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der sechste Jahrestag der Ernennung des Hrn. Erzbischofs Philippus wurde gestern Abend durch einstündiges Vollgeläute aller Domglocke angefündigt. Heute Morgen celebrirt Hr. Dompropst Dr. Berlage ein feierliches Hochamt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Herr Bischof Ilsley von Birmingham(England) besichtigte gestern die Sehenswuürdigkeiten des Domes und der Stadt; derselbe fuhr Nachmittags den Rhein hinauf nach Koblenz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Zum Oberpostdirector hierselbst ist Hr. Wagner, bisher Oberpostdirector in Danzig, welcher vor zehn Jahren dem Postamte I an der Glockengasse einige Zeit vorgestanden hat, ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zur Wohnungsfrage schreibt die Zeitung des Kölner Wohnungsmiethe-Vereins:"Der Mangel an geeigneten und billigen Wohnungen für die arbeitende Klasse wird allgemein anerkannt und ist seit langen Jahren Gegenstand behördlicher Besprechung und Rathschläge, wie diesem Uebelstande abzuhelfen sei. Was bis jetzt geschehen ist, genügt durchaus nicht, und ist damit zu vergleichen, als würde für einen ganzen Winter ein Waggon Kohlen unter die sämmtlichen Armen Köln's vertheilt! Wollte die Stadt Köln, welche so viele Millionen zu Anlagen von schönen Plätzen, Straßen, Gebäuben usw. ausgibt(es soll hiermit nicht gesagt sein, daß diese Auslagen unnöthig oder gar zwecklos sind), auch ein Mal 900,000 M. zu Bauten von kleinern Häusern hergeben, so würde dem Wohnungsmangel an Arbeitersäusern sehr bald abgeholfen sein! Bei den jetzigen Verhältnissen, wo die Leute für zwei kleinere Räume meistens 20 M. zahlen müssen und viele zahlreiche, aus Eltern, kleinern und erwachsenen Kindern, Schwiegeröhnen und Schwiegeröchtern bestehenden Familien genöthigt sind, in je einem Schlafzimmer zusammen zu campiren, ist eine Beibehaltung von Religion und Sittlichkeit absolut undöglich und kann von einer ordnungsäßigen Kinder-Erziehung keine Rede sein. Nunwird mancher glauben, die Stadt solle große Summen zu wohlthätigen Zwecken verschenken und damit genöthigt sein, wieder mehr Steuern erheben zu müssen; dieses ist jedoch nicht der Fall: die Stadt würde keinen Heller verlieren, im Gegentheil höhere Zinsen einnehmen, als sie zu zahlen braucht. Bei den heutigen billigen Preisen der Baumaterialien lassen sich kleinere Häuser mit vier Zimmern und zwei Dachstuben für 2000 bis 2500 M. bauen, zumal, wenn deren zwei und zwei zusammen gestellt werden. Kaufte die Stadt nun an geeigneten Stellen, z. B. zwischen Nippes und Merheim, ferner zwischen Ehrenfeld und Bickendorf oder in Bickendorf selbst usw., wo so viel zu Baustellen geeignetes Land liegt und auch wohl zu 2500 M. zu haben sein wird, Bauplaätze an und vertheilte den Morgen in fünf Baustellen, so würden diese Flächen zum Aufbau je eines Hauses vollauf genügen und außeadem noch ein schöner Gemüsegarten übrig bleiben. Demgemaäß kostete ein Haus mit Garten von ein Fünste Morgen Größe 3000., welche Summe zu 4 pCt. pro Jahr 120 M. Zinsen ausmachen würde. Unzweifelhaft würde der größte Theil der kleinen Handwerker und Arbeiter, welche heute für kleinere, ungesunde Zimmer und Dachstuben 20 M. Miethe zahlen, für ein solches Haus mit Garten und Hof gern 20 M. und noch mehr bezahlen! Machte nun die Stadt mit diesen Leuten gleichzeitig einen Mieth- und Kaufvertrag, so wäre den Leuten die schönste Gelegenheit geboten, sich ein eigenes Haus mit leichter Mühe zu erwerben, auch selbst die Leute, welche nicht in der Lage sind, sofort beim Antritt eine Ablage zu machen; hier kann natürlich nur von soliden fleißigen und sparsamen Leuten die Rede sein, deren es in Köln noch geung gibt. Die Stadt nimmt von der eingezahlten Miethe vorab ihre 4 pCt. Zinsen und schreibt die übrigen 4 pCt., also pro Jahr 120., dem Miether auf den Kaufpreis ab. Der Miether würde nach zehn Jahren mit Zinseszinsen ca. die Hälfte des Kaufpreises bezahlt haben, und die Stadt könnte dann den Restkaufpreis durch Cession wieder flüssig machen, wenn es gewünscht würde. Zahlten die Leute nicht pünktlich, bliebe der ganze Betrag mit 8 pCt. Zinsen berechnet als Miethe zu Gunsten der Stadt. Reparaturkosten geben es bei diesen neugebauten Häusern in den ersten zehn Jahren entweder keine oder nur so unbedeutend, daß dieselben sehr leicht von den Miethern bzw. Käufern zu tragen sind. Auf diese Weise würde es jedem fleißigen und um sein Fortkommen bestrebten Manne ermöglicht, sich ein Eigenthum zu erwerben; falls es demselben zeitweise schwer siel, die Zahlung zu leisten, stände ihm ja immer noch das Mittel zur Seite, etwas unter zu vermiethen. Mit einem Capital von 900,000 M. würden 300 Häuser zu beschaffen sein, welches genügte, dem Mangel an Wohnungen für Arbeiter und kleinere Handwerker, sowie den traurigen Miethsverhältnissen, in welchen diese Leute sich jetzt befinden, abzuhelfen; es dürfte ja auch schon mit 300,000 M. Capital, womit 100 Häuser gebaut werden können, der Anfang gemacht werden, jedenfalls wäre bei einem Versuche nichts zu verlieren, wohl aber vieles zu erreichen! In Hamburg-Altona hat sich ein Beamten-Wohnungs-Verein gebildet, welcher beabsichtigt, ein größeres Terrain anzukaufen, auf dem billige Wohnungen, die dem Bedürfnissß der Beamtenfamilien genügen, errichtet werden sollen. In Dresden hat sich ein Bau-Verein für Arbeiter-Wohnungen gebildet, welcher ebenfalls bezweckt, für die weniger bemittelten Einwohner Dresden's billige, das Familienleben fördernde, gut eingerichtete Wohnungen zu beschaffen, welche außerhalb der Stadt an der Leipzigerstrße gebaut werden sollen; bis jetzt ist Geld für zehn Häuser vorhanden, woraus hervorgeht, daß mit Bildung solcher Vereine einem Bedürfnisse, wie es in Köln besteht, nicht abzuhelfen ist und, wenn was erreicht werden soll, die Stadt selbst die Sache in vorbesagter Weise in die Hand nehmen muß."[Es ist unseres Erachtens nicht eigentlich Aufgabe der Stadt, Häuser zu bauen, wohl aber darf und soll die Stadt eine dieses Ziel verfolgende gemeinützige Baugesellschaft unterstützen, und dazu hat sie sich s. Z. durch Betheiligung mit einem Betrage von 100,000 M. bereit erklärt. Hoffentlich bringt das unter dem Vorsitze des Herrn Oberbürgermeisters tagende Comite nunmehr endlich eine solche Gesellschaft zu Stande.]</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Elektrische Beleuchtung. Zur Zeit werden in mehrern Nebenstroßen die Kabel für die elektrische Beleuchtung gelegt. Die Anmeldungen für den Anschlugß an die städtischen Elektricitaätswerke sind so zahlreich erfolgt, daß die Inbetriebsetzung gesichert ist. Auch haben zahlreiche größere Geschäfte bereits die Inſtallationen für elektrisches Licht im Innern in Auftrag gegeben. Hierzu gehören fast sämmtliche größere Hotels, viele Banksäuser und Mannsacturwaarengeschäfte. Auch das Rathhaus und der Gürzenich sollen an die elektrische Leitung angeschlossen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gesang-Verein Gutenberg. Die Jünger des Altmeisters Gutenberg, welche gleichzeitig der edeln Sangeskunst huldigen, unternahmen am Sonntag-Nachmittag einen Ausflug nach Brühl. Vom Bahnhof daselbst marschirte die muntere Gesellschaft unter Vorantritt einer Musikcapelle zum Kaiserhof, wo der Kaffee eingenommen wurde. Darauf zog man in den prächtigen Park, wo Preisschießen mit Pfeil und Bogen stattfand und die Sänger mehrere schöne Volkslieder vortrugen. Später versammelte man sich wieder im Kaiserhof zu einer gemüthlichen Abend-Unterhaltung, bestehend in Liederspenden, Musik-Vortragen und Tanz. Großen Beifall fand ein gemeinsam gesungenes, von Hrn. Herm. Kremer gedichtetes Lied. Der urwüchtige, humorvolle Ton desselben versetzte alle Anwesenden in die heiterste Stimmung. Schöne Chorlieder unter der bewährten Leitung des Dirigenten, Hru.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Eisenbahn-Verkehr. Mit dem 1. August d. J. tritt ein neuer Tarif in Kraft für den Personen- und Gepäck-Verkehr zwischen Stationen der preußischen Staatsbahnen(Directions-Bezirke Elberfeld, Köln links- und rechts-rheinisch und Frankfurt a..) einerseits und Stationen der baierischen Staats-Eisenbahnen, sowie den Stationen Pilsen, Prag, Karlsbad, Marienbad, Linz a. d. Donau und Wien anderseits. Durch diesen Tarif werden die bisherigen Billet-Preise nach den öösterreichischen Stationen ermäßigt, indem das bis jetzt gewährte Freigedäck von 25 Kil. bis zur Bestimmungs-Station wegällt und selbiges nur noch bis Aschaffenburg gewährt wird. Nach den baierischen Stationen ermätzigen sich nur die Gepäck-Brachtsätze.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ein großer Volksauflauf entstand gestern Nachmittag auf der Friesenstrße. Der Inhalt eines Theerfasses, welches bei Legung des neuen Holzpflaster benntzt wurde, war in Brand gerathen. Die naheliegenden Gebäude waren sehr gefährdet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ueberfahren. Vorgestern Nachmittag fiel an der Straße Vor St. Martin ein Knabe aus dem Kasten, welcher gewöhnlich unter den Möbeiwagen angebracht ist, und wurde überfahren. Man brachte ihn in's Bürger-Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>P Liebstähle. Einem an der Schneebergerstraße zu Deutz wohnhaften Arbeiter wurden unter erschwerenden Umständen seine Ersparnisse im Betrage von 48 M. aus einem verschlossenen Schrank gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Von einem Hause am Martinsfeld wurde Nachts ein werthvolles Firmenschild abgerissen und mitgenommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Ein Maurermeister hatte in einem Neubau am Hansa-Ring eine kleine Arbeit zu verrichten und während dieser Zeit seine silberne Remontoir-Uhr an eine Wand gehängt; als er dieselbe an sich nehmen wollte, war sie verschwunden. -- Aus einer Wohnung am Thurnmarkt wurde ein dunkeler Jaquetanzug und ein Winter-Ueberzieher entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
