<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>6</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>314414</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Herzog von Wellington traf gestern Nachmittag um 3 Uhr 48 Min. von London auf dem Hauptbahnhof ein und setzte um 5 Uhr 5 Min. seine Reise nach Frankfurt fort, um von da nach Karlsbad zu fahren, wo derselbe einige Zeit verweilen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bezirks-Fernsprechnetz. Von Seiten der Ober-Postdirection st der Termin zur Entgegennahme von Anschlugß-Erklärungen für Stadt-Fernſprech-Verbindungen, welche in dem in Aussicht gestellten Bezirks-Fernsprechnetz liegen, auf den 1. Juli d. J. festgesetzt worden. Das Gebiet, welches das in Aussicht genommene Netz umfassen soll, hat eine Längen-Axe von 86,1 Kilom., eine Breiten-Axe von 53 Kilom. und wird begrenzt von den Orten Düsseldorf, Opladen, Bensberg, Siegburg, Rolandseck, Euskirchen, Düren, Grevenbroich und Neuß. Der Anschlugß soll unter denselben Bedingungen erfolgen, wie sie für das Frankfurter Bezirks-Fernsprechnetz gelten. Es würden danach die bereits an bestehende Stadt-Fernſprech-Einrichtungen angeschlossenen Theilnehmer außer der bisherigen Abonnementsgebühr von 150 M. noch eine Zuschlagsgebühr von 100 M. jährlich für den Fernverkehr zu zahlen haben. Dafür kann der Fernsprecher nach Belieben zu Gesprächen mit andern angeschlossenen Orten und Personen benutzt werden. Bisher mußte für jedes drei Minuten dauernde Gespräch eine besondere Gebühr von 1 M. entrichtet werden. Bei einmaligem Sprechen täglich würde das eine Ausgabe von 365., bei zweimaligem von 730 M. usw. ergeben, abgesehen von den Kosten des Stadt Fernſprech-Anschlusses. Zur Zeit bestehen in genanntem Bezirke Stadt-Fernſprech-Einrichtungen in Köln, Köln-Deutz, Kalk, Mülheim a. Rh., Düsseldorf, Benrath, Neuß, Düren und Bonn. Die Zahl der Theilnehmer hat sich in jüngster Zeit auf etwa 140 erhöht, ist aber angesichts der großen Vortheile und der bedeutenden Industrie des Bezirks immerhin noch gering.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Poſtwerthzeichen-Umtausch. Die Frist für den Umtausch der in den Händen des Publicums verbliebenen, seit dem 31. Januar zur Frankirung von Postsendungen nicht mehr verwendbaren Postwerth- zeichen älterer Art läuft mit dem 30. Juni ab. Nach diesem Zeitpunkt findet ein Umtausch der gedachten Werthzeichen nicht mehr statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dom-Freilegung. Hr. Greven, Besitzer der vielbesprochenen alten Hacht, südlich vom Dom, hat gegen das vom Central-Dombau- verein eingeleitete Enteignungsverfahren eine Petition an das Ministerium des Innern eingereicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verlegung der Querbahn-Geleise. Die Anwohner der Straße Unter Fettenhennen haben eine mit zahlreichen Unterschriften versehene Petition an den Herrn Oberbürgermeister eingereicht, welche den Wunsch enthält, daß das Unter Fettenhennen befindliche Pferdebahngeleise beseitigt und die Querbahnstrecke von der Trankgasse aus über Litsch und Domkloster nach dem Wallrafsplatz geführt werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Diebstahl. Unter erschwerenden Umständen wurden aus dem Keller eines Hauses an der Hermann Beckerstraße etwa 35 Flaschen Wein verschiedener Marken und mehrere Flaschen Cognac gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Blutvergiftung. Von einem argen Mißgeschick wurde dieser Tage ein Handwerker betroffen. Der Mann hatte sich beim Schneiden eines Hühneraugen eine kleine Verletzung an einer Zehe zugezogen, die er nicht weiter beachtete. Bald traten Anschwellung des Gliedes und Anzeichen einer Blutvergiftung ein, welche durch neue Strümpfe hervorgerufen worden sein soll. Der sofort zugezogene Arzt ordnete zunächst ! Amputation der Zehe an; als auch hiernach das Uebel noch nicht gehoben schien, mußte eine größere Operation unter dem Fuße und schließlich die Amputation des ganzen Fußes vorgenommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Athleten-Wettstreit. Der Schlußsatz des in Nr. 161 des Kölner Local-Anzeiger enthaltenen Artikels:"Der Ehrenpreis, welchen die Gesellschaft für die in Vorstehendem geschilderte Leistung errungen hat, eine prachtvolle Bowle im Werthe von 850., ist auf einige Tage in dem Schaufenster der Blumenhandlung von A. Riemer, Hohestrße 134A, ausgestellt," betrifft nicht die Athleten-Gesellschaft Köln, sondern den Kölner Athleten-Club.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Berlin, 17. Juni.(Eig. Drahtbericht der Köln. Volksztg.) Ziehung der 4. Klasse 184. königl. preuß. Klassen-Lotterie. (Ohne Gewähr.)(Vormittags.) Ein Gewinn zu 30,000 M. fiel auf Nr. 72,705; ein Gewinn zu 15,000 M. auf Nr. 171,020; drei Gewinne zu 10.000 M. auf Nr. 52,518 124,901 und 144,557: drei Gewinne zu 5000 M. auf Nr. 115,894 161,247 und 178,040.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
