<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>8</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>314497</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wallfahrt nach Trier. Einem Wunsche des katholischen kaufmännischen Vereins Harmonia zu Trier entsprechend wird die hiesige Congregation junger Kaufleute ihre Pilgerfahrt nach Trier am Samstag den 12. September antreten. Für die Verehrung der h. Reliquie ist eine besondere Stunde am Nachmittag des 13. September festgesetzt. Freunde und Verwandte der Congreganisten können an der Pilgerfahrt theilnehmen. Die Abfahrt erfolgt Samstag- Nachmittag mit dem planäßigen Zuge 3 Uhr 35 Min. ab Hauptbahnhof. Bei dieser Gelegenheit sei auch auf die Rundreise-Fahrſcheine Köln-Euskirchenkyllburg-Trier-Cochem-Koblenz-Köln hingewiesen, welche fünf Tage gültig sind und 12 M. 80 Pfg. kosten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Pfarrprocession von St. Johann Baptist, womit die lange Reihe der Processionen beendet wurde, durchzog gestern Morgen die reichgeschmuückten Straßen der Pfarrei. Die Procession erhielt einen ganz besondern Reiz durch die Theilnahme des vollständigen Trompetercorps Ossian, welches die Gesänge des Kirchenchors zum Theil begleitete und auch längere kirchliche Choräle ohne Chorgesang spielte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Kaisergarten war am Sonntag-Nachmittag trotz des schlechten Wetters zahlreich besucht. Nach 5 1/2 Uhr unternahm Hr. Rick mit einem Begleiter die angesagte Ballonfahrt. Der Ballon stieg sehr langsam und nahm seinen Flug in der Richtung über den Rhein und Deutz. Gegen 7 Uhr trat der Schuellläufer Hr. Schimarowsky auf dem Springbrunneuplatze auf. Er umlief den Platz in 16 Minuten 23 Mal und legte eine Strecke von 74 Kilometer zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Unfall, der leicht sehr traurige Folgen hätte nach sich ziehen können, ereignete sich Samstag Morgen in der Stolkgasse. In einem Hinterhause daselbst entstand Feuer in einem Zimmer, in welchem ein kranker Mann auf dem Bett lag und schlummerte. Als der Kranke plötzlich wach wurde, war das Zimmer mit dichtem Qualm gefüllt; Zimmerboden und Tisch brannten hell auf. Der Kranke hatte noch so viel Kraft, daß er sich an's Fenster schleppen und Hülfe rufen konnte. Glücklicherweise hatten zwei junge Leute auf einem benachbarten Hofe den Hülferuf gehört. Sie kletterten über mehrere Mauern und brachten noch rechtzeitig Hülfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Eigelstein wird in seinem nördlichen Theile zur Zeit noch einer vollständigen Umpflasterung unterzogen, weshalb die Pferdebahn nach Nippes vom Deutschen Ring abfährt. Auch die Neußertraße soll endlich die dringend nöthige neue Pflasterdecke erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
