<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>6</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>314411</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Ausstellung für Länder- und Völkerkunde erfreute sich während des gestrigen Vormittags bei einem ermäßigten Eintrittsgelde von 25 Pfg. eines recht lebhaften Besuches. Bis Mittags 1 Uhr bezifferte sich derselbe auf 3800 zahlende Personen. Auch am Nachmittage hatten sich mehrere Tausend Besucher eingefunden, um dem angefündigten Schauspiele der ersten Auffahrt des vom Verein zur Förderung der Luftschifffahrt erbauten neuen Ballons beizuwohnen. Dieselbe war auf 5 Uhr angesetzt, verzögerte sich aber in Folge der langsamen Füllung bis gegen 6 1/4 Uhr. Dann erhob sich der Ballon unter dem Hurrah der Zuschauer und den Klängen des Preußeinmarsches mit seinen beiden Erbauern, den HH. F. Rick aus Mülheim und Joh. Franke aus Allenberg, in die stark bewegte Luft und stieg rasch in nerdöstlicher Richtung, wandte sich kurze Zeit nach Osten und schlug dann die nordöstliche Richtung nach Bensberg ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Diebstahl. In der Nacht von Samstag auf Sonntag wurde an der Pumpe, welche an der Nordseite des Domes vor der Sacristei steht, das Bleirohr von Dieben entwendet. Dieselben mußten über ein zehn Fuß hohes Gitter klettern, um den Diebstahl auszufuühren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfug. An der Kneipp'schen Bade-Anstalt, Pantaleonswall, hat man in der vöverflossenen Nacht das dort angebrachte Schild gewaltsam abgerissen und gestohlen und an dessen Stelle ein Papier geklebt mit der geschmackvollen Aufschrift:"Kneipp'sche Hebammen-Anstalt". Daß der Unfug mit vorheriger Ueberlegung begangen worden ist, geht daraus hervor, daß die Buchstaben auf dem angeklebten Papier zuerst mit Rothstift und nachher mit Tinte ausgeführt sind. Das gestohlene Schild bestand aus Zink, war ein Meter lang und ein halbes Meter breit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Basel, Sonntag 14. Juni.(Eig. Drahtbericht der Köln Volksztg.) Der Zug der Jura-Simplon-Bahn, welcher Nachmittags 2 Uhr 15 Min. von Basel nach Delle anging, stürzte 3 Uhr 30 Min. in den Birsfluß bei Mönchenstein, eine Stunde von Basel entfernt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Basel, Sonntag 14. Juni. Bei einem heute stattgefundenen Eisenbahn-Englück in Mönchenstein(Jura-Simploulinie) stürzten zwei Locomotiven, zwei vollbesetzte Personenwagen, ein Post- und ein Gepäcklagen in die hochgehende Birs. Bis jetzt sind 44 meist schrecklich verstümmelte Todte, welche meistens erdeückt oder ertrunken waren, und über 100 Verwundete heraufgeholt. Die Gesammtzahl der Todten wird auf 120 geschätzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
