<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>7</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>314440</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Personalien. Der bisherige Gewerberath Neubert zu Köln ist zum Regierungs- und Gewerberath ernannt und ihm gleichzeitig die Stelle eines gewerbetechnischen Raths bei der königl. Regierung in Kassel unter Anweisung seines Wohnsitzes in Kassel verliehen worden; in gleicher Eigenschaft ist der Regierungs- und Gewerberath Goebel den königl. Regierungen in Köln und Koblenz unter Anweisung seines Wohnsitzes in Köln zugetheilt worden. Der bisherige Regierungs-Baumeister E. Lühl zu Köln ist zum königl. Gewerbe-Inspector ernannt und ihm die etatsäßige Stelle eines gewerbetechnischen Hülfsarbeiters bei der königl. Regierung zu Koblenz verliehen worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zu Amtsrichtern sind ernannt: die Gerichts-Assessoren Schnitzler und Dr. Beyer bei dem Amtsgericht in Köln</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Liste der Rechtsanwälte ist gelöscht: der Rechtsanwalt Schnaase bei dem Landgericht in Köln</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zum Gerichts-Assessor ist ernannt: der Referendar Adams im Bezirk des Oberlandesgerichts zu Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zusammenstellbare Wahrschein-Hefte. Zu dem vom 1. Mai</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>J. ab gültigen Verzeichnißß für zusammenstellbare Fahrſcheine ist der erste Nachtrag erschienen. Derselbe enthält neue directe Fahrſcheine von Köln oder Deutz nach Leipzig und Kassel, sowie verschiedene neue Verbindungsstrecke von Füssen, Garmisch-Partenkirchen, Oberstdorf, Peissenberg, Penzberg, Schaftlich, Schliersee, Sonthofen, Tölz, Bregenz, Innsbruck und Landeck. Der Nachtrag wird bei der hiesigen Ausgabestelle(Auskunftsstelle in der Maximinenstrße) auf Verlangen kostenfrei abgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Verein ehemaliger Kameraden des Füsilver-Regi ments Nr. 40 feiert am 2. August sein Fahnenweihfest, ver bunden mit einer Erinnerungsfeier des am 2. August 1870 statt gefundenen Gefechtes bei Saarbrücken-Spichern. Viele auswärtige Ver eine werden an dem Feste theilnehmen, so daß die Veranstaltung sehr glänzend zu werden verspricht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Liebstähle. Unter erschwerenden Umständen wurden aus einer Wohnung an der Schildergasse gestohlen: eine goldene Damen-Uhr ohne Glas, eine Brosche von einem Krönungsthaler, eine Brosche mit drei Amethyststeinen, ein Ketten-Armband mit Kugel, und 30 Mark baares Geld; ferner einem in demselben Hause wohnenden Dienstädchen ein goldener Trauring ohne Zeichen, ein goldener Ring mit weißem Stein und ein Sparkassenbuch über 165 Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Raubmordversuch. Der Barbiergesülfe Johann Mertens aus Düsseldorf, welcher bekanntlich am Donnerstag unter dem dringenden Verdachte, den wiederholt erwähnten Raubmordversuch an einer am Neumarkt wohnenden Frau verübt zu haben, verhaftet worden ist, wurde vorgestern dem Untersuchungsrichter vorgefuührt, wo derselbe sich des besagten Verbrechens schuldig bekannt haben soll. Zu der Ergreifung des Thäters wird uns von einem hiesigen Barbier Folgendes berichtet. Am 14. Mai d. J. ließ sich Jemand in meinem Geschäfte mehrere Kratzwunden durch Schminke bedecken. Als nun am folgenden Tage über den Ueberfall in der Zeitung berichtet wurde, theilte ich meinen Verdacht hiesigen Criminalbeamten mit. Mein Kunde, den ich aus Düsseldorf kannte, besuchte mein Geschäft noch mehrere Male und gab an, Bildhauer zu sein. Da die Beamten wenig Gewicht auf meinen Verdacht legten, so glaubte auch ich, mich geirrt zu haben. Als vor einiger Zeit hiesige Zeitungen die Form der wiederholt erwähnten Platte brachten und deren ehemaliger Eigenthuümer sich meldete, mußte die CriminalPolizei sich meiner Verdachtsgruünde wohl erinnert haben; denn jetzt ließ dieselbe sich über die Person berichten und ersuchte mich, vorkommendenfalls deren Verhaftung zu veranlassen. Donnerstag-Abend sah ich den Menschen in ein Logierhaus am Buttermarkt einkehren. Ich requirirte den Schutzmann Vogt, und als ich mit diesem zu dem Logirhause ging, trafen wir den Criminal-Beamten Norte. Ich trat in das Haus ein und überzeugte mich, daß der Gesuchte dort auf dem Sopha saß. Als Norte den Namen des Menschen feststellen wollte, erhob sich dieser, um seine Papiere vom Schlafzimmer zu holen. Bei dieser Gelegenheit machte er den Versuch, zu entkommen, wurde aber vom Schutzmann Vogt an der Thüre in Empfang genommen und dem Criminal- Beamten zur Abführung übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
