<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>8</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>314485</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ernennungen. Der ordentliche Lehrer Hr. Dr. Schumacher vom St. Aposteln-Gymnasium zu Köln ist in gleicher Eigenschaft an das Gymnasium in Düren versetzt worden; Hr. ten permien nuire Vor Eintritt in die Tagesordnung gab der Vorsitzende, Hr. Oberbürgermeister Becker, der Versammlung Kenntnisz von zwei Schreiben des Hrn. Geh. Raths v. Mevissen. In dem ersten Schreiben sprach Hr. v. Mevissen der Stadtverordneten-Versammlung seinen innigsten Dank aus für die ihm aus Anlaß der fünfundzwanzigährigen Vertretung der Stadt Köln im Herrenhause gewidmeten Glückünsche. Die Adresse der Stadt sei ihm ein unschätzbarer Beweis des ihm so oft durch Wiederwahl bewiesenen Vertrauens und werde ihm für alle Zeiten eine der schönsten Erinnerungen seines Lebens bleiben. Er werde, wie in der Vergangenheit, so auch in der Zukunft mit Freuden für die Stadt wirken. In dem zweiten Schreiben erklärt Hr. v. Mevissen, daß er im Interesse der Stadt Köln mit Rücksicht auf sein Alter und die bevorstehenden wichtigen Arbeiten des Landtages sein Amt als unbesoldeter Beigeordneter und Vertreter der Stadt im Herrenhause niederlege, damit dasselbe einer jüngern Kraft übertragen werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Festversammlung. Aus Anlaß der General-Versammlung der Präsides der kath. Gesellen-Vereine fand gestern Abend im großen Saale des Gesellen-Hospizes eine Festversammlung statt, zu welcher sich über 200 geistliche Präsides, mehrere Mitglieder des Metropolitan-Domcapitels und viele Pfarrer der Stadt und angesehene Bürger aus allen Kreisen der Bevölkerung zusammengefunden hatten. Gegen halb 9 Uhr erschienen die Herren Cardinal-Fürsterzbischof Dr. Gruſcha, Erzbischof Dr. Krementz und Bischof Dr. Wahl in Begleitung des Hru. General-Präses, Msgr. Domcapitular Schaeffer und des Hru. Domcapitulars Dr. Hobler aus Frauenburg und wurden von der Versammlung mit stürmischen Hochrufen begrüßt. Hr. Rector und Präses Schlick begrüßte die hohen Gäste im Namen des Kölner Vereins, welcher diesen Tag nie vergessen werde. Hr. Bischof Dr. Wahl feierte die beiden hohen Kirchenürsten und den Generalpaäses. Letzterer erklärte, daß er auch fernerhin den Verein leiten wolle, und bat um Vertrauen und allgemeinste Unterstützung. Cardinal Dr. Gruſcha hielt an die zahlreich besuchte Versammlung eine zündende Ansprache, in welcher er in begeisternden Worten die Verdienste des heiligen Vaters und des katholischen Klerus um das geistige und leibliche Wohl des arbeitenden Volkes und insbesondere des Handwerkerstandes darlegte. Ein herrlicher, von Hru.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Pfarr-Gemeinde zur h. Maria in der wird demnächst ihren ersten Kaplan J. Müller verlieren. Er wurde am 4. d. M. zum Pfarrer von Vilich bei Bonn ernannt und wird dorthin in den nächsten Tagen üübersiedeln. Mehr als 20 Jahre war er hier mit Pflichttreue und Eifer thätig und hat sich durch seine Wirksamkeit in den Herzen der Pfarrgenossen ein bleibendes Denkmal gesetzt; sein liebenswürdiges, bescheidenes Wesen wird Allen unvergaßlich bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Festfährt. Am Donnerstag-Abend um 10 Uhr 45 Min. ramen die beiden Salondampfer mit den Mitgliedern des Deutschen IngenieurVereins hier wieder an. Als beide Schiffe oberhalb Rodenkirchen in Sicht kamen, wurde der am Rhein in Bayenthal erbaute Wasserthurm bengalisch beleuchtet, so daß derselbe in der Dunkelheit einer Feuersäule glich. Von den Dampfern wurde diese Ovation mit Böloerschüssen begrußt, und als die Schiffe der Rheinau entlang fuhren, wurde auf letzterer ein Brillant-Feuerwerk abgebrannt. Ueber hundert Raketen, Leuchtkugeln und Feuerschlagen stiegen in die Luft; dieselben wurden auf der Deutzer Seite vom Hotel Prinz Karl aus erwidert. Die ganze feste Brücke erstrahlt auf ihrer rheinaufwärts gelegenen Seite in einem prachtvollen rothen bengalischen Feuermeer, so daß der Rheinstrom bis zum Bayen hell erleuchtet war. Auf den Dampfern spielten die Muſikcapellen die Nationalhymne, und als die Ingenieure mit ihren Damen das Ufer betraten, wurden sie von einer mehrere hundert Köpfe zählenden Volksmenge mit Hurrahrufen begrüßt. Ein Theil der Ausfuügler fuhr noch am selben Abend unter Begleitung einer Musikcapelle auf dem Salondampfer Frauenlob um 11 1/4 Uhr nach Düsseldorf weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>70 Europamüde trafen gestern hier ein; selbige fuhren heute Morgen um 6 Uhr 40 Min. von hier nach Antwerpen, um von da die Fahrt nach den Vereinigten Staaten von Nordamerica fortzusetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Am neuen Justiz-Gebäude geht jetzt auch der letzte Theil des südlichen Flügels seiner Vollendung entgegen. Mit der Aufschlagung des eisernen Dachstuhles auf demselben und auf den beiden Flankirungsthürmchen an der Ost- und Westseite hat man bereits begonnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die hiesige Wirthe-Innung hielt gestern Nachmittag in der Restauration Im Storch eine Innungs-Versammlung ab, zu welcher einige 60 Mitglieder erschienen waren. Die Sitzung wurde um 4 1/2 Uhr eröffnet. An Stelle des erkrankten Obermeisters Hru. Krone und des Schriftführers Hru. Pohl führte Hr. Bodde den Vorsitz. Hr. de Larforgu führte aus, man habe beschlossen, eine Krankenkasse zu gründen, in welcher sowohl Principale wie Angestellte Mitglieder werden. Der Vorstand soll zu zwei Dritteln aus Vertretern der Principale und zu einem Drittel aus Angestellten bestehen. Es sollen drei Abtheilungen gebildet werden; die erste Abtheilung darf den eigenen Hausarzt beibehalten, die beiden andern Abtheilungen erhalten Kassen-Aerzte. Man war über die Nothwendigkeit der Kasse getheilter Ansicht; in Folge dessen wurde die Angelegenheit vertagt. Bezüglich der Verleihung von Wirth- schafts-Concessionen hatte Hr. Schatt den Antrag gestellt, dahin vorstellig zu werden, daß mindestens zwei Mitglieder der Innung in den Stadt-Ausschuß berufen werden. Die Angelegenheit wurde ebenfalls vertagt. Der folgende Gegenstand betraf das Regulativ betr. die Armen-Abgaben von öffentlichen Lustbarkeiten. In dieser Beziehung erhob Hr. Hövel darüber Klage, daß seine Beschwerden bei der Stadt und beim Bezirks-Ausschuß erfolglos gewesen seien. Die gerichtliche Klage habe trotz großer Kosten dahin geführt, daß die Stadt ihm von den gezahlten 10 M. 5 M. zurückerstatten müsse. Nunmehr soll die Entscheidung des Oberverwaltungsgerichts eingeholt werden. Die Kosten trägt die Innung. Hierauf lenkte sich die Besprechung auf die bevorstehenden Stadtrathswahlen. Man war allgemein der Ansicht, daß neben den Vertretern der Handwerker auch Wirthe in den Stadtrath gewählt werden sollen. Zu diesem Zweck will man sich einer Partei auschließen. Von verschiedenen Seiten wurde der Anschlugß an die freisinnige Partei empfohlen. Der Vorsitzende und Hr. Engels empfahlen den Anschlugß an die Centrumspartei. Die weitern Schritte wurden dem Vorstande überlassen.""" 4 Castan's Panopticum hat in der jüngsten Zeit seine große Sammlung von Sehenswuürdigkeiten wieder wesentlich vermehrt. Besonders erwähnen wir die lebensgroße Figur des Prinzen Heinrich von Preußen in großer Admirals-Uniform. Alle, welche den Prinzen gesehen haben, sind überrascht von der sprechenden Aehnlichkeit, welde ihnen hier entgegentritt. Auch das neue Tableau"Eine abgeschlagene Attaque" findet wegen seiner trefflichen Ausführung allgemeinen Beifall. Für nächsten Sonntag-Morgen ist das Eintrittsgeld wieder auf 25 Pfg. für die Person herabgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>P Liebstähle. Aus einer Wohnung an der Luxemburgerstraße wurde ein dunkelblaues Jaquet mit Weste von gleichem Stoff und ein dunkelblauer Ueberzieher gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein in einem Neubau an der Severinstrße beschäftigter Maurer legte während der Arbeit die Weste, in deren Tasche sich seine silberne Cylinder-Uhr mit Goldrand befand, ab; als er die Weste wieder anzog, war die Uhr aus derselben verschwunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein an der Elsaßstraße wohnhafter Wirth ließ eine unbekannte Frau, welche Essig kaufte, kurze Zeit allein im Wirthszimmer; als die Frau sich entfernt hatte, vermißte der Wirth ein Dreimark-Stück, welches allein in der Thekenschublade gelegen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
