<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>7</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>314442</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Carolus Graf Csäky, ein ungarischer Abt, celebrirte gestern</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Holzpflaster. Nachdem die Arbeiten zur Herstellung von Holzpflaster auf der Komödien- und Zeughausstrße ihrer Vollendung entgegengehen, hat man nun auch mit den Vorarbeiten zur Herstellung eines solchen Pflasters in der Friesenstrße vor der daselbst belegenen evangelischen Volksschule begonnen.""" Die social-demokratische Versammlung, welche gestern Mit tag bei Rosenbusch am Neumarkt stattfand, war von annähernd 450 Personen besucht, darunter etwa ein Dutzend weibliche Personen. Der Vorsitzende forderte den Berichterstatter des Rheinischen Merkur auf, das Local zu verlassen. Ein gleiches wurde für die Zukunft den Berichterstattern anderer Blätter angedroht, wenn sie sich nicht befreißigten, in Zukunft mehr objectiv und wahrheitsgetreu zu berichten. Hr. Woldersky eröffnete alsdann die Versammlung mit der Mittheilung, daß das königl. Polizeiräpsidium die Genehmigung zur Abhaltung der Versammlung am Bayenhaus auf dem Grundstück des Wirthes Simons nicht ertheilt habe, weil dadurch die öffentliche Sicherheit gefährdet werde. Hr. Meist sprach in längerer Rede zu Punkt 1 der Tages-Ordnung: Gegen die Kornölle, unter manchen Seitenhieben auf die Centrumspartei, welche man von dem Vorwurf der Brodvertheurung nicht freisprechen könne. Die aus auswärtigen Versammlungen bekannte Resolution gegen die Kornölle wurde einstimmig angenommen. Längere Zeit beschäftigte die Versammlung sich dann mit der Localfragen und der Erklärung des Wirthes Simons vom Bayen, welcher der Local-Commission förmlich nachgelaufen sei, damit die Versammlung auf seinem Grundstück abgehalten werde. Am nächsten Sonntag soll eine Versammlung stattfinden, um über die Beschickung des Brüsteler internationalen Congresses zu berathen. Hr. Woldersky schlug vor, in Verbindung mit dem Landkreise Köln und vielleicht auch dem Kreise Mülheim nur einen Delegirten nach Brüssel zu entsenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Kaisergarten herrschte gestern Vormittag in Folge des ermäßigten Entree's ziemlich reges Leben, insbesondere wurde die Ausstellung für Länder- und Völkerkunde von vielen Besuchern mit großem Interesse besichtigt. In einem gewissen Zusammenhang mit dem Charakter der Ausstellung stehen die Vorstellungen der schwarzen Over, welche gestern Nachmittag vor einem zahlreichen, schaulustigen Publicum eröffnet wurden. Auf dem Balkonplatz des Kaisergarten ist eine überdeckte Bühne errichtet, wo eine Gruppe von Negern und Mulatten unter Begleitung einer besondern Musikcapelle ihre Fertigkeiten in akrobatischen Uebungen, Gesang und Tanz vorführt. Seitdem in Folge der Anti-Sklavereibewegung die deutsche Bevölkerung einen so lebhaften Antheil an dem Schicksal der armen Negersklaven nimmt, wird diese Stimmung bekanntlich in den verschiedensten Formen zu finanziellen Unternehmungen ausgenutzt. Auch die"African American Charakter- Gesellschaft" hat etwas von Sklaverei in ihrem Programm; indeß handelt es sich dies Mal nicht um Sklaven-Jagden in Inner-Afrika, sondern um die Vorführung einer Gruppe der von Africa nach America importirten Neger, welche dort in der Sklaverei durch verschiedene Generationen sich fortgepflanzt und zu einem besondern Typus sich entwickelt haben. In dem ersten Theile der Vorführungen tritt nun die Gruppe in den Arbeits-Anzügen aus der Zeit der americanischen Sklaverei auf und entwirft in Spiel und Gesang ein Bild von dem Leben und Treiben in den damaligen Sklaven-Colonieen. Mit dem Siegesmarsch aus dem Befreiungskriege der americanischen Sklaven schließt der erste Theil ab, worauf in der zweiten Abtheilung dargestellt werden soll, wie sehr die americanischen Neger seit der Aufhebung der Sklaverei culturell sich emporgeschwungen haben. Dementsprechend treten jetzt die Herren Neger in Frack, Cylinder und weißen Handschuhen, die schwarzen und gelben Damen desgleichen in modernem Ballkostüm auf. Diese Aeußhrlichkeiten üben auf den Beschauer unstreitig einen großen Reiz aus, was im Allgemeinen auch von den Productionen der einzelnen Mitglieder gilt. Stellenweise erinnert zwar Gesang und Tangart stark an unsere europäischen Ringel-Tangel; indeß muß man anderseits doch den Wohllaut der Stimme, sowie auch die gesangliche Fertigkeit der männlichen und weiblichen Solisten bewundern. Miß Selika ist eine ganz beachtenswerthe Coloratusängerin, wird aber mit Unrecht die "schwarze Patti" genannt; denn sie hat einen ziemlich hellgelben Teint und scheint mit der Negerrace wenig gemein zu haben. Ueberhaupt sind die bessern Sängerinnen augenscheinlich Mulattinnen, während allerdings die Sänger wirkliche Vollblut-Neger zu sein scheinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wählerliste. Das Oberbürgermeister-Amt macht bekannt, daß die Liste der stimmtähigen Bürger der Stadtgemeinde Köln vom 15. bis zum 30. d. während den gewöhnlichen Bureaustunden Rathhausplatz Nr. 4, Zimmer Nr. 17, zur Einsicht offen liegt. Während dieser Zeit kann jeder Einwohner der Stadtgemeinde gegen die Richtigkeit der Liste Einwendungen erheben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ausflug. Gestern Morgen traf auf dem Bergisch-Märkischen Bahnhofe eine Gesellschaft von etwa 200 Personen ein. Es waren Solinger Messerschmiede nebst ihren Familien, welche von hier aus mittels Extradampfer unter Begleitung der Pionier-Capelle aus Deutz den Rhein hinauf bis Andernach fuhren, von wo sie am Abend zurückkehrten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Rheinischen Krieger-Kameradschaft ist in der jüngsten Zeit wieder eine größere Anzahl von Vereinen beigetreten, so daß dieselbe jetzt 130 Vereine mit über 7500 Mitglieder zählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
