<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>8</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>314481</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>a Durchreisende. Samstag-Abend berührten Prinz und Prinzessin Karl von Arenberg auf der Reise von Frankfurt nach Brüssel unsere Stadt</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Baron v. Mohrenbeim, russischer Botschafter in Paris, traf Samstag-Abend, von Paris kommend, auf dem Hauptbahnhofe ein, speiste im Fürstenzimmer und setzte 11 Uhr 40 Min seine Reise nach St. Petersburg fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>von Brüssel eintreffen soll, kam gestern Morgen mit einer kleinen Versätung hier an; derselbe brachte den Herzog Alfred von Edinburgh .r 5 Min. fuhr Letzterer nach Darmstadt weiter. Der Thronfolge,(Prinz von Wales) wird in diesen Tagen unsere Stadt berühren. Gestern Morgen traf um 74 Uhr ein Sonderzug, von Hamburg kommend, hier ein. Derselbe war stark besetzt; überhaupt war der Verkehr am Hauptbahnhofe sehr lebhaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bahnhofshauten. Während die Arbeiten am Hauptpersonenbahnhof eifrigst gefördert werden, sind dieselben am Güterbahnhof seit längerer Zeit langsamer betrieben worden. Es hat dies wohl seinen Grund in der starken Inanspruchnahme aller Kräfte an den Bauten innerhalb der Stadt und der gleichmäßigen Fortührung der gesammten Anlagen. Bisher befindet sich der Eilgutſchuppen sowie der Zollhof in dem langen Schuppen auf dem Fahrdamm neben der Crefelderstraße. Das Gebäude zur definitiven Aufnahme der Bureaux für die Eilgutabfertigung diesem Schuppen gegenüber an der Köln-Trierer Strecke ist bereits bis zum Erdgeschoßß gediehen. An dieses Gebäude tl rnawarts der zukünftige Zollschuppen, der in Fachmauerwerk aufgeführt wird, ebenfalls in dem Fundament bereits fertiggestellt und an diesen der jetzige Zollhof und Eilgutſchuppen. Diese Gebäude bilden ein spitzes Dreieck, in welches die von der Maybachstraße aufsteigende Anfuhrrampe mündet, und werden von außen von Eisenbahngeleisen zum Abschieben der Waggons umgeben. Die Schuppen erhalten Bodenbelag aus kleinen theergetränkten Holzpfaöcken. Der bisher in Benutzung befindliche Schuppen an der Crefelderstraße wird nach Fertigstellung dieser Schuppen für Eilgut und inländischen Güterverkehr in Benutzung genommen. Der bisherige Eilgutſchuppen hinter dem Hansa-Ring an der zukünftigen Maybachstraße ist vor einigen Tagen abgebrochen worden. Das neue Gebäude für Güterabfertigung dortselbst ist schon seit längerer Zeit in Betrieb. Es wäre zu wünschen, daß nun auch die verlängerte Hamburgerstraße sowie die parallel mit dem Hansa-Ring laufende Maybachstraße bald zur Ausbauung gelangten, da hiernach für den Verkehr zwischen dem neuen Gebäude ür die Güterabfertigung und dem Eilgut- und Zoll-Schuppen eine bedeutende Erleichterung geschaffen sein wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>h#### on, fant, gestern, am Festtage Maria-himmelfahrt, ein feierliches Pontificalamt statt, welches Hr. Weihbischof Dr. Fischer celebrirte. Der Domchor sang eine fünfstimmige Messe von Mitterer # S##em Offertorium als Motette ein mehrstimmiges Ave Maria St. Maria-Himmelfahrt feierte gestern Morgen um 10 Uhr der am Samstag geweihte Neopresbyter Hr. Keuschen, ein Angehöriger dieser Pfarre, unter Assistenz des Hrn. Seminarpräses Dr. Ludwigs und zweier Neugeweihten seine Primiz. Hr. Pfarrer Kappes hielt die auf den feierlichen Act bezügliche Festpredigt.-- Morgens um 7 Uhr feierte in St. Cunibert ein Sohn dieser pfarrei, Hr. Ecects, seine Primiz. Derselbe hielt eine längere Ansprache an die Andächtigen und theilte auch die h. Communion aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kaisergarten war gestern Nachmittag von über 6500 Personen besucht. Heute Abend wird Hr. Eduard Strauß nur eigene Kompositionen pieten kassen. Abonnementskarten haben heute keine</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Zoologische Garten war gestern Vormittag bei einem ermäßigten Eintrittsgelde von 20 Pfg. bis Mittags 12 Uhr Personen besucht. Auch am Nachmittag war der Besuch ein sehr starker wie überhaupt die"Goldene Ecke" einen sehr lebhaften Verkehr aufwies * Fur Militairanwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>De Stehen offen. Aachen, kgl. Polizei-Direction, 2 Schutzänner 3999 au, Gevalt, 180 D, Pohnungsgeldzuschuß und freie Dienst #eid 40(uniform); go., vgl. Regierung, 1 Kanzlei-Diätar, 1350 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Schlick, bisher Kaplan in Nippes und Präses des dortigen Gesellen-Vereins, wurde gestern als Präses des Kölner Geſellenvereins feierlich eingeführt. Die kirchliche Feier begann um 8 1/2 Uhr Morgens in der Minoritenkirche, wo ein Hochamt gehalten wurde, in welchem der Gesellen-Gesangchor schöne Lieder vortrug. Die Festpredigt hielt Hr. Domcapitular General-Präses Schaeffer. Am Abend fand im großen Saale des Gesellen-Hospizes, welcher aus diesem Anlaß mit Fahnen reich geschückt war, die Festversammlung statt. Nachdem ein begeisterter Festmarsch von Seiten der Musikcapelle gespielt worden war, trat der Gefeierte in Begleitung des Hrn. Domcapitulars Schaeffer in den Saal, begrüßt mit einem stürmischen Hoch. Darauf trug der Gesangchor unter der bewährten Leitung des Dirigenten, Hrn. Jüsten, den Gesellengruß vor. Nach diesem sprach ein Mitglied des Geſellenvereins einen Prolog, welcher allgemeinen Anklang fand. Sodann folgte das vom Gesangchor schön gesungene Lied"Willkommen". In einer herzigen, mit vielem Humor durchürzten Rede entwickelte der pr. General-Präses die mühevolle und schwere Verwaltung eines Geten-Vereins, gedachte mit Wehmuth des verstorbenen Vice-Präses Hrn. ##ll und empfahl seinen Nachfolger bestens, auf dessen jüngere Schultern er jetzt seine Last niederlege, dabei betonend, daß er trotz seiner Ernennung zum Domcapitular doch stets unter seinen Söhnen weilen werde. Stürmisch begrüßt ergriff nun das Wort Hr. Rector Schlick und dankte herzlich für den ihm bereiteten schönen Willkomm. Zum Schluß forderte er die Mitglieder auf, sich zahlreich am Donnerstag im Gesellen-Hospiz einzufinden, weil dann Hr. Fürst-Erzbischof von Wien, Central-Präses Dr. Gruſcha, unter ihnen weile. Hierauf wurde vom Gesangchor das Lied"Der Herr ist meine Zuversicht" und von einem Mitgliede des letztern ein Prolog vorgetragen. Nachdem noch einige eigens zu diesem Feste gedichtete Lieder gesungen worden, ergriff Hr. Weichändler Schmitz das Wort und betonte in kurzer Rede die Verdienste des verstorbenen Vice-Präses Brüll, dessen Initiative der schöne Neubau des Gesellenhauses seine Entstehung verdanke. Nachdem noch Hi. van Beek ein Hoch auf den neuen Präses ausgebracht hatte, schloß die schöne Feier mit einem gemeinschaftlich gesungenen Liede.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
