<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>7</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>314429</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die großen Hafenbauten sollen, wie Hr. Commercienrath Michels in der vorgestrigen Sitzung der Handelskammer mittheilte, demnächst in Angriff genommen werden. Es scheinen also die Verhandlungen mit den Behörden beendet zu sein. Der beantragte Credit beträgt 12 bis 13 Millionen Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Rhein ist seit einigen Tagen in Folge der am Oberrhein niedergegangenen starken Wolkenbruüche bedeutend gestiegen. An der Rheinau spült das Wasser nahezu über die Uferöschung. Die seit einiger Zeit im Rheinauhafen im Gange befindlichen Bagger-Arbeiten, sowie die Uferbefestigung-Arbeiten an der Deutzer Seite, gegenüber dem Bayenhause, wurden in Folge dessen eingestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Für Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armeecorps folgende Stellen frei: Aachen, kgl. Polizei-Direction, zwei Schutzänner, 1000 M. Gehalt, 180 M. Wohnungsgeldzuschuß und freie Dienstkleidung(Uniform); dito, Hülfs-Schutzmann, eine diäarische Remuneration zum Jahresbetrage von 1000 M. und freie Dienstkleidung(Uniform); dito, Stadtverwaltung, Kanzlist, 1080 M. pro Jahr; dito, Bureaudiätar, 1200 M. pro Jahr. Bonn, Postamt, Postpacketträger, 850 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß. Köln, Postamt, Postpacketträger, 850 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgelozuschuß; dito, Bahnpostamt, Postpacketträger, 850 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß. Eppelborn, Bürgermeister-Amt Eppelborn-Dirmingen, Polizeidiener und Bürgermeisterei-Bote, 900 M. Gehalt und 72 M. Kleidergeld. Königswinter. Amtsgericht, Hülfs-Gerichtsdiener, 750 M. jährlich. Mülheim(Rhein), Postamt, Postpacketträger, 850 M. Gehalt und 144 M. Wohnungsgeldzuschuß. Neuß, Amtsgericht, Hülfs-Gerichtsdiener, M. 62,50 monatlich. Senheit, Landraths-Amt des Kreises Zell(Mosel), Gemeinde-Förster, 1000 M. Gehalt. Vettweißß, Postamt, Landbriefträger, 650 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß. Viersen, Bürgermeister-Amt, Polizeidiener, 1050., steigend nach zehnähriger Dienstzeit auf den Höchstbetrag von 1200 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Straßenraub. Gestern Mittag riß ein junger Strolch einem Mädchen auf dem Neumarkt das Portemonnaie aus der Hand und suchte das Weite. In der Glockengasse wurde derselbe bald nachher verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Feuer. Vorgestern Abend gegen 7 Uhr entstand in einem an der Aachenerstraße stehenden Schuppen, welcher mit Heu und Stroh gefüllt war, Feuer. Derselbe brannte total nieder. Die Entstehungsursache ist nicht bekannt; die Feuerwehr war etwa eine Stunde anwesend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ertrunken. Vorgestern Abend ertrank beim Baden im sogen. Kitschburger Broich bei Lindenthal ein Gehülfe aus einer Gärtnerei in Gelaten. Nach weistündigem Suchen fand man die Leiche des Verungluückten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Commers. Am Samstag-Abend hatten sich im Saale des Fränkischen Hofes die Einjährig-Freiwilligen aller Jahrgänge des hier garnisonirenden Westfälischen Fuß-Artillerie-Regiments Nr. 7 und Schleswig'schen Fur-Artillerie-Bataillons Nr. 9 zu einem gemeinschaftlichen Commers zusammengefunden. Von nah und fern waren die Kameraden herbeigeeilt, um bei den Klängen der Musik ihrer RegimentsCapelle alte Bekanntschaften und Freundschaften zu erneuern. Alle Jahrgänge von 1879 an waren vertreten. Festliche Reden und heitere Vorträge wechselten in bunter Reihenfolge ab; auch die Lieder waren gut gewählt. Besonders gefielen die beiden Artilleristen-Lieder"Wir sind ein starkes, gewaltiges Corps" und"Es hat die preußische Artillerie der alte Fritz erschaffen". Durchschlagenden Erfolg erzielte das Lied"Wie de Wahner Haid entstanden es". Der Dichter, ein anwesender Kamerad, wurde stürmisch begrüßt. Auch das Verlesen der zahlreichen, von auswärtigen Kameraden eingegangenen Telegramme trug nicht wenig zur Erhöhung der Feststimmung bei. Der überaus fröhliche Verlauf des Festes bewog die versammelten Kameraden, dem Gedanken einer Wiederholung des Festes im nächsten Jahre näher zu treten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
