<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>8</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>314492</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Während der Dauer von Gewittern werden von den Fernſprech-Vermittelungs-Anstalten Verbindungen nicht ausgeführt. Sämmtliche Fernſprech-Apparate sind mit äußerst empfindlichen Blitzſchutzvorrichtungen versehen, welche etwaige Entladungen atmosphärischer Elektricitaät sicher auffangen und ableiten. Immerhin wird empfohlen, bei nahen und schweren Gewittern die Fernſprech-Apparate und Leitungen nicht zu berühren."--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Baulust in hiesiger Stadt, namentlich in der Neustadt, scheint sich in jüngster Zeit auf das Nothwendigste zu beschränken. Insbesondere macht sich die Flaue auf den bei der Stadt befindlichen Ziegeleien bemerklich, wo in frühern Jahren durchängig eine viel größere Zahl von Ziegelsäckern beschäftigt war und bis gegen Mitte October lohnenden Verdienst fand. Heute arbeitet man auf diesen Ziegelgrube mit verhältnissßmäßig wenig Personen, und in der Nähe von Ehrenfeld rüstete sich dieser Tage schon ein Flug zur Abreise nach der Heimath; noch ganze Ziegelöfen sind vorräthig und harren der Abnehmer. Nicht minder werden durch die herrschende Bauunlust auch hiesige Dampfsägewerke, welche das Bauholz zu den Neubauten liefern, in Mitleidenschaft gezogen. Manche, welche vor zwei Jahren in Tag- und Nacht-Schicht, im vorigen Jahre oft zwölf, dreizehn und mehr Stunden täglich arbeiten ließen, sind in diesem Jahre froh, wenn sie durchschnittlich neun oder zehn Stunden ihr Personal beschäftigen können. Die Behauptung:"Blüht das Baugewerbe, dann gehen auch die andern Geschäfte gut", ist nicht unrichtig. Thatsächlich leiden die meisten Gewerbe und Geschäfte unter einem gewissen Nothstande, und bei der heute herrschenden Theuerung der nothwendigsten Lebensmittel ist es nicht zu verwundern, wenn manche Arbeiter-Familie dem kommenden Winter mit großer Besorgnißß entgegensieht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Das Mädchen, welches am Montag auf der Bachemerstraße in Lindenthal überfahren wurde, ist gestern Nachmittag im St. Anna-Hospital seinen Verletzungen erlegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Liebstähle. Aus einer Wohnung an der Mathiasstrße, und zwar aus einer verschlossenen Cassette, welche mit einem Nachschlüssel geöffnet worden war, wurden 32 M. gestohlen; ferner während der Nacht aus einem Hause an Unter Sachsenhausen die Bleirohre von zwei Pumpen und ein Theil der Wasserleitungsrohre im Werthe von etwa 90.; einem Schüler von einem jungen Menschen, welcher im Rhein in der Nähe der Mütheimer Schiffbarücke angelte, und welchem der Schüler zusah, eine silberne Remontoir-Uhr; unter erschwerenden Umständen Nachts aus einer Wohnung an der Weidengasse verschiedene Kleidungsstuücke; aus einer Wohnung an der Peterstrße eine goldene Damen-Uhr mit goldener Kette, ein goldener Ring mit weißem Stein und ein Portemonnaie von Elfenbein mit einem kleinen Geldbetrage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Schwindler treibt sich gegenwärtig in Rodenkirchen umher, und bietet fast werthlose Oeldruckbilder zu hohen Preisen an mit der Angabe, selbige seien von einem Pater aus Trier gemalt und an den h. Rock angerührt, wodurch dieselben die Kraft, allerlei Wunder zu wirken, erlangt hätten. Für Katholiken bedarf es einer ausdruücklichen Warnung kaum.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>+ Unfälle. Ein sieben Jahre alter Knabe stürzte vorgestern Abend aus einem Fenster des dritten Stockes der am Kl. Griechenmarkt gelegenen elterlichen Wohnung auf den Hof und war sofort todt. Nach Angabe des Arztes hatte derselbe einen Schädelbruch erlitten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Vorgestern Nachmittag verungluückte ein Arbeiter in einer Fabrik am Grünen Weg zu Ehrenfeld dadurch, daß eine Maschine seine Kleider erfaßte und ihn so lange um eine Welle herumschleuderte, bis die Kleider vollständig zerrissen waren. Dem Verungluückten mußte das linke Bein und der rechte Arm abgenommen werden; an seinem Aufkommen wird gezweifelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Strafkammer. In Poll fand am 12. Juli dieses Jahres eine blutige Schlägerei statt, wobei in dem Hausflur eines Wirthshauses ein Ackerer mit einem Messer in den Kopf gestochen wurde. Auf das Hülferufen des Verletzten trat ein Poller Fischer hinzu und rief empört: "Was, hier wird mit Messern gestochen!" Der Tagelöhner Wilhelm Radegast aus Kalk sprang auf den Fischer zu und brachte ihm am Kopfe und an der Hand mit einem Messer erhebliche Wunden bei. Zwei Poller Einwohner folgten dem Messerhelden, um ihn festzunehmen damit er nicht noch mehr Unheil stifte, da trat ihnen der Schwager desselben, der Schmiedemeister Johann Schmitz aus Poll, entgegen; derselbe war damals Mitglied der freiwilligen Feuerwehr, er befand sich in Uniform, mit seinem Beile schlug er einen der Verfolger wider den Kopf. Die Wucht des Schlages wurde durch den Mützenschirm gebrochen, so daß der Angegriffene mit einer leichten Verletzung davonkam. Radegast, der wegen Gewaltthätigkeiten schon vorbestraft, muß 18 Monate, sein Schwager 9 Monate in's Gefäogniß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Wasserärme am 26. August, Morgens 7 Uhr 150 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
