<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>7</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>314450</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Kölner Männergesang-Verein hatte mit seiner Liedertafel und dem mit derselben verbundenen Sommerfest in den Anlagen der"Flora" entschieden Glück. Die prächtigen Anlagen waren gegen Abend von einer außserordentlich zahlreichen Schaar von Damen und Herren besetzt. Im ersten Theile des Festes bot die Capelle des 65. Regiments unter Leitung des königl. Musik-Dirigenten Hrn. Huber eine Anzahl Musikstücke, welche reichen Beifall sanden. Gegen 9 Uhr nahm auf der Orchestersühne des Wintergartens der stattliche Chor Aufstellung, welcher unter Leitung des Hrn. Singer zunächst Kreutzer's "Frühlingsnahen" und einen höchst stimmungsvollen Chor:"Der beste Klang" von Jos. Schwartz, Dirigent des Kölner Liederkranz, sang. Dann folgten zwei Quintette:"Lebenslust" von F. Hiller und das bekannte Wiegenliedchen von Mozart:"Schlafe mein Prinzchen", für Sopran-Solo und Männerchor eingerichtet von WV. Schauseil. Das Sopransolo hatte eine junge Kunſtnovize, Frl. Lina Hinsen von hier, übernommen. Die erste Nummer sang die junge Künstlerin mit kräftiger munterer Stimme, während sie in dem Wiegenliedchen ein Piano brachte, das Alles entzuückte. Die beiden Quintette fanden stürmischen Beifall. Frl. Hinsen sang dann noch mehrere Lieder mit Cleiierbegleitung von Riedel und Taubert, sowie auf anhaltendes Da capo-Rufen noch eine Zugabe. Dem Feste wohnte auch der Vater des Dirigenten, Hr. Singer sen., Director des Conservatoriums zu Cincinnati, bei. welcher der am Donnerstag den 23. Juli 1891, Abends 69 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feststellung von Jahresrechnungen; 3. Grundstücksentschädigung Nächelsgasse 14: 4. Baufluchtlinie Severinstrße 228 und Waidmarkt 2; 5. Baufluchtlinie für die Westseite der Casinostrße; 5. Verfügung der Königlichen Regierung betr. Errichtung einer Staatssteuer-Hebestelle in Ehrenfeld; 7. Nachkredit für den Umbau im Gürzenich und Vorlage über Ventilations- und Heizeinrichtungen daselbst; 8. Credit für Verlegung von Gasund Wasserrohr-Leitungen in der Crede der-, Sudermannstraße und Hansa.Ring; 9. Festsetzung der Höchsteinlagen bei den Annahmestellen der städtischen Sparkasse und Einrichtung von Zweigstellen derselben in Kölndeutz, Ehrenfeld und Nippes; 11. Entwürfe der Canalisation von Nippes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
