<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>8</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>314489</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durchreisende. Samstag-Abend berührte außer dem Herzog von Edinburgh der Oberbefehlshaber der englischen Armee, Herzog von Cambridge, von Homburg kommend und über Calais nach London fahrend, unsere Stadt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gebäudesteuer. Es ist vielfach die Ansicht verbreitet, daß neue Gebäude drei Jahre von der Gebäudesteuer befreit sind. Zur Vermeidung überfluüsiger Reclamationen machen wir aufmerksam darauf, daß nachts 19 des Gebäudesteuergesetzes vom 21. Mai 1861 neu errichtete Gebäude nur zwei Jahre steuerfrei sind. Dieser zweiährige Zeitraum beginnt stets mit demjenigen 1. April, welcher auf den Tag folgt, an welchem die Gebäude bewohnbar bzw. benutzbar geworden sind. Hypothekenschulden und ähnliche Lasten üben bekanntlich keinen Einfluß aus auf die Höhe der Gebäudesteuer, welche nach dem Bruttomiethwerth berechnet wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>-- Auch der 5 Uhr 42 Min. fällige Koblenzer Früzug hatte eine Versätung von 40 Minuten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Abends 11 Uhr 13 Min. fällige Trierer Personenzug traf mit 78 Minuten und der Abends um 11 Uhr 55 Min. fällige Koblenzer Personenzug mit 40 Minuten Versätung gestern Abend hier ein."" 2 Zwei Sondernüge trafen gestern Abend auf dem Hauptbahnhofe ein, und zwar einer um 7 Uhr 20 Min. von Crefeld und ein anderer um 8 Uhr 30 Min. von Kevelaer; letzterer fuhr nach kurzem Aufenthalt nach Mülheim weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Rennbericht. Consulat Köln der Allgemeinen Radfahrer-Union veranstaltete gestern Morgen sein dieseähriges Straßernennen. Die durchfahren Strecke Hrchen-Höheiberg ist 51,2 Kilometer lang. Von sieben angemeldeten Fahrern starteten um 9 Uhr 1 Min. sechs. Als Erster ging Hr. Fuß(Kölner Radtouristen-Club), welcher auf der ganzen Strecke bis auf wenige Minuten die Führung hatte, um 11 Uhr 13 Min. durch's Ziel; als Zweiter Hr. Niessen(Einzelfahrer) um 11 Uhr 17 Min.; Dritter war Hr. Hotop(Kölner Radtouristen-Club) um 11 Uhr 17 1/2 Min. Das Consulat hat drei Preise gestiftet: dem Ersten eine goldene, dem Zweiten eine silberne, dem Dritten eine bronzene Die Maler- und Anstreicher-Innung hielt vor einigen Tagen in der Restauration Schatt eine außserordentliche InnungsVersammlung ab. Gegenstand der Berathung war die Aufhebung eines frühern Innungs-Beschlusses, als Innung an der im October d. J. hierselbst in Aussicht genommenen Ausstellung von Maler- und Anstreicher-Arbeiten sich zu betheiligen, welche der Rheinisch Westfälische Unter-Verband der Maler- und Anstreicher-Innungen gelegentlich seines Verbandstages hierselbst abhalten will. Mit allen Stimmen gegen die Stimme des Obermeisters der Innung wurde beschlossen, nicht als Innung an der Ausstellung sich zu betheiligen. Die allgemeine Stimmung der Innungs-Mitglieder äußerte sich im Uebrigen dahin, auf die Berechtigung dess 100e, das Halten von Lehrlingen betreffend, zu verzichten. Ein dahingehender Antrag wurde von den Anwesenden sofort unterzeichnet.""""" Ees Selbstmord-Versuch. Am Samstag-Nachmittag versuchte ein Kellner von auswärts unterhalb der Frohngasse seinem Leben durch Gertränken ein Ende zu machen. Nachdem Arbeiter ihn wieder auf's Trockene gebracht, gab er als Ursache seines Selbstmord-Versuches Verdienstlosigkeit und Mangel an Nahrung an. Aus einer nahe gelegenen Fabrik theilten mehrere Arbeiter ihr Vesperbrod mit demselben, welches der Englückliche mit wahrem Heißhunger verzehrte und unter lebhaftem Danke sich alsdann entfernte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Hereingefallen ist eine Anzahl Kellner von hier. Dieselben erhielten gegen 10 Mark Provision von einem hiesigen Commissionair Stellen in Trier angewiesen. An ihrem Bestimmungsorte aber theilte man ihnen mit, daß sie nicht beschäftigt werden könnten, da der Commissionair den Bestimmungen, welche er mit dem Hotelier in Betreff Empfehlung von Kellnern vereinbart habe, nicht nachgekommen sei. Einige der Angeführten, welche gänzlich ohne Mittel waren, mußten in Trier bleiben; die Meisten jedoch sind hierher zurückgekehrt und werden den Commissionair wegen Schadenersatz belangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Verkauf der rückständigen Pfänder aus dem Monat Juli 1890 findet am., 16., 23. und 30. September, Morgens von 9 bis 12 und Nachmittags von 3 bis 6 Uhr im städtischen Leihhause, Cäeilienstrafe, statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
