<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>7</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>314454</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Frhr. v. Los, der commandirende General des 8. Armee-Corps, traf am Mittwoch hier ein. Gegen Abend traf ebenfalls der deutsche Gesandte in Rumänien, Legationsrath und bevollmächtigter Minister v. Bülow aus Bucharest nebst Gemahlin hier ein und wurde von Excellenz v. Lok am Bahnhof empfangen. Die Herrschaften wohnen im Hotel du Nord, wo ihnen Abends von der Capelle des Hohenzollern'schen Füsilver-Regiments Nr. 40 ein Ständchen dargebracht wurde. Donnerstag früh.40 reiste Minister v. Bülow nach Berlin, Frhr. v. Loe 12.30 nach Frankfurt weiter,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Eisenbahnönig Mr. Vanderbilt besichtigte während seiner jüngsten Anwesenheit hierselbst einige Kirchen sowie die bekannte Sammlung römischer Alterthümer des Hru. C. A. Niessen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Silbernes Jubiläum. Die Angestellten der Firma Gebrüder Braubach am Laurenzplatz feierten gestern das Fest der fünfundzwanzigährigen Thätigkeit des Lager-Procuriſten Herrn Johann Keil im Dienste des genannten Hauses. Die Herren Principale schenkten dem treuen Jubilar ein werthvolles Erinnerungszeichen, desgleichen seine Collegen ein passendes Schmeckstück. Der Verlauf des Jubelfestes zeugte von einem recht herzlichen Einvernehmen zwischen den Geschäfts-Inhabern und den Angestellten. Im October d. J. wird Hr. Fritz Wego ebenfalls sein silbernes Jubiläum in demselben Hause begehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine höchst praktische Einrichtung für die Köln besuchenden Reisenden beabsichtigt das kgl. Eisenbahn-Betriebs-Amt(linksch.) hierselbst zur Bequemlichkeit des kaufenden auswärtigen Publicums zu treffen. Dieselbe soll dem Publicum ermöglichen, die in hiesigen Geschäften gekauften Gegenstände vor seiner Abreise an der Eisenbahn in Empfang zu nehmen. Die Bediensteten des betreffenden Geschäftes bringen die gekauften Gegenstände zum Bahnhof, wodurch der Käufer der lästigen Mitschleppung der Gegenstände überhoben wird. Zu diesem Zweck würden von den Geschäfts-Inhabern dreitheilige, mit fortlaufender Nummer und mit dem Namen der Geschäftsfirma bedruckte Scheine vorräthig zu halten sein, deren einer Theil dem Käufer übergeben wird, womit derselbe sich an der Bahn als Empfangsberechtigter ausweist. Der zweite Theil wird an dem aufzubewahrenden, leicht verpackten Gegenstande befestigt. Der dritte Theil wird bei Abgabe des Gegenstandes bahnseitig abgestempelt und dem üerbringenden Bediensteten zurückgegeben. Derselbe dient dem betr. Geschäft als Ausweis der Eisenbahn gegenüber. Der Reisende kann dann bei Antritt der Rück- oder Weiter-Reise gegen Abgabe des ihm von Seiten des betr. Geschäftes eingehändigten Coupons und gegen Zahlung einer mäßigen Aufbewahrungsgebühr den aufbewahrten Gegenstand an einer bestimmten Stelle des Bahnhofes in Empfang nehmen. Bevor das genannte Betriebsart weiteres in dieser Beziehung verandaßt, wendet es sich an eine Anzahl Bürger unserer Stadt, um deren Ansicht über die Nützlichkeit einer solchen Einrichtung kennen zu lernen. Wir können den angefragte Geschäfts-Inhabern nur empfehlen, sich unbedingt zustimmend zu dem gemachten dankenswerthen Vorschlage zu äußern, damit die Einrichtung möglichst bald in's Leben trete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Musikalische Gesellschaft. Die Coucertmusik tritt nun nach und nach auf allen Linien ihre Ferien an. Auch die Musikalische Gesellschaft hält am Samstag ihre letzte diessommerliche Aufführung ab. Prof. Seiß hat für ein schönes Schlußprogramm gesorgt. Ein Marsch von Wüllner eröffnet, zwei Sätze aus der Symphonie von Svendsen folgen, dann Romanze für Oboe und Clavier, ein selten gehörtes Werk von Rob. Schumann, ausgeführt durch die HH. Bachmann und Prof. Seiß. Den Schluß macht Beethoven's große Leonoren-Ouverture. Möchten die genußvollen Abende, welche die Musik-Vereinigung in der letzten Zeit gebracht hat, den Antrieb geben, daß noch recht viele Theilnehmer, namentlich unter den Musikdilettanten sich fänden zum Beitritt in* Orchester.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Sammlung, welche hierselbst zur Unterstützung der aus Ruß' land ausgewiesenen Juden veranstaltet worden, hatte ein Ergebnißß von 50.000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Römerpark, welcher als Ersatz der Rheinau-Anlagen geschaffen werden soll, liegt im äußersten Süden der Neustadt, zwischen Trajan-, Titus- und Claudius-Straße. Derselbe erhält eine dreieckige Gestalt und wird ohne die denselben umgebenden Straßen sechs Morgen, mit denselben zwölf Morgen groß. Der Park wird mit einem Freitag den 24. und Samstag den 25. d.., sowie folgende Tage, von Morgens 8 bis Abends 8 Uhr, soll das bedeutende Schuhwaarenlager der in Concurs befindlichen Mechanischen Schuhfabrik von Pfeiffer, über dessen Vermögen das Concursverfahren eröffnet worden ist, im Hause Glockengasse 1, Herzogstr.-Ecke, Eingang Herzogstrße dahier, in einzelnen Paaren sowie in en gros verkauft werden. Handzeichen, Auswählen und Approbiren ist jedem Käufer gestattet. Die Fabrik hatte außer ihrem bedeutenden Sommerlager schon große Vorräthe von Herbſtund Winter-Schuhen von den einfachsten bis zu den elegantesten für die kommende Saison für den Export vorräthig gearbeitet.-- Es kommen zum Verkaufe: Herren-,Damen- und Kinder-Stiefel, schuhe, Pantoffeln, Touristenschuhe, gelbe Schuhe 2c. aus Leder, Stoff, Tuch, Filz, Chevreau-, Kid-, Lack-, Hachette, Kalbleder, Roßleder 2c.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Vermißt wurde seit einigen Tagen das dreiährige Söhnchen eines an der Wippertürtherstraße zu Deutz wohnenden Eisenbahn- Beamten. Vorgestern Nachmittag fand man die Leiche des Kindes in</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Grundbuch. Am 27. für den südlichen Theil der Altstadt, welcher von folgenden Straßen begrenzt wird: Severinswall, Carthäuferwall, Trutzenberg, Waisenhausgasse, Blaubach, Waidmarkt, Georgstrße, Große Witschgasse. Holzmarkt und Bayenstrße. Die Grenze liegt überall in der Mitte der genannten Straßen, so daß nur eine Häuserreihe der Grenzstraßen in diesem Termine einbegriffen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Strafkammer. Der Colporteur Paul Heymann hat in Köln und in Hannover Geldbeträge unterschlagen, die er für seinen Dienstherrn eincassirt hatte; er wurde zu neun Monaten Gefäogniß verurtheilt. In den letzten Sitzungen mußten wiederholt über nicht erschienene Zeugen Strafen von je 20 Mark verhängt werden. In den Fällen, wo durch das Nichterscheinen von Zeugen die Vertagung der Sache bedingt wurde, müssen dieselben die Kosten des Termins bezahlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>h Nippes, 23. Juli. Hr. Kaplan Phil. Apoll. Hub. Schlick, bisher Präses des hiesigen Gesellen-Vereins, ist in den jüngsten Tagen von dem Hrn. Erzbischof zum Local-Präses des Kölner Gesellen-Vereins ernannt worden. Die Gründung des hiesigen Gesellen-Vereins, sowie die Bildung des Katholischen Mädchen-Vereins und des Katholischen jugendlichen Arbeiter-Vereins, welche nach kurzer Zeit in dem geräumigen und zweckmaäßig eingerichteten St. Josephstift ihre Heimstätte gefunden, sind das Werk des Hrn. Schlick. Der neuernannte Kölner Präses ist am 23. Juli 1859 in Dackweilerhof, Pfarre Gevelsdorf, bei Jülich, geboren. Er wurde, nachdem er sich ursprünglich dem Juristenfach gewidmet hatte, am 19. Juli 1885 zum Priester geweiht und war seit dem 12. Februar 1886 in der hiesigen Pfarrgemeinde als Kaplan thätig, besonders zum Wohl des Arbeiter- und HandwerkerStandes</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Heute Morgen wurden hierselbst sowie in den umliegenden Ortschaften Riehl, Merheim, Niehl usw. zwei Schwadronen des Husaren-Regiments Nr. 7(Bonn) einquartiert. Die übrigen drei Schwadronen liegen auf der rechten Rheinseite, und zwar in Mülheim, Buch heim, Merheim, Kalk usw. Der Stab befindet sich in Stammheim. Die Einquartierung dauert vom 23. Juli bis 5. August uno zwar mit Verpflegung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Wasserärme am 23. Juli, Abends- Uhr 170 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
