<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>8</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>314493</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Neue Straße. Gegenwärtig ist man mit der Ausführung einer neuen Straße, welche von der Cleverstraße in westlicher Richtung auf die Riehlerstraße führt, beschäftigt. Einstweilen hat die Nordseite der herrlichen"Eigelsteiner Promenade" wieder viele kräftige, schattenspendende Bäume zu diesem Zweck hergeben müssen. Die neue Straße, welche den"Glacisweg" theilweise in sich aufnimmt, wird etwa sieben bis acht Meter breit und erhält zu beiden Seiten ein recht hübsches Bankett. Eine ziemliche Strecke ist schon gepflastert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die internationale Schlafwagen-Gesellschaft hat seit dem 22. d. auf einem Theile der durchgehenden Schnellüge von Paris nach Spaa, Lüttich und Köln Reſtaurationswagen eingestellt. In dem Schnellzuge ab Paris um 12 Uhr 40 Min. Mittags wird Abendessen zwischen Erquelinnes und Lüttich und in dem Zuge ab Köln 8 Uhr 30 Min. Vormittags Mittagessen zwischen Lüttich und Reumont verabreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Männerchor Concordia wird am kommenden Sonntag in den prächtigen Garten-Anlagen des Restaurants"Zur Münze" sein drittes dieseähriges Sommerfest veranstalten, welches aus Vocal- und Instrumental-Concert, Illumination, Brillant-Feuerwerk usw. bestehen soll. Da alle derartigen Veranstaltungen der Concordia sich allgemeiner Beliebtheit erfreuen, so dürfte, wenn das Wetter günstig ist, auch dieses Gartenfest zu einem recht gemüthlichen Familienfest werden. Das Programm ist ein gewähltes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Pfarre St. Johann Baptist hat am Sonntag den 30. d. Pfarrprocession und sogen. Pfarrkirmeß. Familien, Freunde und Bekannte haben das Bedürfnissß und den Wunsch-- die Stimmung des Tages bringt das ja so mit sich--, am Abend sich gemüthlich zusammenzufinden, sind aber oft in Verlegenheit, wo sie eine solche gesellige, der Weihe des Tages und der Sorge für die erwachsene Jugend entsprechende Unterhaltung suchen sollen. Es muß deshalb als eine glückliche Idee bezeichnet werden, daß der Pfarr-Verein an diesem Tage sein Stiftungsfest durch einen gemüthlichen Familien-Abend zu feiern beschlossen hat. Wer Gelegenheit gehabt hat, den von der Pfarre St. Johann veranstalteten Festlichkeiten beizuwohnen, und dieselben in ihrem gemüthlichen Verlauf kennen zu lernen, wird gewiß nicht verfehlen, am Sonntag-Abend im großen Saale des Pius-Bau sich einzufinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vergebung von öffentlichen Arbeiten. Der Vorstand des Maler- und Anstreicher-Innungs-Verbandes für Rheinland und Westfalen hatte in Ausführung eines Verbandsbeschlusses eine Eingabe an den Minister für Handel und Gewerbe gerichtet, in welcher es heißt: "Es wird Ew. Excellenz nicht unbekannt sein, daß besonders im Anstreicher-Gewerbe bei Vergebung von öffentlichen Arbeiten Schäden sich herausgestellt haben, welche dasselbe auf ganz empfindliche Art schädigen. So z. B. werden bei Lieferungen von Zimmer- und Schreiner-Arbeiten die auszufuührenden Anſtreicherarbeiten an die Unternehmer mit übertragen, desgleichen bei Schlosser- und Maurer-Arbeiten. Es sind Fälle vorgekommen z. B. in Köln am Güterverwaltungsgebäude Gereon, wo allein acht Anstreichermeister für die Unternehmer, welche Einzelarbeiten übernommen hatten, beschäftigt waren. Nicht nur allein, daß bei Fertigstellung dieser Gebämlichkeiten die Maler- und Anstreicher-Arbeiten kein einheitliches Ganzes bilden, nein, es werden, da die Unternehmer im Großen von den mit übernommenen Anſtreicherarbeiten keine Fachkenntnißß haben, auch die Arbeiten in der Regel als Mindestfordernder übernehmen, die Anstreichermeister auf zwei Arten geschädigt: erstens durch die aus zweiter Hand übertragene Arbeit im minderwerthigen Preise und zweitens eine sehr geringe Garantie für Bezahlung der Arbeit nach Fertigstellung derselben. Es ist dem Vorstande des Verbandes die Aufgabe zu Theil geworden, dieserhalb bei Ew. Excellenz vorstellig zu werden, und bitten wir Hochdieselbe ganz ergebenst, dahin wirken zu wollen, daß in Zukunft bei Vergebung von öffentlichen Arbeiten diese direct an die Fachleute übewiesen werden und nicht an die Unternehmer." Dem Vorstande ist daraufhin kürzlich von der kgl. EisenbahnDirection linksrheinische folgender Bescheid im Auftrage des Ministers der öffentlichen Arbeiten zugegangen:"Nach den bestehenden allgemeinen Bestimmungen betreffend die Vergebung von Leistungen und Lieferungen vom Jahre 1885 sind im Allgemeinen umfangreichere Ausschreibungen derart zu zerlegen, daß auch kleinern Gewerbetreibenden und Hand. werkern die Betheiligung an der Bewerbung ermöglicht wird und daß größere Hochbauten nach den Titeln des Anschlages, den verschiedenen Erwerbs- und Handwerks-Zweigen entsprechend, vergeben werden. In der Regel fallen auch die Maler- und Anstreicher-Arbeiten unter diese Bestimmungen. Jedoch erscheint es nicht angängig, in allen Fällen die Maler- und Anstreicher-Arbeiten für sich zu vergeben, insbesondere dann, wenn an der Fertigstellung einzelner Bautheile mehrere Handwerker betheiligt sind. Wird z. B. der Anstrich der Thüren und Fenster besonders vergeben, so sind erfahrungsgemaäß Streitigkeiten unter den Unternehmern unvermeidlich. So weigert sich der Anstreicher gewöhnlich, das Glas zu reinigen, weil er es nicht beschmutzt habe; der Schlosser schiebt, wenn die Riegel und Fallen der Schlösser nicht einschnappen, die Schuld auf den Anstreicher, der die beweglichen Theile mitangestrichen habe; der Anstreicher verlangt bei den Nacharbeiten von Thüren und Fenstern, welche durch das Quellen des Holzes in einem Neubau unvermeidlich sind, gewöhnlich vom Tischler oder von der Bauverwaltung unangemessen hohe Preise. Unter Umständen werden hierdurch für die Bauverwaltung folgenschwere Verzögerungen in der Vollendung der Bauten herbeigefuührt. Nach diesen Gesichtspunkten ist auch bei der Verdingung der Arbeiten für das Verwaltungsgeräude auf dem Güterbahnhof Köln-Gereon verfahren worden. Eine allgemein bindende Vorschrift, daß die Maler- und Anstreicher-Arbeiten stets für sich verdungen werden sollen, kann nicht erlassen werden. Indessen sollen, wie bisher, in jedem einzelnen Fall die Wünsche der Anstreicher-Innung thunlichst berücksichtigt und, wenn irgend angängig, die betreffenden Arbeiten getrennt ausgeschrieben werden."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Tapezierer-Innung hatte auf vorgestern Abend eine außer ordentliche General-Versammlung einberufen, um über den von 36 Mitgliedern der Innung gestellten Antrag auf Auflösung der Innung zu berathen. Die Verhandlungen fanden im Muschelsaal des Rathhauses unter dem Vorsitz des Hrn. Bürgermeisters Sugg als Vertreter der Aufsichtsbehörde statt. Wie sich herausstellte, waren von den 74 Mitgliedern, welche die Innung zur Zeit zählt, nur 41 stimmberechtigt, von diesen waren 38 in der Versammlung gegenwärtig. Von den Vertretern des Auflöjungs-Antrages, den Herren Bovenschen, Krall, Steffen und Schmitz wurde betont, daß die Innung nicht die Erwartungen erfüllt habe, welche man bei der Gründung derselben erhofft habe. Der Obermeister, Hr. Stadtrath Lodewig, und die Herren Kröll, Adler und Bourscheid sprachen für die Beibehaltung der Innung, welche dem Gewerbe schon viele Vortheile gebracht habe. Die Abstimmung ergab, daß 19 Mitglieder für und 19 gegen die Auflösung waren. Da zur Auflösung drei Viertel der stimmberechtigten Mitglieder ihre Zustimmung geben müssen, war der Antrag abgelehnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>P Liebstähle. In einer Herberge am Rothenberg wurden einem dort logirenden Schreiner ein graues Jaquet und eine Weste von demselben Stoff gestohlen; ferner aus einem Laden am Rothgerberbach ein schwarzer Musterkarten, welcher Portemonnaies, Cigarrentaschen, Hosenträger, Cigarrenspitzen, Manschetten- und Kragenknöpfe, sowie Nickel-Uhrketten im Gesammtwerthe von etwa 200 M. enthielt; aus einem Hause an der St. Apernstrße eine silberne Remontoiruhr mit silberner Kette</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Einem Schneidergesellen stahl eine Frauensperson sein Portemonnaie mit 17 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Einer Dame wurde beim Verlassen des Salondampfers ein Portemonnaie von rothem Juchtenleder, welches 265., meist in Banknoten und Gold, enthielt, aus einer Umhängetasche gestohlen; ferner wurden aus einem Neubau an Unter Hutmacher etwa 42 Meter Bleirohr und sechs Messingkrahnen entwandt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 26. Aug. Das neue Telegraphen-Kabel zur weitern Verbindung des Festlandes mit der Insel Helgoland ist nunmehr auf dem hiesigen"Karlswerk" in einer Länge von sechs Kilometer fertiggestellt worden. Es wurde durch einen Sonderzug von neun achtachsigen Wagen nach Antwerpen befördert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
