<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>6</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>314408</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Militairisches. Vorgestern Vormittag kam das Rheinische FeldArtillerie-Regiment Nr. 23 auf seinem Marsche zur Schießübung auf der Spellner Haide bei Wesel hier durch. Die Soldaten waren vorgestern früh von Godorf, Sürth, Weiß usw., wo sie Nachtquartier gehabt, aufgebrochen. Das Westf. Fuß-Artillerie-Regiment Nr. 7 ist bereits in verflossener Woche zu den alleährlich stattfindenden Schießübungen nach Wesel ausgerückt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zechpreller. Ein Photograph aus Solingen logirte sich in voriger Woche in einem Hotel auf der Marzellenstrße ein; er ließ sich das beste Zimmer anweisen und die feinsten Speisen und Getränke vorsetzen; nach vier Tagen verschwand er, ohne seine Zeche zu berichtigen. Anfangs dieser Woche nahmen drei Handelsleute in demselben Hotel Wohnung, sie hatten schwere Koffer bei sich, so daß der Wirth beruhigt Credit gewährte. Auch dieses Kleeblatt hat sich, ohne an Bezahlung zu denken, entfernt. Die Koffer stehen noch auf dem Zimmer, sie sind jedoch entleert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Taschendiebstahl. Gestern Morgen wurde auf dem Altenmarkt einem Mädchen das Portemonnaie mit 20 M. Inhalt aus der Tasche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Canal-Anlagen auf dem Deutschen Ring und in der Riehlerstraße wurden gestern Nachmittag von zahlreichen Mitgliedern der städtischen Verwaltung und des Stadtverordneten-Collegiums einer eingehenden Besichtigung unterzogen. Hr. Bau-Inspector Steuernagel erläuterte die Anlage des Sammel-Canales, in welchen die etwa 30 Personen zählende Gesellschaft, darunter auch mehrere Damen, durch den in der Nähe der Kreuzung von Eigelstein und Deutscher Ring gelegenen Einsteigeschacht hinabstieg. Der Sammler hat an dieser Stelle eine Höhe von 3,80 Meter, die lichte Weite beträgt 4,60 Meter. Neben der tiefen Canalrinne ist ein mit Bordſteinen eingefußtes Bankett eingebaut, welches so breit ist, daß man mit einem kleinen Wagen bequem auf demselben fahren kann und mehrere Personen sich bequem auf demselben neben einander bewegen können. Der Querdurchschnitt ist eiförmig. Das Gefälle beträgt nur:2500. Der gewaltige Canal kann in 1 Secunde etwa 18 chm. Wasser abführen und wird selbst für einen wolkenbruchartigen Regen genügen. Das Innere des Canals, der theilweise durch die Einsteigeschächte Licht erhielt, war durch kleine Fetteämpchen beleuchtet, was einen hübschen Eindruck machte. Ein interessantes Bauwerk ist der Vereinigungspunkt der Sammelcanäle in der Richtung der Straße Kahlenhausen auf dem Deutschen Ring, welcher im Innern einem gewaltigen Keller gleicht. Nach Osten hin schließt ein Ueberfallwehr denselben ab, über welches bei starken Niederschlaägen das sehr verdünnte Wasser durch den Auslaß-Canal an der Münze in den Rhein fließt, während sonst die Abwässer nach der geplanten Klär-Anlage geführt werden. Die Gesellschaft wanderte von hier nach Norden durch den Canal in der Clever- und Riehlerstraße bis zum Dücker, der ebenfalls durchklettern wurde, und stieg dann wieder an's Tageslicht. Heute Abend bzw. morgen soll noch die Ableitung des Wassers in den neuen Canal erfolgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das prächtige Schulgenäude am Gereonswall, das in seiner geschmackvollen Ausführung der ganzen Gegend zur Zierde gereicht, ist schon seit einiger Zeit vollständig fertiggestellt. Die geräumigen Höfe sind mit bereits grünenden Bäumchen bepflanzt. Zwischen dem Gebäude und der Abschlußßmauer ist eine kleine Garten-Anlage ausgeführt. Im Innern des Gebäudes befinden sich 18 große, schöne Schulsäle und mehrere Nebenzimmer Nach Westen hin schließt sich an das Schulgenäude eine geräumige Turnhalle mit hellem Seiten- und Oberlicht an. Dieselbe soll, dem Vernehmen nach, zur Aufstellung von Modellen für das Kaiser-Wilhelm-Denkmal benutzt werden. Ueber eine Verwendung des Schulgenäudes verlautet nichts Bestimmtes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Thierfuälerei. Am Sonntag theilte der Kölner Local-Anzeiger mit, daß ein Pferd, welches einen mit einem-Träger beladenen Karren zog. am Samstag-Nachmittag in der Stolkgasse durch jenen Träger schwer verletzt wurde. Bei diesem Vorfalle waren schon die Passanten entrüstet darüber, daß der Führer das also geschundene Thier zur Weiterbefoörderung des Karrens benutzte. Was soll man aber dazu sagen, daß dasselbe Pferd gestern in der Bahnhofstraße vor dem mit Steinen beladenen Karren desselben Besitzers bemerkt wurde. Zwar hatte man die bereits eiternden Wunden des Thieres unter einer Decke zu verbergen gesucht, indeß wurde ein Schutzmann auf die Thierfuälerei aufmerksam gemacht und die Protokollirung des Besitzers verandaßt. Es ist-- solche Thierschinder verdienen öffentlich genannt zu werden-- Hr. Joh. Mandewirth aus Lindenthal.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. In der Weidengasse warf der Wind gestern Nachmittag einen auf der dritten Etage eines Hauses vor dem Fenster stehenden Blumentopf herab, welcher einen kleinen Knaben im Rücken traf und so schwer verletzte, daß ärztliche Hülfe in Anspruch genommen werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>P Liebstähle. Ein in einer hiesigen Herberge logirenden Feilenhauer übergab dort zwei Handwerksburschen seinen Koffer zur Beaufsichtigung, da er ausgehen wollte, um sich Arbeit zu suchen. Als er zurückkehrte, waren die Beiden mit dem Koffer verschwunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Aus einer Wohnung am Gereonshof wurden mehrere Kleidungsstuücke gestohlen; ferner aus einer hiesigen Fabrik etwa 400 Pfund Blei-Leisten. welche zur Verbindung von Elementen der elektrischen Batterie dienen. -- Vom Festungswall in der Nähe des Feuerwerks-Laboratoriums wurden 100 laufende Meter fertiges Geleise einer Förder-Bahn und 50 laufende Meter Eisen-Schienen gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Am Hauptbahnhofe oder auf dem Wege zur Trankgasse wurde einem Hausknecht ein grauer, mit zwei Riemen umschuallter Handkoffer entwendet, welcher Herren- und Damen-Wäschestücke enthielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Diebstahl. In einem Hause an der Tempelstrße wurde von einem Schleichdiebe eine größere Anzahl Kleidungsstuücke gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Braunsfeld, 12. Juni. Gestern Abend zwischen 11 und 12 Uhr erschoß sich in der Nähe einer hiesigen Wirthschaft der Musiker (Unteroffizier) Köppen von der 8. Batterie des Feld-Artillerie-Regiments v. Holtzendorf, welche in den hier erbauten Baracken Quartiere bezogen hat. Schulden und Unregelmaäßtigkeiten im Dienst, wofür er Bestrafung zu gewärtigen hatte, waren, wie man annimmt der Beweggrund zu der unseligen That.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Köln, 12. Juni. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,10 das Pfund. Eier 1,70 das Viertel. Hinkel 3,00, Tauben 1,00 das Paar. Hasen 0,00, Senepfen 0,00, Feldhühner 0,00, Truthahn 10,00 das Stück. Kaninchen 1,00 das Stück. Krammetsögel 0,00 das Bund. Hühner 1,80, Enten 2,80, Gänse 6,50 das Stück. Hecht 1,00, Aal 1,60, Karpfen 1,00, Salm 3,00, Schleien 0,80 das Pfd. Ochsenfleisch M..70, Kalbfleisch 0,60, Hammelfleisch.60, Speck, geräuchert 0,80, gesalzen 0,70, Schmalz.80, Nierenfett 0,50, Zwiebeln 0,12 das Pfd. Aepfel 20,00 die 100 Pfd. Kartoffeln, weiße 4,00, rothe.00, Nieren- 5,50 die 100 Pfd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
