<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>6</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>314421</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wallfahrt nach Trier. Zur Vorbereitung einer großen Procession von Köln nach Trier zur Verehrung des h. Rockes hat das hiesige Pfarrer-Collegium ein Comite aus seiner Mitte gebildet. Dasselbe wird schon nächster Tage mit den einleitenden Schritten sich befassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kueipp Cur auf der Straße. Zwei fein gekleidete Herren gingen vorgestern Nachmittag während es stark regnete, mit nackten Füßen über die Straße Obenmarspforten. Den Herren, jedenfalls Anhänger der Kneipp'schen Cur, folgte eine Menschenmenge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Diebstahl. Aus einem Wohnzimmer an der Friesenstrße wurde eine silberne Remontoir-Uhr nebst Nickelkette gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Diebstahlsversuch. Ein Schreiner, welcher in einem Neubau an der Pfälzerstraße die Schreiner-Arbeiten übernommen hat, ging, da die Arbeiten beschleunigt werden sollten, vor einigen Tagen schon gegen 2 Uhr früh dorthin. Als er im Keller, woselbst seine Hobelbank steht, ein Licht angefündet hatte, standen plötzlich zwei Menschen vor ihm, von denen einer zum andern sagte:"Schlag dä Kähl me'm Beil op der Kopp." Der Schreiner verließ schleunigst den Keller, konnte denselben aber nicht verschliessßen, da ihm die Beiden auf dem Fuße folgten und durch die offene Hausthüre sich flüchteten. Im Keller hatten dieselben ein Handbeil, drei leere Säcke und eine Küchenlampe zurückgelassen. Allem Anschein nach wollten sie die Bleirohre der bereits angelegten Wasserleitung stehlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der erste Hauptgewinn der Preußischen Lotterie im Betrage von 600,000 M. fiel bei der gestrigen Ziehung auf Nr. 116,080.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Nippes, 22. Juni. Auch hier wurde am Sonntag das Aloysius-Fest in würdiger Weise begangen. Die kirchliche Feier vollzog sich unter ganz außserordentlich großer Betheiligung der Jünglinge und Jungfrauen. Abends gegen 6 Uhr vereinigten sich die katholischen Vereine der Pfarre zu einer Fest-Versammlung im St. Josephsstifte. Die Marianische Jünglings-Congregation spendete ihre besten Lieder; der Gesellen-Verein brachte unter Mitwirkung zweier Mitglieder des Vereins junger Arbeiter das Schauspiel"Der Beruf des h. Aloysius" von P. Tolomei in wirkungsvoller Weise zur Aufführung. Um 8 1/2 Uhr war die schöne Feier zu Ende.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 23. Juni. Im Locale des Hrn. Magdeburg feierte am 21. d. der hiesige Böttcher-Verein sein 4. Stiftungsfest, verbunden mit Fahnenweihe. Zehn auswärtige Vereine nahmen an dem Feste Theil. Ein Riesenmaß, umbränzt mit Rosen-Guirlanden, welches 9500 Liter faßt und von S. Bender von hier in sauberer, gefälliger Arbeit angefertigt worden, war im Garten aufgestellt, wo bei den Klängen einer guten Musik-Capelle ein schönes Gartenfest veranstaltet wurde. Später folgte im Saale Fahnenweihe und Festball.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Berlin, 23. Juni.(Eigener Drahtber. der Köln. Volksztg.) Ziehung der 4. Klasse 184. königl. preuß. Klassen-Lotterie. (Ohne Gewähr.)(Vormittags.) Der erste Hauptgewinn zu 600,000 M. fiel auf Nr. 116,080; ein Gewinn zu 150,000 M. fiel auf Nr. 22,680; ein Gewinn zu 75,000 M. auf Nr. 168,419; vier Gewinne zu 15,000 M. auf Nr. 5947 56,859 86,584 und 152,087; zwei Gewinne zu 10,000 M. auf Nr. 40,174 und 112,727; sechs Gewinne zu 5000 M. auf Nr. 15,782 68,106 110,445 119,012 173,078 und 173,645.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
