<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>8</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>314483</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durchreisende. Prinz Christian von Schleswig-Holstein traf gestern Mittag um 1 Uhr 30 Min. von Vlissingen auf dem Hauptbahnhofe ein, stieg im Fürstenzimmer ab und setzte 2 Uhr 48 Min.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Generalversammlung der Präsides Gesellen-Vereine. Zur Theilnahme an de. 20 Fräsides hierwaren bereits im Laufe des gestrigen Tages einige 60 Präsides hier selbst eingetroffen, von welchen eine große Zahl, kommen der Freunde und Gönner des Vereins, bei diesen in Fuch#, quartieren Wohnung erhalten hatten. Hr. Bischof.:--.2: Morgen lischer Vicar des Königreichs Sachsen, war bereits Oeinen Shgegen eingetroffen und hat beim General-Präses Domcapitular Mir. Scha, Wohnung genommen. Cardinal und Fürst-Erzbischof v# wird erst Donnerstag-Mittag hier eintreffen. In Folge derselbe die h. Messe Freitag-Morgen in der Minoritenkirche celehziren. Ferner sind bereits erschienen die Herren: Düögetan-Präsessgske Bres lau), Prof. Dr. Schmitt, Diöcesar-Präses aus Fulda, Geistl. Rath Mayer Innsbruck, Präses Matt(Zürich). P. Octin(Niimegen), Dr. Haal, Central-Präses von Holland, k. k. Ober-Hofkaplan und Geistlicher Rath Seewald aus Wien, Director Msgr. Schiffer, Landes-Präses aus Pesth, Präses Dr. Kiesler aus Stockholm Am Abend fand im großen Saale des Gesellenhauses eine zwanglose Begrüßung der erschienenen Präsides uc- Goldene Hochzeit. Am 12. September d. J. begehen die an der Zugasse Nr. 1 wohnenden Eheleute Math. Wolter und Gertrud Wolter, geb. de Grot, das Fest ihrer goldenen Hochzeit. Der Jubilar, noch bei die Jubilarin 71 Jahre alt. Kinder hat das Ehepaar, welches in bescheidenen Verhältnissen lebt, nicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die königliche Steuerkasse Stommeln(für Nippes, Longerich, Poulheim, Stommeln, Worringen) wird am 25. d. M. von Gereonswühlengasse 20 nach Klapperhof 18 verlegt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kaisergarten. Kaum sind die schönen Klänge des Strauß'schen Orchesters im Ausstellungspark Kaisergarten verhallt, und schon bereitet die untermüdliche Direction wiederum größere Festlichkeiten vor Heute, Mittwoch, findet das fünfte große Sommerzeit im Kaisergarten mit einem reichhaltigen Programm statt: Kinderfest, Ballon fahrt, Doppel-Concert und Abends Monstre-Brillant-Feuerwerk, abgebrannt von dem k. k. appr. Kunstfeuerwerker R. Holze. Das Feuerwerk soll das vor etwa 14 Tagen abgebrannte an Größe und Farbenpracht übertreffen. Ein recht zahlreicher Besuch steht daher zu erwarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfug. Bei Gelegenheit der Pfarrprocession von St. Cunibert ereignete sich wieder eines jener Vorkommnisse, welche wir zu rügen schon oft Gelegenheit hatten. Zwei anscheinend den vermögenden Ständen angehörende"Herren" schauten bei der Station an der Trankgasse der b. Handlung eine Zeit lang bedeckten Hauptes zu. Erst als sie auf das Unpassende ihres Verhaltens aufmerksam gemacht wurden, nahmen sie den Hut ab und verschwanden bald nachher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Holzpflasterung. Seit Ende der vorigen Woche ist das Ho. pflaster vor der evangelischen Schule an der Friesenstrße fertiggestellt worden. Seit Sonntag ist die genannte Straße wieder ganz dem Verkehr übergeben worden, so daß auch der Pferdebahnbetrieb daselbst wieder eröffnet werden konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Haus-Einsturz. Gestern Abend gegen 6 1/2 Uhr stürzte am Fischmarkt ein kleines, im Abbruch befindliches Haus ein. Die Arbeiter vermochten sich sämmtlich zu retten. Die Feuerwehr erschien bald und stellte fest, daß Niemand unter den Trümmern begraben war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gefunden wurden: auf der Rheinau ein goldener Ohrring mit mehrern Granatsteinchen, auf der Hohestrße eine silberne Damenremontoir-Uhr nebst Kette, vor dem Hauptportal des Domes ein goldenes Medaillon, enthaltend ein hellblondes Haarlöckchen, in der Kreuzgasse ein weißes Kinderkleidchen, auf dem Heumarkt eine Peitsche, in der Bostraße ein Portemonnaie mit M. 1,50 Inhalt und in einer Droschke ein Gebetbuch. Die Eigenthuümer der genannten Stücke können dieselben auf dem Geschäftszimmer der 1. Polizei-Inspection, Glockengasse 30, Zimmer 12, in Empfang nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Verhaftet wurde vorgestern Nachmittag ein junger Mensch, nachdem er kurz vorher ein Verbrechen gegen die Sittlichkeit begangen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Rheinhöhe am 18. August, Abends 7 Uhr m.72 Wasserärme am 18. August, Abends 7 Uhr 16 1/2 R</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
