<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>8</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>314490</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Primiz-Feier. Am verflossenen Sonntag feierten vier Söhne unserer Stadt ihre Primiz, und zwar die Herren Joh. Schulte aus der Pfarre St. Maria im Capitol, Math. Alsdorff aus St. Maria in Lyskirchen und Wierz und Giesen aus St. Gereon. Die neu geweihten Priester wurden Morgens von ihren Wohnungen in festlichem Zuge durch die mit Fahnen geschückten Straßen zu den betreffenden Kirchen geleitet, wo dieselben in den von Andächtigen gefüllten Gottesäusern ihr erstes h. Meßopfer darbrachten. Die Pfarrer der Kirchen gedachten in ihrer Predigt in besonderer Weise der feierlichen Handlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Billige Fahrpreise nach Ausflugs-Orten. Auf eine Anregung aus seinem Mitgliederkreis hin hatte der rührige Vorstand des "Vereins zur Wahrung der Interessen des nördlichen Stadttheiles" sich an die beiden hiesigen königlichen Eisenbahn-Directionen sowie an diejenige in Elberfeld gewandt, um für Familien mit Kindern nach den Ausflugs-Orten in der Nähe von Köln billigere Preise auf den Eisenbahnen zu erzielen. Die Directionen antworteten entgegenkommend, und der Vereins-Vorstand hat seine Wünsche dahin zusammengenaßt, indem er vorschlug, Rückfahrt-Karten dritter Klasse zu den Preisen der Einzel-Karten, und zwar nur für den Nachmittag des Lönungstages gültig, auszugeben. Nach diesem Vorschlag würde man zum Beispiel nach Dellbruück in dritter Klasse für 40 Pfg., nach Bergischgladbach für 60 Pfg. hin- und zurückfahren können; hierbei würde für zwei Kinder eine Fahrkarte ausgegeben. Hoffen wir, daß diese dankenswerthe Anregung an zuständiger Stelle wohlwollend geprüft und von raschem Erfolg begleitet sein möge, so daß noch für die gegenwärtigen Schulferien recht viele Familien davon Gebrauch machen können. Die Einlegung bestimmter Sondernüge für solche Ausflugszwecke dürfte einstweilen sich nicht lohnen. Die Eisenbahn-Verwaltung müßte vorderhand erst dazu übergehen, dem Vorschlag des Vereins entsprechend, solche billige Ausflugs-Fahrkarten zu allen Nachmittags-Personenügen auszugeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Kaisergarten brannte am Sonntag-Abend der Kunstfeuer werker Hr. Holze ein prächtiges Feuerwerk ab. Einzelne Nummern, wie z. B. das Malteser-Ritterkreuz, holländische Windühle und Floratempel, waren von prächtiger Wirkung und fanggz, eligo,"zshein erkennung. Nachmittags machten Hr. Ferdinand am Rhein sowie ein Engländer mit dem Ballon Stollwerck eine Fahrt, und landeten nach einer Stunde glücklich bei Lohmar an der Agger. Der Besuch war ein recht zahlreicher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Feuer. In einem Hause an der Budengasse entstand gestern Morgen nach 11 Uhr Feuer, welches durch die pünktlich eingetroffenen Wehren bald gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Feuer. Markerschütternde Hülferüfe ertönten plötzlich heute Morgen halb vier Uhr in der Marzellenstrße. In dem im Unterhause befindlichen Lager der Schuhwaaren-Handlung von J. I. Diemar, Marzellenstr. 50, war Feuer ausgebrochen, das mit rasender Schnelligkeit um sich griff. Die Feuerwehr wurde von drei Meldestellen zugleich blamirt und kam mit sieben Fahrzeugen angerückt. Leider wurde dadurch, daß der Eigelstein durch Canalarbeiten unpassirbar ist, ihre Ankunft auf der Brandstelle verzögert. Inzwischen war man bereits rüstig an die Rettung der verschiedenen im Hause befindlichen Familien geschritten. Nur Wenige konnten sich mehr über die Haustreppe retten, da sie von erstickendem Qualm angefüllt war. Eine junge Dame, die im ersten Stock schlief, wurde durch eine von Nachbarn von der Straße aus angesetzte Leiter gerettet. Von Postbeamten, die in dem unmittelbar anstoßenden Postamt 2 den Nachtdienst versahen, wurde eine weitere Familie mit ihren kleinen Kindern über den Hinterbau des Hauses vermittels hohen Leitern geborgen. Die letzten Bewohner des Hauses schwebten schon in höchster Lebensgefahr, als die Feuerwehr ankam und in größter Eile ein Sprungtuch auf der Straße ausbreitete. Die Flammen schlugen an der Front beinahe bis an's Dach, als die beiden Letzten, eine Frau und ein Mann, durch Zurufe von unten ermuntert, den Sprung aus einem Fenster des zweiten Stockes durch Feuer und Qualm hinunterwagten. Wenige Augenblicke später wären sie verloren gewesen. Da sie durch den Sprung innere Verletzungen erlitten zu haben schienen, brachte die Feuerwehr sie zum Hospital. Nun wurde die vorzüglich eingerichtete große mechanische Leiter angesetzt, und im zweiten Stock eingestiegen, um das Haus zu durchsuchen, da angeblich noch: Kinder in demselben sein sollten. Alle waren jedoch gerettet. Des Feuers selbst war man inzwischen auch Herr geworden; jedoch hatte die Feuerwehr noch bis nach halb 6 Uhr mit Aufräumungsarbeiten zu thun. Nur das Unterhaus war theilweise ausgebrannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine Schlägerei fand gestern Nachmittag in der Maybachstraß. nahe der Crefelderstraße, statt. An einem Neubau beschäftigte Maurer waren mit Gasarbeiter in Streit gerathen. Als Waffen dienten Schaufelstiele und Steine. Manche der Betheiligten erlitten schwere Verletzungen. Mehrere Verhaftungen wurden vorgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>P Liebstähle. Ein Kellner theilte mit einem Collegen sein Zimmer unter der Bedingung, daß derselbe die Hälfte der Miethe zahle; als letzterer zahlen sollte, borgte er von dem Collegen ein Faltenhemd und verschwand damit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Reisender dang Nachmittags an der Pauluswache einen Arbeiter, welcher ihm den Musterkarten zu den Kunden tragen sollte, was derselbe auch that, und schickte ihn später in das Hotel, während er noch einen Besuch machte; als er zurückkehrte, mußte er erfahren, daß der Arbeiter den Kasten, welcher Tuchmuster im Werthe von etwa 60 M. enthielt, nicht abgeliefert hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ueberfahren. Am Samstag-Nachmittag wurde an der Ecke Bahnhofstraße und Neue Straße zu Nippes ein 5 1/2 Jahre altes Mädchen von einem Bierwagen überfahren und sofort getödtet; den Führer des Wagens soll die Schuld an dem Englück treffen, da er im Trabe um die Ecke gefahren sein soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Leichenund. Gestern Vormittag fand man vor dem Brühlenthor am Exercirplatz die Leiche eines etwa vierzigährigen Arbeiters. Die Polizei verandaßte die Ueberſührung der Leiche nach dem Todtenhaus. Die Personalien konnten noch nicht festgestellt werden, da keinerlei Papiere gefunden wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gefunden wurden: in der Gereonstrße mehrere Paar Handschuhe. auf der Aachenerstraße ein silbernes Armband, auf der Venloerstraße zwei Kriegsdenkmünzen, im Stadtgarten ein Portemonnaie mit Geld und Lotterie-Loosen, auf dem Heumarkt ein Regenschirm und am Eifelwall ein Canarienvogel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Münhelm a. Rh., 23. Aug. Hier kostet seit heute ein siebenpfündiges Brod in den meisten Bäckereien schon 86 Pfg., während vor 14 Tagen dafür noch 76 Pfg. bezahlt wurden, also in der kurzen Zeit eine Erhöhung um 13 pCt. Ein sehr fühlbarer Aufschlag für viele Familien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
