<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>6</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>314423</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Fürstin Elisabeth Louise von Schwarzburg-Sondershausen traf vorgestern Abend um 7 Uhr hier ein und fuhr um 7 Uhr 45 Min. nach Berlin." In der Fahnen-Angelegenheit der Krieger-Vereine ist eine vorläufige Entscheidung getroffen. Der Vorsitzende des Rheinischen Provincial-Krieger-Verbandes, Hr. Hauptmann Erscheit hierselbst, theilt den Verbands-Vereinen mit, daß die HH. Minister des Innern und des Krieges den Herrn Obereräsidenten ermächtigt haben, nach Benehmen mit dem General-Commando für jeden dem Rheinischen Provincial-Krieger-Verbande angehörenden Verein auf besondern Antrag die ausnahmsweise Genehmigung zur Führung der Fahne für so lange zu ertheilen, bis über das von dem betreffenden Vereine eingereichte bzw. noch einzureichende Gesuch um dauernde Fahnenührung entschieden ist. Die betreffenden Gesuche sind durch Vermittelung der Ortspolizeibehoörden auf dem Instanzenwege bei dem Hrn. Obereräsidenten einzureichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wagner-Concert. Unsere Leser seien auf das heute(Freitag) Abend 7 1/2 Uhr im Zoologischen Garten stattfindende große Militair-Extra-Concert der Beuthen'schen Capelle aufmerksam gemacht. Es wird ein sogenannter Richard Wagner-Abend sein, indem das fein gewählte Programm aus folgenden Musikstücken sich zusammensetzt: Vorspiel zu"Lohengrin", Trauermarsch aus dem Musikdrama"Götterämmerung", Finale des 3. Actes aus"Rienzi"(großer Kriegsmarsch und Schlachthymne), Ouverture zu"Mannhäuser", große Fantasie aus der Oper"Walküre", Vorspiel zum Bühnenweih-Festspiel"Parsifal", "Albumsblatt" und"Kaisermarsch". Die künstlerischen Ausführung dieses Programms von Seiten der bekannten Capelle verbürgt einen überaus genußreichen Abend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Ursulamarkt soll in nächster Zeit wieder auf seinen alten Platz auf den östlichen, erbreiterten Theile der Ursulastrße, am Eingange der Marzellenstrße, verlegt werden. Der Platz vor der Kirche soll demnächst eine Pflasterdecke erhalten. Es ware zu wünschen, daß an dieser Stelle auch eine Baumpflanzung angelegt würde, welche dem Platze und der Kirche zur Zierde gereichen würde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schulferien. Gemäß Verfügung des rheinischen Provincialschulcollegiums findet der Schluß des Sommerhalbjahres an allen höhern Lehranstalten der Provinz am 14. August und die Wiederaufnahme des Unterrichts am 19. September statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Berliner Schnellzug, welcher Morgens um 7 Uhr 50 Min. fällig ist, traf gestern Morgen mit achtzig Minuten Versätung hier ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Englücksfall. Der Arbeiter, welcher vorgestern Nachmittag aus einem Feuster des ersten Stockwerkes der Eigelstein-Thorburg auf die Straße stürzte, ist bald nachher im Vincenzhospital gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Messerheld. Ein Tagelöhner gerieth gegen Abend auf der Poststrße mit einer Frau in Streit, zog ein Messer und stach dieselbe ir den rechten Arm. Dem gegen ihn einschreitenden Schutzmann wider setzte er sich und zerrissß den Rock des Beamten, so daß derselbe von seiner Waffe Gebrauch machen mußte; der Tagelöhner wurde darauf festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Schwindler. Gestern Morgen gegen 9 Uhr wandte sich ein junger Mann in guter Kleidung auf dem Altenmarkt an eine Marktsträgerin mit der Frage, ob sie sich 5 M. verdienen wolle. Die Trägerin sagte, nichts Böses ahnend, zu. Hierauf überreichte der Herr der Frau ein Sparkassenbuch mit dem Auftrage, darauf an der Sparkasse 200 M. zu erheben; das übrige Geld wolle er stehen lassen. Wenn man sie fragen sollte, wer sie sei, solle sie antworten, sie sei die Mutter des Auftraggebers. Letztere Zumuthung wies die Frau zurück, merkte aber noch immer nicht den Schwindel. An der Sparkasse wurde nun die Frau gefragt, für wen sie das Geld hole, worauf Jene antwortete: "Für einen Herrn, welcher in der Judengasse wartet." Daraufhin verweigerten die Beamten die Auszahlung des Geldes und reichten das Buch der Frau zurück. Zugleich folgten sie der Frau bis an die Thüre der Sparkasse, und als der draußen stehende Schwindler dieselben bemerkte, nahm er Reißaus. Man verfolgte ihn und nahm ihn in der Höhle fest. Zwei Polizisten führten ihn zur Sparkasse zurück, wo alsbald seine Identitaät festgestellt war. Es wird erzählt, der Verhaftete habe das Sparkassenbuch seiner Mutter gestohlen. Die Frau, welche sich von dem Schwindler mißbrauchen ließ, hat indeß mit der unredlichen Absicht desselben nichts gemein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>P Liebstähle. Ein Wagenputzen stahl zwei Arbeitern, mit denen er zusammen ein Zimmer bewohnte, eine silberne Cylinder-Uhr nebst silberner Kette, eine Nickel-Uhrkette, eine schwarze Kammgarnweste sowie eine wollene Hose und entfernte sich heimlich damit, eine Logisschuld von 30 M. zurücklassen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Einem Lackirer wurde im Wartesaal 3. Klasse des Hauptbahrhofes ein dunkeler Ueberrock und ein Packet entwendet. Letzteres enthielt ebenfalls Kleidungsstuücke</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Aus einer Wohnung an der Kaiserstraße zu Sülz wurde eine Anzahl Wäsche-Gegenstände gestohlen; ferner vom Hofe eines unbewohnten Hauses zu Lindenthal eine Pumpe von Blei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Verbrüht. Am Klingelpütz fiel vorgestern Morgen ein dreiähriges Mädchen, das einzige Kind der Eltern, in eine mit kochender Lauge gefüllte Wascheütte. Das arme Kind erlitt so erhebliche Brandwunden, daß es nach kurzer Zeit seinen qualvollen Leiden erlag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Berlin. 25. Juni.(Eigener Drahtber. der Köln. Volksztg.) Ziehung der 4. Klasse 184, königl. preuß. Klassen-Lotterie. (Ohne Gewähr.)(Vormittags.) Ein Gewinn zu 40,000 M. fiel auf Nr. 42.051; zwei Gewinne 30,000 M. auf Nr. 151 und 293; drei Gewinne 10,000 M. auf Nr. 105 142 und 116,192; vier Geminne zu 5000 M. auf Nr. 36,040 72,123 93,278 und 120,967.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
