<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>8</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>314477</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Panorama International(Minoritenstrße) sind in dieser Woche fesselnde Bilder ausgestellt: O</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Selbstmord. Vorgestern Morgen wurde in einem Regenwasserbehälter eines Hauses zu Sülz die Leiche einer daselbst wohnhaften Wittwe aufgefunden; dieselbe hatte seit einigen Tagen an Geistesstörung gelitten und scheint in diesem Zustande den Tod gesucht zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>15. Verbandstag des Bundes deutscher Perrückenmacherund Friseur-Innungen. Die hiesige Friseur-Innung hat ihrem Obermeister Hrn. C. Praneuf als Anerkennung für die Leitung des Verbandsfestes einen schönen Pocal zum Geschenk gemacht. Dem Bundesvorsitzenden Hrn. Hof Friseur Thomas aus Berlin hat die Innung zur Erinnerung an den 15. Verbandstag der Perrückenmacher- und Innungen eine silberne Denkmünze überreichen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Fahreässige Tödtung. Vor einiger Zeit las ich, so schreibt man uns, in einem hiesigen Localblatt die Anfrage, ob in Krankheitsfaällen mit tödtlichem Ausgang, der eventuell eine Folge arger Vernachlaässigung von Seiten der Angehörigen sein kann, letztere gerichtlich belangt werden können. Diese Frage, die mich s. Z. interessirte, blieb unbeantwortet. Nun liegt mir eine Entscheidung aus Gnesen i. P. vor. In G. litt ein Handwerker seit langer Zeit an einem Magen(Duodenale-)Geschwür, welches von Zeit zu Zeit sich öffnete und einen starken Blutverlust zur Folge hatte, wobei das Leben des Betreffenden in Gefahr kam. Eines Abends gegen 10 Uhr trat wiederum der Blutsturz bei dem Mann ein in Gegenwart seiner Frau, mit der er nicht auf gutem Fuße stand. Die Frau versäumte es, umgehend ärztliche Hülfe zu holen; erst am folgenden Morgen bequemte sie sich dazu. Als der Arzt kam, war Hülfe nicht mehr möglich. Das Gericht verurtheilte die Frau zu zehn Monaten Gesäogniß wegen fahreäsiger Tödtung. Die Angabe, es sei kein Geld im Hause gewesen, um den Arzt zu bezahlen, änderte nichts am Urtheil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unbegraündeter Verdacht. Die Untersuchung hat ergeben, daß der junge Mann Namens Schneider, welchen man unter dem Verdachte, im Kreise Straßburg einen Schiffer ermordet und dessen Frau schwer verletzt zu haben, verhaftet hatte, nicht schuldig ist. Derselbe ist daher auf freien Fuß gesetzt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 13. Aug. Gestern Abend gegen 8 Uhr tra Herr Weihbischof Fischer zur Spendung der h. Firmung hier ein. Derselbe wurde in Stammheim von Mitgliedern des Kirchen-Vorstandes und der Gemeinde-Vertretung mittels Wagen abgeholt und trat auf der Düsseldorferstraße in die dort wartende Procession ein. An derselben betheiligten sich sämmtliche katholische Vereine und Bruderschaften mit ihren Fahnen. Der Krieger-Verein sorgte für Aufrechthaltung der Ordnung, und die St. Sebastians-Schützen-Bruderschaft übernahm das Ehrengeleite. Die Stadt ist auf's festlichste geschückt. Gleich beim Einzug in die Pfarrkirche hielt der hochwürdigste Herr eine Predigt und stattete hiernach dem katholischen Gesellen-Verein einen Besuch ab. Heute Morgen wird den männlichen Firmlinge das h. Sacrament gespendet und morgen früh den weiblichen. An beiden Tagen hält der hochwürdige Herr Abends eine Predigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>M16 n.%, componirt von Sr. Königl. Hoheit Prinz Albrecht. 5."Deutschland hoch!" Militair-Fanfare von H. Mietzel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
