<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>6</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>314401</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>I, Kröfies. Der Vorsitzende eröffnete die Versammlung mit eine Begrüßung der erschienenen Mitglieder und theilte u. a. Folgende Eet maiche eist Aueizesen dat seit der Herbspersammlung ruhen müssen eseinestroduckt, unenzung und Förderung der Gründung von Orts Darlebens- und Ercteaichtung von al. prthschaftlichen Casinos, von Darlehens- und Credit-Vereinen weiter fortgeschritten sei. auch durch anregende und belehrende Publicationen in geeigneten muthigen auf die Eifelbevölkerung einzuwirken bestrebt war. Hauptsseriden Herst. ar Kestage das von den selbertretenden Vorisenzgen Hrn.####garöffes verfaßte"Winterbild aus der Eifel" ein Frolic##r Sammlung freiwilliger Beiträge für die in dem außersch. gel,#n krengen Winter harte Noth leidenden Be, un diese Verhandlung schloß sich ein Rechenschaftsbericht des Herrn Bürgermeisters und Gutsbesitzers Thielen in Manderscheid an eines Zuschusses des Kölner Eisel-Clouds zu Be uchsfelder, fur neue Haferſorten mit Anwendung von Kunstünger. Von sechs Sorten haben sich drei besonders bewährt und die vierte ist immer noch dem Eifeler Landeshafer gleichgekommen. Während, wie bei solchen Versuchen üblich, die Verſuchsfelder zur Hälfte Feste###t, vtieven, wurde die andere Hälfte mit Superphosphat und Chilisalpeter gedüngt. Der gedüngte Theil gab ein Viertel mehr Ertrag an Körnern und Stroh. Dieser Erfolg hat sehr ermuthigt, und in diesem Jahre sind neue Versuche in großer Ausdehnung gemacht wovon berichtet wird, daß drei Sorten auch jetzt schon wieder sehr schön im Hafer stehen. Zur General-Versammlung des Eifel-Vereins in Montjoie am 7. d. entsendet der Kölner Eifel-Club fünf Delegirte . ein Menſchenauflauf entstand am Freitag-Abend kurz nach 8 Uhr in der Tempelstrße. Dort hatte ein Mann seine Frau Mikhande####e Strichen geriethen über die Rohheit des Ehegatten in solchen Zorn, daß sie über diesen herfielen und ihn gründlich zschprigelten. Erst nach einer halben Stude zerstente sich die Ze</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>die herzlichsten Glückünsche von seinen Kameraden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
