<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>8</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>314476</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das letzte philharnionische Concert im Volksgarten wird am Samstag stattfinden; der Ertrag ist für die rastlos thätige tüchtige Künstlerschaar bestimmt, der eine schöne Einnahme wohl zu wünschen ist. Hr. Concertmeister Georg Keller, der wie im vorigen Jahre an Gust. Holländer's Stelle getreten ist, hat eine Reihe von Musikstücken zusammengestellt, welche voraussichtlich hohe Befriedigung bei den zahlreichen Besuchern der beliebten Gartenconcert hervorrufen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Thalia-Theater. Am verflossenen Dinstag gastirte Herr Dr. meg. Karl Michel in Lessing's"Emilia Galotti". Herr Dr. Michel, der den Kammerherrn Marinelli vertrat, hat sich bereits im vorigen Winter im Stadt-Theater als Nathan der Weise den Kölern vorgestellt. Seine Leistung als Marinelli war nach einzelnen Scenen von stürömischem Beifall begleitet. Von den übrigen Darstellern gefielen Frl. Malten und Frau Fließ, sowie Herr Ludwig am besten. Der Besuch war ein zahlreicher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unterschlagung. Während dem Abbrennen des Feuerwerkes im Kaisergarten am vergangenen Sonntag hat der Aushülfskellner eines Wirthes mit einem Kassenbestand von 25 M. das Weite gesucht. Der Schaden ist vom Placirungs-Bureau des Genfer-Verein(Verband deutscher Gasthofs-Gehülfen) gedeckt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Taschendiebstahl. Vorgestern Morgen vermißte auf dem Apostelnmarkt ein Dienstädchen, welches eben Einkäufe gemacht hatte, sein Portemonnaie mit erheblichem Inhalt. Eine Frau, welche einen Blumentopf trug, machte sich durch ihr auffälliges Wesen bemerkbar und suchte das Weite; man eilte ihr nach und fand das gestohlene Portemonnaie bei derselben vor. Leider ließ man die Diebin laufen, nachdem sie dasselbe der Eigenthuümerin zurückgegeben hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag goß eine am Kleinen Griechenmarkt wohnende Frau Petroleum in's Ofenfeuer. Die betreffende Kanne explodirte und setzte die Kleider der Frau in Brand. Die Unvorsichtige lief auf die Straße, wo die Hauseinwohnern und Nachbaren das Feuer mit Säcken und Tüchern erstickten, ehe die herbeigerufene Feuerwehr eintraf. Letztere legte der Frau, welche nicht unerhebliche Brandwunden erlitten hatte, einen Nothverband an und brachte sie mittels Bahre in's städtische Krankenhaus. Das Kleid einer Person, welche der Englücklichen zu Hülfe geeilt war, wurde ebenfalls von den Flammen erfaßt. Dieselbe wurde an einem Arme derart verletzt, daß auch ihr ein Verband angelegt werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln-Deutz, 12. Aug. Gestern Abend ertrank in der Nähe des Jussenhofen'schen Fischerzeltes ein Reisender beim Baden im Rhein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln-Deutz, 12. Aug. Unterhalb der festen Rheinbücke wurde heute Nachmittag eine männliche Leiche aus dem Rheine gelandet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Poll, 10. Aug. Ein altes Wahrzeichen religioöser Gesinnung wurde dieser Tage hier von seinem frühern Standort entfernt und an einer andern Stelle wieder aufgebaut. Es ist dies ein im Jahre 1666 errichtetes Kreuz, an welchem die ehemalige arme Fischergemeinde Poll ihre religioösen Uebungen verrichtete, ehe dort eine Pfarrkirche bestand. Bei Pflasterung der Hauptstrße erwies sich dasselbe als ein Verkehrshindernisß und wurde im Einverstaändnissß zwischen der Gemeinde und der Stadt Köln an seinen jetzigen Standort versetzt. Die Stadt ließ dasselbe mit einem schönen Eisengitter umgeben, und die Gemeinde wird die nöthig gewordene Renovirung des Kreuzes ausführen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
