<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>8</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>314484</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Se. Majestät der König der Stadtverordneten-Versammlung zu Köln Magistrats-Assessor Dr. iur Karl Sträter zu Brumm-- rrrrr..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die hiesige Kevelaer-Procession ist gestern Morgen gegen 7 Uhr von St. Cunibert ausgezogen. Die Betheiligung war trotz des wieder eingetretenen Regenwetters eine üüberraschend große. Sehr stark vertreten war die Männerwelt, erfreulicherweise auch die jungere. Die Straßen, welche dieselbe durchzog, waren von Zuschauern dicht besetzt. Wie alle Jahre, so gaben auch dies Mal viele Gläubigen der Procession bis"zum Kreuz" das Geleit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine tragi-komische Scheue spielte sich am Dinstag-Abend kurz nach 11 Uhr am Leystapel ab. Am Rheinufer stand ein Arbeiter, welcher sich seiner Kleider entledigte; scheinbar wollte derselbe sich gertränken. Schon hatte er Mütze, Joppe und Weste zur Erde geworfen, als eine junge Frau auf ihn zustürzte mit den Worten:"Leeve Pitter, versäuf dich nit, loß mer uns widder verdrage." Der Mann sah sie erst verdutzt an, dann aber kleidete er sich wieder an, und Beide zogen Arm in Arm weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Am Montag-Mittag fiel ein 3 1/2 Jahre alter Knabe in der elterlichen Wohnung an der Wahlenstraße zu Ehrenfeld in einen Kessel kochenden Wassers und starb nach einigen Stunden an den erlittenen Brandwunden. 60</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Meineid. Der Mordproceß gegen den Schuhmacher Pape, welcher in der vorigen Schwurgerichts-Periode verhandelt wurde, wird noch einen Meineidsproceß im Gefolge haben. Am Morgen der That traf Pape mit dem bekannten Taschendieb Johann Karl Opitz zusammen."Willst du auf dem Appellhof in einem Kurzwaaren-Geschäft einen Schlag mit mir machen?" fragte Pape den Genossen,"ich habe alles gut ausgekundschaftet." Dem Taschendieb kam die Sache zu gefährlich vor, weshalb er auf eine Mitwirkung verzichtete; er theilte aber gleich darauf einem Bekannten das Gespräch mit. Letzterer machte später, als das Verfahren gegen Pape eröffnet war, der Criminalpolizei von dem Inhalt des Gesprächs, welches zwischen den beiden Verbrechern stattgefunden hatte, Mittheilung. Opitz wurde eines Tages, als er sich im Zuhörerraum der Strafkammer befand, von einem Criminalbeamten verhaftet und dem Untersuchungsrichter vorgefuührt; hier stellte er eidlich in Abrede, daß das Gespräch zwischen ihm und Pape stattgefunden habe. Bei einer zweiten Vernehmung widerrief Opitz seine erste Aussage, er gab jetzt zu, daß Pape ihn zur Theilnahme an dem Verbrechen aufgefordert habe. In der Schwurgerichts-Verhandlung war Opitz trotz gehöriger Vorladung nicht erschienen. Am 12. Juni verübte er auf der Hohestrße mit andern Burschen einen Taschendiebstahl, wurde auf frischer That ertappt und von der Strafkammer zu achtzehn Monaten Zuchthaus verurtheilt. Wegen des Meineides schwebt die Untersuchung gegen den Verbrecher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
