<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>8</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>314462</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Dom wird am Montag, Morgens 9 1/2 Uhr, das Jahrgeldächtnissß des am 2. August 1835 gestorbenen Erzbischofs Ferdinand August v. Spiegel, Graf zum Desenberg und Canstein, gehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Erzbischof von Erlau(Ungarn) traf gestern Nachmittag um 4 Uhr 23 Min., von Kissingen kommend, auf dem Hauptbahnhofe ein und stieg im Hotel du Nord ab. Heute wird derselbe die Stadt besichtigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eisenbahn-Verkehr. Vom 1. August d. J. ab werden die bisherigen Fahrkarten für einfache Reise von Köln nach Rheinbach über Bonn oder Euskirchen aufgehoben; an deren Stelle werden besondere Fahrkarten für einfache Reise über Bonn bzw. Liblar-Euskirchen ausgegeben. Ferner gelangen für den Verkehr zwischen Köln und Meckenheim neben den bisherigen Einzelreise-Fahrpreisen über Bonn noch solche über Euskirchen zur Einführung. Die bezüglichen Rückfahrkarten erleiden keine Aenderung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Holzpflasterung eines Theiles der Cäcilienstraße sowie die Asphaltirung des Fahrdammes eines Theiles der Peterstrße und der ganzen Sternengasse sind beendet. In Folge dieser Neupflasterung ist das bisherige Wagengerassel, wodurch besonders die Kranken des Bürgerhospitals sehr zu leiden hatten, vollständig verschwunden. Demnächst sollen auch diejenigen Straßantheile, welche an andere Krankenäuser grenzen, solche Pflaster erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>#. Liebstähle. Ein Canal-Arbeiter, welcher sich bei der Arbeit einen Unfall zugezogen hatte und Krankengeld bezog, beauftragte einen Hausgenossen, ihm das Krankengeld an der Kasse zu holen; derselbe führte den Auftrag aus, kehrte aber mit dem Gelde nicht zurück</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Während der Nacht wurden aus einem Neubau an der Triererstraße den in demselben beschäftigten Arbeitern verschiedene Kleidungsstuücke gestohlen, ferner aus einer Wohnung an der Großen Witschgasse ein Frauenrock, eine schwarzseidene Taille und eine gestreifte Arbeitslose. Einem an der Plankgasse wohnhaften Maurer wurde während der Nacht aus der Tasche seiner Hose, welche er an die Wand gehängt hatte, das Portemonnaie mit einem Zwanzigmark-Stück entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>P. Basten, Hunnenücken 50. J. C. Bayer, Weberstrasse 75 H. Becker&amp; Co., Hohepforte 9A. Clemens Bomm. Gr. Neugasse 32. Franz Coblenzer. Höhle 28.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>W. Eigen. Altenmarkt 52. Peter Emmerich, Komödienst 18. J. Esser. Ehrenstrasse 96.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Keller, sel. Wwe., Heumarkt 67. Gottfr. Mertzenich, Ehrenstr. 70, Eduard Müller, Severinstr. 211. Wwe. H. J. Müller, Kl. Budengasse 9.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
