<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>6</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>314419</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Kunstgewerbe-Museum, welches seit dem 7. d. an Sonnund Feiertagen dem Publicum unentgeltlich zugänglich ist, wurde seit den letzten drei Sonntagen stark besucht; gestern Vormittag waren über 1200 Leute da, ein Zeichen, daß die Kölner sich sehr für das Kunstgewerbe interessiren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>a Feuer. Gestern Nachmittag gegen 2 Uhr sahen Leute aus den geschlossenen Läden einer Musikalienhandlung an der Kreuz gasse herausdringen. Schleunigst wurde die Feuerwehr alarmirt, welche sofort erschien. Der Inhaber des Geschäftes war nicht zu Hause. Beim Oeffnen des Ladens schlugen die Flammen heraus. Viele Musikalien und sonstige Sachen verbrannten. Wie wir erfahren, soll ein Laufbursche in dem Laden Geld verloren und mit Streichtölzern nach demselben gesucht haben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gestern Abend gegen 10 3/4 Uhr entstand in einem Klein-Geschäft an der Rosenstraße durch Umfallen einer Petroleumlampe, Feuer. Die Feuerwehr wurde alarmirt, indeß war schon vor Eintreffen derselben die Gefahr beseitigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Brandversicherungs-Verein preußischer Staatseisenbahnbeamten begann am 1. Januar 1890 seine Geschäftsthaätigkeit. Am Schlusse des Jahres 1890 waren 17,025 Beamte mit zusammen 60,133,700 M. versichert und 2799 Beamte dem Vereine beigetreten, welche noch anderweit versichert sind. Die Einnahmen betrugen: an Eintrittsgeldern 23.906., an Beiträgen 25,754., an Zinsen 844., zusammen 50.504 M. Die Ausgaben beliefen sich au 22,885., darunter für Brandentschädigungen 13,655 M. Der Rein-Ueberschußß von 27,619 M. wurde dem Reservefonds übewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
