<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>6</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>314416</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Generar Feldmarschall Graf v. Blumenthal besichtigte gestern den Dom, die Schatzkammer und andere Sehenswuürdigkeiten der Stadt und fuhr Nachmittags um 5 Uhr 45 Min. nach Düsseldorf, um von da nach Hannover weiterzufahren. Graf Blumenthal erinnerte sich hier noch lebhaft der Feierlichkeiten aus Anlaß der Grundsteinlegung zum Süportal des Domes im Jahre 1842, welchen er unter Friedrich Wilhelm IV. beiwohnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hr. Wilhelm Leyendecker, Commercienrath, Stadtverordneter, ehemaliger Präsident der Kölner Handelskammer, ist vorgestern Abend in Wiesbaden nach kurzem Krankenlager an der Lungen-Entzuündung gestorben. Der Verstorbene war 75 Jahre alt. In der Handelskammer wie im Stadtverordneten-Collegium hat Hr. Leyendecker lange Jahre eine sehr rege Thätigkeit entfaltet, bis in den letzten Jahren sein Gesundheitszustand ihn nöthigte, mehr und mehr von den öffentlichen Angelegenheiten sich zurückzuziehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zoologischer Garten. Viele Besucher werden sich gewiß noch der Sammlung einheimischer Vögel erinnern, welche, von einem frühern Cassirer angelegt, gleich links hinter dem Kassenhaus untergebracht war. Gewiß haben alle Freunde unserer deutschen Singtögel das Eingehen dieser Sammlung bedauert, und sie werden mit Freude hören, daß Hr. Director Dr. Wunderlich unsern deutschen Sängern wieder einen Platz im Garten eingeräumt und so eine große Lücke in der Thierwelt desselben ausgefüllt hat. Gleich rechts vom Eingang neben den australischen Wellenſittichen finden wir ein geräumiges Flugdauer mit grünen Tannen, das von dem bekannten Vogeländler, Hrn. Hoflieferanten Gustav Voß zweckentsprechend mit Nistästchen ausgerüstet und mit einer bunten Gesellschaft besetzt wurde. Auf dem Boden bewegt sich ein munterer Flug unserer niedlichen Wachtel, auf den Bäumen finden wir Staare, Buchfinken, Dompfaffen, Grüklinge, Bergfinken, Stieglitze und Hänflinge. Die jungen Fichtensprossen werden von einem Paar Kreuzschnäbeln gründlich bearb itet und genau untersucht. Ferner finden wir hier die seltenen, nur in strengen Wintern zu uns kommenden Schneeammer, von Weichfutterfressern die Gebirgsbachstelze, die Alpenlerche, die Sumpf- und Gruben-Meise, Baumpieper, Blaukehlchen und andere mehr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Morgen-Concert. Unter Leitung des Herrn Gustav Hollander bringt das städtische Orchester morgen Vormittag wieder Musikstücke von großer Anziehungskraft zur Aufführung: Beethoven's Ouverture"Zur Weihe des Hauses", Gade's-moll-Symphonie, Ernst Heuser's neues Clavier-Concert, ein durch und durch modernes Werk, welches seine Feuerprobe in der Musikalischen Gesellschaft glänzend bestanden hat, und als vierte Nummer Alexander Ritter's mächtig wirkende Ouverture zur Oper"Der faule Hans". Wir bemerken noch, daß das Concert nur 1 1/2 Stunde Zeit in Anspruch nehmen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Kunstgewerbe-Museum ist auf wenige Tage das aus einer Berliner Kunststickerei-Anstalt hervorgegangene neue Vereinsbanner des Männergesang-Vereins Liederkreis(Köln) ausgestellt. Dasselbe ist aus weißer Seide mit Sammetbahnen gearbeitet und mit überaus reicher Posamentir-Arbeit und Gold- und Plattstich-Stickerei decorativ aus. gestattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Betrug. Ein an der Follerstrße wohnhafter Buchbinder über gab einem Gehülfen eine quittirte Rechnung über 39 M. mit dem Auf trage, diesen Betrag für ihn einzuziehen. Derselbe führte den Auftrag aus, verschwand aber mit dem Gelde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Felddiebstahl. Der Feldhüter Kluth ertappte vorgestern Nachmittag zwei schon oft bestrafte Frauen aus Niehl auf einem Privatgrundstück, als dieselben sich je eine Bürde Zuckerüben zurecht gemacht hatten, um diese zum Markte zu bringen. Bei der Annäherung des Feldhüters verbargen die Frauen ihren Diebstahl in einem Kornfeld und ergriffen die Flucht, wobei sie auf mehrern bestellten Grundstücken Schaden anrichteten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>P Liebstähle. Unter erschwerenden Umständen wurde aus einer Wohnung an der Nnostraße eine silberne Damen-Uhr mit Goldrand nebst silberner Kette gestohlen; auf dem Rückdeckel ist der Name der Eigenthuümerin eingravirt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ferner wurden aus einer Wirthschaft an der Weyerstraße etwa 20 Bieruntersätze von Nickel und 6 Zündholzständer von demselben Metall entwendet; vom Flurfenſter einer Wohnung an der Aachenerstraße ein Paar cremefarbige Gardinen, und von einem Hause am Pantaleonswall ein Firmenschild.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, 19. Juni. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,10 das Pfund. Eier 1,70 das Viertel. Hinkel 2,80, Tauben 1,00 das Paar. Hasen 0,00, Schnepfen 0,00, Feldhühner 0,00, Truthahn 10,00 das Stück. Kaninchen 1,00 das Stück. Krammetsögel 0,00 das Bund. Hühner 1,70, Enten 2,50, Gänse 6,50 das Stück. Hecht 1,00, Aal 1,60, Karpfen 1,00, Salm 3,00, Schleien 0,80 das Pfd. Ochsenfleisch M..70, Kalbfleisch 0,65, Hammelfleisch 0,65, Speck, geräuchert 0,80, gesalzen 0,70, Schmalz 0,80, Nierenfett 0,50, Zwiebeln 0,18 das Pfd. Aepfel 00.00 die.100 Pfd. Kartoffeln, weiße 4,20, rothe.00, Nieren-.00 die 100 Pfd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
