<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>7</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>314447</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Central-Dombau-Verein hielt gestern im Hansa-Saale des Rathhauses unter dem Vorsitz des Hrn. Consul Oswald Schmitz eine Vorstandssitzung ab, welcher u. A. auch die Herren Regierungsräsident v. Sydow und Oberbürgermeister Becker beiwohnten. Der Vorsitzende gab zunächst das Ergebnißß der jüngsten Vorstandswahl bekannt und begrüßte die zum ersten Mal in der Sitzung erschienenen Mitglieder, Hrn. Landgerichtsrath Grolman und Hrn. Rechtsanwalt Niessen. Hr. v. Wittgenstein hat die Wahl ebenfalls angenommen. Die Sammlungen zu Vereinszwecken aus fünfzehn Pfarreien der Altstadt ergaben 850 M. Laut Mittheilung des Dombaumeisters Hrn. Geheimrath Voigtel sind in den Monaten April, Mai und Juni d. J. für ausgeführte Bauarbeiten vorschußweise 50,000 M. gezahlt und rückvergütet worden. Die Zahlung wurde genehmigt. Durch Schreiben des großherzoglich hessischen Ministeriums des Jnnern und der Justiz ist der Vorstand des Vereins benachrichtigt worden, daß der Vertrieb der Dombau-Loose in Hessen gestattet ist. Hr. Consul Schmitz berichtete über den Verlauf des Enteignungs-Verfahrens gegen den Besitzer der Hacht, Hrn. J. B. Greven. Sobald als möglich soll der Antrag um Besitz-Einweisung an die königliche Regierung gestellt werden. Vom Oberbürgermeister-Amt ist dem Verwaltungs-Ausschuß des DombauVereins Abschrift des Bescheides mitgetheilt worden, welcher Hrn. Greven auf seine wiederholten Immediat-Eingaben vom 11. und 20. März, 11. April und 5. Mai d. J. von Seiten des Hrn. Obereräsidenten ertheilt wurde. Danach sind die betreffenden Gesuche vollständig abschnägig beschieden worden. Auf Antrag der Herren Regierungsräsident v. Sydow und Oberbürgermeister Becker wurde beschlossen, die Vertheilung der Vorstands-Aemter in der bisherigen Weise bestehen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Gestern Morgen scheute auf der Johannisstraße das Pferd eines Milchwagen vor einem Berieselungswagen und rannte mit solcher Wucht gegen ein Restaurationsgebäude, daß die schwere Eingangsthuüre aus den Angeln gehoben und stark beschädigt wurde. Ein junger Mann, welcher gerade im Hausflur stand, erlitt einige Verletzungen im Gesicht und am linken Arm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rohheit. Ein Möbeiwagen, weicher gestern durch die Komödienstmaße fuhr, konnte deshalb nicht weiter kommen, weil das neue Holzpflaster auf der Strecke von Kleine Neugasse bis Andreaskloster frisch getheert war und dieser Theil der Straße mit leeren Fässern abgesperrt war. Ein Schutzmann ließ nun durch einen dreizehnährigen Jungen die Fässer bei Seite rollen, was den in der Neugasse beschäftigten Pflasterer in solche Wuth versetzte, daß er dem Knaben einen Fußtritt versetzte. Der Junge mußte ärztliche Hülfe in Anspruch nehmen. Der Arbeiter widersetzte sich dem Schutzmann, welcher ihn protokolliren wollte. und verweigerte seinen Namen. Schließlich mußte derselbe durch mehrere Ehrenfeld, 17. Juli. Die Frau des Eisenbahnbeamten, welcher am 10. d. M. auf so traurige Weise auf dem hiesigen Bahnhofe sein Leben verlor(vgl. Nr. 186 d. Bl.), ist irrsinnig geworden man hat dieselbe einer Pflege-Anstalt für Geisteskranke übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Errsicherten erhalten auf die pro 1890 gewinnberechtigten Versicherungen der Industrie%, auf die der übrigen Klassen-- die Landwirthschaft ausgenommen-- in Orten mit Hochdruck-Waßderlei zun g, 15 9o, sonst 12 00 der Prämie zurück. Die Vertheilung des Versicherten-Gewinnes erfolgt durch Anrechnung auf die vom 1. August c. bis 31. Juli 1892 fällig werdenden Pramien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Aldert von Schleswig-Holstein traf gestern Mittag 1 Uhr 30 Min, von London über Vlissingen hier ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Monstre-Concert. Das am Donnerstag-Abend im Kaisergarten veranstaltete große Concert der vereinigten Musikcorps der Garnison Köln-Deutz hatte sich eines überaus starken Besuches zu erfreuen. Kopf an Kopf stand die dichtgedraängte Schaar der Zuhörer um die Orchestertribüne und in den anstoßenden Wegen, den Klängen des gewaltigen, aus 270 Mann Musikern bestehenden Orchesters lauschend auf der Rheinpromenade drängte sich Jung und Alt, so daß in der Nähe des Gartens der Verkehr stockte. Das Concert, abwechselnd den Herren Dirigenten der verschiedenen Corps geleitet, wurde "empfiehlt sein, reichhaltiges Lager selbstverfertigter Möbel, Spiegel und Polſterwaaren. Complete Zimmer-Einrichtungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
