<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>7</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>314446</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Gesellschaft Silberkranz macht am Sonntag einen Ausflug nach Schlebusch. Die Abfahrt ist auf Mittags 1 Uhr 50 Minuten vom Deutzer Bahnhofe ab festgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der St. Vincenz-Verein wird hierselbst am Sonntag den 26 d. seine General-Versammlung abhalten. Morgens um 7 Uhr findet eine 9. Meise mit gemeinschaftlicher Communion in der Minoritenkirche, Abends 6 Uhr Versammlung im großen Saale des Gesellenhauses statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sm um####erblicher arbeiter(mittlerer Stadttheil) will nen Ausflug nach dem Siebengebirge machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>o0 m. earn Pen Tanganjika und Unyansembe zusammen 20.000., endlich für Missionen in der Süsee 15,000 M Einen eigenartigen Aufzug erblickte man gestern Nachmitjuf dem"Rhein. Der Schraubendampfer Blitz der Köln-Mütheimer Dampfschifffahrts-Gesellschaft bewegte sich langsam Pionier-Par gung eienssci.. Dezebe schleppte etwa 30 eherne Pienierpon: 6, auf welchen sich ungefähr 200 Mann des Deutzer Pionier-Ba dillon, befand. Die Mannschaften kehrten von einer Uebung zurück und landeten am Weidenäuschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Feuer. Gestern Mittag gegen 1 Uhr entstand in dem Laden eines an der Breitestrße gelegenen Korbwaarengeschäftes Feuer, welches von der Feuerwehr gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde an der Chemischen Fabrik auf der Riehlerstraße ein vierähriges Mädchen, welches seinem in der Fabrik arbeitenden Vater Kaffee bringen wollte, von einem im Trabe fahrenden herrschaftlichen Wagen überfahren. Der Tod trat sofort ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>g Strafkammer. Der Fabrikarbeiter Bernhard Klein aus Kalk gerieth am Abend des 25. Mai d. J. daselbst mit einem Fuhrknecht in Wortwechsel."Stech' ihm einen," rief ihm sein Genosse Jacob Peters zu, worauf Klein ein Messer zog und einen Schlag nach dem Kopfe seines Gegners führte. Dieser griff mit der rechten Hand nach dem Messer, um den Stoß abzuwehren. Klein zog das Messer mit Gewalt zurück und brachte dadurch dem Fuhrknecht eine schlimme Verletzung an der Hand bei; die Messerthat wurde mit 18 Monaten Gefäogniß geahndet; Peters muß wegen Anstiftung 6 Monate in's Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Bei verschlossenen Thüren wurde der Dreher Theodor Paul von hier wegen Sittlichkeitsverbrechens mit 18 Monaten Zuchthaus und der Landstreicher Jacob Popp wegen Erregung öffentlichen Aergernisses in. Fällen, verübt zu Mülheim, mit 2 Jahren Gefäogniß bestraft. -- Der Tagelöhner Constantin Ulmhorn aus Ehrenfeld hielt am 12. April d. J. einen Mann an, der ruhig seines Weges ging und ein Fäßchen Bier auf der Schulter trug."Gib mir das Fäßchen Bier oder ich schlage dich nieder," drohte er. Beide wurden handgemein. Der Schwager des Angegriffenen eilte diesem zur Hülfe; Ulmhorn zog ein Messer und stach den Helfer in den Hals. Der Mann war sieben Wochen arbeitsundähig. Das Gericht erkannte auf 2 Jahre Gesäogniß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ehrenfeld, 15. Juli. Zu den schon verzeichneten Wohlthätig, esspenoen, welche die Frau Commercienrath Leyendecker anläßlich des Todes ihres Gemahls verschiedenen Anstalten reichlich zugewendet hat, ist noch hinzuzufügen, daß sie auch dem Aehrenfelder Arbeiterinnen-Heim 700 M. angewiesen hat. Diese Art, das Andenken der Verstorbenen zu ehren, ist eine recht christliche. Sie gereicht in gleicher den Hinterbliebenen zur Chre, wie sie den Verstorbenen zum Heile</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Deutz, 15. Juli. Heute Nachmittag gegen 6 Uhr ertrank ein etwa sechszehn Jahre alter Lehrling von hier, Sohn eines Locomotiv- führers, beim Baden in der eingefriedigten Schwimm-Anstalt unterhalb des Jussenhofen'schen Fischerzeltes. Die Leiche ist noch nicht aufgefunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
