<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>6</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>314427</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Sonntags-Entheiligung. Am Sonntag-Morgen war auf der Crefelderstraße eine größere Zahl von Pflasterer eifrig an der Arbeit. Auf die zahlreichen Fremden, welche mit den Zügen an dieser Straße vorbeifuhren, wie auch auf die Passanten, machte diese öffentliche Entheiligung des Sonntags einen sehr schlechten Eindruck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine auffallende Erscheinung war es, das am SonntagAbend die zwischen 10 und 11 Uhr hier eintreffenden Personenüge auf dem Betriebs-Bahnhof vor der Einfahrt am Hansa-Ring außserordentlich lange liegen bleiben mußten. Der um 10 Uhr 34 Min. hier fällige Personenzug von Neuß mußte zunächst nach der Ausfahrt aus dem Nippeser Bahnhof 15 Min., dann vor der Signalerücke am Hansa-Ring über 30 Min. warten. Den Zügen der Bonner Strecke erging es nicht besser. Auch die um diese Zeit vorgesehene Abfahrt der nach Crefeld und Aachen fahrenden Züge verzögerte sich ganz außserordentlich. Ueber die Ursache dieser auffallenden Erscheinung war nichts zu erfahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kühlhaus. Mit Bezugnahme auf unsere Mittheilung vom 28. Juni, daß der Beschlußß der Stadtverordneten-Versamm lung betreffs Gewährung eines Zuschusses von 47,500 M. zur Errichtung eines neuen Privat-Kühlhauses durch Entscheidung des Herrn Obereräsidenten aufgehoben sei, erhalten wir von einer Seite, welche als gut unterrichtet gelten darf, nachstehende Zuschrift:"Meines Wissens liegt nur eine Verfügung des Ober-Regierungs-Präsidenten vor, welche den Hrn. Oberbürgermeister anweist, den fraglichen Beschlußß zu beanstanden. Der Erfolg wird sein, daß der Oberbürgermeister genöthigt ist, diese Beanstandung auszusprechen, und daß damit das Stadtverordneten-Collegium gezwungen ist, durch Klage im Verwaltungs-Verfahren für die Gültigkeit seines Beschlusses einzutreten. Mir will scheinen, daß das Collegium alle Aussicht hat, in erster und zweiter Instanz siegreich durchzudringen; denn der Beschlußß stützt sich auf das Gesetz im Verein mit dem Gutachten der Innung."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Druckfehler. Der in dem Strafkammerbericht in Nr. 172 des Kölner Local-Anzeiger erwähnte Schreiner, welcher wegen Diebstahls zu acht Monaten Gefäogniß verurtheilt wurde, heißt nicht Paul Backhausen, sondern Paul Beckhausen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ertrunken. Mehrere des Fahrens unkundige Knaben fuhrer am Sonntag-Morgen nach 10 Uhr in der Nähe der Rheinau in einen Nachen und kamen dabei in die Nähe eines kleinen Dampfers. De Nachen kippte um und die drei Insassen fielen in's Wasser. Zw wurden noch gerettet, indeß verschwand der Dritte in den Fluthen d</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine drollige Scene: Zwei Nachtwächter wollten am Sor tag-Abend 11 1/2 Uhr am Wallrafsplatz einen Bruder Lustig abführ. Der herculische Mensch nahm indeß den einen der Wächter unter linken, den Andern unter den rechten Arm, hob Beide in die He und setzte sie dann so gemüthlich auf die Erde nieder, daß die Hae nach Links und Rechts fielen. Unter Zurücklassung seines Hutesnid der Manschetten flüchtete er dann durch den Menscheninäuel. die ganze Scene dauerte nur wenige Augenblicke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Diebstahl. Vor einigen Tagen wurde von einem Gierigen ein Faß Bier gestohlen. Der Kutscher bemerkte dies kurz nachbeund ging eine Strecke auf dem Wege zurück, den er gekommen wahrund fand zwischen dem alten und neuen Friedhof fünf Personen dar beschäftigt, das Faß fortzuschaffen. Unterstützt durch einen zweiten Cher, gelang es dem Bestohlenen, das Faß der Bande zu entreßen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Lotterie. Der Freitags-Kegel-Gesellschaft in der Abschafft des Hrn. Schiffers am Großen Griechenmarkt ist in der jüngs Ziehung ein Hauptgewinn von 15,000 M. zugefallen. Auf Kopf der Gesellschaft kommen etwa 1200 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Musikalische Gesellschaft. Ein seltener musikalischer Genuß wird den Kunstfreunden am Samstag geboten werden. Es ist die Aufführung eines der großartigsten Kammermusikwerke von Beethoven, das Trippel-Concert für Clavier, Violine und Cello. Im Jahre 1871 fand die letzte Aufführung des Werkes hierselbst im Gürzenich statt. Die Künstler, welchen die Ausführung obliegt, sind Professor Seiß, Rob. Heckmann und Jac. Rendsburg von Bonn. Hr. Rob. Heckmann wird bei deser Gelegenheit zum letzten Mal vor seinem Scheiden von hier auftuten. Andere gewählte Musikwerke vervollständigen das Programm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>De Kölner Ruder-Verein hat in der am Sonntag zu Mainz stattgefundenen Regatta zwei glänzende Siege errungen Die Gesellschaft Eifel hatte ihre Mitglieder und Freunde am Sotitag zu einer Sommerfestlichkeit im Saale des Hrn. Wieland eingelatn. Das gute Wetter mochte wohl schuld sein, daß das Sommerfest staf, wie angefündigt, um 6 Uhr, erst gegen 10 Uhr begann. Die Einleitung bildete ein Marsch der Capelle, sowie das Lied Frauenklage, gedichtet von Hrn. Windisch. Alsdann lieferte der"Eifeler Boore Blaumondas-Männergesang-Verein" ein eigenartiges Quodlibet. Es folgte ein suites gemeinsames Lied des Hrn. Honecker, nach welchem Hr. Scheidweiler mehrere Solo-Vorträge zum Besten gab, welche reichen Beifall zielten. Ein zwar noch junger, aber sehr guter Männerchor,"Liederkreis genannt, brachte mehrere Chöre mit einer Vollendung zu Gehör, welck dem ersten Gesangverein der Stadt Ehre gemacht haben würde. In iner Zugabe trat Hr. Herrentreu durch ein sehr hübsches Tenorio hervor. Die Wogen der Fröhlichkeit gingen sehr hoch, als vier beührte"Eifeler" das einactige Singspiel von Stuckenbrock, Musik von Baudewin, auf der Bühne vorführten. Zum Schluß sei noch Hr. Thors al Dichter des letzten gemeinschaftlichen Liedes:"Wat hann ich dich'su gön", lobend erwähnt. Hr. Elkemann verstand es, mit gutem Humor ah eine außercarnevalistische Veranstaltung zu leiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
