<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>8</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>314465</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Emil Götze, neun Jahre hier der Liebling der Theaterwelt, welcher bis jetzt hier noch seinen Wohnsitz hatte, ist nun mit allen seinen Habseligkeiten nach Berlin gezogen, und zwar zu dauerndem Verbleib. Der Künstler kam von einer sehr erfolgreichen Cur von Marienbad zurück. Den ihm den letzten Freundesgrußß Darbringenden sang er vom Tritte seines Wagens aus Lohengrin's Abschied vom Schwan mit weithin schallender Stimme, wobei Alles zusammenlief und nicht geringes Aufsehen entstand. Jubelnder Zuruf schallte dem Scheidenden nach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Ausstellung für Länder- und Völkerkunde im Kaisergarten erfreute sich in Folge des günstigen Wetters sowohl Vormittags, während dessen der Eintrittspreis auf 25 Pfg. ermäßigt war, als auch Nachmittags und am Abend starken Besuches. Nachmittags gegen 5 Uhr stieg der Ballon Stollwerck unter Führung des Hru. Rick auf und nahm seinen Weg in nordöstlicher Richtung auf Mülheim zu. Abends gegen 9 Uhr führte Hr. Kunstfeuerwerker Holze ein patriotisches Monstrebrillant-Feuerwerk auf dem Ballonplatze aus, welches einzelne hervorragende schöne Nummern, so z. B. eine altdeutsche Windühle, eine Perl-Cascade, der Kaisertempel mit Eisernem Kreuz, Krone und Kaiserlüste aufwies. Auch hier war der Besuch ein sehr zahlreicher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Deutzer Schütreufest nahm gestern seinen Anfang und war zahlreich besucht. Sehr anzuerkennen ist es, daß die Fortification nicht gestattet hat, in der Siegburgerstrße an der Festungsmauer entlang Buden zu errichten; manches Englück wird dadurch verhütet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der gestrige billige Sonntag führte, Dank der prächtigen Witterung, der"Goldenen Ecke" wieder ein Mal zahlreiche Gäste zu. Der Zoologische Garten, welcher den Eintrittspreis auf 20 Pfg. ermäßigt hatte, war bis Mittags 1 Uhr von 7313 Personen, die Flora bei gleichem Eintrittsgeld von über 1200, das Panopticum bei einem Eintrittsgeld von 25 Pfg. von 1500 Personen besucht. Am Nachmittag hatten die genannten Etablissements ebenfalls sehr starken Besuch. Die Flora hatte für den Nachmittag eines ihrer prächtigen Gartenfest angeordnet. Gegen Abend erstrahlt das Parterre in langen Lichtlinien von kleinen Lämpchen, während sich zwischen den Baumgruppen Reihen buntfarbiger Lampions hinzogen. Das vom Kunstfeuerwerker Hrn. Kremer gegen 1/2 9 Uhr abgebrannte Brillant-Feuerwerk war von ganz vorzüglicher Wirkung. Der Besuch war außserordentlich stark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Exercitien für Lehrerinnen werden während der dieseährigen Herbstferien in den Tagen vom 18. bis 23. August im Kloster der Ursulinen an der Machabäertraße hierselbst abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zugverspätungen. Der Morgens um 5 Uhr 19 Min. fällige London-Ostender Anschlugß traf gestern erst nach 9 Uhr hier ein; der Morgens um 7 Uhr 17 Min. fällige Pariser Früh-Schnellzug, welcher 1 Stunde und 43 Min. Versätung hatte, brachte eine Abordnung der Chicagoer Ausstellung mit, welche nach Berlin fuhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Diebstahl. Am Samstag-Abend stahl in einer Wirthschaft auf dem Blaubach ein Bauerbursche seinem Genossen eine silberne RemontoirUhr. Der Name des Eigenthuümers ist in den Deckel der Uhr eingravirt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Gesellschaft Iduna, welche sich aus den Schülern und Schülerinnen des Janssen'schen Mittwochs-Kränzchens 1890/91 gebildet hat, feierte am Samstag-Abend im Saale des Kurfürsten-Garten ein schönes Sommerfest. Trotz der ungünstigen Witterung hatten sich etwa 150 Theilnehmer eingefunden, und es herrschte während des ganzen Abends eine recht fröhliche Stimmung. Abwechselnd wurde getanzt, gesungen und declamirt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Kaufmännische Verein von Elberfeld machte gestern mit dem Dampfer Frauenlob und unter Begleitung der Musik-Capelle des Feld-Artillerie-Regiments Nr. 23 einen Ausflug nach dem Siebengebirge; etwa 400 Personen betheiligten sich an der Fahrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Wasserärme am 3. August, Morgens 7 Uhr 15 1/2 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
