<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>8</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>314482</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 18. Aug. Gestern Nachmittag hat sich der Herr Erzbischof Philippus nach Marienstatt, der seit einigen Jahren zu neuer Blüthe erstandenen, unweit Hachenburg(Westerwald) im lieblichen Nisterthale gelegenen Cistercienser-Abtei begeben, um das in den Tagen des 18., 19. und 20. August dort stattfindende Triduum zur Feier des achthundertährigen Geburtstages des h. Bernhard am erstgenannten Tage mit einem Pontifical-Amte zu eröffnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Diebstahl. Sonntag Morgen stahl ein Bummler in einem Hause auf dem Fischmarkt einen Anzug und nahm damit eiligst Reißaus Ein Schuhmachermeister lief ihm nach, worauf der Dieb den Anzug</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>tieberfahren. In der Schildergasse wurde gester."Ingen gegen 11 Uhr ein etwa fünfzehnähriger Knabe von einen beladenen Bierwagen überfahren. Das Rad ging dem Aermsten über beide Beine. Man schaffte ihn in ein gegenüberliegenden Haus, wo ium die erste Hülfe zu Theil wurde. Später wurde er in's städtische Krankenhaus gebracht. Ein Schutzmann stellte den Namen des Wagenlenkers fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schwindler. Ein angeblicher Bildhauer, 45--50 Jahre alt, fein gekleidet, miethete in einem Hause an Unter Goldschmied ein möblirtes Zimmer, zog ohne Sachen ein und ließ sich fein Am folgenden Tage ging derselbe aus, um angeblich seine Sachen auf dem Bahnhofe zu holen, kehrte aber nicht zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Liebstähle. Einer Dame wurde bei der Ankunft hierselbst auf einem Salonboote das Portemonnaie mit etwa 50., darunter ein schwedisches Zehn-Kronenstück von Gold, aus der Umhängetasche gestohlen. -- Ein Wirth im Kaisergarten übergab einem Kellner für 25 Mark Viermarken; nachdem derselbe diese Marken durch..; einer Wohnung umgesetzt hatte, machte er sich heimlich davon.-- Aus einer Wohnung an der Carthäuserhofstraße wurde eine silberne Cylinder-Uhr gestohlen; am andern Tage wurde dieselbe bei einem Alteäufer an der Josephstrße wiedergefunden; auch die Diebin hat man entdeal.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Rheinhöhe am 17. August, Abends 7 Uhr m 2,80-- m.02.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wasserärme am 17. August, Abends 7 Uhr 160 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
