<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>7</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>314428</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>a Durchreisende. Vorgestern Mittag 4 Uhr trafen mit dem Schnel dampfer ab Mainz Prinz Alexander von Preußen mit Genere v. Winterfeld hier ein und fuhren gestern Mittag um 1 Uhr 13 Mir nach Ostende. Der Prinz besichtigte gestern Morgen die Dom-Sehens würdigkeiten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Großherzog Friedrich Wilhelm vo Meklenburg-Strelitz nebst Gemahlin und der Erbprinz vor Anhalt-Dessau kamen gestern Morgen mit dem Berliner Schnellzug um 7 Uhr 50 Min. auf dem Hauptbahnhofe an und setzten um 8 Uh 30 Min. ihre Reise nach Brüssel fort</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Prinz Alexander vo Hessen traf vorgestern hier ein, stieg im Hotel du Nord ab und fähr heute nach London.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Neue Tarife treten am 1. Juli d. J. für den Güterverkeh zwischen den Stationen der Eisenbahn-Directionsbezirke Köln(links rheinisch), Köln(rechtsrheinisch) und Elberfeld, sowie den Statione der Dortmund-Gronau-Enschede Eisenbahn einerseits und den Statione der würtembergischen Staats-Eisenbahnen anderseits(I. M. 0,50, I. M. 0,60, III. M. 0,60 und IV. 0,20) in Kraft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Diebstahl. Von einem Lagerplatze auf dem Bahnhofe Deutzerfeld wurden 324 Stück Schienen-Unterlagsplatten, je drei Kilogramm schwer, gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ertrunken. Ein achtzehnähriger junger Mann aus Ehrenfeld sowie ein Gymnasiast von hier ertranken vorgestern beim Baden im Rhein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Selbstmordversuch. Gestern früh gegen 5 Uhr stürzte sich eine Dienstmagd vom Deutzer Werft in den Rhein, wurde aber von zwei Rheinarbeiter gerertei und in das dortige Hospital geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Fundbericht. Es wurden gefunden: auf dem Hansa-Ring ein goldener Ring mit rothbraunem Stein, im Kaisergarten und in der Glockengasse je ein Portemonnaie mit geringem Geldbetrage, auf der Hohestrße ein silbernes Kinder-Armband, auf der Burgmauer eine Pferdedecke, auf dem Altenmarkt ein Kinderschuh, auf dem Kaiser Wilhelm-Ring und auf der Severinstrße je ein Ausschlüssel, im Keller eines Hauses an der Hermannstraße eine graue Unterhose und ein grauer Filzhut. Die Eigenthuümer der genannten Stücke können sich auf dem Geschäftszimmer der 1. Polizei-Inspection, Glockengasse 30, Zimmer 12, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 30. Juni. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,05 das Pfund. Eier.70 das Viertel. Hinkel 2,80, Tauben.00 das Paar. Hasen 0,00, Schnepfen 0,00, Feldhühner 0,00, Truthahn 10.00 das Stück. Kaninchen.00 das Stück. Krammetsögel.00 das Bund. Hühner 1,70, Enten.50, Gänse 6,50 das Stück. Hecht 1,00, Aal 1,60, Karpfen 1,00, Salm 3,00, Schleien.80 das Pfd. Ochsenfleisch M. 0,70, Kalbfleisch 0,65, Hammelfleisch 0,65, Speck, geräuchert 0,80, gesalzen 0,70, Schmalz 0,80, Nierenfett 0,50, Zwiebeln.15 das Pfd. Aepfel 00.00 die 100 Pfd. Kartoffeln, weiße 4,30, rothe 5,00, Nieren-.00 die 100 Pfd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 29. Juni. Der hiesige Gesangverein Männer- Quartett errang in Werden a. d. Ruhr bei dem gestrigen Wettingen den zweiten Preis in der ersten Klasse, bestehend in einer silbervergoldete Medaille und zwei kostbaren Blumen-Vasen; ferner auch den zweiten Ehrenpreis der Ehrenklasse A, bestehend in einem hübschen Trinkhorn, welches von der Stadt Werden gestiftet war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Berlin, 30. Juni.(Eigener Drahtbericht d. K. Volksztg.) Ziehung der 4. Klasse 184. königl. preuß. Klassen-Lotterie. (Vormittags.)(Ohne Gewähr.) Ein Gewinn zu 150,000 M. fiel auf Nr. 167,238; wei Gewinne zu 15,000 M. auf Nr. 114,640 und 120,084; ein Gewinn zu 10,000 M. auf Nr. 56,050.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Wasserärme am 30. Juni. Abends 7 Uhr 170 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
