<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>7</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>314445</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Werft- und Hafen-Bau. Nachdem die Stadtverordneten-Ver sammlung die Mittel zum Werft- und Hafen-Bau bewilligt hat, soll baldig mit den bezüglichen Arbeiten begonnen werden, zuerst an der Rheinau Halbinsel, wofür bereits die Erd-, Abbruchs- und Werftbau-Arbeiten u öffentlicher Verdingung ausgeschrieben sind. Die dort zu errichtend Werftmauer wird eine Länge von 1750 Meter erhalten. Die Erd arbeiten bestehen in 375,000 Cubikmeter Bogenbewegung. Angebot müssen bis zum 15. k. M. eingereicht sein, an welchem Tage die Ver gebung der Arbeiten erfolgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Der bisher bei der königl. Regierung zu Trie beschäftigte Hr. Assessor Dr. Hammerschmidt ist der königl. Regierung zu Köln übewiesen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Monstre-Concert der vereinigten Militair-Capellen der Garnison Köln-Deutz findet heute im Kaisergarten statt. Die Zahl der mitwirkenden Musiker beziffert sich auf 270. Der Ertrag des Con certes, welches ohne Zweifel einen seltenen Genuß bieten und zahlreich Besucher anziehen wird, ist für den Invalidendank, für die Milita Invaliden sowie für die mitwirkenden Musiker bestimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Gesang-Verein Gutenberg hielt am verflossenen Sonn tag seine ordentliche Jahresversammlung ab. Laut Jahresbericht weis der erst fünf Jahre bestehende Verein, welchem gemäß Statut nur genossen angehören können, die stattliche Zahl von 219 Mitglieder auf. wovon 56 active Sänger sind. Dem Verein, welchem es in de kurzen Zeit seines Bestehens gelungen ist, in der Sängerwelt und be Freunden des Gesanges ein gewisses Ansehen sich zu verschaffen, brin gen die hiesigen Principale und andere Gönner ein steigendes Intere entgegen. In seinem neuen Dirigenten, Hrn. Barthel Müller, der Verein einen sehr tüchtigen Leiter gefunden, der schon bei seiner ersten Auftreten bei dem dieseährigen Johannisfest der Kölner But drucker im Magdeburg'schen Garten zu Mülheim durch die correct Leitung des mächtigen Chores"Siegesgesang der Deutschen nach de Hermannsschlacht" von Abt, sowie beliebter Volkslieder seine hervor ragende Befähigung als Dirigent bewiesen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Kölner Männer-Quartett feiert am nächsten Sonnte unter Leitung seines Dirigenten, Hrn. Rud. Baiczinsky, im Luisen-Sai an der Ehrenstrße sein 19. Stiftungsfest. Es werden meist neu en studirte Chöre, u. a."Am Rhein" und"Zieh' hinaus" von Dreger "Sturmbeschwörung" von Dürrner,"Frühlingsnahen" von Kreuzes zum Vortrag gelangen. Namhafte Solisten haben ihre Mitwirken, zugesagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Verhaftet. Ein junger Bursche wurde am Bahnhofe von ein Schutzmanne verhaftet, weil er längere Zeit unbefugter Weise den# kommenden Fremden seine Dienste angeboten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde am Rhein ein fünfährige Kind von einem schwer beladenen Karren überfahren und war sofen eine Leiche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Sonnt# Luisen-Sai eist neu ein on Dreger on Kreuze Mitwirken hof ein schwere Ve i werden e von einer eise den an</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
