<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>7</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>314432</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Personalien. Dem Justiz-Hauptkassen-Rendanten Werners in Köln ist der Charakter als Rechnungsrath verliehen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zu Gerichtsassessoren sind ernannt: die Referendare Welter und Boccioco im Bezirk Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Kölner Gartenbau-Gesellschaft beschlossß in ihrer vorgestrigen Versammlung, um das Interesse für die Pflanzen und Blumen auch in den unbemittelten Schichten der Bevölkerung immer mehr anzuregen, durch geeignete Lehrer junge Pflanzen für Zimmer- oder Fenster-Cultur an unbemittelte Kinder mit der nöthigen Culturanweisung abzugeben. Im Herbst jeden Jahres soll dann im Sitzungslokal der Gesellschaft eine Ausstellung dieser in den betreffenden Familien weiter cultivirten Pflanzen mit Preisvertheilung veranstaltet werden. Da die Jahreszeit jetzt schon zu weit vorgeschritten ist, so sollen für dieses Jahr nur an drei Lehrer Pflanzen zur Vertheilung gelangen, und zwar an den Antragsteller Herrn Lehrer Welsch in Kalk und an je einen Lehrer des südlichen und nördlichen Stadttheiles. Mit der Durchührung des Planes wurde eine besondere Commission betraut, bestehend aus dem Vorsitzenden und den Herren Mangelsdorf, Riemer Voß und Woßmann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Für Militair-Auwärter sind im Bezirk des 8. Armeecorps folgende Stellen ossen: Aachen, kgl. technische Hochschule, ein Laboratoriumsdiener, Gehalt 1050 M. Bonn, Postamt, ein Packetträger, 850 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß. Köln, kgl. Polizei-Präpsidium, mehrere Schutzänner, je 1000 M. Gehalt, 180 M. Wohnungsgeldzuschuß und freie Dienstkleidung. Köln-Deutz, Bahnpostamt Nr. 9, ein Postschaffner, 900 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß. Erkelenz, Amtsgericht, ein Kanzlei-Gehülfe, ca. 40 M. monatlich. Kempener Gewäldebusch, Haus Lörasfeld bei Kerpen, ein Förster, 750 M. Gehalt und 100 M. Wohnungsgeldzuschuß. Königswinter, Bürgermeister-Amt, ein Flurschütz, 600 M. pro Jahr. Stromberg, Bürgermeister-Amt, ein Feldhüter, 30 M. monatlich. Trier, kgl. Straf-Anstalt, ein Gefangenen-Hülfsaufseher, 900 M. Gehalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Diebin. Eine siebenzigährige Frau versuchte gestern früh in der Kirche St. Maria-Himmelfahrt von einem Altare ein Blumenörbchen wegzunehmen. Der Küster hatte jedoch den Vorgang bemerkt und hielt die Frau fest, bis ein Schutzmann dieselbe in Empfang nahm. In jüngster Zeit sind mehrere Sachen von dem Altare fortgekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Stellung des Hafen-Commissars. In unserm Be richte über die vorgestrige Stadtverordneten-Sitzung haben wir die zum Theil sehr eingehenden Ausführungen der einzelnen Stadtverordneten nur in gedrängter Kürze wiedergeben können, wodurch leicht Mißverständnisse hervorgerufen werden können. Um einem solchen Mißverständnissß bezüglich der Aeußerung des Hrn. Schmalbein über die Stellung des Hafen-Commissars vorzubengen, geben wir den betr. Passus nachstehend im Wortlaut wieder:"Ich will bei dieser Gelegenheit nicht unerwaähnt lassen, daß die Bewältigung des stets wachsenden Verkehrs jetzt dem Zusammenwirken aller Kräfte, nicht am wenigsten aber der umsichtigen Leitung des jetzigen Hafen-Directors Christoph zu danken ist, dessen prompte und entgegenkommende Geschäftsührung von dem Publicum allgemein anerkannt wird. Wenn ich letzteres feststelle, so geschieht das, weil von früher her das Ansehen der Stellung des Hafen-Commissars etwas discreditirt war und die Wiederherstellung des Ansehens dieser Stellung unbedingt erforderlich ist, um die Führung der Geschäfte bei dem wachsenden Verkehr jetzt und während der nächsten Jahre, welche die Umbauten erfordern, mehr zu sichern."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bahnarbeiten. Der alte Bahnhofsvorplatz bildet gegenwärtig, wo man mit der Beseitigung der Fundamente des alten Empfangsgebäudes beschäftigt ist, einen großen Schutthaufen. Für den Verkehr ist der Platz schon seit einiger Zeit durch einen Holzzaun abgesperrt, indeß für den Fuhrwerks- und Personen-Verkehr an der Seite genügend Raum gelassen. Von der Trankgasse aus ist ein zu beiden Seiten durch Bretterände begrenzter Durchgang über den Platz nach dem Bahnhof geschaffen. Am Eigelstein ist die Vollendung der Eisenbahn-Ueberſührung auf ihre endgültige Breite in der Ausführung begriffen. Bei der großen Spannung der Brücke ist diese Arbeit ziemlich schwierig, zumal da der Verkehr in diesem Hauptstrßeinzuge keine wesentliche Behinderung erleiden darf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Für Handlungsreisender. Der Minister für Handel und Gewerbe hat unter Bezugnahme auf den Erlaß vom 12. Juni der Handelskammer mitgetheilt, daß die Ausstellung derjenigen Legitimationskarten, auf Grund deren den deutschen Handlungsreisenden von Seiten der kaiserl. königl. Staatsbahnen Vergünstigungen bei Beförderung von Musterkoffern zugestanden werden, nur in denjenigen Städten, welche einen eigenen Kreisverband bilden, durch die Ortspolizeibehoörden, im Uebrigen aber durch die königlichen Landräthe erfolgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Theater-Actienverein hielt gestern unter dem Vorsitz des Hrn. Hospelt seine General-Versammlung ab. In dem Geschäftsberichte wird die volle Zufriedenheit mit den Leistungen des StadtTheaters ausgesprochen, in Folge dessen der Pachtvertrag mit Hrn Director Hofmann bis 1896 gegen eine Pachtsumme von 24,000 M erneuert worden ist. Mit 446 gegen 78 Stimmen wurde für den Ge schäftsbericht Entlastung ertheilt. In der Besprechung wurde die Noth wendigkeit, die Spielzeit auf neun Monate zu verlängern, betont. Die selbständige Einrichtung der elektrischen Beleuchtung soll nach Eröffnung der städtischen elektrischen Central-Station erfolgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Pulver-Transport. Schon des Oeftern haben wir Veranlassung genommen, die Durchfuhr von Zuiver-Transporten durch die Straßen der Stadt zu rügen, und dabei den berechtigten Wunsch ausgesprochen, daß derartige gefährliche Sendungen über die äußere Ringstraße geleitet werden möchten; bis jetzt scheint man wenig geneigt zu sein, dem auch in der Bürgerschaft gehegten Verlangen Rechnung zu tragen. Gestern Nachmittag nach 3 Uhr stand wieder ein PulverTransport von sechs Wagen-- drei Militair-Fuhrwerke, sogen. Proviantwagen, und drei Rollwagen-- auf der Westseite des Hansaringes unter militairischer Bewachung; um halb 4 Uhr bemerkte man denselben noch daselbst. Aengstlich wichen die Fußgänger nach der andern Straßensuite aus beim Anblick der Wagen, deren jeder einzelne die bekannte schwarze Flagge mit dem weißen P mit sich führte. Die Militairbegleitung stand mit Gewehr bei Fuß in unmittelbarer Nähe der Wagen. Einzelne der Pulversässer konnte man wegen der zu knappen Verdeckung ganz hervorlugen sehen. Die ganze Ladung war für das Zwischenwert Nr. 8 bestimmt. Muß denn erst ein entsetzliches Englück den Anlaß zu der Anordnung geben, daß derartige gefährliche Ladungen den Weg durch die Städte nicht mehr nehmen dürfen?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Englück. Der vorgestern Nachmittag am Gereonswall verungluückte, schwer verletzte Anstreichergehülfe ist in verflossener Nacht im Vincenzhospital verschieden. Derselbe war der Ernährer einer zahlreichen Familie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Unfall. Gestern Morgen gegen 8 Uhr bäumte am Gereonswall plötzlich ein Wagenpferd hoch auf und stürzte dann zur Erde. Nach wenigen Minuten war das werthvolle Thier verendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
