<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>7</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>314456</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Zu Gerichts-Assessoren sind ernannt die Referendare: Redlich, Dr. Tiedemann, Dr. Burges und Dr. Honrath im Bezirk Köln. 97--9 8 S under Ernennung. Als Nachfolger des am 4. April d. J. verstorbenen Hrn. Flach ist Hr. Regierungsrath Ewald zum Ober-Regierungsrath und Abtheilungs-Dirigenten bei der königlichen Regierung hierselbst ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wallfahrt nach Trier. Die hiesigen Marianischen Congregationen beabsichtigen, am ersten Sonntag des Monats September eine Männer-Wallfahrt nach Trier zur Verehrung des h. Rockes zu veranstalten. Die Fahrt soll, wenn möglich, mittels Sonderzuge gemacht werden, der Morgens früh von hier abfährt und Abends von Trier zurückkehrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sonverzüge. Zu den Wettrennen, welche in Neuß am Sonntag den 2. August und 9. August d. J. abgehalten werden, läßt die kgl. Eisenbahn-Direction(linksch.) Sondernüge mit erster, zweiter und dritter Wagenklasse von Köln und von Düren abgehen. Von Köln geht der betreffende Zug Nachmittags um 1 Uhr ab und hält an den Stationen Nippes, Longerich, Worringen, Dormagen und Nievenheim und langt um 1 Uhr 56 Minuten in Neuß an; die Abfahrt an beiden Tagen von Neuß ist Abends 9 Uhr 15 Min. und hält der Zug an vorgenannten Stationen. Von Düren erfolgt die Abfahrt 12 Uhr 22 Minuten Nachmittags, und der Zug hält an beiden Tagen an den Stationen Alsdorf, Bedburg, Harff, Grevenbroich, Capellen-Leveling- hoven, Holzheim; Ankunft in Neuß 1 Uhr 47 Min. Der Zug fährt von Neuß Abends 10 Uhr ab und hält ebenfalls an genannten 66 Unser Zoologischer Garten hat auch in dieser Woche einige interessante Geschenke erhalten. Hr. Dr. Hans Langen schenkte zwei Hähne aus Java, die dort den Namen"Perkisas" führen und von den Eingeborenen durch Kreuzung indischer Race-Hühner mit dem wildlebenden Gabelschwanzhuhn erhalten werden. Dem einen Hahn ist in unserm Garten eine echte Gabelschwanzhenne, die ebenfalls von Herrn Dr. Langen von Java herübergebracht ist, zugesellt, um womöglich Nachzucht zu erzielen. Ferner erhielt der Garten von Hru. Karl Jansen (Köln) einen schönen Thurmfalken, der in die prächtige Raubvogelsammlung eingereiht ist und hier die Gattung der echten Falken vertritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>K. Gerettet. Als am Freitag-Vormittag ein Schutzmann über die Siegburgerstrße zu Poll ging, hörte er das Wimmern eines Kindes; er eilte auf den Hof und fand dort ein dreiähriges Kind im Abort. Dasselbe war in Folge fehlerhaften Sitzbrett hineingefallen, hatte sich aber im Innern angeklammert. Es war indeß die höchste Zeil, daß es aus seiner Lage befreit wurde, da es sich nicht länger halten konnte und unsehlbar erstickt sein würde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestern Morgen gegen 10 Uhr spielten zwei Knaben am Rhein-Geländer in der Nähe des Bayenthurme, als plötzlich einer derselben in den Rhein stürzte, worauf der andere Knabe davonlief. Ein des Weges kommender Matrose wurde durch das Plätschern des Kindes im Wasser auf den Unfall aufmerksam, schwang sich über das Geländer in den Strom und rettete den Knaben aus der drohenden Gefahr des Ertrinkens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Falsche Straßenbezeichnungen. Wenig Sorgfalt scheint bei Aufertigung der neuen, blauemaillirten Straßenschilder auf die richtige Benennung gelegt zu werden. So tragen beispielsweise von drei Schildern im Ferculum zwei den Namen"Ferculum", eines den Namen "Im Ferculum". Ferner liest man an der Ecke Victoriastraße und Klingelpütz"Klingelpütz", dagegen an der Ecke Cordulastraße"Klingelpütz".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Für Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps folgende Stellen frei: Aachen, königl. Polizei-Direction, Schutzmann, 1000 M. Gehalt, 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich und freie Dienstkleidung(Uniform); do., Postamt, Landbriefträger, 650 M. Gehalt, 180 M. Wehnungsgeldzuschuß. Köln, Regierung, Hülfsbote, 906 M. Gehalt; do., Postamt, Postschaffner, 900 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß; do., königl. Eisenbahnbetriebs-Amt(rechtsrhein.) zu Köln-Deutz, Brückenärter. 800 M. Jahresbesoldung. Königl. Eisenbahnbetriebs-Amt Neuwied, Portier, 800 M. Jahresbesoldung. Porz, Postagentur, Landbriefträger, 650 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die alten Köluischen Bierwirthſchaften verschwinden eine nach der andern vom Erdboden, um stattlichen Neubauten Platz zu machen. Von den noch vorhandenen alten Häusern ist das"Im rothen Löwen" genannte Local an der Severinstrße 95 allen Kölern wohl bekannt. Auch dieses wird im kommenden Frühjahr niedergelegt, um durch zwei Neubauten ersetzt zu werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>P Dienstähle. Von einer unbekannten Frau wurde aus einer Wohnung zu Deutz ein Paar Damenstiefeln gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein elfähriges Mäochen schlich sich in einen Laden an der Eisenbahnstrße zu Nippes und stahl aus der Thekenschublade M. 1,50. Dasselbe wurde darüber ertappt und ihm das Geld wieder abgenommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein Maurer, welcher in einem Neubau am Hansa-Ring beschäftigt war, hing seine silberne Remontoir-Uhr mit Goldrand während der Arbeit an die Wand. Als er dieselbe wieder an sich nehmen wollte, hatte sie bereits einen Liebhaber gesunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Das St. Josephshaus in der Dreiönigenstraße, zu welchem im September v. J. der Grundstein gelegt wurde, geht seiner Fertigstellung entgegen. Gegenwärtig ist man in demselben mit den Glaserund Anstreicher-Arbeiten beschäftigt. Das neue Gebäude, welches als Ersatz der bisher in der Nnostraße befindlichen Kleinkinder-Bewahrend Handarbeits-Schule dienen soll, ist in gothischem Stil erbaut; zur Verwendung gelangten ausschrießlich gelbe Blendziegel. Der linke Theil enthält die Schul- und Arbeits-Säle, der rechte die Verwaltungsräume sowie im ersten Ober-Geschoß die Kapelle. Das Ganze bedeckt einen Flächenraum von 380 Qu.-Meter. Die Kosten wurden theils durch Stiftungen, theils durch freiwillige Beiträge aufgebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
