<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>8</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>314487</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Gewag Alfred von Edinburgh traf gestern Abend 11 Uhr 10 Min. von London auf dem Hauptbahnhof ein und setzte um 12 Uhr seine Reise nach Darmstadt zum Besuche seiner Gemahlin fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Sommerfest, welches am vergangenen Mittwoch im Kaisergarten stattfinden sollte, konnte in Folge des ungünstigen Wetters, wie vorgesehen, nicht zur Ausführung gebracht werden. Sowohl die Ballonfahrt als auch das große Monstre-Brillant-Feuerwerk von dem Kunstfeuerwerker R. Holz sind nunmehr in das Programm für heute Nachmittag ausgenommen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Provincial-Herbst- Saatenmarkt des Rheinischen Bauern-Vereins wird voraussichtlich wieder ein gutes Bild der deutschen und insbesondere der rheinischen Saatgut-Zucht bieten, wenn auch aus leicht erklärlichen Gründen die Abtheilung Weizen in diesem Jahre spärlicher beschickt sein dürfte. Sehr gut wird die Abtheilung Roggen vertreten sein; auch in Wintergerste wird es gute Muster geben Etwaige Anmeldungen, die noch in den officiellen Katalog aufgenom men werden sollen, müssen bis zum 26. d. M. in den Händen des Geschäftsührers, Hrn. Dr. Kalender in Köln-Lindenthal, sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eisenbahn Köln-Grevenbroich. Mit dem Bau der längst geplanten Eisenbahn Köln-Grevenbroich scheint es nun endlich ernst zu werden. Das Ministerium der öffentlichen Arbeiten hat nämlich die königliche Eisenbahn-Direction(linksrheinische) hierselbst mit der Anfertigung allgemeiner Vorarbeiten für genannte Strecke beauftragt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>P Liebstähle. Eine an der Casinostrße wohnhafte Frau gewährte einer stellenlosen Dienstmagd Unterkommen; am folgenden Tage gab dieselbe an, sie müsse sich bei ihrer bisherigen Herrschaft den rückständigen Lohn holen und erbat sich zu diesem Gange den Regenmantel der Frau. Letztere mußte inzwischen ausgehen. Als sie zurückkehrte, war das Mädchen fort, hatte ihr aber vorher noch ein wollenes Kleid, eine weiße Pique-Jacke, einen Hut und einen Regenschirm mit weißer Krücke gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einem Dienstädchen wurde auf der Schiffbarücke, welche ausgefahren war, im Gedränge ein Portemonnaie mit 17 Mark aus der Tasche entweder</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Maurer setzte sich Abends auf eine Bank auf dem Heumarkt und schlief ein; als er wieder erwachte, war seine silberne Remontoir-Uhr verschwunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Ziegelarbeiter, welcher mit einem Maurer zusammen in einem Hause am Buttermarkt logirte, stahl letzterm während der Nacht aus dem Portemonnaie vier Mark und den Kofferschlüssel, öffnete mit diesem den Koffer, entwendete daraus ein gleichfalls dem Maurer gehöriges Portemonnaie mit 45 Mark und suchte dann das Weite.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
