<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>7</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>314443</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein solch' dichter Nebel lag gestern in der Frühe auf dem Rhein, daß die Schifffahrt kurze Zeit gehemmt war und man sich bereits in den Herbst versetzt glaubte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>e. Verbor aufmerksam gemacht wird, so ist doch die Versuchung an der. bezeschrreten###, sehr groß, da der Bahntörper theilweise nicht eingefriedigt ist. Das Bahnpersonal wollte den Vater der betreffenden protokolliren, konnte aber gegen die Uebermacht der zahlreichen nehmen Zürten" zumal die Beamten keine Verhaftung vor# Das neue Volks-Speise- und Kaffee-Haus, Mathias. straße Nr. 16, wurde gestern Nachmittag in Gegenwart des Hru. Regierungsräsidenten v. Sydow, des Hrn. Oberbürgermeisters Becker sowie der Mitglieder des Kölner Vereins für Volkswohl eröffnet. Hr. Schmalbein begrüßte als Vorsitzender dieses Vereins die Erschienenen und wies darauf hin, daß die Beschaffung eines geeigneten Ersatzes für das vor kaum einem Jahre an der Malumühle eröffnete Speisehaus dem Verein erhebliche Opfer auferlegt habe. Gleichwohl habe der Umzug auch seine gute Seite, indem die im verflossenen Jahre gemachten Erfahrungen praktisch verwerthet worden seien, was namentlich dem untermüdlichen Schriftführer des Vereins, Hrn. Dr. Compes, zu danken sei. Indem Redner den Behörden und der Bürgerschaft für das bisher dem Unternehmen bezeugte Wohlwollen dankte, bat er seine Mitürger, den Verein auch fernerhin durch materielle Zuwendungen kräftig zu unterstützen. In dem neuen Hause solle wie bisher für möglichst geringen Preis das Allerbeste geliefert werden, und sobald die neue Anstalt recht im Gange sei, werde man allmälig auch an die Errichtung von Anstalten in andern Stadttheilen herangehen. Ferner beabsichtige der Verein, noch andere Aufgaben in den Kreis seiner Wirksamkeit zu ziehen, wie zum Beispiel die Einrichtung von Arbeits-Nachweisebureaux. Herr Regie-rungs-Präsident v. Sydow wünschte dem Unternehmen guten Erfolg und erklärte die Anstalt für eröffnet. Hr. Oberbürgermeister Becker betonte, daß die städtische Behörde an dem Gedeihen des so hervorragend gemeinützigen und segensreichen Unternehmens das lebhafteste und wäraste Interesse habe; er dürfe der neuen und allen fernern Anstalten dieser Art dieselbe Unterstützung von Seiten der städtischen Verwaltung zusichern, welche die bisherige genossen habe. Das neue Volks-Speise- und Kaffee-Haus macht einen erheblich günstigern Eindruck als das frühere; Küche und Speisezimmer sind geräumiger und heller. Der an der Straße gelegene Saal für Männer umfaßt bequem 110 Personen, und ein von diesem gänzlich getrennter Saal für Frauen, welcher auch einen besondern Eingang von der Straße her hat, etwa 40 Personen. Beide Säle stehen unmittelbar mit der Küche in Verbindung. Ein zweiter Männersaal, welcher auch noch 40 Personen faßt, befindet sich auf der ersten Etage. Die Küche ist durch eine Spülküche sowie ein hübsches Vorrathszimmer bereichert worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Saat- und Obst Märkte des Rheinischen Bauernvereins. Im weitern Ausbau seiner so erfolgreichen Thätigkeit auf landwirthschaftlichem Gebiete hat der große Rheinische Bauernverein beschlossen mit Rücksicht auf die zunehmende Bedeutung seiner Saatärkte und auf die voraussichtlich gute dieseährige Obsternte versuchsweise für den kommenden Herbst eine derartige Trennung vorzunehmen, daß der Saatenmarkt vom 2. bis 7. September, der Obſtmarkt vom 10 bis 12 October im Fränkischen Hofe zu Köln abgehalten werden sollen. Dem Rheinischen Bauernverein ist es zu danken, daß Handel und Tausch mit bestem Saatgut in großartigem Maßstabe in die richtigen Wege gelenkt worden sind. Der verflossene Frühlings-Saatenmarkt hat Erfolge aufzuweisen gehabt, wie sie die Veranstalter selbst nie geahnt hätten. Voraussichtlich wird auch der kommende Provincial-Herbstsaatenmarkt von einschneidender Bedeutung sein, da bekanntlich die Nachfrage nach Wintersaat eine sehr große sein muß. Mit dem Obstwird ein solcher von Speiſekartoffeln und Erzeugnissen der Molkerei verbunden. Auch sollen zu bestimmten Stunden an allen drei Tagen die bewähärtesten Milchhandschleudern vorgefuührt werden. so daß es des Nützlichen und Schönen viel zu sehen gibt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
