<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>6</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>314400</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Kunstgewerbe-Museum wurde im Monat Mai von 947 Personen besucht, wovon 733 auf die Sammlungen entfallen, 214 die Bibliothek benutzten. Während des Monats Mai sind der Sammlung zwei sehr kostbare Geschenke zugegangen: ein französisches Schränkchen, wohl aus einer Sacristei stammend, aus Nußbaumholz, reich geschnitzt mit vorzüglichen Füllung-Ornamenten, und ein Lesepult (Lectorium) aus gleichem Material mit vorzüglicher Vergoldung, Florentiner Arbeit vom Ende des 15. Jahrhunderts. Um den von allen Seiten immer lauter werdenden Wünschen entgegenzukommen, hat sich die städtische Verwaltung entschlossen, das Museum von Sonntag, den 7.., ab an allen Sonn- und Festtagen unentgeltlich zu öffnen; zunächst versuchsweise, da es sich zeigen muß, ob die beschränkten Räume des Museums und die Sicherheit der Sammlungs-Gegenstände dies zulassen. Es sei darauf hingewiesen, daß der Kaiser-Pocal der Stadt Köln noch während des ganzen Monats Juni im Museum ausgestellt bleibt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verwegener Diebstahl. Selbst was niet- und nagelfest ist, scheint vor den Dieben nicht mehr sicher zu sein. Dieser Tage wurde einem in der Hermann Beckerstraße wohnenden Architekten ein mehrere Meter hoher eiserner Kamin gestohlen. Man nimmt an, daß der Diebstahl von einem benachbarten Neubau aus bewerkstelligt worden sei. Der Vorfall wurde der Polizei mitgetheilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Gestern Morgen gegen 4 Uhr fiel ein Arbeiter von der Uferöschung am Rheine herab auf einen mit Steinen beladenen Kahn, wobei er den Arm brach und bedenkliche Kopfwunden erlitt. Ein anderer Arbeiter brachte den Englücklichen mittels eines Wagens zum Krankenhause.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auswanderung. Seit Anfang d. J. fuhren über 2300 Auswanderer, meistens Würtemberger und Baiern, von hier ab. Dampfer der Red Star Line der königl. Belgischen Post-Dampfschifffahrts-Gesellschaft beförderten dieselben nach New-York.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>-- Nächste Ziehung vom 13</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>15. Juni d.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
