<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>7</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>314439</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Diebstahl. Gestern Morgen wurde auf dem Heumarkte einer Handelsfrau von auswärts ihr ganzer Erlös im Betrage von über 60 M. aus der Tasche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln, 10. Juli. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,10, das Pfund. Eier 1,90 das Viertel. Hinkel 2,40, Tauben 1,00 das Paar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln, 10. Juli. Wie wir vernehmen, wird der Erlaß einer PolizeiVerordnung beabsichtigt, durch welche das Lagern von Flößen und Floßtheilen im Rhein bis zur holländischen Grenze geregelt werden soll. Ein Entwurf zu einer solchen Verordnung ist einer Anzahl der in Betracht kommenden Industriellen zur Aeußerung zugefertigt worden. Nach dem Wortlaut desselben soll das Lagern von Flößen und Holstämmen, mit Ausnahme der zu den sogen. Fängen zu benutzenden, während der Monate December, Januar und Februar im Strome nicht gestattet, und nur an den von der Strompolizeibehörde hierür besonders zu bezeichnenden Lagerplaätzen erlaubt sein. In Fällen der Gefahr muß der Strom binnen einer von der Polizeibehoörde zu bestimmenden Frist vom Holz völlig geräumt werden. Diese Bestimmungen sollen auch auf solche Flöße keine Anwendung finden, welche sich nachweislich auf der Fahrt nach Holland befinden. Die Verordnung bezweckt, die in Fällen von Hochwasser und Eisgang durch im Strome lagernde Stämme entstandenen Gefahren nach Möglichkeit zu beseitigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Kölner Lehrerschaft hat sich bekanntlich wiederholt an die Stadt mit der Bitte um Umgestaltung des Gehaltsregulative gewandt, ist aber mit Rücksicht auf die Finanzlage und das in Aussicht stehende Unterrichtsgesetz abschnägig beschieden worden. Die Lehrer wandten sich daher Ende Mai d. J. an die königl. Regierung mit der Bitte, sie möge im Sinne einer von den Lehrern ausgearbeiteten Denkschrift auf die Stadt einwirken. Die königl. Regierung erklärte, daß sie in Anbetracht der gegenwärtigen Verhältnisse nicht in der Lage sei. dem Wunsche der Lehrer zu entsprechen. Vorgestern Abend fand im großen Saale des Fränkischen Hofes eine von etwa 300 Lehrern besuchte Versammlung statt, in welcher mit Rücksicht auf den jüngsten, die GehaltsFrage der Lehrer betreffenden Erlaß des Unterrichtsministers, welcher neue Hoffnungen erweckt hat, die Angelegenheit abermals berathen wurde. Man betonte, daß die hiesigen Gehaltsverhältnisse unhaltbar seien und sowohl dem Interesse der Schule als auch bei den allgemeinen Theuerungsverhältnissen den billigen Ansprüchen der Lehrer nicht mehr ##,rächen. wit Rücksicht auf die Auregung des Hrn. Ministers beschlossß die Versammlung einstimmig, von einer Petition um directes Eingreifen des Ministers zur Aenderung der hiesigen Gehaltsverhältnisse der Lehrer abzusehen, dagegen die von der Lehrerschaft ausgearbeitete und mit weitern Belegen für die Nothlage der Lehrer versehene Denkschrift unter besonderm Hinweis aus die Unzulaänglichkeit des Aufangs- und Höchst-Gehaltes und der Wohnungsentschädigung usw. dem Herrn Minister und dem Herrn Obereräsidenten als Material zur Prufung der hiesigen Verhältnisse zu überreichen. Mit einem Hoch auf den Herrn Minister wurde die Versammlung geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Berliner Parodie-Theater, welches es sich seit seinem zweiährigen Bestehen zur Aufgabe gemacht hat, die Schwächen der Autoren und Darsteller zu geißeln, befindet sich auf einer Gastspielreise durch Deutschland. Dieses"verrückte Theater" kommt nun auch nach Köln und wird im Edengarten gegen Ende der nächsten Woche ein mehrmaliges Gastspiel geben. Die zur Aufführung gebrachten Stücke sollen, wie man uns schreibt, sämmtlich derart sein und das Gute haben, daß man sie sehen kann, ohne das Original zu kennen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Stadt-Theater veröffentlicht das Mitglieder-Verzeichnißß für die kommende Spielzeit. In der Regieührung und der musikalischen Leitung tritt keinerlei Veränderung ein. Für das Schauspiel verbleibt ein Stamm von 17 frühern Mitgliedern, nämlich die Damen A. Dore, L. Landolt, L. Eyben, A. Braga, J. Schwarzenberg, C. Lanius und B. Flies; dann die Herren: H. Heine, R. Leerer, M. Behrend, L. Zimmermann, Jul. Eyben, H. Portz, A. Biehler, M. Hecken und J. Rennert. Um das Schauspiel-Personal zu vervollständigen, werden Probe spielen für das Fach der Heldinnen und Liebhaberinnen die Damen: M. Bittner von Riga, J. Roberts von Elberfeld, F. Skofde von Hamburg(Stadt-Theater), T. Waldegg von Constanz. Für das Fach der Helden, Liebhaber und Naturburschen werden sich vorstellen die Herren: W. Benthien von Breslau(Stadt-Theater), O. Mahlau von Wien (Volks-Theater), E. Heding von Nürnberg und R. Rittner von Preßburg, Der Oper verbleibt ein Stamm von 9 Mitgliedern, nämlich die Damen: P. Ende-Andriessen, S. Trautmann und Meta Kalman; dann die Herren W. Birrenkoven, K. Sommer, B. Hoffmann, W. v. Schmid, A. Ulbrich und Cl. Schaarschmidt. Auf Grund beifälliger Gastspiele sind fest verpflichtet: die Damen Werke-Burkard und Charl. Huhn; die Herren W. Sterna, H. Mohwinkel und B. Köhler. Probespiele haben noch abzulegen: die dramatische Sängerin Frl. Thuner aus Wien, Frl. Corti von Berlin in jugendlichen und colorirten Partieen, Fr. M. Schäfer-Kruse als komische Alte, Frl. A. Fischhof, Altistin, und Frl. A. Sicker für Sopranpartien. Die Tenoristen O. Braun von Wien u. A. Mörs vom hiesigen Conservatorium, im Tenorbuffofach die Herren G. Werkhaus von Danzig und G. Schmidt von Freiburg und der Bassist Mosel von Regensburg, im Ganzen also 18 Debütanten. Diese Zahl wird sich in Zukunft vermuthlich verringern, wenn es sich bestätigen sollte, daß die Spielzeit in Zukunft auf neun Monate ausgedehnt wird. Wenn Köln indeß in der Weise sich ausdehnt wie bisher, dann wird es wohl bald in der Möglichkeit liegen, den Mitgliedern Jahrescontracte zu bieten, so daß man, wenn auch nicht mit Hoftheatern, so doch wenigstens mit Leipzig und Frankfurt concurriren kann. Die Oper wird als erste Neuigkeit Mascagni's"Sicilianische Bauernrache"(Cavalleria rusticana) bringen. Das Schauspiel bereitet u. a. vor: Lindau's"Sonne" und Wildenbruch's"Der neue Herr".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das Morgen-Concert des städtischen Orchesters am morgigen Vormittag wird neben Tonwerken von Bedeutung die Besucher auch mit zwei Gästen, einer Sänderin und einer Clavierspielerin, bekannt machen. Die große Wallenstein-Trilogie des französischen Componisten Vincent'Ind, ein von den musikalischen Zeitungen als hochbedeutsame geschildertes Werk, wird die Hauptnummer des Orchesters sein. Im weitern folgt Mozart"'s Ouverture zur Zauberfloöte. Die Sängerin, Frl. Tia Kreta, aus den vortrefflichen Schulen von Stockhausen, Frau Peschke-Leutner und Frau A. Joachim hervorgegangen, singt die Arie aus Rob. Schumann's"Paradies und die Peri" und neue Lieder Frl. El. Rouge aus Berlin spielt das-moll-Concert von Chopin. Hr. Concertmeister Gust. Hollander wird das Concert leiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
