<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>6</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>314412</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. Am Sonntag-Morgen gegen 8 1/2 Uhr stürzte eine ältere Frau beim Verlassen der Pfarrkirche von St. Johann die Treppe hinab auf das Pflaster, wobei dieselbe sich am Kopfe verletzte. Ein sofort herbeigeeiltes Mitglied des Samariter-Vereins leistete die erste Hülfe und sorgte auch für die Beförderung der Frau nach ihrer Wohnung, entfernte sich dann aber so schnell, daß die Patientin nicht ein Mal Gelegenheit fand, ihm danken zu können. Solche werthätige Nächstenliebe ist in der That geeignet, dem Verein und seinen Bestrebungen stets neue Freunde und Gönner zu gewinnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Beraubung. Ein Bewohner des Thürmchenswall ging in der vorvorigen Nacht in angeheiterten Zustande nach Hause. Vor seiner Hausthüre wurde er von zwei unbekannten jungen Leuten überfallen und mißhandelt, wobei ihm seine silberne Uhr mit silberner Gliederkette, das Portemonnaie mit etwa 23 M. und eine goldene Busennadel mit Koralle gestohlen wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ertrunken. Vorgestern gegen Abend spielten mehrere Knaben auf einem Floß, welches im Rhein gegenüber dem Berthchen lag, als plötzlich einer derselben, der einzige Sohn einer am Buttermarkt wohnenden Familie, in den Strom stürzte. Ein des Weges kommender Herr, welcher den Vorfall bemerkt hatte, sprang sofort in den Rhein. Leider gelang es ihm nicht, den Jungen zu retten. Die Leiche ist bis jetzt noch nicht gefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Generalversammlung der Wilhelm-Augusta-Stiftung im Landkreise Köln fand am Samstag im obern Saale der Wolkenburg statt. Wie der Vorsitzende, Hr. Kreis-Schulinspector Löhe, berichtete, gehören der Stiftung 3 Ehrenmitglieder und 358 Lehrperſonen(184 Lehrer und 174 Lehrerinnen) aus dem Landkreise und aus dem Eingemeindung-Gebiete der Stadt Köln an. Die Einnahme betrug im Jahre 1890/91 3049., die Ausgabe 2374 M. Während des abgelaufenen Jahres wurden 40 emeritirte Lehrer und Lehrerinnen, Lehrer-Wittwen- und-Waisen des ehemaligen Landkreises Köln Unterstützungen im Gesammtbetrage von 2212 M. gewährt. In diesem Jahre sollen etwa 2500 M. an Unterstützungen verausgabt werden. Die neun ausscheidenden Mitglieder des Vorstandes wurden wiedergebählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Athleten-Wettstreit. Ueber die Erfolge, welche die Alhletengesellschaft Köln auf dem in den Tagen vom</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>9. Juni in Duisburg stattgefundenen internationalen Athleten-Wettstreit errang, erhalten wir von dem Vorstande der Gesellschaft nachstehende genauere Mittheilung. Das Vereinsmitglied H. Panther erzielte bei außerordentlicher Concurrenz den 3. Ehrenpreis im Stemmen, bestehend in einem großen, prachtvollen, vergoldeten, aus Zwei-, Drei- und Fünf-Markstücken zusammengesetzten Humpen, sowie auch den 4. Ehrenpreis im Kür-Stemmen, bestehend in einer silbernen Prachtbowle(Ehrengabe des Duisburger Athletenbundes). Ueber die von der Athleten-Gesellschaft Köln gestellte Musterriegen-- die mitwirkenden sieben Herren stellten ein Körpergewicht von etwa 17 Centner dar-- urtheilt die Rheinund Ruhrzeitung:"Bei den Riesenarbeiten erregte besonders die Kölner Herculesriege, die ein Spiel mit schweren Gewichten trieb, Aufsehen." Der Ehrenpreis, welchen die Gesellschaft für die in Vorstehendem geschilderte Leistung errungen hat, eine prachtvolle Bowle im Werthe von 850., ist auf einige Tage in dem Schaufenster der Blumenhandlung von A. Riemer, Hohestrße 134A, ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Musikalische Gesellschaft. Am nächsten Samstag wird, gewiß zur Freude vieler Musikfreunde unserer Stadt, zum Andenken an Ferdinand Hiller unter Leitung des Hru. Prof. Seiß ein Hillerabend stattfinden. Die Wahl der aufruführenden Werke ist sehr gut getroffen. Kürzlich wurde in der Musikalischen Gesellschaft auch eine Ouverture von Franz Derkum aufgeführt, wodurch das Andenken auch dieses in Köln in guter Erinnerung fortlebenden Musikers geehrt wurde. Nun möge man Köln's ruhmreichen Dirigenten Heinrich Dorn und unsern unvergaßlichen Franz Weber auch folgen lassen. Die Stadt Köln ehrt sich selbst, indem sie den hervorragenden vatersädtischen Künstlern eine lebendige Erinnerung bewahrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Bern, Montag 15. Juni. In den Fluß stürzten zwei Locomotiven und drei Waggons; die übrigen Wagen konnten rechtzeitig gebremst werden. Ueber 100 Verwundete werden gezählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Basel, Montag 15. Juni. Das gestrige Eisenbahn-Englück betraf den um 2 Uhr 15 Min. von Basel nach Delsberg abgegangenen Personenzug. Zwei Personenwagen sind gertrümmert, der dritte Personenwagen blieb zwischen dem Brückenkopf und den Trümmern schwebend. Die erste Hülfe leistete die Feuerwehr. Die meisten Verungluückten(etwa 150 Verwundete, 120 Todte) sind Baseler.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Basel, Montag 15. Juni. Heute begaben sich weitere 30 Mann aus der Sanitässchule nach der Englückstätte zur Hülfeleistung bei Bergung der Todten aus dem Wasser. GenieTruppen werden zur Wiederaufnahme des Bahnverkehrs eine Interims-Brücke errichten. Von den Verwundeten im Hospitale ist keiner mehr in Lebensgefahr. Heute Vormittag wurden noch drei Todte aus den Wagen-Trümmern hervorgeholt, jetzt(12 Uhr Mittags) sind noch acht weitere sichtbar, wie viele noch im Wasser liegen, entzieht sich der Schätzung. Die Angaben schwanken zwischen 30 und 70. Es können noch Tage vergehen, bis die letzten Todten herausgeschafft sind. Sappeure und Pioniere sind mit den Räumungsarbeiten beschäftigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Wasserärme am 15. Juni, Abends 7 Uhr 120 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
