<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>7</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>314458</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Prinzessin von Schaumburg-Lippe traf gestern Nachmittag von Bonn hier ein und stieg im Hotel du Nord ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hr. Major v. Witzmann traf vorgestern Abend mit dem von Brüssel kommenden Schnellzuge auf dem Hauptbahnhofe ein, stieg im Hotel du Nord ab, und setzte gestern Morgen um 7 Uhr 40 Min. seine Reise nach Berlin fort. Verschiedenen Personen, welche Hrn. v. Wißmann bei seiner vorigen Anwesenheit hierselbst gesehen, fiel es auf, daß derselbe seitdem sehr an Körperumfange verloren hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Dom findet am Donnerstag, Morgens 9 1/2 Uhr, ein feierliches Hochamt statt(die sogenannte Klöppelchesmeß). Am selbigen Tage tritt der Herr Erzbischof sein sechstes Regierungsjahr an, bei welcher Gelegenheit über der Schatzkammer der sechste Stab aufgehängt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zu Ehren des h. Apolliuarts, dessen Fürsprache besonders von Kranken angerufen wird, finden gegenwärtig in St. Jacob Andachtsübungen statt. Gestern begannen daselbst die abendlichen Festpredigten, welche P. Felician aus dem hiesigen Franciscanerkloster hält. In der Pfarrkirche von St. Severin wurde SonntagNachmittag in feierlicher Weise der von Frau Oberlandesgerichtsrath Bernards gestiftete neue Altar durch Hru. Pfarrer Wollersheim seiner Bestimmung übergeben. Der reichgeschnitzte Altar, in gothischem Stil gehalten, ist aus der Wirkstätte des Hrn. Moers hervorgegangen. Die figürlichen Darstellungen sind reich polychromirt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Museum Wallraf-Richartz ist nunmehr die von Hrn. Geh. Commercienrath v. Mevissen geschenkte Marmorsüste der verstorbenen Kaiserin Augusta aufgestellt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Berliner Parodie-Theater, welches nur bis lich Freitag den 31. d. M. im Edengarten gastirt, bringt heute und am Mittwoch"Die Räuber", Schauspiel in sechs Acten und einer Entschuldigung von Friedrich v. Müller, die Tragooir"Nero" und auf allgemeines Verlaugen die mit großem Beifall aufgenommene Oper "Der Troubadour" zur Aufführung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im Thalia-Theater auf der Aachenerstraße gastirte am Samstag ein Wiener Operetten-Ensemble, welches die"Fledermaus gab. Der gesangliche Theil der Aufführung war nicht übel, und einzelne Darsteller zeigten sich ihren Aufgaben gewachsen. Aber das Orchester, das im Opernspiel ganz unbewandert ist, machte dem Capell- meister viel zu schaffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Fach-Ausstellung. Am 22. d. M. wurde in Dresden gelegentlich der dreihundertünfundzwanzigährigen Jubiläumsfeier der dortigen Barbier-Innung der siebente Verbandstag des Bundes Deutscher Barbier-, Friseur- und Perrückenmacher-Innungen abgehalten und damit eine Fach-Ausstellung verbunden. Auf letzterer erhielt die hiesige Firma"Rheinische Darfümerie, Johann Marta Farina gegenüber dem Gereousplatz" eine goldene Medaille.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Diebstahl. Aus einem der Bierzelte, welche bei Gelegenheit des Kölner Schützenfestes auf der Wiese an der Riehlerstraße aufgeschlagen waren, stahlen drei in einer Fabrik zu Riehl beschäftigte Arbeiter ein Faß mit 54 Liter Bier. Die Diebe schleppten dasselbe hinter eine Gartenhecke, wo sie alsbald den Inhalt in Ermangelung von Krahnen und Glas in einen Eimer laufen ließen und so den Gerstensaft in vollen Zügen genossen. Kurze Zeit nach dem Diebstahl entdeckte der Wirth seinen Verlust und machte einem gerade anwesenden Criminal- beamten Mittheilung davon. Auf der Suche nach den Dieben wurde der Beamte von einem in rosiger Bierlaune befindlichen Manne eingeladen, an einer kräftigen und billigen Zeche theilzunehmen. Der Beamte nahm die Einladung an und forschte den Trunkenen aus, welcher in seiner gehobenen Stimmung alle gewünschte Auskunft"vertraulich" gav. Der Eingeladene begleitete den Freigebigen zu seinen Genossen, welche neben dem Fasse lagen und dann und wann den Eimer mit Bier an den Mund setzten. Auch sie thaten ihrer Zunge keinen Zwang an, waren aber nicht wenig erstaunt, als sie gewahr wurden, wer ihr neuer Gast war. Die Nachklaänge des Schützenfestes werden für das Kleeblatt recht unangenehm sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Diebstahl. Aus einem Manſardenzimmer eines Hauses am Karolinger-Ring wurden im Laufe des gestrigen Vormitlags ein neuer Anzug sowie eine Remontoir-Uhr gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gefunden wurden auf der Hohestrße eine Korallenkette und ein Visitenkarten-Täschchen mit einem Pfand- und zwei Post-Scheinen, auf dem Augustinerplatz ein Rosenkranz, im Sionsthal ein Nummerschein von einem Prämienloose der Stadt Mailand, in einem Geschäftslocal am Chlodwigplatz ein Portemonnaie mit 6 Mark. Die Eigenthuümer wollen zwecks Wiedererlangung der genannten Gegenstände im Geschäftszimmer der I. Polizei-Inspection, Glockengasse, sich einfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
