<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>11</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>314593</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stichwahl. Wir haben bereits in der gestrigen Nummer ausgeführt, daß, obgleich gegen die Stadtverordneten-Versammlung beim Bezirks-Ausschuß Klage erhoben worden ist, die von dem Wahlbureau anberaumte Stichwahl zwischen den Herren Kaufmann Michael Du Mont und Justizrath Fischer nicht aufgeschoben wird. Die Wähler der zweiten Klasse machen wir darum auch an dieser Stelle nochmals darauf aufmerksam, daß die Stichwahl übermorgen, am 25. d. stattfindet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zur Stadtrathswahl. Die liberale Partei hat gestern als Candidaten für die Stadtverordnetenwahl der ersten Klasse die ausscheidenden Stadtverordneten Kaufmann I. M. Farina, Geh. Regierungsrath Kühlwetter, Commercienrath Emil vom Rath und Fabricant Friedrich Schmalbein wieder, ferner Kaufmann Dr. iur, Jos. Neven-DuMont an Stelle des verstorbenen Stadtverordneten Commercienrath Leyendecker und Fabricant Wilhelm Kretzer für Kölnnippes aufgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Großherzog von Mecklenburg-Strelitz traf gestern Morgen um 7 Uhr 17 Min. von Brüssel kommend hier ein und setzte um 7 Uhr 40 Min. seine Reise nach Mecklenburg fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Lehrergehälter. Wie für die Elementarlehrer, so sollen auch für die Rectoren und Lehrperſonen an den mittlern Mädchenschulen, städtischen höhern Schulen und Vorschulen neue Besoldungs-Bestimmungen mit dem Beginn des neuen Schuljahres in Kraft treten. Dieselben sind in folgender Weise vorgeschlagen: 1. Rectoren 3500., steigend alle drei Jahre um 300 M. bis 5000.; 2. seminaristisch gebildete Lehrer an höhern Lehranstalten und Mittelschullehrer an den mittlern Mädchenschulen 1800., steigend um 200 M. bis 3200.; 3. seminaristisch gebildete Lehrer an den Vorschulen und mittlern Mädchenschulen 1600 Dr.#ged#nz 32%0 M. bis 300., M.; 4. Zeichenlehrer 1600., steigend um 200 M. bis 3000.;5. wissenschaftlich gebildete Lehrerinnen und kunstakademisch gebildete Zeichen-Lehrerinnen an höhern Lehranstalten und mittlern Mädchenschulen 1200., steigend um 150 M. bis 2250.; 6. für Elementar-Lehrerinnen, sowie für Turn- und HandarbeitsLehrerinnen an den höhern Lehranstalten, deren Vorschulen und mittlern Mädchenschulen 1100., steigend um 120 M. bis 1940 M. ## Wohnungsgeld werden gezahlt für die Rectoren 660., für die Lehrer 500., für die Lehrerinnen 250 M. Die Zahl der Unterrichtsstunden beträgt für die Lehrer ad 2 und 4 26, für die adl 3 28, für die Lehrerinnen ad 5 24 für ad 6 28 Stunden in der Woche. Jede Leyrperson kann vier Wochen lang zu einer Vertretung von vier Stunden wöchentlich ohne Entschädigung herangezogen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verhaftet. Gestern Margen gegen 8 Uhr hielt die Polizei eine Razzia ab, wobei sie auf dem Mühlenbach in einem Cigarrengeschäft vier lüderliche Dirnen festnahm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Am Dom-Hotel, gegenüber dem Süportal des Domes, hat das Trottoir am Rande eine starke Senkung erlitten, worüber schon Mancher gestolpert ist. Gestern Abend kam an dieser Stelle wieder ein Herr zu Fall. Es wäre zu wünschen, daß hier baldige Abhülfe geschaffen würde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute Aufgeh. Abonn. 4. Zum Benefiz für den Ober-Regisseur Ernst Lewiner. Der Bauer als Millionair. Romantisches Zaubernärchen mit Gesang in drei Acten von Ferd. Raimund</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Dinstag 24. Nov. 81. Ab.-Vorst. Die Burgruine. Lustspiel in einem Act von Karl Caro. Pension Schöller Posse in drei Acten von Karl Laufs.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Kölner Liederkranz beging gestern Abend sein 36. Stiftungsfest durch eine geschlossene Liedertafel im Victoria-Saal. Wenn sonst der Liederkranz an die Oeffentlichkeit tritt, so sind wir stets auf hervorragende gesangliche Leistungen gespannt; seine Stiftungsfeste aber haben außeadem noch den Vorzug, einen herzlichen geselligen Verkehr der Mitglieder zu vermitteln, welcher der geschlossenen Feier den Charakter eines gemüthlichen Familienfestes verleiht. Die Gesellschaft setzt sich zum größten Theile aus alteingesessenen Kölner Bürgern zusammen, woraus es denn auch erklärlich ist, daß gestern wiederum fünf Mitglieder des Vereins als solche ihr fünfundzwanzigähriges Jubiläum feierten; der Präsident verlieh denselben nach einer herzlichen Beglückünschung die üblichen Jubiläumsmedaillen. Hr. Göübels entwarf in einem hübschen Prolog ein interessantes Bild von der verdienstreiche Thätigkeit des Vereins im verflossenen Jahre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Deutsche Krieger-Verein beging am Samstag-Abend in Verbindung mit dem Geburtstagsfeſte seiner hohen Protectoren der Kaiserin Friedrich, sein 17. Stiftungsfest durch einen Festabend im großen Saale der Lese-Gesellschaft. Zahlreiche höhere Offiziere, u. A die Herren General-Major v. Mansard, Bezirks-Commandeur Oberst Nau und Stadt-Commandant v. Losch, wohnten der Feier bei. Hr. v. Mansard brachte in kernigen Worten das Hoch auf Kaiser Wilhelm aus, in welches die zahlreichen Festgenossen begeistert einstimmten. Der Vorsitzende des Vereins, Hr. Hauptmann a. D. Erscheit hielt die Festrede, in welcher er der traurigen und freudigen Erlebnisse des abgelaufenen Jahres gedachte und mit einem Hoch auf die hohe kaiserliche Protectoren schloß. Hr. Knott feierte in einem hübschen Prolog die deutschen Frauen. Das reichhaltige Programm enthielt Vocal- und Instrumental-Vorträge, gemeinschaftliche Lieder und humoristische Scenen, welch' letztere von mehrern Mitgliedern des StadtTheaters recht wirkungsvoll dargestellt wurden; desgleichen auch das Liederspiel"Der Liebestrank". Großen Beifall fanden eine Anzahl lebender Bilder:"Kaiser Friedrich an der Spitze der Truppen in der Schlacht","Der alte Fritz" und"Die Gefangennahme eines Franc- tireurs". Den instrumentalen Theil hatte die Capelle des Fuß-ArtillerieRegiments Nr. 7 übernommen, deren Capellmeister, Hr. Trenks, in mehrern Solo-Vorträgen sich auch als tüchtiger Geigenspieler erwies. Ein Festball bildete den Schluß des Festes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Marianische Congregation für Kaufmannslehr- linge beging gestern den fünfundzwanzigsten Gedächtnissßtag ihrer Gründung. Am Morgen versammelten sich die Mitglieder der Congregation in der Kapelle an der Stolkgasse zur gemeinschaftlichen h. Communion. Nachmittags fand in derselben Kirche die feierliche Aufnahme von 24 neuen Mitgliedern statt. Hr. Religionslehrer Professor Müller legte in eindringlichen Worten den Neuaufgenommenen die Pflichten eines Congreganisten an's Herz. Am Abend versammelten sich die Mitglieder der Congregation mit ihren Familienangehörigen und Freunden im großen Saale des Fränkischen Hofes zu einer gemüthlichen Festfeier. Der große Saal vermochte die Erschienenen nicht alle zu fassen; dicht besetzt war Saal und Galerie, und Mancher kehrte wieder am Eingang des Saales um. Der Hr. Rector Arenbrecht, der jetzige Präses der Congregation, eröffnete die Fest-Versammlung, indem er auf die seit der Gründung der Congregation vergangenen 25 Jahre hinwies und die segensreichen Erfolge derselben der Hülfe der Patronin der Congregation zuschrieb. Der frühere Präfect der Congregation, Hrn. Wildt, warf nach einem Willkommengrußß an alle Anwesenden einen Rückblick auf die Geschichte der Congregation. Bis zum Jahre 1872 wurde dieselbe von Jesuiten-Patres geleitet. Als die hochverehrten Patres dann in Folge des Culturkampfes aus dem Vaterlande weichen mußten, suchte die erzbischöfliche Behörde aus dem Weltklerus geeignete Priester zur Leitung der Congregation aus, welche den ihnen anvertrauten Schatz mit der größten Sorgfalt bewahrten. Der heutige Tag sei in Wahrheit ein Jubeltag für die Congregation, indem sie mit Genugthnung zurückblicken könne auf die Jahre seit der Glündung, die ja einzig dem Wohl der jungen Kaufmannschaft gewidmet sei. Dann gedachte er der zahlreich anwesenden frühern Mitglieder und bat die Versammlung, recht eifrig zu helfen, damit die Congregation über recht viele junge Kaufleute ihre schützenden Fittiche breiten könne. Den Präsides der Congregation widmete er besonders herzliche Dankesworte. Hr. Religionslehrer Dr. Müller richtete seine Worte an die Eltern. Es könne bedenklich erscheinen, die jungen Leute so früh in das gesellschaftliche Leben einzufuühren. Ein Mal müsse der junge Mann jedoch in die Welt, und da sei es jedenfalls am besten, wenn er zeitig in eine Gesellschaft eingeführt werde, in welcher er sich festigen und einen kräftigen Halt für's Leben gewinne. Er schloß mit dem Wunsche, daß die Congregation zunehme an Kraft und Mitglieder, und brachte ein Hoch aus auf die Congregation und ihren Präses. Nach diesen Reden kam auch der unterhaltende Theil des Abends zu seinem Rechte. Mitglieder der Capelle des Füsilver-Regiments Fürst Karl Anton von Hohenzollern spielten mehrere Musik-Piecen. Besonderes Gefallen fand ein Violin-Vortrag mit Clavierbegleitung der HH. Olbertz und Hölterhoff. Die Hauptnummer des Programms, das religioöse Drama"Aloysius von Gonzaga" wurde mit vielem Verständnissß gespielt; alle Mitwirkenden wetteiferten in der Ausführung ihrer Rolle. Es folgte noch ein Lustspiel, ebenfalls von Mitgliedern mit gutem Humor fein gespielt. Gemeinschaftliche Lieder und Musik-Vorträge der Capelle wechselten in schöner Reihenfolge ab. Zum Schluß richtete Hr. Otto Müller an die jungen Congreganisten begeisternde und ermunternde Worte und schloß mit einem Hoch auf Papst und Kaiser.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Rheinhöhe am 23. November, Morgens 7 Uhr m 2,12+.02."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
