<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>11</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>314570</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Prinz von Siam traf heute Morgen um 7 Uhr 17 Min. von Paris kommend auf dem hiesigen Centralbahnhofe ein. Er fährt von hier nach Hamburg und wird seine Reise über Berlin, wo er, wie verlautet, vom deutschen Kaiser in Audienz empfangen werden soll, nach Eydtkuhnen fortsetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Grundsteinlegung zu der neuen evangelischen Christuskirche an der Herwarthstraße fand gestern Morgen statt. Unter sehr zahlreicher Theilnahme des Presbyteriums und der Repräsentation, sowie Vertreter der Behörden und vieler Gemeinde-Mitglieder wurde die schöne Feier vorgenommen. Die Baustelle, namentlich das fast bis zum Schlußbogen vorgeschrittene Portal, waren mit Fahnen und Guirlanden reich geschückt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Schlußfeier des St. Ursula-Festes nahm gestern einen sehr schönen Verlauf, da die Reliquien-Procession dieses Mal bei dem günstigen Wetter außerhalb der Kirche nach altem Brauch über den Ursulaplatz und über die Ursulastrße sich bewegen konnte, welche glänzend beleuchtet waren. Von Haus zu Haus zogen sich die langen Lichterreihen. Die Procession wurde von Mitgliedern des Katholischen Arbeiter-Vereins eröffnet, welche Fackeln und Lampions trugen. Die herrlichen Schreine der Heiligen Hippolytus, Aethereus und Ursula wurden von Mitgliedern der Junggesellen-Congregation getragen. Die Alumnen des erzbischöflichen Priester-Seminars und zahlreiche Geistliche im Ornat trugen die reich gezierten Häupter. Den Schluß bildete der Katholische Arbeiter-Verein. Die Straßen waren von Tausenden von Zuschauern besetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Fahrplan-Aenderung. Mit dem 1. November fällt der Personenzug Nr. 120, ab Köln 4 Uhr 28 Min. Nachm. nach Koblenz, aus; der Zug Nr. 121, ab Koblenz, Ankunft in Köln Abends 11 Uhr 55 Min., fährt gleichfalls nicht mehr. Gestern Abend erwarteten viele Leute den letztern, nun eingestellten Zug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zugverspätungen. Der Morgens um 5 Uhr 19 Min. fällige Londoner Früzug traf gestern mit 45 Minuten Versätung hier ein. Den um 7 Uhr 17 Min. fälligen Pariser Schnellzug brachte erst der fällige Personenzug Nr. 17 um 8 Uhr 50 Min. mit, so daß die Reisenden den Anschlugß nach Berlin nicht mehr erreichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vom Friedhofe. Das war richtiges Allerheiligen-Wetter! Rauh und kalt wehte der Wind den Spaziertängern um's Gesicht, und manche von ihnen hatten gestern schon in dicke Winterkleider und warmen Pelz sich gehüllt. Nach alter Sitte strömten gestern, wie alleährlich, tausende Menschen nach Gelaten hinaus, um an dem Vorabende des Allerseelentage die Gräber theuerer Angehörigen mit Kränzen und brennenden Lichtern zu schmücken. Trotz der großen Menschenmasse, welche auf der Aachenerstraße zu Fuß sich hin und zurückbewegte, fuhren auch noch vollbesetzte Pferdebahn-Wagen, Omnibusse und Droschken stets auf und ab. Gleichwohl war der Andrang nicht so stark wie in frühern Jahren; auch der Verkauf an Kränzen war sowohl in den Geschäften wie an den an der Aachenerstraße errichteten Ständen ziemlich schwach; auf einzelnen Gräbern sah man wahre Kunstwerke der Blumenbinderei; indeß scheint doch die Mehrzahl auch der bemittelten Bürger immer mehr von den kostspieligen Kranzſpenden abzukommen und mit billigerer Waare sich zu benügen. Bei Anbruch der Dunkelheit erstrahlen beide Kirchhöfe in hellem Lichterglanze, insbesondere die beiden Krieger-Denkmäler für die in den Kriegen von 1866 und 1870/71 gefallenen Kameraden. Auch das alte Veteranen-Denkmal von 1813/15 war würdig geziert. Gegen 5 Uhr veranstalteten die hiesigen der Rheinischen Kriegerkameradschaft angehörigen Vereine die übliche Gedächtnissßfeier, wobei der Rheinische Männergesang-Verein mehrere Chöre vortrug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ueber einen peinlichen Vorfall wird uns Folgendes geschrieben:"Am Samstag-Abend um 7 Uhr ging eine betrunkene Frau über die Severinstrße, welche unter dem Arm einen in Zeitungspapier gewickelten größern Gegenstand trug. Da die Frau mehrmals zur Erde fiel, folgten ihr einige Kinder, worauf die Frau den Weg nach dem Rhein zu nahm. Dort ging sie auf und ab und sah sich stets verdächtig um. Eine andere Frau, welche jene beobachtete, bemerkte, wie in dem Packet sich etwas regte, worauf sie der betrunkenen Frau das Packet abnahm. Als sie letzteres öffnete, kam ein sechsmonatlichen Kind ohne jede Bekleidung zum Vorschein. Die Frau wollte augenscheinlich das Kind ertrinken. Nachdem einige Männer hinzugekommen, wurde die Frau nach der Severinstrße gebracht, um sie dort einem Schutzmann zu übergeben; indeß war keiner zu finden. Später nahmen die Zeugen eine Droschke und fuhren zum Präpsidium. Es fehlte nicht viel, dann wäre die Frau gelyncht worden."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 62. Ab.-Vorst. Wallenstein's Tod. Anfang 7 Uhr, Ende nach 10 Uhr. Wallenstein, Herzog zu Friedland: Adolph Klein a. G. Octavio Piccolomini, General-Lientenant: Reinhard Tenhaeff. Max Piccolomini, sein Sohn, Oberst: Edmund Heding. Graf Terzky Wallenstein's Schwager: Rudolph Leerer. Illo, Feldmarschall: Otto Mahlau. Isolani, General: Julius Eyben. Butler, Chef eines Dragoner-Regiments: Max Behrend. Gordon, Commandant von Eger: Alfred Biehler. Seni: Clemens Schaarschmidt. Herzogin von Friedland, Wallenstein's Gemahlin: Bertha Flies. Thekla, Prinzessin von Friedland, ihre Tochter: Adele Dore. Gräfin Terzky, der Herzogin Schwester: Judith Schwarzenberg usw</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Dinstag 3. Nov. 63. Ab.-Vorst. Vorl. Gastspiel von Adolph Klein. Die Ehre</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Montag: Wallenstein's Tod. Dinstag: Die Ehre. An beiden Abenden Gastspiel von Adolph Klein. Mittwoch: Der Widerstänstigen Zähmung. Donnerstag: Lohengrin. Freitag: Das zweite Gesicht(letztes Gastspiel von Adolph Klein). Samstag: Der Widerstänstigen Zähmung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Aus der Schule. Lehrer:"Nenne du mir'mal ein Wort, das mitg ansängt."-- Schüler:"Kuhkäs." Zu den vielen Englücksällen, welche schon durch Explosion von Petroleumlampen hervorgerufen sind, hat sich in jüngster Zeit aus derselben Ursache an verschiedenen Plätzen wieder eine Anzahl trauriger, theils geradezu schrecklicher Begebenheiten gesellt. Wir lassen deshalb immer von neuem den Warnungsruf ertönen:"Vorsicht in der Behandlung der Lampen und vor allem Vorsicht im Einkaufe von Petroleum." Jedem Haushaltsvorstande muß es zur Pflicht werden, auf die Reinhaltung der Lampen gehörig Acht geben zu lassen und besondern Werth darauf zu legen, daß nur bestes Petroleum in Gebrauch genommen wird. Dieser Punkt ist gerade jetzt, wo die Brennsaison wieder beginnt, von doppelter Wichtigkeit, weshalb auf das seit fünf Jahren besonders gut eingeführte Universal-Oel(nicht explodirende Petroleum) von Emil Finke, Bremen, aufmerksam gemacht sei, da dieses Petroleum die denkbar größte Sicherheit gegen Explosionsgefahr bietet. Aus dem Inſeratentheil dieses Blattes ist zu ersehen, wo das Universal-Oel echt zu haben ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
