<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>10</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>314533</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 2. Oct. Die jüngste Nummer des Kirchl. Anz. für die Erdiölese Köln enthält u. a. folgende Ernennungen. M. J. Alsdorff zum Deservito der 3. Pfarrkaplanei in Werden, Dec. Essen. F. J. Lob zum Vicar in Kalk, Dec. Mülheim. J. M. H. Schulte zum Vicar in Fischen, Dec. Crefeld." Minnr 0.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Straßendurchbruch. Die Häuser an der Glockengasse Nr. 42, 44. 46 und 48 werden gegenwärtig geräumt. Hiernach scheint man mit dem Durchbruch der neuen Verbindungsstraße zwischen Glockengasse und Breitestrße in der Axe der Langgasse bald beginnen zu wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Colonial-Vorträge. Die hiesige Abtheilung der Deutschen Colonial-Gesellschaft beabsichtigt, im bevorstehenden Winter eine Reihe von Vorträgen zu veranstalten. In der jüngsten Vorstands-Sitzung ist bereits wegen der Gewinnung einer Reihe von Rednern verhandelt worden; voraussichtlich werden im Laufe des Winters reden: Premier- Lientenant Morgen über den Stand der Unternehmungen in Kamerun. Baron v. St. Paul-Illaire über Ostafrika im Allgemeinen. Graf Joachim Seil ebenfalls über ein ostafricanische Thema. Dr. Neubaur über die Verhältnisse am Tschad-See. Dr. Kaerger über die Verhältnisse am Victoria-See. Augenblicklich steht der Vorstand mit Herrn Oscar Borchert, welcher nächstens nach Ostafrika zurückkehren wird, und Herrn Max Schubert aus Chemnitz, welcher in der Auswanderungs-Frage besonders thätig ist, in Unterhandlung. Selbstverständlich wird die Abtheilung, dem La der Ereignisse folgend, bestrebt sein, über die hervortretenden Tagesfragen ihre Mitglieder durch weitere Vorträge zu unterrichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein gefährliches Spiel trieben vorgestern Nachmittag einige Knaben auf dem Andreaskloster, wo seit dem Canalbau eine Menge hierzu erforderlicher Materialien liegt. Einige etwa 12 bis 13 Jahre alte Knaben hatten in einen Sandhaufen ein großes Loch gegraben, in welches sich drei jüngere Spielgenossen hineinlegten, worauf sie von den ältern Knaben mit Sand zugedeckt wurden. Dieses"Begraben-Spiel wurde so vollständig durchgefuührt, daß ein Fuhrmann beinahe sein Pferd über die"begrabenen" Kinder geführt hätte, wenn er nicht durch Zuruf auf Letztere aufmerksam gemacht worden wäre. Nach einigen Minuten standen zwei von den"Begrabenen" wieder auf, während der dritte keuchend und stöhnend erst später wieder aus der Grube kroch und weinend sich entfernte. Wie leicht hätten bei diesem Spiel die Knaben ersticken können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schadenfeuer. Gestern Abend gegen 12 Uhr entstand in einem Manufacturwaaren-Geschäft am Perlengraben ein Brand, welcher leicht größern Umfang hätte annehmen können, wenn die Feuerwehr nicht so pünktlich zur Stelle gewesen wäre. Dem raschen Eingreifen derselben gelang es, das Feuer bald zu bewältigen. Die Aufräumung-Arbeiten nahmen, da viele Waaren-Vorräthe angebrannt waren, noch etwa eine halbe Stunde in Anspruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ertrunken. Gestern Abend gegen 9 Uhr wollte ein Mann, angeblich ein Metzger aus Bonn, mit dem letzten Dampfer nach Hause fahren. Derselbe lief aber am Leystapel direct in den Rhein und ertrank; alle Rettungsversuche, die sofort angestellt wurden, blieben er</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Verungluückt. Im neuen Wallgraben an der Neußertraße fand man gestern Morgen die Leiche eines anscheinend dem Arbeiterstande angehörigen Mannes. Da der Wallgraben an jener Stelle mit einer soliden Drahtabsperrung versehen und letztere unbeschaädigt ist, so wird angenommen, daß der Mann den Zaun übestiegen und dann beim Sturze das Genick gebrochen hat. Der Verungluückte soll ein arbeitsscheuer Bummler gewesen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Drei Garten-Diebe versuchten vorgestern Abend in einem Obst und Gemüse-Garten zu Gelaten ihr Glück. Ein vorübergehender Ar tillerie-Unteroffizier sah die Leute über die Mauer steigen und benach richtige den Besitzer. Zweien der Diebe gelang es, zu entkommen; der dritte blieb in den Spalierlatten hängen und wurde nun so gründlich durchgepruügelt, daß sein Entkommen zu den unlösbaren Räthsel gehört.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>P Liebstähle. Im Laufe des Tages wurde vom Flur eines Geschäftshauses an der Weyerstraße ein Kübel mit 25 Kilo Margarinbutter gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Durch ein geöffnetes Parterrefenster wurde aus einer Wohnung an der Roonstraße von einem Bett, welches am Fenster stand, eine schwere gehäkelte Bettdecke mit untergelegtem blauen Satin entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Vier Radfahrer kehrten Abends in eine Wirthschaft am Salier-Sing ein und ließen die Räder vor dem Locale stehen. Als sie ihren Weg fortsetzen wollten, war eines derselben, ein Zweirad im Werthe von etwa 290., verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ueber das Hochstapler-Paar, von welchem in Nr. 265 und 266 des Kölner Local-Anzeiger berichtet wurde, erhalten wir noch folgende Mittheilungen. Der betreffende Lengstorf hatte schon in frühern Jahren wegen Erschwindeln von Möbeln eine Gefäognißstrafe von mehrern Jahren zu verbüßen. Ferner soll derselbe in Cleve und Crefeld vor etlichen Jahren Möbeln erschwindelt und deshalb längere Gefäognißstrafen erhalten haben. Vor zwei Monaten besuchte derselbe auch eine Möbehandlung am Kümpchenshof und bestellte sich prächtige Möbel, welche nach seiner Wohnung in Riehl geschickt werden sollten. Hier hatte er angegeben, er betreibe in Paris eine große Geflügelhandlung und wolle die Sommermonate in Riehl verbringen. Im Herbst werde er wieder nach Paris reisen. Der Geschäftsinhabers schöpfte Verdacht und schickte die Möbeln nicht ab. Als er die Berichte im Kölner Local-Anzeiger las, freute er sich, daß er nicht auch dem Schwindler in die Hände gefallen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>&amp;a Strafkammer. Ein hiesiger Klempnermeister besuchte eines Abends im Monat August mit seiner Frau das Reichshallen-Theater; währenddem erbrach die Dienstmagd des Ehepaares unter Beiülfe ihres Liebhabers, des Schreinergesellen Franz Thome, eine Commode der Abwesenden, aus welcher sie 390 M. baar und Schmucksachen im Werthe von 300 M. stahl. In Trier wurde das Pärchen festgenommen. Der Schreiner, der das Mädchen zu der That überredet hatte, muß 15 Monate, die Dienstmagd Maria Koch ein Jahr in's Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>In der Nacht vom 13. zum 14. Aug. d. J. erbrachen der Tagelöhner Karl Suchfäld und Schlosser Heinrich Linnartz die Gartenthuüre einer Villa auf dem Sachsen-Ring; auch die Eingangsthuüre der im Garten gelegenen Kegelbahn wurde von den Burschen gewaltsam eröffnet. Herbeieilende Hausbewohner störten die Diebe bei der Arbeit und verandaßten deren Festnahme. Suchfäld ist schon vorbestraft; er muß acht Monate, der Andere drei Monate in's Gefäugniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Das Urtheil in dem Deutzer Diebes- und Hehler-Proceß lautete wie folgt. Franz Tetschen erhielt zwei Jahre Gefäogniß, Adam Siebertz zwei Jahre Zuchthaus, Franz Emde und Karl Kuhl je drei Jahre Zuchthaus, Peter Schöster und Joseph Weiler je acht Monate Gefäogniß, Theodor Tetschen drei Monate und Rudolph Schmitz drei Wochen Gefäogniß. Die beiden andern Angeklagten wurden, dem Antrage des Staatsanwalts entsprechend, freigesprochen. Bei Theodor Tetschen kommen zwei Monate Vorhaft in Anrechnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
