<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>9</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>314500</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Großfürst Wladimir nebst Gemahlin trafen gestern Morgen 7 Uhr 51 M. aus Gelbensande(Mecklenburg), wo dieselben einige zum Besuche der großherzoglich mecklenburgischen Familie geweilt hatten, auf dem Hauptbahnhofe ein und setzten 8 Uhr 30 M. ihre Reise nach Paris fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ernennung. Hermes, G. M.., Kaplan zu Köln-Deutz, wurde zum Pfarrer in Glehn, Dec. Neuß, ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Hr. Erzbischof begibt sich am Montag den 14. d. M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Gebet um gedeihliche Witterung, welches vom Erz bischöflichen General-Vicariat unter dem 30. Juli angeordnet wurde, soll, laut einer Verfügung vom 31. August, während des Monats September in allen Pfarr- und Rectorat-Kirchen fortgesetzt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das silberne Priesterjubiläum feierten gestern gemeinsam die im Jahre 1866 am 2. September geweihten Priester durch ein feierliches Hochamt, welches Hr. Pfarrer H. Esser aus Düsseldorf celebrirte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Widerliche Scenen ereigneten sich vorgestern Abend bei dem Ringkampfe im Kaisergarten. Als Abs seinen Gegner, den Bäckermeister Gasten aus Deutz, nach einem Kampfe von 4 1/2 Minuten geerscholl aus der ungeheuern Zuschauermenge, welche etwa 10.000 Personen zählen mochte, ein Höllenärm. Die eine Partei war für Abs, die andere für seinen Gegner. Letztere Partei gab durch lautes Brüllen der Forderung Ausdruck, daß der Kampf fortgesetzt werde, und drang sogar bis zur Bühne vor. Der niedergelassene Vor hang wurde in Stücke gerissen. Erst nach vieler Mühe gelang es eine größern Anzahl von Polizeibeamten, die Ruhe einigermaßen herzustellen und die Menge zu zerstreuen. Solch' wustes Treiben verdient die entschiedenste Verurtheilung, und man darf wohl erwarten, daß von maßgebender Seite einer Wiederholung derartigen Unfugs vorgebeugt werden wird.0 0sing Ein Einbruch wurde vor einigen Tagen um die Mittagszeit in dem Hause eines auf dem Berlich wohnenden Rechtsanwalts versucht. Mit einem Centrumbohrer wollten die Verbrecher die Füllung aus der Bureauthüre ausbohren. Das Dienstädchen des Hauses war auf das Geräusch aufmerksam geworden; bei seinem Erscheinen entfernten sich zwei Kerle eiligst aus dem Hausflur. Der Bohrer stak noch in der Thüre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Provincial-Herbst-Saatenmarkt des Rheinischen Bauern-Vereins ist gestern eröffnet worden, aber in Folge des un günstigen Ernte-Wetters noch nicht bis zur Hälfte fertiggestellt. Der Saal bietet in folge der gärtnerischen Ausschlückung einen prächtigen Anblick. Die Bühne ist in einen Pflanzenwale verwandelt, aus welchem die Büsten unseres Kaisers und des Papstes Leo sich wirkungsvoll hervorheben. Die Geschäfte gehen bereits recht lebhaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Strafkammer. Der oft vorbestraft Tagelöhner Peter Strauch aus Niedernau stieg in der Nacht vom 10. bis 11. April durch die Kellerluke in das Haus eines hiesigen Bäckermeisters ein, in welchem er von dem Zimmer der Gesellen Kleidungsstuücke, Wäschestücke, Werthsachen und 6 M. baares Geld stahl. Der rückällige Dieb muß 25 Jahre in's Zuchthaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute 3. Ab.-Vorst. Das Wintermard In. Troſtes, Konig von Sicilien: Heinrich Heine. Hermione, dessen Gemahlin: Jaroslav Roberts. Mamilius, Perdita(Beider Kinder): Kl. Lazarus, Toni Waldegg. Polyxenes, König von Arkadien: Ludwig Zimmermann. Florizel, dessen Sohn: Edmund Heding. Paulina, Gemahlin des Antigonus: Judith Schwarzenberg.-- Freitag 4. Sept. 4. Ab.-Vorst. Cavalleria Rusticana(Sicilianische Bauernehre). Vorher: Das Gefäogniß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 1. Sept. Auf der Deutz-Mütheimer-Chaussee schlugen zwei Burschen von hier am Sonntag-Abend einen Betrunkenen nieder und raubten ihm seine Uhr nebst Kette und Portemonnaie. Dieselben Strolche haben am 9. v. Mts. nach eigenem Geständnisse einem"in der Danzierstraße vor einer Hausthür schlafenden Manne ebenfalls Uhr, Portemonnaie und Cigarren gestohlen und die Uhr in Köln versetzt. Der eine Straßeräuber wurde schon gleich am SonntagAbend, der andere gestern in Haft genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
