<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>11</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>314578</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Standrechtliche Erschießung. Gegenüber der in verschiedenen Blättern, auch im Kölner Local-Anzeiger, mitgetheilten Nachricht von der Execution eines Marine-Soldaten auf Fort Mügersdorf, schreibt die Köln. Ztg.:"Dem kgl. Gouvernement, welchem das Festungsgefäogniß Mügersdorf untersteht, ist von dem Falle nichts bekannt. Der angeblich erschossene Marine-Soldat soll aus Kalk gebürtig sein. Ein junger Mann von dort, welcher bei der Marine diente, ist vor einem Jahre zu einer anderthalbährigen Festungshaft verurtheilt worden und verbüßt seine Strafe auf Fort Mügersdorf." Die Rhein- und Ruhrzeitung druckt Vorstehendes ab, bringt aber unmittelbar dahinter folgende Zuschrift aus Köln, 8. Nov.:"Entgegen dem Dementi in der Köln. Ztg. kann ich auf das bestimmteste versichern, daß der MarineSoldat am verflossenen Donnerstag gegen 8 Uhr Morgens auf dem Hofe des Festungsgefängnisses zu Mügersdorf bei Köln erschossen worden ist. Auf der Rükreise von Yokohama nach Kiel begriffen, brach auf einem Kriegsschiffe in der Höhe von Singapur eine Meuterei aus, in deren Verlauf jener Soldat einen Deckoffiziere erstach. Der Verbrecher wurde von Seiten des Kriegsgerichts zum Tode verurtheilt und, nachdem Se. Majestät der Kaiser das inzwischen eingereichte Gnadengesuch verworfen, am Donnerstag durch 10 Infanteristen des 10. InfanterieRegiments unter Führung eines Premier-Lieutenants erschossen, die übrigen Meuterer sitzen gegenwärtig noch hinter Schloß und Riegel." Wir beschränken uns vorläufig darauf, beide Angaben wiederzugeben, mit dem Beifügen, daß uns bis jetzt weder von dem kgl. Gonvernement noch von einer sonstigen Behörde eine Mittheilung über die fragliche Angelegenheit zugegangen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>s Die andauernd hohen Kartoffelpreise haben den Vorstand des Kölner Wohlthätigkeits-Vereins verandaßt, Kartoffeln in größern Sendungen aufzukaufen, um dieselben in kleinern Mengen bis zu 20 Pfd. zum Selbstkostenpreise an Unbemittelte abzugeben. Der Vorstand hofft diese dankenswerthe Einrichtung schon in nächster Woche in's Leben treten zu lassen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Verwaltung der Feuerwehr, der Straßenreinigung und des Fuhrparks hat aus demselben Grunde für ihre zahlreichen Beamten und Arbeiter die Kartoffeln gemmam bezogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
