<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>11</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>314590</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Priester-Jubiläum. Die katholischen Diviſionspfarrer der 15. Division Schotten und Rotunde begingen, wie bereits erwähnt, am vorgestrigen Tage ihr fünfundzwanzigähriges Priester-Jubiläum. Obgleich dieselben die Angelegenheit ganz geheim gehalten hatten, wurden die Jubilare Vormittags durch eine Morgen-Musik der Capelle des Füsilver-Regiments Fürst Karl Anton von Hohenzollern Nr. 40 erfreut. Später versammelten sich die Jubilare mit denjenigen Confratres der hiesigen Erdiölese, welche gleichfalls ihr fünfundzwanzigähriges Priesterjubiläum begingen, zu einem gemeinschaftlichen Mittagessen im Hotel Weber. Der Herr Armee-Bischof, Feldprobst Or. Aßmann. hatte beiden Jubiliren ein sehr warm gehaltenes Glückwunschschreiben gesandt. Von Seiten ihrer Amtsblüder, der katholischen Militair-Pfarre- war den Jubiliren ein silbernes Crucifix nebst zwei silbernen Lei##tern. sowie ein sehr werthvolles Album mit den Photographieen säm#licher Militair-Pfarrer gespendet worden. Möchten die Jubilare, w. he sich einer weit über die Grenzen ihres Wirkungs-Bereichs gehenden allgemeinen Beliebtheit erfreuen, noch lange ihres schweren Amtes zum Segen der Soldaten walten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Truppen-Vorstellung. Der commandirende General des 8.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Kölner Sängergreis veranstaltet morgen im großen Gürzenich-Saale ein Concert zum Besten des Kirchenbau-Vereins von St. Jacob. Der Verein, welcher stets bereit ist, seine Kräfte in den Dienst der Wohlthätigkeit zu stellen, hat auch dies Mal ein besonders schönes Programm ausgewählt und bewährte Solisten, u. A. Herrn Max Pauer, Frau Slach-Birrenkoven, zu diesem Concert gewonnen. Den Besuchern stehen also genußreiche Stunden in Aussicht. ( Die Meisterschaft hält nächsten Dinstag im Quatermarkt-Saale des Gürzenich ihre General-Versammlung ab. Nach Erledigung der ge schäftlichen Angelegenheiten findet eine gemüthliche Unterhaltung statt, wozu humoristische und musikalische Kräfte ihre freundliche Mitwirkung zugesagt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Musikalische Gesellschaft. Für die nächsten Wochen stehen wieder sehr interessante Musik-Abende bevor. Heute wird unter Pro fossor Gustav Jensen's Leitung außer mehrern Instrumentalwerken Frau Wolff-Dwillat die große Fidelio-Arie und Lieder von Schumann, Jensen und Wüllner singen. Am 28. November findet das Stiftungsfest mit komischen Intermezzos statt. Zum hundertährigen Todestage Mozart's am 5. December wird eine würdige Feier veran staltet. Die Professoren Seiß und Wüllner übernehmen die Leitung. Mozart's Ave verum, dann die Maurische Trauer-Musik und Clavier- Concert für Flügel bilden das Programm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Nippes, 19. Nov. Der Vorstand des hiesigen Haus- und Grundbesitzer-Vereins hatte auf gestern Abend eine Bürger Versammlung im Saale des Hrn. Th. Loersch an der Neußertraße anberaumt, in welcher Hr. Rechtsanwalt Klein I aus Köln über das neue Einkommensteuergesetz einen interessanten Vortrag hielt Der Redner begrüßte das neue Gesetz mit Freuden als einen Fortschritt in der Anwendung der ausgleichenden Gerechtigkeit auch bei der Steuer vertheilung. Bisher sei die Einsahätzung recht mangelhaft gewesen. De Bochumer Steuerproceß habe empörende Zustände an's Licht gebrach die hauptsächlich die Abgeordneten mit dazu bewogen habe, zur Declare tionspflicht überzugehen. Dieses System sei in andern Staaten scholängst eingeführt und habe sich gut bewährt. Lebhaften Beifall erntete der Redner mit seinem anderthalbstündigen Vortrag. Die Frage des Vorsitzenden, ob auch fernerhin noch die Einwohner von Nippes 65 pEt mehr an Communallaſten tragen müßten als die Einwohner Alt-Köln'". beantwortete Hr. Rechtsanwalt Klein dahin, daß, obschon der Vertrag auf zehn Jahre laute, nach seiner persönlichen Ansicht der Gerechtigkeitssinn der Staatsregierung auch diesem Uebelstande bald ein Ende be reiten werde. Vor Schluß der Versammlung empfahl der Vorsitzende eine an das Oberbürgermeister-Amt gerichtete Protest-Eingabe betr. Nivellirung der Francisca-, Mühlen-, Radial-, Neußer-, Biehler- und Wilhelmstrße zur Unterschrift.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Berlin, 20. Nov.(Eig. Drahtbericht der Köln. Vor# Ziehung der 4. Klasse 185. königl. preuß. Klassen-Lotter (Ohne.währ.)(Vormittags.) Ein Gewinn zu 30,000 M fiel auf Nr. 3900; zwei Gewinne zu 15,000 M. auf Nr. 62 254 124,734; vier Gewinne zu 10,000 M. auf Nr. 33 346 48.58 66 883 137,107; vier Gewinne zu 5000 M. auf Nr. 119.758 123,036 137,270 184,059.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
