<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>11</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>314597</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtrathswahl erster Klasse. Das Wahlcomite der Centrumspartei hat an die Wähler der ersten Klasse ein Rundschreiben gerichtet und der Empfehlung der bekannten Candidatenliste noch Nachstehendes hinzugefuügt:"Nachdem durch die überaus lobenswerthe Anstrengung unserer Freunde in der zweiten Abtheilung ein so großer Fortschritt unserer Sache in dieser Abtheilung erzielt ist, glauben wir mit Zuversicht der Hoffnung Raum geben zu dürfen, daß auch alle unsere Anhänger in der ersten Abtheilung Mann für Mann zur Wahlurne gehen. Eine solche Haltung erscheint gegenwärtig besonders angezeigt, um gegen die in diesem Jahre so oft vernommene Anmaßung, welche die-Intelligenz- nur für die Anhänger des Liberalismus in Beschlag nehmen will, Einspruch zu thun. Es muß gezeigt werden, daß auch in der ersten Klasse zahlreiche Wähler die-Intelligenz- anders auffassen als gewisse Gegner, welche den Ruhm ihrer eigenen-Intelligenze nur dadurch retten zu können glauben, daß sie den Stadtrath von Köln für sich zu monopolisiren suchen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gravenreuth-Gedenkfeier. Wie wir hören, soll mit der heute Abend 8 Uhr im großen Saale der Lese-Gesellschaft stattfindenden Versammlung der hiesigen Abtheilung der deutschen Colonial-Gesellschaft, in welcher Hr. Lieutenant Morgen seine Expeditionen in das Innere von Kamerun schildern wird, zugleich eine Gedächtnissßfeier für den Ende October in Kamerun bei der Erstürmung von Buen gefallenen Hauptmann v. Gravenreuth verbunden werden.(Vgl. auch Seite.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Conservatorium wurde der zweite Musik-Abend eingeleitet mit dem Clavier-Trio in-dur von Schumann, das von Frl. Kathe Whiting und den Herren Kuiper und Keller recht wacker gespielt wurde. Unter den Clavier-Vorträgen muß die Wiedergabe der Chromatischen Fantasie und Fuge von J. J. Bach von Seiten des Hrn. Rob. Müller als gediegen, der Vortrag der Orgel-Fantasie und-Fuge in-moll in der Liszt'schen Bearbeitung für Clavier durch Hrn. Wilh. Mengelberg als bedeutend bezeichnet werden. Von den Clavierspielerinnen hatte Frl. Marie Doleschall das meiste Glück mit dem äußerst fertigen Vortrag der eleganten, aber ziel- und stillosen Variationen von Heinr. Herz; indeß verdienen auch die Leistungen der Fräuleins de Vries und Weber Anerkennung, wenn die Letztere, durch die herrschende Unruhe beirrt, zeitweise vom Gedächtnissß im Stich gelassen wurde. Mit Violinund Cello-Vorträgen thaten sich hervor die Herren Körber, Weimer und Schellschmidt. Von schönem Talent zeugten die drei Lieder, welche Hr. C. v. Kaskel im Madrigalstil componirt, indem die Stimmung der Eichendorff'schen Gedichte gut getroffen, die Stimmtührung kunstreich und Melodie und Harmonie gewählt waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Wohlthätigkeits-Verein"Meisterschaft" hielt am Dinstagabend im Quatermarkt-Saal des Gürzenichs eine Hauptversammlung ab. Nachdem der Vorsitzende, Hr. Consul Schmitz, die Theilnehmer begrüßt hatte, theilte Hr. Obermeister Wefels mit, der Verein habe in den letzten sechs Monaten neun Mitglieder durch den Tod verloren. Ihr Andenken ehrte die Versammlung durch Erheben von den Sitzen. Dann verlas er die Namen von 43 Jungmeister. An Rückzahlungen auf Darlehen gingen in der genannten Zeit 4337 M. und ein Geschenk von 300 M. ein. Die Zahl der Darlehensgesuche betrug 162. Von diesen wurden 70, weil den Satzungen des Vereins widersprechend, sofort abgelehnt, 21 Gesuche wurden abgelehnt, weil die Vertrauensänner sich dagegen aussprachen, 5 Gesuche wurden dem Wohlthätigkeits-Verein zur Berücksichtigung empfohlen, bei 5 schweben noch die Verhandlungen, 61 Gesuche wurden genehmigt. Bis jetzt wurden im laufenden Jahre 14,724 M. Darlehen bewilligt, eine Summe, die in keinem der frühern Jahre erreicht wurde. Die Versammlung ertheilte zu den bewilligten Darlehen ihre Genehmigung. Durch einen Vertrauensmeister war der Vorstand aufmerksam darauf gemacht worden, ein Handwerker beabsichtige, die ihm von der Meisterschaft gekaufte Maschine zu veräußern. Die Erkundigungen ergaben, daß der Betreffende mehr für die SocialDemokratie als für sich arbeite; die Meisterschaft nahm die Maschine zurück. In einem Schreiben üübersandte ein Mitmeister, welcher seit längern Jahren die Meisterschaft stets zu Weihnachten besonders bedenkt, auch dies Mal wieder 300 M. Der ungenannte Geſchenkgeber hat auf diese Weise bereits 1600 M. üvermittelt. Nach Beendigung der geschäftlichen Verhandlungen hielt eine gemüthliche Sitzung di Mitglieder noch längere Zeit fröhlich vereint.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. An einem mit Kohlen schwer beladenen Karren, welcher gestern Mittag gegen 1/2 2 Uhr über die Schiffbarücke fuhr, kam das Pferd zu Fall und die Karrenbäume brachen ab. Die Kohlen mußten auf einen andern Wagen umgeladen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vermißt. Seit einigen Tagen vermissen in der Krahnengasse wohnende Eheleute ihren siebenzehnährigen Sohn. Ueber dessen Verbleib ist trotz eifrigen Nachforschens bis jetzt nichts bekannt. Derselbe war bekleidet mit dunkelm Anzug und hellem Hut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>P Liebstähle. Ein Kutscher von außerhalb hatte den Zug versäumt, traf auf der Hohestrße einen Unbekannten, welcher sich ihm anschlossß, und besuchte mit demselben die Nacht hindurch mehrere Wirthschaften. Gegen Morgen kamen sie in eine Wirthschaft am Blaubach, ließen sich ein Zimmer nebst Bett geben und legten sich schlafen. Als der Kutscher erwachte, war sein Begleiter verschwunden, und mit ihm die silberne Cylinder-Uhr sowie das Portemonnaie des Erstern mit etwa 30 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Einem auf der Durchreise befindlichen Müller wurde am Hauptbahnhofe ein Handkoffer mit Kleidungsstuücken und 24 M. gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Deutsche Anti-Sklaverei-Geld-Lotterie, 1. Klasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
