<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>10</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>314532</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>K Personalien. Der Regierungs-Baumeister Wolf ist zum kgl. Eisenbahn-Bau- und Betriebs-Inspector und der Eisenbahn-Bau-Inspector#eismann zum Vorsteher des maschinen-technischen Bureau's der kgl. Eisenbahn-Direction(linksch.) ernannt worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dem Regierungs-Baumeister Büscher wurde die Wahrnehmung der Geschäfte eines Eisenbahn-Bau-Inspectors im maschinen-technischen Bureau der kgl. Eisenbahn-Direction(linksch.) übertragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Fahrplan Aenderungen. Der vom 1. October ab gültige Fahrplan der rechtsrheinischen Eisenbahn-Direction enthält folgende Aenderungen. Auf der Strecke Köln-Hamm fährt der Schnellzug Nr. 1 nach Berlin statt 8 Uhr 30 Min. erst 8 Uhr 35 Min. ab Köln, ferner der Schnellzug Nr. 19 statt 5 Uhr 45 Min. erst 5 Uhr 50 Min., und der Nachts-Schnellzug Nr. 91 nach Hamburg statt 11 Uhr 40 Min. erst 11 Uhr 45 Min. ab Köln. Auf der Strecke Köln-Troisdorf-Niederlahnstein fährt der Personenzug Nr. 128 statt 2 Uhr 57 Min. erst 3 Uhr 1 Min. Nachm. von Köln. Auf der Strecke Deutz-Elberfeld fährt der Personenzug Nr. 47 statt 1 Uhr 50 Min. bereits 1 Uhr 42 Min. Nachm. ab Deutz. Die übrigen Abfahrt- und Ankunft-Zeiten sind die nämlichen geblieben wie bisher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein neuer Cursus für stotternde Kinder wird mit dem heutigen Tage in der Schule am Elogiusplatz eröffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schwindler. Ein Mitürger schreibt uns:"Dieser Tage trat auf dem Heumarkt ein anständig gekleideter Mensch zu mir und erzählte, er sei Belgier und von Triest her, wo er längere Zeit krank gewesen sei, auf der Durchreise nach seiner Heimath begriffen. Seine Mittel seien erschöpft, er werde aber am andern Tage vom belgischen Consul Geld erhalten. Zum Schluß bat er um Geld für ein Nachtquartier. Bald darauf erfuhr ich von einem Herrn, daß der Beschreibung gemäß derselbe Mensch ihn Tags zuvor angebettelt habe. Heute Abend (29. September) sah ich ihn wiederum bei zwei Herren auf dem Eigelstein stehen, denen er wahrscheinlich auch seine Leidensgeschichte vortrug. Der Mensch ist groß, schlank, trägt blonden Vollbart und eine brauncarrirte Joppe. Er spricht das Deutsche schlecht, aber gut Französisch. Möge das Publicum vor demselben gewarnt sein."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Gestern Vormittag fiel in der Nähe des Stadtgartens ein Pferd in eine Kalkgrube. Die herbei gerufene Feuerwehr holte das leider bereits verendete Thier wieder aus der Grube.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Werft- und Hafen-Bauten, für welche bereits einzelne Vorarbeiten im Gange sind, sollen in wenigen Tagen energisch in Angriff genommen werden. Die Ausführung des ersten Looses der Arbeiten, bestehend in 375,000 Cubikmeter Bogenbewegung, in dem Abbruch von 15,000 Cubikmeter Mauerwerk und Böschungsbekleidungen. sowie in der Erbauung von 1750 laufende Meter Werftmauern auf der Rheinau-Halbinsel ist der Firma Philipp Holzmann&amp; Co. in Frankfurt a. M. übertragen worden. Arbeiter dieser Firma sind bereits mit der Beseitigung der rechtsseitigen Böschung oberhalb der Drehbarücke beschäftigt. Sobald die erforderlichen zahlreichen Werkzeuge, für deren Unterbringung auf der Rheinau ein mächtiger Schuppen errichtet worden, eingetroffen sind, werden die Arbeiten in ihrem ganzen Umfange aufgenommen. Es wird beabsichtigt, auf der Strecke von der Drehbarücke bis zur Pohl'schen Schiffshelling zu beginnen, und zwar wird hier statt der jetzigen Böschung eine senkrechte Ufermauer unter gleichzeitiger Erbreiterung des Hafens erbaut. Ferner soll jetzt am Bayen mit dem Bau der Ufermauer, sowie mit der Anschüttung der Bayenstrße und des Holzmarkte bis auf 28 Fuß Pegelöhe angefangen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Eisenbahn-Verbindung Köln-Wesseling-Bonn. Dieser lange gewünschten, in Versammlungen und in der Presse seit Jahren als nothwendig bezeichneten Bahnstrecke scheint endlich ein glücklicher Stern zu leuchten. Der Herr Minister der öffentlichen Arbeiten hat auf den Antrag des Herrn Obereräsidenten der Rheinprovinz, Excellenz Nasse, bekanntlich ein geborener Bonner, die linksrheinische Eisenbahn-Direction beauftragt, in thunlichster Kürze die Vorarbeiten für eine normalspurige Nebenbahn von Köln über Bayenthal, Rodenkirchen und Sürth nach Wesseling mit Weiterührung nach Bonn zu machen. Gleichzeitig hat der Herr Obereräsident unter'm 24. d. M. verfügt, daß mit den interessirten Gemeinden wegen der für Aufbringung der Baukosten zu stellenden Anforderungen Verhandlungen eingeleitet werden, von solchen mit den Interessenten selbst jedoch abzusehen sei. Gleichzeitig ist den Betheiligten eröffnet worden, daß bei staatsseitiger Ausführung der Eisenbahn-Verbindung Köln-Wesseling-Bonn die Anlage einer schmalspurigen Straßenbarn von Köln über Wesseling nach Bonn nicht weiter in Frage kommen kann. Wie wir vernehmen, haben bereits die Gemeinde-Vorstände der zwischengelegenen Ortschaften sich einmüthig für den Bau dieser Strecke ausgesprochen und nach Kräften gelbliche Unterstützung zugesagt, dabei ausdruücklich betont, wie sehr diese Strecke geeignet sei, den lange gesunkenen Wohlstand dieser Ortschaften zu heben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Leistung eines Hundes. Zwei Radfahrer aus Köln machten vor einigen Tagen auf ihrem Stahlrosse eine Wallfahrt nach Trier. Sie gelangten am ersten Tage bis Prüm. Als sie am andern Morgen weiter fuhren, lief ihnen aus einem nahe bei Prüm gelegenen Dorfe ein Jagdhund nach, der sich weder durch Schelten noch durch Steinwürfe zurücktreiben ließ. So reiste er mit nach Trier, etwa 60 Kilometer, wurde dort in einen Stall eingesperrt bis zum Mittag des nächsten Tages, lief dann hinter den Rädern her bis Cochem, etwa 75 Kilometer, und am folgenden Tage von dort über Koblenz nach Köln, etwa 135 Kilometer. Er hatte keinen weitern Schaden genommen, als daß er zwischen den Zehen etwas blutete und seine Hinterläufe angeschwollen waren, wovon ihn eine eintägige Rast vollkommen heilte. Jetzt ist derselbe wieder in der Eifel bei seinem Herrn, der durch sofortige Recherchen bald ermittelt wurde, auch ein Radfahrer, den der Hund auf seinen Touren häufig begleitet hatte. So ist auch dessen große Liebe zum Laufen hinter den Fahreädern erklärlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
