<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>9</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>314511</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>An dem neuen Postgesäude waren gestern Nachmittag die Maurer und Zimmerleute mit dem Aufrichten und Schmücken eines großen Tannenbaumes beschäftigt; man beging an dem schönen gothischen Bauwerk das Richtest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Fremdenverkehr. Gestern Nachmittag traf der Salondampfer Wilhelm, Kaiser und König, mit etwa 500, das Halbsalonboot Hansa eine Stunde später mit 300 Fahrgästen hier ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auf dem Hauptbahnhof herrschte gestern Nachmittag ein reges Leben. Der Zug Nr. 116, von Holland kommend, traf mit 45 Minuten Versätung ein, derselbe brachte eine große Schaar Sänger mit. Um 7 Uhr traf ein Sonderzug von Belgien mit verschiedenen Gesang-Vereinen ein. Viele ausgewiesene Juden aus Rußland lagerten mit ihren Familien auf dem Bahnhof. 6 Belgische Eisenbahnwagen. Schon häufig ist darüber Klage geführt worden, daß auf der Strecke Köln-Aachen die schlechten belli schen Personenwagen dritter Klasse eingestellt werden, welche auf den viel niedrigern belgischen Personen-Fahrpreis eingerichtet, kurz: billig und schlecht sind. Heute, Samstag, fanden wir in dem seit Juni neu eingelegten Schnellzug mit bekanntlich um ein Sechstel erhöhten Fahrpreisen ebenfalls nur belgische Wagen dritter Klasse. Es ist allerdings zu berücksichtigen, daß durch die Pilgersüge gerade die Wagen dritter Klasse stark in Anspruch genommen sind, indessen die zwei bis drei für diesen Schnellzug nöthigen eigenen Wagen wird das Betriebsart doch wohl erübrigen können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Liebstähle. Aus einer Wohnung an der Moltkestraße wurde ein seidenes Kleid und aus einer Wohnung am Gereonswall eine silberne Remontoir-Uhr mit Goldrand gestohlen; letztere trug die Nummer 42,251. Aus einer Wohnung an der Jacobstraße zu Ehrenfeld wurde eine silberne Cylinder-Uhr nebst Haarkette, welche mit Goldbeschlag versehen war, und aus einer Wohnung an der Hermannstraße zu Deutz eine silberne Remontoir-Uhr entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schwindler. Ein früherer Hausknecht bot einem hiesigen Photographen einen Theil eines photographischen Apparates zum Kauf an. Da der Verkäufer sich über den redlichen Erwerb nicht ausweisen konnte, hielt der Photograph den Apparat fest; es stellte sich heraus, daß derselbe während der Aehrenfelder Kirreß einem Schnell-Photographen aus dem Wagen gestohlen worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln-Deutz, 12. Sept. Am Montag den 14. d.., morgens 5 Uhr, fahren die Pilger des Decanates Mülheim mittels Sonderzuge vom Kölner Westbahnhof nach Trier. Der Pilgerzug wird über 800 Theilnehmer aufweisen. Morgens 4 Uhr wird in der Pfarrkirche zu Deutz eine h. Messe für die Pilger dargebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Vorstand des Wohlthätigkeits-Vereins für den nördlichen Stadttheil macht bekannt, daß es seinen unausgesetzten Bemühungen gelungen ist, bisher Dank der Mildtätigkeit der edeln Geber in der Zeit von Weihnachten 1890 bis April 1891 717 M. zur Linderung der Noth verschämter Armen aufzuwenden und außeadem 22 Kindern in den Häusern hülfsbereiter Familien einen ständigen Mittagtisch zu verschaffen. Am 4. October soll eine kleine AbendUnterhaltung und dabei eine Verloosung veranstaltet werden, für welche von Seiten der Gönner des Vereins hübsche Gegenstände zur Verfügung gestellt worden sind. Dem allseits anerkannten verdienstlichen Bemühen des Vereins ist eine recht thatkraäftige und reichliche Unterstützung zu wünschen, damit demselben ermöglicht wird, auch im bevorstehenden Winter durch Spenden an verschämte Arme die Noth möglichst zu lindern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Stolze-Jubiläum. Am 26. und 27. September findet zu Berlin im Anschlugß an den vierten internationalen Stenographencongreß das Jubiläum des fünfzigährigen Bestehens der Stolze'schen Schule statt. Auch die Vereine Köln's und der Umgegend haben sich vereinigt, um diesen Tag auf's festlichste zu begehen. Am 27. September, Morgens 1/2 11 Uhr, ist Festactus im großen Saale des Pius-Bau. Am selben Tage wird Abends im gleichen Locale eine Festversammlung abgehalten werden. Das Programm weist für besagten Morgen neben einem Vortrag des Vorsitzenden des Festausschusses, Hrn. Helmers, eine Ovation von Seiten der einzelnen Vereine für den verstorbenen Meister auf. Auch das Programm für den Abend, an welchem Mitglieder des rheinischen Zither-Clubs und des Männergesang-Vereins Germania mitwirken, enthält reichhaltige Spenden. Hr. Oberbürgermeister Becker, verschiedene Beigeordnete und hervorragende Bürger der Stadt haben ihr Interesse für die Festfeier durch Beitrittserklärung zum Ehren-Comite bereits kundgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kölner Verein für Volkswohl. Seit der Wieder-Eröffnung des Betriebes in dem neuen Vereinshaus, Mathiasstrße 16, also in der Zeit vom 13. Juli bis 5. September, wurden u. a. verabreicht: 11,844 Tassen Kaffee, 1890 Tassen Chocolade, 21,600 Glas Bier, 6625 Schnittchen Schinken, 8804 Brödchen mit und ohne Butter, 7431 gekochte Eier, 650 Knacktürstchen, 2279 Cigarren erster und 4088 Cigarren zweiter Qualität, 5943 complete Mittagessen, außeadem Mittags 4878 Portionen Fleisch und Gemüse und 6138 Portionen Suppe, ferner 13,388 Portionen kleines und 610 completes Abendessen. Der sehr lebhafte Zuspruch hat das Vertrauen der Verwaltung auf die Zweckmaäßigkeit der neuen Einrichtungen in allen Beziehungen bestätigt. Der Betrieb ist in bester Ordnung und allen Anforderungen gewachsen. Die Theuerung der Lebensmittel macht sich zwar auch bei den Einstellungspreisen der Anstalt bemerkbar, gibt indessen keine Veranlassung zu Aenderungen der bekannten billigen Verkaufspreise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Aufschneiden. Meisterin:"Wenn du bis zum Abend mit de.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Höchstes Lob. Putzmacherin:"Mein Fräulein, diesen Frühjahrs hut kann ich Ihnen ganz besonders empfehlen; eine Dame, welche sich vor einigen Tagen diesen Hut kaufte, verlobte sich noch an demselben Für die Erleichterung des anstrengenden Dienstes des Pferdebahnpersonals hat das Publieum allerorts seit Jahren sich interessirt, und daber ist die Nachricht freudig begrüßt worden, daß mn Regierungs.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Tages nicht über die Dauer von 14 Stunden hinausgehe, 3. in der Rast ale acht Tage in ghassch denthoester Tag ugnete..##. liche Dienst so eingerichtet sei, daß dem Fahrpersonal eine halbe Stunde Mittagspause freigegeben und 5. an jedem Sonntag dem Fay personal Gelegenbeit zum Besuche des Gottesdienstes einer Confession, und zwar, wenn irgend möglich, zum Besuche des Hauptgottesdienstes wenn dies die Betriebs-Einrichtungen nicht gestatten, wenigstens zum Besuche eines Nebengottesdienstes gegeben werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
