<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>10</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>314556</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Trappisten-Aebte P. Strunk aus Gelenberg und P. Franz aus der Kaffern-Mission in Südafrika weilen zur Zeit in Missionsangelegenheiten in unserer Stadt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Beeidigung. Gestern Morgen wurden die Recruten des Deutzer Cuirassier-Regimentes in der Minoritenkirche vereidigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein(südl. Stadttheil) begeht in diesem Jahre sein Stiftungsfest besonders feierlich. Zur Vorbereitung auf dasselbe haben am Sonntag-Abend in der Severinskirche Exercitien für Männer und Jünglinge begonnen. Die große Kirche ist jeden Abend angefüllt mit einer dichtgedraängten Schaar von Männern und Jünglingen, welche den zündenden, begeisterten Worten des Capuciner paters Cyprian lauschen. Die Exercitien schließen am Hauptfeste des h. Severinus, am Sonntag den 25. October. An diesem Tage ist Morgens halb 7 Uhr gemeinschaftliche Communion, Nachmittags halb 5 Uhr findet die Schlußpredigt statt, verbunden mit Ertheilung des apostolischen Segens. Am Abend desselben Tages ist im Pius-Bau die weltliche Feier des Stiftungsfestes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bauthätigkeit. Vom 1. April bis 1. October d. J. wurde für 553 Privatbauten, davon 104 in der Altstadt, 107 in der Neustadt und 282 in den Vororten, die Bau-Erlaubnisß ertheilt. Danach hat die Baulust gegen die Vorjahre erheblich abgenommen. Trotzdem stehen manche Neubauten leer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Am Dom ist seit einigen Tagen auch die St. Petruspforte, der südliche Eingang des Westportale, mit einer neuen Bronzethuüre verden doroch OO00OooocegoooooccÖSCÖOOOÖOOOÖÖÖSese!!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>J. J. Schoss, Weinfroßhandlung, Köln, 5</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Specialität Moselwein-Crescenzen von E. Puricelli u. Bischöfl. # L Priester-Seminar in Trier, E. Müller Schwarzhof, Graf v. Kesselstatt### 5 Dr. Panisch 2c. von K 1,20 bis K. 8,-- per Flasche. 25 Carl Reitinger, Pflanzenübel-Fabrik, Holzmarkt 3.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Rheinhöhe am 20. October, Abends 7 Uhr m 1,70--.00.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
