<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>11</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>314568</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kaiser-Wilhelm-Denkmal. Wie in der gestrigen Nummer des Kölner Local-Anzeiger bereits mitgetheilt wurde, hat das Comite zur Errichtung eines Kaiser-Wilhelm-Denkmals in Köln den mit dem ausführenden Künstler Hru. Bildhauer Anders aus Berlin abzuschließenden Vertrag in der vorgestrigen Sitzung genehmigt. Das dem Künstler für die Fertigstellung des Werkes gesetzte Ziel ist nicht auf den 1. Juni 1892, sondern auf den 1. Juni 1897 festgesetzt, und zwar mit Rücksicht auf die großen Schwierigkeiten, welche bei der Ausführung des Denkmals noch zu überwinden sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Zu Gerichts-Assessoren sind ernannt die Referendare: Pr. Dähne, Joseph Fischer, Hoffschmidt und Hevels im Bezirk des Oberlandesgerichts zu Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Bezirks-Eiſenbahnrath tritt am Mittwoch, 4. November, zu seiner IX. Gesammtsitzung hierselbst zusammen. Außer der Vorlage der kgl. Eisenbahn-Direction Elberfeld betreffend die Tarifirung von Roheisen gelangen von den 13 Anträgen auf Fahrplan-Aenderungen, wie sie im ständigen Ausschuß erörtert wurden, folgende Anträge zur Verhandlung: Einführung eines Ausnahme-Tarifes für Kehricht, Einlegung eines neuen Zuges zwischen Hamm und Münster und Verlegung des Schnellzuges Nr. 385 Saarbrücken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Grundsteinlegung der neuen evangelischen Christuskirche an der Herwarthstraße findet morgen Vormittag 84 Uhr statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Antispiritistische Vorstellungen. Hr. Roeßner wird in den nächsten Tagen hier eine Reihe von Vorstellungen in der höhern Magie sowie aufklaärende Experimente über Spiritismus veranstalten. Die Leistungen des Hru. Roeßner werden vielen Mitürgern noch vom Jahre 1885 her, wo derselbe hier großen Beifall erntete, in guter Erinnerung sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, königl. Polizeidirection, elf Schutzänner, je 1000 M. Anfangsgehalt, 180 M. Wohnungsgeldzuschuß und freie Dienstkleidung(Uniform). Königl. Eisenbahn-Betriebsart Aachen, zwölf Stellen für den Zugbegleitungsdienst, jährlich je 800 M. als Bremser und 900 M. als Schaffner. Dito, 60 Stellen für den Bahnbewachungs- und Weichensteller-Dienst, als Bahntärter je 58., als Weichensteller M. 66,50 monatlich. Jülich, Bürgermeister-Amt, ein Polizeidiener, 1000 M. Gehalt, sowie 50 M. Kleidergelder. Königl. Eisenbahn-Direction(linksrhein.) Köln, 16 Eisenbahnbureau-Aspiranten, je 95 M. Monatsbesoldung und eine widerrufliche Ortszulagen bis zu 15 M. monatlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>P Dienstähle. Ein bei ihren Eltern an der Siegburgerstrße zu Deutz wohnhaften zwölfeähriges Mädchen stahl in demselben Hause ein Paar Pantoffeln und versetzte dieselben bei einem Alteäufer für 2 M. Die Bestohlene zeigte die Sache der Polizei an und wurde deshalb von der Mutter des Mädchens mit einem Besenstiel mißhandelt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Während der Fahrt durch die Stadt meroe von einem Güerwagen ein Ballen Tuch gestohlen; ferner vom Speicher eines Hauses am Marienplatz ein Zinkblock, wie solche bei der Hutfabrikation gebraucht werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Diezen gen Beziehen des Kölner Local-Anzeiger, welche für die Zustellung des Blattes in Hinteräusern und auf Stockwerken 30 Pfg. lich entrich monathen, also täglich nur 1 Pfg., erhalten als Gratis-Zugabe allsonnlags die Sonntags-Beilage Colonia beigegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
