<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>11</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>314575</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vorträge im Pius-Bau. Den zweiten der von der Marianischen Congregation für junge Kaufleute veranstalteten Vorträge hiert gestern Abend Hr. Chefredacteur Dr. Cardauns, und zwar über Tiroler Land und Leute. Derselbe bot eine Reihe anschaulicher und packender, poetisch, kräftig und oft humorvoll gezeichneter Bilder und Charakteristiken. Nach einleitenden Worten über die Frage, wie man reisen müsse, um Land und Leute kennen zu lernen, wandte der Vortragende sich dem Vergleiche zwischen der Schweiz und Tirol zu; der Reisende selbst, in den Genuß des unmittelbaren Anblicks der hehren Bergwelt versunken, denkt freilich an keinen Vergleich meyr. Tirol kann allerdings einigen"Kronjuwelen" der schweizerischen Alpen nichts gleich Schönes an die Seite stellen, dafür aber gewähren die Tiroler Alpen mit den vorgelagerten baierischen Alpen schon aus großer Ferne ein entzuückendes Gesammtbild, während man in der Schweiz nur schrittweise und stückweise die erhabene Alpenwelt zu Gesicht bekommt. Hinsichtlich der Verpflegung ist der Reisende in der Schweiz besser aufgehoben als in Tirol; auch trifft es nicht zu, daß man in dem erstern Lande häufig üerfordert wird; höchstens geschieht dies in concurrenzlosen Berg-Hotels. In Tirol ist das Gasthauswesen einfacher und urwüchtiger, weil noch nicht auf das Engläinderthum zugeschnitten, dafür muß man sich aber auch, je weiter man in die entlegenen Thäler vordringt, mit wachsender Selbstverleugnung wappnen. Der Vortragende gab einige drollige Züge dieses bescheidenen Verpflegungswesens zum Besten und ging dann zur Stadt Innsbruck über, dem Ausgangspunkt immer neuer, kleiner und großer Bergfahrten; er führte in die Franciscaner Hofkirche zum Denkmal Maximilian's I. und zum Grabe des Tiroler Volkshelden Andreas Hofer, von dessen Person und Geschick er in wenig Strichen ein ergreifendes Bild entwarf. Dann folgten die Zuhörer auf einer Wanderung in das manchfaltig gestaltete, vielfach überaus wilde Oetzthal und in dessen Abzweigung, das Thal von Vent, zu den Curaten in Heiligkreuz und Vent, bei denen der Fremde einkehrt, wo er vernimmt, ein wie schwerer Beruf auf ihren Schultern lastet, wo er aber auch etwas von der Freude mitempfindet, welche ihnen während der paar schneefreien Sommer-Monate auf einer Höhe von vielen tausend Fuß der Gedanken-Austausch mil Weithergekommenen bietet. Aus dem wilden Oetzthal wurden die Zuhörer nach dem Schauplatz des furchtbaren Englücks bei Kollmann im Eisackthal versetzt, dessen Folgen der Vortragende aus eigener Anschauung schilderte. Dann ging die Wanderung weiter nach dem sonnigen Süden, nach Trient, wo ein Besuch bei Cardinal Melchers unsern frühern Oberhirten uns wieder nahe bringt, dann westwärts zum Adamello und auf dessen höchster Höhe über Riesenblöcke, Gletscher, Schneefelder, durch Eis und Kälte. Die Empfehlung einer gemilderten und der Individualitaät angehaßten Bergfexerei bildete den Schluß des ungemein beifällig ausgenommenen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>- Kölner Stadt-Theater. Heute 68. Ab-Vorst. Der Trompeter von Säkkingen. Große Oper mit Ballet in drei Acten und einem Vorspiel. Musik von Victor E. Neßler. Anfang 6 1/2 Uhr, Ende gegen 9 1/2 Uhr. Werner Kirchhofer: Baptist Hoffmann. Conradin, Landsknecht-Trompeter und Werber: Clemens Schaarschmidt. Der Haushofmeister der Kurfürstin von der Pfalz;"Karl, Kammerer. Der Rector Magnificus der Heidelberger Universität: Max Mosel. Der Freiherr von Schönau: Bernhard Köhler. Maria, dessen Tochter: Martha Burkard. Der Graf von Wildenstein: August Ulbrich. Dessen geschiedene Gemahlin, des Freiherrn Schwägerin: Marie Schäfer-Kruse. Damian, des Grafen Sohn aus zweiter Ehe: Georg Werkhaus</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Montag 9. Nov. 69. Ab.-Vorst. Die Jungfrau von Orleans.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Englück. Gestern Morgen ereignete sich in der Weißbüttengasse, einer unserer engsten Straßen, wieder ein schweres Englück. Ein Mann, der einen mit Körben beladenen Handwagen zog, kam in dem Augenblick zu Fall, als ein mit Kohlen beladener schwerer Karren an ihm vorbeifuhr. Ein Rad des letztern fuhr ihm über beide Beine. Der Schmerzensschrei der Verungluückten war markerschütternd. Die Feuerwehr brachte ihn auf einer Bahre nach dem Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>P Liebstähle. Einem Schreiner, welcher mit einem Handlungsgehülfen zusammen ein möblirtes Zimmer bewohnt, wurde unter er schwebenden Umständen aus seinem Koffer ein Portemonnaie mit 40 M. gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Aus einer Wohnung an der Plankgasse wurde von einem Schleichdiebe eine goldene Herren-Uhr mit sogen. Peterskette von Stahl entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
