<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>11</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>314571</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordnetenwahl. Das Wahlcomite der Centrumspartei hat gestern Abend beschlossen, die folgenden weitern Candidaten der zweiten Abtheilung in Vorschlag zu bringen: Kaufmann Mich. Dumont, Kaufmann Jörissen, Rentner Maus und den ausscheidenden liberalen Stadtverordneten August Heuser. Sämmtliche Candidaturen wurden einstimmig oder gegen wenige Stimmen beschlossen. Bereits aufgestellt waren bekanntlich die Herren Krone, Liebmann(ebenfalls ausscheidend) und Schaurte(für Deutz).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durchreisende. Wie bereits gemeldet, traf der Bruder des Königs von Siam, Prinz Damrong nebst Gefolge, ferner der Minister des Auswärtigen von Siam. im Ganzen neun Personen, gestern Morgen um 7 Uhr 17 Min. von Paris auf dem Hauptbahnhofe ein. Prinz Damrong besichtigte in Begleitung eines Americaners den Dom und die Rheinbücke. Um 10 Uhr 15 Min. setzte die Gesellschaft ihre Reise nach Hamburg fort, um von dort nach Berlin bzw. Rußland zu fahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Auf dem Deutzer Bahnhofe wurde am Sonntag-Mittag einem Arbeiter beim Rangiren die Hand abgefahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Am Samstag-Abend gegen 7 Uhr entlief beim Ausladen eines Waggons in Nippes ein Ochse. Derselbe gerieth vor die Räder einer Güverzug-Locomotive, wurde von derselben überfahren und getödtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Diebstahl. Am Samstag verschwand ein Gefreiter vom Schleswig-Holsteinischen Fuß-Artillerie-Regiment Nr. 9 mit der Löhnungskasse seines Feldwebels. Letztere enthielt erwa 750 Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Diebstahl. Am Samstag-Abend bemerkte der Wächter der Passage, wie mehrere Leute damit beschäftigt waren, Blei von den Dächern der Passage fortzuschaffen. Derselbe folgte den Dieben unbemerkt bis zur Minoritenstrße, wo bereits ein mit Blei gefüllter Karren stand. Er benachrichtigte telephonisch die Polizei, und letzterer gelang es, zwei Diebe zu verhaften, zwei andere entkamen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 65. Ab.-Vorst. Zweites und vorletztes Gastspiel von Adolph Klein vom Lessing-Theater in Berlin. Die Ehre, Schauspiel von Sudermann. Anfang 7 Uhr, Ende gegen 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Mittwoch 4. Nov. 62. Ab.-Vorst. Der Widerstänstigen Zähmung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
