<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>10</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>314540</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Kunstgewerbe-Museum wurde im Monat September ** Wemanm ume manan 2091 die Sammlungen besichtigten, von 2635 Personen besucht, wovon 2091 die Sammlungen besichtigten, 544 Besucher die Bibliothek benutzten. Fur kurze Zeit ist dem Museum "" Fgreerrne   die neue Fahne der Zimmermeister-Innung zur Ausstellung übergeben. Dieselbe ist aus der Werkstatt des Hrn. J. Düster hier hervorgegangen Dieselbe in aus der Wertsanl der Hen.", or, O1 und legt in künstlerischer und technischer Hinsicht ein werthvolles Zeug niß ab von dem hohen Stand der Kunststickerei in Köln. In reichster Stickerei in Gold, Silber und farbiger Seide auf Sammet und Atlas zeigen sich das Kölner Wappen und die Embleme der Innung, bekrönt von der Halbfigur ihres Schutzpatrons, des h. Joseph. Der eiserne Kamm und die Spitze sind in der Werkstatt des Hrn. Fr. Langenberg Fühling Peter Jacob Honecker Wwe. Katharina Lehnen Seraphin Wollersheim Wwe. Katharina Arndt Hubert Esser Adelgunde Molderix Heinrich Kunz Johann Zingeler friedr. Wilh. Seyfert Wwe. Clara Steinberger Johann Bruchhausen Anton Magh Christian Brünker, Adam Brenden Theresia Kemper, Peter Thür Franz Wilhelm Stuttmann Johann Martin Fester Mathias Honnef Wwe. Rudolph Graulich Johann Beusberg Gottfried Eppendorf Wwe. Eva Schäfer Wwe. Wilh. Hövel Wwe. Theodor Wallraf Veronica Frohn Wwe. Andr. Laufenberg Helena Johanna Brungs Wwe. Katharina Schwung Wie erinnerlich, sind bei der Gedächtnissßfeier für ven unvergaßlichen Centrumsührer Dr. Ludwig Windthorst im großen Gürzenichsaale am 30. März(Ostermontag) d. J. 703.44 M. gesammelt worden, um mit dieser Summe eine Seelenmesse für den Verstorbenen in der Marienkirche zu Hannover zu stiften und gleichzeitig zur Dotation einer Kaplaneistelle an dieser Kirche beizutragen. Die Verhandlungen über die Uebergabe dieser Summe, welche inzwischen durch die Zinsen auf 707,15 M. angewachsen war, sind durch den geschäftsührenden Ausschuß der Centrumspartei geführt und zum Abschlußß gebracht worden. In der gestrigen Sitzung dieses Ausschusses wurde über die Sache Bericht erstattet und Rechnung gelegt. Nach Ausweis der durch das dortige bischöfliche General-Vicariat ausgestellten Stiftungs-Urkunde, datirt Hildesheim, 31. Juli 1894, ist das Capitel bestimmt worden"zur Begründung der Stiftung einer stillen heiligen Messe, welche vom ersten Kaplan der Marienkirche für den verstorbenen Dr. Ludwig Windthorst alleährlich am 1a. März, dem Sterbetage desselben gelesen werden soll."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Deutsche Colonial-Gesellschaft(Abtheilung Köln) eröffnete gestern Abend ihre regelmäßigen Sitzungen für die kommende Winter-Saison mit einem sehr interessanten Vortrags-Abend. Zunächst widmete der stellvertretende Vorsitzende, Hr. Oberstaatsanwalt Hamm, dem verstorbenen Hrn. Prof. Dr. Fabri, dem Begründer und Ehrenmitglied der Abtheilung Köln der Deutschen Colonial-Gesellschaft einen warmen Nachruf, worin er nicht nur den hervorragenden Einfluß des Verblichenen als Theologe und Colonial-Politiker, sondern auch seine edeln Charakter-Eigenschaften in treffender Weise schilderte. Alsdann hielt Hr. Max Schubert aus Chemnitz einen überaus lebendigen anderthalbstündigen Vortrag über"Die Auswanderung in ihrer Beziehung zur wirthschaftlichen Krisis". Derselbe gipfelte in der Forderung: nationale Regelung der Auswanderung, worunter er versteht, daß die Auswanderer planäßig nach solchen Gegenden gelenkt werden sollten, wo ihnen ermöglicht ist, ihre Nationalitaät, Sprache und Cultur zu bewahren, ja sie eventuell zur herrschenden zu machen. Als solche Länder bezeichnete er außer den deutschen Schutzgebieten namentlich die außertropischen Gegenden von Südamerica, während in Nordamerica die deutschen Auswanderer ihrer Nationalitaät vielfach entfremdet und Feinde der deutschen Industrie würden. Es sei vom culturellen und wirthschaftlichen Standpunkte sehr wichtig, daß die deutsche Nationalitaät vor der Unterdruückung bewahrt werde, während anderseits die deutschen Colonieen neue Absatzgebiete für die deutsche Industrie bilden und die Auswanderer geradezu als Pioniere für den deutschen Export dienen könnten. Diese nationale Regelung der Auswanderung sei wichtiger als die Schaffung von Plantagen. Daß die Regierung in nächster Zeit nach dieser Richtung etwas thun werde, sei kaum zu erwarten. Vielleicht werde sich das Auswärtige Amt etwas geneigter zeigen und dadurch den Privat-Gesellschaften mehr Muth einfaößen; aber selbstthaätig eingreifen werde sie wohl nicht. Auch von dem neuen Auswanderungsgesetz sei wenig zu hoffen; immerhin müßte dahin gewirkt werden, daß in dasselbe die Bestimmungen aufgenommen würden, daß officielle Auskunfts-Bureaux errichtet und die Siedelung-Gesellschaften von den Regierungs-Organen möglichst unterstützt werden sollten, namentlich durch Auskunftserteilung. Die wichtigste Thätigkeit falle indeß vorläufig den privaten Vereinen zu. In jeder größern Stadt müßte ein Auskunfts-Comite bestehen, welches solchen Leuten, die ihre Auswanderungspläne sich nicht ausreden ließen, sowohl Arbeitern wie Kaufleuten, mit Rath zur Hand gehen und sie nach bestimmten deutschen Colonieen dirigiren müßten. Ferner waren Fonds zu bilden, aus denen die Auswanderer in der ersten Zeit kleine Wuschüsse erhalten, welche sie später zurückzuzahlen hätten; auch könnten sie anfangs durch Abnahme ihrer ersten Producte unterstützt werden. Der Redner empfiehlt den einzelnen Abtheilungen der Deutschen Colonialgesellschaft, solche Auswanderungs-Comites einzurichten. Der Vorwurf, eine solche Organisation würde nur noch mehr zur Auswanderung verleiten, sei nicht berechtigt. Zunächst sei zu berücksichtigen, daß manche Leute durch die Comites von der Auswanderung überhaupt abgehalten werden könnten; gesetzt aber auch, es würden in der ersten Zeit mehr Deutsche auswandern als sonst, so würde dieser Verlust durch die günstigen Wirkungen der Organisation bald ausgeglichen werden. Sobald die ihrer Nationalitaät erhaltenen deutschen Colonieen zu Absatzgebieten für die deutsche Industrie sich herausgearbeitet hätten, würde die Production der deutschen Industrie selbst sich steigern, die Löhne erhöht und dadurch das Bedürfnissß zur Auswanderung verringert werden. Ein Hauptgrund der gegenwärtigen wirthschaftlichen Krisis sei das Bestreben der Nationalitaäten überhaupt, das Nationalitaäts-Princip vom politischen auch auf das wirthschaftliche Gebiet zu übertragen. Der Schutzzoll sei eine natürliche Folge dieses Bestrebens. Ohne denselben als ein Evangelium zu betrachten, müsse man doch den Satz verwerfen: die Deutschen hätten mit den Schutzöllen nicht anfangen sollen, dann würden die andern Nationen damit nicht nachgefolgt sein. Das wäre mit dem Satze zu vergleichen, ein Staat solle eine bessere Waffe nicht anschaffen, dann würden es auch die andern nicht thun. Bei der vielbeklagten Steigerung der Getreidepreise bestehe das Englück nicht darin, daß das Brod so theuer ist, sondern daß die Löhne noch nicht hoch genug sind, um das Brod bezahlen zu können. Darum müsse man darauf hinarbeiten, daß die Industrie durch neue Absatzgebiete gehoben werde: dann würden auch die Löhne der Industrie-Arbeiter sich steigern. Diese könnten die höhern Brodpreise bezahlen; auch die Landwirthe könnten bestehen und dazu die Löhne ihrer Land-Arbeiter erhöhen. Allerdings sei ein solcher Erfolg nicht in nächster Zeit zu erzielen, und darum halte er für jetzt die angebahnte Vertragspolitik für ganz heilsam. Auf die Dauer müßten aber durchgreifendere Mittel angewandt werden, da sonst eine anhaltende wirthschaftliche Krisis auch ein bedenkliches Anwachsen der deutschen Auswanderung herbeiühren würde. Diesen interessanten, mit großem Beifall aufgenommenen Ausführungen folgte eine eben so lehrreiche Discussion, in welcher dem Grundgedanken des Redners allgemein beigestimmt wurde, aber im Einzelnen auch manche abweichende Anschauung Ausdruck fand. Insbesondere versprach man sich wenig Erfolg von den Privat-Unternehmungen, so lange nicht die deutsche Regierung denselben größeres Wohlwollen entgegenbringe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern Mittag wurde auf dem Neumarkt ein Fuhrmann von seinem eigenen, schwer beladenen Fuhrwerk überfahren Der Schwerverletzte wurde in's Krankenhaus gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Altersrente. Bis zum 1. October d. J. ist insgesammt 278 im Stadtbezirk Köln wohnenden Personen auf Grund des Reichsgesetzes betreffend die Invalidiäts- und Alters-Versicherung eine Altersrente bewilligt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schwurgericht. Gestern begann die letzte Verhandlung der diesmaligen Tagung. Angeklagt sind folgende Personen: 1. Peter Overath, Maurergeselle aus Heumar, 2. Johann Alexei, Maurergeselle aus Rath, 3. Johann Weitern. Tagelöhner zu Heumar und 4. Anton Sast. Ackergerülfe aus Rath; die Angeklagten befinden sich in Vorhaft. Die Beschuldigung lautet: Zu Rath am 10. Mai d. J. den Johann Hey gemeinschaftlich, und zwar ad 1 mittels einer dicken Latte, ua 2 mittels einer Bohnenstange oder eines Dreschflegelkopfes, aa 3 mittels eines Beiles und ad 4 mittels eines Steines und mit dem Erfolge mißhandelt zu haben, daß der Tod des Verletzten eingetreten ist. Staatsanwalt Wendelſtadt vertritt die Anklage, Vertheidiger sind die Rechtsanwälte Trimborn, Schumacher, Gammersbach und Resch: 40 Zeugen sind geladen, sowie als Sachverstaändige Sanitätsrath Dr. Mörs, Dr. Karl Meunild aus Niederüdorf, Stabsarzt Dr. H. Taubür aus Mülheim. Der Zudrang zum Zuhörerraume war ein so starker, daß nur ein Theil der Erschienenen Einlaß finden konnte. Der Getödtete begab sich am Abend des 10. Mai, gegen 7 Uhr, mit dem Fabrikarbeiter Heinrich Lindemann nach Rath, um dort einige Glas Bier zu trinken; sie besuchten daselbst mehrere Wirthschaften, wo sie auch mit den Angeklagten zusammentrafen. Es kam dabei schon zu aufreizenden Aeußerungen. Verrath bekundet:"Ich habe auf den Hey mit einer Latte losgeschlagen, als die andern Drei schon auf ihn einschlugen. Hey lief weg, wir verfolgten ihn in verschiedenen Richtungen. Als Hey über einen Graben springen wollte, fiel er hin. Alexei schlug mit einer Bohnenstange auf ihn ein, ich und die beiden Andern haben uns an dieser Mißhandlung nicht betheiligt. Ich sagte zu Alexei, er solle doch von Hey ablassen, er gebe ja kein Lebenszeichen mehr von sich, worauf er entgegnete: Ich muß ihm aber doch noch ein paar geben." Die übrigen Angeklagten bestreiten, sich überhaupt an den Mißhandlungen betheiligt zu haben, jedoch sucht der Eine den Andern möglichst zu belasten. So erklärt der dritte Angeklagte:"Verrath zog einen Hammer aus der Tasche, mit dem er Hey ein paar Schläge versetzte. Sast warf ihn mit einem Stein in den Rücken, daß er zusammenbrach; dann schlug ihn Alexei noch einige Male mit einem Dreschflegel auf den Kopf." Sast dagegen sagt aus:"Bei der ersten Mißhandlung schlug Weitern den Hey mit der Faust in's Gesicht; als Hey floh, schlug Weitern ihn an der Küsterwohnung mit einem Beil zusammen. Er sagte zu mir: Der droht meinem Bruder nicht mehr mit dem Messer. Ich habe auf dem Heimwege dem Weitern versprochen, von dem Beil nichts zu sagen." In der Voruntersuchung haben die Angeklagten ebenfalls widersprechende, jedoch von den gestrigen abweichende Aussagen gemacht. Als erster Zeuge wurde Dr. Meumild aus Züdorf vernommen. Am 12. Mai wurde Zeuge zu dem Verletzten gerufen; er sah sofort, daß derselbe rettungslos verloren war. Der Arzt fand an der linken Schläfe eine tiefe Höhlung, die auf eine Gertrümmerung des Schädels hindeutete. Der Tod ist am folgenden Tage durch Hirndruck und Gertrümmerung des Gehirns eingetreten. Der Vater des Getödteten bekundete, daß sein Sohn Morgens gegen 5 Uhr nach Hause gekommen sei. Auf die Frage, wo er die schwere Verletzung erhalten, habe der Verwundete entgequet:"Gegen Vessel über mit dem Beil." In seinen Fieberphantasieen hat der Verwundete drei Mann als die Thäter bezeichnet. Der Zeuge brachte den Rock des Getödteten mit zur Sitzung, das Kleidungsstuück ist völlig zerfetzt. Der Zeuge H. Lindemann war der Begleiter des Getödteten, er hat nur die erste Mißhandlung gesehen."Verrath faßte uns Beide und stieß uns zur Erde," bekundet der Zeuge;"da trat Weitern hinzu, er schlug auf Hey mit einem Gegenstande, den ich nicht erkennen konnte, ein. Hey lief davon; die Leute verfolgten ihn. Ich hörte ihn mehrmals im Orte schreien und suchte ihn. In der Nähe der Kirche lag er auf der Erde; sein Rock war völlig zerrissen. Ich suchte Hey nach Hause zu bringen; auf dem Berge konnte ich aber nicht weiter. Ich legte mich neben ihn auf die Erde und schlief ein. Als ich gegen 2 Uhr Nachts erwachte, war Hey fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
