<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>10</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>314551</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Wahlcomite der Centrumspartei hat in seiner gestrigen Sitzung beschlossen, bei den Stadtverordneten-Wahlen der dritten Abtheilung als fünften Candidaten Hrn. Maurermeister Ferdinand Schmitz aufzustellen. Damit ist die Candidatenliste der dritten Klasse geschlossen. Für die Wahlen der zweiten Abtheilung wurde zunächst Hr. Gasthofbesitzer Krone acceptirt und beschlossen, der Wätlerversammlung die Wiederwahl des Hrn. Liebmann in Vorschlag zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Herr Neopresbyter K. P. H. Wolters wurde zum Vicar in Ehrenfeld ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Neue Straßenbarn-Linie. Wie wir erfahren, beabsichtigt die Könische Straßenbarn-Gesellschaft die Verbindungsstrecke Eigelsteinkleine Marzellenstrße zu bauen und dann einen durchgehenden Dienst Salier-Ring-Neumarkt-Dom-Nippes einzurichten. Die Gesellschaft hat auf Ansuchen-der Stadtverwaltung dieser die bezüglichen Pläne vor einigen Tagen eingereicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Ueber den in der gestrigen Nummer dieses Blattes erwahnten Zusammenstoßß im Königsdorfer Tunnel geht uns von zuständiger Seite folgende, andere Darstellung zu:"Vorgestern Nachmittag um 5 1/2 Uhr stieß eine von der Station Königsdorf zu früh zeitig abgelassen, leerfahrende Locomotive in dem zwischen dieser Station und Horrem gelegenen Tunnel auf einen vorausfahrenden Güverzug. Hierbei wurden die letzten Wagen des Zuges an den Puffer beschädigt und das eine der beiden vorhandenen Fahrgeleise auf einige Stunden gesperrt. Der Unfall zog ernste Folgen nicht nach sich, verursachte jedoch eine Versätung der um diese Zeit auf der Strecke Aachenöln verkehrenden Züge. Die Versätungen vergrößerten sich noch und wurden auf andere Züge übertragen durch den Umstand, daß etwa gleichzeitig auf dem Bahnhof Köln eine Locomotive durch unzeitige Verstellung einer Weiche zur Entgleisung gebracht wurde. Die Beseitigung dieser Verkehrshindernisse nahm etwa 1 1/2 Stunden in Anspruch. Einzelne Züge erlitten Versätungen bis 40 Minuten."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein kurzes Gewitter entlud sich gestern Nachmittag unter starkem Regen über Köln und Umgegend. Der Regen war von so langer Dauer, daß den Aeckern dadurch die so dringend nöthige Feuchtigkeit gespendet worden ist, um das Bestellen mit Körnerfrucht zu ermöglichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Liebstähle. Aus einer Wohnung am Thürmchenswall wurde eine silberne Cylinder-Uhr mit Nickelkette gestohlen; ferner aus einer Wohnung an der Plankgasse eine Anzahl Wäschegegenstände; aus einem Kleiderschrank, welcher in der Wagenremise auf einem Gehöfte zu Mengenich stand, mehrere Kleidungsstuücke und kleinere Geldbeträge. Die Sachen gehörten den vier Knechten des Hofes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schöffengericht. Der Viehtreiber Johann Thelen hierselbst trieb an einem Sonntag-Morgen zehn Ochsen an der Rheinpromenade ent lang. Der Herr Amtsanwalt war der Ansicht, daß hauptsächlich die Vieh-Commissionairs einer Bestrafung unterzogen werden müßten; in deß dürfe der Treiber auch nicht frei ausgehen. Das Urtheil lautete auf 1 M. Geldstrafe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 16. Oct. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,15 das Pfund. Eier.25 das Viertel. Hinkel 2,40, Tauben 1,00 das Paar. Hasen 4,20, Schnepfen 0,00, Feldhühner 1,40, Truthahn 10,00 das Stück, Kaninchen 1,00 das Stück. Krammetsögel 1,40 das Bund. Hühner 1,50. Enten 2,80, Gänse 5,50 das Stück. Hecht 1,00, Aal 1,50, Karpfen 1,00, Salm 3,20, Schleien 0,70 das Pfd. Ochsenfleisch M..70, Kalbfleisch 0,70, Hammelfleisch 0,70, Speck, geräuchert 0,80, gesalzen 0,70, Schmalz.80, Nierenfett 0,50, Zwiebeln 0,05 das Pfd. Aepfel 10,00 die 100 Pfd. Kar toffeln weiße 4,40, rothe 4,60, Nieren- 6,00 die 100 Pfd. Bohnen zum Einmachen.00 das Pfd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Dellbruück bei Mülheim a. Rh., 16. Oct. Der heute Morgen 7 Uhr 16 Min. fällige Personenzug entgleiste bei der Einfahrt in den hiesigen Bahnhof. Von Deutz ließ man sofort einen Sonderzug ab, der die Fahrgäste nach Mülheim bzw. Deutz beförderte. Die Entgleisung soll durch Schienenbruch erfolgt sein. Soweit bekannt ist bei dem Unfall Niemand verletzt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Gipfel der Faulheit. Bureauchef:"Sie, Herr Meyer, Sie sind doch der Trägste im ganzen Bureau."-- Meyer:"Aber gestern hab' ich doch über die Zeit bis halb neun gearbeitet."--"Papperlapapp, da waren Sie einfach zu faul, um aufzuhaören."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Bescheiden."Was sagen Sie dazu? Die Arbeiter verlangen acht Stunden Arbeitszeit."--"Lassen Sie doch, ich verlange gar keine."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Das Größemmaß. Richter:"Also was hat der Angeklagte denn gemacht?"-- Zeuge:"Wat er jemacht hat?'n Loch in'n Kopp hat er mir jehau'."-- Richter:"Wie groß war dieses Loch?"-- Zeuge:"Na, wie jroß wird et jewesen sind? Nich zu jroß un ooch nich zu kleen."-- Richter:"Das wird sich doch genauer bestimmen lassen; war das Loch so groß wie ein Thaler?"-- Zeuge:"Nee, so groß war et nich; heechstens wie zwee Mark fufzig."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Erkannt..:"Du, dein verstorbener Oheim hat wohl ein ordentliches Vermögen hinterlassen?"--.:"Nicht so viel, daß ich dir auch nur drei Mark leihen könnte!"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Schade. Mann(bedauernd):"Jetzt nimmst du die Gardinen lemma; gerade-- wo sie so prächtig angeraucht sind."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
