<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>10</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>314557</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Domcurien Domkloster Nr. 5 und 7 wurden vorgestern vom Domcapitel der Regierung übewiesen. Dieselben sollen demnächst niedergelegt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>21 October 1891 Gasfabrik 19,0 Lab. 19,0. Stadt--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Haudelskammerwahl. Mit Ablauf dieses Jahres scheiden folgende Herren aus der Handelskammer aus: J. Clasen, M. Du Mont, O. Engels, R. Heuser, H. Horten, W. A. Hospelt, H. Roeder und H. Traine. Die Wählerliste liegt vom 29. d. bis zum 8. November im Kanzlei-Zimmer der Handelskammer zur Einsicht der Betheiligten auf. Die Wahl wird voraussichtlich Ende November oder aufangs December vorgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Volksschullehrer-Gehälter. Eine Versammlung der Regierungs-Präsidenten sowie der Regierungs- und Schul-Räthe der Rheinprovinz wird auf Anordnung des Hrn. Obereräsidenten Nasse am 28. und 29. d. im hiesigen königl. Regierungsgebaäude stattfinden, um über die in der jüngsten Zeit angestellten Ermittelungen betr. die Neuregelung der Volksschullehrer-Besoldungen zu berathen, nachdem diese Angelegenheit bereits von den einzelnen Regierungsbezörden erörtert worden ist.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Conservatoriums-Quartett. Der herrliche Erfolg des ersten Kammermusik-Abends soll am Dinstag den 27. d. schon den zweiten nach sich ziehen. Haydn, Beethoven und Schumann zieren das Programm. Von Ersterm ist das-dur-Streichquartett, von Beethoven das-moll-Streichquartett und von Schumann das große Clavier- Quintett ausgewählt. Bei dem letzterähnten Stücke wird Herr Max Pauer das Quartett begleiten. Das für den 25. d. M. angezeigte Morgen-Concert ist auf den 8. November vertagt worden. Gegen Ende des Monats begibt sich das Quartett auf eine Kunstreise nach Scandinavien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Diebstahl. Gestern Morgen wurde an der Nordseite des Domes vor der Sacristei ein Kistchen mit Fensterblei-Abfällen gestohlen. Als die Diebe sich verfolgt sahen, warfen sie das Blei über die Domtreppe und entflohen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wiedergefunden. Dem in der gestrigen Nummer erwähnten versch bundenen Kinde aus Ehrenfeld hatte man in einem Hause an der Nei ßertraße in Nippes Obdach gegeben. Die Anverwandten des Kindes holten es dort am Dinstag-Mittag ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 52. Ab.-Vorst. Orpheus und Eurydice. Anfang 7 Uhr, Ende gegen 10 Uhr. Orpheus, König von Thracien: Charlotte Huhn. Eurydice, seine Gemahlin: Anna Slach-Birrenkoven a. G. Amor: Meta Kalman. Hymen: Gertrud Taube, Hierauf: Cavalleria Rusticana, Santuzza, eine junge Bäuerin: Henriette Kuper. Turiddu, ein junger Bauer: Oscar Brann. Lucia, seine Mutter: Marie Schäfer-Kruse. Alio, ein Fuhrmann: Baptist Hoffmann. Lola, seine Frau: Meta Kalman</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Freitag 24. Oct. 53. Ab.-Vorst. Zum ersten Mal: Schuldig. Drame in drei Acten von Richard Voß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
