<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>11</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>314588</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Ernennung. Der Herr Erzbischof hat auf Grund apostolischer Vollmacht vom 26. August 1889 den Seminar-Professor und Generalvicariats-Assessor Dr. Creutzwald zum Prosynodal-Examinator bis zum 26. August 1892 ernannt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die jüngste Nummer des Kirchlichen Anzeiger für die Erdiölese Köln enthält u. A. die Ernennung des Hrn. W. Sparta zum Kaplan an der Pfarrkirche zur h. Maria in der Kupfergasse in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ihr silbernes Priester-Jubiläum feierten gestern folgende Priester der Erdiölese Köln: die Herren Aug. Baum, Pfarrer in Verbeck; Joh. Brand, Pfarrer in Alsdorf; Wilh. Jos. Bremer, Pfarrer in Bleibur; Wilh. Romans, Pfarrer in Drowe; Joseph Edmunds, Pfarrer in Verrath; Fried. Wilh. Esch, Pfarrer in Marialinden; Bernh. Flamm, Pfarrer in Nideggen; Th. Hub. Trinken in Neukirchen; J. J. Müller, Pfarrer in Chemnitz; Jos. Nepom, Pfarrer in Metternich; Joh. Jos. Rotunde, Diviſionspfarrer in Köln; Wilh. Aug. Schippers, Pfarrer in Otzenroth; Gottfr. Schotten, Diviſionspfarrer in Köln; P. Aug. Schulte, Kaplan in Düren. Von den am 18. November 1866 Geweihten sind die Herren Brandenberg, Brinkmann, Brüll, Hausmann, Kühen, Senden und Stein bereits gestorben. Die meisten der Jubilare lasen gestern Vormittag in der Minoritenkirche, in welcher sie vor 25 Jahren die h. Weihe empfingen, eine h. Messe. Mittags fand ein gemeinsames Mahl statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Premier-Lieutenant Morgen wird in der hiesigen Abtheilung der Colonial-Gesellschaft am Freitag, 27.., sprechen. Morgen ist derjenige von den deutschen Forschern, welcher am weitesten in's Innere von Kamerun vorgedrungen ist. Sein Vortrag über"Reisen und Forschungen im Hinterlande von Kamerun" wird zweifelsohne viel Interessantes bieten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
