<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>10</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>314552</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Liberalen und der Wahlcensus. In dem-Artikel in Nr. 283 dieses Blattes ist ausführlich dargethan worden, daß die endlich erfolgte, anfangs nächsten Jahres in Kraft tretende Herabsetzung des Census für die Stadtrathswahlen in den rheinischen Städten an erster Stelle den Bemühungen der rheinischen Centrumspartei und insbesondere Mitgliedern der Kölner Centrumspartei zu verdanken ist. Trotzdem hat nach Ansicht des Hrn. Schneidermeisters Rohe die Centrumspartei dieser Sache sich nicht aufrichtig angenommen, und Hr. Rohe hat aus Entrüstung hierüber, obwohl Mitglied des Wahl-Comite's der mit der Centrumspartei verbundeten Handwerkerpartei, vor zwei Jahren in der zweiten Klasse für die liberalen Candidaten gestimmt. Hr. Rohe scheint also bezüglich des Wahlcensus von den Liberalen mehr erwartet zu haben als von der Centrumspartei. Wie haben nun die Liberalen im Kölner Stadtrath und die rheinischen Liberalen im Abgeordnetenhause zu der Censusfrage bei communalen Wahlen sich gestellt? Das Kölner Stadtverordneten-Collegium hat die Sache seit dem Jahre 1880 drei Mal beschäftigt. Am 29. April 1880 wurde über den Antrag betr. Herabsetzung des Wahlcensus auf 6 Mark namentlich abgestimmt. Für den Antrag stimmten sämmtliche Mitglieder der Centrumspartei, gegen denselben sämmtliche Mitglieder der liberalen Mehrheit, mit alleiniger Ausnahme des Stadtverordneten Oppenheim. Zum zweiten Mal wurde am 24.Januar 1884 über den gleichen Antrag namentlich abgestimmt. Für denselben stimmten die sämmtlichen Mitglieder der Centrumspartei, gegen denselben die sämmtlichen Mitglieder der liberalen Mehrheit mit alleiniger Ausnahme des Stadtverordneten Hamspohn. Die dritte, gleichfalls namentliche Abstimmung fand statt am 15. December 1887. Dieses Mal hatte der Stadtverordnete Schilling, um mögleicherweise wenigstens etwas zu erreichen, den Antrag gestellt, den Census auf 12 M. herabzusetzen. Aber auch dieser bescheidene Antrag fand keine Grade vor der Mehrheit. Für denselben stimmten die sämmtlichen Mitglieder der Centrumspartei, gegen denselben die sämmtlichen Mitglieder der liberalen Mehrheit, mit alleiniger Ausnahme der Stadtverordneten Nagelschmid und Oppenheim. Trotzdem scheint Hr. Schneidermeister Rohe seine Hoffnung bezüglich des Census auf die Liberalen gesetzt zu haben. Der Gute! Als in diesem Jahre die Sache bei dem Einkommensteuergesetz im Abgeordnetenhause auf's neue von rheinischen Mitgliedern des Centrums angefaßt wurde, war es bekanntlich ein der Commission angehöriger national-liberaler rheinischer Abgeordneter, welcher die Herabsetzung des Census in der entschiedensten Weise bekämpfte und als Folge eine Ueberschwemmung der rheinischen Stadtverordneten-Collegien durch die Social-Demokratie an die Wand malte -- aber vergebens, weil das Centrum auf der Herabsetzung als unerlaäßliche Bedingung für seine Zustimmung zum Einkommensteuergesetzes bestand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Stadtrathswahlen zur zweiten Klasse finden am 17. und 18. November, Vormittags von--1 Uhr und Nachmittags von --6 Uhr(drei Bureaux); diejenigen zur ersten Klasse am 27. November, Nachmittags von--6 Uhr(ein Bureau) statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Berichtigung. Wir erhalten von Hru. P. Sonnberger, dem General-Bevollmächtigten des Hrn. Richard Mohrmann, folgende Zuschrift:"In Nr. 283 des Kölner Local-Anzeiger befindet sich eine Notiz: &amp;aam Schwindler, welche der thatsächlichen Berichtigung bedarf. Seit Jahren hat der Heilkünstler Richard Mohrmann aus Nossen in Sachsen, welcher der Begründer der nach ihm benannten Cur-Methode gegen Wurmleiden ist, die große Anzahl der ihn schriftlich consultirenden Patienten nicht mehr bewältigen können, ohne die in jedem Specialfalle nöthige Sorgfalt außer Augen zu setzen. Er hat durch mich in allen größern Städten deshalb Filialen seiner Cur-Methode errichten lassen, und existiren gegenwärtig 18 derselben in ganz Deutschland. Der hiesige Vertreter ist berechtigt und von mir verpflichtet worden, nur unter Mohrmann's Namen und nach dessen Instructionen zu curiren Er ist mir seit Jahren als höherer Beamter einer Berliner Lebensversicherung bekannt, ist während fünf Jahren als Geschäftsührer einer hiesigen ersten Firma thätig, niemals Schlossergeselle gewesen, und kann ich ihm, im Namen Mohrmann's, nur das Zeuginß eines rastlos thätigen, in jeder Beziehung gewissenhaften Herrn ausstellen. Die angebliche Verhaftung stellt sich als ein persönlich vorgenommenes Ersuchen des Sanitätsrathes und kgl. Polizei-Stadt-Physikus Dr. Vanselow zur polizeilichen Vernehmung heraus, und ist diese Citation eines seit 16 Jahren hier seßhaften, unbescholtenen Kölner Bürgers durch eine in Berlin vor Richard Mohrmann persönlich bei Sr Excellenz dem Hru. Justizminister v. Schelling bewirkte Beschwerde, sowie meine telegraphisch erbetene und persönlich bewirkte Intervention bei dem kgl. Amtsgerichtsrat Hru. Schmölder in Köln sofort inhibirt worden." (2. Radfahrer-Bundestag. Am Dinstag-Abend traf, von Magdeburg kommend, der erste Vorsitzende des Deutschen Radfahrerbundes, Hr. Karl Hindenburg, hier ein. Derselbe bekleidet schon seit Bestehen des Bundes das Ehrenamt des Vorsitzenden und pflegt trotz seines hohen Alters von 72 Jahren noch selbst eifrig den Eadsport. Der hauptsächliche Zweck der Reise ist der, bezüglich des im nächsten Jahre hier stattfindenden Radfahrer-Bundestages vorbereitende Berathungen mit dem hierzu gewählten Festausschusse zu treffen. Die hiesigen Vereine beabsichtigen, zu Ehren des Hru. Hindenburg am Samstag-Abend eine Festlichkeit zu veranstalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Kölner Sängergreis veranstaltet heute Abend im großer. Saale der Lese-Gesellschaft seine erste Winter-Festlichkeit. Außer der Gesellschaft stehende Mitwirkende sind Fräulein Gertrud Corti vom hiesigen Stadt-Theater und Herr W. Been, Letzterer sowohl als Violinist, wie auch als Leiter des Musikcorps des 16. Infanterie-Regiments. Das Programm enthält ferner eine Reihe von Männerchören, Soloquartetten und Bariton-Soli. Der Liedertafel schließt sich ein Ball an Am künftigen Sonntage wird der Sängergreis im Stadt-Theater bei einer Matinee mitwirken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verschiedene Zigeunerbanden treiben seit einigen Tagen in der Umgebung unserer Stadt ihr Unwesen. Eine dieser Banden, welche in der Nähe von Mannsfeld ihr Lager aufgeschlagen hatte, überfiel Abends einen Händler und eine Botenfrau auf dem Wege nach Brühl und mißhandelte Beide schwer, worauf sie dem Händler eine Brieftasche mit 400 M. und der Frau ein Portemonnaie mit 80 M. entriß. Gleich darauf hat die Bande Mannsfeld verlassen, und zwar in der Richtung nach Belgien. Die hiesige Polizei hat sofort die Verfolgung der frechen Räuber aufgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 48. Ab.-Vorst. Der Widerstänstigen Zähmung. Anfang 6 1/2 Uhr, Ende 9 1/4 Uhr. Battista, ein reicher Edelmann in Padua: Bernhard Köhler. Katharina, Binnen (seine Töchter): Pelagie Ende-Andreßen, Meta Kalman. Hortensio, Lucentia,(Bianca's Freier: Clemens Schaarschmidt, Oscar Brann. Petrucchio, ein Edelmann aus Verona: Waldemar Sterna. Grumio, sein Diener: August Ulbrich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Montag 19. Oct. 49. Ab.-Vorst Der neue Herr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im Restaurant..:"Ich sage Ihnen, in unserm Wirth täuschen Sie sich; er ist ein großer Kunstfreund."--.:"Das merke Um die Anhäufung von Resten während des Ausverkaufs zu vermeiden, werden die im Laufe der Woche entstandenen enormen Quantitäten zu staunend billigen Preisen nur gegen Baarzahlung ausverkauft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Personalien. Der Landgerichtsrath Etzweiler in Köln ist zum Landgerichts-Director in Elberfeld ernannt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Zu Gerichts-Assessoren sind ernannt: die Referendare Hartlieb und Kramer im Bezirk Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ueber den Eisenbahn-Unfall, welcher, wie gemeldet, vorgestern Morgen bei Delbrück stattfand, erhalten wir vom Betriebsart Düsseldorf der Eisenbahn-Direction Elberfeld folgende, unsere Nachricht bestätigende Mittheilung. Heute Morgen ist auf Bahnhof Delbrück an der als Eisenbahn untergeordneter Bedeutung betriebenen Strecke Mülheimrhein-Hoffnungsthal der von.-Gladbach kommende Personenzug 2 in der mit Sicherheitsschloßß versehenen Einfahrtsweiche mit Locomotive, Packwagen und einer Achse des Personenwagen entgleist. Personen sind nicht verletzt. Beschädigungen der Betriebsmittel sind nicht erheblich; wegen Sperrung des Geleises ist der Verkehr durch Heranziehung eines Hülfszuges und durch Umsteigen an der Entgleisungsstelle vermittelt. Ursache der Entgleisung ist noch nicht festgestellt. Das Weitere wird die sofort eingeleitete Untersuchung ergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Strafkammer. Eine brutale Mißhandlung verübten die Pferdeknechte Michael Orth und Michael Michels aus Merheim. Am späten Abend des 12. December v. J. begaben sich die Burschen in das Schlafgemach des Ackerers Jacob Bädorf. Dieser wurde durch ein Geräusch im Zimmer aus dem Schlafe aufgeweckt; als er sich erheben wollte, faßte Orth ihn am Halse und würgte ihn, während der Andere mit den Fäusten auf ihn losschlug. Schließlich gelang es dem Ackerer. den Fäusten seiner Angreifer sich zu entwinden und aus dem Bett zu springen. Orth ergriff eine auf dem Tisch stehende Zieh-Harmonika und warf sie dem Bädorf an den Kopf. Einer der Burschen hat auch mit einem Messer den Ackerer am Kopfe verletzt. Das Gericht verurtheilte beide Angeklagten zu je 18 Monaten Gefäugniß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Preis-Bilder-Räthsel des Kölner Local-Anzeiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>*) Diejenigen Beziehen des Kölner Local-Anzeiger, welche für die Zustellung des Blattes in Hinteräusern und auf Stockwerken 30 Pfg. monatlich entrichten, also täglich nur 1 Pfg., erhalten als Gratis-Zugabe alleöchentlich Sonntags die Sonntags-Beilage Colonia beigegeben. Dieselbe enthält nur ausgewählten Unterhaltungs-Stoff(Feuilleton, Könische Wochen-Plauderei, Was draußen vorgeht, Vermischtes, Buntes Allerlei. Räthsel-Ecke mit Bilder-Räthsel, Preis-Rebus, Rösselsprüngen, Charaden, Scherz-, Spielereien und Schach-Aufgaben)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Selbsiverständlich konnen sich auch Unterhausbewohner den Erhilt dieser Sonntags-Beilage gegen 30 Pfg monatlich sichern. Man wende sich an die Träger, welche dafür besondere Zustellkarten bereit halten. Probe-Nummern der Sonntags-Beilage unentgeltlich in unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 20. Ecke Bahnhofstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Wahlversammlungen. Das Wahl-Comite der Centrumspartei hat auf heute Vormittag 11 Uhr eine große Wähler-Versammlung nach dem Pius-Bau einberufen. Auf der Tagesordnung steht die Benennung des fünften Candidaten für die dritte Wählerklasse. Um dieselbe Zeit findet bei Schatt eine Versammlung der Handwerkerpartei statt, deren Tagesordnung ebenfalls lautet: Aufstellung von Candidaten für die Stadtrathswahlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Der hochw. Abt P. Franz aus dem Trappisten-Orden, welcher bisher in Südafrika verweilte, wird heute Morgen in der Elf-Uhr-Messe im Dom eine Predigt halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Vermächtnisse. Der kürzlich hier verstorbene Hr. I. A. Schmidt, Mitglied der evangelischen Gemeinde-Vertretung, hat derselben 10,000 M. für ein evangelisches Krankenhaus, 5000 M. für das Waisenhaus und 3000 M. für das evangelische Mändehaus"Marthastift" vermacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Mißhandlung. In der Pfälzerstraße mißhandelte gestern Nachmittag ein Fuhrmann sein Pferd in so roher Weise, daß eine Frau, empört über dieses Verfahren, einen Schutzmann herbeiholte, welcher den Fuhrmann protokollirte. Dieser war nun über die Frau so aufgebracht, daß er derselben einen wuchtigen Schlag in's Gesicht versetzte. Eine doppelte Anzeige wird jetzt die Folge dieser Rohheiten sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Diebstahl. Ein Schlossergeselle, welcher in einem Neubau an der Rheinaustrße beschäftigt war, stahl in Abwesenheit der übrigen Arbeiter zwei eiserne Thürfüllungen im Werthe von 150., sowie eine elektrische Schelle und verkaufte die Sachen an einen Alteäufer als altes Eisen. Mit dem Erlös, sowie mit 20., welche ihm der Meister zur Bestreitung von Auslagen gegeben hatte, suchte er das Weite.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
