<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>10</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>314543</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Handelskammer theilt mit, daß ihr Bezirk in Folge Erlasses des Handelsministers vom 29. Juni d. J. sich vom 1. d. auch auf den Landkreis Köln erstreckt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In dem Volks-Speise- und Kaffee-Haus wurden in der Zeit vom 5. September bis 3. October c. u. a. verabreicht: 6984 Tassen caffee, 1062 Tassen Chocolade, 10,288 Glas Bier, 3150 Schnittchen Schinken, 5885 Brödchen mit und ohne Butter, 4101 gekochte Eier, 8264 vollständige Mittagessen; außeadem Mittags 2643 Portionen Fleisch und Gemüse sowie 3718 Portionen Suppe allein; endlich 7227 Portionen kleines und 216 vollständige Abendessen. Der Betrieb ist in bester: Ordnung. 3</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. Im Laufe des gestrigen Tages wurde die Feuerwehr zwei Mal alarmirt. Morgens in aller Frühe wurde sie nach dem: Großen Griechenmarkt gerufen, wo ein Kaminbrand ausgebrochen war, und gestern Nachmittag nach der Passage, wo ein Kellerbrand entstanden war. In beiden Fällen verhinderte die Wehr in kurzer Zeit: die weitere Ausdehnung des Feuers.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Reh-Apotheke, welche seit einer langen Reihe von Jahren: auf dem Heumarkt hierselbst bestanden hat, ist mit dem heutigen Tage nach dem Barbarossa-Platz verlegt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In St. Gerson ist seit gestern auch in der siebenten, dem h. Franciscus geweihten Kapelle der Bilderschmuck vollendet worden. Außer Darstellungen aus dem Leben des h. Franciscus sind in derselben die Bildnisse der Heiligen Bruno, Dominicus, Antonius der Einsiedler, Franciscus Xaverius, Alexius und Paulus der Eremit angebracht. In ähnlicher Weise ist die ebenfalls auf der nördlichen Seite gelegene Muttergottes-Kapelle mit Heiligen-Bildern geschückt. Auf der Süseite sind in der jüngst fertig gestellten St. Dionysius-Kapelle die unter der Tünche entdeckten alten Wandgemälde aus dem 13. Jahrhundert, welche das Leben und den Tod des h. Dionysius darstellen, durch Hru. Kaplan Göübels prächtig restaurirt worden. Die von der Firma Schneiders&amp; Schmolz hergestellten farbigen Glasigemälde in den Fenstern der Kapellen bilden einen hervorragenden Schmuck derselben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 40. Ab.-Vorst. Sophie Dorothea. Fürst Georg Ludwig: Rudolph Leerer. Sophie Dorothea, seine Gemahlin, Jaroslav Roberts. Philipp Graf v. Königsmark: Edmund Heding. Geheimrath Max Bernstorff, Oberhofmarschall: Max Behrend. Johann August Thieß, Geheimer Rath: Hermann Heine. Baron Philipp von Busche, Major: Otto Mahlau. Mathilde Gräfin von Knesebeck, Gräfin Melusine Irmengard von Schulenburg, Melanie Baronin Busche, Marie von Alten, Clara von Arensfeld(Hofdamen der Fürstin): Adele Dore, Louise Eyben, Paula Leiermann, Tilly Waldegg, Franz Skopal. Bar, Schloßhauptmann auf Ahlden: Reinhard Teuhaeff. Anfang 7 Uhr, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Sonntag 11. Oct. 41. Ab.-Vorst. Cavalleria Rusticana. Vorher: Das nachtlager in Granada.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
