<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>11</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>314586</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. Am Samstag-Nachmittag wurde ein Fuhrmann der Arbeits-Anstalt zu Brauweiler in Mügersdorf von seinem Karren überfahren und sofort getödtet. Derselbe hatte sich während der Fahrt auf einen Scheerbaum gesetzt, wollte in Mügersdorf abspringen, fiel aver zur Erde, und ein Karrenrad ging ihm über die Brust. Der Verungluückte war seit 25 Jahren Fuhrmann bei der genannten Anstalt und hinterläßt eine Frau und neun Kinder. Die Leiche wurde nach Brauweiler gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Liebstähle. Während eine Dame die in einem Schaufenster an der Hohestrße ausgelegten Waaren sich ansah, wurde ihr das Portemonnaie mit 30 M. aus der Tasche gestohlen-- Unter Umständen wurde aus einem Keller am Altenmarkt ein Korb Birnen entwendet.-- Auf dieselbe Weise wurden während der Nacht aus einem Ladenlokal an der Kamekestraße vierzehn Stücke carrirte baumwollene Kleiderstoffe gestohlen. Der Diebstahl war so bedeutend, daß die Diebe jedenfalls eines Handkarren zur Fortschaffung der gestohlenen Sachen sich bedienen mußten.-- Aus einer Wohnung An der Linde verschwand eine silberne Cylinder-Uhr nebst Kette und Medaillon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 75. Ab.-Vorst. Das Hindernß. Anfang 7 Uhr, Ende gegen 9 1/2 Uhr. Die Marquise von Alein: Judith Schwarzenberg. Didier, ihr Sohn: Edmund Heding. Hornus: Ludwig Zimmermann. Herr von Castillon, Rath am Appellgerichtshof in Montpellier: Alfred Biehler. Estelle, seine Schwester: Caroline Lasius. Madelaine von Remond, sein Mündel: Paula Leiermann. Noelie: Tilly Waldegg. Sautecoeur, Jagd-Aufseher: Max Hecken. Coffineau, Hotelkellner: Hans Portz. Die Oberin der"Blauen Schwestern": Bertha Flies. Die Pförtnerin der"Blauen Schwestern": Johanna Einöder. Maguelonne, Lose: Franz Skopal</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mittwoch 18. Nov. 76. Ab.-Vorst. Orpheus und Eurydice. Hierauf: Cavalleria Rusticana</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Mittwoch: Orpheus und Eurydice. Donnerstag: Der Trompeter von Säkkingen. Freitag: Die Burgruine. Pension Schöller. Samstag: Tell(Oper). Sonntag: Fidelio. Montag: Der Bauer als Millionair. Dinstag: Das Hindernß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>a Strafkammer. Auch gegen jene Personen, welche durch Wohnungsvermiether der Prostitution Vorschub leisten, schreitet das Gericht gegenwärtig mit Strenge ein. Der Kutscher Johann Müller erhielt wegen Kuppelei zwei Monate und dessen Ehefrau drei Monate Gefäogniß; Letztere muß außeadem 108 M. Strafe bezahlen, weil sie Wein verkauft hat</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mit einem Jahr Gefäugniß bestrafte das Gericht den Schreiner Hermann Gerstlitter aus Ehrenfeld, der in der Aehrenfelder Villa mehrere Stühle gestohlen hat und außeadem eines Verbrechens gegen dess 176 Abs. 3 des Strafgesetzbuches überführt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
