<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>11</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>314581</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gewerbegericht in Köln. Der Herr Minister für Handel und Gewerb hat eine Besprechung des neuaufgestellte Regulativs für das hiesige ö vgl. Gewerbegericht für wünschenswerth erachtet. Hierür ist Termin auf Montag den 16. d.., Nachmittags 4 1/2 Uhr im Hansa-Saale des Rathhauses angesetzt. Auf Wunsch des Ministers werden außer den Mitgliedern des Gewerbegerichts auch andere Personen aus den Arbeitgeber- und Arbeitnehmer-Kreisen zu dieser Besprechung zugezogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Vorstand des Landwirthschaftlichen Vereins(Localabtheilung Köln) hielt am 11. d. eine Sitzung. In derselben war man der Ansicht, daß das Abschiedßen der Krähen und Einsammeln der Krähen-Eier von Seiten der Gemeinden durch Subvention von der Local-Abtheilung schon jetzt im Herbst zu veranlassen sei, da die Krähen durch Aushacken der jungen Saat sich sehr bemerkbar machen. Sodann theilte der Vorsitzende mit, der Bezirks-Eiſenbahnrath werde die Versetzung des Transports von Straßen-Kehricht in den neuen Tariffder künstlichen Dünger beantragen. In der am 9. Dec. d.., Vormittags 11 Uhr, im Victoria-Hotel in Köln stattfindenden General-Versanzcklung der Localabtheilung wird Hr. Regierungs-Baumeister Scherz einn Vortrag über landwirthschaftliche Bauten halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 12. Nov. Bekanntich wird die Anstellung eines Geistlichen regemäßig der Schuld'hörde bekannt gegeben, damit demselben keine Schwierigkeiten erwecken, wenn er den katholilischen Religions-Unterricht in der Schul ertheilt. Hier ist für zwei neu angestellte Herren die Anzeige schon## zwei Monaten erfolgt, und noch immer warten dieselben auf Anmerkt. Wir wissen bestimmt, daß bis vor kurzem der königlichen Rec ung von dieser Eingabe nichts bekannt war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kalk, 11. Nov. Der hiesige Stholische Arbeiter-Verein, welcher sich in der Zeit seines sechssstigen Bestehens zur schönsten Blüthe entwickelt hat, feierte am Song in seinem Vereinslocal bei Hrn. Michel cen Namenstag seines Alles. Der Saal war festlich geschückt. Der Musik-Verein Apollo auss öln spendete mehrere vortrefflich ausgeführte Concertsücke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>her es am Schlusse heißt, Hr. Kathe habe in der am 3. d. statt7den Gründungs Versammlung des Vereins den Hru. Arnolds vor4 sagen und wiederholt unter Begründung warm empfohlen; Hr. Kurze sei nur ein Mal genannt worden und von keiner Seite emilen. Bei der Abstimmung habe Hr. Arnolds ca. 30 pCt. Stimmen hr erhalten als Hr. Schaurte. Daß Hr. Kathe in jener Versammung den Hrn. Arnolds, und nicht, wie in dem Bericht des Kölner Local-Anzeiger gesagt war. Hru. Schaurte empfohlen hat, mag richtig sein; indeß kommt es darauf auch gar nicht an. Es wäre aber ein grober Irrthum, wenn man aus vorstehender"Aufklaärung" den Schluß ziehen wollte, die Mehrzahl der um ihre besondern vorstädtischen Interessen besorgten Wähler der zweiten Klasse in Köln-Deutz wolle von Hrn. Schaurte als Vertreter dieser Interessen nichts wissen und hätten sich mit großer Mehrheit fur Hrn. Arn old erklärt. Zunächst ist festzustellen, daß in Köln-Deutz zwei Verei ne zur Wahrung der Interessen von Köln-Deutz sich gebildet haben. D gie Versammlung, in welcher der vorerwaähnte Verein geründet und#e Candidatur des Hrn. Arnolds für die Stadtrathswahl der zweiten[Klasse empfohlen wurde, bestand nur aus 35 Personen, von denen 18 für Arnolds. 13 für Schaurte und 4 für Dr. Klein stimmten. Ir'i einer am Freitag in Deutz abgehaltenen Versammlung von 200 Per sonen wurde dagegen Hr. Schaurte warm empfohlen und gegen seine Candidatur auch kein Widerspruch erhoben.720 [926] Katholische Wähler zweiter Klasse, aufgepaßt! Wenn man die schönen Versprechungen## von allen möglichen Erleichterungen der städtischen Lasten liest, welche von Seiten des Vereins der Kölner Haus- und Grundbesitzer anlageßlich seiner Aufstellung zweier Candidaten zur Wahl zweiter Klasse gemacht werden möchte es scheinen, als ob erst dessen Erkorene-- dise Herren Scholz und Jäger-- berufen sein würden, das Interesse des ,Haus- und Grundbesitzes in Köln zu wahren; lange ehe man an diesen Verein dachte, haben die Mitglieder des Centrumsparhrei-- leider meist überstimmt von der liberalen Majoratät-- unter Führung von Dr. Roeckerath die Lasten bekämpft gegen welche erst in neuerer Zeit der junge Verein Front macht! Was die Mitglieder der Ceittrumspartei im Stadtrath angestrebt haben-- die gerechtere Ver theilung der städtischen Lasten--, werden sie sicherlich fortfahren, in energischer Weise zu vertreten. Die unter der Devise"zur Förderung der Interessen der Kölner Haus- und Grundbesitzer" aufgestellten Zwei Candidaten-- die Herren Scholz und Jäger -- könnten also, fallts sie gewählt wurden, nichts Besseres, taktisch Richtigeres und Wirksameres thun, als sich sofort der Centrumspartei anzuzschließen-- wenn die Herren, wie man hört, nicht der liberalen Peirtei angehörten! Da eben liegt der Hase im Peiter, und durch dieses Manöver sollen die Stimmen der gutüthigen katholischen Hausbesitzer eingefangen werden! Was die Centrumspartei im Stadtrath nicht vermag-- die beiden Herren Candidaten des jungest Vereins werden es nimmermehr allein zu Wege bringen. Deshalb erwarte man nicht, daß Mitglieder der Centrumspartei als Hausbesitzer auf den liberalen Leim gehen. Die Augen auf! Katholische Hausbesitzer, beweist durch die That daß ihr den feinen liberalen Plan durchschaut, wählet Mann für Mann die ganze Liste der in dieser wahre Toleranz beweisenden Centrumspartei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Eramen schlecht bestanden hat, nach den B. N. N. ein Beamter, dessen Herz die Verlobte auf die Probe stellte. Der junge Mann empfing in der Frühe des Sonntags einen Brief, in welchem die Dame ihm schrieb, daß sie ihm auf diesem Wege mittheilen müßte, was sie ihm persönlich zu offenbaren nicht den Muth gehabt: ihr Vermögen sei in Folge der Affaire F.&amp; S. bis auf einen kleinen, unbedeutenden Rest verloren. Am Montag hatte die Dame die Bestätigung ihrer Vermuthung, daß der Bräutigam nicht sie, sondern nur ihr Geld liebte schwarz auf weiß in den Händen. Denn mit dem Ausdrucke tiefsten Schmerzes und lebhaftester Antheilnahme hatte er sie beziehungsweise ihre Mutter davon in Kenntnisß gesetzt, daß ihm seine Verhältnisse leider nicht gestatteten. ein armes, wenn auch noch so heiß geliebtes Mädchen heimzufuühren. Gestern erhielt er nun die verdiente Antwort nebst Aufklaärung. Als er nun aus derselben ersehen, daß nicht seine Braut, sondern er bei dem Bankbruch"hineingefallen", da packte ihn Verzweiflung, und mit einem scharfen Brodmesser suchte er sich die Pulsadern an beiden Armen zu durchschneiden. Als jedoch der Lebenssaft denselben zu entstömen begann, da regte sich in ihm wieder die Lust am Dasein. Blutübertrömt eilte er zu nicht geringem Entsetzen der Passanten zur nächsten Sanitäswache, wo er in Folge der Aufregung und des Blutverlustes ohneächtig zusammenbrach. Nachdem es nicht ohne Mühe gelungen war, die Wunden zu schließen, wurde er nach einem Krankenhause geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>a Strafkammer. Ein junger Mann von auswärts kam nach Köln, um sich eine Stelle zu suchen; er machte die Bekanntschaft mehrerer beschäftigungsloser Burschen, die ihn, als er eine Stelle als Ausläufer in einem Damenäntel-Geschäft gefunden hatte, überredeten, seinen Principal zu bestehlen. Der junge Mann übergab seinen Verführern zwei Damenäntel. Als er sich weigerte, noch mehr Sachen zu stehlen, drohten die Tagediebe, ihn dem Bestohlenen anzuzeigen, worauf der Ausläufer im Ganzen sieben Mäntel und zwei Fichus den Burschen aushändigte. Einer der Verführer, der Bäckergeselle Heinrich Kreiten aus Cleve, ein vorbestraften Mensch, erhielt 18 Monate Zuchthaus; der Dieb kam mit 4 Monaten Gefäogniß davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Einen frechen Diebstahl verübten vier Burschen am hellen Tage auf dem Rothgerberbach. Zwei Dienstädchen trugen einen mit Wäsche und Kleidungsstuücken gefüllten Koffer. Als dieselben einen Augenblick Rast machten, traten die vier Burschen auf die Mädchen zu und umtanzten dieselben. Plötzlich luden sie Einem aus der Gesellschaft den Koffer auf die Schultern, der damit davon eilte, während die drei Andern die Mädchen an der Verfolgung und am Hülferufen verhinderten. Drei der Diebe wurden entdeckt; es sind die Tagelöhner Hubert Scheffler, Peter Beyer und Franz Rhein von hier. Scheffler wurde zu fünfzehn Monaten, Beyer zu einem Jahr und Rhein zu achtzehn Monaten Gefäogniß verurtheilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gedenkfeier. Gestern fand die Feier statt, welche vom Bürger Comite zum Andenken an die Cardinals-Erhebung des Erzbischofs Johannes v. Geissel alleährlich am 12. November veranstaltet wird. Morgens 8 Uhr wurde im Dom am Muttergottes-Altar eine Seelenmesse für den verstorbenen Kirchenürsten celebrirt. Mittags wurden im obern Saale der Bürger-Gesellschaft durch die Mitglieder des Comite's 72 arme Greise aus den 19 Pfarreien der Altstadt festlich bewirthet. Dieselben zählen zusammen 5282 Jahre. Der Aelteste der Greise, Hr. Theodor Pohl, zählt 86 Jahre, sieben waren über 80, dreißig über 70 Jahre, der jüngste 64 Jahre alt. Der Feier wohnten auch der Hr. Erzbischof Philippus und mehrere Domcapitulare und Pfarrer der Stadt bei. Am Abend vereinigten sich die capilatate und Pfarer der Einer ven um Arnd Rrin.""" Mitglieder des Comite's zum 41. Stiftungsfest im selben Locale. Heute (Freitag) findet in der Minoritenkirche ein Jahrgeldächtnissß für die verstorbenen Mitglieder und Greise statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Troisdorf, 11. Nov. Daß es mitunter sehr gefährlich für den Schaffner ist, die Fahrkarten der Reisenden zu coupiren, wenn der Zug im Fahren begriffen ist, fand ich heute im folgenden Vorfall bestätigt. Als ich heute Nachmittag mit dem Zuge 3 Uhr 39 Min. von Eitorf nach Köln-Deutz fuhr, wollte sich der Schaffner, so wie es mir schien, auf der Strecke Kalk-Deutz über das offene Fenster der rechten Abtheiltür herüberlehnen, um die Fahrkarten in Empfang zu nehmen. Zugleich ging die Thüre auf, wodurch, entzieht sich meiner Beurtheilung. Der Mann hielt sich, Dank seiner Geistesgegenwart, noch mit den Armen fest, bis es ihm im Verein mit den schnell zugreifenden Reisenden gelang, die Abtheiltüre wieder zuzudruücken, um so einer großen Gefahr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Vom Rhein, 12. Nov. Der Salmfischfang in der Nähe St. Goarshausen's ergab auch dieses Jahr nur eine geringe Ausbeute. Wohl sind im October und anfangs dieses Monats einige Stück gefangen worden, doch wird abzüglich der entstehenden Unkosten ein nennenswerther Gewinn nicht übrig bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
