<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>10</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>314560</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum. Ihr fünfzigähriges Priester-Jubiläum feiern im nächsten Jahre drei geistliche Herren unserer Stadt, und zwar am 27. August unser Herr Erzbischof Kredenz, am 13. Januar Hr. Domcapitular Dr. Dubelman, sowie am 17. April der frühere Pfarrer von St. Severin, Hr. Hügen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Herr Bischof von Münster kam gestern Abend 7 Uhr 14 Min. hier an(auf seiner Rükreise von Rom) und fährt heute Mittag nach Münster weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vorträge im Piusbau. Die Marianische Congregation junger Kaufleute veranstaltet auch in diesem Winter eine Reihe wissenschaftlicher Vorträge; diese sollen aber von nun an weitern Kreisen zugänglich gemacht werden, eine Gelegenheit, welche vorgestern schon dankbar benutzt worden ist. Gegenstand des ersten Vortrages, welchen Hr. Dompropst Dr. Berlage hielt, war Dante''s Leben und die Göttliche Komödie. Dem Redner wurde für seinen Vortrag der lebhafteste Beifall und der warme Dank des Präses der Congregation zu Theil. Der Vortrag war stark besucht, aber fast ausschrießlich von Herren. Auf ausdruücklichen Wunsch einer der wenigen anwesenden Damen machen wir darauf aufmerksam, daß in diesem Jahre auch Damen Zutritt haben, während in frühern Jahren Familien- und sonstige Abonnements-Karten nicht ausgegeben wurden und der Besuch sich auf Mitglieder und einige Freunde beschränkte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Hafen-Anlage. Der Stadt Köln ist, laut einer im D. ReichsAnzeiger veröffentlichten Bekanntmachung, für die Grundstücke auf dem rechten Rheinufer zwischen Poll und Deutz, welche zur Herstellung der dort geplanten Hafen-Anlagen nöthig sind, das Enteignungs- recht verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine Zählung der Fußgänger, welche den Tag über die Marzeilenstraße passiren, wurde an den verflossenen Tagen von vier Postbeamten vorgenommen. Am Freitag-Abend in der Stunde von --8 Uhr zählte man die beträchtliche Anzahl von 2200 Personen. Wahrscheinlich stehen diese Zählungen mit der Untersuchung in Zusammenhang, ob der Plan, die Postwagen vom neuen Postgesäude nach dem Bahnhofe quer über die Straße zu fahren, mit Rücksicht auf den starken Straßenverkehr ausführbar ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 55. Ab.-Vorst. Die Königin von Saba. Anfang 6 1/2 Uhr, Ende 9 1/2 Uhr. König Salomon: Baptist Hoffmann. Hohepriester: Wilhelm v. Schmid. Sulamith, seine Tochter: Sophie Trautmann. Assad: Willy Birrenkoven. Baalhanan, Palast-Aufseher: Clemens Schaarschmidt. Königin von Saba: Pelagie Ende-Andreßen. Aſtaroth, ihre Sklavin: Meta Kalman. Tempelächter: August Ulbrich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Montag 26. Oct. 56. Ab.-Vorst. Orpheus und Eurydice. Hierauf: Cavalleria Rusticana.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>ar Strafkammer. Der Maurer Hermann Joseph Hieronymus von hier versetzte am 17. Mai d. I. Abends einem Schriftsetzer einen Stich mit einem Messer in die Schulter; der Stoß war so heftig geführt, daß die Klinge abbrach und in der Wunde stecken blieb. Der achtzehnährige Angeklagte wurde zu einem Jahre Gefäogniß verurtheilt und kam sofort in Haft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Stuccaturer Johann Wirtz und dessen Frau erhielten je sechs Monate Gefäogniß wegen Mißhandlung eines in Bochum wohnenden Stuccaturer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Vereinigten Bäckergesellen Köln's hielten am Donnerstag in ihrem Vereinslocale, Im Rubens, Sternengasse, eine gut besuchte General-Versammlung ab. Der erste Punkt der Tages-Ordnung betraf die in Aussicht gestellte Einrichtung einer Bäcker-Herberge. Der Vorsitzende Ludw. Wolf theilte mit, daß in dieser Angelegenheit, in Verbindung mit den Meistern, eingehende Berathungen gepflogen worden sind. Man war der Ansicht, daß die Herberge nach dem Vorbilde derjenigen in Leipzig einzurichten sei. Ein passendes Local ist bereits in Aussicht genommen; sollte man aber mit dem Besitzer desselben nicht einig werden, so wird man sich in Bälde nach einem andern umsehen. Im weitern Verlaufe der Versammlung hielt der Altgeselle Herr Schnichels einen sehr ansprechenden Vortrag über Collegialiät, welcher mit großem Beifall aufgenommen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
