<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>9</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>314505</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Pilgerzug, welcher heute Vormittag gegen 10 Uhr vom Westbahnhof am Stadtgarten die Kölner Procession nach Trier führte, hatte eine stattliche Wagenreihe aufzuweisen, darunter viele Personenwagen, allerdings auch eine Anzahl gedeckter Güerwagen. Die Bahnverwaltung hatte ihr Bestes gethan, um dem Anspruch zu genügen. Die Zahl der Pilger betrug über 1200. Um 8 Uhr celebrirte der hochw. Hr. Weihbischof Fischer in der St. Apostelkirche eine h. Messe für die Pilger; gegen 8 3/4 Uhr setzte sich die Procession nach dem Bahnhofe in Bewegung, voran trug man das stattliche Vortragekreuz der Kevelaerer Bruderschaft. Im Zuge bemerkten wir ferner die prächtigen Fahnen der Kevelaerer Bruderschaft, des Arbeiter-Vereins für den nördlichen Stadttheil, des dritten Ordens vom h. Franciscus, der Bürger-Congregation von St. Martin, der Junggesellen-Congregation von St. Alban, des Aloysianischen Bündnisse von St. Gereon, der Bruderschaften von St. Mauritius und St. Jacob. Außer dem Hrn. Weihbischof geleiteten einige 20 Geistliche, darunter viele Pfarrer der Stadt, die Procession nach Trier. Möge die Fahrt eine recht glückliche sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Für Militair-Ludärter sind im Bezirk des achten ArmeeCorps folgende Stellen frei: Koblenz, Bürgermeister-Amt Koblenz, Land, Polizeidiener, Bürgermeistereibote und Vollziehungsbeamte, 600 M. fixes Gehalt. Koblenz, Oberbürgermeister-Amt, zwei Hallenmeister, 1200 M. Anfangsgehalt. Köln, Garnison-Verwaltung, Casernenärter, 700 M. jährlich neben freier Wohnung, Feuerungs- und Erleuchtungs-Deputate oder entsprechende Geldvergütung. Köln, Bahnpostamt Nr. 24, Packetträger, 850 M. Gehalt, 180 M. Wohnungsgeldzuschuß. Dellbruück(Bezirk Köln), Post-Agentur, Landbriefträger, 650 M. Gehalt, 60 M. Wohnungsgeldzuschuß. Dülken, Bürgermeister-Amt, Schutzmann, 900 M. jährlich. Gummersbach. Amtsgericht, Kanzlist,--9 Pfg. die Seite Schreibwerk oder 60 bis 75 M. monatlich. Im Bezirk des kgl. Eisenbahnbetriebs-Amts Aachen, 40 Stellen für den Bahnbewachungsund Weichensteller-Dienst, während der Probezeit als Bahntärter 58 ., als Weichensteller 66 M. 50 Pfg. monatlich; bei der etatsäßigen Anstellung als Bahntärter 700 M. bis zu 900 M. steigend, und Wohnungsgeldzuschuß, als Weichensteller 800., bis zu 1200 M. steigend, und Wohnungsgeldzuschuß. Neunkirchen(Bezirk Trier), Amtsgericht, Lohnschreiber, bisher durchschnittlich 69 M. pro Monat. Ndler, PostAgentur, Landbriefträger, 650 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß. Siegburg, Direction der Geschoßfabrik, Zeichner, 90 M. monatlich. Kgl. Eisenbahnbetriebsamt Koblenz, Telegraphiſten-Aspirant, zunächst 85 M. Monatsbesoldung, nach einem Jahr 95 M. und nach zwei Jahren 100 M. monatlich; ebendaselbst, drei Stations-Aspiranten, zunächst 95 M. Monatsbesoldung und je nach dem Stationsorte von 5 bis 15 M. monatliche Ortszulagen; nach einem Jahr 110 M. unter Ermäßigung bzw. Fortfall der Ortszulagen, nach zwei Jahren 120 M. und nach drei Jahren 125 M. Monatsbesoldung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das internationale Radwettfahren hatte gestern eine ungeheuere Menschenmenge nach dem Sportplatz hinausgelockt, dessen Tribünen dicht besetzt waren. Nach einem kleinen Corso begann zunächst ein Hochra-Erstfahren, an welchem sämmtliche sechs Angemeldete Theil nahmen. Erster am Ziel war Arno Funke(Köln), welcher die Strecke von 2000 Meter- 5 Runden in 3 Min. 3 3/8 Sec. durchfuhr; Zweiter Willy Armer(Stettin) in 4 Min. 7 Sec., Dritter Alex Eßfeld(Düsseldorf) in 4 Min. 8 1/8 Sec. Beim Niederrad-Erstfahren wurde von acht Fahrern Erster van Jolen(Lüttich) in 3 Min. 48 1/2 Sec., Zweiter Nic. Wahlen(Aachen) in 3 Min. 35 Sec., Dritter van den Arend(Köln) in 3 Min. 56 Sec. Am folgenden Rennen, Dreirad-Vorgabefahren nahmen von acht Nennungen nur zwei Fahrer Theil. Strecke 3000 Meter- 7 1/2 Runden. Erster war E. Gerdes jr.(Bingen), Zweiter Echalie(Paris). Die Zeit wurde nicht angegeben, da die Maschine des Letztern schadhaft wurde. Interessanter gestaltete sich das Hochra-Hauptfahren, an welchem von elf Gemeldeten sich sechs betheiligten. Strecke 5000 Meter- 12 1/2 Runden. Erster am Ziel war Buttmann(Amsterdam) in 8 Min. 48 4/8 Sec., Zweiter Otto Beyschlag(Frankfurt a..) in 8 Min. 49 Sec., Dritter L. Hoest(Lüttich) in 9 Min. 15 1/8 Sec. Den Glanzpunkt des Rennens bildete, wie vorauszusehen war. der Kampf um die Meisterschaft auf dem Niederrad für Europa. Strecke 10,000 Meter oder 25 Runden. Hierzu waren 17 Anmeldungen erfolgt, darunter die besten Fahrer Europa's. Am Start erschienen zwölf Fahrer, von welchen vier nach der sechsten bzw. siebenten Runde den Kampf aufgaben. Nach der 18 Runde fiel ein Fünfter ab. Bei der vorletzten Runde kam Hoppe (Köln), welcher dem Führer Alwin Vater aus Frankfurt a. M. dicht auf den Fersen folgte, durch Anfahren eines Folgenden zu Fall, glücklicher Weise ohne sich schwer zu verletzen. Als Erster am Ziel erschien darauf Alwin Vater in 17 Min. 57 2/6 Sec., Zweiter war Karl Heß(Mannheim) in 17 Min. 58 Sec., Dritter C. Witteveen(Haarlem) in 17 Min. 58 Sec. Donnernde Hochs begrüßten den Meisterschaftsfahrer Vater, welchem bekanntlich als Preis ein silbergetriebener Wanderpocal(Thalerhumpen) im Werthe von 500 M. und ein goldenes Ehrenzeichen im Werthe von 100 M. zu Theil wurde. Nach einer langen Pause begann die zweite Abtheilung mit einem Niederrad-Vorgabefahren, Strecke 3000 Meter- 7 1/2 Runden, an welchem von 23 Angemeldeten 10 Theil nahmen. Erster war Heine(Christiania) in 4 Min. 531/ Sec. ohne Vorgabe, Zweiter Echalie(Paris) in 4 Min. 53 3/8 Sec. mit 20 Meter Vorgabe, Dritter Wahlen(Aachen) in 4 Min. 53 3/8 Sec. bei 300 Meter Vorgabe. Beim Hochra-Vorgaberayren war von neun Theilnehmern Erster am Ziel Buttmann(Amsterdam) in 5 Min. 4/5 Sec., Zweiter Beyschlag(Frankfurt a..) in 5 Min. 1 Sec., Dritter L. Hoest (Lüttich) in 5 Min. 10 Sec. Das Doppelsatz-Dreiradfahren fiel aus, da von den 5 Doppelfahrern keiner erschien. Es fand dafür ein Entscheidungsfahren zwischen den Hoch- und Niederrad-Erstfahrern statt, wobei van Jolen die 2000 Meter lange Strecke in 3 Min. 49 1/5 Sec., Funke in 3 Min. 51 1/5 Sec., Wahlen in 3 Min. 51 3/5 Sec. zurücklegte. Das letzte Fahren erfolgte schon bei ziemlich starker Dämmerung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>An der"Goldenen Ecke" herrschte in Folge des sogen. billigen Sonntags gestern Vormittag ein außerordentliches Leben. Der Zoologische Garten wurde bis Mittags 12 Uhr bei einem Eintrittsgeld von 20 Pfg. von 9929 zahlenden Personen, die Flora von 1636, das Panopticum von 1500 Personen besucht. Am Nachmittag hatten die genannten Anstalten sich ebenfalls eines starken Besuches zu erfreuen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zug-Entgleisung. Gestern Morgen gegen 2 1/2 Uhr entgleiste zwischen Aachen und Ronhaide ein Güverzug. Drei Wagen lagen quer über dem Geleise. Eine Verungluückung von Menschen ist nicht zu beklagen. In Folge der Entgleisung war das Geleise einige Zeit gesperrt. Sämmtliche von Herbesthal kommenden Züge trafen erst gegen 11 1/2 Uhr auf dem Hauptbahnhof hier ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Brand. Zwischen Worringen und Longerich brannten gestern Abend gegen 10 Uhr zwei große Fruchtbaren vollständig nieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zugverspätung. Der Abends 11 Uhr 13 Min. von Trier fällige Personenzug traf gestern mit einer Stunde Versätung hier ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Gartenbau-Verein hielt gestern in der Wolkenburg seine Monats-Sitzung ab. Der Saal bot, wie immer, in üppigem Pflanzenund Blumenschmuck ein hübsches Bild. Der Raum war von Mitgliedern des Vereins überfüllt. Hr. Klemmer aus Deutz hielt einen ansprechenden Vortrag über Pflege und Nutzen der Rose. Darauf fand eine Verloosung von 82 sehr schönen Pflanzen statt. Die Mitgliederzahl beziffert sich auf 250.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
