<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>9</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>314521</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>A Durchreisende. Gestern Abend 10 Uhr brachte der Frankfurter Schnellzug den Herzog Alfred von Edinaburah mit. Derselbe fuhr um 10 Uhr 35 Min. nach London weiter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der americanische Eisenbahnönig Vanderbilt traf heute Morgen 5 1/2 Uhr mit dem Früzuge, von Ostende kommend, hier ein und stieg im Hötel du Nord ab.""""""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der französische Botschafter in Berlin, Hr. Lherbette, traf Samstag-Abend nebst Familie um 9 Uhr 40 Min. mit dem Schnellzuge von Berlin kommend auf dem Hauptbahnhofe ein und setzte um 10 Uhr 45 Min. seine Reise nach Paris weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zugverspätungen. Der Abends um 11 Uhr 15 Min. fällige ug, vonl Trier kommend, hatte am Samstag-Abend drei Stunden und sonntag-Abend zwei Stunden Versätung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die zweite Pilger-Procession nach Trier hat heute Morgen gegen 6 Uhr nach vorhergegangenem Gottesdienst in der St. Apostelkirche die Fahrt nach Trier angetreten. Die Herren Domcapitular und Generalvicar Dr. Kleinheit und Oberpfarrer Strom, sowie noch zehn andere Geistlichen hatten die Führung übernommen. Auch dies Mal bildeten die prächtigen Fahnen der Kevalaerer Bruderschaft und anderer Vereinigungen einen schönen Schmuck der Procession, die über tausend Pilger zählte. Die Procession wird morgen Abend 11 Uhr hier wieder zurückerwartet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Volksschule. Mit Rücksicht auf die große Ueberſüllung in einzelnen Schulsystemen hat die königl. Regierung sich damit einverstanden erklärt, daß in mehrern hiesigen Volksschulen eine Schiebung von Schillern bei Beginn des Wintersemesters stattgefunden hat. Es handelt sich dabei namentlich um die Schulsystem Mauritiuswall, Telegraphenstrße, St. Peter, Quatermarkt. Die bisher auf dem Hunnenücken befindliche Knabenschule von St. Ursula ist in das Schulgenäude an der Stolkgasse, und die zum Bezirk St. Gereon gehörige, bisher in der Stolkgasse befindliche Mädchenschule in das neue Schulhaus am Gereonswall verlegt worden. Die evangelische Schule am Ursulamarkt, deren Schulhaus schon seit mehrern Jahren von der Aufsichtsbehörde als für Schulzwecke nicht mehr geeignet bezeichnet worden, ist in das Schulhaus auf dem Hunnenücken verlegt worden, in welchem nunmehr vier Säle leerstehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der billige Sonntag hatte gestern nicht den Erfolg, welchen man bei dem schönen Wetter erwartet hätte. Die Flora wurde bis 12 Uhr Mittags von 1000, der Zoologische Garten von 3886 zahlenden Personen besucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine social-demokratische Versammlung behufs Berathung über den Entwurf des neuen Partei-Programms und zur Wahl eines Delegirten zum Erfurter Parteitag tagte gestern Mittag bei Rosenbusch am Neumarkt. Zum ersten Punkt der Tages-Ordnung referirte Genosse Reuther, der sich im Wesentlichen mit dem vorliegenden Entwurf einverstanden erklärte und mehrere von Seiten verschiedener Genossen bei der Berathung des Entwurfs innerhalb des Social- demokratischen Vereins begründete Anträge zur Besprechung zog. Die vorgeschlagenen Abänderungen waren nur geringeügiger redactioneller Natur. Die Versammlung nahm schließlich nach einer längern, ziemlich hitzigen Discussion folgende Resolution an:"Die heutige Versammlung der Kölner Parteigenossen erklärt sich im Wesentlichen mit dem Parteiprogramm-Entwurf einverstanden und beauftragt das Bureau der Versammlung, die einzelnen Abänderungs-Verschläge zu Papier zu bringen und dem Partei-Vorstand einzusenden." Bemerkenswerth ist eine Aeußerung des Genossen Roseno, welcher seiner Freude über die Entfernung des"englückseligen Satzes" Religion ist Privatsache aus dem Parteiprogramm-Entwurf Ausdruck verlieh. Er will klar und offen ausgesprochen sehen, was die Social-Demokratie in dieser Beziehung will. Der Vertrauensmann Woldersky konnte sich dem jedoch nicht anschrießen. Derselbe Genosse Roseno stellte zu Absatz 6 des Programms die Forderung auf: unentgeltlicher wissenschaftlicher Unterricht in der Volksschule und allen Bildungs-Anstalten, Freiheit der Lehrer und Lernmittel, Ausschlußß aller religioösen Lehren und Uebungen aus der Schule. -- Zum Delegirten für den Erfurter Parteitag wurde Genosse Reuther einstimmig gewählt. Ein Antrag des Genossen Mennicken, die Berliner Jungen" möchten auf dem Erfurter Parteitag eingeladen werden, ihre Kraft hier in Köln an der Bekämpfung der Ultramontanen zu erproben, gab Herrn Woldersky Veranlassung zu scharfen Ausdruücken über das miserabele Benehmen einer Hand voll Subjecte, welche in ordinairem Gassenjungenton in pöbelhafter Weise über die verdienten Parteiührer herfielen. Es wurde schließlich ein Antrag angenommen, in welchem die Kölner Social-Demokraten der Faction ihr Vertrauen über deren bisherige Haltung und zugleich das Bedauern über das Vorgehen einzelner Berliner sog. Genossen aussprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Pferdemarkt. Der dritte dieseährige Pferdemarkt wird am Mittwoch den 14. und Donnerstag den 15. October auf dem Neumarkt hierselbst abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Unfall. In das städtische Krankenhaus wurde ein Junge aufgenommen, welcher durch einen Fall auf der Straße einen Oberschenkelbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Schifffahrt. Gestern Morgen wurde ein mit Cement und Traß beladenes Schiff, welches auf der Thalfahrt leck geworden war, behufs Ausbesserung in den Rheinauhafen gebracht. Das Schiff war dem Sinken nahe. wurde aber durch Auspumpen über Wasser gehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Kölner Athleten-Club feierte gestern in den schönen Park-Anlagen des Schloßgartens Hohenlied sein neuntes Stiftungsfest. Schon frühzeitig waren die großen Restaurations-Anlagen derart besetzt, daß fast kein Stuhl mehr aufzutreiben war. Nach 4 Uhr fanden die athletischen Spiele statt; u. a. wurde auch ein Faß Bier mit 50 Liter Inhalt gestemmt. Zu letzterer Uebung war ein Preis für Brauer ausgesetzt, welchen jedoch keiner der anwesenden Gambrinus-Jünger erringen konnte. Bei Eintritt der Dunkelheit wurden schöne Pyramiden von Mitgliedern des Clubs aufgeführt. Alsdann folgte ein hübsches Feuerwerk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ein praktischer Vater. Vater(zu seinem Sohne, einem jungen Mediciner):"Wenn du ein Specialist werden willst, so werde doch lieber Zahn- als Ohren-Arzt; Zähne hat der Mensch zweiundreißig und Ohren nur zwei."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Anonymes. Häufig gehen bei der Redaction und Geschäftsstelle dieses Blattes anonyme Zuschriften ein, oder solche, die nicht den vollen Namen mit vollständiger Wohnungsangabe als Unterschrift tragen. Wir machen wiederholt aufmerksam darauf, daß Einsendungen, deren Urheber sich der Redaction nicht nennen wollen, grundsätzlich unberücksichtigt bleiben, schon aus dem Grunde, weil die Redaction in den meisten Fällen weder vorher von der Richtigkeit der Mittheilungen sich überzeugen kann, noch in der Lage ist, etwaige Rücktragen an den unbekannten Einsender zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Wasserärme am 21. September, Morgens 7 Uhr 140 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
