<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>9</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>314527</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das königliche Kataster-Amt Köln I, welches die Stadt Köln zwischen Rhein und neuer Umwallung umfaßt, wird am 30. d. M. von Gereonswühlengasse 22 nach Aachenerstraße 48 verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>P Liebstähle. Ein junger Mensch von 20--22 Jahren schlich sich in die Küche einer am Carthäuferwall gelegenen Wirthschaft, stahl aus derselben einen schwarzen Cachemir-Kostürock sowie ein Paar neue Frauen-Zeugstiefeln und entkam, obgleich er gesehen wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einem Taubstummen wurde in einer Wirthschaft, die er nicht näher bezeichnen konnte, das Portemonnaie, welches er neben sich auf den Tisch gelegt hatte, von einer unbekannten Frau gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Es wurden gefunden: im Volksgarten ein größeres Gelöstück und im Weiher daselbst eine silberne Damenuhr nebst Leder-Armband, woran die Uhr getragen wurde; in der Kupfergasse zwei neue Damenuhrketten und zwei neue Armbänder, auf dem Mühlenbach ein Handkarren, auf dem Heumarkt ein schwarzes Umschlagetuch, in der Friedrichwilhelmstraße ein schwarzes in Gold gefaßtes Kreuz, in der Brücken straße ein Stück neuer Hosenstoffe, in der Martinstrße und in der Trankgasse je ein Portemonnaie mit etwa 6 bzw. 1., auf dem Altenmarkt ein Talmi-Armring. Die Eigenthuümer der genannten Stücke können sich auf dem Geschäftszimmer der 1. Polizei-Inspection melden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kalk, 25. Sept. Auf der Hauptstrße fuhren gestern Abend gegen 1/2 11 Uhr zwei Droschkenkutscher um die Wette. Ein Herr, welcher wegen des Geräuschen der ersten Droschke die zweite nicht wahrnahm, wurde von der letztern erfaßt und zu Boden geworfen, so daß ihm der rechte Oberschenkel überfahren wurde. Auf seinen Hülferuf wurde nicht geachtet, vielmehr fuhr der Kutscher in scharfem Trabe davon. Die Ver.. letzungen, welche der Passant am Kopf, Gesicht und Oberschenkel ermehrere Pfeifen-Spitzen litten hat, sind nicht unbedeutend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
