<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>9</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>314531</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Deutsch-freisinnige Verein hatte auf Montag-Abend nach langer Unterbrechung wieder eine Versammlung in seinem Vereins-Locale(Elsasser Taverne) berufen. Auf der Tagesordnung stand ein Vortrag des Museums-Directors Hrn. Hofrath Aldenhoven über Parlamentarismus. Die Zahl der Erschienenen-- es mochten zweihundert sein-- deutete auf das regere Interesse hin, welches die Bestrebungen der Deutsch-Freisinnigen jetzt in Köln finden; Manche dürften aber auch erschienen sein, um den Redner, dessen treffliche Vorträge aus dem Gürzenich sie bereits kennen, ein Mal über Politik sprechen zu hören. Auch hier bewährte sich dessen Rednergabe durchaus, so daß man dem Vortrage mit aller Aufmerksamkeit folgte. Hr. Aldenhoven suchte nachzuweisen, daß die Furcht vor dem Parlamentarismus eine Gespensterfurcht sei. In der Masse herrsche über denselben vielfach eine ganz unhaltbare Ansicht. Das Parlament, so meine man, sei eine Art Sachverstaändigen-Collegium; die Abgeordneten schicke man nach Berlin, damit sie der Regierung, die ja ganz gute Absichten habe, einen guten Rath geben könnten und nur dafür sorgten, daß die Steuern nicht gerade allzu hoch würden. Redner führt diese Anschauung darauf zurück, daß jede Generation ihre politischen Erfahrungen selbst erwerben müsse; wer die Conflictszeit erlebt habe, sehe das mit Bedauern, müsse es sich aber gefallen lassen. Redner stellte dann unter Beiseitelassung des Deutschen Reichs, wo wir wegen der vielen Beschränkungen und Reservatrechte keinen eigentlichen Monarchen hätten, König und Parlament in Parallele und betonte, daß es nur an der Persönlichkeit des Monarchen liege, wenn das Parlament ein bedenkliches Uebergewicht erhalte. Die Macht des Parlaments bedeute keineswegs ein Element der Unsicherheit und Unbeſtändigkeit in der Politik; absolute Könige und auch Ministerien hätten oft genug eine hinund her schwankende Politik getrieben, ohne daß man ihnen deshalb politischen Wankelmuth als wesentliches Merkmal anhänge. Auf die Ministerien übergehend, stellte Redner den Satz auf, daß es immer nuparteiminister gebe; unser jetziges Ministerium sei conservativ, und Minister Miquel bilde dabei keine Ausnahme, da er an demselben keine Spur von national-liberaler Grundfarbe entdeckt habe; als Museumsdirector verstehe er sich darauf. Sich noch weiter über die Parteistellung eines Ministeriums verbreitend, schloß Redner seine Ausführungen mit dem Satze: Parlamentarismus ist nicht die Herrschaft des Parlaments, sondern die parlamentarische Herrschaft des Monarchen. Eine Discussion, zu welcher der Vorsitzende der Versammlung einlud, fand nicht statt. Hierauf erinnerte der Vorsitzende an die demnächst stattfindenden Stadtrathswahlen und stellte in Aussicht, daß die Deutsch-Freisinnigen eine eigene Liste bilden würden, ohne jedoch dabei unbedingt auf den Parteistandpunkt zu sehen. Es sei für ihre Candidaten nur unbedingt erforderlich, daß dieselben eine Aenderung in der städtischen Verwaltung herbeiührten, mit welch' letzterer man sehr unzufrieden sein müsse. Hr. Veilchenfeld forderte auf, am Mittwoch zahlreich zur Wahlversammlung in dem Saale der Lese-Gesellschaft zu gehen. Mit einer durch nichts gerechtfertigten Anmaßung habe ein sogen. Comite der liberalen Parteien diese Versammlung einberufen. Es gebe nur eine liberale Partei in Köln, und das sei die deutsch-freisinnige; die National-Liberalen hätten sich gar nicht mit den Deutsch-Freisinnigen in's Benehmen gesetzt, und am Mittwoch solle ihnen ein Mal gezeigt werden, wer denn eigentlich im Namen der Liberalen zu sprechen habe. Am nächsten Montag wird eine General-Versammlung des Deutsch-freisinnigen Vereins stattfinden(Candidatenliste). Es heißt, daß Abg. Richter in einigen Wochen hier erscheinen wird, um eine Rede zu halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die neue Domcurie auf der Burgmauer Nr. 9 wurde gestern dem Domcapitel übewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Maß- und Gewichts-Revisionen. In der zweiten Hälfte des kommenden Monats wird eine polizeiliche Revision der Maß- und Wäge-Geräthe in der 19. Polizei-Section abgehalten. Diese Revision betrifft nicht allein die Kleineändler, sondern auch die Großkaufleute</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln-Ossendorf, 29. Sept. Der hiesige Veteranen-Verein beging am Sonntag-Abend im Saale des Herrn Jöppen sein fünfundzwanzigähriges Stiftungsfest und verband gleichzeitig hiermit eine Sedanfeier. Der Männergesang-Verein Liedertafel aus Nippes trug unter Leitung seines Dirigenten, Hrn. Filler, durch mehrere Liederspenden viel zur Verschönerung des Abends bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>durch die bekannten Verkaufsstellen." Carl Reitinger, Pflanzenübel-Fabrik, Holzmarkt 3.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
