<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>9</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>314519</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Handelskammer-Wahl. Bei der heute Vormittag von 11--1 Uhr stattgehabten Wahl von zwei Vertretern des Landkreises Köln für die hiesige Handelskammer wurden im Ganzen 12 Stimmen abgegeben und zwar erhielten: Hr. Commercienrath Dr. Grünever in Köln 12, Hr. General-Director Wegener in Kalk 11.d Hr. Fabricant Franz Schultz in Deutz 1 Stimme. Die beiden ersten Herren sind</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Verwaltungs-Bericht der Sparkasse der Stadt Köln für das Rechnungsjahr 1890/91 ist so eben erschienen. Die Gesammtuebersicht im Vergleich mit den beiden Vorjahren ergibt sich wie folgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ihre goldene Hochzeit begingen gestern die an der Ulrichgasse wohnenden Eheleute Simon Müller und Elisabeth geb. Thievesdie Nachbarschaft hatte einen Fest-Ausschuß gewählt, von welchem zur Verschönerung des Festes alles in's Werk gesetzt worden war. Die Ulrichgasse war vom Perlengraben bis zum Eulengarten in eine Triumphstraße mit Ehrenpforten an deren Ausgang und Eingang verwandelt. Das Haus der Jubilare war besonders reich geziert. Am Vorabend wurde dem Jubelpaar eine Serenade gebracht. Der Musik Verein Ossian spielte vier hübsche Märsche, zwischen welchen der Männergesang-Verein Germania drei Chöre wirkungsvoll vortrug. Gestern fand in St. Pantaleon in der Schnurgasse ein feierlicher Gottesdienst statt, nach welchem die Jubilare in festlichem Zuge nach Hause geführt wurden. Hieran betheiligte sich auch die Schlosser Innung mit ihrer schönen Fahne. Die Innung überreichte Hrn. Müller ein hübsches Angebinde; dasselbe thaten eine Lotterie-Gesellschaft und die Nachbar21. Straßenbeleuchtung. Auf der Ehrenstrße hat man neue städtische Gaslaternen aufgestellt bzw. dieselben vermehrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zwei Glocken trafen vorgestern aus Aachen auf dem hiesigen Güterbahnhof ein. Eine davon wiegt 18 Centner, die andere 4 Centner. Dieselben stammen aus dem Ende des 14. Jahrhunderts und werden dem Erzbischöflichen Kunst-Museum hierselbst übewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Für Vieh-Transporte ist die stehende Brücke bei dem Wetter, wie es gestern Abend herrschte, ein gefährlicher Weg. Bei dem feinen Sprühregen, der gegen 1/2 7 Uhr niederging, war der Holzbelag der Brücke so glitscherig, wie er es schlimmer beim schönsten Glatteis nicht hätte sein können. Ein Viehtreiber, der mit einer Anzahl Ochsen von Deutz herüberkam, hatte seine liebe Noth: jeden Augenblick glitt eines der Thiere aus. Ein schwerer Ochse kam, gerade als ein Lastwagen vorbei fuhr, so englücklich nach der Seite hin zu Fall, daß seine Beine unter die Räder schossen. Auf das Geschrei des Treibers brachte der Kutscher das Gefähr noch gerade zum Stehen, als schon ein Hinterrad ein Ochsenbein gefaßt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Englück. Einem Arbeiter, welcher in einer Fabrik in Bayenthal beschäftigt war, fiel daselbst gestern Vormittag ein schweres Stück Eisen auf den Arm und schlug letztern entzwei. Der Arbeiter wurde in's hiesige städtische Krankenhaus gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Verkauf der rückständigen Pfänder aus dem Monat August 1890 findet am., 14., 21., 28. und 29. October d.., Morgens von 9 bis 12 und Nachmittags von 2 bis 5 Uhr im hiesigen städtischen Leihhause, Cäcilienstraße Nr. 1 A, statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>P Liebstähle. Ein Erdarbeiter, welcher in einem Hause an der Huhnsgasse Logis genommen hatte, kam Mittags nach Hause und gab an, er habe seine Arbeit eingestellt. Im Laufe des Nachmittags hatte sich derselbe ungesehen entfernt und die nachbezeichneten, ihm nicht gehörigen Sachen mitgenommen: ein Jaquet, eine Hose, ein Paar neue Zugſtiefel und eine silberne Cylinder-Uhr mit Goldrand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Sandformer logirte sich in einem Hause an der Nnostraße ein und gab an, daß er am Samstag-Abend nach dem Lohn-Empfange bezahlen werde; am Samstag kehrte er indeß nicht mehr zurück</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein Tapezierer entnahm in einem Weißwaaren-Geschäft vier halbe Paar Creme-Gardinen als Muster, um danach eine Bestellung zu machen. Er behielt die Gardinen und ließ sich in dem Geschäft nicht mehr sehen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Von einem an der Roonstraße gelegenen Lagerplatz wurde ein zweiädiriger grau angestrichener Handkarren gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein Näherin stahl aus einer Wohnung an der Eintrachtstraße, in welcher sie verkehrte, ein schwarzes Spitzentuch, ein weißseidenes Halstuch und einen goldenen Ring mit Blutstein. Sie ließ sich dann nicht mehr dort sehen; auch hatte sie ihre Wohnung heimlich verlassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Diebstahl. Einem Ackerer aus Harsdorf wurde vorgestern Abend ein mit einem Pferd bespannter Karren, welchen er auf der Pfeilstrße ohne Aufsicht hatte stehen lassen, gestohlen. Das Pferd, ein Fuchs, ist auf einem Auge blind und hat ein Glasauge. Auf dem Karren lag eine leinene Decke.""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute 20. Ab.-Vorst. Die Königin von Saba. Anfang 6 1/2 Uhr, Ende nach 9 1/2 Uhr. König Salomon: Baptist Hoffmann. Hohepriester: Wilhelm v. Schmid. Sulamith, seine Tochter: Sophie Trautmann. Assad: Willy Birrenkoven. Baalhanan, Palast-Aufseher: Clemens Schaarschmidt. Königin von Saba: Pelagie Ende-Andreßen. Aſtaroth, ihre Sklavin: Meta Kalman. Tempelächter: August Ulbrich.-- Montag 21. Sept. 21. Ab.-Vorst. Undine.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Nippes, 19. Sept. Der hiesige Männergesang Verein wird, wie bereits mitgetheilt, an den drei Pfingsttagen n. J. gelegentlich seines fünfzehnährigen Bestehens einen nationalen Gesangwettstreit veranstalten. Die Vorarbeiten zu diesem Feste sind im Gange; mehrere hiesige Vereine haben sich bereit erklärt, Preise zu stiften. Auch in diesem Jahre wird der Männergesang-Verein seinem schönen Motto"Durch das Schöne stets das Gute" Ehre machen, und zwar durch Veranstaltung eines Concerts zum Besten der WeihnachtsBescheerung an arme Kinder ohne Unterschied des Glaubens-Bekenntnisses.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
