<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>10</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>314559</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtrathswahl dritter Klasse. Wir machen auch an dieser Stelle auf die Bekanntmachung des Oberbürgermeister-Amtes im Anzeigentheil dieses Blattes aufmerksam, welche die genaue Angabe der Zeit und Oertlichkeiten enthält, in denen die Stadtverordnetenwahlen der dritten Wähler-Abtheilung stattfinden. Die den Wählern üübersandten besondern Einladungen sind bei der Stimmen-Abgabe dem Wahlvorstande vorzuzeigen und für den Fall einer engern Wahl aufzubewahren. Das gedruckte Verzeichnißß der Gemeindeähler ist bei dem Botenmeister im Rathhause zum Preise von 50 Pfennig zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>( Ehren-Aemter. Zum Schiedsmann des 25"Rizi-Bezirks (jetziger 13. Polizei-Bezirk) wurde Hr. Bank-Director Leopold Syrer, zum Stellvertreter Hr. Georg Wahlen gewählt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zum Ortsbezirksvorsteher des 49. Ortsbezirke wurde Hr. Hof-Goldschmied Gabr. Hermeling, zum Stellvertreter desselben Hr. Kaufmann Bauer, Kaiserwilhelm-Ring; zum Vorsteher des 32. Armen-Bezirks Hr. Maurermeister Joh. Mühlens, Gereonswall 21, gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eigelstein-Promenade. Wie wir hören, hat der Vorstand des Vereins zur Wahrung der Interessen des nördlichen Stadttheils in seiner jüngsten Sitzung beschlossen, abermals eine begründete Eingabe an das Stadtverordneten-Collegium zu richten, um wiederholt für die Erhaltung dieser Anlage und Vereinigung mit der neu zu schaffenden auf der Fläche des Sicherheitshafens warm einzutreten. Bei dieser Gelegenheit sei festgestellt, daß in der ganzen Angelegenheit ein erheblicher Umschwung in der öffentlichen Meinung zu bemerken ist; viele Leute, die früher gegen die Erhaltung der Promenade sich aus. gesprochen, sind jetzt entschieden dafür, daß der Norden gegenüber dem südlichen Volksgarten eine ähnliche öffentliche Anlage mit Fug und als sein Recht verlangen könne und müsse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eisenbahn-Vorlesungen. Nach Anordnung des Herrn Ministers der öffentlichen Arbeiten werden auch in dem kommenden Winterhalbjahr durch den Universitäts-Professor Hrn. Geheimen Justizrath Dr. Endemann aus Bonn Vorlesungen über Eisenbahnrecht für die akademisch vorgebildeten jüngern administrativen und technischen Beamten der königl. Eisenbahn-Directionen, rechts- und linksrheinischen, in Köln und zu Elberfeld im Haupt-Verwaltungsgeräude der königl. Eisenbahn-Direction(linksrheinische) zu Köln, Altes Ufer 2, gehalten werden. Die Vorlesungen beginnen mit dem 27. d. M. und finden regelmäßig am Dinstag und Donnerstag jeder Woche Nachmittags von 5 bis 7 Uhr statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>St. Ursula-Fest. Morgen beginnt in der St. Ursulakirche die Fest-Octav zu Ehren der h. Ursula, der ersten Stadt-Patronin. Die Feier nimmt heute Nachmittag um 5 Uhr mit einer Reliquien-Procession ihren Anfang. Unter den Reliquien, welche während der Octav ausgestellt werden, befindet sich auch das Haupt der h. Ursula selbst, welches bis jetzt in dem Ursula-Schrein bei den andern Reliquien eingeschlossen war, vor einigen Tagen aber aus demselben erhoben worden ist. Die das Haupt umschließende Krone ist mit vielen Perlen und schönen Steinen geschückt. Während der Fest-Octav wird jeden Abend um 6 Uhr ein Franciscaner-Pater in der Ursulakirche predigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>SS Ein Schwindler mittlerer Größe, mit schwarzem Bart, 40 bis 50 Jahre alt, bekleidet mit dunkelm Anzug und schwarzem steifen Filzhut, macht seine Geschäfte auf schlaue Art. Er besucht mit Vorliebe Obsthandlungen, nimmt sich von sämmtlichen Sorten Obst Proben, ohne zu bezahlen, mit dem Bemerken, seine Frau werde das Obst probiren und demnach ihre Bestellungen machen. Der Schwindler führt eine Ledertasche bei sich, worin er jedes Mal, nachdem er ein Geschäft verlassen, seine Taschen leert</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein anderer Schwindler gab sich in einem Fischgeschäft am Heumarkt als Hausknecht eines bekannten Kunden aus und verlangte zwei Pfund Lachsforellen, bestellte gleichzeitig auch einen Hecht für den folgenden Tag. Man schenkte dem Manne Glauben, erfuhr aber bei Ueberbringung des Hechtes, daß derselbe ein Schwindler war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>P Liebstähle. Es wurden gestohlen: aus einer Wohnung an der Elstergasse ein grauer Herbst-Ueberzieher mit hellgelbem seidenem Aermelfutter; aus einem Speicherzimmer an der Thieboldsgasse eine silberne Remontoir-Uhr mit vergoldeter Kette, eine blaue Hose und ein dunkeler Rock; einem Droschkenkutscher aus einer Wagen-Remise an der Pelzergasse ein fast neues Hintergeschirr im Werthe von 42., sowie aus der Thoreinfahrt eines Geschäftshauses am Heumarkt ein Kübel mit 50 Kg. Kitt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein zu Nippes wohnhafter Arbeiter stahl seinem Vater die Ersparnisse mit 64 M. und suchte damit das Weite.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gelandete Leiche. Gestern Morgen gegen 8 Uhr landete man unterhalb des Kaisergarten die Leiche eines dem Arbeiterstande angehörigen Mannes im Alter von etwa 30 Jahren. Die Leiche wurde nach Gelaten in's Todtenschauhaus gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Verkauf der verfallenen Pfänder aus dem Monat September 1890 findet am Mittwoch den II., Donnerstag den 12., Donnerstag den 19., Mittwoch den 25. und Donnerstag den 26. November cr., Morgens von 9 bis 12 und Nachmittags von 2 bis 5 Uhr, in dem städtischen Leihhause hierselbst, Cäcilienstraße Nr. 14, statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Speldorf, 23. Oct. Heute Morgen 1/2 9 Uhr gerieth bei Zusammensetzung eines Güverzuges der in Köln stationirte Bremser L. mit der Hüfte zwischen einen Prellbock und den Puffer eines Wagens, wobei er anscheinend schwere innere Verletzungen erlitt. Derselbe wurde nach dem katholischen Krankenhause in Mülheim(Ruhr) gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Durchreisende. Die Söhne des Großfürsten Wladimir trafen vorgestern Abend um.10 von Paris kommend hier ein und reisten um.55 nach Berlin weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Friedrich v. Schmidt-Denkmal. Dieser Tage fand eine Sitzung des Gesammt-Ausschusses für die Errichtung des genannten Denkmals im Rathhause statt. Der Ausschuß nahm Kenntnisß von Briefen des Frhr. Heinrich v. Schmidt in München vom 29. Mai und 24. September d. J. betr. Ausstellung von Werken seines Vaters in Berlin und Wien, und beschlossß, die beabsichtigte Ausstellung bald möglichst auch hier zu veranstalten, und zwar womöglich in dem freistehenden Obergeschoß des Schäben'schen Hauses am Domkloster. Die Herren Pastor Saves und Baumeister Wiethase erklärten sich bereit, das in den Händen von Privatpersonen befindliche, für die Ausstellung Schmidt'scher Werke geeignete Material nach Möglichkeit zu sammeln. Ferner will man an den Kölner Männergesang-Verein die Bitte richten, er möge, etwa während der Ausstellung, zu Gunsten des Friedrich v. Schmidt-Denkmals ein Concert veranstalten. Die bisherigen Zeichnungen mit Einschlußß einer während der Sitzung aufgelegten Liste haben den Betrag von ungefähr 800 M. zur Deckung der Denkmalkosten ergeben. Die Beitragsliste soll in der Stadt in Rundlauf gesetzt werden. Die Herren Professor Fuchs und Abgeordneter Scheben haben die Zuwahl zum Ausschuß angenommen, Hr. Mathias Schmitz hat in einem Entschuldigungsschreiben abgelehnt. Man beschlossß, noch die Herren Oberbürgermeister Becker und Dompropst Dr. Berlage zu cooptiren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Unfall. Vorgestern Abend traf ein mit vier Pferden bespannter Wagen, von Mülheim kommend, an der Trankgasse ein, der mit einem großen Dampfkessel nebst Feuerungsvorrichtung(im Gesammtgewicht von 200 Centner) beladen war. Derselbe war nach Mügersdorf bestimmt; plötzlich brach auf dem zweiten Pferdebahngeleise die hintere Achse des Fuhrwerks. Gestern Morgen waren Arbeiter damit beschäftigt, den Dampfkessel auf ein anderes Fuhrwerk zu schaffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Köln: Apostelnkloster 16A, Elogiusplatz 5, Ferculum 38, Hunnenücken 34, Pipinstraße 12; In jeder Schule wird nach folgendem Plan unterrichtet: Deutsch 2 Std., Rechnen 2 Std., Freihand-Zeichnen 4 Std.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
