<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>11</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>314599</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Anlehnender Bescheid. Auf die vor einiger Zeit von den Herren Dr. Kalender und Emanuel Mosler an den Kaiser gerichteten Beschwerden gegen das Ortsstatut über die Straßen-Reinigung, die Polizei-Verordnung über die Unterhaltung der Gräber auf den Friedröfen und das Regulativ über die Armen-Abgaben für öffentliche Lustbarkeiten ist nunmehr die Entscheidung ergangen, und zwar hat der Kaiser mittels Allerhöchsten Erlasses vom 4. November d. J. den Herrn Minister des Junern ermächtigt, die Beschwerdeührer mit ablehnendem Bescheide zu versehen. Der Herr Minister des Junern hat, so lautet der Bescheid, im Einverstaändnisse mit dem Herrn Finanzminister aus dem Immediatgesuche von Mosler keinen Anlaß zu entnehmen vermocht, sich für eine Aufhebung oder Ermäßigung der Abgaben auszusprechen, welche in Köln zur Bestreitung der Kosten der Straßen-Reinigung und wegen Veranstaltung öffentlicher Lustbarkeiten eingeführt worden sind. Auch die Polizei-Verordnung vom 9. Februar wegen der Pflege der Gräber auf den städtischen Friedröfen kann von Seiten des Herrn Ministers nur gebilligt werden, da ihr Zweck darauf gerichtet ist, die Ordnung auf den Kirchhöfen zu sichern, unzuverlaässige Personen durch Versagung der Erlaubnisßscheine von der Unterhaltung der Gräber fernzuhalten und auf diesem Wege Entwendungen von Pflanzen und Blumen auf Gräbern thunlichst vorzubeugen. Der Vorschlag des Hrn. Dr. Kalender, dess 4 der Polizei-Verordnung dahin abzuändern, daß Gewerbetreibende, welche Arbeiten zur Instandsetzung und Unterhaltung von Gräbern ausführen wollen, unter anderm verpflichtet seien, dem Friedhofs-Inspector von jeder vorzunehmenden Arbeit vorher Mittheilung zu machen, kann nach Ansicht des Herrn Ministers nicht genügen, weil er die Angehörigen nicht trifft, sodann aber auch dei Friedhofs-Inspector die unerfuüllbare Pflicht auferlegt, bei jeder Meldung sofort die Identitaät und Zuverlaässigkeit des sich Meldenden zu prüfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vorträge im Pius-Bau. Für Hrn. Religionslehrer Prill aus Essen, welcher vorgestern über die Sternenwelt und ihre Bewohner sprechen sollte, aber verhindert war, trat Hr. Domcapitular Schnütgen ein. Derselbe behandelte einen die Kölner augenblicklich in hervorragendem Maße interessirenden Gegenstand, die Ausschlückung der Gereonskirche. Redner begann mit einem Hinweis auf die Verdienste des bisherigen Directors des Germanischen Museums, Dr. Essenwein, um die stilgerechte Ausschlückung der Kirchen im Allgemeinen und der Gereonskirche im Besondern, und ging dann auf die Bankgeschichte von St. Gereon über, dieselbe in ihren Haupt-Abschnitten,., 6. und 13, Jahrhundert, verfolgend. Die Kirche war ursprünglich eine Denkmalkirche, ein Centralbau, nur aus dem Zehneck bestehend, welches das Grab der thebäischen Martyrer umschlossß, und nicht für den Gottesdienst der Gemeinde benutzt wurde. Redner verweilte längere Zeit bei den noch heute erhaltenen acht Chörchen mit ihrer eigenartigen Gewölbetechnik und erläuterte weiter die ursprüngliche bildnerische Ausschlückung der Kirche, wobei er die Unterordnung derselben unter die Architektur hervorhob. Gemäß dieser Unterordnung ist die perspectivische Malerei ausgeschlossen, welche den Bau geradezu zerstören würde. Damit war der Uebergang zu der Streitfrage gegeben, ob bei der neuen Ausschlückung streng an dem alten Stil festgehalten werden müsse. Redner begründete dabei Essenwein's und seinen eigenen Standpunkt eingehend. Der glänzende Vortrag erweckte in der zahlreichen Zuhöverschaft neue Begeisterung für das ehrwürdige, architektonisch grossartige Bauwerk in unsern Mauern, welches eine mehr als europäische Bewunderung genießt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Vorstand des Zweigvereins Köln des Allgemeinen deutschen Sprachvereins hat an die hervorragenden Schrift- und Schilder-Maler unserer Stadt ein Schreiben gerichtet, welches die Beseitigung von Fehlern in Satzeichen und in der Rechtschreibung bei Anfertigung von öffentlichen Aufschriften an Häusern, Ladenfenstern usw. bezweckt. Am meisten wird, so heißt es in dem Schreiben, gefehlt durch Weglassung des Trennungs- oder Bindezeichen(), z. B. Brau und Brennerei, Pinsel und Bürstenfabricant, Rauch, Kau und Schnupftabacke, in und ausländische Liköre, Dampf und Landbrot. Vielfach liest man ferner: Fabrick, Produckte, Artickel, detail, det#ll(anstatt detail), Logis, Logement usw. Ein großer Theil der weniger Gebildeten und insbesondere Kinder, welche eben erst Lesen und Schreiben gelernt haben, halten alles, was sie gedruckt oder sonst verewigt gesehen haben für richtig. "Ich hab's gedruckt gelesen!" heißt's da. Wenn nun letztere z. B. auf ihrem täglichen Schulwege jahrelang eine solche Inschrift lesen, so prägen sie sich diese sammt ihren Fehlern ein; die Lehrer aber haben nachher die größte Mühe, die gesammten falschen Einerücke zu beseitigen, falls das überhaupt gelingt. Maße und Gewichte müssen auf ihre Richtigkeit geprüft und amtlich bescheinigt sein. Billigerweise sollte man daher auch verlangen können, daß die auf öffentlichem Wege zu lesenden Wörter und Sätze, welche im täglichen Verkehr fast noch häufiger gebraucht werden als Maß und Gewicht, durchaus richtig geschrieben sind. Wir gestatten uns daher ergebenst, Sie höfliehst zu ersuchen, die Schilder- und Straßen-Inschriften vor der Ausführung auf ihre Richtigkeit strenge prüfen und Ihre Auftraggeber auf etwaige Fehler aufmerksam machen zu wollen, dabei auch, wenn irgend angängig, auf Beseitigung undeutscher Ausdruücke und Wörter hinzuwirken. Auch erklären wir uns gern bereit, in zweifelhaften Fällen die Prüfung der Inschriften selbst zu übernehmen. Kosten erwachsen dadurch in keinem Falle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Eckensteher hat ein scheues Droschkenpferd angehalten, das mit dem Wagen durchging. Man beglückünschte ihn."Oh," sagt er, "mein Verdienst ist nicht so groß. Ich habe ihm nur in's Ohr geschrieen:-Wir fahren auf Zeits, und gleich ist es im Schritt gegangen." -- Modernes Heirathsgesuch. Fünf Schwestern suchen auf diesem nicht mehr ungewöhnlichen Wege behufs Verheirathung die Bekanntschaft eines Rauch- oder Skat-Clubs. Auch Touristen-Vereine und Schützengilde finden Berücksichtigung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Kinder-Asyl. Vereins-Dame:"Sehen Sie, die Kleine weint ganz erbärmlich. Solchen Kindern muß man ein Herz voll Liebe entgegenbringen. Sie müssen der Kleinen eine gute Mutter sein und durch verständnissßvolle Güte ihre Thränen trocknen."-- Dienerin:"Ach nee, gnädige Frau, sie will bloß noch'n Stück Butterbrod."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Aus der Schule. Der Lehrer hat eine Rechen Aufgabe dictirt, Ues rechnet eifrig, nur Fritzchen schaut gedankenvoll durch's Feuster nach dem gegenüber liegenden Hause hinüber. Plötzlich fährt ihn der Lehrer an:"Nun, Fritz, was kommt beraus?"-- Fritz(erschrocken); "Die Frau Meyer!" 7 Hr. Fabrikbesitzer Otto Kellner in Deutz ist vorgestern Abend nach langem Leiden im Alter von 66 Jahren gestorbe Hr. K. hat Seie# ich enne hervorragende gemeinützige Thätigkeit ent1l Send.-Passie la gwar er Vorsitzender des Kirchen Vorwandes Erster Beigeordneter, Nach au den. Stadtverordneten Colegumns und 5e slur Stahtrrnn.1 der Eingemeindung wurde er für Deutz in das Kölner Stadtverordneten-Collegium delegirt, dem er bis zu seinem Tode angehört."Vox der lebten Stadtrathswahl, bei welcher er nach</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>ru. schied, vernichtete er auf eine Wiederwahl, die zweifellos erfolgt sein würde. Statt seiner wurde sein Stiefsohn Hr. Schaurte Kirche erkolate 3chue war Convertit; sein Ueberzeit zur katholischen Leaationsraih i Best nugdern Jahren glezschzeitig mit Männern wie Legationsrath v. Kehler, Jarcke und dem Philosophen Pilgram. Der vielseitig gebildete, tüchtige Mann erfreute sich auch bei Mitgliedern</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>exer Parteien u. Bekenntnisse großer Wertschätzung und Beliebtheit 8 In der nächsten Stadtverordneten-Versammlung wird unter anderm eine Gegenerklaärung in der Verwaltungsstreit sache bracht emerges-sammlung zur Kenntnisß geIn der Köln. Ztg. finden wir folgen: Ppasrepeageer Seite ausgehende Mitthelgaunfmahl auf h. Hauptwahl auf die Candidaten der Ersatzwahl, die Herren dere Eersahmahl.. angegebenen Stimmen diesen in der Ersatzwahl zugeählt worden sind und ob auch umgekehrt so mit den in der Ersatzwahl für Candidaten in der Hauptwahl abgegebenen secht heo#, weri n: dies wurde einen neuen Punkt der Ani nicht der Seurirs bilden können. Wie wir aver vernehmen, t. dies nicht der Fau gewesen und die derartig abgegebenen Stimmen zitterte Stimmen behandelt worden und befinden sich unter den vom Wahlvorſtand angegebenen 222 zersplitterten Stimmen." Vorstehende Mittheilung ist wohl eine Antwort auf eine Frage, welche in dieser Zeitung aufgeworfen ""war. Materiell dürfte die Sache damit klargestellt sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Diebstahl. Vorgestern Abend gegen 10 Uhr schlich sich ein un gefähr 20 Jahre alter Mensch in den Laden eines Geschäftshauses auf der Severinstrße, zog die Thekenschublade heraus und lief fort. Der Besitzer, welcher denselben aus dem Laden hatte verschwinden sehen ue. aux. nach und doute den Dieb bald em. Derselbe wurde der Poltzen * Kölner Stadt-Theater. Heute 85. Ah-Forst. In Inla# Mittheilung der Frau Ende-Andreßen, wegen Ablebens ihres Schwieger vaters auch heute nicht singen zu können, gelangt anstatt der berein angezeigten Oper"Oberon" zur Auführung: Der Troubadour. Anfang 6 1/2 Uhr, Ende gegen 10 Uhr. Graf Luna: Baptist Hoffmann Leonore: Sophie Trautmann. Azucena, eine Zigeunerin: Huhn. Manrieo: Willy Birrenkoven. Ferrando, Bernhard Köhler.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>W. v. Goethe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Montag: liche., Tochter,"Dinsraa: Fortsetzung folgt. Das Stiftungsfest. mittwoch: Carmen. Donnerstag: Der Bauer als Millionalsonntag: Don Inan</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
