<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>11</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>314574</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schenkung. Dem St. Marien-Hospital an St. Cunibert wurde im October ein Legat des Hrn. Hub. Jac. Wolfsarten im Betrage von 6000 M. zur Stiftung eines Krankenbettes übewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zu den Stadtrathswahlen. Man schreibt uns:"Eine Besprechung von Mitgliedern des hiesigen Demokratischen Vereins führte zu dem Beschlusse, getreu der seit Jahren beobachteten Haltung den Gesinnungsgenossen für die bevorstehenden Stadtverordnetenwahlen dritter Klasse die Wahl der von der Centrumspartei aufgestellten Candidaten Dr. iur. Braubach, Dr. med. Pilgram, Ferd. Schmitz und Dr. med. Hoesten sowie die Wahl des bewährten freisinnigen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln, 6. Nov. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,15 das Pfund. Eier 2,40 das Viertel. Hinkel 2,40, Tauben 1,00 das Paar. Hasen 4,00, Schnapsen 4,00, Feldhühner 1,40, Truthahn 10,00 das Stück, Kaninchen 1,00 das Stück. Krammetsögel 1,60 das Bund. Hühner 1,50, Enten 2,80, Gäuse 5,50 das Stück. Hecht 1,00, Aal 1,50, Karpfen 1,00, alm 3,00, Schleien 0,70 das Pfd. Ochsenfleisch M..70, Kalbfleisch 0,70 hammelfleisch 0,70, Speck, geräuchert 0,80, gesalzen 0,70, Schmalz 0,80 nierenfett 0,50, Zwiebeln.05 das Pfd. Aepfel 10,00 die 100 Pfd. Kartossel weiße.40, rothe 4,80, Nieren-.00 die 100 Pfd. Weißkohl M 13,00 die 100 Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vom Rhein, 6. Nov. Die für die preußischen Staatsbahnen jüngst erlassene Verfügung, daß die Fahrkarten bei Schnellügen auf den Stationen und nicht während der Fahrt couvert werden nüssen, welche Neuerung auf den linksrheinischen Linien seit Anfang dieser Woche eingeführt ist, hat bis jetzt zur Folge gehabt, daß die Züge alle große Versätungen erlitten haben. Theilweise betrug die Versätung über eine halbe Stunde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Preis-Bilder-Räthsel des Kölner Local-Anzeiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>*) Diejenigen Beziehen des Kölner Local-Anzeiger, welche für die Zu stellung des Blattes in Hinteräusern und auf Stockwerken 30 Pfg. monatlich entrichten, also täglich nu 1 Pfg., erhalten als Gratis-Zugabe wöchentlich Sonntags die Sonntags-Beilage Colonia beigegeben Dieselbe en hält nur ausgewählten Unterhaltungs-Stoff(Feuilleton tönische Wochen Plauderei, Was draußen vorgeht, Vermischtes, Buntes allerlei, Räthsel-Ecke mit Bilder-Räthsel, Preis-Rebus, Rösselsp üngen Charaden, Scheel-, Spielereien und Schah-Aufgaben)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Selbstverständlich konnen sich auch Unterhausbewohner den Erhalt dieser Sonntags-Beilage gegen 30 Pfg monatlich sichern. Man wende sich an die Träger, welche dafür besondere Zustellkarten bereit halten. Probe-Nummern der Sonnlagne unentgeltlich in unserer Geschäftsstelle, Marzellentraße 20, Ecke Bahnhofstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im Isabellen-Saal des Gürzenich. Nur 4 Gastspiele: Montag d.., Dinstag d. 10., Mittwoch d. 11. u. Donnerstag den 12. November. Anfang Abends 7 1/2 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
