<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>10</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>314564</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>schöne luft. Zimmer 1. Etage, straßenärts, zu verm. Elsaßstraße 30.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Stadtrathswahl und die Deutsch-Freisinnigen. Man schreibt uns:"Der deutsch-freisinnige Verein, welcher bekanntlich laut Beschlußß seiner General-Versammlung eine gleichmäßig neutrale Stel lung den übrigen Parteien und Gruppen gegenüber bei den bevor stehenden Stadtrathswahlen einnehmen wird, hat seinen Wahl-Ausschuß beauftragt, den Candidaten folgende Wünsche der Wäherschaft vor zutragen: 1. daß den städtischen Gewerbebetrieben in Concurrenz mit der steuerzahlenden Bürgerschaft keine weitere Ausdehnung gegeben werde; 2. nach Möglichkeit darauf hinzuwirken, daß Speculationen in Grundstücken innerhalb des Stadtgebietes von Seiten von Mitgliedern des Stadtverordneten-Collegiums nicht unternommen werden möchten; 3. daß Sonderbelastungen einzelner Gewerbebetriebe nicht einzufuühren und somit die Beseitigung des Armen-Abgaben-Regulativs zu erstreben sei; 4. daß den Beschwerden der Haus- und Grund-Besitzer, soweit sie billigen Auforderungen betreffend Lehrordnung, Wassertarif usw. entsprechen, Rechnung getragen werde; 5. daß ebenfalls die so sehr zu Klagen Anlaß gebende Kirchhof-Ordnung einer Revision unterzogen und die Concurrenz der städtischen Gärtnerei den Gärtnern gegenüber beseitigt werde; endlich, daß Wünschen, soweit sie aus der Bürgerschaft an die Stadtverwaltung herantreten, in erhöhtem Maße Berücksichtigung zu Theil werde. Der deutsch-freisinnige Wahl-Ausschuß ist ermächtigt, mit den Candidaten sich in's Einvernehmen zu setzen, und wird die Geneigtheit derselben, diesen Wünschen der Wäherschaft entgegen zukommen, für die Aufstellung der deutsch- freisinnigen Liste maß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Werft- und Hafen-Bauten, mit deren Ausführung zu Anfang dieses Monats stellenweise begonnen worden, gehen noch immer nicht in der wünschenswerthen Weise voran. Zwar hat die mit der Ausführung des ersten Bauloose betraute Firma Ph. Holzmann&amp; Cie. eine große Menge Material auf der Rheinau aufgestapelt, auch hatte dieselbe die Beseitigung der Böschung am nördlichen Ende des Rheinau hafens in Angriff genommen. Leider steht jedoch noch immer die Bauerlaubnisß von. Seiten der Fortification und der Strombau-Verwaltung aus; daher mußten seit einigen Tagen die Arbeiten eingeschlänkt werden. Nachdem der Bau beschlossen ist, wäre es denn doch wünschenswerth, daß die schon jahrelang schwebenden Verhandlungen zu einem</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Aufnahme des Personenstandes. Gegenwärtig wird durch Bezirks-Polizei-Beamte in hiesiger Stadt der Personenstand der Familien in den einzelnen Häusern ausgenommen. Es sind dies die Vor arbeiten zum neuen Einkommensteuergesetz, welches eine neue Aufnahme der steuerzahlenden Bürger nothwendig macht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mülheim a. Ry., 27. Oct. In der gestern Abend abgehaltenen Sitzung unserer Stadtverordneten wurde an Stelle des freiwillig ausgeschiedenen Mitgliedes aus der Armen-Deputation, des Hrn. Kenhoff, für die Zeit bis zum 30. Juni 1892 Hr. Theod. Lucas jun. gewählt. Ferner genehmigte man die Anlage von Rinnen in der Montannsstraße gemäß Vorschlag des städtischen Bau-Amtes. Im Voranschlag wurde der Etat für die höhere städtische Töchterschule, Fig,#, Best vom 1. April 1892 bis 1895 in Einnahme und Ausgabe auf 24,500 M. festgesetzt, wobei als Einnahme aus dem Schulgeld 6060 M. in An schlag gebracht sind. Man beschlossß, beim Unterrichtsminister statt des bisherigen Zuschusses von 5000 M. nunmehr einen solchen von 7000 M. z beantragen. Der städtische Zuschußß würde sich dann noch auf 11.440 M. belaufen. Für dieselbe Zeit wurde auch der Etat der hiesigen höhern Webschule im Voranschlag in Einnahme und Ausgabe auf 24.650 M. festgestellt. In Zukunft soll das für den Unterricht in Chemie und Färberei zur zahlende Honorar von 30 M. wegfallen, das Schulgeld aber von 270 M. auf 300 M. erhöht werden, wovon 180 M. im ersten und 120 M. im zweiten Halbjahre zu zahlen sind. Auf diese würde sich voraussichtlich das Schulgeld auf 13,560 M. stellen und somit unter Zurechnung sonstiger Einnahmen ein Zuschußß von 9840 M. erforderlich sein, wovon, zu gleichen Theilen gerechnet, der Fiscus und die Stadt je 4920 M. aufzubringen haben würden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Andernach, 26. Oct. Als der gestern Abend um 9 Uhr 40 Minuten nach Köln abgehende Personenzug sich bereits in Bewegung gesetzt hatte, versuchte eine Frau, welche wohl zu spät gewahr geworden war, daß sie ihr Reiseziel erreicht hatte, noch auszusteigen. Die Unglückliche fiel auf den Bahnſteig und von da zwischen die Räder eines Wagens. Der Körper wurde durch Ueberfahren förmlich in zwei Theile geschnitten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mordversuch. Vorgestern Abend gegen 7 Uhr erschien in einer Wirthschaft am Habsburger-Ring ein Arbeiter und verlangte ein Glas Bier. Als er dasselbe erhalten hatte, ging er zu der hinter dem Buffet stehenden Wirthin und stieß ihr ein Messer gegen die Brust. Dasselbe prallte am Corset ab und fand eine Verletzung nicht statt. Auf das Geschrei der Frau entlief der Mordgeselle, welcher allein in der Wirthschaft anwesend war. Die Frau hatte sich darauf in den Keller geflüchtet, wo sie später ohneächtig aufgefunden wurde. Der Thäter war etwa 18 bis 20 Jahre alt und mit blauer Blouse nebst blauer Schürze Feuersbrunst. In vorvergangene Nacht entstand in einem am Friesenwall gelegenen Hinterhause, welches zum Lagern von Maschinentheilen, Farben und Möbeln benutzt wird, Feuer. Das Gebäude brannte vollständig nieder. Die Feuerwehr löschte nach anderthalbstündiger Thätigkeit den Brand. Ueber die Entstehungsursache war bis jetzt nichts zu ermitteln. Die verbrannten Gegenstände und Waaren sind nicht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 27. Oct. Marktbericht. Durchschnittspreise. Bunter M..15 das Pfund. Eier.30 das Viertel. Hinkel 2,40, Tauben 1,00 das Paar. Hasen.00, Schnepfen 0,00, Feldhühner 1,40, Truthahn 10,00 das Stück, Kaninchen.00 das Stück. Krammetsögel 1,10 das Bund. Hühner 1,50. Enten 2,80, Gäuse 5,50 das Stück. Hehr 1,00, Aal 1,50, Karpfen 1,00, Salm.40, Schleien 0,70 das Pfd. Ochsenfleisch M. 0,70, Kalbfleisch 9,60, Hammelfleisch.70, Speck, geräuchert.80, gesalzen.70, Schmalz.80, Nierenfett 0,50, Zwiebeln 0,95 das Pfd. Aepfel 10,00 die 100 Pfd. Kartoffeln weiße 4,40, rothe 4,50, Nieren-.00 die 100 Pfd. Bohnen zum Einmachen.0 das Pt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>unterhält stets Lager sämmtlicher Weine der Firma</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Puricelli u. Bischöfl. Schwarzhof, Graf v. Kesselstatt Specialität Moselwein-Crescenzen von E.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Priester-Seminar in Trier, E. Müller Schwarzhof,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Dr. Panisch 2c. von K 1,20 bis M 8,-- per Flasche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
