<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>11</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>314577</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>F' Personalien. Dem Ober-Regierungsrath Kauth, Dirigent der Ersten Abtheilung, ist die ständige Vertretung des Präsidenten der königlichen Eisenbahn-Direction(linksrheinische) übertragen worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Geheime Baurath Rüppel ist commissarisch mit der Wahrnehmung der Geschäfte des Dirigenten der Dritten Abtheilung der genannten Direction betraut worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der bisherige Dirigent dieser Abtheilung und Vertreter des Präsidenten, der Oberbaurath Lohse, der Erbauer der hiesigen festen Rheinbücke, ist in den Ruhestand getreten. -- Der Regierungsbaumeister Baltzer, bisher an dem Umbau der hiesigen Bahnhofs-Anlagen beschäftigt, ist in's Ministerium der öffentlichen Arbeiten berufen worden.-- Der Betriebs-Director Regierungsund Bau-Rath Zillessen zu Paderborn ist als Mitglied an die königl. Eisenbahn-Direction(linksch.) versetzt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern Abend gegen 11 Uhr fiel ein Maschinenschlosser am Betriebsbahnhof die Böschung hinab auf die Straße und erlitt eine schwere Verletzung am Kopfe. Man brachte den Verungluückten nach dem Hauptbahnhofe, wo ihm ein Verband angelegt wurde, und schaffte ihn dann sogleich nach dem Bürger-Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Waldbrand. Fahrgäste des gestern Abend 7 Uhr 12 Min. von Frankfurt eingetroffenen Zuges erzählten, daß gegen 4 1/2 Uhr Nachmittags in der Nähe des Wallfahrtsortes Bornhofen bei der Station Kamp ein großer Theil eines Waldes in hellen Flammen stand. Die Passagiere hatten den Herrn Stationsvorsteher in Boppard ersucht, zu veranlassen, daß nach der Brandtätte entsprechende Hülfe gesandt werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Africa-Verein deutscher Katholiken. Heute Abend findet im obern Saal der Bürger-Gesellschaft eine Versammlung von Mitgliedern der hiesigen Zweigvereine statt. Auf der Tagesordnung steht: 1. Bericht des Hrn. Justizrath Sieger. 2. Vortrag des Hrn. Canonicus Hespers über"Die katholischen Missionsstationen in Deutsch-Africa". Die Mitglieder des Dom-Pfarr-Vereins sind ebenfalls zu diesem Vortrags-Abend besonders eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 69. Ab.-Vorst. Zur Feier von Friedrich v. Schiller's Geburtstag. Neu einstudirt: Die Jungfrau von Orleans. Anfang 7 Uhr, Ende nach 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Dinstag 10. Nov. 70. Ab.-Vorst. Schuldig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
