<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>9</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>314514</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Für den zweiten Pilgerzug von hier nach Trier ist nunmehr der nächste Montag bestimmt, und zwar wird die Abfahrt der Procession, laut einer gestern eingetroffenen Mittheilung des Eisenbahn-Betriebsamte Trier, Morgens.48 mit Zug Nr. 153 a vom Westbahnhof erfolgen. Die erste Procession fuhr erst gegen 10 Uhr von hier ab. Die Rückfahrt erfolgt, wie bei der ersten, am Dinstagnachmittag um.42 von Trier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Canalbau. In der Mechtildisstrße ist man gegenwärtig mit dem Bau eines großen Canales beschäftigt. Derselbe hat den Zweck, den vom Bayen her über die Bayenstrße führenden Canal, welcher die alte Wallstraße entwässert, mit dem großen Sammelkanal für das tiefliegende Entwässerungsgebiet zu verbinden. Dieses tiefliegende Entwässerungsgebiet erstreckt sich von der Bayenstrße über den Katharinengraben, Thurnmarkt, Buttermarkt, Bollwerk, Altes Ufer, Thürmchenswall bis zum Deutschen Ring. Bei der Ausführung dieser Arbeit ist man am Holzmarkt in der Tiefe auf das alte Rheinbett gestoßen, dessen Boden von einer derartigen Beschaffenheit ist, daß umfangreiche Betonarbeiten erforderlich sind. Außeadem stieß man bei der Ausschachtung auf die Fundamente der alten Stadtmauer, welche gegen Ende der 40er Jahre niedergelegt wurde. Wie an verschiedenen andern Stellen der Stadt wird auch hier ein großes Spübassin angelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gelandete Leiche. Vorgestern Nachmittag wurde am Trankgassenwerft die Leiche eines etwa 50 Jahre alten Mannes gelandet; es soll diejenige eines Handelsmannes aus Kalk sein, welcher am verflossenen Mittwoch von der Schiffbarücke in den Rhein sprang und ertrank.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Ein Mädchen von sieben Jahren wurde gestern Morgen in der Zülpicherstraße von einem Milchkarren überfahren. Man brachte dasselbe in die elterliche Wohnung; es hatte nur einige leichte Verletzungen erlitten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 15. Ab.-Vorst. Der Troubadour. Graf Luna: Baptist Hoffmann. Leonore: Sophie Trautmann. Azucena, eine Zigennerin: Charlotte Huhn. Manico: Willy Birrenkoven. Ferrando: Bernhard Köhler. Inez: Anna Sicker. Ruiz: Adolph Jensen. Ein alter Zigeuner: Emil Richter. Ein Bote: Ernst Schäzle</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mittwoch 16. Sept. 16. Ab.-Vorst. Zum ersten Mal: Die Sonne. Schauspiel in drei Acten von Paul Lindau.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
