<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>10</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>314550</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>P Liebstähle. Unter erschwerenden Umständen wurden aus dem Keller eines unbewohnten Hauses an der Metzerstraße drei Rollen Bleirohr im Gewicht von etwa sechs Centner gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Einer Dienstmagd wurde ein in ihrem Schlafzimmer am Sachsen-Ring stehender Koffer erbrochen und aus demselben Kleidungsstuücke sowie 10 M. entwandt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kolner Stadt-Theater. Heute 46. Ab.-Vorst. Mannhäuser und der Sängerkrieg auf der Wartburg. Anfang 7 Uhr, Ende 10 Uhr. Hermann, Landgraf von Thüringen: Max Mosel. Mannhäuser, Wolfram von Eschenbach, Walter von der Vogelweide, Biterolf, Heinrich der Schreiber, Reimar von Zweter(Ritter und Sänger): Willy Birrenkoven, Baptist Hoffmann, Kurt Sommer, Clemens Schaarschmidt, Karl Kammerer, August Ullrich. Elisabeth, Nichte des Landgrafen: Henriette Kuper. Venus: Anna Slach-Birrenkoven a. G</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Samstag 17. Oct. 47. Ab.-Vorst. Der König wider Willen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sammlung für die spanischen Ueberschwemmten. Durch freundliche Vermittelung des Hru. Hofraths Dr. Fastenrath geht uns der Betrag von 100 M. zu, welchen der Großherzog von SachsenWeimar demselben für die Opfer der großen Wassersnoth im September üversandt hat. Mögen dieser Gabe recht viele weitere folgen und das große Elend lindern helfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Selbstmord. In einer hiesigen Gastwirthschaft wurde ein Reisender auf seinem Zimmer erhängt vorgesunden. Die Leiche wurde in das Todtenhaus zu Gelaten geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. Der Personenzug, welcher gestern Abend 6 Uhr 9 Min. von Köln nach Aachen abgefahren war, stieß im Königsdorfer Tunnel auf einen dem Personenzuge vorherfahrenden, mit Zuckerüben beladenen Güverzug. Die Strecke war dadurch eine Zeit lang gesperrt, so daß der Abends 7 Uhr 10 Min. hier fällige Schnellzug von Aachen mit einer Stunde Versätung eintraf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
