<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>10</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>314546</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Priesterweihe. Sonntag-Morgen um 7 Uhr wurde in der St Josephs-Kapelle in der Streitzeuggasse durch den Hru. Weihbischof, Fischer eine Priesterweihe vollzogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Firmungsreise. Herr Weihbischof Fischer hat gestern seine Firmungreisen, und zwar in das Decanat Düsseldorf, wieder aufgenommen. Dieselben werden bis Ende des Monats dauern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In St. Aposteln wurden in den letzten Tagen der vergangenen Woche am untern nördlichen Querschiff die beiden letzten noch fehlenden gemalten Fenster eingesetzt. Dieselben reihen sich den übrigen prächtigen Fenstern in Anordnung und Farbenton in würdigsten Weise an. Die Hauptfiguren des einen Fensters stellen dar die heiligen Nothhelfer Enstachins und Cyriakus und bilden den Schluß des nunmehr vollendeten vollständigen Cyklus der vierzehn Nothhelfer, welche bekanntlich in St. Aposteln besondere Verehrung genießen. In dem obern Theile des Fensters ist das Jesuskind dargestellt, ähnlich wie es in Frankenthal, umgeben von den vierzehn Nothhelfern, erschien. Die untern Halbfiguren sind die Patrone der Stifter St. Antonins von Padua und Elisabeth von Thüringen. Die Inschrift lautet: Oremeso pro donatoribus conjugibus W. Ant. Hospelt et Elisabeth Breiderhoff. Das zweite Fenster stellt die beiden Martyrer Felix und Adauctus dar, umgeben von den symbolischen Darstellungen der vier Cardinaltugenden. Im obern Felde ist ferner die h. Ursula, Stadtpatronin, im untern St. Arnoldus, der Patron des Stifters, dargestellt. Die Inschrift lautet: Oremus pro donatori Arnoldo Nidecken et pro familia ejus. Die Wirkung des nunmehr vollständig mit Glasigemälden ausgestatteten Querschiffes ist eine ganz vorzügliche. Auch muß rühmend auerkannt werden, daß die Feuster trotz der satten Färbung das Licht in der Kirche durchaus nicht beeintraächtigen. Die Feuster sind von der Firma Schneiders&amp; Schmolz hierselbst angefertigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die St. Gereonskirche war gestern aus Anlaß des Patrociniums-Festes außserordentlich stark besucht. Am Abend erstrahlt die Kirche in prachtvoller Beleuchtung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 42. Ab.-Vorst. Das Hintermärchen. Leontes, König von Sicilien: Heinrich Heine. Hermione, dessen Gemahlin: Jaroslav Roberts. Mamilius, Perdita(Beider Kinder): Kl. Lazarus, Toni Waldegg. Polyxenes, König von Arkadien: Ludwig Zimmermann. Florizel, dessen Sohn: Edmund Heding. Camillo. Antigonos, Kleomenes, Dion(sicilische Hofherren): Reinhard Teuhaeff, Rudolph Leerer, Alfred Biehler, Max Hecken. Paulina, Gemahlin des Antigonus: Judith Schwarzenberg. Tityrus, ein Schäfer: Julius Eyben. Morsus, dessen Sohn: Willy Benthien. Doras, Schäferin: Anna Braga. Autolykus, ein Gauner: Max Behrend</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Dinstag 13. Oct. 43. Ab.-Vorst. O diese Männer!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Höhere Bildung. Unteroffizier(instruiren):"Der dreißigährige Krieg dauerte also von 1618 bis------ na, Kneschke?"--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>BRAUN, Köln, Peterstrasse 45B, gegenüber dem Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
