<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>10</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>314547</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die nächste Stadtverordneten-Sitzung am Donnerſtagabend beginnt nicht, wie im Anzeigentheil der gestrigen Nummer des Kölner Local-Anzeiger irrthümlich angefündigt war, um 7 Uhr Abends, sondern wie gewöhnlich um 6 1/2 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feuer. Gestern Vormittag wurde die Feuerwehr nach dem Eigelstein gerufen, wo in einem Hause ein Zimmerbrand entstanden war. Derselbe nahm keine große Ausdehnung an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>F Schlägereien. Auf dem Neumarkt lag am Sonntag-Abend gegen 11 Uhr ein mit Stockhieben und Messerstichen übel zugerichteter junger Mann aus dem Arbeiterstande bewußtlos am Boden, umstanden von seinen lärmenden Genossen, einem weinenden Bruder und der üblichen gaffenden Menge. Nach Aussage eines der Betheiligten waren sie in der Breitestrße von ungefähr 15 andern jungen Burschen"um nichts" angegriffen worden. Der Verletzte wurde in einer Droschke nach dem Hospital gefahren, der Bruder desselben abgeführt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der vorvorigen Nacht entstand in der Luxemburgerstraße eine große Schlägerei, wobei ein Nachtwächter verletzt wurde, indem er durch einen Steinwurf eine große Kopfwunde erhielt. Sieben der Betheiligten wurden verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Reh-Apotheke wird, wie bereits in der Samstags-Nummer des Kölner Local-Anzeiger mitgetheilt wurde, von Heumarkt nach dem Barbarossaplatz verlegt. Da indeß die innere Einrichtung noch nicht vollendet ist, kann dieselbe erst nach mehrern Tagen in dem neuen Hause, Salier-Ring 64, eröffnet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Verein für erziehliche Knaben-Landarbeit wird während des bevorstehenden Winters zwei weitere Schülerwerkstätten in's Leben rufen. Die eine soll in der israelitischen Schule an der Schildergasse, die andere im Friedrich Wilhelm-Gymnasium an der Severinstrße eingerichtet werden. Vielen Eltern, die ihre Kinder an eine nützliche Beschäftigung gewöhnen wollen, werden diese Nachricht mit Freuden begrüßen, da gerade um die Zeit, wo die Witterung den Aufenthalt im Freien selten ermöglicht, die Handarbeit Erholung und neue Geistesfrische gewährt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 43. Ab.-Vorst. O diese Männer! Anfang 7 Uhr, Ende gegen 9 1/2 Uhr. Morland, Rentner: Julius Eyben. Olga, seine Frau: Caroline Lanius. Caroline, Francisca (deren Töchter): Tilly Waldegg, Paula Leiermann. Schraube, verwittwete Geheimräthin: Bertha Flies. Georgine. Louise, Bertha(deren Töchter): Elise Altmann, Auguste Schmidt, Franz Skopal. Haberland, Kaufmann: Hermann Heine. Helene, seine Frau: Adele Dore. Bruno v. Reden: Otto Mahlau. Bollmann, Gutsbesitzer: Edmund Heding. Karl Walther: Willy Benthien. Dr. Sauber: Reinhard Tenhaeff</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Mittwoch 14. Oct. 44. Ab.-Vorst. Cavalleria Rusticana (Sicilianische Bauernehre). Vorher: Grüße aus Tirol. Walzer von Julius Hofmann. Zu Beginn: Recept gegen Schwiegerütter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ehrenfeld, 12. Oct. Gestern Nachmittag begleitete eine militairische Escorte mit aufgepflanztem Bayonnett einen Bauernkarren durch unsere Vorstadt. Auf dem Karren lag auf Stroh gebettet ein blutender Soldat. Der Aufsehen erregende Transport kam von Bockletünd, woselbst ei Excß auf der Militairwache stattgefunden haben soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Bickendorf, 12. Oct. In roher Ausgelassenheit schoß gestern ein von der Jagd heimkehrender Sonntagsäger in eine Gruppe spielender Kinder hinein, verwundete eines derselben erheblich an der Brust und entfloh.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
