<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>10</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>314539</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durchreisende. Gestern Abend trafen mit dem Berliner Zuge 9 Uhr 40 Min. die Großfürsten Wladimir und Alexis und die Großfürstin Maria Pawlowna hier ein und fuhren um 10 Uhr 54 Min. nach Paris weiter. Dieselben werden sich nach San Sebastian begeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Armen-Abgaben-Regulativ. Von einem durch das Armen-Abgaben-Regulativ betroffenen Wirthe wird uns Folgendes geschrieben:"In Ihren Ausgaben vom 28. v. M.(Könische Volkszeitung und Kölner Local-Anzeiger) wird die Gültigkeit des Regulativs besprochen und die Richtigkeit der Angabe der Frankfurter Zeitung, daß eine Schlußabstimmung über das Regulativ nicht stattgefunden habe, bestritten, weil der Beschlußß-Entwurf schließlich angenommen worden und damit doch unzweifelhaft die Abstimmung erfolgt seis. Hiermit soll doch wohl umgekehrt gesagt sein, daß die Abstimmung stattgefunden und durch die dabei festgestellte Stimmenmehrheit für den Entwurf die Annahme bewirkt sei. Dies ist ausweise des Protokolls der Stadtverordnetensitzungen nicht der Fall. Ebenso haben, wie dies bereits in den vor sechs bzw. sieben Wochen im Stadt-Anzeiger enthaltenen Berichten hervorgehoben, eingezogene Erkundigungen bei Stadtverordneten selbst das Fehlen der Schlußabstimmung bestätigt. Der Vorgang in der Stadtverordneten-Versammlung war kurz folgender: Nachdem die Berathung der einzelnen Paragraphen stattgefunden, entspann sich eine längere Discussion lediglich über die Frage, ob, wie der Beschlußß-Entwurf dies bestimmte, den Polizeiorganen eine Tantieme von fünf pCt. bewilligt werden solle. Unter Andern kennzeichnete auch Hr. Kyll seine Stellung zur Tantieme-Frage. Er fügte hinzu, daß er eine Schlußabstimmung über den Entwurf im Ganzen erwarte und bemerkte gleichzeitig, daß er gegen denselben stimmen werde. Der letzte Redner war der Oberbürgermeister, welcher, wie alle Vorredner, nur die Tantiemefrage bespricht und wörtlich nach dem Protokoll schließt:-Man möge es bei dem Vorschlag der Verwaltung belassene. Es heißt dann ferner im Protokoll:-Die Versammlung beschrießt demgemaäß. Der verlesene Beschlußß-Entwurf ist damit angenommen.:"Demgemaäße heißt doch wohl nichts anderes, als daß der Tantiemepassus genehmigt ist. Daß der verlesene Beschlußß-Entwurf-damit- angenommen sei, mag die subjective Anschauung des Protokollsührers oder sonst Jemanden wiedergeben. Angenommen ist der Beschlußß-Entwurf thatsächlich nicht, wenn nicht die Mehrheit der Versammlung in ausdruücklicher Weise ihren Willen, dies zu thun, kund gegeben hat. Daß eine Abstimmung stattgefunden hat, davon sagt das Protokoll also kein Wort. Auch haben in letzter Zeit erweiterte Erkundigungen bei Mitgliedern des Stadtverordneten-Collegiums die oben gegebene Auffassung bestätigt. Nach allem diesem erübrigt, wie dies in allen frühern Veröffentlichungen über diesen Gegenstand zutreffend gesagt ist daß nur die zuständigen Gerichte in dieser Sache das letzte Wort spre chen können. Für Diejenigen, welche das Protokoll genauer sich an gesehen und das Ergebnißß der angestellten Erkundigung kennen, ist der Ausgang der Angelegenheit kaum zweifelhaft." 9. Dom Freilegung. Am Mittwoch werden die beiden neuen Domcurien auf dem Margarethenkloster dem Domcapitel übewiesen. Die alten Dom-Curien auf dem Domkloster Nr. 5 und 7 sollen bis Ende dieses Monats geräumt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kassendeficit. Gestern Morgen wurde in der Gepäckkasse des hiesigen Hauptbahnhofs ein erheblicher Kassendefect festgestellt, welcher dem diälarisch beschäftigten Stations-Gehülfen A. zur Last fällt. Letzterer wurde sofort seines Dienstes enthoben, und gleichzeitig setzte man die Staatsanwaltschaft von der Entdeckung in Kenntnisß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schlägerei. In einer hiesigen Wirthschaft entstand in der Nacht von Sonntag auf Montag eine Schlägerei. Einer der Betheiligten erhielt dabei so schwere Kopfverletzungen, daß er nach dem städtischen Krankenhause gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Gestern Morgen gegen halb 10 Uhr brach an der Süseite des Neubaues des Dom-Hotels ein Gerüst zusammen, in Folge dessen zwei Maurer und ein Steindräger aus der Höhe der dritten Etage herabfielen. Die drei Verungluückten, welche schwere Verletzungen erlitten haben, wurden von der Feuerwehr nach dem Hospital gebrach!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 36. Ab.-Vorst. Zum ersten Mal: Sophie Dorothea. Geschichtliches Schauspiel in vier Acten von Friedrich Schütz. Anfang 7 Uhr, Ende gegen 10 Uhr. Fürst Georg Ludwig: Rudolph Leerer. Sophie Dorothea, seine Gemahlin, Erbprinzessin von Zelle: Jaroslav Roberts. Philipp Graf v. Königsmark: Edmund Heding. Geheimrath Max Bernstorff, Oberhofmarschall: Max Behrend. Johann August Thieß, Geheimer Rath: Hermann Heine. Baron Philipp v. Busche, Major der Garde und füöstlicher Kammerherr: Otto Mahlau usw</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mittwoch 7. Oct. 37. Ab.-Vorst. Der Propter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Kölner Conditoren-Verein feierte am Sonntag im Luisensaal sein sechstes Stiftungsfest, verbunden mit theatralischer Vorstellung und Ball. Das Programm war sehr reichhaltig. Besonders hervorzuheben waren das lebende Bild, sowie die Aufführung der Kölner Local-Posse:"Poet und Bauer", welche von den Darstellern(Dilettanten) ganz vorzüglich gespielt wurde. Die anwesenden Damen wurden durch Gratis-Ueberreichung von Torten, Creme-Eis usw. überrascht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
