<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>11</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>314582</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Herren Pfarrvorsteher der Centrumspartei werden aufmerksam darauf gemacht, daß die gestern ausgegebenen Wahlzettel auf weißem Papier einen Fehler enthalten, der sie un brauchbar macht. Es werden denselben heute im Laufe des Tages neue, richtige Wahlzettel zugestellt werden, welche, um jedem Irrthum vorzubeugen, auf blauem Papier gedruckt sind. Die weißen Zettel, wo sie etwa schon ausgegeben sein sollten, sind daher zurückzunehmen und durch die neuen blauen Zettel zu ersetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zur Sta dtverordneten-Wahl. Der Verein selbständiger Handwerker stellte für die Stadtverordneten-Wahlen in der zweiten Klasse die vier ausscheidenden liberalen Stadtverordneten. die Herren Kaufmann Liebmann, Geh. Commercienrath Aug. Heuser, Rentner Meuser und Geh. Sanitätsrath Dr. Lent, ferner die drei Centrumscandidaten Herren Krone, Schaurte(für Deutz) und Maus auf. -- Im gestrigen Bericht über die Versammlung der Centrumspartei ist aus Versehen die Aufstellung der Candidatur des Hrn. Kaufmanns Schaurte nicht mitgetheilt. Derselbe wurde in der vorgestrigen Centrums-Versammlung einnimmig als Candidat für Köln-Deutz angenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Besoldung der Elementarlehrer und-Lehrerinnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Umban des sogen. kleinen Gürzenichs ist seit einigen Tagen vollendet. Am Donnerstag-Abend vereinigten sich die Herren Oberbürgermeister, Beigeordneten und die Mehrzahl der Stadtverordneten zu einer kleinen Eröffnungsfeier, bei welcher der jetzigen, unter Leitung des Hru. Baurath Heimann durch Hrn. Baumeister Brugger erfolgten Umgestaltung und innern Ausstattung wohlverdiente Anerkennung gezollt wurde. Die untern Räume, welche jetzt dem Charakter des ganzen Gebäudes entsprechend ganz in rein gothischem Stil eingerichtet sind, machen einen sehr gediegenen und anheimelnden Eindruck. An Stelle der frühern kleinern Räume sind jetzt zwei größere Sälchen geschaffen, deren Wände mit Gobelintapeten bedeckt sind. Als weiterer und sehr passender Schmuck sind eine Anzahl alter, auf dem Speicher des Museums aufgefundener Gemälde verwendet worden. Die Decken zieren die Wappen von Köln, Preußen und Deutschland. Auch die Ausstattung des Nebenhauses an der Martinstrße ist sehr gediegen. Die Heizung erfolgt durch Warmwasserheizung. Nicht minder zweckmaäßig sind die sonstigen Wirthschaftsäume, Küche 2c. eingerichtet. Die Restauration ist bekanntlich Hrn. Hoflieferant Fritz Niemann übertragen. Die Bauleitung hat bei den auszufuührenden Arbeiten fast ausschrießlich Kölner Handwerker und Geschäftsleute berücksichtigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bauernänger. Gestern Morgen 5 1/2 Uhr traf auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein in den vierziger Jahren stehender Mann ein, welcher nach Aachen fahren und von dort nach America üübersiedeln wollte. Am Bahnhofe drängte sich ein Unbekannter an ihn herau und gab vor, er wolle auch nach Aachen reisen. Da der betr. Zug erst einige Stunden später abging, lud der Unbekannte den Europamüden ein, mit ihm in einer Wirthschaft in der Stadt eine Tasse Kaffee zu trinken und führte ihn in eine solche in der Nähe des Neumarktes. Zugleich mit der Tasse Kaffee wurde auch ein Kartenspiel bestellt, und in kaum einer Stunde hatte der Bauernänger die ganze Baarschaft des Auswanderers im Betrage von 600 Mark in der Tasche. Der Gauner, ein Mann von mittelgrossßer gesetzter Figur, war bekleidet mit einem hellen Ueberzieher und dunkelm Anzuge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>P Liebstähle. Einem Handlungsgehülfen wurden in einer hiesigen Herberge die Legitimations-Papiere und Zeugnisse aus der Tasche gestohlen; ferner aus einer Ziegelei-Bude bei Sülz drei wollene Decken und vier Betetücher von Biber</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In einem Laden am HohenzollernRing erschienen zwei Burschen im Alter von etwa 14 Jahren und verlangten eine Cigarre und Cigaretten. Während der Geschäftsinhabers sich umdrehte, um Cigaretten aus einem Kistchen zu nehmen, griff einer der Burschen in ein auf dem Ladentisch stehendes Kistchen mit Manilacigarren, nahm eine Hand voll, worauf Beide entliefen. Einer wurde eingeholt und sein Name festgestellt, so daß die Bestrafung der jugendlichen Diebe herbeigefuührt werden kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Verkauf der verfallenen Pfänder aus dem Monat October 1890 findet am Donnerstag den., Donnerstag den 10., Mittwoch den 16. und Mittwoch den 30. December 1891, Morgens von 9 bis 12 und Nachmittags von 2 bis 5 Uhr, statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>cr Strafkammer. Auf der Landstaße zwischen Kalk und Ostheim wurde ein Wirth aus letzterm Orte am 17. Dec. von den Eheleuten Mathias Trimborn aus Kalk in roher Weise mißhandelt, weil er vorher an der Strafkammer gegen den Sohn der Eheleute Zeuginß abgelegt hatte. Die Frau rief dem Zeugen auf offener Straße zu:"Du hast einen Meineid geschworen." Das Schöffengericht ahndete die Mißhandlung mit je einem Monat Gefäogniß und die Beleidigung mit 10 M. Geldhuße. Gegen das Urtheil legten der Angeklagte und die Staatsanwaltschaft Berufung ein. Das Gericht erwog, daß besonders Zeugen vor solchen Insulten nachrücklich geschützt werden müßten. Die Strafe wurde auf je vier Monate Gefäogniß erhöht und für die Be leidigung eine Freiheitsstrafe von 14 Tagen angesetzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Tagelöhner Gustav Weber aus Windhagen hat in dem Orte Mühle versucht. Gelder einzusammeln für die Hagelbeschädigten in der Gemarkung Eitorf. In Steinbruück stieg er durch ein Fenster in eine Mühle und stahl daselbst eine goldene Uhr nebst Kette, 230 M. baares Geld und Kleidungsstuücke. Die Strafe lautete auf ein Jahr Gefäogniß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
