<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>11</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>314591</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Diebstahl. Vorgestern Abend wurden aus dem Keller einer Hauses an der Blumenſtraße eine Anzahl Weinflaschen, darunter mehrere mit Champagner gefüllte, gestohlen. Der Verschlußß an der Kellerthuüre war nicht aufgebrochen, sondern wieder regelrecht verschlossen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps folgende Stellen zu besetzen: Köln, Oberbürgermeister-Amt, Vollziehungsbeamte, Vollziehungsgebühren, welche 1889--90 2000 M. betrugen. Köln-Ehrenfeld, Postamt, Postschaffner, 900 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß. Deutzerfeld(Hauptwerksätte), königl. EisenbahnDirection(rechtsrheinische) zu Köln, Magazin-Auffeher im Probedienſt, 1000 M. Jahresbesoldung. Eupen, Postamt, Postschaffner, 900 M. Gehalt und 108 M. Wohnungsgeldzuschuß. Prüm, königl. Amtsgericht, Lohnschreiber, 30 bis 40 M. monatlich. Königl. Eisenbahnbetriebsamt Trier, Bahnbewachungsbeamte, und zwar 24 Weichensteller und 50 Bahntärter, als Weichensteller im Probedienſt je 66 M. Monatsbesoldung und als Bahntärter im Probedienſt 58 M. Monatsbesoldung; dito, 24 Zugbegleitungsbeamte, und zwar zunächst als Bremser im Probedienſt oder als Schaffer-Aspirant, zunächst je 66 M. Monatsbesoldung. Trier, königl. Amtsgericht, Kanzleigehülfe, circa 60--90 M. monatlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Erbschaftssteuer betreffend erläßt das Erzbischöfliche GeneralVicariat folgende Bekanntmachung. Die im Januar d. J. verstorbene Rentnern S. P. zu N. hat dem Erzbischöflichen Stuhle zu Köln ein Legat von 3000 M."zur Verwendung für arme Negerkinder" letztwillig zugewandt. Dieses Legat ist von dem königl. Erbschaftssteueramte mit einer Erbschaftssteuer von 8 pCt., vornehmlich in Uebereinstimmung mit der an andern Stempel-Fiscalate in ähnlichen Fällen befolgten Praxis, belastet worden. Auf die dagegen erhobene Reclamation hat der königl. Provincial-Steuer-Director in Köln am 29. August 1891, den geltend gemachten Ausführungen beitretend, verordnet:"Daß in dem vorliegenden Falle die Bestimmung unter Ce des Tarifs zum Erbschaftssteuergesetz angewendet werden darf, da die Verwendung der von der S. P. für arme Negerkinder bestimmten Summe zu dem von der Vermächtnissßgeberin bestimmten Zweck mit Rücksicht auf die mit der Ausführung der testamentarischen Bestimmung betraute Person bzw. Behörde vollständig gesichert erscheint. Dem entsprechend habe ich dem hiesigen königlichen Erbschaftssteueramte den Auftrag gegeben, eine anderweite Berechnung der Erbschaftssteuer von dem fraglichen Legate unter Zugrundelegung des Steuersatzes von 4 pCt. anzufertigen." Die Herren Pfarrer und Kirchenvorstände ersuchen wir, diese Entscheidung in vorkommenden Fällen im Auge zu behalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vom Rhein, 20. Nov. Der Herr Finanzminister in Preußen hat bestimmt, daß die Bescheinigung der Unterschrift unter einer Post Abholung-Erklärung einem Stempel von 1 M. 50 Pfg. unterliegt. Die Postanstalten in Preußen sind demgemaäß mit Anweisung versehen. Von einer Nachversteuerung bereits vorliegender Post-Abholung-Erklärungen soll vorläufig abgesehen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vom Rhein, 20. Nov. Die kgl. Eisenbahn-Directionen sind vom Minister Thielen angewiesen, mit Rücksicht darauf, daß in diesem Jahre, unmittelbar hinter den beiden Weihnachts-Feiertagen ein Sonntag liegt, den am 24. und 25. December gelösten Rückfahrkarten, welche für gewöhnlich drei Tage gültig sind, eine verlängerte Gültigkeit bis einschl. Montag den 28. December d. J. zu geben. Die Rückfahrt muß spä testens am 28. December bis um 12 Uhr Mitternacht einschliefßlich angetreten und darf nach dieser Zeit nicht mehr unterbrochen werden, ist vielmehr alsdann mit den im unmittelbaren Anschlugß nach der Ausgangsstation führenden Zügen ohne weitern Aufenthalt zurückzulegen. Als unmittelbarer Anschlugß gilt der nächste von der Anschlugßstation in der Richtung nach der Ausgangsstation abgehende Zug. Eine Abstempelung dieser Rückfahrkarten am Schalter in Folge der verlängerten Gültigkeit ist nicht erforderlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Preis-Bilder-Räthsel des Kölner Local-Anzeiger Die auf das Preis-Bilder-Räthsel in der vorwöchentlichen Sonntags-Beilage*) ausgesetzten Preise, bestehend in Band 5 von Bachem's Novellen-Sammlung, fielen durch das Loos auf Folgende: Adler, Köln, Duffesbachstraße 6.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
