<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>10</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>314566</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Aufbau neuer Straßen hat auf den zwischen dem Volksgarten und der Bonnerstraße gelegenen Grundstücken im verflossenen Sommer bedeutende Fortschritte gemacht. So wurde die Volksgartenstraße bis zur Merovingerstraße weitergeührt, und von hier ab bis zum Zuweg, gegenüber den Wasser- und Elektricitaäts-Werken, die Rolandstraße angelegt. Beide Straßen werden mit einer doppelten Baumreihe bepflanzt. Die Loreley-, die Metzer- und die Merovingerstraße münden auf einen großen, rechteckigen Platz, den Carthäuferplatz, welcher, mit Rasen, Bäumen und Strauchwerk besetzt, im Sommer einen angenehmen Aufenthaltsort bieten wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Unfall. Vorgestern Vormittag stürzte das 38 Jahre alte Töchterchen eines zu Ehrenfeld an der Wahlenstraße wohnenden Tagelöhners aus einem Fenster der zweiten Etage der elterlichen Wohnung auf die Straße und erlitt einen Schädelbruch. Dasselbe lebt noch. P Liebstähle. Unter erschwerenden Umständen wurde aus einem Geschäftslocal an der Großen Budengasse eine Partie Briefmarken gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ferner wurden aus einem Hause an der Weidengasse eine silberne Anker-Remontoir-Uhr mit Goldrand und aus einer Wohnung an der Breitestrße eine silberne Damen-Cylinder Uhr entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bauernänger. Zwei beschäftigungslose fremde Kutscher gingen Nachmittags am Rhein spazieren; dort trafen sie einen Unbekannten, welcher vorgab, hier auch fremd zu sein, und sie durch dringendes Zureden verandaßte, mit ihm zu gehen, um sich die Stadt anzusehen. Er führte die Leute in eine Wirthschaft an der Thieboldsgasse, in welche gleich nach ihnen auch ein älterer Mann eintrat, der bei ihnen nahm. Derselbe nahm sofort Karten zur Hand und spielte mit ihrem Begleiter erst um eine Flasche Wein, dann um Geld, wobei Beide gefüllte Portemonnaies zeigten. Sie verandaßten dann auch die beiden Kutscher mitzuspielen, wobei sie bemerkten, daß sie nichts von ihnen gewinnen wollten. Dieselben gingen darauf ein und verloren nacheinander ihre ganze Baarschaft, der Eine 70 und der Andere 100., glaubten jedoch, sie bekämen das Geld zurück. Kaum aber hatten die Gauner das Geld, so ging Einer nach dem Andern auf den Hof und 0. Ein Stier entlief gestern Mittag aus dem Schlachthofe, rannte durch die Johannisstraße, an der Ostseite des Domes vorbei und dann weiter über die Straße Unter Fettenhennen nach dem Andreaskloster. Hier stieß er gegen einen Handwagen und warf diesen um. Zwei kräftige Metzgerbursche saßten das Thier bei den Hörnern und brachten es in der Komödienstmaße zum Stehen. Man verband ihm die Augen mit einer Schürze und führte es nach dem Schlachthofe zurück. Englück hat der Ausredßer nicht angerichtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Musikalische Gesellschaft. Am Samstag dürfte der große Concert-Saal wieder ein zahlreiches Publicum sehen. Fräulein Charlotte Huhn, eine mit Recht gepriesene Altistin, hat zugesagt, durch Liederspende die Mitglieder der Gesellschaft zu erfreuen. Das Orchester bringt unter Leitung des Hrn. Prof. Seiß die zweite Symphonie von Brahms und die Faust-Ouverture von Richard Wagner zur Aufführung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kassen- und Bureau-Diener-Verein Köln's wird am Sonntag den 8. November im Victoria-Saal eine Festlichkeit veranstalten, deren Ertrag seiner Unterstützungskasse zufliesßen soll. Die Festlichkeit wird in Concert und humoristischen Vorträgen bestehen. Der Männergesang-Verein Germania, unter Leitung seines Dirigenten, des Hru. Schreiber, sowie namhafte Solisten werden im Hinblick auf den guten Zweck bereitwilligst mitwirken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zugverspätung. Der Morgens um 5 Uhr 35 Minuten fällige Mainzer Früzug traf gestern mit 35 Minuten Versätung ein; derselbe brachte viele beurlaubte Soldaten und Auswanderer mit. Der gestern Morgen um 7 Uhr 17 Min. fällige Pariser Schnellzug kam mit 23 Minuten Versätung an; derselbe brachte die Herzogin von Arenberg mit, welche um 7 Uhr 40 Minuten nach Berlin weiterfuhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Luftschiffer-Abtheilung des Eisenbahn-Regiments steht, gutem Vernehmen nach, im Begriff, hier in Köln ein besonderes Detachement zu stationiren. Dasselbe erhält seinen Sitz in Kölndeutz und wird dort regelmäßige Uebungen mit einem Fesselballon anstellen. Derselbe wird aus Berlin hierher geschafft und zu seiner Füllung Leuchtgas benutzt werden. Das Detachement gedenkt schon im December hier in Thätigkeit zu treten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Im Rheinauhafen ist in den letzten Tagen eine Anzahl Schiffe mit Kartoffeln vom Oberrhein und der Mosel eingetroffen. Dieselben liegen gegenüber der Mechtildisstrße. Bisher ist nur eine Ladung Obst angekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Starker Reif lagerte gestern Morgen auf Dächern und Fluren. Nachts sank das Thermometer etwas unter den Nullpunkt. Im Interesse der Landwirthschaft wäre noch eine Zeit lang mildes Wetter sehr erwünscht, da die Rüben-Ernte bei weitem noch nicht beendet ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Das Festsutamin(Weinst--. Die beiden Damen, Frl. Huhn und sowie die Zither-Vorträge beo Ven. Veder und. m Für des Hrn. Kessel wurden mit stürömischem Beifall aufgenommen. Fur den Humor hatten die Herren Mannheim und Gipperich gesorgt. Nach Aufführung des Theatersückchens"Das Schwert des Damokles" hielt ein Tänzchen die Mitglieder noch längere Zeit fröhlich vereint.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
