<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>11</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>314596</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>g Strafkammer. Angeklagt waren die beiden frühern Nachtwächter Bartholomäus Krings und Mathias Lainenkugel von hier. Beide wurden, nachdem der von ihnen verübte Amtsmißbrauch festgestellt worden war, sofort aus ihrem Dienst entlassen. Ein Ackerer aus Wissersheim war am 5. Mai d. J. mit zwei Bekannten nach Köln gekommen, um den Kaiserfestlichkeiten beizuwohnen. Morgens gegen 4 Uhr begaben sich die Leute nach dem Sübahnhofe. Am Weyerthor stand der Wächter Lainenkugel, den sie nach dem Weg zum Bahnhofe fragten. Der Wächter fuhr die Leute grob an, worauf diese weiter gingen. Plötzlich erhielt der Ackerer von hinten mehrere Schläge mit einem Säbel über den Kops und die Schulter, es war Lainenkugel, der mit der blanken Waffe auf den Mann einhieb. Dieser setzte sich nicht zur Wehre, sondern ließ sich ruhig mißhandeln."Weshalb ließen Sie die Mißhandlungen so ruhig über sich ergehen?" fragte der Vorsitzende."Wenn ich mich gewehrt hätte," meinte der Mißhandelte,"dann ware ich arretirt worden. Ich habe zu Hause Frau und Kinder; die wären in große Sorgen gerathen." Eiligen Schrittes hatten sich die drei Landleute entfernt. Zu dem Wächter Lainenkugel gesellte sich der Wächter Krings; Beide liefen den Bauersleuten nach, Krings, der jungere und größere, erreichte den Ackerer zuerst und schlug sofort ohne jede Veranlassung auf denselben mit der blanken Waffe ein; auch jetzt traf der Ackerer keine Anstalten, sich des brutalen Angriffes zu erwehren. Mehrere Bürger Köln's waren Augenzeugen der empörenden Vorfälle."Wenn dat erlaubt es, dann gitt ett kei Gesetz mieh," rief ein biederer Anstreichermeister den Beamten zu."Loß mer uns dönn mache," rieth Krings seinem Amtsgenossen, und Beide verdufteten Eine ganze Anzahl Personen bot sich dem Mißhandelten als Zeugen an, so daß am Gericht die Vorfälle, wie oben geschildert, klargestellt und die Ausreden der Wächter, die Bauern hätten mit ihren Stöcken auf die Rolltäden getrommelt, und der Mißhandelte habe mit seinem Stock zuerst geschlagen, völlig widerlegt werden konnten Der Staatsanwalt hob hervor, daß es im öffentlichen Interesse liege, eine ganz empfindliche Strafe eintreten zu lassen. Die beiden Uebelthaäter wurden zu je einem Jahr Gefäogniß verurtheilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Sommer d. J. trieb eine jugendliche Diebesbande eine Zeit lang ihr Unwesen in Köln. Die Taugenichtse brandschatzten viele Ladengeschäfte, in welchen sie Eßwaaren und baares Geld stahlen. Mit welcher Frechheit die Diebe zu Werk gingen, geht aus Folgendem hervor: In einem Spezereigeschäft wurden sie von der Inhaberin überrascht; anstatt die Flucht zu ergreifen, nahmen sie die Töpfe von der Theke, mit welchen sie die Frau bombardirten. Mehrere der Jungen konnten nicht zur Verantwortung gezogen werden, weil sie das straftündige Alter noch nicht erreicht hatten, zwei andere, die eben zwölf Jahre alt geworden, kommen in eine Besserungsanstalt; der fünfzehnährige Anton Breuer, ein frecher Bursche, welcher sich am Gericht höchst ungebührlich benahm, wurde zu zehn und der vierzehnährige Jacob Valerien zu sechs Monaten Gefäugniß verurtheilt.-- Der Hausknecht Wilhelm Meyer von hier hatte seinem Arbeitgeber eine Geldsumme von über 2000 M gestohlen; er muß ein Jahr in's Gefäogniß.-- Wegen Kuppelei wurde der Agent Albert Walter von hier mit sechs Monaten Gefäogniß bestraft *. Die Concession ist durch Entscheidung des Bezirks-Ausschusses einem an der Mühlengasse wohnhaften Wirth, welcher Kellnerinnen hielt, entzu ogen worden, weil derselbe sein Gewerbe zur Förderung der Völlerei mißbraucht hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Feuexsbrunft., In vorverflossener Nacht brach gegen 3 Uhr in einem Hause an der Veuloerstraße zu Ehrenfeld Feuer aus, in Folge #en die dort befindliche Seilerei nebst Lager vollständig auss wurden gestohlen: vom Hofe eines Hauses am Thürmchenswall eine hellblaue wollene Metzgerjacke; aus einer Wohnung an der Pützgasse eine silberne Cylinder-Uhr mit Goldrand; aus einer Wohnung an der Streitzeuggasse ein blauer und ein grauer Kostürock, und aus einer Wohnung an der Friesenstrße eine goldene DamenUhr nebst Kette, eine goldene Halskette mit Medaillon, ein Paar goldene Ohrringe mit fünf Granitsteinen, ein Paar silberne Ohrringe mit schwarzen Steinen, zwei Paar goldene Ohrringe mit Similisteinen und eine goldene Brosche mit Granitstein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>c. Schwindler. In einer Wohnung an der Steinfeldergasse erschien ein junger Mann und bot sich zum Repariren von Uhren an Die anwesende Frau übergab demselben eine silberne Cylinderuhr, an welcher das Glas fehlte. Der Mann versprach, die Uhr nach fünf Minuten zurückzubringen, kam indeß nicht wieder</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In einem hiesigen Goldwaaren-Geschäft kaufte eine Kellnerin einen Brillantring zum Preise von 80., zahlte 10 M. an und versprach, wöchentlich je 10 M. abzuzahlen. Dieselbe ließ sich aber nicht mehr sehen, hatte auch ihre Wohnung heimlich verlassen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Bau-Unternehmer kaufte von einem Agenten ein Dutzend Bleistifte zu 1 M. und gab, da er kein Kleingeld ein Zwanzigmarkstück. Der Agent ging weg, um das Goldstuück wechseln zu lassen, kehrte aber nicht mehr zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 83. Ab.-Vorst. Das goldene Kreuz. Anfang 7 Uhr, Ende 10 Uhr. Gontran de'Ancre, ein junger Edelmann: Kurt Sommer. Nicolas Pariset, Wirth zur Mühle: Heury Mohwinkel. Christine, seine Schwester: Anna Slach-Birrenkoven a. G. Therese, seine Cousine und Braut: Meta Kalman. Bombardon Sergent: Bernhard Köhler. Hierauf: Cavalleria Rusticana. Santuzza, eine junge Bäuerin: Pelagie Ende-Andreßen. Turiddu, ein junger Bauer: Kurt Sommer. Lucia, seine Mutter: Marie Schäferkruse. Sind, ein Fuhrmann: Baptist Hoffmann. Lola, seine Frau: Martha Burkard</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Freitag 27. Nov. Aufgeh. Abonn. 5. Oberon ". Preußische Klassen-Lotterie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Berlin, 25. Nov.(Eig. Drahtbericht der Köln. Volksztg.) Ziehung der 4. Klasse 185. königl. preuß. Klassen-Lotterie. Your."##.)(Vormittags.) Ein Gewinn zu 30,000 M. auf 100.020 11 121 147 aig" 5000 N. auf Nr. 43361 72.364 (Nachmittags.) Ein Gewinn zu 300.000 M. auf Nr. 127,149: ein Gewinn zu 150,000 M. auf Nr. 68,108; ein Gewinn zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Nr. 79,885; ein Gewinn zu 10,000 M. auf ve go#7 sechs Gewinne zu 5000 M. auf Nr. 148,497 (Eigener Mushi# Err gu: Teerrischelbixbiterse, 1. Klasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
