<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>12</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>314622</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ertrag der Kirchen-Collecten. Die in diesem Jahre in den katholischen Kirchen unserer Erdiölese abgehaltenen Collecten für Kirchenbauten und Missionen ergaben die Summe von rund 131,000 Mark. Es gingen ein: für die Marienkirche in Hannover 22,890., für die St. Sebastianuskirche in Berlin 13,643., für die Kirchen in Wupperfeld 7718., in Florisdorf 7719., in Marienfeld 7649 M. und in Schwerfen 7211.; ferner für die africanischen Missionen 30,909., für das h. Grab 15.710 M. und für das Heilige Land 10,556 M. Die Collecte für die nordischen Missionen ergab am Weihnachtstage vorigen Jahres 14 060 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>der Könische Kunst-Verein hielt gestern Mittag im großen Saale des Museums Wallraf-Richartz seine ordentliche Jahres-Versammlung ab. Nach dem Berichte des Vorstandes zählte der Verein im Jahre 1890 91 3258 Mitglieder(Actionaire) gegen 3319 im Vorjahre. Auf die Stadt Köln entfallen 1660 Mitglieder. Die im Museum Wallrafrichartz unterhaltene permanente Kunst-Ausstellung war in Folge des Wegfalls der Ankäufe von Kunstwerken zur Dombau-Lotterie weniger reichlich beschickt worden wie früher. Jnsgesammt wurden 722 Kunstwerke, darunter 587 Oelgemaälde, 119 Aquarelle, Zeichnungen und tiche, 5 plastische Werke in Marmor ausgestellt. Für das laufende Jahr gelangt als Nietenblatt das Gegenstück zum vorährigen Blatte ein Kupferstich von J. Hankel in München, nach einem Bilde"Liebe" von R. Beyschlag, zur Vertheilung, während für das Jahr 1892 ein Gegenstück zum Nietenblatt von 1889, ein Kupferstich von A. Wagemann in München, nach einem Bilde"Taufschmaus" von A. Lüben, zur Ausgabe kommen wird. Für die Jahre 1893 und 1894 sind dem Kupferstecher Prof. E. Forberg in Düsseldorf zwei Radirungen nach landwirthschaftlichen Motiven(Gegenstücke)"Mühle im Walde" von Prof. Andreas Achenbach und"Villa Borghese" von Prof. Oswald Achenbach in Auftrag gegeben. Zum Ankauf von Kunstwerken für die Ende dieses Jahres stattfindende Verloosung werden voraussichtlich 22,000 M. verwendet. Im vorigen Jahre wurden vom Verein 31 Oelgemaälde und 12 Kupferstiche avant la lettre zum Gesammipreise von 26,000 M. angekauft. 40 Kunstwerke wurden am 30. December v. J. verloost. Von Privaten wurden 34 Kunstwerke zum Gesammtpreis von 17,760 M. angekauft. Im laufenden Jahre hat der Vor stand bzw. der Ausschuß des Vereins zwei Mitglieder, die HH. Consul Franz Leiden und Sanitätsrath Dr. Walther, durch den Tod verloren. Die von Hrn. Fr. W. Schmidt erstattete Rechnungs-Ablage weist einschl. eines Bestandes von 31,001 M. eine Einnahme von 101,223 M. auf. Die Ausgaben beliefen sich auf 73,128 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schwindler. Ein Unbekannter, welcher im Besitze eines Zeugnisses der Firma Lüdewitz in Angra Pequena(Africa) ist, erhielt auf Empfehlung von einem hiesigen Wohlthätigkeits-Verein eine Freifahrkarte von hier bis Berlin. Die Karte wurde ihm erst übergeben, nachdem er im Eisenbahnwagen Platz genommen hatte. Kurz vor Abgang des Zuges stieg er wieder aus, schwindelte dem Cassirer vor, er habe den Zug versäumt, worauf ihm derselbe das Geld für das Billet zurückzahlte. Der Schwindler, welcher sich jetzt hier umhertreiben soll, ist ziemlich groß und schlank und hat blondes Haar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Rohheit. Unter Bezugnahme auf die Mittheilung in Nr. 342 des Kölner Local Anzeiger theilte uns der betreffende Wirth mit, daß er"persönlich mit der Geschichte nichts zu thun habe". Abgesehen von diesem Umstand, bleibt die Richtigkeit des geschilderten Sachverhalts bestehen, und der Wirth dürfte auch für etwaige Uebergriffe seines Personals mitverantwortlich bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>SS In der gestrigen geheimen Sitzung der Stadtverordneten-Versammlung wurde Hr. Adolph Wallraf jun. zum Vorsteher des 19. Armenbezirken gewählt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine Anzahl ausscheidender Ortsbezirksvorsteher und Stellvertreter wurden wiedergebählt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Hr. Seligmann, welcher vor einigen Wochen zum Mitglied des Stadtausschusses gewählt wurde, hat die Wahl abgelehnt. Die Versammlung erkannte die Gründe der Ablehnung an und setzte die Neuwahl auf die nächste Sitzung fest</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Mit der Erhebung einer Klage gegen einen Grundbesitzer am Kl. Griechenmarkt auf Thätigung eines notariellen Actes über Terrain-Abtretung daselbst erklärte sich die Versammlung einverstanden, desgleichen mit dem Ankauf von Ackerparzellen im Bezirk Poll</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Betheiligung der Stadt an den Baukosten der Bahn Köln-Wesseling wurde abgelehnt, da der Wunsch der Stadt, den sie schon früher ausgesprochen, die Bahn nicht mit der Hafenbahn zu verbinden, sondern selbständig vom Sübahnhof ausgehen zu lassen, nicht berücksichtigt werden soll</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gegen die Anstellung zweier Militair-Anwärter, sowie die Unterstützung der Hinterbliebenen eines städtischen Beamten und die Pensionirung einer Lehrerin fand sich nichts zu erinnern</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Darauf trat die Versammlung in die Berathung der Bestimmungen über Anstellung und Besoldung der Lehrperſonen an den Volksschulen. Die ersten Paragraphen wurden in folgender Fassung angenommen.SS 1. Das Gehalt der provisorisch angestellten Lehrer beträgt 1050., das der Lehrerinnen 900 M.SS 2. Nach Ablauf des Kalender-Vierteljahres, in welchem ein provisorisch angestellter Lehrer seine definitive Anstellung erhalten, erhöht sich sein Gehalt auf jährlich 1300., das der Lehrerinnen auf 1000 M. Darauf wurde die Weiterberathung gegen 9 1/4 Uhr vertagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Schwindlern. Eine an der Friesenstrße wohnhafte Herrschaft erlaubte ihrem erkrankten Dienstädchen, sich während der Krankheit bei Verwandten aufzuhalten. In dieser Zeit erschien eines Tages eine Frau bei der Herrschaft, gab sich für die Schwester des Dienstädchens aus und erklärte, sie sei von demselben beauftragt, Kleider und Wäsche zu holen. Sie wählte zwei Unterröcke aus und entfernte sich mit denselben. Als die Kranke zurückkehrte, stellte sich heraus, daß die Person eine Schwindlern gewesen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Koblenz, 17. Dec. Heute fand hierselbst eine Sitzung der Rheinschifffahrts-Commission statt, in welcher Herr Stadtverordneter Robert Heuser zu Köln die Kölner Hafenfrage, besonders die Erweiterung des Schnellert in Deutz zu einem großen Hafen zur Sprache brachte. Nachdem der Strombau-Director Berging mitgetheilt hat, daß Hr. Oberbürgermeister Becker(Köln) einen neuen Plan der Deich-Anlage des rechtsseitigen Rheinufers vorlegen wolle und bis dahin die Entscheidung über besagte Hafen-Anlage ausgesetzt werden müsse, bemerkte Herr Obereräsident Nasse, welcher den Vorsitz führte, daß die Hafen-Angelegenheit, welcher er sehr sympathisch gegenüverstehe, möglichst schleunig erledigt werden solle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
