<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>1</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>314652</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Einen Beweis hoher Wertschätzung für den verstorbenen Oberlehrer Hru. Frz. A. Wolff lieferte die große Theilnahme an seinem gestrigen Begrävenisse, welches von der Pfarrkirche St. Severin aus erfolgte. An demselben betheiligten sich außer dem Director und den Lehrern des Real Gymnasiums mit den Schülern der obern Klassen von Ober-Tertia an eine große Zahl früherer Schüler des Verstorbenen, der im Ganzen 41 Jahre lang bis zu seiner Pensionirung im Jahre 1883 in unserer Stadt als Erzieher der Jugend gewirkt hat, zuerst als Lehrer an der frühern höhern Würgerschule am Quatermarkt. dann an der daraus hervorgegangenen Realschule in der Kreuzgasse, dem jetzigen Real-Gymnasium, als Oberlehrer. Seine erste Lehrtätigkeit hatte er von 1836 bis 1842, zusammen mit dem spätern Bischof Martin von Paderborn, als Lehrer am Wippertürther Progymnasium entfaltet. Noch bis in die jüngste Zeit hinein betheiligte sich der Achtzigährige, ein geborener Kölner, besonders lebhaft an den Bestrebungen des Vereins vom h. Karl Vorkomäus, dem er seit langen Jahren als Mitglied und Vorsteher des Kölner Hülfsvereins angehörte, in welcher Eigenschaft er sich besonders der Pflege der Vereins-Bibliotheken annahm. Dabei war er auch Mitglied der Vorstände des Bonifatius-Vereins und des Vereins vom h. Grabe, ferner lange Jahre Rendant und Vorsitzender des Kirchenvorstandes von St. Severin. sowie Leiter der städtischen Armenpflege im südlichen Stadttheil. Zwei seiner Söhne haben sich dem unmittelbaren Dienste Gottes gewidmet und wirken in der Beuroner Benedictiner-Congregation, der Eine als Prior in Prag, der Andere als Prior in Edington(England). Den Schluß des langen Leichenzuges bildete die Fahne des Katholischen Gesellen-Vereins, dessen Schutzvorstand der Verewigte auch angehörte. Unzählige Freunde und Mitürger werden ihm ein dankbares Andenken bewahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sonntagsruhe im Bäckergewerbe. Am Donnerstag fand im Rubens in der Sternengasse eine zahlreich besuchte General-Versammlung der Vereinigten Bäckergesellen Köln's statt behufs Besprechung der Sonntagsruhe. Nach längerer Erörterung wurde die Frage, ob der Verein an der Agitation für die Sonntagsruhe sich betheiligen solle, vollständig verneint, vielmehr folgende Resolution angenommen:"Die heute, am 14. Januar 1892, im Rubens tagende Bäcker-Versammlung beschrießt hiermit, nicht mit dem Verbande der Bäcker Köln's Hand in Hand zu gehen, da wir durch die Sonntagsruhe einen wesentlichen Schaden für unsere Kleinmeister und für unser Gewerbe überhaupt befürchten. Jedoch beschrießt die Versammlung einstimmig, für die beschränkte Sonntagsruhe einzutreten, so daß an Sonntagen die Backstube um 9 Uhr vollständig geschlossen werden." (Der Dom Pfarr-Verein veranstaltete am Montag einen geselligen Abend im obern Saale der Bürger-Gesellschaft, der sich eines außserordentlich zahlreichen Besuches erfreute. Hr. Dr. Lodewig aus Bonn, welcher sich lange Jahre als Missionar und Lehrer in Indien aufgehalten hat, verbreitete sich in einem 2 1/2 stündigen Vortrage über"Das heidnische Indien". In lichtvoller Weise schilderte der Redner die reli goden Anschauungen und Gebräuche der Einwohner von Vorder-Indien und erläuterte an zahlreichen Beispielen den mit dem Götzendienst verbundenen Aberglauben derselben. Die durch Hru. Mechaniker Siebertz aus Vonn mit Hülfe des Sciopticums vorgefuührten Lichtbilder ließ die Zuhörer im Geist eine Reise von Europa über Aegypten nach Bombay und von da nach Benares, der heiligen Stadt der Indier, machen. Das Aeußere und Innere der unzähligen Heiligthümer, welche eine hohe Stufe der bildnerischen Kunst verriethen, wurde in klaren Bildern gezeigt. Zum Schlusse veranschaulichte der Redner die Leiden der Missionare und knüpft daran den Wunsch, daß recht bald das göttliche Herz Ein in jenen Tempeln seinen Thron aufschlagen möge. Die Versammtung zollte den Ausführungen des Redners lebhaften Beifall und veranstaltete zum Schluß eine Sammlung zu Gunsten der Missionare 5 Das Oratorium"Die h. Elisabeth". Der Kirchen-GesangVerein Cäcilia an St. Severin hat für seine dieseährige Weihnachtsaufführung das Oratorium"Die h. Elisabeth" von Dechant H. F. Müller sich ausgewählt, welches bis dahin in Köln noch nicht zur Darstellung gelangt ist. Auf die Einübung des gesanglichen Theiles ist großer Fleiß verwendet worden; zudem hat der aus 50 Knaben und 25 Männern bestehende Verein nach durch einige namhafte Kräfte sich verstärkt, so daß etwas Gutes geboten werden wird. Einzelne Theile des Stückes, wie beispielsweise Der Hülferuf der Armen, und später Der Tank der Armen, sowie der Schlußchor mit wechselndem lateinischen und deutschen Texte sind von großartiger Wirkung. Für die Kostümmrung sind die in Düsseldorf beim jüngsten Kaiser-Fest verwendeten Kostüme entliehen, und ein Düsseldorfer Künstler hat die Anordnung der lebenden Bilder übernommen. Die Decorationen zu den letztern sind von den HH. Professor Achenbach, Historienmaler Valentin und Historienmaler Franz Müller ausgeführt. 50 Personen werden bei den lebenden Bildern Verwendung finden, so daß diese einen Glanzpunkt der ganzen Aufführung ausmachen werden. Das erste Bild stellt die jugendfrische Elisabeth in der deutschen Herren-Kirche zu Eisenach dar, wie sie vor dem Bilde des Erlösers die Krone abnimmt. Dann folgen der Reihe nach das liebliche"Rosenwunder"."Elisabeth's Freude im Wohlthun", ihr"Abschied vom Gemahl", der in den Kreuzzug zieht, ihre "Vertreibung aus der Wartburg"."Die Beisetzung des Landgrafen in Rheinardtsbrunn","Elisabethen Verherrlichung im Tode". Vor Weihnachten sind in Crefeld diese Bilder von demselben Maler und mit denselben Kostüms gestellt worden. Die dortige Aufführung hatte einen großartigen Erfolg. Auch die Kölner Aufführung, weiche am Mittwoch den 20. Jannar, Abends 8 Uhr, im Victoria-Saale stattfindet, wird den Zuhörern einen höchst genußreichen und zugleich an, einen sehr erbauenden Abend bereiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schwindler. Eine angeblicher Kaufmann erfuhr von einem Wirth, bei welchem er viel verkehrte, daß derselbe ein Bett kaufen wolle. Bald darauf theilte er dem Wirth mit, er habe eine ganze ZimmerEinrichtung nebst Bett erworben und könne ihm das Bett ablassen, er sei aber angenblicklich nicht im Besitze von Geld und bitte daher, ihm 150 M. zur Bezahlung der Möbel zu borgen; bei Uebernahme des Bettes könne ja abgerechnet werden. Nach einigen Tagen lieh er sich noch 50 M. von dem Wirth, um Einkäufe zu machen und ließ sich dann nicht mehr sehen. Der Wirth erfuhr, daß er einem Schwindler in die Hände gefallen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Streit. Drei junge, dem Arbeiterstande angehörige Burschen singen gestern Abend in einer an der Komödienstmaße gelegenen Wirthschaft Streit an, gertrümmerten mehrere Gegenstände und widersetzten sich den einschreitenden Schutzleuten. Dieselben wurden gefesselt und alsdann abgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 127. Ab.-Vorst. Anfang 7 Uhr, Ende nach 9 1/2 Uhr. Unsere Don Inaus. Hugo Schwalbe, Inhaber einer Juwelen-Handlung: Julius Eyben. Clärchen, Trudchen, Gretchen(seine Töchter): Anna Braga, Tilly Waldegg, Anna Sicker. Fritz Schwalbe, Geschäftsührer, sein Neffe: Willy Benthien. Wenzel Navratil. Granaten Händler aus Böhmen: Reinhard Teuhaeff. Kathinka, dessen Tochter: Elly Bender a. G. Haus Timpe: Haus Portz. Panl Hiller, Africa-Reisender: Edmund Heding. Drewitz, Drewitz, Schneewitz (Schwalbe's Freunde): Alfred Biehler, Otto Mahlan, Max Hecken. Tante Lottchen, Hugo's entfernte Verwandte: Bertha Flies. Leue Schimmer, Wirthschafterin bei Schwalbe: Paula Leiermann. Ede, Lehrling bei Schwalbe: Franz Skopal</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Sonntag 17. Jan. Aufgeh. Abonn. 11. Die Königin von Saba.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eiſenbahnunfall. Der Köln-Frankfurter Abendſchnellzug i am Donnerstag-Abend gegen 3/4 10 Uhr bei Bischofsheim(zwischen Mainz und Frankfurt) entgleist. Der vordere directe Wagen Pari Frankfurt fiel um. Von den sechs Insassen des Wagens wurden zw. Herren und eine Dame verletzt. Als Ursache des Unfalles wird Schienenbruch angegeben. Die Passagiere wurden mittels Extrazug gegen 1/2 12 Uhr nach Frankfurt weiter befördert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Rheinböbe am 15. Januar, Morgens 11 Uhr m 3,07--.27.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
