<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>1</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>314645</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Für Militair-Anwärter sind im Bezirke des 8. Armee-Corps folgende Stellen frei: Alander, Bürgermeisterei Rüdesheim(Kreis Kreuznach), ein Gemeindeörster, Gehalt 1500 M. Koblenz, kgl. Gymnasium, ein Schuldiener, 800 M. Gehalt jährlich und Dienstwohnung, pensionsähig; als Dienstaufwand-Entschädigung einschliefßlich Gestellung des Reinigungsmaterials werden 300 M. vergütet, das Gehalt steigt bis 1200 M. Meldungen sind an das kgl. Provincial-Schulcollegium in Koblenz zu richten. Köln, Postamt 1, ein Postschaffner, 900 M. Gehalt, welches bis 1500 M. steigt, und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 122. Ab.-Vorst. Anfang 6 1/2 Uhr, Ende gegen 9 1/2 Uhr. Carmen. Carmen: Charlotte Huhn. Michaela, ein Bauernädchen: Martha Burkard. Frasquita, Mercedes(Zigeunerinnen): Gertrud Corti, Anna Sicker. Don Jose, Sergent: Oscar Braun. Escamillo, Toreador(Stierfechter): Baptist Hoffmann. Zuniga, Lieutenant: Wilhelm v. Schmid. Morales, Sergent: Ernst Schäzle. Dancairo, Remendado(Schmuggler): Clemens Schaarschmidt, Georg Werkhaus. Illas Pasta, Inhaber einer Schänke: Emil Richter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Montag 11. Jan. 123. Ab.-Vorst. Gastspiel von Elly Bender vom Adolph Ernst-Theater in Berlin. Zum ersten Mal: Unsere Don Juans. Gesangsposse in vier Acten von Leon Treptow. Couplets von Gustav Görß. Musik von Franz Roth und Ad. Ferron.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberfahren. Unter Sachsenhausen wurde gestern Abend eine alte Frau aus einem Convent von einer Droschke überfahren. Dienstleute brachten die Vernnglückte nach dem Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Deutz, 9. Jan. Die weithin bekannte Eisenkießerei von P. Stühlen hierselbst feiert am 1. Februar d. J. ihr fünfundzwanzigähriges Bestehen. Nachmittags 1 1/2 Uhr finden die Besichtigung der Fabrik und der Jubiläumguß, später ein Festessen statt. Am 2. Febr. folgt ein Essen für das Personal der Fabrik angetreten welche sie ien Capiruht, bis " und da stographieeineliebenten."umerksamchgleichtennotizseftigundnußtesichsichihremstandjaihielten.ahnungsssen,das; sich be  h ihr um Bilde zu sprechend Haltung und die schlank als -- nein, Deutschzerstreut: am Rhein ment vor; auf, wie traurig's Meer ch glaube, verlassen 's Blaue g stimmen ein dicker sie zu der nicht wehe ich Ihnen ern hatten höhnischen eb, Fräupötzlich so ich weiß oll er sich mich als e warten, zu holen. cht daran, held. der; ihre en, dessen Seele geein statt dem es den Kopf ung Fritz urf sie die Geliebten, och immer ten Eltern denn ihr re Erleben Kreisen ich wieder ehen, ihm lauschen dazu zu ts zurücksorwande, , um die u dürfen, ing stellte, folgt.) Kölner Loyal-Anzeiger Nr. 10" Sonntag, 10. Januar 1892 Deus, Bank 16deg Blaren olistzeaugg so. das im Grundbuche von Kölnderß, Balg"--, Stt###, auf den Namen des Gottfried Friedrich Wilwestphal, früher Techniker auch Narapheitor:.: Daut...</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
