<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>12</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>314626</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Frhr. v. Loe traf am Samstag-Abend um 10 Uhr hier ein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zur Fönderung des Neujahrs-Ve kehrs soll es, laut Bekannmachung der hiesigen kaiserl. Ober-Postdirection auch in diesem Jahre gestattet sein, Briefſendungen. deren Zuführung an Empfänger in Köln(innerhalb der neuen Umwallung) oder in den Vororten Kölndeutz, Köln-Ehrenfeld und Köln-Neppes zu Neujahr 1892 gewünscht wird, bereits vom 20. December ab zur Posteinlieferung zu bringen. Die Sendungen werden vom genannten Tage ab bei den Postämmern in Köln(Rhein) 1(Glockengasse), in Köln-Deutz, Köln-Ehrenfeld und Köln-Neppes gesammelt und am 1. Januar 189--, Vormittags, zur Bestellung und Ausgabe gebracht. Derartige Briefe usw. sind einzeln durch Poſtwerthzeichen zu frankiren und für jeden der genannten Orte in einen besondern Umschlag zu legen, welcher mit der Aufschrift"An das kaiserl. Postamt in Köln(Rhein) 1 bzw. Köln-Deutz, Köln-Ehrenfeld, Köln-Nippes. Hierin frankirte Neujahrsbriefe für den Ort." versehen sein muß. Für eine solche Sendung wird eine besondere Frankirung nicht in Anspruch genommen. Diese in einem Umschlage zusammengepackt Briefe usw. können bei sämmtlichen Postanstalten im Stadtgebiete Köln's an den Brief-Annahmeschaltern. sowie durch die Briefkasten eingeliefert werden. Die Beförderung nach den Vororten oder aus diesen nach der Stadt Köln erfolgt kostenfrei. Unfrankirte bzw. ungenügend frankirte Briefe usw. sind in die Umschläge nicht einzulegen; solche Briefe würden vorkommenden Falls nicht bis zum 1. Jannar 1892 aufbewahrt, sondern in gewöhnlicher Weise den Empfängern zugefuührt. Schließlich wird im Interesse einer pünktlichen Neujahrsbriefbestellung noch besonders darauf aufmerksam gemacht, daß es sich empfiehlt, bei allen Neujahrsbriefe der Adresse des Empfängers auch die genaue und deutliche Wohnungsangabe hinzuzufügen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verdächtiger Handel. Auf dem Leystapel wird seit einigen Tagen um die Mittagszeit ein eigenartiger Handel getrieben. Ein alter Mann nebst mehrern jüngern Leuten halten die Passanten, besonders Bauersleute, die von dem Deutzer Bahnhof oder von Dampfschiffen kommen. auf und bieten Uhrketten und Uhren, welche sie, in Papier gewickelt, in den Taschen tragen, zum Verkauf an. So oft aver von weitem ein Schutzmann sich sehen läßt, verschwinden Alle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
