<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>12</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>314612</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herr Superintendent Dr. theol. Just. Bartenheim ist am Montag-Abend gestorben. Wie man uns mittheilt, war der Dahingeschiedene am selben Tage von Berlin zurückgekehrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueberfall. Ein Bacmeister wurde in vorverflossener Nacht an Unter Sachsenhausen von mehrern Personen überfallen und derart mißhandelt, daß er in's Hospital geschafft werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Selbstmord und Mordversuch. In einem hiesigen Hotel erschoß sich vorgestern Abend ein junger Mann von auswärts im Alter von 16 Jahren, nachdem er einen Schuß auf ein Mädchen abgefeuert Die Marianische Congregation junger Kaufleute blaina den Ehrentag ihrer Schutzpatronin in feierlicher Weise durch Fettaufnahme neuer Mitglieder. Erstern hielt Hr. Domgottesdienst und Aahmenm""" capitular Schäffer ab, die Aufnahme vollzog Hr. Domcapitular Lit. Velten. Abends fand im Pius-Bau eine herzliche Begrüßung der Neu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Weihnachtsbäume stehen bereits auf den Märkten zum Verkauf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In St. Aposteln celebrirte vorgestern Hr. Weihbischof Fischer ein feierliches Pontifical-Amt, bei welchem der an Stelle des gemischten Chores neu gebildete Cäcilienchor, unter Leitung seines Dirigenten Hru. Ziskoven, zum ersten Male mitwirkte. Derselbe sang eine Messe von Witt nebst Einlage von Ett.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>P Liebstähle. Während der Fahrt durch die Stadt wurde von einem Güerwagen ein Fäßchen Schmalz im Gewicht von etwa 50 Kilogramm gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ferner wurden gestohlen: von einem Schleichdieb aus einer Wohnung an der Schafenstrße eine goldene Damen-Remontoir-Uhr nebst breitem goldenen Hängekettchen; aus einem Neubau am Sachsen Ring die Bleirohre der fertigen Wasserleitung; aus einer Wohnung an der Weidengasse eine Zither mit Kasten, welche bei einem Althändler aufgefunden und in Beschlag genommen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Fundbericht. Es wurden gefunden: In der Kreuzgasse eine messingene Thürklinke, in der Maximinenstrße ein Armband mit An hängel in Herzform, in der Sternengasse ein Pfandscheine, auf der Hohestrße ein Portemonnaie mit 7 1/2 Mark und am Elogiusplatz sowie anf dem Berlich je ein solches mit geringem Geldbetrage. Die Eigenthuümer der genannten Stücke können sich auf dem Geschäftszimmer der 1. Polizei Inspection, Glockengasse 30, Zimmer 12, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Carnevals-Gesellschaft Alaaf Köllen im Pius-Bau veranstaltete am Dinstag Abend bei überfülltem Hause eine Vorfeier, welche einen unerwartet glänzenden Verlauf nahm. Der an Stelle des sehr erkrankten Schriftstellers Hru. Wilhelm Koch gewählte Präsident, welcher durchängig an dem erst am Abend selbst sich aufbauenden herrlichen Programm in gebundener Rede Kritik übte, füllte seinen Platz voll und ganz aus. Besonders fanden die von demselben ent worfenen"Zehn Gebote des Carnevalspräsidenten" allgemeinen Anklang. Von vorn herein zeugte die Stimmung von üübersprudelnder Freude und Lust und erfuhr fortgesetzt Steigerung."Von Zoten frei die Narrethei" mahnte der Präsident in eindringlichen Worten, und denselben Ge danken führte der von Hrn. Herm. Wolff vorgetragene poesievolle Prolog aus. Von Zoten frei waren auch alle Darbietungen des Abends, und diesem Princip verdankt es die Gesellschaft, daß bereits 130 Mitglieder, ohne Ehrenmitglieder, sich gemeldet haben, vornehmlich aus der ansässigen Bürgerschaft. Alle Redner, nämlich die Herren Wolff, Kreutzer, Wiebel, Stelzmann, Eichel, Nuß und Schmitz, hatten durchschlagenden Erfolg. Hr. Concertsänger Robert Küpper, begleitet von Herrn Musik-Director Grüters, wußte die Anwesenden durch den formvollendeten Vortrag mehrerer stimmungsvollen Lieder zu begeistern, und Herr Professor Wolten aus New-York trug durch Vortrag einiger Piecen auf dem Glas-Euphoniums weint lich zur Unterhaltung bei. Der Bühnenschwank(Pantomime)"Des Müllers Mahlzeit, oder Der brasilianische Affe", dargestellt von drei Mitgliedern, den Herren Hoener, Schaefer und Schmitz, welche an jedem Abend auftreten werden, bildete einen allerliebsten Schluß der Festfeier. Lobend seien noch die Leistungen der bestbekannten Kapelle des 7. FußArtillerie-Regiments(Capellmeister Trenks) erwähnt, welche untermüdlich und wacker zum Kampfe gegen den Griesgram aufspielte. Die Carnevalsgesellschaft Alaaf Köllen berechtigt zu den besten Hoffnungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Männergesang-Verein Gutenberg hatte am ver gangenen Sonntag wiederum seine Mitglieder und Freunde zu einem geschlossenen Familienfest im Luisen-Saal eingeladen. Schon vor An fang desselben war der Saal bis zum letzten Plätzchen besetzt, und besonders die Damenwelt war recht zahlreich vertreten. Da dieses Mal dem Tanz eine bevorzugte Rolle eingeräumt werden sollte, hatte der Verein nur drei Lieder auf das Programm gesetzt, und zwar:"Ak schiedstafel" von Mendelssohn,"Kärntnergemüath" von Koscht und "Altniederdäindisches Lied" von Kremser, welche sämmtlich unter der bewährten Leitung des Hrn. B. Müller erat und sicher zum Vortrag gebracht wurden. Der Beifall war groß, und die Zuhörer gaben sich nicht eher zufrieden, bis der Verein als Zugabe noch das Volksliedchen "Wenn Zweie sich gut sind" sang. Das Duett"Lorbeer und Rose" wurde von den Mitgliedern Fayet und Sand stimmungsvoll vorgetragen, ebenso erzielte das Mitglied M. Christ mit seiner komischen Romanze"Liebesleiden" einen durchschlagenden Erfolg. Auch Frl. Kaiser und die Mitglieder Lückerhausen, Lersch, Reiff und Kaiser, welche das Theatersück"Taub muß er sein" flott spielten, seien lobend erwähnt. Bei der Polonaise, welche in Folge der Kürze des Programms schon vor Mitternacht beginnen konnte, wurden den Damen hübsche Ueberraschungen zu Theil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der St. Vincenz-Verein(bzw. die zum örtlichen Verwaltungsrath von Köln gehörigen Conferenzen desselben) hielt am Dinstag im Gesellen-Hospitium seine Jahres-Versammlung ab. Die Theilnahme war eine sehr zahlreiche. Der Vorsitzende, Hr. Landgerichtsrath Reichensperger, begrüßte die Mitglieder in herzlicher Weise und erstattete einen eingehenden Bericht über die Wirksamkeit der Conferenzen im abgelaufenen Vereinsjahre. Danach sind die hiesigen Conferenzen in glücklicher Fortentwickelung begriffen. Die Zahl derselben hat um vier zugenommen; den 22 alten Conferenzen sind die von Lindenthal, Deutz, Bickendorf und Kalk beigetreten und bereits an den allgemeinen Verband angeschlossen worden. Die Zahl der Mitglieder beträgt 337; die Zahl der Theilnehmer hat ebenfalls erheblich, die der unterstützten armen Familien um 100 zugenommen. Durchschnittlich wurden wöchentlich 90 Familien mehr als sonst unterstützt. Die Einnahmen belaufen sich auf 39.428., auf 6200 M. mehr als im Vorjahre, die Ausgaben auf 35,221., auf 9000 M. mehr als im Vorjahr. Die seit zwei Jahren eingeführte Vertheilung von Suppen während der kalten Jahreszeit soll auch in diesem Winter wieder erfolgen und zwar vom nächsten Montag ab. Die klösterlichen Genossenschaften in"Mariahilf" vor dem Severinsthor, an St. Johann, in der Streitzeuggasse, im St. Vincenzhause an der Eintrachtstraße und die Dominicanerinnen in der Mittelstrße haben sich mit Freuden bereit erklärt, die Suppen zu verabreichen. Auch in Ehrenfeld wird die dortige Con ferenz eine ähnliche Einrichtung treffen. Die von Herrn Kaplan Frings angeregte und von der städtischen Schul-Deputation gewünschte Uebernahme der Füsorge für die Zöglinge, welche aus der Anstalt für geistig nicht normal veranlagte Kinder entlassen worden sind, ist in der Weise geregelt worden, daß eine besondere Conferenz aus Vertretern sämmt licher Conferenzen gebildet und mit diesem Liebeswerke betraut wurde Dieselbe tritt jeden Monat ein Mal zusammen; man hofft von dieser Einrichtung großen Segen. Hr. Kaplan Schaaf hob in einer kurzen Ansprache die hohe Bedeutung des St. Vincenz-Vereins als eines echt christlichen Liebeswerkes hervor, das nicht bloß die leibliche sondern auch die geistige Noth lindere. Eine Haupt-Aufgabe des Vereins sei u. a. auch, das christliche Leben in die Familien wieder einzufuühren. Herr Dr. Braubach sen. wies auf diesen Punkt besonders hin, indem er an drastischen Beispielen die immer mehr zunehmende Verrohung in der Erziehung der Kinder betonte und den beiden Anstalten bzw. Asylen für arme Knaben und Mädchen an St. Gereon hohes Lob zollte. Nachdem noch der Verstorbenen gedacht und die übliche Collecte abgehalten worden, wurde die Versammlung in üblicher Weise mit Gebet geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Landwirthschaftliche Verein(Abtheilung Köln) hielt gestern Vormittag im Hotel Victoria hierselbst seine Generalversammlung ab, welche Hr. Destre an Stelle des durch Krankheit verhinderten Hru. Director Herstatt leitete. Die Rechnungstage für 1890/91 ergab eine Einnahme von 3396 M. und eine Ausgabe von 3876., so daß in so fern die Jahresrechnung ein Deficit von 480 Mark aufweist, als die in vorigen Rechnungsjahre die durch die mit der Ausstellung verbundene Verloosung erzielte Einnahme von 18,000., welche als eiserner Bestand in 3 1/2 procentigen preußischen Consols festgelegt wurde, nicht angerechnet werden konnte. Während demnach der Kassenbestand von 1889/90 2279 M. betrug, verminderte sich derselbe am Schluß des Jahres 1890/91 auf 1799 M. Die Local-Abtheilung Köln sprach der Leitung der erwähnten Ausstellung, insbesondere dem Vorsitzenden. Hrn. Herstatt, den lebhaften Dank für ihre Mühwaltung aus, welche den schönen Erfolg gehabt habe, daß die hiesige Abtheilung jetzt zu den reichsten des Gesammtvereins zählt. Dem Kassenver wurde Entlastung ertheilt. Die bisherigen Rechnungs-Revisoren für das laufende Jahr wiedergebählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ih. während.e: Weizen M. 23,91, 24,11, Roggen 23,75, 24,59, 25,50, Gerste 00,00, 17,50, 23,00, Hafer 17,62, 17,52, 16,86, Erbsen 31,04, 30,00, 31,00, Bohnen 27,04, 28,00, 24,00, Linsen 53,00, 48,00, 45,00, Kartoffeln 8,95, 11,00. 9,50, Richtstroh 6,41, 5,88, 6,82, Krummstroh 4,58, 4,20, 4,50, Heu 7,88, 7,98, 7,88 die 100 Kil.; Rindfleisch von der Keule 1,50, 1,50, 1,55, desgl. vom Bauch 1,30, 1,30,.45, Schweinefleisch 1,40, 1,40,.60, Kalbfleisch 1,40, 1,40, 1,50, Hammelfleisch.,40, 1,30, 1,50, Speck 1,60, 1,40, 1,60, Butter 2,43, 2,50, 2,50 das Kil.; Eier 5,97, 8,02, 6,00 die 60 Stück. Milch 0,20, 0,20, 0,20 das Liter. B. Ladenpreise: Brod M. 0,30, 0,24, 0,24, Weizenmehl.46, 0,44, 0,40, Roggenmehl 0,48, .38, 0,44, Gersten-Graupen 0,48, 0,48, 0,44, Gersten-Grütze 0,50, 0,50, 0/44, Buchweizen-Grütze 0,46, 0,44, 0,44, Hirse 0,46,.46, 0,40, Reis, Java- 0,58, 0,54, 0,40, Kaffee, Java- mitterer 2,60, 2,60, 2,60, desgl. gelber gebrannter 3,40, 3,40, 3,50, Salz 0,20, 0,20, 0,20, Schweineschmalz 1,60, 1,40, 1,60, Rinder-Nierentalg 1,00, 1,00, 1,20 das Kil.; Essig, gewöhnlicher 0,10, 0,10, .10, Wein-Essig 0,30, 0,30, 0,20 das Liter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Unsere Dienstboten."Aber, Auguste, was haben Sie sich denn für ein schlechtes Stück Fleisch geben lassen, das ist voller Knochen." --"Det is et, jnädige Frau, ick hab' ooch jleich dem Schlächter gesagt, wenn't for mir wär', würd' ick't nich nehmen." In Nachlaßsachen der Wwe. Nicolaus Joseph Merzenich, Frau Therese geborene Schlosser, zeitlebens Rentnern, in Köln wohnend, wird der Unterzeichnete</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
