<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>1</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>314639</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Einbruch. Gestern Morgen gegen 4 Uhr drangen Diebe mittels Leiter von dem alten Bahnhofs-Vorplatz aus in das Deichmann'sche Bankgeschäft ein, wurden jedoch durch Herrn Deichmann selbst verscheucht, in Folge dessen den Dieben nur eine werthvolle goldene Uhr in die Hände gefallen ist. Zahlreiche Spuren von Stearinkerzen sowie ein Bund Schlüssel fanden sich vor. Die Spitzbuben hatten bereits Briefschaften sowie sonstige Papiere durchsöbert, ohne das erwünschte Geld zu finden. Glücklicher Weise erwachte Hr. Deichmann rechtzeitig in Folge des Geräuschen, welches die Diebe verursachten. Letztere sind leider entkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueber die Durchührung der Invalidiäts- und AltersVersicherung brachte der Reichs-Anzeiger vom 30. December eine Bekanntmachung, in welcher die Bestimmung, daß der Entwerthungstag auf den einzelnen Marken in Ziffern anzugeben sei, zu vielfachen Zweifeln Veranlassung gab, weil diese Art der Entwerthung bisher für unzulaässig galt. Dieser scheinbare Widerspruch findet seine Lösung darin, daß der Bundesrath am 24. December v. J. neue Vorschriften veröffentlichte, in welcher den bisherigen bundesräthlichen Bemimmungen vom 27. November 1890 bezüglich der Entwerthung von Marken abgeändert wurden bzw. in Fortfall kommen. Es gilt werneria niat mehr der Absatz 2 der Bekanntmachung vom 27. November 1890, welcher lautete:"Arbeitgeber, welche die Marken einleben, sowie Versicherte sind befugt, die in die Quittungskarten eingeklebten Marken in der Weise zu entwerthen, daß die einzelnen Marken handschriftlich oder unter Verwendung eines Stempels mit einem die Marke in der Hälfte ihrer Höhe schneidenden schwarzen wagerechten schmalen Strich durchstrichen werden. Andere auf die Marken gesetzte Zeichen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>a,so lange die die Marken enthaltende Quittungskarten noch nicht zum Umtausch eingereicht ist, nicht als Entwerthungszeichen." An Stelle dieser Bestimmung ist die folgende getreten:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>tinveanstandet der nach Ziffer 1 und 3 etwa erlassenen weitern Anordnungen sind Arbeitgeber und Versicherte, sowie die die Beiträge einziehenden Organe von Krankenkassen, Gemeinde-Behörden und besondern Stellen(Hebestellen) befugt, die in die Quittungskarten eingeklebten Marken handschriftlich oder unter Anwendung eines Stempels zu entwerthen. Diese Entwerthung darf aber nur in der Weise erfolgen, daß auf den einzelnen Marken der Entwerthungstag in Ziffern angegeben wird, z. B. 15. 3. 92. Andere Entwerthungszeichen sind unzulaässig. 3b. So weit auf Grund der vorstehenden Bestimmungen oder anderer vom Bundesrath erlassener Anordnungen eine Verpflichtung zur Entwerthung von Marken besteht, ist diese Verpflichtung nach Maßgabe der Vorschrift der Ziffer 38, Abs. 2, von Demjenigen zu erfüllen, welcher die Marken einzuleben hat. In den Fällen der Ziffern 1 und 3 kann durch die Landes-Central-Behörde die Verpflichtung anderweit geregelt werden. Ist die Entwerthung unterblieben, so ist sie bei der fernern Einlebung von Beitragsmarken nachzuholen." Wie oben in Ziffer 3a bemerkt, sind Arbeitgeber und Versicherte zwar"Vingt, die in die Quittungskarten eingeklebten Marken handschriftlich oder unter Anwendung eines Stempels zu entwerthen", aver nicht verpflichtet, die Verpflichtung liegt vielmehr den Vorständen der Versicherungs-Anstalten oder andern von der Landescentral-Behörde bezeichneten Stellen ob. Es fehlte übrigens gerade noch, daß zu den sonstigen Umständlichkeiten des"Klubgesetzes" auch noch die Entwerthung der einzelnen Marken durch Ziffern vorgeschrieben würde. Der Bestimmungen, Vorschriften, Erlasse, Entscheidungen usw. sind schon jetzt so viele, daß man sich nicht mehr darin zurecht findet wodurch vielfach die Freude an der Mitarbeit bei der social-politischen Gesetzgebung, unbeschadet der Anerkennung ihrer wohlthätigen Wirkung verleidet wird.ge Lontnl Der Wasserstand des Rheines stieg seit dem vergangenen Samstag-Abend 7 Uhr von 6,40 Meter bis heute Morgen auf.74 Me- Am Samstag trieben etwa 50 Börden Weiden hier vorbei Kölner Stadt-Theater. Heute 117. Ab.-Vorst. Die Burgruine. Walheim: Ludwig Zimmermann. Erni, seine Tochter: Paula Leiermann. Eberhart Leuthold, Maler: Otto Mahlau. Theodor Biehler. Fräl n Kathrine: Caroline Lanius. Knopf, Diener: Mar Hecken. Hierauf: Pension Schöller. Philipp Klapproth: Julius Eyben. Ulrika Sprosser, seine Schwester, Wittwe: Judith Schwarzenberg. Francisca, Ida(deren Töchter): Tilly Waldegg, Franz Skopal. Alfred Klaproth: Willy Renthiae,(Meest Co##.####s" An 19# Wrrehe: Enste Giesler. Amalia Pfeiffer, seine Schwägerin, Bertha Flies. Friederike, deren Tochter: Paula Leiermann. Eugen Rümpel: Hans Portz, Gröber, Major a..: Reinhard 28, g6110 Iran, Zahlkellner: Max Hecken. Ein Kellner: Georg Herr. Erster Gast: Robert Laube. Zweiter Gast: Karl Anders Puergugecgen: Josepome Schien.-- Dinstag 5. Jan. 118. Ab: Ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Große Kölner Carnevals-Gesellschaft eröffnete ihre gestrige Sitzung mit einer Wiederholung des farbendrächtigen lebenden Bildes, welches am Neujahrstage so stürmischen Beifall gefunden hatte. Alsdann machte der Präsident, Hr. Aug. Wilcke, die geschäftliche Mittheilung, daß die Gesellschaft bereits 950 Mitglieder zähle. Das Jahr 1892 scheine in Bezug auf den Carneval ein"Maiäfer Jahr" zu werden; denn die Lust auch zur persönlichen Betheiligung an dem vatersädtischen Feste sei jetzt schon sehr rege. Für das ausgeschriebene Preislied sind 26 Bewerbungen eingelaufen, so daß die Commission Mühe haben wird, den Stoff zu bewältigen. Die stark besuchte Sitzung war sehr anregend wozu nicht wenig die gute Laune des Präsidenten beitrug, der trotz sem.5 Jahre einen unveraüstlichen, gesunden Humor entwickelte Hr. Schlappe hatte, obgleich die Zwischenzeit sehr knapp war, ein lustiges Protokoll über die Neujahrs-Sitzung vorbereitet. Sowohl dieser wie auch die andern Redner, die Herren Andre. Reiffenberg, Behrend und Hilberoth fanden bei dem Präsidenten und den Zuhörern überaus dankbare Aufnahme. Dem ihnen gezollten Lobe können wir uns indeß nicht ohne Einschlänkung anschrießen. Wir hatten gehofft, daß die lobenswerthen Bemühungen der jetzigen Leiter des Kölner Carnevals die Gesellschaftssitzungen und öffentlichen Volksfeste sauber zu halen, auch bei den mitwirkenden Kräften die unumänglich nöthige Unterstützung finden würden. Es wäre indeß eine Selbstäuschung, wenn wir zugeben wollten, daß die gestrige Sitzung diesen Erwartungen entsprochen hätte. In einem einzelnen Falle drückt man gern ein Auge zu, wenn man im Allgemeinen ein redliches Streben wahrnimmt; aber das war zu viel. Auch die wohlwollenden Bemerkungen des Präsidenten können offenbare Zweideutigkeiten nicht vertuschen. Sehr ansprechend waren durchängig die Liedertexte, als deren Dichter die Herren Gustav Krahe, Schnorrenberg, Tittmann Karl Kürpers und Joseph Ziegler gefeiert wurden. Zu einem derselben hat Hr. Wever eine neue Melodie componirt, die von den Narren mit sichtlicher Lust gesungen wurde. Das Quodlibet Kölner Volkslieder rief namentlich den geborenen Kölern längst verklungene Weisen aus der Kinderzeit in die Erinnerung zurück; es war ein treues Spiegelbild der reinen und harmlosen Faschingsfreuden früherer Zeiten. Möchte die Mahnung des Dichters:"Loht uns en Ehre halde dat schöne Feß #egen,#at"es, rääch znaneerlich eß!" nicht wie leerer Schall verhallen. Der Vollständigkeit des Berichtes wegen seien noch die Slogesänge der Herren Badenhopp und Mosel(Stadttheater) erwähnt, welche unter die carnevalistische Darbietungen eine angenehme Abwechselung brachten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Weihnachts-Oratorium. Am Feue der h. Treibönige, am Diues das oin.#gs 5 Uhr wird im Saale des Hrn. Loersch in Nippes das Weihnachts-Oratorium von H. F. Müller, Dechant in</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>durch den Cäcilien-Gesang-Verein von Merheim zur Aufführung gelangen. Die Kostüme für die lebenden Bilder sind vollständig neu hergestellt und nach bewährten Mustern angefertigt. Die unvergleichliche Schönheit des Oratoriums einerseits und die oft bewährte Tüchtigkeit des aufführenden Vereins, welcher den Ertrag zu #en Zweien verwenden win, lassen recht zahlreichen Besuch erSS Der Verein für Gartenkultur und Botanik hielt gestern Vormittag in der Wolkenburg seine General-Versammlung ab. Der Vorsitzende Hr. Schlösser sen. entbot der Versammlung, die ziemlich 91 g ssich wurz, einen herzlichen Neujahrsgrußß, worauf Hr. Kalender das Rechnungs-Ergebnißß vortrug. Die Einnahmen betrugen 2058., die Ausgaben 2327., wodurch der Sparfonds auf 75 M. gesunken ist Zu Rechnungsrüfern wurden die HH. Strömer, Hagen und Winkelmann, und die ausscheidenden Vorstands-Mitglieder. die HH. Sprick mann, Braungard, Libeler uns Giersberg, durch Zuruf wiedergebählt. Der Haushaltsvorschlag für das begonnene Jahr wurde in Einnahme und Ausgabe auf 2250 M. festgesetzt. Dann wurden 13 neue Mitglieder aufgenommen. Hr. Roßbach erstattete Bericht über die Thätigkeit des Vereins im abgelaufenen Jahr. Der Verein hielt zwölf Versammlungen ab; in elf derselben wurden jedes Mal Beige 29., Wphisfäre Getobe Versammlung eine größere Zahl von Obstaörbchen frei unter die anwesenden Mitglieder</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Schlösser, Klemmer, John und Elkemann. Der Besuch war ein sehr reger, da jedes Mal 200 bis 250 Mitglieder erschienen waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>ihr als tunf neue Mitglieder dem Vereine zuführten, werden in der nächsten Sitzung durch Pflanzen-Prämien ausgezeichnet. Das Andenken der verstorbenen Mitglieder ehrte man durch Erheben von den Sitzen dem Kölner Männergesang-Verein für die unentgeltliche Ueberlassung des Saales. Hr. Dr. Moldenhauer sprach dem Vorstande für seine mühevolle und aufopfernde Leitung des Vereins .8 Aufder, Versammung aus. In der der General-Versammlung sich anschrießenden Monats-Versammlung wurden 82 schöne Pflanzen von der Firma Gebr. Best unter die Mitglieder verloost.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 2. Jan. Im verflossenen Jahre wurde anfangs Juni in dem Schulgenäude an der Holweiderstraße für stotternde Kinder ein Heilcursus eingerichtet. Den untermüdlichen Bemühungen der Herren Lehrer Günkel und v. Ley gelang es, in dem Verlauf von ungefähr 24 Wochen das Sprachgebrechen der Armen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>ce her## Fa###s es die eingehende Prüfung vollauf bestätigte welche der Kreis-Schulinspector Hr. Dr. Burkardt im Beisein der Mitglieder von der städtischen Schulcommission, des Hru. Dr. Pelzer und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Hru. Haan am 25. December abhielt. Er sprach den betreffenden Lehrern seinen wärasten Dank aus B Mülheim a. Rh., 8. Jan. Im Laufe des heutigen wurden wegen des hohen Wasserstandes Nothanker an der hiesiger Schiffbarücke angebracht. Das Brückenpersonal wurde um etwa 15 Personen vorübergehend verstärkt.-- Gestern wurde bei der hiesigen wutz kurze Zeit im Wasser ase.. eeaude Anschentend hat dieselbe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
