<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>2</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>314680</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Begräbinß. Gestern Nachmittag wurde die sterbliche Hülle des evangelischen Hauptlehrers a. D. Hru. Heinrich Kühne zur letzten Ruhe geleitet. Unter den Leidtragenden bemerkten wir den Hru. Oberbürgermeister Becker, mehrere Stadtverordnete, die beiden Schul-Inspectoren, zahlreiche Lehrer und frühere Schüler des Verstorbenen. Derselbe erreichte ein Alter von 77 Jahren, wirkte mehrere Jahrzehnte hindurch mit gewissenhafter Pflichttreue an den hiesigen evangelischen Schulen, zuletzt an derjenigen an der Friesenstrße, und trat vor etwa 15 Jahren in den Ruhestand. In Anerkennung seiner langeährigen und verdienstvollen Lehrtätigkeit wurde er durch Verleihung des königl. KronenOrdens IV. Klasse sowie des Adlers d. J. des königl. Hausordens von Hohenzollern ausgezeichnet. Als emeritirter Lehrer widmete Hr. Kühne einen großen Theil seiner Mußzeit den Bestrebungen des hiesigen Vereins für Ferien-Colonieen, dessen Mitbegründer und Kassenührer er war. In dieser Eigenschaft entfaltete er eine überaus rührige Thätigkeit, die ihm selbst große Freude bereitete. Das Feld seiner Wirksamkeit war denn auch im Trauerzuge dadurch gekennzeichnet, daß die Oberklassen der Friesenschule sowie eine aus verschiedenen Schulen zusammengesetzte Abordnung solcher Kinder, welche die Wohlthat der Ferien-Colonieen genossen haben, dem Leichenwagen voranschritten. Am Sarge entwarf Hr. Pastor Fuchs in einer tiefempfundenen Rede ein treffliches Bild von der gewissenhaften und uneigennuützigen Thätigkeit des Verstorbenen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sübahnhof. Das Oberbürgermeister-Amt hat sich an den Hru. Minister der öffentlichen Arbeiten mit der Bitte gewandt, bei der kgl. Eisenbahn-Direction(linksrheinische) dahin zu wirken, daß der Fäurplan für den Sommer in der Weise geändert werde, daß die Schnellüge ab Köln 6 Uhr 5 Min., 12 Uhr 20 Min. und 5 Uhr, sowie die correspondirenden Gegenüge am Sübahnhof halten. Die Handelskammer wird diesen Antrag in einer besondern Eingabe befüworten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 146. Ab.-Vorst. Anfang 7 Uhr, Ende gegen 9 1/2 Uhr. Darfüßige Fräulein. Baronesse Sophie von Bärenklau, Stiftsdame: Caroline Lanius. Heinrich von Plauen, ihr Neffe: Willy Benthien. Helene von Plauen, Margarethe von Planen (ihre Nichten): Adele Dore, Paula Leiermann. Baronin Holz von Holzhausen: Bertha Flies. Jutta, ihre Tochter: Franz Skopal. Freiherr von Bärenklau: Rudolph Leerer. Graf Ebenthal, Assessor: Alfred Biehler. von Mülenau, Banquier: Ludwig Zimmermann. Ella, seine Tochter: Tilly Waldegg. Wilhelm Schnelle, Postsecretair: Otto Mahlau. Hans Grube: Max Hecken. Frau Werner: Johanna Einöder</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mitt10. Febr. 147. Ab.-Vorst. Die Königin von Saba.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Capitelssaale der Domkirche hat neuerdings das Portrait des Herrn Erzbischofs Philippus, gemalt von Mosler-Pallenberg, Aufstellung gefunden. Das Gemälde ist mit zwei andern desselben Malers in der deutschen Ausstellung zu London mit der höchsten Aus zeichnung bedacht worden, auch in Berlin und München zog es die Aufmerksamkeit der Kunstkenner auf sich und erwarb sich rühmliche Anerkennung. Außer dem Portrait des jetzigen Herrn Erzbischofs sind jetzt im Capitelssaale die Portraits der Erzbischöfe Max Franz und v. Spiegel, sowie der Cardinäle v. Geissel und Melchers vorhanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Jubiläum. Am Samstag feierte Elisabeth Zähl in voller Rütigkeit das Jubiläum ihrer fünfundzwanzigährigen Dienstleistung im Hause der Frau Wittwe Enberg. Der treuen Dienerin wurden zahlreiche Glückünsche und Geschenke dargebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
