<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>12</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>314606</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Firma Gebrüder Stollwerck stattete der Vorstand des Kölner Gewerbe-Vereins, sowie eine Anzahl geladener Gäste vorge stern behufs eingehender Besichtigung ihrer großartigen Anlagen einen Besuch ab. In zuvorkommender Weise hatten die Inhaber die drei Stunden währende Führung durch die schier nicht enden wollenden Arbeitsäle selbst übernommen, in welchen gegenwärtig über 1500 Personen mit der Anfertigung, Schmückung und Verpackung von über 13,000 verschiedenen Artikeln, meist zu dem bekannten und beliebten"mündlichen" Gebrauch bestimmt, beschäftigt sind. Viele Herren, welche dem letzten Besuch im Jahre 1886 beigewohnt hatten, überzeugten sich von der mächtigen Erweiterung, welche die Anlagen seitdem erfahren hatten. Zuerst nahm das geräumige, mit achtzig Pulten besetzte Hauptcomptoire mit prächtig gezierter Mittelhalle in gothischer Architektur unser Interesse in Anspruch. Bemerkenswerth ist die Ventilations-Anlage, zugleich im Winter Heizung, indem sie auf 15 Grad erwärmte Luft, und im Sommer Kühlanlage, indem sie auf 15 Grad abgekuühlte Luft in solcher Menge zuführt bzw. oben abhangt, daß alle zehn Minuten Luftwechsel eintritt. Fast die ganze Correspondenz wird dictirt und stenographirt, und in einem besondern Raume durch vier Schreibmaſchinen übertragen. Der Rundgang durch die Fabrik führte uns an der 700 Qu.-Meter großen Kessel-Anlage eigenen Systems, an einer neuen 300pferdigen Dreifachverbund-Dampfmaschine vorbei in den Chocolade-Fabrications-Raum mit einer neuen Mühle(Patent Stollwerck) größter Abmessungen, deren stündliche Leistung 10 Ctr. fertiger Chocolade bei Bedienung durch nur eine Person beträgt. Die Zuführung des Rohmaterials aus den Vorrathsäumen, wie auch die Entleerung vollzieht sich völlig selbstthaätig. Wir sahen, wie die Chocolade nun in hunderterlei Arten geformt, geprußt und in alle möglichen niedlichen Gestalten zu Christbaumschmuck usw. verziert, hergestellt wurde; wie der Marcipan unter der bildenden Menschenhand in allerlei verlockende Leckerbissen sich umwandelte; wie in riesigen, sich drehenden Kesseln Massen von Karamellen und Bourbons fast ohne Zuthun der Arbeiter entstanden; wie ein Klumpen flüssigen Zuckers in fünfzehn Minuten zu Tausenden der schillernden Seiden- Bourbons sich umschuf, vielfach staunend über die geniale Einfachheit der meistentheils selbst erfundenen Proceduren. Was die Maschine und die Arme kräftiger Arbeiter geschaffen, füllten die flinken Finger Hunderter sauberer Mädchen und Frauen, an langen Tischreihen sitzend, in Dosen, Kästchen und Attrappen manchfachste Art; überall erfreute Reinlichkeit und Ordnung das Auge. An die eigentliche Chocoladen- und Zuckerwaaren-Fabrik schließt sich eine Reihe Nebenzweige, jeder eine Fabrik für sich und mit den neuesten und besten Specialmaschinen ausgerüstet. In der Cartonnage-Fabrik schneiden, stanzen, klammern, heften eine Reihe Maschinen die zur Verpackung erforderlichen Schachteln und Schächtelchen, in der Klempnerei schneiden, biegen, falzen drei verschiedene Maschinen in kurzer Zeit Mengen von Blech-Dosen und-Döschen, während eine vierte die Böden einsetzt. Recht interessant war die Schreinerei. Das Holz der rohen Stämme wird hier in großen Kesseln unter Dampfdruck zunächst erweicht, dann von einer Längsschneidemaschine nach Art der bekannten Brodschneidemaschinen in--6 Millim. dicke Bretter geschnitten, in hydraulischen Heißpressen getrocknet und gerade gerichtet. Kreischende Sägemaschinen und stampfend Kistennagelmaschinen vollenden die gewaltigen Mengen der benöthigten Kisten. Durch die Maschinenfabrik, in welcher die Firma die meisten ihrer Fabricationsmaschinen für sich und auch solche für ausländische Firmen baut, eine weite, hohe Halle, erreichten wir die Ausfuhr-Fabrik, ein ausgedehntes Gebäude, welches sämmtliche Fabricationszweige des Hauptbetriebes enthält und gegenwärtig über 400 Menschen beschäftigt. Um unverzollten Cacao und Zucker dort verarbeiten zu können, steht dieselbe unter ständiger Aufsicht der Zollbehoörde und ist dem entsprechend mit nur einem Eingang versehen. Erfreulich war die Mittheilung, daß der große Ausfall an nordamericanische Absatz, den die Mac Kinley-Bill verursachte, durch der Firma neu aufgeschlossene Absatzgebiete in England, Holland und Belgien bereits ausgeglichen ist. Nicht vergessen wollen wir zum Schluß der gemüthlichen Nachtsitzung in den gastlichen Privaträumen des Hrn. Heinrich Stollwerck, bei der mancher Krug und manches Glas auf das Wohl der Firma, die Einigkeit der vier Gebrüder, welche das Geschäft zu dieser Höhe hob, auf die Presse als Förderin des deutschen Gewerbefleißßes und den Kölner Gewerbe-Verein geleert wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Liebstähle. Aus einer Wohnung an der Großen Sandkaul wurde ein Schließkorb gestohlen, welcher Kleidungsstuücke einer Haustälterin enthielt; ferner aus einer Wirthschaft an der Streitzeuggasse ein dunkelblauer Ueberzieher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ehrenfeld, 5. Dec. Das Vocal- und Instrumental-Concert des Männergesang-Vereins Amphion zum Besten einer Weihnachtsbescheerung für dürftige Kinder findet heute(Samstag) Abend, nicht am Sonntag, im Edengarten statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, 4. Dec. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..10 das Pfund. Eier.40 das Viertel. Hinkel 2,40, Tauben 1,00 das Pair. Hasen.40, Schnepfen 0,00, Feldhühner 0,00, Truthahn 10,00 das Stück, Kaninchen 1,00 das Stück. Krammetsögel 0,00 das Bund. Hühner Enten.80, Gäuse 5,00 das Stück. Hecht 1,00. Aal 1,50, Karpfen.00, Salm.50, Schleien 0,70 das Pfd. Ochsenfleisch M..70, Kalbfleisch.65, Hammelfleisch.65, Speck, geräuchert 0,80, gesalzen 0,70, Schmalz Nierenfett 0,50, Zwiebeln 0,06 das Pfd. Aepfel 12,00 die 100 Pid. Kartoffeln weiße.50, rothe.80, Nieren- 6,00 die 100 Pfd. Weiß#ohl M. 13.00 die 100 Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Widmung. Die der Erdiölese Köln angehörigen ehemaligen Schüler des zum Bischof von Paderborn erwählten Herrn Prälaten Dr. Simar beabsichtigen, ihrem frühern Lehrer zum Tage der Consecration als Zeichen der Verehrung und Dankbarkeit einen Bischofs stao zu widmen. Dem Vernehmen nach findet dieser Plan allgemeine freudige Zustimmung, so daß die Ausführung desselben vollständig gesichert erscheint.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 90. Ab.-Vorst. Zum Gedächtnissß an den hundertährigen Todestag W. A. Mozart's: Preghiera, für Orchester v. W. A. Mozart. Prolog, verfaßt von Friedrich Fremery, gesprochen von Ludwig Zimmermann. Die Zauverflöte. Anfang 7 Uhr, Ende 9 1/4 Uhr. Sarastro: Max Mosel. Tamino: Wilhelm Birrenkoven. Königin der Nacht: Sophie Trautmann. Pamina, ihre Tochter: Anna Slach-Birrenkoven. Sprecher: Bernhard Köhler. Erster zweiter Sprecher: Adolph Jensen, Emil Richter. Erste, zweite, dritte Dame: Henriette Kuper, Gertrud Corti, Marie Schäfer-Kruse. Monostatos, ein Mohr: Georg Werkhaus. Papageno: Baptist Hoffmann Papagena: Meta Kalman. Erster, zweiter, dritter Genius: Anna Sicker, Maria Quint, Alma Bartels</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Sonntag 6. Dec. 91. Ab.-Ist Don Juan.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Berlin, 4. Dec.(Eigener Drahtber. der Köln. Volksztg.) Ziehung der 4. Klasse 18., königl. preuß. Klassen-Lotterie (Ohne Gewähr.)(Vormittags.) Drei Gewinne zu 10.000 M. auf Nr. 54,163 96.278 150,068; drei Gewinne zu 5000 M. au Nr. 93,729 125,947 14. 480.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Krudewig. Severinstr. 138. Serv. Obladen. Lungengasse 35.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
