<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>2</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>314688</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Frhr. v. Los, commandirender General des achten Armeecorps, traf gestern Abend 5 1/2 Uhr mit dem Koblenzer Zug hier ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zugverspätung. Die Maschine des vorgestern Abend um 10 Uhr 35 Minuten von hier abgefahrenen Londoner Zuges wurde in Horrem schadhaft und der Zug erlitt, da man eine andere Maschine herbeischaffen mußte, eine Stunde Versätung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Professor T. Pesch wird am Freitag 4. März einen Vortrag über"Social-Demokratie und Christenthum" im Isabellensaal des Gürzenich halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Minoritenkirche. Zur Aufbringung der Mittel für die Reparatur der bekanntlich sehr armen Minoritenkirche wird demnächst ein"Minoriten-Bau-Verein" ins Leben gerufen werden, wie ein solcher bis vor einigen Jahren bestanden hatte. Im Pius-Bau wird zu diesem Zwecke am Dinstag, 23. Februar, eine Versammlung stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Straßen-Scandal. In der Nacht von Samstag auf Sonntag fand auf der Hohestrße vor dem Cafe Metropole ein großer Volksauflauf statt, wobei die einschreitenden Wächter nebst den Obereächtern verhöhnt und verspottet wurden. Schließlich rief man die Feuerwehr zu Hülfe, welche den Wasserschlauch anlegte und damit die Menge vertrieb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Liebstähle. Von dem Aubau eines Hauses an der Merheimerstraße zu Nippes wurden etwa sechs Meter Dachrinne gestohlen; aus einem Hause an der Flandrischestraße fünf Regenschirme, ein starker Spazierstock sowie eine vollständige Haus- und Reise-Apotheke in einem rothen Leder-Etui.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute Ausgeh. Abonn. 17. Anfang 6 1/2 Uhr, Ende 10 Uhr. Vorletztes Gastspiel des Directors Ernst Possart. Des Königs Befehl. Friedrich II., König von Preußen("Der alte Fritz"): Director Ernst Possart a. G. General Blankendorf: Ludwig Zimmermann. Baron von Wendel: Julius Eyben usw. Hierauf: Freund Fritz. Ländliches Sittengemaälde in drei Aufzügen von Erdmann und Chatrian. Fritz Holm, bürgerlicher Grundbesitzer: Rudolph Leerer. David Sichel. Rabbiner: Director Ernst Possart a. G. Friedrich, Feldvermesser: Julius Eyben usw</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Mittwoch 17. Febr. 152. Ab.-Vorst. Zwei Könige.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Alaaf Köllen. Das Damen-Comite der Carnevals-Gesellschaft Alaaf Köllen, welches vorgestern im Pius-Bau stattfand, war eine der glanzvollsten ihrer dieseährigen Sitzungen. Zu Beginn derselben erwiderte Hr. Präsident Jos. Wach gelassen, aber mit treffendem Humor die geringschätzenden Aeußerungen, welche der Präsident der Großen Kölner Carnevals-Gesellschaft in der am selben Tage stattgehabten Sitzung, sowohl gegen die Gesellschaft Alaaf Köllen, wie auch gegen deren Präsidenten Hrn. Wach, sich erlaubt hatte. Seine Ausführungen wurden von Seiten der Mitglieder und Gäste mit stürömischem Beifall begleitet. Nach dem Liede"Damengruß" von Hrn. Rtig bestieg Hr. Klein als Bauersmann aus Brauweiler die Bütte und erzählte komische Scenen vom Lande. Der Präsident hatte auf die von Hru. C. Sommer componirte herrliche Melodie"Drink no", ein Lied gedichtet, welches Köln's Vorzüge in Vergangenheit und Gegenwart in schönster Weise schilderte. Hr. Kreutzer erfreute die Narrenschaar mit einem urkomischen Vortrag in echt Kölnischem Dialekt, worauf Hr. Concertsänger Kürpers mik mehrern gesanglichen Spenden folgte. Die Herren Gebrüder Weimer hier brachten, wie allenthalben, mit ihren unübertrefflichen Balladen große Heiterkeit hervor. Für wohlthätige Zwecke wurde von Damen eine Tellersammlung veranstaltet, welche etwa 100 M. ergab. Während der Sammlung wurde das von Hru. Karl Wirts gestiftete Lied"Frauenlob" gesungen, welches seinem Titel wie auch dem Dichter alle Ehre machte. Als Redner seien noch erwähnt die Herren Krings, Becker, Kirchner, sowie Wiebel und Schungen, welch' Letztere in einem humorvollen Zwiegespräch über "Könische Verhältnisse" den bewährten Grundsatz"Allen wohl und Niemand wehe" zur Anwendung brachten. Gute Krätzchen verfehlen bei echten Kölern selten ihre Wirkung, und so fand denn auch Hr. Eichel, der gern gesehene Gast aus den Reihen der Funken-Artillerie, mit seiner Gabe großen Dank und Beifall. Nachdem über die mitwirkenden Kräfte ein Ordensregel sich ergossen hatte, erkletterte"Stelzmann Chreß" die Bütt, um seine Biographie, theils in Prosa, theils in Versen zum Besten zu geben, wobei der heitere, harmlose Frohsinn der Närrinnen und Narren den Gipfelpunkt erreichte. Als Liederdichter wurden noch die Herren Meurer, Leymann, Bonnenberg, Augstein und Dück genannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Musikalische Gesellschaft. In dem vorbezeichneten Musikverein trat am Samstag zum ersten Male eine junge Sängerin aus Köln öffentlich auf, nämlich Fräulein Anna Brinkmann, die durch ihre prächtigen Mittel und trotz nur kurzer Unterrichtszeit eine schon sehr fortgeschrittene Ausbildung an den Tag legte. Sie sang das höchst schwierige Recitativ nebst Arie der Gräfin aus"Figaro's Hochzeit" mit so klarer und reiner Tongebung und solch' richtigem Ausdruck, daß der Beifall der zahlreichen Zuhörer den wärasten Ausdruck fand. Lieder von Rob. Schumann gelangen ebenfalls auf's beste. Hr. Kammeränger B. Stolzenberg hat das Verdienst, ihre Ausbildung so rasch herbeigefuührt zu haben. Das Orchester brachte unter der Leitung des Hrn. Prof. Seiß ein reizendes Tonwerk von Ferd. Hiller, sowie das Largo von Haydn und die Coriolan-Ouverture von Beethoven zur Aufführung. Der Besuch war sehr stark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Das große Maskenfest der Kölner Hotel- und Restaurant-Angestellten, welches am vergangenen Freitag in den sämmtlichen Räumen des Victoria-Saales veranstaltet wurde, erfreute sich eines sehr starken Besuches und wies zahlreiche schöne Charaktermasken auf. Das Programm bot eine ganze Reihe sinniger Ueberraschungen, darunter den Stapellauf des neu erbauten Seedampfer Helgoland mit dem ersten Recruten der rothen Insel an Bord. Die Ladung des Schiffes bestand in einer Menge hübscher Früchte(Attrapen), welche unter die Damen zur Vertheilung gelangten. Für die Herren brachte ein"Ballon Captif" einen reichen Ordenswegen, bei dem Keiner leer ausging.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Das zweite Damen-Comite der Funken-Artillerie hatte eine so überaus große Zahl von Freunden und Verehrerinnen der wackern Blau-Weißen nach dem Victoria-Saal geführt, daß der große Raum sich als viel zu klein erwies. Unter der umsichtigen Leitung des tapfern Commandanten der hanswurstlichen Bombardiere, Hru. Karl Götz, entwickelte sich bald eine überaus fröhliche Stimmung, welche durch die humorvollen Lieder und echt karnevalistisch gehaltenen Reden immer höher stieg. Hr. Heinrich Schmitz faßte gleich"Das Menschenleben" von der heitersten Seite an; ihm folgte Hr. Eichel mit einer köstlichen Schilderung eines"Gesang-Wettstreites" am Todten Inden. Hr. Blatzheim eiferte als"Jumpfer Soorampes", gegen das stärkere Geschlecht, und Hr. Herold gab humorvolle"Stimmungsbilder" zum Besten. Die Herren Simon, Peters, Hövel, Schmitz und Grill brachten durch lustige Krätzchen und Couplets bzw. musikalische Vorträge Abwechselung in das überreiche Programm. Auch Bestevaader und Hännerchen hatten sich eingefunden und brachten als Ehrengast den Doppeltänger des Hru. Oberbürgermeisters mit, dem sie ihre Wünsche bezüglich des Carnevals in urgelungener Weise unterbreiteten. Auch der Generalstab der Rothweinßen war zum Besuch erschienen und wurde äußerst herzlich begrüßt, so daß ein echtes Verbrüderungsfest gefeiert werden konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Merkenich, 14. Febr. Heute Morgen sahen Kahnfahrer am diesseitigen Rheinufer ein Körbchen stehen; als sie zu der Stelle ruderten, gewahrten sie an schlammiger Stelle eine Frauensperson liegend, anscheinend leblos. Sie liefen sofort in's Dorf zum Feldhüter; derselbe fand die Person thatsächlich todt vor, doch schien der Tod noch nicht lange eingetreten zu sein. Die Person scheint dreißig Jahre alt gewesen zu sein; sie trug eine rothe wollene Mütze, einen schwarzen, eng an die Taille anschrießenden Mantel, blaue Strümpfe und hatte an der rechten Hand einen goldenen Ring. In dem erwähnten Körbchen lag ein weißes Taschentuch und Blumen für einen Hut. In einem schwarzen, seitärts mit Nickelklappe verschliessßbaren Portemonnaie fanden sich Mark 1,70 vor. Wie die englückliche Person gerade an jene sumpfige Uferstelle bei mondheller Nacht und ganz vom Wege ab sich verirrt hat und wie sie zu Tode gekommen, ist nicht recht erklärlich. Sie ist nicht im Rhein gewesen, denn die Kleider waren trocken, jedoch arg beschmutzt. Eine Strecke davon fand sich eine Stelle, wo sie gelegen und mit den Fingern tief in den Sand gegriffen hatte. Aeußere Verletzungen waren nicht zu sehen. Die Verungluückte wurde von einem der Auströmenden als eine Person erkannt, die er Tags vorher in Köln in einer Wirthschaft vor dem Eigelsteiner Thor gesehen hatte. Sie hatte Bier und ein Schnittchen gefordert und war beim Fortgehen durch ihr umschlüsiges Wesen auffällig geworden. Bald war sie auf Nippes zu gegangen. Es scheint eine leidende Person gewesen und ein Verbrechen ausgeschlossen zu sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
