<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>1</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>314642</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Kölner Haus- und Grundbesitzer-Verein hatte seine Mitglieder auf Montag-Abend behufs Besprechung über die Art und Weise der Selbsteinschätzung mit besonderer Berücksichtigung des Hausund Grund-Besitzes in die Restauration Schatt eingeladen. Der sehr zahlreiche Besuch zeigte, welch' großes Interesse die Haus- und GrundBesitzer an dieser gegenwärtig brennenden Tagesfrage nehmen. In längerer Ausführung behandelte Hr. Karl Bier die Frage der Zulässigkeit von Abschreibungen für Abnutzung von Gebäuden bzw. die Höhe derselben. Diese Frage zu erörtern, wäre vielleicht überfluüssig gewesen, wenn nicht die zum Zweck der Aufklaärung üübersandte Anweisung gerade Verwirrung statt Aufklaärung geschaffen hätte. Es liege nun die gewiß gerechtfertigte Befürchtung nahe, daß viele Hausbesitzer in dem Glauben, die erwähnte Anweisung bilde einen Theil des Gesetzes, ihre Einsahätzung beziehungsweise die Abschreibungen auf Grund dieser Anweisung vornehmen und sie auf diese Weise in einer vom Gesetzgeber nicht gewollten Weise geschädigt würden. Während das Gesetz inSS 9 Absatz 5 ausführt: Abzuziehen sind die regelmäßigen jährlichen Absetzungen für Abnutzung an Gebäuden, Betriebs-Geräthschaften usw., soweit dieselben nicht bereits unter den Betriebs-Ausgaben verrechnet sind, also das Gesetz weder den Mieths-Ertrag als Maßstab für den Abzug zu Grunde legt, noch weniger aber einen bestimmten Procentsatz der Miethe hierür in's Auge faßt, findet sich auf Seite 4 der Anweisung der folgende Satz:"Von dem Miethswerth sind in Abzug zu bringen d. ein angemessener Procentsatz der Jahresmiethe für Abnutzung der Gebäude"; ferner sind in der fingirten Steuer-Erklärung für die Abnutzung des in Rede stehenden Hauses 2 pCt. der Miethe in Anrechnung bzw. Abzug gebracht. Während also das Gesetz selbst die Art und Weise den Declaranten überläßt, complicirt die Anweisung diesen Punkt dadurch, daß sie den Miethswerth als neues Moment hineinbringt, und verwirrt die Gemüther insbesondere dadurch, daß sie in der Muster-Declaration zwei Procent des Miethswerthes für Amortisation in Abzug bringt. Nach dem Wortlaut des Gesetzes könne es ganz und gar nicht zweifelhaft sein, daß ein Abzug von der Höhe des Miethswerthes unstatthaft sei. Der Meinungsaustausch war ein recht lebhafter. Hr. Justizrath Müller empfahl, den Bauwerth des Gebäudes abwuschätzen und denselben auf die Zeit, welche das Gebäude voraussichtlich noch stehen könne, alleährlich ratenweise abzuschreiben. Hr. Schmitz(Gladbach) bemerkte, man müsse bei der Abschätzung auch die Art der Bewohnung, ob Miethcaserne und dergl., in Betracht ziehen. Hr. vom Hofe(Aachen) bemerkte, der Aachener Verein habe sich dahin geeinigt, auf neue Gebäude 1 pCt., auf alte 1 1/2 bis 2 pCt. abzuschreiben. Schließlich wurde eine Resolution folgenden Inhalts angenommen. Die heutige Versammlung des Haus- und Grundbesitzer-Vereins hält in Uebereinstimmung mit der Aachener Einkommensteuer-Einsahätzungs-Commission eine Absetzungsquote von 1 pCt. auf neue und von 1 1/2 bis 2 pCt. auf alte Häuser im Allgemeinen für ausreichend, empfiehlt aber, bei Miethsäusern und äußerst gefährdeten Bauwerken eine Abschätzung durch einen Sachverstaändigen vornehmen zu lassen. Im weitern Verlauf des Abends wurden noch die Fragen angeregt, ob das Wassergeld sowie der Mieths-Ertrag eines längere Zeit leerstehenden Stockwerks abzuschreiben sei. Während die erste Frage allgemein verneint wurde, war die Versammlung bezüglich der zweiten verschiedener Meinung; ebenso über die Frage, ob der gegenwärtige Miethspreis oder derjenige der letzten zwei oder drei Jahre bei der Berechnung in Abzug zu bringen sei. Hr. Rechtsanwalt Klein bemerkte, wenn ein Miethvertrag bestehe, der sich auf das ganze Jahr beziehe, so sei hiernach zu handeln, stehe die Miethe nicht fest, so sei zu untersuchen, welche Miethe in den beiden letzten Jahren von dem betreffenden Gebäude eingebracht worden sei, diese sei zu addiren und hiervon das Mittel in Ansatz zu bringen. Hr. vom Hofe hingegen war der Ansicht, die beiden letzten Jahre seien maßgebend. An der weitern Erörterung betheiligten sich die Herren Bier, Schmitz(Crefeld), vom Hofe(Aachen), Justizrath Müller und Rechtsanwalt Klein von hier. Die Versammlung wurde gegen 10 1/2 Uhr geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
