<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>12</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>314620</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 102. Ab.-Vorst. Der Bauer als Millionair. Anfang 7 Uhr, Ende 9 3/4 Uhr. Lacrimosa, eine Fee, verbannt auf ihr Wolkenschloßß: Jaroslav Roberts. Antimonii, die Fee der Widerärtigkeit: Caroline Lanius. Butorius, Zauberer aus Warasdin: Rudolph Leerer. Ajaxerle. Lacrimosa's Vetter und Magier aus Donau-Elchingen: Willy Benthien. Zenobius, Haushofmeister und Vertrauter der Fee Lacrimosa: August Ulbrich. Amor: Paula Leiermann. Die Zufriedenheit: Adele Tore. Die Jugend: Anna Sicker. Das hohe Alter: Max Behrend. Der Neid, der Haß(Milcherüder):"Alfred Biehler, Ludwig Zimmermann. Tophane, Kammerdiener des Hasses: Reinhard Tenhaeff. Nigowitz, ein dienstbarer Geist des Hasses: Otto Mahlau. Fortunatus Wurzel, ehemals Waldbauer, jetzt Millionair: Julius Eyben. Lottchen, seine Ziehtochter: Tilly Waldegg usw</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Freitag 18. Dec. 103. Ab.-Vorst. Cornelius Voß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Diebstahl. Ein junger Mensch stahl von einem Rollwagen, welcher über die Severinstrße fuhr, eine Kiste. Passanten, welche den Vorgang beobachtet hatten, hielten den Menschen fest, als er sich in eine Seitenstraße schleichen wollte, und nahmen ihm die Kiste ab. Leider ließ man den Dieb laufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Diebstahl. Ein biederes Bäuerlein, welches gestern Morgen im Wartesaal dritter Klasse am Hauptbahnhofe auf den Abgang seines Zuges wartete, war in ein sorgloses Schläfchen gesunken. Nach seinem Erwachen vermißte er sein Notizbuch, welches zwei Fünfzig-Mark-Scheine und einen Gewerbeschein enthielt. Der Bestohlene nahm seine Zuflucht zur Polizei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Diebstahl. Ein Schreiner traf auf der Straße einen Unbekannten, welcher ihn anredete und sich ihm anschlossß. Sie gingen zusammen in eine Wirthschaft am Heumarkt und tranken einige Gläser Bier. Schließlich schlief der Schreiner ein, und als er erwachte, war sein Begleiter fort. Nunmehr vermißte er sein Portemonnaie mit 9 M. und seine silberne Remontoir-Uhr mit Goldrand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schwindler. In einer Mehlhandlung erschien der angebliche Geselle eines bekannten Bäckermeisters und verlangte auf den Bestellzettel des Meisters hin einen Sack Mehl, welcher ihm anstandslos verabfolgt wurde. Bei Vorzeigung der Rechnung stellte sich heraus, daß der Bestellzettel gefälscht und der angebliche Geselle ein Schwindler gewesen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine"Vereinigung Richt gewesener Soldaten", soll heute Abend im Hotel-Restaurant Prinzenhof an der Großen Sandkaul gebildet werden,"um einem allgemeinen Bedürfnissß zu entsprechen" wie es in der Einladung heißt. Da wir in der preußischen Wehr ordnung"Soldaten, die nicht gewesen sind"-- und das bedeutet doch der Titel-- nicht verzeichnet finden, so könnte man füglich zweifeln ob der Verein jemals zu Stande kommen wird. Wahrscheinlich handelt es sich um diejenigen Mitürger, welche nicht Soldat gewesen sind; aber dann ist der Titel ein sprachlicher Unsinn. Der Verein soll dazu dienen,"nicht gewesenen Soldaten die Gelegenheit zu verschaffen, ihre patriotischen Gefühle und Gesinnungen durch Beitritt zum Verein, sowie in demselben zum Ausdruck bringen zu können, wie es gewesenen Soldaten durch Beitritt zu Krieger-Vereinen usw. vergönnt ist." Der Vergleich mit den Krieger-Vereinen ist nicht zutreffend, denn diese haben wenigstens in so fern einen Sinn, als ihre Mitglieder durch die Erinnerung an die gemeinsam verlebte militairische Dienstzeit und noch mehr an die schweren Schlachten, welche sie selbst oder doch die Kameraden desselben Truppentheiles im Kriege durchgefochten haben, in ihrem Patriotismus neu belebt und ermahnt werden, auch im Frieden ihre Pflichten gegen Landesherr und Vaterland treu zu erfüllen. Für eine"Einigung Nicht gewesener Soldaten", fehlt aber ein solches Bindemittel gänzlich, und ist dies nicht der Fall, so kann man patriotisch sein, auch ohne einem Verein anzugehoören. Wenn ferner in den"vorläufig gestellten Grundsätzen" des Vereins als Hauptaufgabe desselben verkündet wird, "der Social-Demokratie nach Kräften durch Reden und Thaten auf das lebhafteste entgegenzuwirken", so wird die Thätigkeit des Vereins nach dieser Richtung hin schon durch einen andern Satz der Statuten illusorisch gemacht, welcher lautet:"Das Eintrittsgeld zu dem Verein soll, um demselben eine bessere Gesellschaft zuzufuühren, nicht unter 10 Mark sein". In der"bessern Gesellschaft" wird der Verein wenig Gelegenheit finden, der Social-Demokratie entgegenzuwirken. Damit glauben wir diese seltsame Blüthe des Kölner Vereinslebens ad acta legen zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Postdirector Schlug in Köln(Rhein) ist der Rang der Räthe 4. Klasse beigelegt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Carneval 1892. Im Stimmsaal des Gürzenich hatte sich gestern Abend eine Anzahl Mitglieder der Großen Carnevals-Gesellschaft auf Einladung des Kleinen Rathes zur Vorstandswahl zusammengefunden. Wie der Vorsitzende, Hr. Peter Prior, mittheilte, haben die beiden bisherigen Mitglieder des Kleinen Rathes, Franz Bach und August Hönig, erklärt, eine Wiederwahl nicht annehmen zu können. Die übrigen Herren wurden einstimmig durch Zuruf wiedergebählt. Bezüglich des Preislieder machte der Präsident bekannt, daß von den Preisrichtern von den eingehenden Liedern fünf bis sechs ausgewählt und in den Sitzungen der Großen Carnevals-Gesellschaft und der Großen Kölner Carnevals-Gesellschaft am 10. Januar den Liederheften einverleibt würden. Die Aufnahme derselben solle für die Preisrichter bestimmend sein. Für das bereits erwähnte Kostüfest sind von dem Fest-Comite 4000 M. ausgeworfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
