<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>1</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>314664</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die hiesige Schiffbarücke wurde gestern aufgefahren und dem Verkehr wieder übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Liebstähle: Von einer Baustelle in der Nähe der Bonnerstraße wurde ein etwa acht Meter langer Balken gestohlen; ferner mittels Nachschlüssel von einem Lager an der Schaafenstrße drei Säcke mit je 50 Kilogr. Franz-Feigen; einem Herrn in einer Restauration am Todten Juden ein schwarzer steifer Filzhut; einer Frau in einem Spezereigeschäft an der Severinstrße das Portemonnaie mit etwa 14 M. In dem letztern Falle kommt wieder ein etwa 14 Jahre alter Junge in Verdacht, welcher sich an die Frau herandraängte und dann sich entfernte, ohne etwas zu kaufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Nippes, 25. Jan. Der hiesige katholische GesellenVerein führte am Sonntag vor einem zahlreichen Publicum, welches den großen Saal des St. Josephsstiftes bis auf das letzte Plätzchen füllte, das christliche Drama"Eustachius" von Ludwigs auf, welchem ein sinniger Prolog vorherging. Hr. Präses Kaplan Hannott hielt eine herzliche Ansprache. Es freue ihn, daß die Bürgerschaft dem GesellenVerein eine so große Sympathie entgegenbringe und dadurch beweise, daß sie den Zweck und die Ziele des Vereins erkännte. Das herrliche Drama, welches uns in die Zeit der Christen-Verfolgungen unter den römischen Kaisern versetzt, wurde von den schlichten Handwerksgesellen in sehr anerkennenswerther Weise wiedergegeben. Mögen die wackern Söhne Colding's fortfahren in der Darstellung solcher herrlichen Dramen, deren Einübung zwar eine mühevolle Arbeit, deren geistiger Nutzen aber nicht hoch genug anzuschlagen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kalk, 20. Jan. Am vergangenen Sonntag beging der Verein jugendlicher Arbeiter sein erstes kirchliches Vereinsfest mit einer gemeinschaftlichen Communionfeier am Morgen und mit einer Dank-Andacht und Festpredigt am Nachmittag, bei welcher Gelegenheit 240 jungen Leuten, die im Alter von 14--18 Jahren sich befinden, als VereinsAbzeichen eine Medaille mit dem Bilde der allerseligsten Jungfrau und des h. Aloysius am Bande überreicht wurde. Unmittelbar auf die kirchliche Feier folgte eine Festversammlung, in welcher ernste und heitere Ansprachen, Declamationen und Lieder mit einander abwechselten. Sowohl zu der kirchlichen als auch zu der weltlichen Feier des Tages hatten die Eltern und Angehörigen der Vereinsmitglieder und Freunde der arbeitenden Klasse in großer Zahl sich eingefunden. Mögen die Hoffnungen, welche auf den jungen Verein und seine Fortbildungsschule gesetzt werden, sich vollauf erfüllen zum Heil der jugendlichen Arbeiter und zum Segen der Stadt und der Pfarre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
