<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>2</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>314685</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. In die Liste der Rechtsanwälte ist eingetragen Dr. K. Sauer bei dem Landgericht in Köln. Zum Gerichts-Assessor ist ernannt der Referendar Seeberger im Bezirk Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Alaaf Köln. Dieser Tage ist im Verlag von Albert Hesselmann in Köln bereits das vierte Heft der humoristischen Monatsschrift"Alaaf Köln" erschienen, welche in poetischen und feuilletonistischen Beiträgen den Köluischen Humor und, was die Hauptsache ist, auch die Könische Mundart zu pflegen sich zur Aufgabe gestellt hat. Der Herausgeber der Zeitschrift, Herr Jacob Dreesen, ist persönlich an den bisher veröffentlichten Arbeiten in hervorragendem Maße betheiligt; er weiß durch Vermischung der plattöluischen Beiträge mit solchen in hochdeutscher Sprache und dem sehr beliebten Idiom des Antun Meis den einzelnen Nummern eine angenehme Manchfaltigkeit zu geben und auf diese Weise Jedem etwas zu bieten. Die jüngste Nummer enthält u. a. eine reizende Erzählung in Reimen"Uns ahler Zick" von Gerh. Schnorrenberg und eine köstliche Parodie des"Taucher" von Schiller, ferner mehrere gediegene Carnevals-Dichtungen. In jeder Nummer erscheint ein humoristischer Bericht über"Kösche Stadtrothsverhandlunge", der zuweilen mit packender Satire gewürzt ist. Auch die Unterhaltungen zwischen Jan von Werth und Fürst Bismarck am Casinoplatz werfen treffende Schlaglichter auf die localen Ereignisse der jüngsten Zeit. Endlich seien noch die"Leiden und Freuden eines Redacteurs" erwähnt, eine Reihe von Redactionsmittheilungen im Stile des bekannten americanischen Arizona-Kicker. Bei der glücklichen Auswahl des Unterhaltungsstoffes wird diese humoristische Monatsschrift bei allen Freunden der Kölner Mundart sich bald einbürgern, zumal jetzt auch auf die äußere Ausstattung besondere Sorgfalt verwandt wird s Das evangelische Mändehaus Marthastift konnte im Jahre 1890/91 auf eine fünfundzwanzigährige gesegnete Wirksamkeit zurückblicken. Bei dieser Gelegenheit wurden der Anstalt 12,260 M. an Jubiläumgaben übewiesen. Ferner wurde der Anstalt von Hrn. Schmidt letztwillig 3000 M. vermacht. Aufgenommen wurden im Jahre 1890/91 430 Personen, darunter 48 Bildungsschülerinnen, 57 durchreisende Damen, 325 stellenlosen Dienstädchen. Die Pflegetage waren zusammen 13,924. Von den angeführten Personen waren 355 evangelisch, 75 katholisch. Der Heimath nach kamen 75 Personen auf Köln und die Vororte, 89 auf die Rheinprovinz, 67 auf Westfalen, auf das Ausland 18. Der Rechnungs-Abschlußß gestaltete sich wie folgt. Die Einnahmen betrugen einschliefßlich eines Bestandes von 610 M. 14,244., darunter an Pensionen 2723., Kostgeld der Dienstädchen 2196., vom Mädchenhort 879., von der Bewahrschule 1831 M. Die Ausgaben stellten sich auf 13,822., darnnter 10,100 M. für Lebensbeduürfnisse und Haushalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Doppel-Selbstmord. Am Donnerstag-Abend miethete sich in einem hiesigen Gasthofe ein Ehepaar, angeblich aus Vohwinkel, ein. Am Freitag-Morgen früh erscholl aus den Zimmern, welche die Beiden inne hatten, Geschrei; einige Personen öffneten die betreffenden Räume und fanden den Mann in bewußlosem Zustande; ein Arzt wurde hinzugezogen, welcher den Tod feststellte. Bald darauf war auch die Frau eine Leiche. Beide sollen sich vergiftet haben. Die Leichen wurden vorgestern Abend in das Leichenhaus gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auszeichnung. Papst Leo XIII. hat dem Hauptmann und Compagniechef im Füsilver-Regiment Nr. 40, Herrn Selmar Kruse hierselbst, den Orden vom h. Sylvester verliehen. Man darf diese Auszeichnung als eine Anerkennung der Verdienste dieses Herrn um die Ausbildung des Militair-Kirchenchore betrachten, welcher allsonntäglich den Militair-Gottesdienst in der hiesigen Minoriten-Kirche verherrlicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Durch folgende Stel Parkanlagen das Oberbü Amtsgericht, ind an den sichten. Kir 6 Pfg. die S Bonn), könilaboratoriun</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner 6 1/2 Uhr, Er Trauerma häuser un mann, Land ram von Est der Schreiber Birrenkoven, Karl Kamme Martha Burc Mary Quint. Emma Schwa von Director Director Poss Joseph in Ae * König Lear. Sonntag: welcher geger Einspruch erh straße, die äl kehr zwischen und dem Hir Eine Aufzähl von Morgens Personen und lung der Meck gehends in bis heute noch Straße wächs bau Ehrenfeld Köln gehören, ##s an sich ein ##len Umfange nn der Ausdeh der Länge vo daß die einzige eingezogen wer ###ld eminent. Bewohner des Theiles von # nämlich der 2 und direct in bedeuten die wohl schon in den Krümmungen und Unregelmaäßtigkeiten der Straßenfronen eine.sichtl kei, der mittelalterlichen Baumeister sehen wollen, allein das ist ein Irrthum; die ganze Anlage dieser alten Städte ist eine natürliche Folge der gegebenen Bedingungen. Die Fielen liegen hier, meig. versteckt, wahrend das Rathhaus sich am Markt, zumal in den flandrischen und niedersächsischen Städten. in vorthellhaftester Weise darbietet. In der Renaissancezeit, welche sich an antike Vorbilder anschlossß, und zumal in der Spärenaissance, bekunden alle, auch die praktischsten Nutzbauten, eine künstlerischen Auferporkagenge" Siebter g. daste unsers Jahrhunderts arm an hervorragenden Städtebguren, wenn man die Bauten Ludwig's in München ausnimmt, während mit der zweiten Hälfte die Stadt-Erweiterungen der Bauthätigkeit neues Leben geben. Aber mit diesem Wiedergunegen ur auch tore idem"Auffassung vielfach zu Grabe getragen worden und einer rein praktischen gewichen. Der Aufgabe, das Praktische mit dem Schönen zu verbinden, kamen zuerst wieder die Franzosen und Seiger nach Der Redner verbreitete sich dann über die ästhetische Anlage von Straßen und Plätzen, über die Verhältnisse ihrer Länge und Breite, über die Aufgaben und die Bedeutung der Monumentalbauten und Denkmäler für die Plätze, führte in dieser Beziehung Paris im Gegensatz zu Berlin und London als Muster einer Erwägung für Köln. Es gibt kaum eine nie, deuts., Stat, weiche auf eine so reiche und stolze Geschichte urückblicken kann; sie ist reich an hervorragenden und volksthümlichen seriönlichkeiten, aber ist diese reiche Geschichte in den Denkmälern der Stadt ausgepraägt? Das Denkmal, welches zum Volk spricht, ist in einer Wirkung dem Kunstwerk in einer Sammlung überlegen."Ehret uere großen Todten," so möchte der Redner den Kölern mahnend rufen,"so ehret ihr euch selber!"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Deutsche Colonial-Gesellschaft. In der Abtheilung Köln prach am Freitag-Abend Hr. Dr. Fabri über"Das Deutschthum in Brasilien und die deutsche Colonial-Gesetzgebung". Dem zweiten Theile eines Thema's widmete der Redner, da die deutsche Reichsregierung ein neues Auswanderungsgesetz in Aussicht gestellt, den größten Theil seiner Ausführungen. Aufgabe eines Auswanderungsgesetzes müsse es sein, allen colonisatorischen Bestrebungen möglichst freien Spielraum zu lassen und, so weit thunlich, staatliche Hülfe zu leisten. Auf Grund eines von der Heydt'schen Rescriptes sei selbst die Rathsertheilung zur Auswanderung straffällig. Die Beseitigung dieses Rescriptes sei eine Forderung, die der Verein stellen müsse. Den eigentlichen Inhalt, die Materie des schon oft in Aussicht gestellten Auswanderergesetzes müsse die Ueberwachung der Unternehmer und Agenten sein. Die Haupthandhabe hierbei sei die Ertheilung der Concession an die Agenten und die Forderung einer Caution. Maßregeln zum Schutze der Auswanderer bei der Einschiffung und auf dem Schiffe müssen getroffen werden Auch der christlichen Liebestätigkeit, nach Art der Thätigkeit des Raphael-Vereins in Hamburg, sei ein breites Feld zu überlassen. Die Abtheilung Köln könne sich ein großes Verdienst erwerben, wenn sie diese Wünsche zu den ihrigen machen und in einer Eingabe an die Regierung auf Berücksichtigung hinwirken wolle. Der Vorstand wurde beauftragt, die vorgebrachten Wünsche zusammenzufassen und in der nächsten General-Versammlung vorzulegen, oder, wenn es hierzu an Zeit mangele, sofort der Reichsregierung einzusenden. Dem Vortrag ging die Erstattung des Berichts über das verflossene Vereinsjahr und des Kassenberichts vorauf. Aus dem Vorstand schied Hr. Dompropst Dr Berlage auf Wunsch aus, und an seine Stelle wurde Herr Commercien- rath Gustav Michels gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Siraframmer. Bei verschlossenen Thüren fand vor einiger Zeit eine Verhandlung gegen den hiesigen Kaufmann Paul Gassen wegen Beiruts statt, die mit der Verurtheilung desselben zu neun Monat Gefäogniß endete. Auf die Revision des Beschuldigten hob das Reichsgericht dieses Urtheil auf. Zu der neuen Verhandlung waren fünf Sachverstaändige geladen. Da dieselben in ihrem Gutachten nicht üübereinstimmten, erfolgte die Freisprechung des Angeklagten.-- Der oft vorbestraft Tagelöhner Johann Ohrem hat durch falsche Vorspiegelungen bei Sehe Zuchtheguei i Peobertage beschwindelt er erhielt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Buch Militair-Altwärter sind im Bezirk des 8. Arme Corps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Stadtverwaltung, Aufseher in den Parkausag des L. ue erg, 1100 M. pro Jahr; Bewerbungen sind an das Oberbürgermeister-Amt Aachen zu richten. Adenau, königliches Amtsgericht, Hülfsgerichtsdiener, 800 M. jährlich; Bewerbungsgeſuche ind an den Präsidenten des königlichen Oberlandesgerichts in Köln zu sichten. Rechberg(Nnerück), königliches Amtsgericht, Hülfsschreiber die Seite und 35 Pfa. die Stunde Schreibarbeit. Poppelsdorf(bei gug, ühr" Ende aig sh. Ju: H. auis Ab-Vorst. Anfang 9 1/2 Uh., Jur Gedächtnissßseiner Richard Wagner's: Trauermarsch aus Götterämmerung. Hierauf: Tannhausen und der Sängerkrieg auf der Wartburg. Herum von Eichenbach a..: Max Mosel. Mannhäuser. Wolf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>der Ausdehnung eines großen Stadttheiles als eine Scheidewand in daß Lan einen Sserte Chte; sich befinvr. Unterständlich aber ist, die einzige Straße, welche durch diesen Block führt, nun auch noch gezogen werden soll. Die Bedeutung derselben ist für ganz Ehrenwürden die vitalsten Interessen der Lemohner des süwestlichen, links von der Venloerstraße gelegenen sämisch, vor"Ehrenfeld), ganz erheblich geschädigt werden. Während</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>ich d. Melatener Weg nur eine Länge von ca. 585 Meter hat beden## in die Centren Ehrenfeld's und Lindenthal's hineinührt, grzeuten, die vorgeschlagenen Erſatzwege, sowohl auf Köln, als auf naersdorf zu, ganz kolossale Umwege von mehr als dovlter Lange. Dazu mun, sie auf der Aachenerstraße derartig, daß die senkrechten Linien auf diese, fast mit den äußersten Punkten sowohl Lindenthal's wie Ehrenfeld's zusammenfallen. Der süwestliche vo. Ehrenfeld würde nichts weiter denn eine Sackgasse; der Verkehr wird stocken, damit werden die Geschäfte Einbuße haben und zurückgehen; der Grund- und Häuser-Besitz, namentlich der Johann Cäcilien-, Kloster-, Mechten-, Pius- und Vogelsangerstraße, welcher sich auf viele Millionen beziffert, wird wesentlich im Werthe sinken, und namentlich wird auch der fernere Ausbau jenes Theiles, der schon an und für sich durch die Nähe der Friedröfe langsam vor sich geht, vollständig gehemmt werden. Dies wäre besonders auch mit Rücksicht auf die projectirte Durchührung der Klosterstraße, sowie projectirte neue Straßen, welche beim Fortbestand des Melatener Weges jedenfalls berufen sind, den Ausbau des süwestlichen Theiles von Ehrenfeld wesentlich zu beschleunigen, sehr zu bedauern. In Ehrenfeld concentrirt der Verkehr. auf die Strecke Anfang Ehrenfeld bis zur Bahn, und der Melatener Weg führt in ringsörmiger Fortsetzung nicht allein in die Herzen von Lindenthal und Ehrenfeld, sondern auch von Sülz und Nippes und bildet eine natürliche zweite Ringstraße, welche an anderer Stelle mit sehr großen Kosten herzustellen gesucht wird. Aus vorstehenden Ausführungen geh hervor, daß ein sehr dringendes Bedürfnissß für die Erhaltung des Weges vorliegt. Dazu kommt das angestammte Recht der Bewohner Ehrenfeld's, namentlich aber der Adjacenten, deren Grundstücke sich an dieser höchst wichtigen Verkehrsader befinden, an diese Straße, welch seit Jahrhunderten einen weittragenden Verkehr vermittelt hat. Auch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>255 8est, sehr absehbar, in gezo der jetzt hinzugekommene Friedhof ebenfalls gefüllt sein wird und dann müßte in Consequenz dieser Cassirung die Einziehung des jetzt geplanten westlichen Ersatzweges erfolgen Von dem Bedürfnisse eines einheitlichen Friedhofes, welches allein den angeführten wichtigen Interessen entgegen gestellt wird, kann gar keine Rede sein. Hierür ist der Beweis längst erbracht; denn in der langen Reihe von Jahren(seit 1885), in welchen die Friedröfe thatsächlich getrennt sind, ist keine Klage über Unzutraäglichkeiten dieserhalb laut geworden, höchstens in so fern, daß bei dem Uebergange von einem zum andern Kirchhofe der miserabele Zustand des Melatener Weges sich unangenehm bemerkbar gemacht hat. In Hamburg ist der Friedhof wie in Karlsruhe durch breite Straßen durchschnitten und in Erfurt und München führen prachtvolle, stark besuchte Allen hindurch. Würde Köln dazu übergehen, eine breite mit Bäumen bepflanzte Straße für Fuhrwerk, Reiter und Fußgänger herzurichten, und würde der Verkehr zwischen den Friedröfen durch mehrere statt durch ein Thor vermittelt so wird hierin Niemand etwas Anstößiges erblicken können. Eine solche Straße würde im Gegentheil einen sehr angenehmen Verkehrsweg bilden und auf die Annäherung zwischen Ehrenfeld, Gelaten und Lindenthal von sehr großem Einflusse werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
