<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>1</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>314669</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Kronprinz von Dänemark traf vorgestern Nachmittag von London kommend auf dem Hauptbahnhofe hier ein und setzte mit dem nächsten Zuge seine Reise nach Dänemark fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Zum Gerichts-Assessor ist ernannt der Referendar Dr. Lindemann im Bezirk Köln,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Oeffentliche Vorträge im Gürzenich. Hr. Hofrath Aldenhoven beendete am Freitag seinen Cyklus von Vorträgen über die Kölner Kunstgeschichte. Hatten die drei vorhergehenden hauptsächlich von der Architektur gehandelt, so war die Malerei der Hauptgegenstand des vorgestrigen. Als ein Denkmal der Kraft der Kölner Demokratie erstand der mächtige Rathhausthurm, 1407--1414 von dem Gelde der besiegten Aristokratie errichtet. Nicht lange Zeit danach, 1440--1450, wurde der Gürzenich als städtisches Tanzhaus mit einem Aufwand von 900,000 M. erbaut, wahrscheinlich von Johann v. Büren. Der anfangs des 14. Jahrhunderts heranwachsende Natursinn prägt sich naturgemaäß am deutlichsten in den Portraits der damaligen Zeit aus, wovon eine Reihe von Grabdenkmaälern der Erzbischöfe im Chor des Domes deutliches Zeuginß ablegt. Um etwa dieselbe Zeit, ein wenig später, tritt uns in Köln der Maler Stephan Lochner, der Schöpfer des berühmten Dombildes, entgegen. Der Maler, ein geborener Constanzer, erhielt den Auftrag dieses Bildes für die Rathskapelle, welche 1425 eingerichtet wurde, weshalb wir denn auch die Heiligen auf demselben finden, welche der Stadt Köln besonders am Herzen lagen: die h. drei Könige, der h. Gereon und die h. Ursula. Eine großartige künstlerischen Anordnung der Figuren überrascht in diesem Bilde, und zumal der Gesichtsausdruck der Mutter Gottes und das Kind sind Meistersücke natürlicher Anmuth. Das Bild ist 1440 oder 1450 vollendet worden, und das rechtfertigt die Annahme, daß sein Meister den Genter berühmten Altar von H. van Eyck gekannt und als Vorbild benutzt habe; besonders die Bilder auf den Flügeln erinnern daran. Als der Meister Stephan mit dieser Aufgabe betraut wurde, muß er schon bedeutende Werke geschaffen haben. Wir besitzen in Köln noch eine kleine Anzahl derselben. Das beste ist das im erzbischöflichen Museum befindliche Gemälde"Madonna mit den Veilchen"; im städtischen Museum werden aufbewahrt die"Madonna im Rosenhag", eine Geißhlung des Erlösers und eine Grablegung Christi. Lochner wurde 1448 von der Malerzunft in den Rath gewählt. Bald darauf soll er verarmt(1452) gestorben sein. Aber auch nach seinem Tode wirkte sein Geist noch in der ganzen künstlerischen Thätigkeit in Köln fort. Das ist um so erklärlicher, als die ganze Ausbildung der Maler damals vollständig zunst- und handwerksgemäß vor sich ging. Außer dem Kölner Maler von der Weyden, dessen lange Zeit in St. Columba befindliches Bild, die Anbetung der h. drei Könige, nach München gewandert ist, hat ein Anderer großen Einfluß auf die Kölner Malerei ausgeübt, welcher, dem Namen nach unbekannt, nach einer Reihe von Bildern in München als der Maler des Marienlebens bezeichnet wird. Bemerkenswerth ist ferner das 1480 vollendete Bild eines unbekannten Meisters im Museum, die Beweidung Christi. Der Maler gehört zu Denen, welche man die Kölner Malerschule nennt. Diese Meister haben Natur studirt, lebendige Menschen gezeichnet und die Gedanken und Anschauungen ihres Zeitalters verkörpert. Dennoch spricht man von ihren Bildern vielfach als solchen mit verrenkten Gliedern. Es gibt wenig Städte, welche gleich Köln ihren Bewohnern das Leben und Treiben ihrer Vorfahren in so reichem Maße in den Bildern ihrer Meister vor Augen führen können. Jene reiche Zeit war aber auch an Gegensätzen nicht arm. Dem glänzenden kirchlichen Leben standen vielfach rohe Sitten, Ausschweifung und Ueppigkeit gegenüber, und dies spiegelt sich auch in der Kunst jener Zeit wieder. So schön das Bild aus Lochner's Schule, das jüngste Gericht, in seiner prächtigen Composition und seiner Ausführung im Einzelnen ist, in der wilden Phantastik der Teufel und der Verdammten zeugt es von einer Manier des Nackten, von einem verrohenden Geschmack, und dasselbe ist von der viele Schönheiten enthaltenden Lyversberg'schen Passion zu sagen. Eines der schönsten Bilder, welche wieder von einem reinern Leben zeugen, ist das des h. Bernhard vor der Madonna von Maler und Goldschmied Johann Wessel. Schon früher war in Köln der Holzschnitt(an Stelle der Miniatur) und der Kupferstich ausgebildet worden. Die Kölner Bibel, eines der berühmtesten Prachtwerke jener Zeit, erschien 1480, und Köln eroberte sich auch im Kupferstich bald die Führung. Der bedeutendste Kupferstecher bezeichnet sich auf seinen Platten mit P. W. Von ihm rührt ein Cyklus von sechs Blättern her, welche den Feldzug Maximilian's 1499 gegen die Schweiz darstellen, wonach der Künstler die Bezeichnung Meister des Schwabenkrieges erhalten hat. Der Meister des Altarwerkes mit der Legende des h. Sebastian war in allen Gebieten der Darstellung zu Hause. Von ihm rühren auch die Entwürfe zu den 1508--1509 entstandenen Glasigemälden im nördlichen Seitenschiff des Domes her. Von dem Meister des Thomas-Altars kennt man nur drei Bilder: eine Madonna, eine Kreuzigung und das im städtischen Museum befindliche Altarwerk. nach dem er benannt ist. Mit diesem Maler, der die künstlerischen Mittel seiner Zeit in Freiheit beherrschte, beginnt eine neue Epoche der Kunst.--"Es war ein reiches Bild, welches die Kölner Kunstgeschichte von der Krankenzeit bis zum Ausgang des Mittelalters bot. Möge auch das neue Köln auf dem alten Wege fortschreiten und der Kunst stets eine Heimstätte bieten." Mit diesem Wunsche beschlossß der Redner seine Ausführungen, für welchen er reichen Dank erntete. Da Hr. Aldenhoven völlig frei und ohne das geringste Stocken sprach, hatten die Zuhörer Gelegenheit, die hohe Begabung desselben als Redner und namentlich sein großes Gedächtnissß zu bewundern, und der Genuß der facheännischen Belehrung wurde noch erhöht durch die formvollendete Sprache.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Braunsfeld, 30. Jan. Wie im vorigen Winter, so statteten auch in dieser Woche Diebe der hiesigen Schule einen Besuch ab, um einige zwanzig Meter Abfallrohre zu entwenden. In der Nacht von Donnerstag auf Freitag brachen wahrscheinlich dieselben Diebe howärts durch ein kleines Fenster in die Schule ein, wobei einer derselben eine bedeutende Schnittwunde sich zugezogen haben muß, denn ein zurückgelassenes, ziemlich großes weißes Taschentuch, welches mit einem einfachen Kreuzstich gezeichnet ist, war mit frischem Blut getränkt. Eine Geige, welche die Diebe entwendeten, von ihnen aber auf dem Hof zurückgelassen wurde, ist ebenfalls mit Blut besudelt. Die Beute war selbstverständlich gering; sie bestand nämlich in zwölf von Mädchen der Oberklassen angefertigten Hemden. Den Dieben war es nur gelungen, einen Schrank zu öffnen. In der Nacht von Freitag auf Samstag machten die Einbrecher einen dritten Besuch und holten die erst vor zwei Tagen erneuerten Regen-Abfallrohre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Tafel-Aufsatz ist bei Schulte ausgestellt, welcher einen ganz erheblichen Kunst- und geschichtlichen Werth hat. Es ist eine in Metall-Technik ausgeführte Darstellung des Aachener MarktBrunnens, dessen Mittelbecken mit der Figur Karl's des Großen geschückt ist. Dieses Stück war laut Inschrift mit der Jahreszahl 1624 dem Prinzen Croy von der Stadt Aachen gewidmet. Der Rand der Schale ist in acht Theile getheilt, wovon zwei mit den Wappen des Prinzen und der Stadt, die andern mit einfachem Ornament geschückt sind; die acht Theile sind durch Löwenköpfe, die ein Ausgußröhrchen im Maule haben getrennt. Diese Schale, aus welcher unsern Aachen besuchenden Herrschern der Ehrentrunk bei festlichen Gelegenheiten gereicht wurde, ist im Auftrage des Besitzers zu einem TafelAufsatz durch Hrn. Hofgoldschmied Gabriel Hermeling erweitert worden, wobei ein alter Kupferstich des Marktbrunnens als Anboltspunkt diente.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vergnügungssteuer. Auf der Tagesordnung der am Mittwoch stattfindenden öffentlichen Sitzung der Stadtverordneten steht u. a. ein Antrag betreffend das Regulativ für die Erhebung von Abgaben für öffentliche Lustbarkeiten. Dem Vernehmen nach haben mehrere Stadtverordnete, als Erstunterzeichneter Hr. Lodewig, den Antrag auf Aufhebung gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Adenau, Landraths-Amt, Bureaugehülfe, 900 M. jährlich. Adenau, kgl. Amtsgericht, Lohnschreiber, etwa 70 M. monatlich. Bonn, Bürgermeister-Amt, Bureaudiener, 1000 M. Gehalt, 300 M. Wohnungsentschädigung und 100 M. Kleidergelder. Köln, Oberbürgermeister-Amt, Aufseher der Straßenreinigung, während der Probezeit 110 M. monatliche Diäten, demnächst 1400 M. Gehalt jährlich, steigend alle zwei Jahre mit Alterszulage von 100 M. bis zum Höchstbetrage von 2100 M. Köln, kgl. Eisenbahnbetriebsamt(rechtsra.) Köln-Deutz, Brückenärter, 800., steigend bis 1200 M. Jahresbesoldung und Wohnungsgeldzuschuß bzw. Dienstwohnung. Köln, kgl. Eisenbahn-Direction(linksch.), 10 Eisenbahnbureau-Asprian- ten, je 95 M. Monatsbesoldung und eine widerrufliche Ortszulagen bis zu 15 M. monatlich, nach einem Jahr Erhöhung der Monatsbesoldung auf 110., nach zwei Jahren auf 120., wobei Ortszulagen sich ermäßigt. Köln, Bahnpostamt, Postpacketträger, 850--1100 M. und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß; Bewerbungen sind an die Oberpostdirection in Köln zu richten. Deutzerfeld, kgl. Eisenbahnbetriebsamt(rechtsra.) zu Köln-Deutz, Nachtwächter, 700., steigend bis 900 M. Jahresbesoldung und Wohnungsgeldzuschuß bzw. Dienstwohnung. Im Bezirk des kgl. Eisenbahnbetriebsamtes Neuwied, 20 Weichensteller bzw. Aspiranten für den Weichensteller- und Bahnbewachungs-Dienst, je 800., steigend bis 1200 M. Jahresbesoldung und Wohnungsgeldzuschuß bzw. Dienstwohnung. Perl, Bürgermeister-Amt, Aufseher, 255 M. Baargehalt jährlich und freie Wohnung; Verdienst aus der Verpflegung der Gefangenen(unsicher) 120 bis höchstens 150 M. Saarburg(Reg.-Bez. Trier), kgl. Amtsgericht, Kanzleigehülfe, durchschnittlich monatlich 60 M. Viersen, Bürgermeister-Amt, Polizeidiener, 1050., steigend nach zehnähriger Dienstzeit auf den Höchstbetrag von 1200 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute Aufgeh. Abonn. 14. Anfang 6 1/2 Uhr. Der Prophet. Johann von Leyden: Wilhelm Birrenkoven. Fides, dessen Mutter: Charlotte Huhn. Bertha, dessen Braut: Pelagie Ende-Andreßen. Jonas, Mathiesen, Zacharias(Wiedertäufer): Georg Werkhaus, Max Mosel, Wilhelm v. Schmid. Graf Oderthal: Henry Mohwinkel. Erster, zweiter Kriegshauptmann: Clemens Schaarschmidt, Adolph Jensen. Erster, zweiter Bauer: Karl Kammerer, Ernst Schäzle. Erster, zweiter Bürger: Emil Richter, Karl Roscher</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Montag 1. Febr. Aufgeh. Abonn. 15. Erstes Gastspiel des Directors Ernst Possart. Ehrenmitglied des königl. Hoftheaters in München. König Richard II</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Spielpla-Entwurf Dinstag: Der Trompeter von Säkkingen. Mittwoch: Gastspiel von Antonia Miele: Die Hugenotten. Donnerstag: Gastspiel von Director Ernst Possart: König Heinrich IV. Freitag: Großstadtluft. Samstag: Gastspiel von Director Ernst Possart: König Heinrich V. Sonntag: Der Barbier von Sevilla. Cavalleria Rusticana. Montag: Gastspiel von Director Ernst Possart: König Heinrich VI., erster Theil. Dinstag: Das darfüßige Fräulein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Stadt-Theater. Ernst Possart beginnt am Montag sein Shakespeare-Gastspiel mit König Richard II. Dasselbe wird sich zum ersten Male in Köln auf sämmtliche Königsdramen ausdehnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Vernntreuuna. Ein hiesiger Schlossermeister übergab seinem Gesellen sieben quittirte Rechnungen, um die Beträge von seinen Kunden einzuziehen. Der Geselle führte den Auftrag aus, ließ sich aber beim Meister nicht mehr sehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>P Liebstähle. Einer Dame wurde beim Verlassen des Reichshallentheaters im Gedränge ein Opernglas ohne Futteral aus der Tasche entwandt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ferner wurden gestohlen: aus einem Laden an der Glasstraße zu Ehrenfeld die Thekenschublade mit etwa 18.; aus einem Hause an der Karlstraße zu Ehrenfeld, und zwar aus dem Laden, drei Graubrode, aus der Thekenschublade etwa 6 M. und aus einem hinter dem Laden liegenden Zimmer drei Meintücher und 186.; aus einem Hause an der Eisenbahnstrße zu Nippes eine silberne Cylinder-Uhr mit der Nr. 4713; aus einer Wohnung zu Longerich dem Wirth 140 M. und einem bei demselben wohnenden Gesellen 40 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Diebstahl. Gestern Nachmittag gegen 4 Uhr bemerkte ein Herr, welcher über die Hohestrße ging, wie ein alter Mann, der eine blaue Brille trug, im Hausflur eines Kleidermagazin sich einen der besten Herren-Ueberzieher aneignete, denselben einwickelte und dann ruhig weiter ging. Der Herr theilte dem Laden-Inhaber den Vorgang mit, worauf der Dieb verfolgt, auf dem Wallrafsplatz eingeholt und nach dem Polizeiräpsidium gebracht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
