<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>1</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>314653</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Lichteß-Ball. Auf die von den Präsidenten der beiden Großen Carnevals-Gesellschaften ergangene Einladung versammelte sich dieser Tage im Hochzeits-Saale der Lese-Gesellschaft eine stattliche Anzahl Damen, welche in liebenswürdigsten Weise sich bereit erklärten, bei dem am 2. Februar im Gürzenich stattfindenden Kostüfeste, und zwar sowohl bei der Stellung der lebenden Bilder als auch in dem schon früher besprochenen Triumphzuge des Königs Wein, mitzuwirken. Die von den Künstlern vorgeschlagen Rollen wurden von den Vertreterinnen des schönen Geschlechtes mit Freuden angenommen. Um 8 Uhr Abends stellten in demselben Locale die Vertreter der Herrenwelt sich ein, welche gesonnen waren, ihrerseits die nöthigen Rollen zu übernehmen. Das Ergebnißß war ein gleich erfreuliches. Was die oben erwähnten lebenden Bilder anbelangt, so werden derselben drei gestellt. Nr. 1"Abend am Rhein" von den Herren Maler Heyden, Architekt Seche und Bildhauer Jean Degen(17 Herren, 5 Damen und 2 Kinder). Nr. "Brautfahrt des Prinzen Carneval" von den Herren Maler Kuhn und Mar Behrend(11 Herren, 9 Damen und 2 Kinder). Nr. 3"Hypatia", großes Schlachtengelälde aus Köln's Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft, von den Herren Maler Heyden, Architekt Seche und Bildhauer Degen. Der große Saal des Gürzenichs, auf's reichste mit den auf den Triumphzug des Königs Wein passenden Emblemen geschückt, wird den Besuchern einen überraschenden Anblick auf eine Rheinlandschaft bieten, vor welcher sich eine Brücke befindet, über welche der von Hru. Maler Toni Avenarius arrangirte Zug, bestehend aus 117 Herren 25 Damen und 22 Kindern, gruppenweise sich bewegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Aus der Kunstgeschichte Kömn's. Die Vorträge des Hrnhofrath Aldenhoven finden steigendes Interesse. Am FreitagAbend war der große Saal des Gürzenich von annähernd 800 Personen besucht, welche dem formvollendeten Vortrage mit gespannter Aufmerksamkeit lauschten. Der Redner behandelte die Blüthezeit des romanischen Stiles von Erzbischof Friedrich bis zum h. Engelbert. Die Anfänge der großartigen Kunst-Entwickelung des 12. Jahrhunderts finden wir wieder in der Kirche St. Gereon, im Innern schlankere Säulen und höhere Bogen, im Aeußern die kraftvollen, schögegliederten viereckigen Thürme, die prächtige Apsis und die Zwerg-Galerie unter dem Dache. Von der um 1135 gebauten alten St. Mauritiuskirche, welche erst kürzlich durch einen neuen gothischen Bau ersetzt wurde, ist ein Modell in der Hahnenthorburg erhalten. Darin tritt zuerst der Gedanke zu Tage, welcher die romanische Kunst zur Vollendung bringt, die Wölbung des Mittelschiffes. Man beginnt, das ganze Bauwerk systematisch zu gliedern. Zur selben Zeit errichtete Erzbischof Arnold von Wied die eigenthuümliche Grabkirche in Schwarzrheindorf, welche ursprünglich die Gestalt eines gleicharmigen Kreuzes mit einer Kuppel über der Vierung hatte. Durch ein später angebautes Langschiff und Erhöhung des Thurmes ist das kleine Werk entstellt, verräth aber noch heute große Anmuth und erinnert an Vorbilder aus Italien. Das Innere enthält noch Beispiele der alten Bemalung, welche zwar nur zur Decoration dienen soll und aus colorirten Gumrißzeichnungen besteht. Die mit naiver Kühnheit entworfenen Wandgemälde stellen die Visionen des Propheten Ezechiel dar. Erzbischof Rainold brachte nach der Einnahme Mailand's die Häupter der h. drei Könige nach Köln, die seitdem den größten Schatz der Stadt bildeten. Die Kreuztüge. an denen sich auch Könische Kaufleute mit ihren Schiffen betheiligten, erschlossen die Kenntnisß der reichen Cultur des Orient. Seit Beginn des 13. Jahrhunderts entstand der Mauer-Ring in dem Umfang, wie er bis zur Stadterweiterung verblieb; die Thorburgen sind eine schöne Erinnerung an jene stolze Zeit. In Folge des zunehmenden Wohlstandes bekamen auch die Goldschmiede reichliche Arbeit; ihre Hauptwerke sind die kostbaren Reliquienschreine, unter denen einer der ältesten und merkwürdigsten die Tumba des h. Heribert in Deutz ist. Der plastische Stil dieses Jahrhunderts hat sich aus der Metallarbeit herausgearbeitet. Es währte lange, bis die romanische Kunst dazu kam, die lebendige Figur in voller Rundung zu erfassen. Im 11. Jahrhundert entwickelte sich der Reliefstyl, wovon Proben in Elfenbein im Kunstgewerbe-Museum vorhanden sind. Zu Anfang des 12. Jahrhunderts wurde die große Thüre aus Eichenholz an St. Maria im Capitol geschaffen, auf welcher das Leiden Christi dargestellt ist. Die Aufgabe des Künstlers, frei heraus zu arbeiten, brachte ihn schon der Natur bedeutend näher; aus der zweiten Hälfte des 12. Jahrhunderts stammt das Grabmal der h. Plectrudis, und nicht viel jünger ist das Relief über der Thüre von St. Cäcilia, welches eine noch ziemlich ängstliche Darstellung der Figuren zeigt. Die erste freistehende Figur ist die Madonna in St. Maria im Capitol. Das Auge ist noch ausdruckslos, aber sonst ist das Gesicht und die ganze Gestalt nicht ohne Anmuth; ja, in der lebendigen Bewegung, in welcher das Jesuskind sich an Maria anschmiegt, zeigt sich sogar eine weiche Zärtlichkeit. An diese kleine Statue knüpft sich bekanntlich die Legende vom sel. Hermann Joseph. Das Hauptwerk der Plastik dieser Zeit ist der Reliquienschrein der h. drei Könige im Dom. Der freie heitere Geist jener Zeit hat aber den schönsten Ausdruck in der Architektur gefunden, wovon namentlich die herrliche Apsidenbildung an St. Aposteln und Groß St. Martin Zeuginß geben. Bei der letztern erscheint die ganze Kraft zusammengenaßt in dem gewaltigen, unmittelbar über den Apsiden aufsteigenden Thurm. Man muß jetzt nach der Niederlegung der Häuser, welche das Chor verdeckten, von der Hafengasse aus die Kirche beschauen, um die überraschende Schönheit derselben zu genießen. Köln war zu Anfang des 13. Jahrhunderts die schönste Stadt Deutschlands, nicht nur wegen seiner Kirchen; auch die Bürger bauten stolze Häuser, von denen noch u. a. das Tempelhaus in der Rheingasse, sowie Reste an der Apotheke am Markt erhalten sind. Diese Blüthe übedauerte die wilden Kämpfe zwischen Philipp von Schwaben und Otto von Braunschweig bis in die gute Zeit des h. Engelbert. Unter ihm ist das schönste Werk dieser Zeit vollendet worden, der Kuppelbau von St. Gereon, ein Bau, wie selten einer erfüllt von Leben und Geist und vornehmer Schönheit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Große Carnevals-Gesellschaft wird morgen Abend im Victoria-Saal eine Fest-Sitzung mit Damen abhalten, deren Rein-Ertrag zu wohlthätigen Zwecken bestimmt ist, nämlich zum Besten des Vereins zur Füsorge für die Blinden der Rheinprovinz und des Samariter-Vereins. An die erste Abtheilung, welche in dem bekannten carnevalistische Rahmen gehalten sein wird, schließt sich die Aufführung zweier komischer Theatersücke:"Die Hosen des Herrn von Bredow" von Autonius Hafermann, welches von Mitgliedern der Cäcilia Wolkenburg gespielt wird, und"Sommertagstraum" von Cornelius Mathias. Den Schluß bildet ein fideles Tänzchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. In der Nacht von Freitag auf Samstag stürzte am Elevator ein Karren nebst Pferd in den Rhein; das Thier ertrank.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Liebstähle. Es wurden gestohlen: aus einem Spielwaarengeschäft am Mühlenbach ein Kindersessel, zwei Puppen und eine Kinderbettstelle; vom Speicher eines Hauses an der Ehrenstrße ein gestreiftes Keilkissen und aus einer Wohnung an der Hohestrße ein dunkelbrauner Ueberzieher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Verkauf der verfallenen Psänder aus dem Monat December 1890 findet am Donnerstag den., Mittwoch den 10., Donnerstag den 11., Mittwoch den 17., Mittwoch den 24. und Donnerstag den 25. Februar 1892, Vormittags von 9 bis 12 und Nachmittags von 2 bis 5 Uhr in dem städtischen Leihhause, Cäcilienstraße Nr. 1A, statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>-- Sorglos. Principal:"Sie, mein Lieber, das geht nicht mehr. Sie kommen jeden Tag später; heut' ist's gar schon ein Viertel Zwo...</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Commis(lyrisch angehaucht):"O, Herr Chef, wenn Sie mir nicht die paar Mark zahlten, meinen Sie, möchte ich überhaupt kommen?" Wir beehren uns hierdurch die höfl. Mittheilung zu machen, daß wir mit dem heutigen Tage das bisherige Kohlenlager des Herrn gelegen auf dem Hansa-Ring, neben der Ueberſührung, nebst den vorhandenen bedeutenden Kohlenbeetänden übernommen haben und bitten wir, auch unserm neuen Unternehmen das bisher geschenkte Vertrauen entgegen zu bringen. Wir bemerken hierbei ergebenst, daß unser neues Lager große Posten der besten Gasslamm-Hausbrand-, Kesselund Nußkohlen enthält, welche wir, um damit so schnell wie möglich zu räumen, bei Abnahme größerer Meugen weit unter Preis abgeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Stein-Seydel, 19-- Marzellenstrße 19--, 66 Schildergasse 66.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Personalien. Versetzt ist der Amtsgerichtsrat Granderath in Mettmann an das Amtsgericht in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein theuerer Transport. Ein Mann fuhr auf einem Handkarren 18 Koffer nach der Schiffbarücke, welche mittels des Localboote nach Mülheim befördert werden sollten, und zahlte diesseits an der Schiffbarücke 5 Pfg. Brückengela. Als aber der Beamte sah, daß der Mann mit dem Karren an der Landesrücke der Mütheimer Boote anhielt, um die Koffer abzuladen, forderte er denselben auf, den Karren wieder auf's Werft zurückzufahren, weil auf der Brücke kein Karren stehen bleiben dürfe. Obgleich der Betreffende schon 5 Pfg. gezahlt hatte, mußte er noch für jeden einzelnen Koffer, den er bis zur Landesrücke trug, 2 Pfg. zahlen &amp;am Nicht-gesetzliche Feiertage. Während die Beamten im innern Dienste der Justiz-Verwaltung und rechtsrheinischen EisenbahnDirection an dem nicht gesetzlichen Dreiönigentage Sonntagsdienst hatten, wurde bei andern Staatsverwaltungen Dienst wie an Wochentagen verrichtet. Wir sind der Ansicht, daß den Beamten im innern Dienste in einer katholischen Stadt wie Köln auch an nicht gesetzlichen Feiertagen wie Frohnleichnam, den Marientagen usw. eine Erleichterung gewährt werden kann. Vor allem aber wäre es zu wünschen, daß die einzelnen Verwaltungs-Chefs sich in Verbindung setzten, um zu vermeiden, daß das, was den Beamten der einen Verwaltung in dankenswerther Weise an solchen Tagen gewährt wird, den Beamten anderer Verwaltungen am selben Orte vorenthalten bleibt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
