<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>12</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>314623</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zum Einkommensteuergesetz wird uns geschrieben:"In dem Vortrag, welchen der städtische Beigeordnete Assessor Piece am 4. d. im großen Gürzenichsaale zu Köln über das neue Einkommensteuergesetz hielt, führte derselbe am Schluß zur Illustration zwei Beispiele von Steuer-Erklärungen vor. In dem zweiten Beispiele, der Steuer-Erklärung eines Colonialwaarenändlers, gab Redner unter den von den steuerpflichtigen Einkommen abziehbaren Beträgen für den Verschleißß eines Wohnhauses zwei Procent des Miethswerthes an. Es muß nun aber sofort Jedem einleuchten, daß es ganz verkehrt wäre, für die Abnutzung eines Hauses den Miethwerth desselben als Maßstab anzulegen. Ein Haus, welches in einer der eingemeindeten Vorstädte von Köln einen Miethwerth von beispielsweise 800 Mark hat, bringt in der Altstadt mindestens das Doppelte und im Mittelpunkt von Köln in guter Geschäftslage sogar das Dreifache, also 2400 Mark an Miethe ein. Demgemaäß dürfte also, zwei Procent gerechnet, der Bewohner der Vorstadt nur 16 Mark, der Bewohner der Altstadt aber 48 Mark jährlich für den Verschleißß seines Hauses in Abzug bringen. An Baukosten kostet das Haus in der Vorstadt aver ganz dieselbe Summe wie in der Altstadt; denn der Bodenwerth kommt ja hier nicht in Betracht; zudem ist ein Haus in einer Vorstadt bedeutend mehr der Abnutzung und dem Verschleißß unterworfen wie in der Altstadt, weil es in der Regel freier liegt und dadurch Wind und Wetter mehr ausgesetzt ist. Demgemaäß kann zur Berechnung der für Abnutzung eines Wohnhauses bei der Steuer-Einsahätzung abziehbaren Summe nicht der Miethwerth, sondern nur der Bauwerth des Hauses maßgebend sein, da andernfalls die Bewohner in Gegenden, wo niedrige Miethpreise vorherrschen, schwer geschädigt würden. Auch dürften für ein Geschäftshaus dann bedeutend höhere des Hauses ganz unberührt bleibt."(Vgl. die Ausführungen der "Stimme" Nr. 954 in der gestrigen Nummer des Kölner Local-Anzeiger.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Könischer Kunst-Verein. In der vorgestrigen Jahres-Versammlung(über welche wir bereits in der gestrigen Nr. d. K..-A. berichteten) wurde dem Vorstande bezüglich der Rechnungs-Ablage Entlastung ertheilt. Bei der Ergänzungswahl des Ausschusses wurden die Herren Geh. Rath v. Fuchsius, Buchdruckereibesitzer Jos. Bachem, Commercien- rath Heinr. Stein, Verwaltungsgerichts-Director Schommer, Rentner J. M. Heimann, Commercienrath Otto Andreae, Geh. Rath Rob. Schnitzler, Paul Stein. Geh. Rath Lautz und Consul Eugen Rautenstrauch wiederund die Herren Consul Hans Leiden und Landgerichtsrath Peltzer neu gewählt. Weiter theilte der Vorsitzende, Hr. J. M. Heimann, mit, daß die Frage der Verlegung der Ausstellungsäume und des Secretariats inzwischen eine befriedigende Lösung gefunden habe. Die Stadt Köln hat auf den Wunsch des Vereins demselben die bisher von der alteöluischen Malerschule besetzten Räume auf der Ostseite des Museums übewiesen und alle Einrichtungen getroffen, die Räume zweckmaäßig zu gestalten. Der Miethvertrag wurde dahin abgeändert, daß die Stadt Köln in Zukunft von jeder Actie 2 M. erhält. Aus der Versammlung wurde der Wunsch laut, man möge zu den Actien auch Supplementskarten für Familienangehörige der Actionaire(Mitglieder) ausgeben, weil dadurch der Besuch der Kunstsammlungen gehoben werde. Die Angelegenheit soll einer genauen Prüfung unterzogen werden. In der Ausschußsitzung wurde an Stelle des verstorbenen Hrn. Dr. Walther Hr. Sanitätsrath Dr. Canetta in den Vorstand gewählt. Der Ausschuß vollzog dann den Ankauf von 31 Gemälden zum Preise von rund 22,000.; unter denselben befinden sich Bilder von Schrader, Friedländer, Munte, Fahrbach, Wänglein, Weber, Deiters usw. Am 29. d. M. findet die Verloosung der Kunstwerke statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zur öffentlichen Armenpflege. Wie der Vorstand des Kölner Wohlthätigkeits-Vereins uns mittheilt, glaubt derselbe, daß die in Nr. 339 d. Bl. wiedergegebenen Bemerkungen der städtischen Armen-Verwaltung hauptsächlich gegen den genannten Verein gerichtet seien. Der Vorstand des Vereins könne zur Zeit wegen überhäufter Geschäfte auf die Ausführungen nicht eingehen. Sollte aber die Behörde eine Auseinandersetzung wünichen, und inzwischen ein Modus vivendi sich nicht gefunden haben, so sei der Verein im Frühjahr bereit, ausführlich auf Grund seines reichen Materials sich mit der hiesigen Armen-Verwaltung auseinanderzusetzen. Die dieseährige Wintersnoth macht sich schon seit mehrern Wochen sehr fühlbar. Um der ersten Noth entgegenzutreten, hat der Verein elf Doppel-Waggons Kartoffeln kommen lassen und dieselben an Unbemittelte in Mengen von 20 Pfund gegen Zahlung von 70 Pfg. überlassen. Seit dem 7. November ist die Ausgabe im Gange, und schon geht der Vorrath zur Neige. Im Kleinhandel werden die Kartoffeln bekanntlich per Waage, das heißt 2 Pfund, zu 11 bis 12 Pfennig verkauft. Der Verein gibt das Gsund zu 3 1/2 Pfg. unter Selbstkostenpreis ab. Seine Abnehmer sind ihm dafür sehr dankbar und erkennen in dieser Einrichtung eine große Wohlthat.-- Die Zahl der Arbeitslosen wächst mit jedem Tage und wird in kurzer Zeit die Lage eben so schlimm wie im vorigen Jahre, namentlich wenn der Frost längere Zeit anhalten sollte. Im Jahre 1890 trat der Frost am 25. November mit großer Heftigkeit auf und verursachte eine allgemeine Arbeitsſtockung. In diesem Jahre kam das Elend schon vor der Kälte. Die Ausführung größerer öffentlicher Bauten kann die Arbeitslosigkeit vieler Menschen nicht verhüten, und die Privat-Bauthätigkeit leidet unter dem Umstand, daß bisher schon über Bedarf gebaut worden ist. kommt die ungewöhnliche Theuerung aller Lebensmittel. Diese Umstände haben den Kölner Wohlthätigkeits-Verein verandaßt, in den nächsten Tagen seine Suppen-Anstalt zu eröffnen, um dadurch der augenblicklichen Noth zu steuern. Noch auf einen andern Umstand sei hier aufmerksam gemacht. Die Bürgerschaft und namentlich gewisse hochstehende Personen werden z. Z. mit Bettelbriefe förmlich überschwemmt. Der Vorstand des Wohlthätigkeits-Vereins warnt ausdruücklich vor diesen, ihm meistens als Gewohnheits-Bettler bekannten Personen. Von einem einzigen Hause gingen ihm allein 400 solcher Briefe zu, und damit dürfte die Zahl ihr Ende noch nicht erreicht haben. Durchängig wünschen die Leute nur Weihnachts-Geschenke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der jüngsten Wochen-Plauderei der Köln. Volkszeitung hat ein Wortscherz, wie uns mitgetheilt wird, Anstoß zu mißverständlicherauffassung gegeben. Es handelt sich um den technischen Ausdruck "Vertheilung" von Wein und die scherzhafte Deutung desselben im Sinne einer Gratis-Vertheilung. Selbstredend hat dem Verfasser dabei der Gedanke an irgend welche geschäftliche Manipulationen ferngelegen, um so mehr, als die betr. Firma seit vielen Jahren in ganz Westdeutschland sich des größten Vertrauens mit Recht erfreut und die gemeinützige Thätigkeit des jetzigen Inhabers derselben in unserer Stadt allgemein bekannt ist. Dies sei hier ausdruücklich festgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sondernüge. Am 24. d. M. wird auf der Strecke Deutz S. bis Gießen und zurück je ein Sonderpersonenzug abgelassen, und zwar: 1. Von Deutz S. im Fahrplane des Perſonenzuges 212, Abfahrt 11 Uhr 50 Min. Ortszeit Vorm.; Ankunft in Gießen 4 Uhr 27 Min. Ortszeit Nachm. mit Halten an allen Stationen. 2. Von Gießen im Fahrplane des Perſonenzuges 217, Abfahrt 5 Uhr 45 Min. Ortszeit Nachm.; Ankunft in Deutz 10 Uhr 31 Min. Abends Ortszeit ebenfalls mit Halten an allen Stationen. Die fahrplanäßigen Züge 212 bzw. 217 folgen den Sondernügen, nachdem dieselben den Anschlugß in Deutz bzw. Gießen bis event. zu einer Stunde Versätung abgewartet haben. Dieselben nehmen auch unterwegs die Anschlaüsse auf. Die vier genannten Züge führen alle vier Wagenklassen ohne Preisaufschlag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Hr. W. Baum, der bekanntlich in der letzten social-demokratischen Versammlung an Stelle Woldersky's zum Vertrauensmann für Köln gewählt wurde, erläßt in der Arbeiter-Zeitung folgende Erklärung an seine Parteigenossen:"Endesunterzeichneter erklärt hierdurch, triftiger Gründe halber keinen Posten innerhalb der Partei annehmen zu können." Heiteres u. Weiteres aus der Künstler- u. Musiker-Welt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zu beziehen durch alle Buchhandlungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>P Liebstähle. Arbeiter beförderten ein Clavier von der Straße am Neumarkt in ein dort gelegenes Haus und legten die dazu gehörigen vier Leuchter von Silberbronze auf eine Fensterbank an der Straße, um sie nachzuholen. Als ein Arbeiter kurz darauf zurückkehrte, um die Leuchter zu holen, waren dieselben verschwunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ferner wurden gestohlen: aus dem Keller eines Hauses am Hohenstaufen-Ring 30 Flaschen Wein und ein Obstkorbe; unter erschwerenden Umständen aus einem Lager an der Wahlgasse etwa 25 Centner Aepfel, und auf gleiche Weise aus einem Keller an der Lintgasse ein Sack Aepfel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
