<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>1</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>314655</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das silberne Pfarrer-Jubiläum des Hru. Franz Wilhelm Theophil Linden feierte gestern die Pfarre Groß St. Martin. Aus diesem Anlaß hatten die Häuser der Pfarre reichen Fahnenschmuck angelegt, auch das Rathhaus hatte schön geflaggt. Besonders schön war die Umgebung des Pfarrhauses und die Kirche geziert. Am Samstag-Abend brachte der Kirchenchor von Groß St. Martin unter Leitung seines Dirigenten, des Hru. Andr. Schmitz, dem Jubilar eine prächtige Serenade. Als Angebinde überreichte der Chor eine schöne Blumenspenden und einen "Baustein" für den neuen Hochaltar. Gestern Morgen halb 9 Uhr erschien der Kirchen-Vorstand zur Beglückünschung, wobei Hr. Andreas Pütz, der Präsident desselben, die Verdienste des Jubilars in längerer Ansprache hervorhob. Um 9 Uhr wurde Hr. Linden in feierlicher Procession zur Kirche geleitet, welche in feenhafter Beleuchtung verglänzte. Bei dem feierlichen Hochamt, welches der Jubilar hier darbrachte, fungirten als Ehren-Assistenten die HH. Dechant Lenzen von Euskirchen, Oberpfarrer Schmitz aus Crefeld, Pfarrer Dites und Schröder aus Köln. Der Kirchenchor sang die St. Franciscus-Messe von Witt. Die Festpredigt hielt Hr. Oberpfarrer Schmitz aus Crefeld, ein Kind der Pfarre St. Martin. Nach dem Hochamte wurde der Jubilar zur Pfarrwohnung zurückgeleitet. Eine ganze Reihe von kostbaren Geschenken für die Pfarrkirche war unterdessen im Pfarrhause abgegeben worden. Unter denselben befanden sich ein kostbares, in Silber getriebenes Altarkrenz von Hofgoldschmied Frz. Wüsten. ein Paar kostbare Pollen, eine prachtvolle, ungemein reich gestickte Cassel, zwei herrliche Stolen und zwei wundervoll gearbeitete Alben. Auch ein reizendes Modell der Kirche St. Martin befand sich unter den Geschenken. Hierzu kam im Laufe des Morgens eine große Zahl der schönsten Blumenspenden. Der h. Vater hatte dem Jubilar den päöstlichen Segen zu seinem Jubelfeſte üversandt. Die Pfarrgemeinde hatte aus Anlaß des Jubiläums die Mittel zur Beschaffung eines neuen Hochaltars, der nach Zeichnung des Hru. Kaplans Göübels errichtet werden soll, gesammelt. Die schöne Mensa dieses Altars ist vor einigen Tagen fertiggestellt worden. Sie ist aus Marmor hergestellt und mit herrlichen Mosaikbilder aus Innsbruck geschückt. Um 11 1/2 Uhr begann die Beglückünschung-Feier im Pfarrhaus. Namens der Gemeinde-Vertretung beglückünschte Herr Wilhelm Müller den Jubilar, worauf dieser tiefbewegt dankte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dienst Jubiläum. Der am Eisenbahn-Betriebsart Köln(Irh.) als Buchbinder thätige Hr. Jacob Klotz feiert am Freitag sein fünfundzwanzigähriges Dienst-Jubiläum. Die Collegen und Freunde des Jubilars treffen Vorbereitungen, an dem Ehrentage desselben eine würdige Festfeier zu veranstalten, welche im Fürstensaal hierselbst unter Mitwirkung des Gesangvereins Kölner Liedertafel stattfinden wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zwei Diebe, die kürzlich in Burscheid ein Pferd gestohlen, wurden gestern von der Criminalpolizei hier verhaftet. Dieselben hatten das Pferd bei einem hiesigen Pferdemetzger verkauft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verhaftet. Gestern wurde ein Mann aus Deutz dem hiesigen Gefäogniß überliefert; derselbe soll einer Brandstiftung beschuldigt sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Criminalpolizei verhaftete gestern zwei steckbrieflich verfolgte Bäckergesellen, welche im vergangenen Jahre in einem Hause an der Venloerstraße zu Ehrenfeld einen schweren Diebstahl ausgeführt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute 128. Ab.-Vorst. Anfang 7 Uhr, Ende 10 Uhr. König Johann. König Johann: Max Behrend. Prinz Heinrich, sein Sohn, nachmaliger König Heinrich III.: Willy Benthien. Arthur, Herzog von Bretagne. Sohn des verstorbenen Herzogs Gottfried von Bretagne, ältern Bruders vom König Johann: Paula Leiermann. William Mareshall, Graf von Pembroke: Rudolph Leerer. William Longsword, Graf von Salisbury: Max Hecken. Robert Bigot, Graf von Norfolk: Clemens Schaarschmidt. Hubert de Burgh, Kämmerer des Königs: Ludwig Zimmermann. Robert Faulconbridge, Sohn des Sir Robert Faulconbridge: Paul Conrad. Philipp Faulconbridge, sein Halbbruder, Bastard Königs Richard.: Heinrich Heine. Peter von Pomfret, ein Prophet: Heinrich Melzer, Philipp, König von Frankreich: August Ulbrich. Louis, der Dauphin: Edmund Heding. Der Herzog von Oesterreich: Alfred Biehler. Cardinal Pandulpho, Legat des Papstes: Reinhard Teuhaeff. Melun, ein französischer Edelman: Otto Mahlau. Chatillon, Gesandter von Frank reich an König Johann: Ernst Schäzle. Eleonora, die Wittwe König Heinrich's II. und Mutter König Johann's: Bertha Flies. Constanze Arthur's Mutter: Judith Schwarzenberg. Blanca, Tochter Alfonso's. des Königs von Castilien und Nichte König Johann's: Tilly Waldegg -- Dinstag 19. Jan. 129. Ab.-Vorst. Die Großstadtluft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Große Carnevals-Gesellschaft. Geraume Zeit vor Beginn der gestrigen Sitzung hatte sich der große Victoria-Saal sowie dessen Nebensaal mit Freunden des Faschings gefüllt, und Manche, welche erst kurz vor Eröffnung der närrischen Veranstaltung eintraten, mußten sich mit einem Stehplatz benügen. Nachdem Hr. Präsident Prior die Gäste in freundlichen Worten begrüßt und seine Freude über die starke Zunahme der Zahl seiner Getreuen zum Ausdruck gebracht hatte, schufen ergötzliche Reden der Herren Reif und Herm. Klein bald eine gehobene Stimmung, welche ihren Höhenpunkt erreichte, als die Herren Rateken und Fries als Bestevater und Hännerchen auftraten und über politische und communale Angelegenheiten eine so scharfe und mitunter so drastische Satire zum Besten gaben, daß der Präsident zu der Bemerkung sich verandaßt sah, einige Stellen des Dialoges, besonders diejenigen, welche auf die städtische Verwaltung sich bezogen, hätten dem litterarischen Comite nicht vorgelegen. Eine überraschende Leistung war der Vortrag des Hru. Horn, welcher am Schlusse der Sitzung ein geschickt ausgeführtes Protokoll in theils plattöluischen, theils hochdeutschen wohlgelungenen Reimen über die eben gehaltenen Reden sowie über die köstlichen Solo-Gesangspenden und die gemeinsam gesungenen humoristischen Lieder meisterhaft zum Vortrag brachte. Hr. Stabstrompeter Fellenberg erfreute die Narrenschaar durch einen neuen Carnevals-Marsch, der beifällige Aufnahme fand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Gesellschaft Rheinischer Bienenfreunde, welche vor einigen Wochen sich hier bildete, zählt bereits eine große Zahl von Mitgliedern, die sich auf die Ortschaften Köln, Nippes, Merheim, Longerich, Ehrenfeld, Lindenthal, Gelaten, Rodenkirchen, Mengenich, Sülz, Deutz, Kalt, Poll, Wahn, Küppersteg, Thors, Gymnich. Eppendorf, Rheindorf und Widdersdorf vertheilen. Zum Vorsitzenden wurde in der jüngsten Sitzung der Versammlung der bekannte Bienenüchter Hr. Wilhelm Schüller in Köln-Nippes, zum Stellvertreter desselben Hr. R. Rathgeber in Köln-Ehrenfeld gewählt. Ein Gesuch an die königl. Regierung um Unterstützung hatte keinen Erfolg. Der Vorsitzende verbreitete sich in einem längern Vortrag über den Begriff Honig, unter welchem Namen dem Publicum vielfach künstlich zusammengesetzte Schmierereien verkauft werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Rheinhöbe am 18. Januar, Morgens 7 Uhr m 2,73-- 0,17.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
