<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>2</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>314679</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Carneval. Ein auswärtiger Freund unseres Blattes schreibt uns: Mit Genugthuung wird man Ihre Mittheilung lesen über das beabsichtigte Einschreiten der Polizei gegen das Absingen zotigen Carnevalslieder auf den Straßen. Um diesen und andern Gemeiner. 39 x Montag, 8. Februar 1892.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ergebnißßlose Versammlung. Durch Placat-Anschlag wurde für den nördlichen Stadttheil eine große öffentliche Volksversammlung im Hausa-Saal an der Weidengasse, welche gestern Morgen um 1/2 11 Uhr stattfinden sollte, angefündigt, deren Hauptpunkt der Tagesordnung lautete: Wie stellt das Kölner Publicum sich für Einführung der Sonntagsruhe im Bäckergewerbe? Da jedoch bis 12 Uhr nur aunähernd 40 Bäckergesellen sich eingefunden hatten, verlief dieselbe wegen zu geringer Theilnahme im Sande.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vermißt wird seit einigen Tagen eine geistespestörte Frau im Alter von 65 Jahren. Dieselbe war mittelgrossß, trug ein grau und schwarz carrirtes Kleid, schwarze Schürze und schwarze Mütze.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einbruch. In der Nacht von Samstag auf Sonntag statteten Diebe der Wirkstätte eines Goldwaarengeschäftes an der Weyerstraße einen Besuch ab. Durch das anhaltende Bellen des im Hause befindlichen Hundes wurden die Leute geweckt, und zwei beherzte Töchter des Geschäfts-Inhabers gingen in die untern Räume, um der Ursache des auffffallenden Verhaltens des Hundes nachzuforschen. Feuster und Thüren waren gewaltsam geöffnet, jedoch war von den Einbrechern keine Spur mehr zu finden. Eine der Töchter rief durch eine Signalpfeife die Nachtwächter herbei, welche aber auch bei der Durchsuchung der Räume nur noch das Verschwinden der Spitzbuben feststellen konnten. Mitgenommen haben die Diebe nichts, jedoch hatten sie sich bereits eine größere Zahl werthvoller Gegenstände zurecht gelegt, an deren Mitnahme sie durch die muthigen jungen Damen wohl gehindert worden sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 145. Ab.-Vorst. Anfang 7 Uhr, Ende 10 Uhr. Viertes Gastspiel des Directors Ernst Possart. König Heinrich VI.(Erster Theil)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Dinstag 9. Febr. 140. Ab.-Vorst. Darfüßige Fräulein. Lustspiel in vier Aufzügen von Jul. Rosen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das Damenkränzchen der Großen Carnevals-Gesellschaft im Gürzenich nahm einen großartigen Verlauf. Um 3 1/2 Uhr war der Gürzenich bereits derart besetzt, daß Keiner mehr Platz finden konnte. Hr. Prior eröffnete die Sitzung um 5 Uhr mit einer Begrüßung der erschienenen Gäste. Hr. Kny bot eine ausgezeichnete Redeleistung, während welcher"Colonia","Kölner Bauer und Jungfrau" und"Prinz Carneval" mit glänzendem Gefolge und unter Vorantritt altdeutscher Faufarenbläser vor den Blicken der Zuschauer erschienen. Als Hauptmitwirkende der glanzvollen Darstellung wurden die Herren Ku, Kempner, Götz, Rothe und Fischer genannt. Frl. Klugen bot alsdann zwei reizende Liedchen, Hr. Andre eine köstliche Redeleistung, Hr. Fellenberg zwei Soli für Cornet a piston, welche das Deutzer Cuirassier-Trompetercorps begleitete. Nachdem Hr. Birrenkoven mit zwei Liedervorträgen großen Beifall geerntet, traten die Herren Fries und Raumecken als Bestevater und Häuneschen auf und erregten ungeheuere Heiterkeit. Fast jedes Wort war zündender Witz. Die Rede Beider bildete den Glanzpunkt des Abends. Im weitern Verlauf der Sitzung erregten die komischen Leistungen von Hrn. und Frau Portz großen Beifall. Hr. Ludwig Horn schilderte in geistvoller Weise das Concert des Vaterländischen Frauen-Vereins, dem ein Protokoll über den verlaufenen Theil der Sitzung in Knittelversen ebenfalls von Hru. Horn folgte. Hr. Binder aus Mainz bot im Allgemeinen einen ganz gesunden Humor, abgesehen von einem sehr ungeschickten Seitenhieb auf das"Bachem'sche Blättchen". Als Schlußredner trat Hr. Sasse mit vielem Erfolg auf. Als Liederdichter wurden die Herren Prior, Fischer, Wolf, Wertheim und Wirts genannt. Besonders gefiel das "Zwiegespräch" des Hrn. Kny.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die siebente Sitzung der Großen Kölner Carnevals- Gesellschaft gestaltete sich zu einer der glänzendsten der dieseährigen Saison. Vor Eintritt in die närrischen Verhandlungen bestritt Hr. Präsident Wilcke die Behauptung, daß bei dem Maskenfeste am Lichteßtage 6000 Personen im Gürzenich gewesen seien. Nach Abzählung der Coupons hätten nur 3800 und"einige Paar" Personen am Feste theilgenommen.(Große Heiterkeit.) Die Behörde habe nunmehr angeordnet, daß nur 1750 Personen bei dem Damen-Comite zugelassen werden dürften. Ferner theilte der Präsident mit, ein hoher Beamter habe seine Verwunderung darüber ausgedruückt, daß man so viel Geld für Vergnügen verausgabe. Degegenüber betonte Hr. Wilcke, daß die Theilnahme an den Sitzungen für die Mitglieder nur eine Ausgabe von 60 Pfg. pro Sitzung verursache, also ein sehr billiges Vergnügen sei. Von der Polizeibehoörde seien Anordnungen getroffen worden, um dem Singen gemeiner Lieder an den Carnevalstagen entgegenzutreten. Von einem derartigen Einschreiten der Polizei verspreche er sich nicht viel. Das Festcomite werde sich an die Bürgerschaft wen den, damit diese, wie im Jahre 1800, selber Controle halte. Man möge auch nicht alles dem Carneval in die Schuhe schieben. Die Leute, welchen man jetzt das Singen verbieten wolle, habe"man" für andere Zwecke sehr nöthig. Es sei eine Thatsache, daß bei den Kirmessen, wenn die Procession vorbei sei, die Schlägereien und Gemeinheiten ihren Anfang nähmen. Den Leuten, welche hierbei die Hauptrolle spielen, möge man erst Moral und gute Sitte predigen; das würde viel mehr helfen. Die Ausführungen des Redners wurden mit lebhaftem Beifall aufgenommen. Es ist wirklich betrübend, daß die ohne Zweifel von der großen Mehrheit der Kölner Bürgerschaft mit lebhafter Freude begrüßten Bemühungen der Behörden, der an den Carnevalstagen auf der Straße überhandnehmenden Gemeinheit energisch entgegenzutreten, gerade von dieser Seite eine solch' abfällige Kritik erfahren. Man sollte meinen, daß Alle, die es mit dem vatersädtischen Volksfeste wohl meinen, jedwede Hülfe, welche darauf hinzielt, den Carneval rein und dadurch überhaupt existenzähig zu erhalten, dankbar entgegennehmen würden. Aber freilich scheinen die Herren in der Lese-Gesellschaft schon allein durch den einen Umstand unangenehm berührt worden zu sein, daß der Herr Erzbischof sich herausgenommen hat, um das öffentliche Leben in Köln sich zu bekümmern. Es war wohl kein Zufall, daß nach der Rede des Hru. Wilcke zwei lebende Bilder, ganz vorzüglich vorbereitet, über die Bühne gingen, von denen das eine jene Scene aus der Kölner Geschichte darstellte, in welcher die Patrizier gegen den"streitbaren" Erzbischof Friedrich von Westerburg sich auflehnten. Hr. Schürken, sprach die erläuternden Worte zu diesem lebenden Bilde, in denen es dem Sinne gemäß u. a. hieß: Der Erzbischof sprach Alle in Acht und Baun, welche sich seinen Willen widersetzen, worauf der Patrizier Overstolz antwortete: Eir Hundsfott ist Derjenige, der sich gefallen läßt, daß der Bischof in die Bürgerrechte eingreift. Ohne zu untersuchen, in wie weit die Darstellung den geschichtlichen Thatsachen entspricht, darf man wohl berechtigter Weise die Frage aufwerfen, was derartige Reminiscenzen mit dem Kölner Carneval zu thun haben. Noch ein anderer Vorfall in der gestrigen Sitzung fordert die Kritik heraus. Hr. Kaulen sprach über die verschiedenen Stilarten und leistete sich u. a. folgende Tactlosigkeit: In der Schule solle nunmehr der Jesuitenstyl angewendet werden; er (Redner) hoffe aber, daß die oberste Behörde ihre Genehmigung hierzu versagen werde.(Freuetischer Beifall!) Ein Witz liegt in diesem Satze jedenfalls nicht; und wenn der Reder wirklich die in demselben ausgesprochene Meinung hat, dann mag er sie für sich behalten. Die Oeffentlichkeit hat kein Interesse daran, seine Ansicht zu erfahren, und eine Carnevals-Sitzung ist sicher die ungeeignetste Gelegenheit, solche Fragen ernsthaft zu behandeln. Im Uebrigen verlief die Sitzung, wie schon erwähnt, wirklich glanzvoll. Hr. Birrenkoven vom hiesigen StadtTheater bot mit dem Liede von der ersten Liebe, componirt von Capellmeister Mühldorfer, einen künstlerischen Hochgenußß. Der Kleine Rath der Narrenzunft war zu Gast erschienen. Hr. Wilcke begrüßte die Vertreter, insbesondere Hru. Giebmans, in freundlichster Weise und pries nicht mit Unrecht die Narrenzunft als eine Mustergesellschaft. Thatsächlich waren denn auch Mitglieder der Narrenzunft in der zweiten Abtheilung die hervorragendsten Redner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Kölner Männergesang-Verein veranstaltete am Samstag-Abend einen carnevalistische Abend, der sich eines sehr zahlreichen Besuches erfreute. Der große Saal der Wolkenburg hatte einen prächtigen carnevalistische Schmuck erhalten, namentlich waren die Wände mit humorvollen Bildern bedeckt, welche allgemeine Anerkennung fanden. Die Reden und Lieder waren voll echten köluischen Humors. Die Leitung lag in den Händen des activen Mitgliedes des Vereins und Präsidenten der Großen Carnevals-Gesellschaft Hru. Prior, welcher mit großem Geschick seines Amtes waltete und die verschiedenen Leistungen schlagfertig zu kritisiren und mit dem üblichen Beihu auszustatten wußte. Am Samstag den 20. d. findet in sämmtlichen Räumen des Gürzenich das große Maskenfest des Vereins statt. Die bereits getroffenen Vorbereitungen lassen darauf schließen, daß sich auch das dieseährige Fest den frühern prächtigen Maskenfesten in würdigsten Weise anreihen wird. Bezüglich der Einführung von Nichtmitgliedern wird strenge Ballotage gehandhabt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Verein für Garten-Cultur und Botanik hielt gestern Mittag in der Wolkenburg seine zweite General- und Monats-Versammlung ab, die von 226 Mitgliedern besucht war. Zunächst wurde mitgetheilt, daß Hr. Ziegler zum Präsidenten und Hr. kgl. Obergärtner Braungart zum stellvertretenden Präsidenten gewählt worden seien. Hr. Ziegler begrüßte die Versammlung in herzlichster Weise und bat um freundliche Unterstützung in seinem neuen Amte. Auf seinen Vorschlag wurden die beiden hochverdienten Senioren des Vorstandes, die HH. Schlösser und Giersberg, welche lange Jahre hindurch die Gesellschaft leiteten, zu Ehren-Präsidenten des Vereins ernannt. Hr. Strömer berichtete Namens der Rechnungs-Revisoren über die Kassen-Verhältnisse und beantragte Entlastung für den Schatzmeister Hru. Libeler, welche unter dem Ausdruck lebhaften Dankes ertheilt wurde. Hr. Obergärtner John hielt dann einen längern Vortrag über das Versetzen der Culturund der Topfpflanzen wobei er auch sehr praktische Winke, namentlich über das Feuchthalten der Pflanzen, gab. Hr. Braungart behandelte speciell die Pflege der Camellien. Ein Hr. Palzow hatte in seinem Garten hierselbst den ersten Mailäfer gefunden. Zum Schlusse folgte die Verloosung von 84 hübschen Pflanzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
