<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>2</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>314675</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>rcwachse. Madchen erweisen sich als eine große Wohlthat für die Bevölkerung des süwestlichen Stadttheiles.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Veranlagung der Gemeindeglieder zur Kirchenbetreffend erläßt das Erzbischöfliche General-Vicariat folgende Bekanntmachung. Nachts 9a des Gesetzes vom 25. Mai 1873 können zu den nach dem Klassensteuerfuße aufzubringenden Lasten der communalen und andern öffentlichen Verbände in Ermangelung sonstiger Bezsgrund, auch diejenigen Personen herangezogen werden, deren jährliches Einkommen weniger als 420 M. beträgt-- wofern sie nicht imn Wege der öffentlichen Armenpflege eine fortlaufende Unterstützung erhalten-- und zwar nach einem für Haushaltungen wie für Einzelſteuernde geltenden fingirten Klassensteuersatze von 1 M. 50 Pfg. jährlich. Diese Bestimmung, nach welcher die Kirchen-Vorstände bei der Veranlagung der Gemeindeglieder zur Kirchensteuer bisher verfahren haben, verliert mit dem 1. April d. J. ihre Geltung und wird ersetzt durch dess 74 des Einkommensteuergesetzes vom 24. Juni 1891 welcher wie folgt lautet:"Sind zu den Beiträgen und Lasten, welche c# nate grund andere öffentliche(Schul, Kirchen- usw.) Verbände nach dem Maßstabe der Einkommensteuer aufzubringen bzw. zu vertheilen haben, Personen mit Einkommen von nicht mehr als 900 M Srcoster Parmuue erfolgt deren Veranlagung auf Grund nachstehender 2 pCt. des ermittelten steuerpflichtigen Einkommens bis zum Höchstbetrage von 1,20 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Gestern Morgen 7 Uhr wurde auf dem Köln-Koblenzer Geleise in der Nähe der Maybachstraße ein Schlosser der Eisenbahn- welcher zur Arbeit ging, von einer Locomotive erfaßt und . Maschine schleifte den Englücklichen noch eine Strecke mit. Auf dem Wege zum Hospital verschied derselbe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>itier, List. dastehen dure, brachte einen Kaufmann aus Mülheim, Eberhard Breidenbach vor die Schranken des Gerichts. Der Angeklagte mi. einen seiner Reisenden in finanziellen Streit gerathen war band denselben auf seinem Hofe an einen Pfahl fest und nöthigte ihn zur Ausstellung einer Schuld-Erkenntnisß. Der junge Mann trug Striemen an seinen Händen davon. Wegen Nöthigung und Mißhandlung wurde auf vier Monate Gefäugniß erkannt m Schöffengericht. Zu acht Monaten Gefäogniß verurtheilte das  Gericht den Heizer Johann Poschspe, zur Zeit in Haft, fünf Mal voru seme gelbe miethete sich hierselbst in mehrern Gastöfen und möblirten Wohnungen ein, um dann am folgenden Morgen unter Mitnahme von Bett- und Handtüchern zu verschwinden.-- Ein Paletotmarder ist in der Person des Tagelöhners Joseph Thomerl ermittelt worden. Derselbe wurde zu 14 Tagen Gefäogniß verurtheilt.-- Der zu Nippes wohnende Tagelöhner Heinrich Clouth war Nachts in die Wohnung seiner frühern Geliebten eingedrungen, hatte daselbst Hausfriedensbruch sich schuldig gemacht, das Mädchen mißhandelt und aus Mate Gesrasicz ses, Widerstand gtest. Dad Leicht soie .#####rug. Der Inhaber eines hiesigen Geschäftes, welches einen der Verse" teinen gat, machte die unaugenehme Entdeckung, daß der Verkauf keinen Gewinn ergab. Die angestellten Ermittelungen haben da.#rc Geschäftsbesitzer von seinem Personal: Buchhalter Wes: an 111d Lehrlingen, schmählich hintergangen worden, indem Letztere groß Waarenposten avschleppten, bedeutend unter Preis verkauften und Ssctsssssese, Die, Leiter Untrluchug sit eingeleitet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Liebstähle. Während der Fahrt durch die Stadt wurden von</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Güerwagen ein Balten., gez. M. S. J. 3664, acht Stück Möbelstoffe von verschiedenen Farben und Mustern im Werte von 300 M gelesen hat und von demselben mit großer Freude und öftern Unterbrechungen entgegengenommen worden ist. Wie wir vernehmen, ist dieser Tage das bei dieser Gelegenheit vom h. Vater versprochene eigenn Perisgc,"Sprats angebaute längere Autwortschrei: daß die bei Abfaßung der Adresse sich ergebende Statik der katho, Gdacdo Personen inr Der Bereiten gaugnset. Alisliederngahl von ene</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
