<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>2</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>314691</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Kunstgewerbe-Museum sind für wenige Tage einige schöne Erzeugnisse der kirchlichen Goldschmiedekunst ausgestellt. Das erste ist ein Reliquiar in Büsternform für das Haupt des h. Paulinus in Trier bestimmt, in Silber mit Email, Edelsteinen und Vergoldung reich verziert. Auf einem von Löwen getragenen Untergestell erhebt sich die Büste des Heiligen überlebensgroß, das Gewand gemustert, das Pectorale an reich durchbrochener Kette mit durchsichtigem Email geschückt. Die Mitra, wohl der schönste Theil des Werkes, zeigt in und um gemusterten Grund reich durchbrochene Borten. Ein zweites Werk übertrifft in seiner Eigenart wohl noch das erste: es ist der Bischofsstab, für den neu ernannten Hru. Bischof Simar in Paderborn bestimmt. Ein zweiter Bischofsstab, dem Hrn. Weihbischof Fischer (Köln) gehörig, zeigt einfachere Formen, entsprechend seiner Aufgabe, den Hrn. Bischof auf seinen vielen Firmungsreise zu begleiten. Endlich ist noch eine kleine Monstranz ausgestellt, von einer reichen gothichen Baldachin-Architektur bekrönt, für eine Privatkapelle bestimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>e Mülheim a. Rh., 17. Febr. In der gestrigen StadtverordnetenSitzung gedachte der Vorsitzende, Hr. Bürgermeister Steinkopf, mit warmen Worten des verstorbenen Beigeordneten, Hrn. J. Börsch, der seit 30 Jahren treu für das Wohl der Stadt thätig und einer ihrer besten und bewähärtesten Bürger gewesen sei, dem die Stadt ein unveraängliches Andenken bewahren werde. Zu Ehren des Verstorbenen erhoben sich alle Anwesenden von ihren Sitzen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Versammlung bewilligte einen jährlichen Beitrag von 45 M. für den Niederrheinischen Verein für öffentliche Gesundheitspflege. Dann theilte der Vorsitzende mit, daß der Herr Minister für die hiesige höhere Töchterschule einen jährlichen Zuschußß von 6000 M. gegen 5000 früher bewilligt habe unter der Bedingung, daß die Stadt die noch nöthigen 12,400 M. für die Schule hergebe. Diesem Vorschlage des Ministers wurde allseitig zugestimmt. Das Gesuch der Hamburger Annoncen-Uhr-Actiengesellschaft um Erneuerung der s. Z. ertheilten Erlaubnisß zum Aufstellen einer solchen Uhr auf dem städtischen Werft wurde genehmigt. Betreffs Regelung der Sonntagsruhe im Handelsgewerbe sprach sich die Versammlung gegen eine weitere Einschlänkung der fünestündigen Arbeitszeit aus. An zuständiger Stelle soll beantragt werden, daß eine möglichst gleichmäßige Feststellung der Arbeitsstunden, wenn nicht für die ganze Rheinprovinz, dann doch wenigstens für die beiden Regierungsbezirke Köln und Düsseldorf erlassen werden möge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
