<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>12</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>314618</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verglävischer Ufung. In der ganzen Stadt wird massenhaft ein illustrirtes Schriftchen vertheilt:"Das Ende unseres Geschlechtes am 11. Avril 1901", welches von tollste Unsinn strotzt. Da werden angefündigt große Kriege 1892, das Emporkommen eines Napoleons als König von Schien 1894, die Himmelfahrt der 144.000 Christen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Axkapelle des Domes, hinter dem Hochaltar, nahm heute Morgen 6 Uhr Herr Weihbischof Fischer die Consecration des neuen Altars vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Steuer-Erklärung. Der Vorsitzende der hiesigen Einkommen- steuer-Veranlagungs-Commission macht im Anzeigentheil dieses Blattes bekannt, daß jeder bereits mit einem Einkommen von mehr als 3000 M. veranlagte Steuerpflichtige im Kreise Köln(Stadt) die Steuer-Erklärung über sein Jahres-Einkommen nach dem vorgeschriebenen Formular in der Zeit vom 4. bis einschliefßlich 20. Januar 1892 dem Vorsitzenden schriftlich oder zu Protokoll unter der Versicherung abzugeben hat, daß die Angaben nach bestem Wissen und Gewissen gemacht sind. Wir machen auf den Wortlaut der Bekanntmachung besonders aufmerksam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Noyheit. Der Inhaber der an der Ecke Elsaß- und Merovinger straße gelegenen Wirthschaft beförderte am Sonntag-Abend einen Gast, welcher sich ungebührlich aufgeführt hatte, in einer derartig rohen Weise an die Luft, daß dieser mit dem Gesicht wuchtig auf die Steine schlug. Vollständig blutübertrömt und mit zerrissenen Kleidern wurde der fast Bewußlose von mehrern Kameraden von dannen geführt, nachdem einer der letztern aus Rache eine große Scheibe an der Wirthschaft gertrümmert hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 100. Ab.-Vorst. Darfüßige Fräulein. Anfang 7 Uhr, Ende gegen 9 1/2 Uhr. Baronesse Sophie von Bärenklau, Stiftsdame: Caroline Lanius. Heinrich von Plauen, ihr Neffe: Willy Benthien. Helene von Plauen, Margarethe von Plauen (ihre Nichten): Adele Dore, Paula Leiermann. Baronin Holz von Holzhausen: Bertha Flies. Jutta, ihre Tochter: Franz Skopal. Freiherr von Bärenklau: Rudolph Leerer. Graf Ebenthal, Assessor: Alfred Biehler. von Mülenau, Banquier: Ludwig Zimmermann. Ella, seine Tochter: Tilly Waldegg. Wilhelm Schnelle, Postsecretair: Otto Mahlau Hans Grube: Max Hecken. Frau Werner: Johanna Einöder</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mitt 16. Dec. 101. Ab.-Vorst. Oberon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Grausam. Der hohe Rath der Stadt Schmalkalden hat kürzlich Folgendes verkünden lassen:"Wer unbefugter Weise Hunde mit auf's Feld nimmt, wird todtgeschossen und hat obendrein noch drei Mark Schußgeld zu bezahlen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Zur Verfügung. Wirthin(zum neuen Miether):"Das Clavier im Salon steht selbstverständlich zu Ihrer Verfügung."-- Miether: "Sehr liebenswürdig. Wollen Sie also die Güte haben, es abzuschließen und mir den Schlüssel zu geben?"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Empfindlicher Patient. Zahnarzt:"Wünschen Sie mit Lachas behandelt zu werden?"-- Patient(wüthend):"Erlauben Sie, mir ist die Sache furchtbar ernst."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Americantsch. In einer üüberseeischen Zeitung liest man folg gendes Gesuch:"Ausrufer für Versteigerungen werden verlangt. Derjenige erhält den Vorzu, der zugleich als Bauchredner mitbieten kann." Erzählung aus dem Leben eines jungen Mädchens. 168 Seitenweg. In Farbendruck-Umschlag geb. Preis M. 1,20.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Jager-Latein. Förster:"Sehen Sie, meine Herren, mein Nero ist ein so kluges Thier, Sie glauben's gar nicht. Kürzlich frühstückte ich, und er sitzt neben mir und guckt mich nach seiner Gewohnheit an. Nerve, frage ich, willst du auch ein Endchen Wurst?- Er wie der Blitz auf und in den Garten. Den Augenblick darauf ist er wieder da, und was, glauben Sie, hat er im Maule?-- ein Jelängerjelieber."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die magere Kuh. Zwei Viehsändler kommen zum Bauer, um ihm eine Kuh abzukaufen. Im Stalle ist's schon finster. Kaum eingetreten, schreien die Beiden gleichzeitig:"O waih, wie mager; für die können wir nicht viel geben!" Da sagt der Bauer:"Ja, was schreien's denn, der Stall ist ja leer; die Kuh steht ja im zweiten Stall."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
