<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>12</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>314614</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Fürst zu Wied traf gestern Vormittag um 11 1/2 Uhr von Neuwied kommend hier ein und fuhr um 12 Uhr mit dem Schnellzug nach Berlin weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Graf Munster wird heute Abend hier eintreffen Dr. Bartenheim. Die großartige Betheiligung an der gestrigen Begräbinßfeier für den im Alter von 74 Jahren gestorbenen Herrn superintendenten Dr. theol. Justus Bartenheim, sowie die Menge prächtiger Kranzſpenden, welche den Sarg schmückten, zeigten, welcher Wertschätzung und Verehrung sich der Dahingeschiedene bei der protestantischen Bürgerschaft Köln's erfreute. Wegen seiner duldsamen Gesinnung war er auch bei Andersglaäubigen geachtet und geschätzt. Dem Todtenwagen folgten zunächst die Verwandten des Verstorbenen, dann die Geistlichen der hiesigen evangelischen Gemeinde, sowie mehrere Geistliche von auswärts. In dem Zuge bemerkten wir u. A. die Herren Regierungs-Präsident v. Sydow, Dompropst Dr. Berlage, Domcapitular Schnütgen, Rabbiner Dr. Frank, Generalmajor v. Musard und viele andere hervorragende Männer, darunter der Vorstand des Vereins zur Beförderung des Taubstummen-Unter- richts. Die Capelle des Fuß-Artillerie-Regiments Nr. 9 spielte Trauerweisen. Eine lange Wagenreihe bildete den Schluß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Koch war ein warm fühlender Mensch, ein braver Sohn von rührender Anhänglichkeit an seine alten Eltern, die ihm kurze Zeit im Tode vorangegangen sind; ein guter Familienvater, ein entschiedener Katholik und treuer Anhänger der Centrumspartei, die seiner volksthümlichen Feder viel zu verdanken hat, und in all' seinen feuilletonistischen Arbeiten hat er streng auf sittliche Reinheit gehalten. In diesem Punkt machte er dem"Zeitgeist" keine Zugehtändnisse und verstand er keinen Scherz. Dabei war er aber ein ausgesprochener Freund jenes Humors, der"Allen wohl und Niemand weh" will; diese Devise hat er auch als glänzender Fastnachts-Dichter und-Redner, u. a. als Vorsitzender der Carnevals- Gesellschaft Alt-Köllen stets hochgehalten. Außer seinem ausgebreiteten Freundeskreise werden Unzählige, die ihn nur als Sch##### steller kannten, dem hochbegabten und rastlos strebsamen Manne ein ehrendes Andenken bewahren.(Köln. Volks.) Stumm schweigt der Mund. der männiglich entflammte, Kalt ist die Hand, die rastlos thätig war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
