<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>2</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>314690</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Hr. Geh. Sanitätsrath Dr. Lent hierselbst ist für die Jahre 1892 bis einschl. 1896 zum außerordentlichen Mitglied des kaiserlichen Gesundheitsamt- ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eisenbahn-Verkehr. Am 1. Mai d. J. tritt ein neuer in Kraft für die Beförderung von Personen und Reisegeäck zwischen den Stationen der preußischen Staats-Eisenbahnen einerseits und den Stationen der belgischen Staats-Eisenbahnen und der belgischen Nordbahn anderseits über Bettingen, Bleyberg, Herbesthal, Dalheim-Antwerpen und Botel-Roosendaal. Der neue Tarif enthält gegen den bisherigen wesentliche Abweichungen und wird mit Einführung desselben Freigedäck nur noch im Verkehr von und nach der Station Dover für den ganzen Durchlauf, für den Verkehr mit den übrigen Stationen der belgischen Staats-Eisenbahnen und belgischen Nordbahn auf deren Strecken dagegen Freigedäck nicht mehr gewahrt. In Folge dessen sind die neuen Fahrpreise ermäßigt worden; dieselben betragen z. B. zwischen Köln und Brüssel(Nordbahnhof) für einfache Fahrt Schnellzug erste Klasse M. 18.40, zweite Klasse M. 13,80, dritte Klasse M. 9,50; für Hin- und Rückfahrt erste Klasse M. 21,30, zweite Klasse M. 20.50, dritte Klasse M. 15,70. Die Gültigkeitsdauer der Rückfahrkarten hat ebenfalls eine Aenderung erfahren; dieselbe beträgt bei Entfernungen bis einschl. 200 Kilometer 3 Tage, für jede weitere 100 Kilometer 1 Tag mehr.. Nur von und nach der Station Dover beträgt die Gültigkeitsdauer sowohl bei einfachen wie Rückfahrkarten, wie bisher, 30 Tage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Winter hat sich noch ein Mal recht fühlbar gemacht. Als man in der vorigen Woche schon ganze Schaaren zurückgekehrte Zugögel gewahrte, glaubte man dem Frühling schon ziemlich nahe zu sein. Und jetzt liegt eine ziemlich hohe Schneedecke auf den Fluren und herrscht eine empfindliche Kälte. Die armen Vöglein finden nichts zur Nahrung; traurig, mit aufgebauschte Gefieder, fliegen sie in den Gärten umher. Buchfinken und Meisen wagen sich in ganz kleine Gärten; Schwarz- amseln kommen sogar bis an die Küchenfenster, gleichsam um ein Krümchen Futter bittend. Gestern wagten sich in die an der Quirinstrße gelegenen Gärten sogar Elstern, was gewiß als eine große Seltenheit zu betrachten ist, und holten sich daselbst von den für die Spatzen gestreuten Tischabfällen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Betrug. Ein mit Briquettes handelnder Fuhrmann hatte einen urveiter gedungen, welcher in die Häuser ging, die Waare anbot und verkaufte, während er bei dem Fuhrwerk blieb. Nachdem der Arbeiter fur etwa 20 M. Briquettes verkauft und das Geld dafür eingezogen hatte, entfernte er sich heimlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>P Liebstähle. Ein Tagelöhner hatte in einem Hause an der Schnurgasse Logis genommen. Nach einigen Tagen erbat er sich vom Wirth ein Darlehen, stahl demselben eine graue, roth gestreifte Hose und ein Paar Strümpfe, ging angeblich Morgens zur Arbeit und kehrte nicht mehr zurück</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Von einem Stallgebäude zu Weißhaus und von einem Wohnhause zu Sülz wurden Nachts die Dachabfallrohre abgerissen und gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ferner wurden gestohlen: aus einer Ziegelbude bei Lindenthal ein Paar Zeugstiefeln, aus einer Wohnung an der Albertusstrße ei Kostürock, aus einer Wohnung an der Thebäerlag zu Ehrenfeld Kleidungsstuücke, ein sogen. Caprivi-Portemonnaie, ein schwedisches Messer mit Ebenholzgriff in neusilbernes Scheide, ein Taschenmesser, dessen Griff einen Neger darstellte, und ein verwickelter Bulldogg-Revolver.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Nachweisung der Markt- und Laden-Preise in den 49.00, 44.00, Kartoffeln 9,00, 11,00, 9/40, Richtstroh.78, 5,88,.30, Krummstroh.45, 3,36,.50, Deu 7,/88,.40,.32 die 100 Kil: Rindfleisch var d Faule. 150,.30,.55, desgl, vom"Bauch..30,.30, 1/45, Eck 1,40, 1,35, 1,60, Kalbfleisch 1,30, 1,30, 1,30, Hammelfleisch.30,.40. 1 40 40 die 65 Still,.as 63h, 642h,.20 das hrte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zugverspätung. Der Blitzzug von Basel, welcher Vormitlags Ff 21 f... 0ears, nier(Stunden Mornätung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>f. füni Ist, hatte gesiern nahsenn Wirr......</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>in Basel auf den Schweizer Anschlugßzug warten müssen uch auf der Strecke in Folge Schneeverwehungen vielfach Der Zug von Calais, um 5 Uhr 19 Min. fällig, hatte Versätung; der Ostender Zug, 7 Uhr 17 Min. fällig, zu 1 Stunde 43 Minuten. Die süddeutschen Anschlaüsse,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
