<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>1</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>314658</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Sonntagsruhe im Handelsgewerbe. Die im Handelsgewerbe beschäftigten Arbeiter waren auf vorgestern Abend zu einer Versammlung in der Restauration"Im Holz" eingeladen, um zur Frage der Sonntagsruhe Stellung zu nehmen. Dieselbe war von etwa 130 Personen besucht. Der Vorsitzende, Hr. Pütz, erläuterte die einschlägigen Bestimmungen der Novelle zur Gewerbe-Ordnung und theilte schließlich mit, daß der vorbereitende Ausschuß empfehle, dem Antrage, welchen die am 4. d. in der Lese-Gesellschaft stattgehabte große Versammlung kaufmännischer Principale und Handlungs-Gehülfen an die Stadtverordneten-Versammlung zu richten beschlossen habe, sich anzuschließen. Nach längerer Erörterung wurde einstimmig nachstehender Beschlußß gefaßt:"Die heute in der Restauration-Im Holze tagende Versammlung der im Handelsgewerbe beschäftigten Arbeiter beauftragt die Unterzeichneten, an das StadtverordnetenCollegium die Bitte zu richten, dasselbe möge von der ihm durch SS 105 b der Novelle zur Reichs-Gewerbe-Ordnung verliehenen Befugnißß Gebrauch machen, und nach Inkrafttreten der Novelle durch ein Ortsstatut bestimmen, daß an Sonn- und Festtagen die im Handelsgewerbe beschäftigten Arbeiter in Engros-, Bank-, Fabrik- und dergleichen Geschäften gar nicht, und in den übrigen Handelsgeschäften nur von 8 Uhr Vorm. bis 1 Uhr Nachm. unter Berücksichtigung der für den öffentlichen Gottesdienst bestimmten Zeit beschäftigt werden dürfen." Die Begründung des Antrags stimmt mit derjenigen des Antrags der Handlungs-Gehülfen fast wörtlich überein. In der Discussion sprach Hr. Jungblut die Befürchtung aus, daß nach Ausführung des Antrags viele Arbeiter, welche bisher in Engros-Geschäften mit monatlichem Gehalt angestellt seien, fortan auf Wochenlohn beschäftigt und ihnen die Sonn- und Feiertage, an welchen sie nicht arbeiten, am Lohn abgezogen werden würden. Von mehrern Rednern, auch vom Vorsitzenden, wurde zwar diese Befürchtung als unbegraündet bezeichnet, und Hr. Bosch, Vorsitzender des Kaufmännischen Vereins, stellte fest, daß die wenigstens zur Hälfte von Principalen besuchte Versammlung in der Lesegesellschaft mit der gänzlichen Sonntagsruhe in Engrosgeschäften sich einverstanden erklärt habe, und meinte, man dürfe von den Principalen überhaupt nicht so kleinlich denken; indeß gab jene Bemerkung doch mehrern anwesenden Social-Demokraten erwünschte Gelegenheit, über Interessengemeinschaft aller Arbeiter, Solidaritéätiefühl und ähnliche Dinge sich zu verbreiten. Hr. Woldersky meinte, die Thatsache, daß man in einer katholischen Stadt wie Köln zur Erreichung der nothwendigen Sonntagsruhe erst noch Versammlungen anberaumen müsse, sei bezeichnend dafür, daß auch in dem Stande der im Handelsgewerbe beschäftigten Arbeiter noch manche Mißstände herrschten. Er lege deshalb die Frage zur Erwägung nahe, ob es nicht zweckmaäßig sei, nach dem Beispiele der Principale und Handlungsgehülfen auch diesen Stand zu organisiren und ein Band zu schließen zur Wahrung der Standesinteressen. Wenn auch Hr. Bosch es als undöglich hingestellt habe, so könnte doch der eine oder andere Principal so inhuman sein und die Ruhetage an dem Lohn kürzen; jedenfalls werde sich manche Gelegenheit bieten, die Interessen der Standesgenossen zu wahren. Die Versammlung möge deshalb das bestehende Comite beauftragen, demnächst eine neue Versammlung einzuberufen, in welcher vielleicht die Antwort auf die an das Stadtverordneten-Collegium gerichtete Eingabe mitgetheilt und dann auch der Gründung der angeregten Vereinigung näher getreten werden könnte. Die Ausführungen des Hrn. Woldersky fanden großen Beifall, und der Vorsitzende erklärte sich bereit, demnächst eine besondere Versammlung zu dem angegebenen Zweck einzuberufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vortrage über Kunstgeschichte Köln's. In dem Freitag den 22. d. stattfindenden dritten Vortrage wird Hr. Museums-Director Hofrath Aldenhoven die gothische Zeit behandeln, in erster Linie die Gründung des Domes, die Blüthe der Architektur, dann die Sculptur und Malerei der Epoche bis zu Meister Wilhelm. Der Vortrag beginnt um 7 Uhr. Der Eintritt ist für Jedermann ohne vorherige Lösung einer Eintrittskarte frei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die dieseährige Frühjahrs-Prüfung der Aspiranten zum einjährig-freiwilligen Dienst wird am 9. März, Vormittags 8 Uhr, in dem Vortragssaale der Lesegesellschaft hierselbst beginnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Hospital im Kamerun-Geriet. Hr. Premier-Lieutenant Morgen, der am 27. Nov. v. J. in der hiesigen Abtheilung der Colonial- Gesellschaft einen Vortrag über Kamerun hielt, hatte eine Sammlung für ein dort zu errichtendes Krankenhaus angeregt. Dieselbe hat 2100 M. ergeben, und zwar 1400 in Köln, 300 in Mülheim am Rhein, 300 in Düren, 100 in Bergisch-Gladbach. Der Bau des Krankenhauses auf der Joß-Platte wird in der allenächsten Zeit begonnen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>P Liebstähle. Ein Bäckergeselle, welcher eine neue Stelle antrat, ließ einstweilen seinen Koffer in einem Logishause am Großen Griechen markt zurück. Als er denselben nach einigen Tagen abholte, war dieser zwar noch verschlossen, jedoch fehlte ein Theil des Inhaltes</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Handelsmann brachte früh Morgens mit einem Handkarren Obst und Kartoffeln auf den Altenmarkt und ließ denselben in der Nähe der Feuerwache stehen. Als er nach einigen Minuten den Karren wegfahren wollte, war dieser verschwunden. Der Karren war grün angestrichen, hatte auf jeder Seite ein Namensſchild und trug auf der rechten Seite außeadem die Bezeichnung"Leitwagen".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Diebstahl. Gestern Morgen fand man am Bahnhof Gereon einen Güerwagen, welcher mit Blei-Blöcken geladen war, erbrochen vor. Mehrere Blei-Blöcke waren verschwunden. Die Polizei wurde von dem Vorfall in Kenntnisß gesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 131. Ab.-Vorst. Anfang 7 Uhr, Ende nach 9 1/2 Uhr. Haus Heiling. Die Königin der Erdgeister: Charlotte Huhn. Hans Heiling: Baptist Hoffmann. Anna, seine Braut: Martha Burkard. Gertrud, ihre Mutter: Marie Schäser-Kruse. Conrad, burggräflicher Leischütze: Curt Sommer. Stephan, Schmied des Dorfes: August Ulbrich. Niclas, der Schneider: Clemens Schaarschmidt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Freitag 22. Jan. 132. Ab.-Vorst. Zur Erinnerung an Lessing's Geburtstag. Minna von Barnhelm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
