<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>1</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>314666</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kaisergeburtstags-Feier. Am Dinstag-Nachmittag 2 1/2 Uhr beging das Königliche Kaiser-Wilhelm-Gymnasium in seiner geschückten Aula die Vorfeier des Geburtstages des Kaisers. Vom Gymnasial-Chor vorgetragene Gesänge wechselten ab mit dem Vortrag kleinerer patriotischer Schriftwerke in gebundener und ungebundener Form. Darauf sprach Hr. Gymnasial-Oberlehrer Prof. Dr. Wollmann in formvollendeter schwungvoller Rede über die Erziehung der Jugend zum echten Patriotismus, indem er betonte, daß gerade die Kenntnisß der vaterländischen, aber auch die der alten Geschichte, sowie der deutschen Litteratur geeignet sei, in unserer unverdorbenen Jugend das Gefühl wahrer Vaterlandsliebe zu erwecken und zu pflegen. Die von der Festversammlung gesungene Volkshymne bildete den Schluß der Feier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>-- Zur Vorfeier des Geburtsfestes des Kaisers kam im städtischen Real-Gymnasium vor einer sehr zahlreichen Zuhöverschaft die Tragödie von Aeschylus:"Die Perser", zur Aufführung. Die antiken, vom Erbprinzen Bernhard von Sachsen-Meiningen componirten Chöre, welche vom Gesanglehrer der Anstalt, Hrn. O. Neubner, für gemischten Chor bzw. Knabenstimmen umgeschrieben waren, wurden von den 150 jugendlichen Sängern mit Frische und Begeisterung vorgetragen. Die Festrede hielt Hr. Dr. Höres über:"Die Geschichte der Stadt Köln", ein Spiegelbild der deutschen Geschichte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Vorfeier des Geburtstages des Kaisers Wilhelm II. beging die Höhere Bürgerschule am Dinstag, Vormittags 11 Uhr, in ihrer festlich geschückten Aula, unter zahlreicher Theilnahme von Freunden und Gönnern der Schule. Der Schüler-Chor brachte die Lieder:"Leih' aus Deines Himmels Höhen", Hymne von Gluck,"Komm' holder Lenz", Chor aus den Jahreszeiten von Haydn,"Rüstet euch zum Sange", Torgauer Marsch, recht frisch und exact zum Vortrag. Nach verschiedenen Declamationen der Schüler, welche theils auf die eigentliche Festfeier, theils auf den Gegenstand der Festrede Bezug hatten, verbreitete der Religionslehrer der Anstalt, Hr. Dr. theol. A. Decker, sich über die Verdienste der Herrscher aus dem Hohenzollernhauses um die Restauration, den Fort- und Ausbau des Kölner Domes. Die schöne patriotische Feier wurde durch den Gesang der Nationalhymne beschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Markzellen-Gymnasium feierte den Geburtstag Sr. Majestät des Kaisers in seiner herrlichen, festlich geschückten Aula durch einen Fest-Act, dem die Behörden wie die Eltern der Schüler zahlreich beiwohnten. Die Feier wurde eröffnet mit dem von Friedrich dem Großen componirten"Hohenfriedberger-Marsch", dem zündende patriotische Worte untergelegt waren. Dann folgte die Festrede, welche Herr Oberlehrer Dr. Finsterwalde hielt. Derselben lagen als Thema zu Grunde die Verheißungen des deutschen Kaiserthums, welche sich in der Geschichte und bei den Deutschen zahlreich nachweisen lassen. Den Schluß bildete ein vaterläindisches Schauspiel:"Theodor Körner's Schwanengesang und Heldentod," welches Herr Dr. Klinkenberg nach einem vorhandenen Stoffe frei und dabei sehr wirkungsvoll bearbeitet hatte. Der Gesanglehrer der Anstalt, Hr. Kipper, hatte zu dem Stücke eine frische, dem jugendlichen Gemüth trefflich angehaßte Musik geschrieben. Ueberhaupt entspricht der in diesem Schauspiel angeschlagene Ton durchaus dem jugendlichen Empfinden. Die Schüler, welche an der Aufführung betheiligt waren, zeigten in allen Stücken eine angenehm berührende Freiheit im Vortrage und Gewandtheit im Auftreten; sie sprachen und sangen gleich gut. Die Aufführung verlief sehr glatt und erregte allgemeines Gefallen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>-- Einen prächtigen Verlauf nahm die Feier des Geburtstages des Kaisers, welche die Kölner Lehrerschaft vorgestern Abend im Victoriasaale veranstaltete. Der große Raum und der Nebensaal waren bis zum letzten Platze besetzt. Das Fest wurde durch einen markigen Gesang-Vortrag des Kölner Lehrer-Chores,"An das Vaterland", eingeleitet. Dann hielt Hr. Schorn die Festrede, in welcher er ein herrliches Charakterbild des Kaisers zeichnete. An ihm werde der Spruch in vollstem Maße wahr: Des Vaters Segen baut den Kindern Häuser. Begeistert stimmte die Versammlung in das Hoch auf den geliebten Landesvater ein und sang die Nationalhymne. Frl. Sophie Wolff sang mit anmuthiger Sopranstimme die Arie"Er schläft" aus dem"Waffenschmied", später mehrere Lieder, die mit großem Beifall aufgenommen wurden. Der Lehrer-Chor erfreute die Versammlung mit zwei weitern Vorträgen, dem Volkslied"Reiters Abschied" und"Vor der Schlacht". Letzteres mußte auf stürömisches Verlangen wiederholt werden. Die zweite Abtheilung des Festes begann mit dem Vortrage des großen "Krönungshymuus", für gemischten Chor und Orchester von Händel. Das schwierige Werk gelang, Dank der umsichtigen Leitung des Dirigenten Hrn. Mies, ganz vorzüglich und fand ungetheilte Anerkennung. Die Hauptnummer der zweiten Abtheilung bildete die Aufführung des Festspieles"Barbarossa's Erwachen" von C. Rademacher. Das von echt patriotischem Hauch durchwehte Stück wurde von den Mitwirkenden mit großer Begeisterung dargestellt. Am Schlusse desselben erblickt der wieder erwachte Barbarossa die lichtumflossenen Gestalten der drei Hohenzollern-Kaiser, deren Tugenden der mit dem Kaiser erwachte Sänger Heinrich von Ofterdingen in schwungvollen Versen preist. Wir möchten dem reizenden Festspiel, welches die Versammlung zu einer begeisterten Huldigung an Kaiser Wilhelm II. hinrissß, noch recht viele Wiederholungen wünschen. Die Capelle des 40. Regiments verschönerte das Fest durch recht passende Orchester-Vorträge. Ein Tänzchen bildete den Schluß der Feier</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im hiesigen Präparanden-Cursus fand am Dinstag-Abend 6 Uhr eine sinnige Feier des Geburtstages des Kaisers statt, welche durch Violin-Vorträge eingeleitet wurde. Dann folgten Lieder und Declamationen. Die Festrede hielt Hr. Rector Schnitzler.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute 136. Ab.-Vorst. Anfang 7 Uhr, Ende 9 1/2 Uhr. Letztes Gastspiel von Elly Bender vom Adolph Ernst137, Alb-Vorst. D, Saion" Freitag Es wird hiermit zur öffentlichen Kenntnisß gebracht, daß die Karlstraße in Köln zu der Heinrichstraße hinzugezogen worden ist und die Heinrichstraße und Steinstraße wie folgt unnumerirt worden sind Köln, 22. Januar 1892. Der Oberbürgermeister.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
