<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>2</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>314683</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 149. Ab.-Vorst. Anfang 7 Uhr, Ende gegen 10 Uhr. Die Großstadtluft. Martin Schröter, Fabricant: Ludwig Zimmermann. Sabine, seine Tochter: Paula Leiermann. Walter Lenz, Rechtsanwalt: Edmund Heding. Antonie, seine Frau: Jaroslav Roberts. Bernhard Gemse, ihr Cousin: Otto Mahlau. Fritz Flemming, Ingenieur: Rudolph Leerer. Dr. Crusius: Julius Eyben. Frau Dr. Crusius: Caroline Lanius. Rector Arnstedt: Alfred Biehler. Frau Rector Arnstedt: Bertha Flies</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Samstag 150. Ab.-Vorst. Don Juan. Oper in zwei Acten von W. A Mozart.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rheinböbe am 11. Februar, Abends 7 Uhr m.03+.38.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>einer neuen Baufluchtlinie und einem Grundstücks-Austausch an der Gertrudenstraße Nr. 1 erklärte sich die Versammlung einverstanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zum Bau eines evangelischen Krankenhauses sind der hiesigen evangelischen Gemeinde von einem ungenannten Wohlthäter zum Andenken an einen theuern Verstorbenen 90,000 M. als Geschenk übewiesen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>d. Schwindler. Ein Conditor übergab seinem Ausläufer 10., um Einkäufe zu machen; derselbe kehrte nicht zurück</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Hausknecht übergab einem Schneider einen schwarzen Cheviot-Anzug zur Reparatur; derselbe suchte damit das Weite.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gestohlen wurden: aus einer Wohnung an der Follerstrße eine silberne Remontoir-Uhr mit silberner Kette, aus einem verschlossenen Raume mittels Nachschlüssel auf dem Bahnhofe zu Deutz sieben leere Petroleumässer, aus einer Wohnung am Ursulakloster zwei Ueberzieher</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Diebstahl. Zu der gestern nach dem Polizeibericht gebrachten Mittheilung über einen in einem Geschäfte an der Streitzeuggasse ausgeführten Diebstahl bemerkt uns der betreffende Kaufmann, daß er nicht, wie angegeben, vergessen habe, die Thüre zu schließen, vielmehr sei letztere mittels eines Nachschlüssel geöffnet worden. Der Diebstahl wurde gegen ein Viertel vor 9 Uhr ausgeführt und schon um 1/2 10 Uhr bemerkt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Versetzung. Herr Post-Director Jeijulat, Vorsteher des hiesigen Hauptpostamtes, ist zum 1. April in gleicher Eigenschaft an das Bahnpostamt Nr. 4 in Berlin versetzt. Als Nachfolger des Herrn Jessulat wird Herr Post-Director Jahnke in Colmar genannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Kirche St. Gereon wird demnächst durch das Werk eines ausgezeichneten Bildhauers einen hervorragenden künstlerischen Schmuck erhalten. Hr. Bildhauer Joseph Reiß von Düsseldorf hat nämlich vom Cultusminister den Auftrag erhalten, seine"Piero" für die Kirche St. Gereon in Köln in carrarischem Marmor auszufuühren. Dem Künstler sind hierür 20,000 Mark bewilligt worden. Das Düssel. Volksbl. fügt der Mittheilung hinzu, daß der Herr Cultusminister nach einer im vergangenen December dem Vertreter der Stadt Düsseldorf im Reichstage, Hru. Bürgermeister a. D. Wenders, und dem ReichstagsAbgeordneten für Köln gewährten Audienz die Angelegenheit einer erneuten Prüfung unterzogen und durch Zuschrift vom 1. Februar d. J. die Mittheilung zukommen ließ, daß er Hru. Reiß nunmehr die Ausführung übertragen und dafür das beanspruchte Honorar bis zur Höhe von 20.000 M. unter der Voraussetzung zugesichert habe, daß die Mehrkosten des Materials gegen Tiroler Stein anderweite Deckung finden würden. Da letztere, Dank der Opferwilligkeit von Pfarreingesessenen, gesichert ist, dürfte die schöne St. Gereonskirche in Köln bald eine neue hervorragende Zierde erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Kirchensteuer. Das Erzbischöfliche General-Vicariat hat an einen an der Gladbacherstraße hierselbst wohnenden Gastwirth folgendes Schreiben gesandt:"Ew. Wohlgeboren erwidern wir im hohen Auftrage Sr. Erzbischöflichen Guaden auf die Eingabe vom 6. d.., daß die sofortige Beseitigung der Unzutraäglichkeiten, welche mit der unvermeidlichen, zunächst nur provisorischen Regelung der Grenz-Verhältnisse zwischen den inner- und außerstädtischen Pfarreien nothwendig verknüpft sind, wegen der manchfaltigen Verhandlungen, welche die definitive Neuregelung der Pfarrgrenzen erheischt, nicht thunlich erscheint. Jedoch wird diese Angelegenheit so beschleunigt werden können, daß längsten binnen Jahresfrist Ihrem und Ihrer Herren Mitunterzeichner bezüglichen Wunsche entsprochen sein dürfte. Schon jetzt aber haben Se. Erzbischöflichen Guaden, wenngleich ein Zwang in dieser Hinsicht ausgeschlossen erscheint, Auftrag gegeben, es möge den betreffenden Kirchen-Vorständen empfohlen werden, die innerhalb der neuen Umwallung, ausschrießlich des äußern Grabens, wohnenden Mitglieder der betreffenden außerstädtischen Pfarreien, obwohl dieselben gesetzlich noch zu letztern gehören und an deren Cultussteuern zu participiren haben, aus Billigkeits-Rücksichten fortan nicht mehr zu den Kirchen-Steuern heranzuziehen. Ew. Wohlgeboren wollen von Vorstehendem den Mitunterzeichnern Ihrer Eingabe gefälligst Kenntnisß geben." Die Criminalpolizei verhaftete vorgestern einen hiesigen Juwelier, der im Verdacht steht, einen ihm anvertrauten silbernen LotterieGewinn im Werthe von mehr als 2000 M. unterschlagen zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>fi Ueberfahren. Vorgestern Abend um 7 1/2 Uhr ereignete sich auf der Sechszigstraße in Nippes ein trauriger Englücksfall. Vor einem Geschäftshause stand ein Seifenwagen, unter welchem ein sogen. Schiffchen sich befand. Ein neunähriger Knabe legte sich in letzteres, um sich zu schaukeln. Als der Wagen zum Fortfahren sich anschickte, wollte der Knabe zwischen den Rädern schnell durchsprungen, wurde aber von einem Rad erfaßt, welches ihm über den Kopf ging. Man brachte den Englücklichen nach seiner elterlichen Wohnung. Der herbeigerufene Arzt stellte einen doppelten Schädelbruch fest</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Am selben Abend wurde in der Poststrße in Köln ein Kind von einem Doctorwagens überfahren und erheblich am Unterleib verletzt. Das Kind wurde in's Hospital geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
