<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>1</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>314635</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Mehrere Fisch-Verkäuferinnen, denen ihr Standplatz auf dem Heumarkt angewiesen ist, stellten sich gestern Morgen mit ihren Fischen an der Bechergasse auf, um der Germania-Fisc-Markthalle Abbruch zu thun."Et kann kumme, wie et kütt: ich gonn nit he fott," sagte eine bejahrte Verkäuferin zu ihren Colleginnen;"do künne mer om Heumaht schreie, dat mer schwarz wäde, mer verkäuf nix mieh. Muß et dann Einer all hann?" Ein Schutzmann machte den Verkäuferinnen zum Jahres-Abschlußß ein Protokoll wegen Handelns an verbotenen Plätzen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gestern Morgen wurde in der genannten Fischgalle während eines großen Andranges von Käufern einem Herrn das Portemonnaie mit 70 M. gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Es wurden gestohlen: Aus dem Flur eines Geschäftshauses am Perlengraben eine Kiste Margarinbutter; aus einem Bäckerladen au der Steinstraße ein Korb mit 200 frischen Brödchen; in einem Laden an der Friesenstrße aus einer offenen Cassette etwa 12.; aus dem Schaufenster eines Ladens an der Niehlerstraße zu Nippes eine Partie Schuhwaaren; vom Flur eines Hauses am Mauritiussteinweg eine Schachtel mit zwei Dutzend weichen, dunkelbraunen Filzüten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute aufgeh. Ab. 8. Oberon. Anfang 6 1/2 Uhr, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Samstag den 2. Jan., Nachm. 3 Uhr: Kinder-Vorstellung: Der Bauer als Millionair</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Abds. 7 Uhr: 115. Ab.-Vorst.: Haus Longi.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 31. Dee. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,15 das Pfund. Eier 2,40 das Viertel. Hinkel 2,40, Tauben 1,00 das Paar. Hasen 3,50, Schnepfen 0,00, Feldhühner 0,00, Truthahn 11,00 das Stück, Kaninchen 1,00 das Stück. Krammetsögel 0,00 das Bund. Hühner 1,60, Enten.00, Gänse 6,00 das Stück. Hecht 1,00, Aal 1,50, Karpfen 1,00, Salm 3,50, Schleien 0,70 das Pfd. Ochsenfleisch M..70, Kalbfleisch 0,65, Hammelfleisch.65, Speck, geräuchert 0,80, gesalzen.70, Schmalz 0,80, Nierenfett 0,50, Zwiebeln 0,06 das Pfd. Aepfel 12,00 die 100 Pfd. Kartoffeln weiße.50, rothe.80, Nieren- 6,00 die 100 So. Weißkohl M 00,00 die 100 Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der St. Andreas-Bauverein, dessen Rührigkeit die St. Andreaskirche schon manche Verschönerung zu verdanken hat, begeht am 3. Januar im großen Saale des Fränkischen Hofes sein fünfundvierzigstes Stiftungsfest. Ein Fest-Comite hat es sich angelegen sein lassen. den Ehrentag des Vereins recht glänzend zu gestalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
