<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>12</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>314610</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Diebstahl. In einem Goldwaarengeschäft an der Herzogstrße erschien dieser Tage ein fein gekleideter Herr und gab an, Schmucksachen kaufen zu wollen. Nachdem die Frau des Eigenthuümers, welche allein anwesend war, demselben eine Anzahl Ringe und andere Goldsachen vorgelegt hatte, entfernte sich der Fremde, ohne etwas zu kaufen. Die Dame entdeckte nun, daß ihr ein ganzes Kistchen goldener Ringe, welches einen Werth von--600 M. hatte, gestohlen worden war. Der Gauner wurde bis jetzt noch nicht ermittelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 93. Ab.-Vorst. Carmen. Anfang 6 1/2 Uhr. Ende gegen 9 1/2 Uhr. Carmen: Charlotte Huhn. Michaela, ein Bauernädchen: Martha Burkard. Frasquita, Mercedes(Zigeunerinnen): Gertrud Corti, Anna Sicker. Don Jose, Sergent: Oscar Braun. Escqmillo, Toreador(Stierfechter): Baptist Hoffmann. Zuniga, Lieutenant: Wilhelm v. Schmid. Morales. Sergent: Ernst Schäzle. Dancakro, Remendado(Schmuggler): Clemens Schaarschmidt, Georg Werkhaus, Illas Pasta, Inhaber einer Schänke: Emil Richter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mittwoch 9. Dec. 94. Ab.-Ist. Oberon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die vorstehend besprochene Frage dürfte noch wiederholt lebhaft erörtert werden. Für den Fall, daß"beim Alten geblieben" wird, möchten wir aber doch eine Aenderung formaler Natur lebhaft befüworten: Unseres Wissens steht nichts im Wege, das bisherige gemischte System mit dem einen Unterschiede beizubehalten, daß in der Altstadt und namentlich in den Vororten besondere Wahlbureaux errichtet werden, mindestens für die dritte Klasse. Also: Jeder stimmtähige Bürger wählt jeden Candidaten, der ihm paßt-- mit derjenigen Einschlänkung, welche die Eingemeindung-Verträge ihm auferlegen-- Aber er soll nicht mehr gezwungen sein, von Mügersdorf, Poll oder Niehl nach dem Rathhause zu laufen, sondern kann sein Wahlrecht in einem Bezirksbureau ausüben, und nach Schluß des Wahlactes werden die Stimmen zusammengeählt. Das geht bei der Reichstagswahl, und zwar ganz glatt, weshalb sollte es nicht bei der Stadtrathswahl gehen? Vollends wenn über zwei Jahre die Zahl der Stimmberechtigten wieder um viele Tausende steigt, empfiehlt es sich, den Wählern die Sache nicht ganz überfluüsiger Weise zu erschweren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vom Büherleihen."Ich verborge niemals meine Bücher, sagte B.--"Man gibt sie Ihnen wahrscheinlich nicht "Sehr richtig. Und das ist nicht schwer zu erklären. Denn es ist viel leichter, die Bücher zu behalten, als das, was darin steht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Verhör."Angeklagter, welches ist Ihr Wohnort?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Rheinische Städtebund hält am 19. December d. J.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfall. Am Sonntag-Nachmittag gegen 2 Uhr fiel ein alter Mann in der Weberstrße mit dem Kopf auf eine Steinkante und erhielt zwei tiefe Wunden über die Augen. Ein herbeigerufenes Mitglied des Samariter-Vereins legte ihm einen Nothverband an und ließ ihn auf einer Trage zum Bürger-Hospital schaffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>P Liebstähle. Ein Müller hatte in einem Magazin an der Severinstrße 15 Säcke Hafer abgeladen, legte die leeren Säcke auf den Karren und ließ diesen auf dem Hofe des Magazins stehen, während er das Geld für den Hafer in Empfang nahm. Bei der Rückkunft gewahrte er, daß sich bereits ein Liebhaber für die Säcke gefunden hatte; denn sie waren verschwunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ferner wurden gestohlen: von einem Lager am Domkloster eine Kiste, gezeichnet S.&amp; W. 1351, welche 40 Meter Bettstoff enthielt; aus einem Neubau am Rothgerberbach sämmtliche Bleirohre der Abflußbecken, sowie die Geruchverschlüsse; einem Gast in einer Restauration an der Salomonsgasse ein Ueberzieher von dunkelblauem Kammgarnstoffe, aus dem Hausflur eines Hotels ein Muſterkoffer, enthaltend einzelne Herren- und Damenstiefeln</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Aus einer Wohnung am Hohenzollern-Ring verschwanden auf nicht aufgeklaärte Weise ein silberner Bowlen-Untersatz, ein schwerer in Silber getriebener Bowlendeckel, eine Hose und eine Weste.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Preußische Klassen-Lotterie. Die Erneuerung der Loose der ersten Klasse muß bis zum 19. d. erfolgt sein. Die Ziehung derselben beginnt am 12. Jannar 1892.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Castellan, königl. Amtsgericht, Lohnschreiber, 40 bis 45 M. monatlich. Köln, Oberlandesgericht, Kanzleigehülfe, 8 Pfg. für die Seite Schreibwerk; Postamt, Stadtpostbote, 850 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß. Mülheim(Rhein), Bürgermeister-Amt, Polizeisergent, 3 M. pro Tag für die Dauer der Probezeit; königliches Eisenbahn-Betriebsart Köln(linksrheinische) 150 Anwärter für den Nachtwächter-, Bahnbewachungs- und Weichensteller-Dienst, während der Probezeit bis zur etatsäßigen Anstellung jährlich je 700 M. als Nachtwächter- oder Bahntärter-Aspirant bzw. 800 M. als Weichensteller-Aspirant, beim Einrücken in eine Etatsſtelle außeadem Wohnungsgeldzuschuß oder Dienstwohnung, bei fortgesetzter guter Führung steigt das Gehalt eines Nachtwächters und Bahntärters bis 900., eines Weichensteller bis 1200 M. jährlich; desgl. 50 Anwärter für den Zugbegleitungsdienst, zunächst als Bremser im Probedienſt, während der Probezeit bis zur etatsäßigen Anstellung als Bremser je 66 M. 50 Pfg. und die reglementsäßigen FahrStunden- und Nacht-Gelder; nach der etatsäßigen Anstellung jährlich 800 M. als Bremser und 900 M. als Schaffner Gehalt nebst dem reglementsäßigen Wohnungsgeldzuschuß und den vorerwaähnten NebenEmolumenten, bei fortgesetzter guter Führung steigt das Gehalt als Bremser bzw. Schaffner auf 1200 M. jährlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Was kosten die Arbeiter-Wohntäuser? Nach einer Zusammenstellung der Mittheilungen der in verschiedenen Städten in's Leben gerufenen Bau-Genossenschaften zur Beschaffung billiger und guter Wohnungen für Arbeiter und kleine Beamten stellen sich die Baukosten in den verschiedenen Gegenden wie folgt: Die von einer solchen Bau-Genossenschaft in Bremen errichteten 300 Häuser haben mit Grund und Boden durchschnittlich 3700 M. gekostet; sie haben zwei Zimmer mit Küche, Keller, Speicher mit Mansarden, dazu einen Garten mit Stall. In Hamburg gibt die Gemeinützige Gesellschaft ihre Häuser mit Vorgärtchen und Hintergarten einschliefßlich Grund und Boden für 3500 M. ab. Die Häuser der Colonieen in Mühausen, Elsaß, kosten 2400 bis 3600 M. Die Bau-Gesellschaft in M. Gladbach legt für ihre Häuser 3900., die von Barmen 4200 M. an, wobei Bauplatz, Garten und Stall eingerechnet sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
