<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>12</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>314629</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wasserrohrbrüche. Der Mißbrauch, die Feuerwehr in un nöthiger Weise zu Wasserrohrbrüchen zu alarmiren, wodurch die Bereitschaft zu Bränden zeitweise ganz aufgehoben war, hat dazu geführt, daß der Feuerwehr die Hülfeleistung bei Haus-Wasserrohrbrüchen ver boten wurde. Unter einem Haus-Wasserrohr ist die mit dem im Keller befindlichen Absperrhahn beginnende, im Hause verzweigte Bleirohrleitung mit ihren verschiedenen Hähnen zu verstehen, während die Straßendrohre bis an den eben erwähnten Absperrhahn von der Straße aus führen Bei Straßenrohrbrüchen wird die Feuerwehr auch weiterhin Hülfe leisten. Um Haus-Wasserleitungs-Rohrerüche nach Möglichkeit zu verhüten bzw. vorkommenden Falls sich selbst helfen zu können, beachte man Nach stehendes. Bei Anlage neuer Leitungen sorge man dafür, daß Rohre mit starken Wandungen gewählt und in frostfreie Räume gelegt werden; ist letzteres nicht möglich, so verpacke man bei kaltem Wetter die Kellerfenster und die freiliegenden Rohre mit Heu oder Stroh. Vor allem überzeuge man sich von der Lage und Brauchbarkeit des Hauptabsperrhahns. Derselbe liegt innerhalb des Gebäudes dicht an der Rohr-Einführung im Keller. Man sorge dafür, daß der zum Schließen erforderliche Schlüssel stets auf dem Hahn sitzt. Durch ab und zu vorzunehmendes Schließen und Oeffnen des Haupthahn verhüte man, daß sich derselbe festsetzt. Wenn der Hahn geschlossen wird, fließt aus einem seitlich an demselben angebrachten Loch(der Entleerung) das noch in der Hausleitung befindliche Wasser ab; man glaube nun nicht etwa, der Hahn sei undicht, denn nach wenigen Minuten wird das Ausfließen aufören. In neuerer Zeit werden als Absperrtähne auch Niederschraubhähne eingeschaltet, deren Griff man mehrfach herumdrehen muß, um den Hahn zu schließen, während bei den Absperrtähnen älterer Art nur eine Vierteldrehung zum Verschlußß nothwendig ist. Für die Entwästerung der Leitung ist dann ein besonderer kleiner Hahn angebracht. Bei sehr starker Kälte schließe man Abends den Haupthahn und öffne denselben des Morgens wieder. Tritt nun dennoch ein Rohrbruch in der Hausleitung ein, so schließe man einfach den Haupthahn, dann wird dem Schaden abgeholfen sein. Jeder kann sich hierdurch rascher selbst helfen, als es der Feuerwehr möglich würde. Die Ausbesserung der schadhaften Stelle wird dann der nächste Klempner oder Wasser-Anlegen gern übernehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Englückfall. An der Ecke der Tempelstrße und der Plankgasse kam gestern Nachmittag gegen 4 Uhr eine Frau zu Fall und erlitt einen Beinbruch. Die Verungluückte wurde mittels Droschke in's Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hohe Reisende. Gestern Morgen um 11 Uhr 40 Min. trafen Prinz von Schaumburg-Lippe und seine Gemahlin Prinzessin Victoria von Preußen, mittels Extrazug von Bonn kommend, hier ein und fuhren um 12 Uhr mit dem Schnellzug nach Berlin, um dort die Feiertage zuzubringen. Der Fürst von Wied kam gestern Morgen von Neuwied hier an. Vorgestern Abend berührte Prinz</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>1 Christian von Schleswig-Holstein auf dem Wege nach</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>täglich geöffnet, nimmt Einlagen " von 1m aufärts an und ver 2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im St. Josephsnause in der Weißgerbereckgasse, welches bekanntlich vielen jungen Arbeitern Schutz und Obdach gewährt, befindet sich eine Krimpen-Darstellung, die in Anordnung der Gruppen den Ueberlieferungen in Wiedergabe der Land- und Ortschaften der Wirklichkeit genau entspricht. Im Hintergrund der etwa 20 Meter langen und 7 Meter hohen Weihnachts-Krippe sehen wir das judäische Gebirge bis zum Todten Meere, während sich vor uns eine reizende Landschaft ausbreitet, Jerusalem mit seinem Tempel und großartigen Bauten, sowie Bethlehem mit der Krippenöhle umfassen. In Jerusalem treten die Davidsburg, ein kolossaler, genan der Wirklichkeit nachgebildeter Bau, das Schloß des römischen Procurators, das jüdische Rathhaus, sowie der Palast des Herodes besonders hervor. Bei Beth lehem erblicken wir das Hirtenfeld mit seinen Heerden, deren Hütern ein Engel gerade die frohe Botschaft bringt, und den prächtigen Zug der h. Dreiönige, die zur Krippe eilen. Alles ist von Künstlerhand angeferngt und gruppirt. Wir verfehlen nicht, die Aufmerksamkeit unserer Leser auf diese prachtvolle Krippendarstellung zu lenken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
