<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>1</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>314647</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Für die öffentlichen Vorträge im Gürzenich, um welche Hr. Museums-Director Hofrath Aldenhoven im vorigen Winter in so dankenswerther Weise sich verdient gemacht, hat er auch in diesem Jahre eine Reihe von Vorträgen über die Kunstgeschichte Köln's angefündigt. Freitag-Abend leitete er dieselben ein durch eine lebendige Schilderung der Periode von den Anfängen der romanischen Kunst in Köln bis zu der Zeit des gewaltigen Erzbischofs Anno II. Zur Zeit, als der noch jetzt an der Ecke der Apernstrße stehende Römerthum erbaut wurde, gab es in Köln keine alten Römer mehr; hier wohnten die Franken, welche allerdings, ursprünglich in Blocksäusern lebend, von den Römern das Mauern erlernt hatten. Dieselben damals bei ihnen beliebten kleinen Verzierungen, welche sie am Römerthum anbrachten, finden sich auch an Denkmälern anderer Germanenstämme, so z. B. an einem langobardischen Bauwerk bei S. Stefano in Bologna. Wenn auch in damaliger Zeit die einzelnen Handwerke durchaus keine besondern Vertreter brauchten, weil man alle Bedürfnisse selbst befriedigte, so machte die Anfertigung der Waffe hierin eine Ausnahme; sie konnte nur von dem Schmied gefertigt und auch mit dem üblichen Schmuck und Zierrath versehen werden. Hierbei kam hauptsächlich, wie auch in der in Köln früh gepflegten und hoch entwickelten Glas-Industrie das altgermanische Flechtwerk im Ornament zur Verwendung. Bei dem folgenden Verfall der Baukunst und der Auflösung der Stadt in Landgüter wird aus dem"Civis romanus" der"Könische Bauer". Die antike Cultur findet nur noch in den Klöstern eine Heimstätte und zuletzt eine Zusammenfassung in der Religion. Antike Elemente sind noch an den Kölner Kirchen St. Gereon und St. Cäcilia erkennbar. An ersterer sind es die halbrunden Vorspünge in römischem Mauerwerk am Aeußern des Zehneck. Es ist kein Zweifel, daß sie über einer römischen Grabkirche erstanden ist. 612 nahm Theoderich in dieser Kirche die Huldigung der ripuarischen Franken entgegen, und Köln war nun die Hauptstadt Austrasiens. In merovingischer Zeit entstehen fernerhin die Kirchen St. Martin und St. Maria; südlich vom Dom erstand etwas später der Königspalast. Unter Karl dem Großen und dessen mächtigem Kanzler und Erzbischof Hildebold beginnt der Bau des alten Domes bis in's 14. Jahrhundert Köln's Kathedrale. Wie sie ausgesehen hat, geht aus einer erhaltenen Abbildung des 11. Jahrhunderts hervor. Sie war danach eine Kirche mit zwei Chor Anlagen. Als die Normannen 822 in Köln Häuser und Kirchen durch Feuer zerstört hatten, flüchtete sich die Kunst in die Zellen der Mönche, um hier den Grund zu neuer Wohlfahrt nach dem Zusammenbruch des karolingischen Reiches zu legen. So machten sich die Stifte von St. Gereon, Cunibert, Severin und der h. Jungfrauen(St. Ursula) hoch verdient. Zu neuer Blüthe erwachte die Kunst unter den sächsischen Kaisern. Unter Otto dem Großen, der seinen Bruder, den gewaltigen Kanzler Bruno zum Erzbischof machte, entstand St. Pantaleon, dessen ursprüngliche Anlage im Westen noch..##., ist und die antiken Elemente in den rothen Pilastern und in dem Wechsel vo. Tuff und Ziegel an den Fensterbogen verräth.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Pries en mit Rundbogen dreifach gegliederten Raum. Dann schweifte ichheit augen, eschattat, ger., seiner ganzen Umgebung für die Geisthcis Die Futeiga Hierauf folgte aus Schluß die Halbkreis-Rische, die Apfels. Die Entwickelung des romanischen Stils brachte zwischen Hochtit ein Thurm un tritt ein Turm, unter dem Chor wird eine gewölbte Krypta angelegt während.; Mischung sämmtlicher anderer Räume flach ist. In der ##te d 11. Jalryunderts tritt die Einwölbung der Basilika verausgebilder" ein Haln kanus(den Jeit ist der romanische Baustil ieder In Koln fand er seine Ausbildung unter Erzbischof Anno II., welcher einen der tüchtigsten Architekten seiner Zeit, den Don### Being. gon pildeshein., nach Köln kommen ließ. Run wird Sähulenhasiken-Tous. Die D..steht St. Georg, leztere im alten Stuart nach Fol wirch aie dieser im Norden seltenen frühere Thätigkeit in eeshaatn; durm Benno's Länderkenntnuiß und St. Moriz, erbaut bads. mazer Gleichfalls eine Säulendasitika, St. Moriz, erbaut hatte. Seine Blüthe hat Köln seinem Handel und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>oft, gee, dem mit Wein zu danken. In Folge dessen konnten sich Wesegsfeateu esieerteseruns in der Kunst in strichen a stante##. vorden waren, um segenbringenden Wirken entfalten. Der inan 700 Verionen alser Stsusaugerer hoffen int dig en auer Stände eingefunden haben, so daß also jetzt zu ums wuchen aer.. die verdiente Gunst des Publiberechrig war desinit, die man im vorigen Jahr fast aufzugeben Auf Einladung des Hrn. Lindenberg Wirte wiederholt sich zul det u 1,oster Zeit eime Anzahl hiesiger nahmen für Aese-- zusammengefunden, um die erforderlichen Maßnahmen fur Abschaffung des Regulativs zu berathen. Am Samstaagaut iu gender Herun en., liche Versaunlung in Hotel Baour die an ihn betreffs Austo gegen des Heu. Oberbürgermeisters auf Verlesung gelangte. Iu demdesher.. latis gerichteten Eingaben zur #r###.##### In demselben erklärt der Herr Oberbürgermeister Kauten des haeiesraltio nsch den wiederholten Enischedungen aler Iumeber als eisäheigen Bestehona gunsten steche und schwährend lies befinde, der Stadtvergrdueter. a poadrt habte, er sich nicht in der Lage sine-, der Stadtverordneten-Versammlung eine auf Aufhebung oder auch nur auf Abänderung des Regulativs gerichtete Vorlage zu unterbreiten. Trotz dieses Bescheides beschlossß die Versammlung, die Agitation fur Aufhebung des Regulativs fortzusetzen und zunächst den Versuch zu machen, einzelne Stadtverordnete zu bewegen, daß sie einen entsprechenden Antrag im Stadtverordneten-Collegium einbringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Am Samstag-Abend wurde eine ältere Frau, welche Unter Sachsenhausen hinter einem Pferdebahnwagen die Straße üüberschreiten wollte, von einer Droschke überfahren und erheblich verletzt. Zwei Herren brachten die Verungluückte nach ihrer Wohnung. Ein Schutzmann stellte den Thatbestand fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ertappter Dieb. Ein Bäckermeister aus Mülheim, welcher tägich seine Backwaaren mittels Fuhrwerk bis nach Riehl bringt, machte schon seit geraumer Zeit die Wahrnehmung, daß, während er die Waaren seinen Kunden in die Häuser brachte, ein Unberufener seinem ohne Aussicht auf der Straße stehenden Wagen Schwarz- und Weiß#ror entnahm. Dieser Tage wurde der Bäckermeister von einem Madchen gefragt, ob er einen Mann bei sich habe, der aus dem Wagen Grod nehmen und dieses zu Kunden tragen dürfe, was von dem Bäcker verneint wurde. Derselbe traf nunmehr mit einigen Gartenbediensteten in der Nähe der Stammheimerstraße in Riehl Absprache, in Folge deren es am Sonntag-Morgen gelang, den erwerblosen Theodor S. bei dem Diebstahl abzufassen. Er hatte eben ein Schwarzbrod und zwei Graubrode gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die gestrige social-demokratische Versammlung bei Rosenbusch am Neumarkt war nur spärlich besucht. Der neue Vertrauensmann, Genosse Werner, leitete die Versammlung und ertheilte dem Genossen Reuther das Wort zum Vortrag über Punkt 1 der Tages-Ordnung: Stellungnahme zum Parteitag für Rheinland und Westfalen am 31. d. M. in Koblenz. Die Tages-Ordnung des lautet: 1. Constituirung des Parteitages, Festsetzung der Geschäfts- und Tages Ordnung, Wahl der Mandatsprüfungs-Commission; 2. Bericht des Agitations-Comite's, Referent Aug. Neumann: 3 Agitation und Organisation, Referent Karl Meist, daran anschrießend: Wahl des Agitations-Comite's sowie Sitz desselben; 4. die Parteipresse Referent Fr. Harm; 5. Berathung solcher Anträge, die nicht auf Punkt 4 Bezug haben. Punkt 4 der Tages-Ordnung habe eine besondere Bedeutung, weil es sich darum handele, ein Preßorgan hierselbst zu schaffen, welches den Kampf mit der Centrumspresse aufnehmen könne Es handelt sich also darum, diesen Punkt auf dem Parteitage zur Sprache zu bringen. Wenn nur der Referent zu Punkt 4, Genosse Harm, über diese Angelegenheit referire, werde es den Kölner Genossen nicht möglich sein, ihre Ansichten genügend darzulegen. Er stelle darum den Antrag, an den Parteitag das Ersuchen zu stellen, neben dem Referenten noch einen Correferenten zu wählen. Er ersuchte, drei Delegirte zu wählen. In der Discussion möge man Anträge stellen, wie die Agitation neu geregelt werden könne. Die Agitations-Commission habe bisher nicht in der erwünschten Weise arbeiten können. Redner sei der Ansicht, daß der Sitz der Agitations-Commission von Elberfeld nach Köln verlegt werden müsse. Genosse Woldersky sprach sich gegen diesen Antrag aus, er sei der Ansicht, daß durch Verlegung des Agitations-Comite's nach Köln den Kölner Genossen eine große Mehr-Arbeit entstehen werde, während hier ein großer Mangel an geeigneten Kräften herrsche. Hier in Köln müsse die Agitation eine ganz andere sein als in Dresden, Berlin u. dergl.; hier sei gegen den mächtigsten Feind anzuämpfen, der sich der social-demokratischen Partei in Deutschland entgegengestellt habe: die katholische Presse und die katholische Bevölkerung. Diese könne nur durch eine tüchtige social-demokratische Presse bearbeitet werden. Er unterstütze darum den Antrag des Genossen Renthier, an den Parteitag den Antrag zu stellen, einen Correferenten zu Punkt 4 zu wählen, obgleich er glaube, daß Genosse Harm nicht in der Weise wie Genosse Grimpe für das Elberfelder Kopfblatt eintreten werde. Desgleichen unterstütze er den Antrag des Genossen Reuther, drei Delegirte für K. u und ferner für die Vororte je einen Delegirten zu wählen. Genosse Reuther glaubt, die Ansichten des Genossen Woldersky paßten auf jeden Ort der Rheinprovinz. Er halte die Arbeit nicht so groß und hoffe von der Verlegung des Agitations Comite's nach Köln eine bedeutende Förderung des geplanten Preß-Unternehmens. Er glaube wohl, daß in Jcovienz sehr für das Elberfelder Blatt eingetreten werde. Genosse Müller wendet sich gegen den Antrag Reuther, weil die hiesigen Genossen so erbärmlich gestellt seien, daß sie zum Beispiel nicht ein Mal einen Vertrauensmann aufbringen könnten. Er stellte ferner den Antrag, auf dem Parteitag zu beantragen, daß die Kosten für die Redner auf den einzelnen Partei-Versammlungen nicht von den betreffenden Orten allein, sondern von der Parteileitung aufgebracht werden. Genosse Hofrichter sprach sich ebenfalls gegen den Antrag Reuther aus. Der Wirkungskreis des fraglichen Preßorgans sei auf den Parteitag im Orpheon hierselbst seiner Zeit bestimmt festgelegt worden für die Kreise Köln(Stadt und Land), Mülheim, Wippertürth, Gummersbach und die Regierungsbezirke Koblenz, Trier und Nachen. Eine Beiülfe zu dem Preßfonds sei aus diesen Bezirken durchaus nicht zu erwarten. Er stelle den Antrag, den Delegirten Auftrag zu geben, sich gegen die Verlegung des Agitations-Comite's nach Köln energisch zu wehren. Der betreffende Antrag Reuther's wurde gegen zwei Stimmen abgelehnt. Genosse Eltlinger beantragte, statt drei nur zwei Delegirte nach Koblenz zu schicken, da zwei dasselbe ausrichteten, was auch drei erreichten. Die Uebrigen seien ja doch nur Statisten. Diesem Antrage traten Genosse Hofrichter und Woldersky in erregter scharfer Weise entgegen. Es sei eine Lüge, so führte Letzterer aus, was die Kappusbauern sich tagtäglich erzählten, daß gewisse Führer sich von den Arbeitergroschen mästeten. Es sei leeres Geschwätz, wenn gesagt werde, die Partei sei hier nicht vorwärts geschritten; das merke Niemand besser, als die ultramontane Partei. Genosse Ettlinger will seine Aeußerung nicht in dem Sinne aufgefußt wissen, wie sie hier ausgelegt werde Er nehme für sich das Recht in Anspruch, seine Meinung frei zu äußern ohne sofort auf den Kopf geschlagen zu werden. Als Delegirte wurden dann gewählt die Genossen Werner, Woldersky und Reuther, sowie für Nippes Lemper, für Ehrenfeld Müller und für Poll Degen. Die Kosten der Beschickung des Parteitages sollen durch Listensammlung aufgebracht werden. Der Antrag des Genossen Reuther betr. Wahl eines Correferenten zu Punkt 4 des Parteitages wurde angenommen. Den Delegirten soll überlassen bleiben, unter sich den Correferenten zu bestimmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>übe die durchaus nöthig gewordene Gründung eines"vermischten" Gesangvereins, der im Schnapscasino zum Besten der durch ". Regulat eschädigten Wirthe ein Wohlthätigkeits-Concert veranstaltet hatte. Hr. E. Breuer aus Drohn hatte dem Kleinen Rath eine "##obesendlnig", 1884er Droher Auslese gesandt, welche gebührende Beachtung fand. Nicht minder Anklang fanden zwei"muthwillige" Spenden von je 50 M. für den Maskenzug. Hr. Böhle, der ewig jugendliche Sänger, erfreute die stattliche Narrenschaar mit einem gelungenen"Krätzchen", dem er auf stürömisches Verlangen die"Eulalia" # isle mußte. Emen durchschlagenden Erfolg erzielte das Preislied "Ekölch Fiakerleed" von Hru. Breuer, Vorstandsmitglied der Narrenzunft welches von Hru. Körschgen in Musik gesetzt worden war. Dichter und Componist wurden als die Ersten mit dem Verdienst-Orden der Gesellschaft decorirt. Zu Beginn der zweiten Abtheilung brachte der Präsident den</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>en Eyrengästen, 55. Büxgermemner seise und Director Lauter, den Dank der Gesellschaft zum Ausdruck. Hr. Willy Köhm erfreute die Versammlung mit einem"Krätzchen" über"Kleinigkeiten", das sehr gefiel. In geistreicher Weise verbreitete sich Hr. Mannheimer über"Die Augen, wobei er besonders die anerkennenswerthen Bestrebungen des Kleinen Rathes, das vatersädtische Fest wieder zu Ehren zu bringen unter jubelndem Beifall hervorhob. Auch der allbekannte Hr. Oelderich de. Besten-Pegasus und hielt einen köstlichen Vortrag über das Thema"Uns Kölle wehd Weltstadt, mer sinn bahl su vick", der mit stürömischem Beifall begleitet wurde. Den Vogel schoß gäötch Pa"##r. Sulle no, welcher sich als Verwalter der neuten st. di.,#### Brandewein-Kellerei einführte. Seine Kellner seien nicht im , sondern durchweg im "Gypsverband". Da war jeder Sat  dis Get beggandloßen. Juvet erregte. Auch die übrigen Lieder, welche elte# m###wertheim, C. Wirts und Dr. Schneider zu Verfassern hatten, erfreuten sich einer vorzüglichen Aufnahme. Hr. Prior verstand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 123. Ab.-Vorst. Gastspiel von Elly Bender vom Adolph Ernst-Theater in Berlin. Zum ersten Mal: Unsere Don Juans. Gesangsposse in vier Acten von Leon Treptow. Couplets von Gustav Görß. Musik von Franz Roth und Ad. Ferron. Anfang 7 Uhr, Ende 9 1/2 Uhr. Hugo Schwalbe, Inhaber einer Juwelen-Handlung: Julius Eyben. Clärchen, Trudchen, Gretchen(seine Töchter): Anna Braga, Tilly Waldegg, Anna Sicker. Fritz Schwalbe, Geschäftsührer, sein Neffe: Willy Benthien. Wenzel Navratil. Granaten-Händler aus Böhmen: Reinhard Tenhaeff. Kathinka, dessen Tochter: Elly Bender a. G. Haus Timpe: Hans Portz. Paul Hiller, Africa-Reisender: Edmund Heding. Drewitz, Drewitz, Schneewitz (Schwalbe's Freunde): Alfred Biehler, Otto Mahlau, Max Hecken. Tante Lottchen, Hugo's entfernte Verwandte: Bertha Flies. Leue Schimmer, Wirthschafterin bei Schwalbe: Paula Leiermann. Ede, Lehrling bei Schwalbe: Franz Skopal</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Dinstag 12. Jan. 124. Ab.- Vorst. Die Großstadtluft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ahnung. Professor:"Herr Candidat, wann wird nach Ihrer Berechnung der Halley'sche Komet wieder erscheinen?"-- Candidat: "In siebenundsechzig Jahren."-- Professor:"Wie kommen Sie denn darauf."-- Candidat:"Ich weiß nicht, ich habe so eine Ahnung." Die Mitglieder haben Zutritt mit einer Dame gegen Coupon 4.-- Einlaßkarten zu 75 Pfg. a Person sind niedergelegt in den Cigarrenhandlungen von G. Nettesheim und Eschenbach(Eigelstein), H. Unger. C. Peter und Wüfrath(Weidengasse) und J. Freis(Marzellenstrße).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>in eleganter Ausführung liefert zu billigsten Preisen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
