<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>2</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>314676</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ernennung. Einer unserer Mitürger, Hr. Dr. Saedt, der ###### allbekannten verstorbenen Ersten General-Advocaten am Rheinischen Appellationsgerichtshofe, hat die sehr ehrenvolle Ernennung zum ordentlichen Professor des Kirchenrechts an der katholischen Uni versioät zu Freiburg in der Schweiz erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Personalien. Se. Majestät der König hat dem praktischen Arzt, herzoglich sächsischen Hofrath Dr. Ewich zu Köln den Rothen Adler Erden. 4. Kl., dem, Regierungs-Botenmeister a. D. Schubert zu Kölnlindenthal das Allgemeine Ehrenzeichen in Gold verliehen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Herr Landgerichtsrath hendrichs in Vonn ist als Hülfsrichter an das Ober landesgericht zu Köln versetzt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Jubiläum. Hr. Jacob Ingenhoven blickt heute auf eine fünfundzwanzigährige, Thätigkeit als Gehülfe im Geschäfte des Hru Kupferschmiedemeister Peter Päfügen zurück, in welchem ihm stets die wichtigsten Verrichtungen übertragen waren. Der Jubilar erfreut sich gut gemeiner Gelieb heit bei den zahlreichen Kunden des Geschäftes Von Seiten#e#e##e wurde er mit reichen Geschenken bedacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Kölner Sängerkreis wird, wie mit großem Erfolg in</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>slag, Jahren, io auch morgen Abend im großen Saale der LeseGesellschaft eine carnevalistische Damen-Sitzung abhalten. Derselben legt ein sehr reichhaltiges Programm zu Grunde, so daß in Rede, Lied Gesang, Bühnenspielen 2c. vielerlei Kurzweil geboten werden wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>das Haus Nr. 17 Flur 1. Nr. 1294/367 mit 4 Ar 67 Meter, 2. Jus Haus Kahlenhausen Nr. 24 in Köln, katastrirt Flur 27 Nr. 553/254 mit 59 Qu.-Meter, geschätzt zu 10,000 Mark; ."on em Mauspfad, Frhr. v. Oppenheim und Heinrich Roesberg, geschätzt zu 3500 Mark die erste aus den Häuser Nr. 17 und ig und i 2 Abtheilungen, bestehend Nr. 21 und alsdann zusammen ausgesäten; und die speite aus Sonstige Bedingungen einzusehen bei Koln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
