<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>12</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>314604</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gemälde-Versteigerung. Nachdem die reichhaltige Bibliothek des verstorbenen Hru. J. J. Merlo durch die Firma I. M. Heberle (H. Lempertz' Söhne) verkauft worden ist, kommt vom 9. bis 11. d. M. auch dessen reichhaltige und ausgewählte Gemälde-Sammlung nebst kleinern Beiträgen aus den Vermächtnisse anderer Sammler durch dieselbe Firma zur Versteigerung. Dieselbe besteht aus 263 Nummern verschiedener Gemälde der flämischen, niederländischen, deutschen, italienischen usw. Schulen des 15. bis 19. Jahrhunderts. Unmittelbar daran wird sich die Versteigerung einer reichhaltigen, aus 94 Nummern bestehenden Sammlung von chinesischen und japanischen Porzellanen sowie andern Kunstgegenständen aus dem Nachlaß des Rentners Herm. Jos. Essingh in Köln schließen. Beide Sammlungen sind am 7. und 8. December zur Besichtigung ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vermißt. Seit dem 21. November vermissen in der Spulmannsgasse wohnende Eheleute ihren sechszehnährigen Sohn. Trotz eifrigen Nachforschens konnte bis jetzt über seinen Aufenthalt nichts ermittelt werden. Der junge Mann war bekleidet mit einer englischen weißen Lederhose, einer dunkeln Joppe und Ballonsütze. Er ist sehr kräftig gebaut und hat helles Haar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Kölner Innungs-Ausschuß hatte die Mitglieder sämmtlicher hiesiger Innungen auf gestern Abend in den großen Saal der Restauration Im Holz eingeladen, um die in den jüngsten Tagen im Deutschen Reichstage geoffenbarte Stellungnahme der Regierung zu dem Befähigungs-Nachweise einer Besprechung zu unterziehen. Es sprachen die Herren Figge, Faßhauer, Vianden, Meyer, Gottschalt und Felten. Allseitig wurde betont, daß der Befähigung-Nachweis den Cardinalpunkt aller Bestrebungen des deutschen organisirten Handwerks gebildet habe und deshalb die jetzt erfolgte Absage der Regierung gerade in diesem Punkte eine große Enttäuschung hervorgerufen habe. Hr. Meyer gab der pessimistischen Stimmung unter den Handwerkern Ausdruck. Das Vertrauen sei geschwunden, und es werde schwer halten, in Zukunft noch die Innungen zusammen zu halten. Die im Reichstage gefallenen Worte hätten die Handwerker noch einen Schritt weiter in's socialistische Lager geführt. Die Mehrzahl der An wehenden, welche über 100 zählte, stimmte indeß der Ermuthigung des Hrn. Faßhauer zu, den Muth nicht sinken zu lassen, als gute Staatsrürger auch ferner den Aufgaben des Staates sich zu widmen. Der Ernst der Lage sei nicht zu verkennen, und es sei zu hoffen, daß der nächste allgemeine deutsche Handwerkertag gerade in Folge der Aeußerungen der Regierung sich einig und entschieden zeigen werde in der Forderung des Befähigung-Nachweises. Freilich werde der Handwerkertag nicht nur die Pflicht haben, diesen Nachweis zu fordern, sondern auch zu sagen, wie er aussehen solle. Wenn die Handwerker Deutschlands sich zusammengeschlossen, würden dieselben die stärkste Macht im politischen Leben bilden, der man Rechnung tragen müsse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Frl. Cäciliawolkenburg, die humorvolle Tochter des Kölner Männergesang-Vereins, will auch in diesem Jahre wieder einer größern Anzahl armer Kinder eine Weihnachtsfreude bereiten. Zur Beschaffung der Mittel veranstaltet sie am nächsten Sonntag in ihrem Festsaale ein Divertissementchen, bei welchem u. a. zwei funkelnagelneue Singspielchen, eigens für Frl. Wolkenburg geschrieben:"Der Assistenz- arzt" und"Die erste Schwiegermutter", zur Aufführung gelangen. Da die bisherigen Darbietungen der lustigen Dame stets ein volles Haus fanden, so wird auch wohl dies Mal ein recht zahlreicher Besuch die Mühen der Mitwirkenden lohnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Fischschutz-Verein in Köln. In der gestrigen Monats-Versammlung erfolgte die Mittheilung von der Anmeldung zehn neuer Mitglieder. Weiter gab der Vorsitzende, Hr. A. Garthe, den Inhalt einer Zuschrift des Hrn. Regierungs-Präsidenten v. Sydow bekannt. Laut derselben hat Hr. Ober-Regierungsrath Fink die Anschaffung von Fischbandmaßen empfohlen, und wurde die Lieferung derselben Hrn. Avanzo, einem Mitgliede des Vereins, übertragen. Von den Fischbandmaßen werden u. a. 100 Stück für den Rheinischen Fischerei-Verein, mehrere Hundert zur weitern Verfügung der königlichen Regierung an geschaft, welche dieselben in geeigneter Weise zur Vertheilung bringt; der Verein hat ebenfalls eine beträchtliche Anzahl in Auftrag zu geben beschlossen. Der Preis eines solchen Bandmaßes soll 17 Pfg. betragen. Es wurde weiter mitgetheilt, daß verschiedene Prämien für unschädlich gemachte Fischottern bewilligt worden sind. Ueber die Ergebnisse des Lachsfange war man zufrieden; in mehrern Nebenflüssen des Rheines wurden deren viele gefangen. Die Anlage eines Fischpasses bei Schladen betr. ist dem Vorstand der Plan eines neuen Projectes zugegangen. Die colorirt ausgeführte Zeichnung eines bei Stein a. d. Sieg zu errichtenden Wehrs ist eine sehr gefällige; sie weist erhebliche Verbesserungen im Vergleich zu dem früher besprochenen Project auf und fand den Beifall mancher mit den dortigen Platzverhältnissen vollkommen vertrauter Mitglieder. Die Sprungöhen sind sehr klein und behindern den Weg des Wanderfische fast gar nicht. Es kamen nochmals Klagen über die mißlichen Verhältnisse an der Sieg zur Sprache; der Vorsitzende konnte indeß nur auf die vor mehrern Monaten an den Verein gelangte Zuschrift der königl. Regierung hierselbst verweisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>P Dienstähle. Einem an der Gladbacherstraße wohnhaften Herrn wurden unter erschwerenden Umständen 520 M. aus einem Schließkorbe gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Vom Flur eines Hauses an der Ehrenstrße wurde ein kleiner vierädiriger Handwagen mit niedrigen Rädern entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Umhertreiber erhielt Zutritt in eine Wohnung an der Subbelratherstraße zu Ehrenfeld, stahl, während er kurze Zeit allein gelassen wurde, aus einem Schrank ein Zwanzigmarkstück und entfernte sich schleunigst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Fundbericht. Es wurden gefunden: am Bayenhaus ein Kammgarngehrock, auf der Neußertraße zu Nippes ein graues Umschlagetuch, am Rheinufer zu Deutz eine Damen-Uhr, in der Königin-Augusta-Halle ein Pelzkragen, in einer Wirthschaft am Mühlenbach zwei größere Packete Thee, in der Marzellenstrße ein hellbraunes Cigarren-Etui, in der Maximinenstrße ein Kneifer, auf der Ehrenstrße und in der Glockengasse je ein Portemonnaie mit kleinem Geldbetrage. Die Eigenthuümer der genannten Stücke können sich auf dem Geschäftszimmer der 1. Polizei Inspection melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 1. Dec. In der gestrigen Sitzung der Stadtverordneten ertheilte die Versammlung ihre Genehmigung zu dem Verkaufe von altem Holze der Schiffbarücke zum Preise von 331,50 M. sowie von altem Eisen und sonstigem Metall gemäß Offerte der Meistbietenden. Die Anlage der Gasleitung im Schulgenäude an der Holweiderstraße behufs Beleuchtung zweier Schulsäle für den Unterricht stotternder Kinder wurde gemäß einem Kostenanschlage von 280 M. ge lehmigt. Dem Antrage des katholischen Kirchen-Vorstandes entsprechend sollen auf dem Kirchplatze die Laternen um eine weitere vermehrt werden, wofür die Kirche einen einmaligen Beitrag von 50 M. leistet. Auch auf dem Rheinwerfte soll auf Vorschlag des Herrn Bürgermeisters noch eine Laterne angebracht werden. Für erstere wurden 100, für letztere 142 M. bewilligt. Die Versammlung ermächtigte ferner die Verwaltung eine gegen den Eisenbahn-Fiscus und gegen den Fabrikbesitzer Theod. Gutllcaume hierselbst wegen Anerkennung des von der Stadt Müheine ceenteruchten Eigenthumsrechtes auf verschiedene öffentliche Neue und die dazu gehörigen Grundfächen gerichtliche Klage anzuirengen. Die Kosten werden sich auf 1500 M. belaufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
