<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>1</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>314651</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Feier des goldenen Priester-Jubiläums des Hrn. Domcapitulars Dr. Dubelman wohnte auch der erwählte Bischof von Paderborn, Hr. Prälat Simar, bei. Als Assistent fungirte beim Hochamt der Jubilarpriester Hr. Pfarrer Hüsen von Grimlinghauſen, ein Studiengenosse des Hrn. Dubelman. Auch zahlreiche ehemalige Schüler des Bonner Gymnasiums, an welchem der Herr Jubilar als Religionslehrer wirkte, hatten Glückünsche gesandt. Die Pfarre St. Nicolaus in Aachen, aus welcher Hr. Dubelman Ende 1886 durch den Herrn Erzbischof in's Domcapitel berufen wurde, ließ ihrem frühern Pfarrer und Dechanten durch eine Abordnung des Klerus und der Gemeinde herzliche Glückünsche aussprechen. Vorgestern Abend erstrahlen die Häuser auf der Burgmauer in der Umgebung der Wohnung der Jubilars in schönster Beleuchtung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gelandete Leiche. Vorgestern Vormittag wurde oberhalb des Weidenhausen zu Deutz am Rheinufer eine männliche Leiche gelandet. Nach den bei der Leiche vorgefundenen Papieren ist der Verstorbene am 14. Mai 1844 zu Wehr geboren und hat hier am Duffesbach gewohnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Kölner Lehrer- und Lehrerinnen-Verein zählte nach dem so eben vom Vorsteher, Hrn. Rector Brüngel erstatteten Berichte im abgelaufenen Jahre 231 Mitglieder: 150 Lehrer, von welchen 7 emeritirt und 8 nicht an Volksschulen angestellt sind, und 81 Lehrerinnen. Der Verein bezweckt bekanntlich die Unterstützung erkrankter Mitglieder und die Gewährung von Sterbe-, Wittwen- und Waisen-Geld. Die Einnahmen betrugen 8170., darunter aus Bücherhonoraren 3015., Beiträge der Mitglieder 2118 M. Ausgegeben wurden u. a. als Unterstützungen bei Erkrankungen und Sterbenällen 2623., Unterstützungen an 18 Wittwen 4450., insgesammt 7679 M. Das Vermögen des Vereins bezifferte sich am Jahresschlusse auf 66,824., von welchen 63,207 M. zinsbar angelegt sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Fischschutz-Verein in Köln hielt vorgestern seine ordentliche Hauptversammlung ab. Der Vorsitzende, Hr. A. Garthe, verlas den Geschäftsbericht, wonach der Verein ansehnliche Leistungen in Hinsicht auf Besetzung der verschiedenen Gewässer mit Edelfiſchen aufzuweisen hat. Die Einnahme bezifferte sich im Jahre 1891 auf 1556., davon 1053 M. an Beiträgen der Mitglieder. Darauf wurde zur Neuwahl des Vorstandes geschritten. Zu Revisoren wurden gewählt die Herren Director Gubitz und Schmahl mit 16 bzw. 10 Stimmen. Wiedergebählt wurden die Herren A. Garthe(Vorsitzender), K. Osthoff(stellvertretender Vorsitzender), E. Schönrock und C. Lauer(Schriftführer), J. Honnerbach (Besitzender), Max Garthe(Cassirer) und C. Schott(Besitzender) In der g des gegenw Beigeordnete Den erster gewählten Der Vorsitze auf die Wie Concessionen gung dankt trauen und der Bürgers Hr. Beige eine Abände Nr. 65 im Schußlinien beseitigt wer Hr. Robe im Allgem sei doch eiw Hr. Bauwelches der Hr. Dr. Hauses verl ohne deren habe mani Hr. Stad baumerstraß Schußlinie, Grenze des wurde mit Ortspolizei werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine künstliche Eisbahn ist in der Nacht von Mittwoch auf Donnerstag auf dem Sportplatz an der Riehlerstraße zum Eis lauf fertiggestellt worden. Dieselbe ist fast 5 1/2 Morgen groß und hat die gleiche Beschaffenheit wie die Bahnen des Frankfurter Palmen-Gartens, des Bonner Eisclubs, der großen Wettlaufbahnen in Berlin. Die Vorzüge der künstlichen Eisbahnen sind genugsam bekannt. Sie bieten eine große Beruhigung für Jeden; denn unter dem Eis befindet sich kein Wasser und die Bahnen enthalten keine gefährliche Risse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Arbeitslosigkeit. Bei einem Kölner Kaufmann, welcher durch Anzeige in einem hiesigen Blatte einen Hausknecht suchte, meldeten sich in einer Stunde über siebenzig Bewerber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Fischfreveln. In voriger Woche trieben massenhaft todte Fische im Rhein-- hinter der Rheinau-- vorbei. Einige derselben wurden von einem Mitglied des Fischschutz-Vereins untersucht, wobei sich herausstellte, daß die Blasen der Thiere geplatzt waren. Es ist fast mit Sicherheit anzunehmen, daß die Fische mittels explosiver Stoffe getödtet worden sind. Leider ist es bis heute noch nicht gelungen, den oder die Thäter zu ermitteln. Bekanntlich gewährt der Fischschutz-Verein Prämien an solche Personen, welche die Thäter so bezeichnen, daß deren gerichtliche Bestrafung erfolgen kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>P Liebstähle. Ein Buchhändler übergab seinem Laufburschen für etwa 15 M. Zeitschriften, um dieselben den Beziehen zu überbringen und das Geld dafür einzuziehen. Der Knabe führte den Auftrag aus, behielt aber das Geld für sich und ließ sich bei dem Buchhändler nicht mehr sehen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Schiffer übergab einem Arbeiter eine Schachtel, welche Kleidungsstuücke enthielt, um dieselbe zu tragen; unterwegs blieb derselbe etwas zurück, und als der Schiffer nach ihm sich umsah, war er mit der Schachtel verschwunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Vom Flur eines Hauses an der Waisenhausgasse wurde ein Kübel Schmalz, gezeichnet M. 36,282 Holsatia, im Gewichte von 52 1/2 Gsund, gestohlen; ferner aus einer Wirtschaft zu Lindenthal ein weißer Billard-Ball und aus einem Hause an der Schnurgasse ein Löthkolben und eine Rolle Zink.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute 126. Ah.-Vorst. Anfang 7 Uhr, Samstag 15. Jan. 127. Ab.-Vorst. Gastspiel von Elly Vender vom Adolph Ernst-Theater in Berlin. Unsere Don Juans.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
