<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>2</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>314696</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vor der Strafkammer fand gestern der bekannte Bandwurmproceß einen für die Betheiligten sehr empfindlichen Abschlußß. Angeklagt sind 1. der Sattler August Salvinsky von hier; 2. der General- Agent Paul Ernst Sonnberger aus Berlin und 3. der Heilkünstler Richard Mohrmann aus Berlin. Herr Polizei-Physicus Vanselow bekundete, daß er mit dem Criminal-Commissar Sperling in der hiesigen Niederlage Richard Mohrmann's eine Haussuchung abgehalten habe. Salvinsky habe sich ihnen mehrmals als Richard Mohrmann vorgestellt. (Diese Thatsache wurde auch noch von vielen andern Zeugen bekundet); erst als die Beamten dem Salvinsky den Grund ihres Erscheinens mittheilten, gab dieser seinen wahren Namen an. Wenn ein Patient bei Salvinsky, der keinerlei medicinische Kenntnisse besitzt, sondern erst kürzlich von dem dritten Angeklagten angestellt worden war, erschien, dann ordnete dieser, je nach der Constitution desselben, ohne jegliche Untersuchung eine Bandwurm-Cur an, sandte Bericht nach Berlin, von wo das Mittel durch eine dortige Apotheke unter Nachnahme an den Patienten gesandt wurde. Manche unter den Patienten waren gar nicht bandwurmleidend. Der Angeklagte Mohrmann bezahlte in der Apotheke für das Mittel 1.; die Patienten mußten dasselbe mit 10 bis 30 M. honoriren. Arme sind auch schon gratis behandelt worden. Die Sachverstaändigen bekundeten, daß das von Mohrmann zur Verwendung kommende Mittel das in der medicinischen Praxis allgemein gebräuchliche sei. Dasselbe besteht aus Farrenkrautwurzel, Granat- oder Cusso-Extra; das Mittel sei gut, jedoch müsse mit demselben sehr vorsichtig verfahren werden. Von Seiten der Vertheidigung waren viele Zeugen geladen, die über die vorzügliche Wirkung des Mittels sehr günstige Aussagen machten. Einige hatten nach ihrer Aussage vergebens Heilung bei Aerzten gesucht und erst durch das Mohrmann'sche Mittel Befreiung von ihrem Leiden gefunden. Von Seiten der Anklagebehörde war eine ganze Anzahl von Zeugen geladen, von denen die meisten bekundeten, daß sie das Bandwurmmittel ohne Erfolg benutzt hätten; einzelne wollen sogar nach dem Gebrauch desselben krank geworden sein. Hierauf gründete sich die Anklage wegen fahreäsiger Körperverletzung. Als Sachverstaändige waren geladen die HH. Stadtphysicus Sanitätsrath Dr. Leuffen, Polizeiphysicus Dr. Vanselow und Dr. Hardenbicker Die drei Angeklagten wurden des fortgesetzten Betruges für schuldig befunden. In der Urtheilsbegründung heißt es: Salvinsky habe sich den Patienten gegenüber als Richard Mohrmann ausgegeben; beim Publicum sei durch Annoncen-Placate und das an dem Hause in der Richmodstrße angebrachte Schild der Glaube erweckt worden, Salvinsky sei Autoritàät ersten Ranges, das Bandwurmmittel sei eine besondere Erfindung und beruhe auf eigener Methode, während dasselbe in Wirklichkeit das in der Praxis allgemein gebräuchliche sei. Manche Personen seien nicht geheilt, sondern sogar an ihrer Gesundheit geschädigt worden. Sonnberger habe dieses alles in Köln verandaßt, auch alle Einrichtungen getroffen; was dieser gethan, sei wiederum ausgegangen von Mohrmann. In den Anzeigen werde dem Publicum vorgespiegelt, derjenige, welcher die Cur leite, sei ein sachverstaändiger Mann, der durch langeährige Erfahrung große Kenntnisse und Fertigkeit sich erworben habe, während in Wirklichkeit Salvinsky keinerlei Kenntnisse von der Sache gehabt, sondern Jeden, der zu ihm gekommen sei, für bandwurmleidend erklärt habe. Die rechtswidrige Aneignung von Vermögensvortheils ergebe sich hieraus von selbst. Die drei Angeklagten wurden zu je sechs Monaten Gefäogniß, Mohrmann außeadem zu 1500 M. und wegen Verkaufs von Arzneien zu 50 M. Geldhuße bestraft, bei Salvinsky kommen zwei Monate der Vorhaft in Anrechnung; von den übrigen Anklagepunkten erfolgte Freisprechung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sonntagsruhe der Handlungs-Lehrlinge. In dem Bericht über die jüngste Hauptversammlung des Kaufmännischen Vereins (vgl. Kölner Local-Anzeiger vom 21..) wird mitgetheilt, die Handelskammer sei mit dem Verein in Unterhandlung getreten, um die jüngern Handlungs-Lehrlinge an den freien Sonntag-Nachmittagen nach Einführung der Sonntagsruhe in ihren Localen entsprechend zu beschäftigen. Im Anschlugß hieran verdient bemerkt zu werden, daß den katholischen Lehrlingen in der Marianischen Congregation für Kaufmanns-Lehrlinge schon seit längerer Zeit jeden Sonntag eine angemessene Beschäftigung und Unterhaltung zu Theil wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vermißt. Ein hiesiger Wirth wird seit 8 Tagen vermißt, sein Sohn wurde vorgestern Abend verhaftet; derselbe führte, wie uns mitgetheilt, eine große Summe Geld bei sich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Liebstähle. In einem Hause am Blaubach wurde in den Abendstunden die Ladenthuüre mittels Nachschlüssel geöffnet, die Theken-Schublade erbrochen und aus derselben etwa 50 M. gestohlen. Ferner wurden entwendet: aus einer Wohnung an der Thebäertraße zu Ehrenfeld eine Anzahl Kleidungsstuücke, vom Dache eines Neubaues am Heumarkt mehrere Bleistreifen im Werthe von 50 M. und aus einer Wohnung an der Victoriastraße zu Ehrenfeld eine Cylinder-Uhr von Nickel mit Talmiketten, welche die Nummer 25,048 trug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Auf dem Holzmarkt waren gestern Mittag Arbeiter mit Ausschachtung-Arbeiten beschäftigt. In Folge des Regenwetters der jüngsten Tage gab der Erdboden, welcher zu beiden Seiten aufgehtürmt war, nach und verschüttete einen der Arbeiter. Man alarmirte sofort die Feuerwehr, welche in kurzer Zeit eintraf und den Arbeiter vom Erstickungstode rettete. Der Verungluückte hat keine ernstliche Verletzung erlitten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Rheinhöhe am 22. Februar, Morgens 11 Uhr m.68+ 0,01.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
