<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>2</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>314674</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ernennungen. Die jüngste Nummer des Kirchlichen Anzeigers für die Erdiölese Köln enthält u. a. folgende Ernennungen. Baumeister W. Blanke zu Köln zum Erdiöcesar-Baurath. M. H. Schmitz, Kaplan an St. Jacob zu Köln, zum Pfarrer in Adendorf, Dec. Rheinbach. Dr. iur. utr. H. J. H. Nissen, Vicar zu Süchten, zum Kaplan an der Pfarrkirche St. Alban in Köln. Kaplan J. H. A. Schmitz wurde von seiner Stelle als Kaplan an der Pfarrkirche zum h. Alban in Köln entbunden und bis auf Widerruf beurlaubt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Ermittelung des Ernte-Ertrages betr. hat Hr. Landrath v. Dreyse an den Localabtheilungs-Director, Hru. Oekonomierath W. Herstatt, folgendes Schreiben gerichtet:"Der Localabtheilung Köln theile ich ergebenst mit, daß, wie in frühern Jahren, in der zweiten Hälfte des Monats Februar d. J. eine Ermittelung des Ernte-Ertrages für das Jahr 1891 stattfinden wird. Ich nehme daher Veranlassung, die Localabtheilung ergebenst zu ersuchen, gefälligst darauf hinwirken zu wollen, daß die mit der Ermittelung beauftragten Ortsbehoörden von Seiten der Herren Landwirthe durch Theilnahme an den zu bildenden Schätzungs-Commissionen kräftig unterstützt werden." 6. Feuersbrunst. Vorgestern Abend gegen 8 1/2 Uhr brach in der Zuckerschneiderei, Mahl- und Sieb-Abtheilung der Fabrik der Gebrüder Stollwerck auf noch unaufgeklaärte Weise Feuer aus, welches durch die sofort alarmirte Feuerwehr der Fabrik, sowie die in unglaublich kurzer Zeit eingetroffene Berufsfeuerwehr auf den einen Raum beschränkt wurde und schon um 9 Uhr vollständig gelöscht war. Der BrandDirector war gleich zur Stelle und leitete die Löscharbeiten, es fanden sich auch alsbald sämmtliche Polizei-Commissare des südlichen Stadttheiles, der Herr Polizei-Juspector und der Herr Polizei-Präsident ein; eine musterhafte Ordnung und Ineinandergreifen aller Theile führten sofort ein beruhigendes Gefühl der Sicherheit herbei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Selbstmord. Einem an der Weyerstraße wohnenden stellenlosen Reisenden war die Wohnung gekündigt worden. Er war nicht ausgezogen, hatte aber erklärt, am 1. d. M. würde man seiner sicher los werden. Vorgestern Morgen fand man ihn in seinem Zimmer todt auf der Erde liegen. Ob ein Selbstmord vorliegt, wird die eingeleitete Untersuchung ergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, 3. Febr. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,15 das Pfund. Eier 2,40 das Viertel. Hinkel 2,80, Tauben 1,00 das Paar. Hasen 0,00, Schnepfen 0,00, Feldhühner 0,00, Truthahn 10,00 das Stück, Kaninchen 0,90 das Stück. Krammetsögel 0,00 das Bund. Hühner 1,80, Enten.00, Gäuse 6,00 das Stück. Hecht 1,00, Aal 1,50, Karpfen 1,00, Salm 4,00, Schleien 0,70 das Pid. Ochsenfleisch M..70, Kalbfleisch 0,65, Hammelfleisch.65, Speck, geräuchert 0,80, gesalzen 0,70, Schmalz 0,80, Nierenfett 0,50, Zwiebeln 0,08 das Pfd. Aepfel 14,00 die 100 Pfd. Kartoffeln weiße.50, rothe 4,80, Nieren- 6,00 die 100 Pfd. Weißkohl M. 00,00 die 100 Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Parirt..:"Mein Herr. Sie fixiren mich, als ob Sie mich für einen dummen Jungen hielten."--.:"Bitte! Im Gegentheil, ch halte Sie für einen ausgezeichneten Gedankenloser." Bei Abnahme von 12 Flaschen einer Sorte 5 Pfg. Rabatt per Flasche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ouverture et Introduction z. Op"Die Hugenotten" von G. Meyerbeer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>d. Op."Der Trompeter von Säkkingen" von Victor E. Neßler.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
