<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>12</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>314615</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtrathssitzung. Für die nächste Woche sind zwei Sitzungen der Stadtverordneten-Versammlung vorgesehen. Die Tagesordnung enthält u. a. Bewilligung eines Nachcredits für die Festlichkeit im Volksgarten zu Ehren des 21. deutschen Juriſtentages, Beschlußßfassung über Stellung eines Strafantrags bezüglich des Artikels"Stadtrathswahl" in Nr. 91 der Kölner Arbeiterztg., Beschlußßfassung über den Einspruch des Hrn. Dr. iur. August Oppenheim gegen die Ersatzwahl am 27. November, Prüfung der dieseährigen Stadtverordnetenwahlen, Project der Köluischen Straßenbarn-Gesellschaft bezüglich der Verbindung des Eigelstein mit der Querbahn, sowie Ausdehnung der städtischen Straßenreinigung. In der geheimen Sitzung soll über die Feststellung der Gehälter der Kölner Volksschullehrer berathen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Volksschulen des Stadtbezirks Köln waren zu Beginn des Winter-Halbjahres 1891 92 insgesammt von 39,300 Kindern besucht, und zwar von 19,555 Knaben und 19,745 Mädchen. Von den Knaben gehören 16,984 der katholischen, 2274 der evangelischen und 297 der israelitischen Confession an; von den Mädchen 17,292 der katholischen, 2176 der evangelischen und 277 der israelitischen Confession. Die Gesammtzahl der die Volksschulen besuchenden Kinder hat sich gegen das Vorjahr um 146 vermehrt, und zwar haben eigenthuümlicher Weise die schulpflichtigen Mädchen um 173 zugenommen, dagegen die Knaben um 27 abgenommen. Einen wesentlichen Grund für die Erscheinung wird wohl die Einrichtung der Vorschulen bilden, durch welche ein erheblicher Theil der Knaben den Volksschulen entzogen wird. Auf den ersten Aufsichtsbezirke, welcher die Kölner Schulbezirke mit Ausnahme des 13., 14. und 16. Bezirks umfaßt, entfallen 20,384 Kinder, und zwar 10.183 Knaben und 10,201 Mädchen. Von den Knaben sind 8513 katholischer, 1415 evangelischer und 255 israelitischer Confession; von den Mäochen 8696 katholischer, 1270 evangelischer und 234 israelitischer Confession. Gegen das Vorjahr weisen die Kölner Volksschulen ein Mehr von.4 auf, und zwar 86 Knaben und 218 Mädchen. Der Gesammtzahl der Schüler des ersten Aufsichtsbezirke sind noch 214 Kinder, 127 Knaben und 87 Mädchen zuzuählen, welche die beiden Schulen für geistig nicht normal entwickelte Kinder besuchen. Der zweite Aufsichtsbezirke, welcher die drei vorgenannten Schulbezirke Köln's sowie die Volksschulen der sämmtlichen eingemeindeten Vororte umfaßt, zählt 18,916 Kinder, und zwar 9373 Knaben und 9544 Mädchen. Von den Knaben sind 8471 katholisch, 859 evangelisch und 42 israelitisch; von den Mädchen 8596 katholisch, 905 evangelisch und 43 israelitisch. Gegen das Vorjahr hat die Gesammtzahl der schulpflichtigen Kinder des zweiten Aufsichtsbezirke um 158 abgenommen, und zwar um 10 Knaben und 45 Mädchen. Zu dem ersten Aussichtsbezirk gehören 330, zu dem zweiten 293 Klassen. Die Durchschnittsfrequenz pro Klasse beträgt im ersten Aufsichtsbezirke 61,77 gegen 61,03 im Vorjahre, im zweiten Aufsichtsbezirke 64,56 gegen 65,77 im Vorjahre, im ganzen Stadtgebiete 63,08 gegen 63,25 im Vorjahre. In einer ganzen Reihe von Klassen ist indeß die Frequenz erheblich höher und steigt bis zu 87 Schülern. In den evangelischen Schulen ist durchängig das gemischte Klassensystem eingeführt, während in Alteöln keine Klasse mehr besteht, in welcher Knaben und Mädchen zusammen unterrichtet werden. In den katholischen Schulen der Vororte trifft man indeß das gemischte Klassensystem noch ziemlich häufig an. Es besteht diese Einrichtung für alle Klassen in Bayenthal mit Ausnahme der ersten, für die beiden Klassen Boaiemuno's, für die drei Klassen in Braunsfeld, in Deutz für die Klasse lb des zweiten Schulsystems, für alle drei Klassen der Schule an der Mülheimerstraße sowie für alle Klassen mit Ausnahme der zweiten in der Schule der Humboldt-Colonie, in Kriel für alle fünf außer der ersten Klasse, in Lindenthal desgleichen, in Longerich für die dritte Klasse, in Gelaten für die zweite und dritte Klasse, in Merheim für die dritte Klasse, in Mügersdorf für die beiden Klassen, in Voll für alle sechs Klassen, in Raderthal für alle vier mit Ausnahme der ersten Klassen, in Riehl für die beiden Klassen. Keine gemischten Klassen sind außer in Alt Köln in den Vororten Bickendorf, in Deutz (erstes System), in Ehrenfeld, Niehl, Nippes und Sülz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vorträge im Pius-Bau. Freitag-Abend sprach Hr. Gymnasial-Lehrer Dr. C. Cürpers über Wallenstein's Verrath und Ende. Einleitend wies der Redner auf die auch heute noch ganz verschiedene Auffassung der Persönlichkeit des großen Condottiere und Generalissimus hin, entschied sich aber von vorn herein für dessen Schuld. Nach Vorausschickung eines kurzen Lebensabrisse des jungen Wallenstein, in dessen Brust schon der Zwiespalt wohnte, wies er diese Schuld an der Hand eines durch jüngste Entdeckungen bestätigten zeigenösischen Berichtes nach. Wallenstein's Geschichte ist ja zum großen Theil die Geschichte des dreißigährigen Krieges, weshalb der Vortragende auch auf diesen näher einging. Hr. Dr. Cürpers schloß mit einer erfolgreichen dramatischen Schilderung der letzten Stunden des Verräthers an Kaiser und Reich und seiner Genossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 98. Ab.-Vorst. Orpheus und Eurydice. Anfang 6 1/2 Uhr, Ende 9 1/2 Uhr. Orpheus, König von Thracien: Charlotte Huhn. Eurydice, seine Gemahlin: Anna Slach-Birrenkoven a. G. Amor: Meta Kalman. Hymen: Gertrud Taube. Tisiphone, Alecto, Megära(Erinnyen): Georgine Rauche, Bertha Fuhr, Bertha Filler. Ilus, Assarakus, Dardanus(Heroen): Ernst Rauche, Emil Richter, Karl Kammerer. Hierauf: Cavalleria Rusticana. Santuzza, eine junge Bäuerin: Henriette Kuper. Turiddu, ein junger Bauer: Oscar Braun. Lucia, seine Mutter: Marie Schäfer-Kruse. Alio, ein Fuhrmann; Waldemar Sterna. Lola, seine Frau: Meta Kalman</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Montag 14. Dec. 99. Ab.-Vorst. Don Carlos</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Montag: Don Carlos. Dinstag: Darfüßige Fräulein. Mittwoch: Der Frischütz. Donnerstag: Der Bauer als Millionair. Freitag: Cornelius Voß. Samstag: Zar und Zimmermann. Sonntag: Lohengrin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Liebstähle. Vor einigen Tagen erschien in einer hiesigen Häutehandlung ein Unbekannter und bot eine Kuhhaut zum Kauf an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Wilhelm Koch. Zahlreiche Freunde und Bekannte des Hrn. Schriftstellers Wilh. Koch, darunter hervorragende Geistliche und Vertreter der Kölner Presse, hatten sich gestern Morgen in der Stammheimer Straße in Köln-Riehl versammelt, um dem Verstorbenen die letzte Ehre zu erweisen. Den langen Zug eröffnete die Geistlichkeit; zunächst hinter dem Leichenwagen, welcher mit einer großen Menge Kränze, darunter manche prachtvolle Erzeugnisse der Bindekunst, bedeckt war, schritten die Verwandten, denen die übrigen Leidtragenden folgten. Der St. Cuniberts-Bauverein war mit seiner Fahne vertreten. Vor dem Eigelsteiner Thor, bei Beginn des Hansa-Ringes trat eine Musik-Capelle an die Spitze des Zuges und spielte Trauer-Choräle. Viele begleiteten den Dahingeschiedenen bis zu seiner Ruhestätte auf dem Friedhofe zu Gelaten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Personalien. Zu Gerichts-Assessoren sind ernannt: die Referendare Prosch und 77. Müller im Bezirk Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, königl. Polizei-Direction, Schutzmann, 1000 M. Anfangsgehalt, 180 M. Wohnungsgeldzuschuß und freie Dienstkleidung(Uniform). Koblenz königl. Arrest- und Corrections- haus, Gefangenen-Aufseher, 900 M. Gehalt und 210 M. Miethsentschädigung. Koblenz, königl. Amtsgericht, Lohnschreiber, 8 Pfg. pro Seite. Köln, königl. Direction der Strafanstalten, zwei Gefangenenaufseher, je 900 M. Gehalt und 210 M. Miethsentschädigung. Köln, Oberbürgermeister-Amt, Schlachthallen-Aufseher, während der Probedienstleistung monatlich 95 M. Diäten. Köln, Postamt, Brieftraäger, 900 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß. Köln, Garnison-Verwaltung, Casernenärter, 700 M. jährlich neben freier Wohnung, Feuerungs- und Erleuchtungs-Deputate oder entsprechender Geldvergütung. Imgenbroich, Post-Agentur, Landbriefträger, 650 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß. Kalk, Polizei-Verwaltung der Stadt Kalk, Polizei-Sergent, 1050 M. Gehalt, 150 M. Wohnungsentschädigung und 100 M. Kleidergeld. Münstermaifeld(Kreis Mayen), Bürgermeisteramt, Polizei-Sergent, 900 M. Gehalt und 100 M. Kleidergeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Aufhebung von Verkehrstörung. Der Trajectbetrieb Spuck Welle auf der Strecke Cleve-Zevenaar ist für den Personen- und Güter-Verkehr wieder eröffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Weihnachts-Verkehr. Mit Rücksicht auf die dieseährige Lage der Weihnachts-Feiertage haben die Directionen der verschiedenen Staatsbahnen in Deutschland gestattet, daß die am 24. oder 25. d. gelösten Rückfahrt-Karten von mindestens dreitägiger Gültigkeitsdauer zur Rückfahrt noch am 28. d. benutzt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ein Hauptgewinn von 10,000 Mark der Kaiser Friedrich- St. Remo-Lotterie ist in die Collecte der HH. Franke&amp; Co. hierselbst gefallen. Der glückliche Gewinner ist ein Herr aus hiesiger Stadt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
