<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>1</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>314649</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kaiser-Geburtstags-Feier. Die Beamten des kgl. Eisenbahn-Betriebsamtes Köln(linksch.) beabsichtigen, den Geburtstag des Kaisers wie im Vorjahre festlich zu begehen. Die Feier soll am Vorabend des Festtages im großen Saale der Cäcilia Wolkenburg stattfinden und in Gesang- und Musik-Vorträgen sowie Theatersücken bestehen. Hieran wird der übliche Ball sich anschrießen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein seltenes Alter. Der an der St. Columbakirche hierselbst adscribirte Jubilarpriester Franz Peter Scheurer, resignirter Pfarrer von Lülsdorf, vollendet heute, am 13. Januar, sein neunzigsten Lebensjahr. Da er am 28. Mai 1825 zum Priester geweiht wurde, ist er unter den Geistlichen der Erdiölese der älteste Priester. Der Jubilar ist noch recht rüstig, liest Sonn- und Feiertags die Elf-Uhr-Messe und täglich die Nenn Uhr-Messe in der St. Columba-Pfarrkirche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Militair-Musterung. Alle männlichen Personen, welche 1. im Jahre 1872 geboren sind, 2. dieses Alter bereits üüberschritten, aber sich noch nicht vor einer Ersatz-Commission zur Musterung gestellt haben, 3. sich zwar schon gestellt, über ihre Militair-Verhältnisse aber noch keine definitive Entscheidung erhalten haben, d. h. sich im zweiten oder dritten oder einem spätern Militairpflichtjahre befinden und im hiesigen Stadtkreise ihren dauernden Aufenthalt haben, werden amtlich aufgefordert, sich innerhalb der Zeit vom 15. Januar bis 1. Februar d.., Morgens von 9 bis 12 und Nachmittags von 3 bis 6 Uhr, im hiesigen königl. Polizei-Präsiwial-Gebäude, Kreuzgasse 20, 1. Etage, behufs Eintragung ihrer Namen in die Recrutirungs-Stammrolle persönlich zu melden oder im Falle zeitiger Abwesenheit sich durch ihre Eltern, Vormünder, Verwandte, Brod-, Lehr- oder Fabrikherren anmelden zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein trauriges Familienbild. Auf dem Cäcilienkloster traf am Montag-Abend der Wächter eine weinende Frau nebst vier kleinen Kindern. Die Frau gab an, daß sie von ihrem Manne aus der Wohnung fortgejagt worden sei. Der Beamte brachte die Bedauernswerthen nach dem Polizei-Präpsidium, woselbst beschlossen wurde, daß der Wächter die Frau nebst den Kindern zu dem am Thürmchenswall gelegenen Asyl bringen solle. Der mitleidige Wächter trug selbst eines der kleinsten Kinder auf dem Arm. Auf dem Wege zum Asyl gaben mehrere Herren der Frau ausehnliche Geldspenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wegelagerer. Als am Samstag-Abend kurz nach 10 Uhr ein bejahrter Eisenbahn-Beamter das Crefelderthor passirte und den nach der Siebachstraße führenden Weg einschlug, trat ein Bursche auf ihn zu, wünschte ihm Guten Abend und versetzte ihm hierauf mit einem Stock mehrere wuchtige Schläge auf den Kopf. Beim Herannahen mehrerer anderer Personen ergriff der Mensch, welcher es jedenfalls auf eine Beraubung abgesehen hatte, die Flucht. Jene Strecke ist für das lichtscheue Gesindel besonders günstig, indem sie bei drohender Gefahr nach verschiedenen Seiten im Dunkeln verschwinden können. Die An ordnung eines Nachtwächter-Postens an der betreffenden Stelle wäre darum sehr erwünscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Verhaftet. Die Criminalpolizei verhaftete am Sonntag-Morgen einen an der Marzellenstrße wohnenden Schuhwaarenändler. Die Verhaftung wird mit dem in dessen Geschäft im vorigen Jahre aus gebrochenen Brande in Verbindung gebracht, bei welchem der ganze Vorrath an Schuhwaaren verbrannte bzw. verdorben wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
