<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>2</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>314684</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Cardinal Melchers. Das Befinden Sr. Eminenz ist gemäß neuern Nachrichten der Köluischen Volkszeitung aus Rom erheblich besser. Der Arzt erklärt die Gefahr für gehoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Kölner Narrenzunft wird morgen(Sonntag) Abend im Großen Gürzenich-Saale ein Damen-Comite veranstalten, dessen Rein-Ertrag zum Besten des hiesigen Wöchnerinnen-Asyls bestimmt ist. Schon seit mehrern Jahren gehören die von der Narrenzunft zu Wohlthätigkeitszwecken im Gürzenich arrangirten Carnevals-Sitzungen zu den glanzvollsten und gediegensten in der ganzen Carnevals-Saison. Nach der bisherigen kraftvollen Entwickelung der Gesellschaft ist dies auch von dem morgigen Damen-Comite zu erwarten, und der Besuch desselben dürfte um so mehr zu empfehlen sein, als der Ertrag einem so schönen Zwecke dienen soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Betrug. Ein Buch- und Kunst-Händler übergab einem Colporteur acht sogen. Haussegen, um dieselben zu verkaufen. Derselbe that dies, behielt aber das Geld für sich und begab sich nach Belgien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>P Liebstähle. Nachts entstand in einer Wirthschaft an der Hohestrße eine Rauferei, wobei zwei Gästen die Slipse abgerissen wurden. In einem der letztern befand sich eine Brillantnadel im Werthe von 200., in dem andern eine Diāmantnadel im Werthe von 40 M. Die Slipse fanden sich wieder, die Nadeln waren aber daraus verschwunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Von einer Ladestelle auf dem Leystapelwerft wurde ein Kübel mit Käse im Werthe von 70., gez. P. J..; aus einer Wohnung zu Merheim ein Kostürock von braunem Lasting im Werthe von 40 M. gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Selbstmord. Vorgestern früh gegen 6 Uhr sprang ein Unbekannter von der festen Brücke in den Rhein und ertrank; die Leiche wurde bis jetzt nicht gefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 12. Febr. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,15 das Pfund. Eier 2,00 das Viertel. Hinkel 3,20, Tauben 1,00 das Paar. Hasen 0,00, Schnepfen 0,00, Feldhühner 0,00, Truthahn 10,00 das Stück, Kaninchen 0,90 das Stück. Krammetsögel 0,00 das Bund. Hühner 2,00, Enten 3,00, Gäuse 6,00 das Stück. Hecht 1,00, Aal 1,50, Karpfen 1,00, Salm 3,25, Schleien 0,80 das Pid. Ochsenfleisch M. 0,70, Kalbfleisch 0,65, Hammelfleisch.65, Speck, geräuchert 0,80, gesalzen 0,70, Schmalz.80, Nierenfett 0,50, Zwiebeln 0,08 das Pfd. Aepfel 14,00 die 100 Pfd. Kartoffeln weiße.50, rothe 4,80, Nieren- 6,00 die 100 Pfd. Weißkohl M. 00,00 die 100 Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Rheinhöhe am 12. Februar, Abends 7 Uhr m.15+.12.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
