<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>2</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>314687</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Todesfall. Gestern Morgen starb in hohem Alter Hr. Geheimer Commercienrath Eduard Joest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>a. In einer social-demokratischen Versammlung bei Rosenbusch wurde gestern Mittag wieder die Angelegenheit der Uebernahme der Kölner Arbeiterzeitung durch die social-demokratische Partei besprochen. Die Versammlung war von Hrn. Röder, dem Verleger der Arbeiterzeitung, einberufen. Die Erörterungen trugen wieder einen heftigen persönlichen Charakter, und es kam zu stürmischen Auftritten. Die Versammlung erklärte sich schließlich als incompetent und wies die vorliegenden Anträge an die Preß-Commission, welche mit Röder unterhandeln soll. In einer Parteiversammlung soll endgültig Beschlußß gefaßt werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wie am Samstag-Abend in der Sitzung des Social- demokratischen Vereins mitgetheilt wurde, hat der Herr Oberbürgermeister das Gesuch um Ueberlassung des Gürzenich für den 14. d. zur Abhaltung einer öffentlichen Volksversammlung abschnägig beschieden mit dem Bemerken, daß der Saal für diesen Tag an die Kölner Narrenzunft vergeben sei; im Uebrigen berufe er sich nochmals auf seinen Entscheid vom vorigen Jahre, wonach der Gürzenich zu socialdemokratischen Versammlungen grundsätzlich nicht hergegeben werde. Gegen diese Entscheidung soll Recurs ergriffen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Kaminbrand entstand gestern Abend um 6 Uhr in einem Hause am Eigelstein. Die bald herbeigeeilte Feuerwehr beseitigte schnell die Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Große Kölner Carnevals-Gesellschaft."So unangenehm es mir ist, muß ich doch auf etwas zurückkommen: ich thue es indeß auch nicht ungern." Mit diesen Worten leitete gestern Hr. August Wilcke einen wüsten Ausfall gegen die hiesige katholische Presse, welche an den Vorgängen in der vorigen Gesellschaftssitzung Kritik geübt hat, ein, und dieselben Worte setzen wir auch unserer Erwiederung voran. Wir würden gegen ein"Subject" wie August Wilcke, um seinen gewählten Ausdruck zu gebrauchen, überhaupt nicht polemisiren, wenn er nicht Präsident einer großen Carnevals-Gesellschaft wäre. Zunächst gab derselbe seine eigenen Ausführungen vom vorigen Sonntag in derselben abgeschaächten Form wieder, wie in der Montagssitzung der Narrenzunft. Nur fügte er noch hinzu:"Ich habe gesagt, bei Kirmessen kämen dieselben Sauereien vor; daß dies richtig ist, geht schon aus der zweiten Eingabe der Pfarrer hervor, wonach die Zahl der Pfarrprocessionen beschränkt werden soll. Dann habe ich noch gesagt, man möge das Volk, welches man zu andern Zwecken gebraucht, zur Sittlichkeit und Achtung der Autoritàät erziehen. War das nicht richtig?(Stürömischer Beifall.) Hat Jemand gehört, daß ich den Herrn Erzbischof beleidigt habe?(Rufe: Nein!) Dann erkläre ich den Referenten für einen infamen Verleumder." Unser Bericht hat nun überhaupt nicht von einer"Beleidigung" des Herrn Erzbischofs gesprochen, sondern zu jenen nichtsnutzigen Bemerkungen des Hrn. Wilcke einfach bemerkt:"Die Herren in der Lese-Gesellschaft scheinen schon durch den einen Umstand unangenehm berührt worden zu sein, daß der Herr Erzbischof sich herausgenommen hat, um das öffentliche Leben in Köln sich zu bekümmern." Da Hr. Wilcke unserm Referenten ein"Tußverständnissß" unterschiebt, so geben wir nachstehend die gerügten Sätze nach dem Bericht des Stadt-Anzeiger wieder:"Was die Ausschreitungen anbetreffe, so kämen bei den Kirmessen, wenn die Processionen eingezogen seien, wie die Polizeiberichte deutlich bewiesen, Ausschreitungen, Schlägereien, Gemeinheiten usw weit mehr vor als im Carneval. Wenn man die Leute, welche die unmoralische Seite der Kirmessen illustrirten, erst Moral und gute Sitten lehre, dann würden die gemeinen Lieder von der Straße auch bald verschwinden." Wenn diese Sätze überhaupt einen Sinn haben sollen, dann ist es doch der: möge die Geistlichkeit erst den Leuten, die ihr näher stehen, Sittlichkeit beibringen, bevor sie sich um den Carneval bekümmert. Und da gerade der Herr Erzbischof persönlich gegen die gemeinen Carnevalslieder beim Obereräsidenten der Rheinprovinz Beschwerde erhoben hat, so war die Abweisung offenbar gegen ihn gerichtet. Wir halten aber nach wie vor am allerwenigsten einen Mann von der socialen Stellung und persönlichen Vergangenheit eines Wilcke für berufen, der geistlichen Behörde eine Weisung zu geben. Bezüglich des lebenden Bildes erklärte Hr. Wilcke, daß dasselbe längst vorbereitet gewesen und es ihm(Redner) gar nicht in den Sinn gekommen sei, seine Rede mit demselben in Zusammenhang zu bringen. Möglich, ist aber auch unwesentlich; das Bild bleibt dabei eben so unpassend. Aus der Mitte der Gesellschaft stellte gestern ein Gast an den Präsidenten die Frage, wie er sich zu der Rede des Hrn. Kaulen stelle.(Tumult. Rufe: Heraus! Sitzen!) Der Präsident gab zur Antwort Hrn. Kaulen das Wort, welcher in dem Protokoll über die vorige Sitzung sagte:"Ich wünsche im Fasching der Freiheit eine Gasse. Im Carneval kriegt Jeder etwas mit, Keiner zu viel und Keiner zu wenig. Ein solcher kleiner Seitenhieb war auch meine Bemerkung vom Jesuitenstyl. Wenn der Referent freilich meine eigene Meinung wissen will, so sage ich offen, daß ich allein die Renaissance als den richtigen Stil für die Schule erachte. Dort sollen die Kinder lernen, wahre Menschen zu sein. Ich würde dies nicht gesagt haben, wenn der Referent mich nicht provocirt hätte." Provocirt? Seine Meinung hat doch Hr. Kaulen schon am vorigen Sonntag sehr deutlich ausgesprochen, und das eben haben wir gerügt. Wir haben stets harmlose politische Anspielungen freudig begrüßt, weil sie den drastischen Witzen ein angenehmes Gegengewicht bieten, aber keine ernsthaften Ausführungen, welche geeignet sind, die politische Ueberzeugung Andersdenkender zu verletzen. Ob die Redewendung des Hru. Kaulen dieser Anforderung entspricht, überlassen wir dem Urtheil der Leser. Bedauerlich ist es, daß die kleinen Gruppen der anständigen Mitglieder durch den pöbelhaften Radau der großen Mehrheit unterdruückt werden, sonst würden gewiß auch aus der Gesellschaft heraus schon abfällige Bemerkungen zu den Ohren des Präsidenten gedrungen sein. Und nun noch ein Wort. Die HH. Wilcke und Kaulen haben es nicht verschäht, ihrem Unmuth durch persönliche Angriffe Luft zu machen. Es widerstrebt uns, ihren Spuren zu folgen; aber wir meinen, gerade Hr. Wilcke sollte derartige persönliche Reibereien nicht provociren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
