<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>12</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>314602</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durchreisende. Gestern früh um 7 Uhr 17 Minuten traf, von Paris kommend, die Fürstin##lgarnki mit Kindern hier ein und fuhr 7 Uhr 40 Minuten nach Berlin weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Rovere Heckmann, der ganz besonders in Köln so hochgeschätzte Künstler, ist am Sonntag-Mittag nach kurzer Krankheit in Glasgow gestorben. Robert Heckmann, ein geborener Mannheimer, ist nur 43 Jahre alt geworden(geb. 3. Nov. 1848). Seine Studien machte er 1865 bis 1867 am Leipziger Conservatorium, namentlich unter Ferdinand David's Leitung. Als blutjunger Mensch übernahm er die Leitung der Leipziger Euterpe, begann aber schon 1870 ein unstetes Reiſeleben, auf welchem der ausgezeichnete Geiger rasch eine europäische Berühmtheit wurde. Sein Hauptzeit stand in Köln. 1872 gewann ihn bei Eröffnung des neuen Stadt-Theaters Director Behr als Concertmeister für das Theater-Orchester. Diese Stellung gab er schon bald wieder auf, um mit dem von ihm inzwischen gebildeten Streich-Quartett Reisen durch Deutschland, England, die scandinavischen Länder und Italien zu machen. Zeitweise übernahm er wieder die Concertmeisterstelle im Theater. Im Herbst dieses Jahres folgte er einem Rufe als Concert- meister nach Bremen, wo er u. a. die Beethoven'sche-moll-Symphonie dirigirte. Nachdem er sich dort abermals ein Quartett gebildet, ging er mit diesem wieder auf Reisen. Die Thätigkeit als Concert-Dirigent war immer sein höchster Wunsch; das Zeug, als solcher Großes zu leisten, hatte er gewiß; denn seine Stärke bestand in der Auffassung klassischer Werke; er verstand es meisterhaft, ein Werk aus den todten Noten zu vollem Leben zu erwecken. Köln hatte er auch in seiner neuen Stellung nicht vergessen. Noch am 14. November hatte die hiesige Musikwelt die Freude, wieder einem seiner berühmten Kammermusikabende im Isabellen-Saale beizuwohnen. Ein zweiter sollte am 29. December stattfinden. Jetzt hat ihn auf einer seiner unzähligen Kunstreisen der Tod ereilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Männergesang-Verein Arion beging am SonntagAbend sei 31. Stiftungsfest im Luisen-Saal, wobei der Verein eine große Reihe prächtiger Lieder sang. Hr. Horentrey entledigte sich der Solopartien für Tenor in"Liebesgoück" von Sichert mit großer Fertigkeit, desgleichen im"Wanderlied" von Schumann. In Frl. Greiffenberg vom hiesigen Conservatorium lernten wir eine sehr begabte Altistin kennen, welche die Bettel-Arie aus"Der Prophet" von Meyerbeer sowie Lieder von Weber und Schubert mit tiefer Empfindung zu Gehör brachte. Unter den Chorliedern zeichneten sich ganz besonders aus"Ave Maria" von Abt sowie eine Composition von Möhring. Den herrlichen Chören spendete das Publicum vollen Beifall. Mehrere Lustspiele, deren Aufführung die Festtheilnehmer auf den Gipfel des Humors brachten, bildeten die Ueberleitung zum Balle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 87. Ab.-Vorst. Zum ersten Mal: Fortsetzung folgt. Zwei Scenen aus der Komödie des Lebens. Frei nach dem Englischen des W. S. Gilbert von Hans Meer. Anfang 7 Uhr, Ende nach 9 1/2 Uhr. Jenny Massinger: Adele Dore. Eduard Bender: Rudolph Leerer. Gärtner Werner: Reinhard Tenhaeff. Anna: Paula Leiermann. Hierauf: Das Stiftungsfest. Schwank in drei Acten von G. v. Moser. Dr. Scheffler, Advocat: Hermann Heine. Bertha, seine Frau: Tilly Waldegg. Commercienrath Bolza: Julius Eyben. Wilhelmine, dessen Frau: Caroline Lanius. Ludmilla, ihre Nichte: Paula Leiermann. Dr. Steinkirch: Willy Benthien. Hartwig: Otto Mahlau. Brimborium, Festordner: Reinhard Tenhaeff. Schnake, Vereinsdienern: Hans Portz</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mittwoch 2. Dec. Aufgeh. Abonn. 6. Carmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
