<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>12</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>314603</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Seewegen. Wie in dem Anzeigentheil dieses Blattes bekannt gemacht wird, findet am Freitag-Abend im Restaurant zur Campanella am Biehler-Thor eine Versammlung statt behufs Besprechung des in Nr. 325 des Kölner Local-Anzeiger veröffentlichten Planes für die Anlage eines Seehafens zwischen Riehl und Niehl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Tem historischen Archiv ist von Hrn. Geh. Rath v. Mevissen wiederum ein werthvolles Geschenk übewiesen worden. Dasselbe besteht in dem Theatrum Europaeum und den sämmtlichen Geschäftsberichten der Verwaltungen der Rheinischen Eisenbahnen, welche ein wichtiges Quellenwerk für Handel und Industrie bilden werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Kunstgewerbe-Muscum sind auf einige Tage zwei kirch liche Geräthe ausgestellt, die, aus der Werkstatt von G. Hermeling hervorgegangen, wiederum Zeuginß ablegen von dem hohen Stande der Goldschmiedekunst in Köln. Das erste, ein silbernes, zum Theil vergoldetes Vortragkreuz, Jubiläumsgeschenk für den Pfarrer von St. Maria in der Kupfergasse, in spägothischen Formen, trägt eine edele Christus-Figur von vollendeter Durchbildung. Die Enden der Kreuzarme zeigen in Vierſpaßfeldern die Symbole der Evangelisten in durchscheinendem Email. Die krausen Blumen, mit Halbedelsteinen besetzt, an den Ecken der Vierässe und die vorzüglich gravirte Rückseite sind nicht minder beachtenswerth. Bei der Durchbildung des zweiten Geräthes, eines Ciboriums, für St. Aposteln bestimmt, hat sich der Meister zum Theil an die architektonischen Formen dieser schönsten aller Kölner Kirchen angelehnt. Der steil aufsteigende Fuß ist tektonische getheilt mit feinsten Filigranändern, welche vier runde Felder mit nivellirten figürlichen Darstellungen einschliefßen. Die halbkugelnörmige Cuppa zeigt querlaufende Schriftänder zwischen vier Vierässen, gleichfalls mit Figuren in Niello, während der flach ansteigende dachtörmige Deckel oben einen laternenartige Aufsatz, ähnlich der Hauptlaterne von St. Aposteln trägt, in dessen Bogenstellungen die Figuren der zwölf Apostel in Grubenschmelz angebracht sind. Der Teckel wird bekrönt von der symbolischen Figur eines Pelikan, der seine Jungen mit dem eigenen Blute tränkt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Närrisches Kunstheim. Im obern Saale des Restaurants Im Römer hatten sich am Montag-Abend etwa 40 Herren versammelt, um eine neue Carnevals-Gesellschaft zu gründen. Diese wurde, da die Mitglieder vornehmlich aus Künstlerkreisen, aber auch aus bekannten und bewährten Carnevalsrednern sich zusammensetzt, Närrisches Kunstheim getauft. Die Sitzungen finden Samstags-Abends Im Römer statt und werden meistens mit Damen abgehalten. Der Vorsitz wurde dem bekannten Carnevalisten Hrn. A. Tittmann übertragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Häuser-Abbruch. An der Breitestrße, gegenüber der Langgasse, werden gegenwärtig vier Häuser niedergelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute Aufgeh. Abonn. 6. Zum Benefiz für den Capellmeister Arno Leffel. Carmen. Anfang 7 Uhr, Ende gegen 10 Uhr. Carmen: Charlotte Huhn. Michaela, ein Bauernädchen: Martha Burkard. Frasquita, Mercedes(Zigeunerinnen): Gertrud Corti, Anna Sicker. Don Jose, Sergent: Oscar Braun. Escamillo, Toreador(Stierfechter): Waldemar Sterna. Zuniga, Lieutenant: Wilhelm v. Schmid. Morales, Sergent: Ernst Schäzle. Dancairo, Remendado(Schmuggler): Clemens Schaarschmidt, Georg Werkhaus. Illas Pasta, Inhaber einer Schänke: Emil Richter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Donnerstag 3. Dec. 88. Ab.-Vorst. Der Bauer als Millionair.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Nippes, 1. Dec. Der Katholische Gesellen-Verein beging am Sonntag das Fest der Einführung seines neuen Präses, des Hrn. Kaplan Hannott. Der große Saal des St. Josephsstiftes war von den Mitgliedern, Ehrenmitgliedern und Freunden des Vereins bis auf das letzte Plätzchen besetzt. Der Gesangchor des Vereins leitete das Fest mit dem bekannten Gesellengruße ein, welchem ein mit vieler Empfindung vorgetragener Prolog folgte. Der frühere hiesige Präses, jetzige Localeräses des Kölner Vereins, welcher in Begleitung des Hru.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Schwurgericht. Das Schwurgericht verhandelte gestern gegen den Schlossergesellen Louis Rumpf aus Elberfeld unter der Anklage: zu Cürten-Steeg, Kreis Wippertürth, den Wirth und Bäcker Peter Nebel vorsätzlich, jedoch nicht mit Ueberlegung getödtet zu haben. Rumpf ist nicht weniger wie 38 Mal vorbestraft wegen Diebstahls, Widerstands gegen die Staatsgewalt, Landstreicherei, Bettelei, Sachbeschädigung und Mißhandlung. Am Nachmittag des 7. October d. J. betrat der Angeklagte die Wirthschaft des Getödteten. Dieser war angetrunken; als Rumpf einen Schnaps verlangte, rief er ihm zu:"Du Schweinhund, du kriegst keinen Schnaps, du bist ein Elberfelder, mach', daß du fortkommst." Rumpf verließ die Wirthschaft; der alte Mann folgte ihm schimpfend auf die Straße. Der Angeklagte eilte in eine nahegelegene Schmiede, in welcher er beschäftigt war. Mit einer scharfkantigen Eisenstange bewaffnet, trat er wieder auf die Straße."Komm' bis hierhin, dann schlage ich dich todt," rief er dem Betrunkenen zu. Dieser wankte noch einige Schritte voran; Rumpf eilte auf ihn zu, faßte die Eisenstange mit beiden Händen und versetzte dem alten Manne zwei Schläge über den Kopf. Dieser sank zu Boden; er wurde in seine Wohnung gebracht, wo er in der darauffolgenden Nacht verschied, ohne noch ein Mal zum Bewußsein gekommen zu sein. Nach dem Gutachten der Sachverstaändigen ist der Tod in Folge Gertrümmerung der Schädeldecke eingetreten. Die Geschworenen nahmen an, daß nicht Tödtung, sondern Körperverletzung mit tödtlichem Ausgange vorliege. Die Frage nach mildernden Umständen wurde verneint und der Angeklagte zu acht Jahren Zuchthaus verurtheilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, 1. Dec. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,10 das Pfund. Eier.40 das Viertel. Hinkel 2,40, Tauben 1,00 das Paar. Hasen 3,50, Schnepfen 0,00, Feldhühner 0,00, Truthahn 10,00 das Stück, Kaninchen 1,00 das Stück. Krammetsögel 0,00 das Bund. Hühner 1,60, Enten 2,80, Gänse.00 das Stück. Hecht 1,00, Aal 1,50, Karpfen 1,00, Salm.00, Schleien 0,70 das Pfd. Ochsenfleisch M..70, Kalbfleisch 0,65, Hammelfleisch 0,65, Speck, geräuchert.80, gesalzen 0,70, Schmalz 0,80, Nierenfett 0,50, Zwiebeln 0,05 das Pfd. Aepfel 12,00 die 100 Pid. Kartoffeln weiße.50, rothe 4,80, Nieren- 6,00 die 100 Pfd. Weißkohl M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
