<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>12</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>314607</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>von Resten während des Ausverkaufs zu vermeiden, werden die im Laute der Woche entstand zu staunend billigen Preisen nur gegen Baarzahlung ausverkauft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Oeffentliche Vorträge. Den Reigen der auch in diesem Winter auf Veranlassung der städtischen Verwaltung im Gürzenich stattfindenden öffentlichen Vorträge eröffnete vorgestern Abend Hr. Assessor Piece, welcher bekanntlich als städtischer Beigeordneter für Köln gewählt ist und nach erfolgter Bestätigung das Steuer-Ressort verwalten soll. Derselbe sprach in ebenso lichtvoller wie verständlicher Weise über das neue Einkommensteuer-Gesetz und behandelte hauptsächlich die drei Fragen: 1. Wer wird besteuert? 2. Wer hat eine Steuererklärung abzugeben? 3. Welches muß der Inhalt der Steuer-Erklärung sein? Sehr angenehm berührte das durchdringende Organ des Redners, wodurch seine interessanten Ausführungen für Keinen der etwa 1000 Zuhörer verloren gingen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>( Die Besoldung der Beamten der Stadt Köln. In der jüngsten geheimen Sitzung der Stadtverordneten-Versammlung wurden die seit dem 1. April 1890 in Kraft befindlichen Bestimmungen über die Besoldung der städtischen Beamten theilweise neu gestaltet; unverändert bleiben die drei höchsten Gehaltsstufen, während in den andern Verschiebungen stattgefunden haben, womit natürlich auch eine Erhöhung der Gehälter verbunden ist. Die Gehalts-Scala lautet jetzt wie folgt: 1. Klasse: Anfangsgehalt 6000., Alterszulage 400 M. (alle drei Jahre), höchstes Gehalt 8000 M. Dieser Klasse gehören an Branddirector, Director der Lindenburg, Bau-Inspectoren. II. Klasse: Anfangsgehalt 5500., Alterszulage 400., höchstes Gehalt 7500 M. Dieser Klasse gehören die Schul-Jnspectoren an. III. Klasse: Anfangsgehalt 5000., Alterszulage 400., höchstes Gehalt 7000 M. Dieser Klasse gehören an die Directoren des Schlacht- und Viehhofes, der Museen und der Hafen-Director. IV. Klasse: Anfangsgehalt 4500., Alterszulage 300., höchstes Gehalt 6300 M.(früher 6000.). Dieser Klasse gehört der Brand-Inspector an. V. Klasse: Anfangsgehalt 4000., Alterszulage 300., höchstes Gehalt 5800 M. (früher 5500.). Dieser Klasse gehören an: Stadt-Archivar des historischen Archivs, Stadtbibliothekar, Stadtrentmeister, Sparkassen-Rendant. Neu in dieselbe eingereiht sind: Garten-Director, Bureau-Director, Inspector des Fuhrparkes, die bisher der VI. Klasse angehörten. VI. Klasse: Anfangsgehalt 3500., Alterszulage 300., höchstes Gehalt 5300 Mark(früher 5000 Mark). Dieser Klasse gehörten bis jetzt an: Brandmeister, Apotheker der Armen-Verwaltung; derselben treten neu hinzu Friedhofs-Inspector, Director des statistischen Bureau's, Rendant des Einziehung-Amtes, die Assistenten I. Klasse der Bau-Aemter, Baubeamter der Armenverwaltung, Stadtgeometer VII. Klasse. Anfangsgehalt 3000., Alterszulage 200., höchstes Gehalt 4400 M. (früher 4000.). Dieser Klasse gehören die Secretaire I. Klasse(Stadtsecretaire), der Standesbeamte in Alt-Köln, Verwalter des Bürgerhospitals, Vorsteher des Waisenhauses, Vorsteher der Leihanstalt. Verwalter des Schlachthofes und des Viehhofes, erste Cassirer der Stadtund Sparkasse. Derselben treten neu hinzu die Controleure der Stadtund Sparkasse, die Assistenten II. Klasse der Bau-Aemter, HeizIngenieur, Markt-Inspector, Vorsteher der Zahlstellen. VIII. Klasse. Anfangsgehalt 2500., Alterszulage 200., höchstes Gehalt 3900 M.(früher 3500.). Derselben gehören an Verwalter des Invalidenhauses und des Baracken-Hospitals, Secretaire II. Klasse, Calculatoren I. Klasse, Landmesser, Oekonom der Armenverwaltung, zweiter Thierarzt des Schlachthofes, Thierarzt für Trichinen und Fleischschau, Nachtwache- Inspectoren, Telegraphen-Mechaniker, Hülfsarbeiten im Kunstgewerbe-Musum, Cassirer der Leihanstalt. Neu hinzu treten aus der folgenden Klasse: Controleure der Leihanstalt und des Einziehungsamtes, Kassenbuchhalter erster Klasse, die Assistenten III. Klasse der Bauämter und der erste Obergärtner. IX. Klasse. Anfangsgehalt 2000 M. Zulage 160 M. Höchstes Gehalt 3120 M.(früher 2800). Dieser Klasse gehören an: Verwalter der Irrenanstalt, Secretaire dritter Klasse, Calculatoren zweiter Klasse, Lagerhausverwalter, Hafenmeister, Feldwebel der Feuerwehr, die Obergärtner, Oberaufseher der Straßenreinigung, Schirrmeister des Fuhrparks, wissenschaftlicher Hülfsarbeiten des Stadtarchivs, Rendant der Hafengasse, Cassirer der Kasse des Bürgerhospitals, Controleure der Zahlstellen. Neu hinzu treten aus der folgenden Klasse die Kassenbuchhalter zweiter Klasse und die Cassirer des Schlachthofes. Ueber die Gehaltsstufen X bis XV ist noch nicht beschlossen. Dieselben sollen aber sowohl bezüglich der Anfangs- wie der Höchstgehälter eine Erhöhung erfahren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auf dem Baugrunde des neuen Hauptbahrhofes sind die Maurerarbeiten so weit gediehen, daß die Hausteinsockel für das Haupt-Empfangsgebäude versetzt werden können. Im nächsten Jahre hofft man das Gebäude im Rohbau zu vollenden und vielleicht zum 1. October 1893 dahin in Betrieb nehmen zu können, daß mit Niederlegung des jetzigen Hülfsbahnhofes vorgegangen werden kann, auf dessen Stelle die Geleise für den Durchgangs-Verkehr zu liegen kommen, während die jetzigen beiden lediglich dem Güterverkehr dienen sollen. Dann wird auch mit der Niederlegung der Häuser in der Trankgasse gegenüber der Nordseite des Domes und Freilegung des Gotteshauses vorgegangen werden können. Zur Zeit nehmen die Vorbereitungsbauten für die große Bahnhofshalle das meiste Interesse in Anspruch. Vor etlichen Wochen schlugen die Zimmerleute ein großes Gerüst in Holz auf. Ueber dieses zieht sich jetzt bereits ein gewaltiger Eisenbau hin, welcher im Volk meistens für den Anfang der Bahnhofshalle angesehen wird. Dies ist aber ein Irrthum, sondern der ganze Eisenbau ist lediglich ein auf fahrbare Wagen gestelltes Gerüst, dazu dienend, um die Bahnhofshalle über demselben montiren zu können. Nach Fertigstellung eines Hallentheiles wird das Eisenerüst weiter gefahren, um einem weitern Theile als vorübergehende Unterlage zu dienen. Man kann sich daraus ungefähr ein Bild machen, welchen riesigen Umfang die Halle erhalten wird und welche Bogenspannungen ohne Zwischensäulen sie in sich bergen wird. Man sagte uns, daß die neue Halle eine der größten jetzt überhaupt auf dem Festlande gebauten sein wird. Hoffen wir, daß ein glücklicher Stern über dem Riesenbau leuchte, und daß das großartig geplante Werk ohne Unfall seiner Vollendung entgegengehe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Specialärztliche Poliklinik. Gemäß dem so eben erschienenen Jahresbericht pro 1890/91 hatte die Specialärztliche Poliklinik eine Einnahme von 6504 M. und eine Ausgabe von 6018 M. zu verzeichnen, so daß am 30. November d. J. noch ein Kassenbestand von 486 M. vorhanden war. In dem beendigten 13. Jahre wies die Austalt folgenden Besuch auf: Abtheilung für Mund- und Zahn-Krank heiten etwa 800 Kranke mit eiwa 1100 Einzel-Consultationen, Abtheilung für innere Krankheiten 2875 Kranke mit 5684 Consultationen, Abtheilung für Frauen-Krankheiten 1619 bzw. 3707, Abtheilung für äußere Krankheiten 2071 bzw. 8000, Abtheilung für Kinder-Krankheiten 786 bzw. 1794, Abtheilung für Nasen-, Ohren- und Hals-Krankheiten 1399 bzw. 6046. Der Vorstand hebt mit Freuden hervor, daß der Specialärztlichen Poliklinik Ende v. J. die Rechte einer juristischen Person laut allerhöchster Ordre vom 29. October verliehen worden sind, und bittet die Mitürger, der Anstalt ihre bisherige Unterstützung nicht zu entziehen, damit die drückendsten Schulden abgetragen und die innern Einrichtungen zum Nutzen der zahlreichen Kranken vervollkommne werden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 91. Ab.-Vorst. Don Juan. Oper in zwei Acten von W. A. Mozart. Anfang 6 1/2 Uhr. Der Gouverneur: Max Mosel. Donna Anna, seine Tochter: Pelagie Endeandrießen. Don Octavio: Kurt Sommer. Don Juan: Waldemar Sterna. Leporello, sein Diener: Wilhelm v. Schmid. Donna Elvira: Charlotte Huhn. Masetto: Henry Mohwinkel. Zerline, seine Braut: Meta Kalman</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Montag 7. Dec. 92. Ab.-Vorst. Die Jungfrau von Orleans</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Montag: Die Jungfrau von Orleans. Dinstag: Carmen. Mittwoch: Oberon. Donnerstag: Der Bauer als Millionair. Freitag: Darfüßige Fräulein, Samstag: Oberon. Sonntag: Mannhäuser event. Lohengrin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>P Liebstähle. Einer an der Blindgasse wohnenden Wittwe wurde aus ihrer verschlossenen Wohnung eine Anzahl Schuhzeug gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ferner wurden gestohlen: während der Nacht von einem Hause an der Schildergasse ein rother Reclame-Handschuh im Werth von 45., einem Arbeiter in einer Herberge am Rothenberg ein Portemonnaie mit 15., welches er in der Rocktasche aufbewahrte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein Fabrikarbeiter hatte gleichzeitig mut einigen andern Arbeitern seinen Lohn in ein Papier gepackt erhalten. Beim Verlassen des Locals öffnete er das Papier und fand, daß er 10 M. zu wenig hatte. Andere Arbeiter hatten gesehen, daß ihm ein Gelöstück entfallen und ein College, welcher hinter ihm her kam. dasselbe aufgehoben und in die Tasche gesteckt hatte. Da Letzterer dies bestritt, wird die Untersuchung das Näbere ergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
