<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>12</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>314628</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Weihnachts-Gratificationen. Eine unangenehme Ueberraschung wurde den Beamten des Materialien-Bureau's der kgl. Eisenbahn-Direction hierselbst für die bevorstehenden Festtage bereitet, indem dieselben von der am gestrigen Tage nach langem Hoffe und Harren erfolgten Vertheilung der sog Weihnachts-Remunerationen ausgeschlossen blieben. Auch sonst ist innerhalb der einzelnen Beamten-Klassen bei der Zuwendung jener Remunerationen mit derselben Unregelmaäßigkeit verfahren worden, welche schon seit vielen Jahren beklagt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Por neue Adjeßbuch von Köln und Umgebung für das Jahr 1892 ist dieser Tage ausgegeben worden. Dem von Jahr zu Jahr dickleibiger werdenden Werke ist dies Mal ein von dem hiesigen Hofphotographen Hrn. Anselm Schmitz vorzüglich ausgeführtes Lichtdruckbild des Anders'ichen Modelles für das Kaiser-Wilhelm-Denkmal, welches bekanntlich auf dem Kaiser-Wilhelm-Ring errichtet werden soll, vorangestellt. Die Anordnung des Einwohner- und Straßen-Verzeichnisses ist im Allgemeinen dieselbe geblieben. Die Aufführung der Straßen ist noch unter der alten Benennung erfolgt, jedoch ist bei denjenigen Straßen, welche durch Stadtrathsbeschlußß neue Namen erhalten haben, die neue Bezeichnung beigeügt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Weihnachts-Ferien. Gestern haben an den hiesigen Volksschulen sowie an den höhern Schulen die Weihnachts Ferien begonnen. Der Unterricht beginnt am Samstag den 2. Januar, an den höh Schulen am 7. Jannar 1892.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Eisenbahn-Verkehr ist jetzt sehr rege, zahlreiche Beurlaubte treffen hier ein bzw. fahren von hier ab; die Cadetten von Bensberg wurden bereits vorgestern beurlaubt. Der um 7 Uhr 17 Min. fällige Ostender Zug traf in Folge Sturmes im Canal erst um 7 Uhr 50 Min. hier ein; die Reisenden erreichten noch sämmtliche Anschlaüsse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Herung ückt ist am Samstag das sechsährige Söhnchen eines am Pantaleonswall wohnenden Klempnern. Das Kind fiel vom Stuhl und warf einen Kessel mit kochendem Wasser um. Dasselbe verbrühte sich so stark, daß es im Hospital verschied.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfälle. Vorgestern Nachmittag wurde ein Arbeiter in einem Dampfsägewerk zu Bayenthal von der Transmission erfaßt und schwer verletzt. Man brachte ihn in das hiesige Bürgerhospital, wo er nach wenigen Minuten starb. Zu derselben Zeit wollte ein Arbeiter in einem Marmor-Dampfsägewerk zu Braunsfeld während des Betriebes den Treibriemen umlegen wurde von demselben erfaßt und schwer verletzt. Derselbe wurde in genanntes Krankenhaus aufgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute Nachmittag 3 Uhr: KinderVorstellung. Der Bauer als Millionair. Lacrimosa, eine Fee, verbannt auf ihr Wolkenschloßß: Jaroslav Roberts. Antimonii, die Fee der Widerärtigkeit: Caroline Lasius. Butorius, Zauberer aus Warasdin: Rudolph Leerer. Ajaxerle Lacrimosa's Vetter und Magier aus Donau-Elchingen: Willy Benthien. Zenobius, Haushofmeister und Vertrauter der Fee Lacrimosa: August Ulbrich. Amor: Paula Leiermann. Die Zufriedenheit: Adele Tore. Die Jugend: Anna Sicker. Das hohe Alter: Max Behrend. Der Neid, der Haß(Milcherüder):"Alfred Biehler, Ludwig Zimmermann. Tophane, Kammer- diener des Hasses: Reinhard Tenhaeff. Nigowitz, ein dienstbarer Geist des Hasses: Otto Mahlau. Fortunatus Wurzel, ehemals Waldbauer, jetzt Millionair: Julius Eyben. Lottchen, seine Ziehtochter: Tilly Waldegg usw</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Abends 7 Uhr: 108. Ab.-Ist. Gastspiel von Rudolph Ober- hauser vom kgl. Opernhause in Berlin. Die Hochzeit des Figaro. Graf Almaviva: Rudolph Oberhause a. G. Die Gräfin, seine Gemahlin: Anna Slach-Birrenkoven. Susanne, ihr Kammerädchen: Martha Burkard. Figaro, Kammerdiener des Grafen: Wilhelm v. Schmid. Cherubin. Page des Grafen: Meta Kalman. Marcellina, Ausgeberin im Schlosse des Grafen: Marie Schäfer-Kruse usw</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ende gegen 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Donnerstag 24. Dec.: Keine Vorstellung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Koln, 22. Dec. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..15 das Pfund. Eier 2,40 das Viertel. Hinkel 2,50, Tauben 1,00 das Paar. pasen.40, Schnepfen 0,00, Feldhühner 0,00, Truthahn 11,00 das Stück, Kaninchen 1,00 das Stück Krammetsögel 0,00 das Bund. Hühner.60 Enten 3,00, Ganse 6,00 das Stuck. Hecht 1,00, Aal 1,50, Karpfen.00. Salm 0,00, Schleien 0,70 das Pfd. Ochsenfleisch M. 0,70, Kalbfleisch 0,65, hammelfleisch.65. Speck, geräuchert 0,80, gesalzen 0,70, Schmalz.80. Nierenfett 0,50, Zwiebeln 0,06 das Pfd. Aepfel 12,00 die 100 Pid. Kartoffeln weiße.50, rothe 4,80, Nieren- 6,00 die 100 Pfd. Weißkohl M 00.00 die 100 Stück. 400 Dse. Welploy</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
