<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>12</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>314611</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. Von dem gestern Morgen um 7 Uhr 36 Minuten hier fälligen Trierer Zuge fiel in Jünkerath der Carpenter-Wärter von der Bremse und erhielt derartige Verletzungen, daß er in Stadtkyl in das Hospital geschafft werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueber den Brand, welcher am Samstag-Abend in der Sennütte entstanden ist, geht uns von dem Dirigenten der dort wirkenden Musikcapelle folgende Darstellung zu:"Das Feuer entstand plötzlich am Eingang zum Saal und verbreitete sich in einigen Secunden bis zu dem Orchester. Ehe wir Musiker unsere Instrumente ablegen konnten -- wir hatten eben ein Musikstück beendet--, hatten sich schon die anwesenden wenigen Gäste, die Wirthin und Bedienstete nach außen geflüchtet. Ein Gedränge hat nicht stattgefunden. Ein jüngerer Musiker sprang, beherzt sein Instrument abwerfend, in den Saal. Wir Andern suchten das stark brennende Orchester auf der dort angelegten Leiter zu verlassen, was jedoch nur dem an der Ecke sitzenden Musiker ohne Verletzung gelang. Die Leiter stürzte um und uns blieb nichts übrig, als in den brennenden Saal zu stürzen, um nicht oben zu verbrennen. Der im Hospital aufgenommene schwer Verletzte war nicht der Dirigent Ein Musiker und ich erlitten Brandwunden am Kopf und beiden Händen. Wir hatten sämmtlich das Local verlassen, ehe die Feuerwehr zur Stelle war. Unsere Ueberzieher, Hüte, die meisten Instrumente und Noten sind verbrannt." 9 Feuer. Gestern Abend gegen 7 Uhr entstand in der Speisewirthschaft am Heumarkt. Ecke Unter Seidmacher, ein Brand, welcher größere Ausdehnung anzunehmen drohte. Die Flammen schlugen an den Fenstern der obern Stockwerke heraus, und bald hatte sich eine große Zuschauermenge angesammelt. Wie wir hören, sind der Dachstuhl und die beiden obern Stockwerke abgebrannt; genaueres wußte die Feuerwehr uns heute Morgen noch nicht mitzutheilen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
