<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>12</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>314613</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Schriftsteller Wilh. Koch ist gestern Nachmittag 2 Uhr aach längerm Leiden im Alter von 46 Jahren in Köln-Riehl gestorben. Mit aufrichtigem Schmerz bringen wir diesen Todesfall zur Kenntnisß unseres Leserkreises.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Prinz Albrecht von Preuszen kam vorgestern Abend mit dem Berliner Schnellzug, welcher vierzig Minuten Versätung hatte, hier an und setzte seine Reise 10 Uhr 45 Min. nach Lissabon fort, wo derselbe der Begräbinßfeier für Dom Pedro beiwohnen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>SS Stadtverordneten-Versammlung. In der gestrigen nichtöffentlichen Sitzung der Stadtverordneten-Versammlung wurde zum Vorsteher des 56. Ortsbezirke Hr. Rentner Tillmann gewählt, und die von der Verwaltung vorgeschlagene Grundstücks-Entschädigung Grabengasse zwischen 7 und 9 in Köln-Deutz genehmigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Von dem Ankauf der Häuser Bayardsgasse--10 soll Abstand genommen werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mit dem Verkauf von Grundstücken des Armenfonds in den Gemeinden Elsen und Augen zum Preise von 800 M. pro Morgen erklärt sich die Versammlung einverstanden, ebenso mit der Erhebung der Klage gegen den Mühlenbesitzer L. zu Schleifkottenühle auf Erstattung der Kosten für das Aufweisen des Duffesbaches im Winter 1890/91</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Darauf erfolgte die Weiterberathung der Bestimmungen über die Besoldung der Beamten. Die übrigen Gehaltsklassen für die städtischen Beamten wurden in folgender Weise festgesetzt: 10. Klasse. Anfangsgehalt 1800 M.(bisher 1750.), Zulage alle zwei Jahre 160 M. bis zum Höchstgehalt von 2920 M.(bisher 2550.): Secretaire 4. Klasse, Calculatoren 3. Klasse, Krahnenmeister, Straßenmeister. Nachtwachtmeister, Controleur der Hafengasse und des Bürger-Hospitals; neu treten hinzu: Kassenbuchhalter 3. Klasse und Rechnungsührer der Friedhofs-Verwaltung. 11. Klasse. Anfangsgehalt 1600 M.(bisher 1500.), Zulage 160., höchstes Gehalt 2720 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Klurschäden-Regulirung. Als Sachverstaändige zur Abschätzung von Flurbeschädigungen nach Maßgabe des Gesetzes von 1875 wurden die HH. Gutsbesitzer Jacob Contzen in Nippes, Joseph Contzen in Volkhoven, Ackerer Otto Jüssen in Kriel, Gutsächter Hintermann in Mügersdorf, Gutsinspector Hoitz in Ossendorf und Oeconom Jacob Müller in Deutz wiedergebählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Maler Bock. Ein Freund unseres Blattes schreibt uns: "Dieser Tage war ich in Düren, und ein dortiger Einwohner machte mich aufmerksam darauf, daß auf dem vergrößerten katholischen Kirchhof daselbst ein berühmter Kölner als Erster beerdigt worden sei, und zwar der Maler Bock. Es ist jedenfalls für die Kölner von Interesse, zu wissen, wo Maler Bock seine letzte Ruhestätte gefunden hat. Ich erinnere mich noch, wie s. Z. die Germania in Berlin schrieb, der berühmte Maler Bock aus Köln habe sich auf seiner Villa in Brauweiler niedergelassen. Von Brauweiler ist Maler Bock in die Irren-Anstalt nach Düren gekommen, wo er gestorben ist."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Straßenscandal. In der Restauration von Hollweck an der Komödienstmaße ist es in jüngster Zeit wiederholt zu heftigen Auftritten gekommen, wodurch die Nachbarschaft und auch die über die Straße kommenden Passanten peinlich berührt wurden; aber eine so wüste Scene, wie sie vorgestern Abend zwischen 10 und 11 Uhr daselbst sich abspielte, hatte man bisher denn doch noch nicht erlebt. Lauter Lärm drang aus dem Locale auf die Straße, übertönt von jämmerlichen Hülferufen einer Weiberstimme. Dann ging die Hausthüre auf und ein junger Mann flog auf das Trottoir, gefolgt von einem Stück Besen. Nach einer kleinen Pause begann der Scandal mit erneuter Heftigkeit. Einige Gäste zerrten den Wirth auf die Straße und verhalten ihn dort gründlich, bis es diesem endlich gelang, sich wieder in sein Haus zurückzuziehen. Eine beträchtliche Zuschauermenge hatte sich angesammelt, und nun erschienen auch fünf Nachtwächter, welche auf Wunsch des Wirthes in das Haus eintraten, dasselbe aber nach wenigen Augenblicken wieder verließen. Es ist wahr, daß es für die Nachtwächter schwer ist, solchem Unfug zu steuern, da sie ohne Aufforderung des Wirthes in keine Wirthschaft eindringen können; um so mehr dürfte es Sache der Polizei sein, dem stets zunehmenden Aergernißß Einhalt zu gebieten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Schwindelei. Eine unbekannte Frauensperson erschwindelt auf gefälachte Bestellzettel in einem Kolonialwaarengeschäft zu Ehrenfeld Kaffee, Zucker, Salz, Mehl und bei einem Metzger Speck, Schmalz und Bratwurst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Liebstähle. Aus einer Wohnung an der Subbelratherstraße zu Ehrenfeld wurden verschiedene Wäschestücke gestohlen; aus einer Wirthschaft an der Aachenerstraße drei Billardälle im Werthe von 75 M aus einem Hühnerstall auf einer Ziegelei am Klettenberg elf Hühner und ein Hahn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 96. Ab.-Vorst. Darfüßige Fraulein. Anfang 7 Uhr, Ende gegen 9 1/2 Uhr. Baronesse Sophie von Bärenklau, Stiftsdame: Caroline Lanius. Heinrich von Plauen ihr Neffe: Willy Beuthien. Helene von Plauen, Margarethe von Plauen (ihre Nichten): Adele Dore, Paula Leiermann. Baronin Holz von Holzhausen: Bertha Flies. Jutta, ihre Tochter: Franz Skopal. Freiherr von Bärenklau: Rudolph Leerer. Graf Ebenthal, Assessor: Alfred Biehler. von Mülenau, Banquier: Ludwig Zimmermann. Ella, seine Tochter: Tilly Waldegg. Wilhelm Schnelle, Postsecretair: Otto Mahlan Hans Grube: Max Hecken. Frau Werner: Johanna Einöder. August, Diener bei Mülenau: Georg Herr usw</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Samstag 12. Dec. 97. Ab.-Vorst. Oberon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Landwirthschaftlicher Verein(Local-Abtheilung Köln). In der vorgestrigen General-Versammlung wurde, wie bereits mitgetheilt, die vorgelegte Jahresrechnung genehmigt. Da Hr. Director Herstatt nicht anwesend war, konnte ein Bericht über die Thätigkeit der Localabtheilung Köln im Jahre 1890/91 nicht erstattet werden. Den fol genden Punkt der Tagesordnung bildete ein Vortrag des Hrn. Regierungs-Baumeisters Scherz(Köln) über das Thema:"Wie baut der Landwirth zweck- und zeitgemäß?" Derselbe wies darauf hin, daß der Westfälische Bauernverein zur Einrichtung eines eigenen Baubureau's mit Anstellung eines besondern Baubeamten übergegangen sei und regte an, die Localabtheilung Köln des landwirthschaftlichen Vereins möge dem Central-Vorstande dieses Vorgehen zur Nachahmung empfehlen. An diesen Vortrag schloß sich eine eingehende Besprechung von Einzelfragen. Der Grundgedanke des zum Schluß gemachten Vorschlages wurde als richtig anerkannt und soll auch dem Central-Vorstande unterbreitet werden, die Feststellung der Form des Antrages wurde dem Vorstande der Local-Abtheilung überlassen. Hr. Dr. med. Anton Sticker machte sehr beruhigende Mittheilungen betreffs der seit zwei Jahren auch in der Presse ventilirten Frage, ob der Genuß von Milch enterkranker Kühe bei Menschen Scharlach oder andere epidemische Krankheiten hervorrufen könne. Redner habe schon vor zwei Jahren erklärt, daß für diese Annahme bisher kein vollültiger Beweis vorliege. Inzwischen hat namentlich ein englischer Arzt, Dr. Klein, seine Auffassung von der eigenartigen Euterkrankheit bei Rindern in Henden und ihren Zusammenhang mit der daselbst gleichzeitig beobachteten Scharlach-Epidemie bei Menschen auf's neue verfochten und versprochen. weitere Beirrtäge in dieser Frage zu bringen, welche einschlägige Verhältnisse in Edinburgh betreffen. Diese sind nun auf dem siebenten internationalen Congreßß für Hygiene und Demographie in London(im Sommer dieses Jahres) erfolgt, aber in der betreffenden Section erlitt Klein eine vollständige Niederlage. Es steht nunmehr fest, daß bis heute noch kein glaubeürdiger Fall beobachtet worden ist, wonach durch Milch von euterkranken Kühen bei Menschen Scharlach oder Diphtherie hervorgerufen worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Dem Kirchenbau-Verein von St. Jacob wurden vom Kölner Sängergreis 1111 M. übergeben als Ergebnißß des am 22. v. M. im Gürzenich stattgehabten Concertes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Bienenzucht. Vor einiger Zeit ist hierselbst eine Anzahl Bienenüchter zu einer"Gesellschaft rheinischer Bienenfreunde" zusammengetreten. Der Sitz der Gesellschaft befindet sich in Köln. Dieselbe besteht aus 40 Mitgliedern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Hörde, 9. Dec. Auf das Preisausschreiben für den Neue. eines Kreishauses hierselbst sind 41 Entwürfe eingegangen. Als Sieger gingen aus dem Wettbewerb hervor die Herren: Architekten Seche(Köln), Hildebrandt&amp; Rang(Berlin) und Plücker(Dortmund): außeadem wurde der Entwurf von Hrn. Architekt Speer(Mannheim) zum Ankauf empfohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
