<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1891</year>
    <month>12</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>314627</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Liebstähle. Ein Maurerbalier kam Nachts nach Hause, fand seine an der Griechenpforte gelegene Wohnung verschlossen und klopfte an die Thüre. Zwei Unbekannte, welche vorbei kamen, sagten zu ihm, müsse stärker klopfen, traten gleichzeitig rechts und links neben ihn und klopften mit. Als die Thüre geöffnet wurde, liefen sie schleunigst davon. Jetzt erst bemerkte der Maurerbalier, daß ihm einer der beiden Unbekannten die Uhr von der Kette abgeschnitten und gestohlen hatte. Es war eine silberne Cylinder-Uhr, welche auf dem Rückdeckel eine Ansicht des Kölner Domes zeigte.-- Ferner wurden gestohlen: aus einem Stalle an der Cleverstraße drei zur Jagd abgerichtete Frettchen; vom Flur eines Hauses am Hansa-Ring ein Kinderwagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 107. Ab.-Vorst. Fortsetzung folgt. Anfang 7 Uhr, Ende nach 9 1/2 Uhr. Jenny Massinger: Adele Dore. Eduard Bender: Rudolph Leerer. Gärtner Werner: Reinhard Tenhaeff. Anna: Paula Leiermann. Hierauf: Madame Bonivard. Henri Duval, Componist: Rudolph Leerer. Diane, seine Frau: Adele Dore. Madame Bonivard, deren Mutter: Caroline Lauine. Champeaux, Duval's Freund: Otto Mahlau. Corbulo, Schiffscapitain, Henri's Onkel: Reinhard Teuhaeff. Bourganeuf, Rentner, ehemals Droguist: Ludwig Zimmermann. Gabriele, dessen Tochter: Anna Braga. Mariette, in Duval's Diensten: Franz Skopal. Victoire, in Bourganeuf's Diensten: Tilly Waldegg. Ein Landmann: Georg Herr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mittwoch 23. Dec. 108 Ab.-Vorst. Gastspiel von Rudolph Oberhause vom königl. Opernhause in Berlin. Die Hochzeit des Figari-- Mittwoch 23. Dec., Nachmittags 3 Uhr, bei ermäßigten Preisen, zum Besten des gesammten technischen und ArbeiterPersonals: Kinder-Vorstellung. Der Bauer als Millio natu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Donnerstag: Keine Vorstellung. Freitag: Mannhäuser(Hr. Heydrich a..). Samstag: Der Trompeter von Säkkingen(Hr. Oberhause a..). Sonntag: Oberon(F. Antonia Miele a..).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kalk, 21. Dec. Der hiesige Männergesang-Verein Eintracht wird am Samstag 26. Dec. unter der bewährten Leitung des Herrn P. Werner aus Köln, welcher bei den Besuchern des jüngsten Stiftungsfestes jedenfalls noch in guter Erinnerung steht und für dieses Fest auch wieder einige größere Claviersücke in Aussicht gestellt hat, sowie unter gütiger Mitwirkung hervorragender Berufs-Sänger ein Weihnachts-Concert im Saale des Hrn. Fr. Krumm veranstalten. Der Verein wird bei dieser Gelegenheit zum ersten Male ein von dem Dechanten Hrn. H. F. Müller aus Amöneburg componirtes Weihnachts Oratorium aufführen, bei welchem außer den Vereinsmitgliedern etwa 40 Damen mitwirken werden. Auch sollen sechs lebende Bilder mit der Aufführung verbunden werden. An demselben Tage wird Vormittags um 11 Uhr auch eine Kinder-Vorstellung stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Special-Geschäft für Beleuchtungs-Artikel, am 21 December 1891 Gasfabrik 19." Lab 19,8.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
