<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>2</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>314677</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>+ Kölner Straßnenamen. Unter den neuen Namen, welche mehrere im Norden der Neustadt gelegene Straßen in der jüngsten Stadtverordneten-Sitzung erhalten haben, befinden sich auch zwei, die an Heilige erinnern, welche in der Kirche St. Cunibert verehrt werden. Der h. Lupus war der achte Bischof von Troyes, zu Toul um 383 geboren, erlangte eine seltene Gelehrsamkeit in allen Zweigen des damaligen Wissens und wurde nach dem Tode des h. Ursus(F 426) zum Bischof von Troyes gewählt. Sein Widerstreben half nichts, und er wurde 427 geweiht. Als Bischof führte er ein strenges Leben für sich, und seine Wirksamkeit erstreckte sich über seine Diölese hinaus. Er bewog auch den Hunnenönig Attila, die Stadt Troyes auf seinem Plünderungszuge zu verschonen, mußte denselben aber auf seinem Rückzuge bis an den Rhein geleiten, wo er zwei Jahre in der Verbannung lebte. Sein Fest wird am 29. Juli gefeiert. Die hiesige ihm gewidmete Kirche stand an der Ecke der Trankgasse und Maximinenstrße und war ehemals Pfarrkirche der jetzigen Pfarre St. Cunibert</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die hh. Ewald, nach welchen die andere Straße benannt ist, waren zwei irische Glaubensboten, die in Westfalen(bei Aplerbeck) den Martertod erlitten. Nach der Legende wurden ihre Leiber in die Ruhr geworfen, aber von den Wellen des Rheines stromaufärts getragen und bei Köln gelandet. Ihre Reliquien ruhen in St. Cunibert in einem schönen Schrein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die vom Eigelsteinerthor nach dem Deutschen Ring führende Schrägetraße hat den Namen Greesbergerstraße erhalten. Der"Wriesberg" war, wie Hr. Archivar Dr. Hausen bezüglich dieser Bezeichnung ausführte, ein erzbischöfliches Gericht, welches zum Amte Hülchrath gehörte. Als solches erscheint es zuerst im Jahre 1372 in einer vor"scheffen ind gesworen am Geisberge des gericht uns Heren van colne" am 26. November gethätigten Erbpacht-Verhandlung(Urk. Nr. 2782). Nach einer Notiz des bekannten Sammlers Alfter hieß Wriesberg ein Strich Landes "unterhalb Köllen, so sich bis in die Stadt erstrecket. Viele halten dafür, daß daselbst vormalen der Rheinflußß oder ein Arm deßelben geflossen und von dem hinterlassenen Griess also genannt worden". Das Gericht erhielt seinen Namen von diesem Landstrich; es umfaßte die Ortschaften Esch und Anweiler, Pesch, Bockletünd, Mengenich, halb Longerich, Weyler, Fühlingen und Merkenich. Dieses Gericht Wriesberg hat ohne Zweifel bis zur französischen Zeit fort existirt. Mit der Mauerbank Eigelstein hatte dieses Gericht nichts zu thun, wenn es auch örtlich mit derselben zum Theil sich deckte. Die Baueränke waren gerichtliche Bildungen in dem zwischen der römischen und der mittelalterlichen Mauer gelegenen Bezirk, welche aus dem Genossenschafts-Princip hervorwuchsen und die Regelung der landwirthschaftlichen Verhältnisse sich zur Aufgabe stellten. Dieser Aufgabe diente die Mauerbank Eigelstein in ihrem Bezirk, welcher auch eine Anzahl vor der Stadt belegene Höfe umfaßte, während das Gericht Wriesberg ein Glied der landesherrlichen Gerichtsbarkeit war und seine locale Grenze draußen an der städtischen Bannmeile hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dilettanten-Concert zum Besten der Armen und der Wohlthätigkeits-Anstalten der Stadt, veranstaltet vom Vaterländischen FrauenVerein."Uebet Erbarmen, Liebet die Armen!" so lauteten die letzten Worte des Prologs, welchen Baurath Stübben gedichtet und den Frau Raoul Stein mit warmer Empfindung zu Beginn der interessanten Aufführung sprach. Unter dieser Devise hatte sich eine große Anzahl junger Damen und Herren am Donnerstag-Abend im Großen Gürzenich-Saale vereinigt, um durch ihre musikalischen Talente"die Noth des armen Mannes in frostiger Kammer" lindern zu helfen. Es hat immer einen eigenen Reiz, den Dilettantismus in der Oeffentlichkeit erscheinen zu sehen, namentlich wenn derselbe sich aus denjenigen Schichten der Gesellschaft recrutirt, die sonst ihre Kunst nur in ihrem eigenen Heim auszuüben pflegen. Demzufolge war die Nachfrage um Eintrittskarten geradezu enorm, so daß Viele mit einem Platze auf der Orchestertribüne vorlieb nehmen mußten. Da sah man denn neben den Posaunen und zwischen den Sängerinnen Civilisten und Militair in bunter Reihe, was sich gar nicht schlecht machte. Die Leistungen thaten dar, daß unsere jungen Damen und Herren die musikalische Kunst, welche am Rhein seit Jahrhunderten in Blüthe steht, auch jetzt wacker pflegen und es ernst mit der Kunst nehmen. Man bekam Leistungen zu hören, die Künstlern von Beruf zur Ehre gereicht hätten. Zum besondern Vorzuge gereicht deuselben der ungezwungene Anstand und die Natürlichkeit, mit denen sie geboten wurden. Wir bedauern, daß es uns nicht verstattet ist, alle die schönen Darbietungen eingehend zu würdigen, da dieselben sich unter solchen Umständen der Kritik entziehen, selbst, wenn sie, wie hier, diese keineswegs zu scheuen brauchten. Besonders ist die zumeist aus Musikliebhabern bestehende Kölner Orchestergesellschaft zu nennen, die unter Leitung des Herrn Concert- meisters Schwartz die Aufführung einleitete mit der Ouverture zu "Joseph in Aegypten". Dann folgten in langer, bunter Reihe Solovorträge aller Art. Die Dargen Frau Albert Simon, Frl. Maria Wülffing, Fr. Alma Seligmann, Frl. Marie Osterrieth und Fr. Emma Cörper, sowie die Herren Wilhelm Faßbinder, und Paul DuMont erfreuten durch den Vortrag von Liedern und Arien. Die Damen Fr. Clara Arntz und die Frls. Johanna Sire und Josepha Wüllner hatten sich zu dem Vortrage zweier Terzette vereinigt. Claviervorträge boten die Damen: Freifrau S. A. v. Oppenheim, Frl. Clara v. Oppenheim (Begleitung: Baron v. Kaskel und Hr. Felix vom Rath). Herr und Frau Victor Schnitzler spielten zwei vierändige Stücke, und die Frls. Paula und Alwine Feist trugen ein Stück für zwei Claviere vor. Frl. Therese Seil spielte erstlich in Gemeinschaft mit Fr. Regierungsrath Meyer ein Duo für Violine und Clavier, und dann noch zwei Sollstücke. Endlich hatte eine größere Anzahl junger Damen sich vereinigt zu dem Vortrag einer Composition für Frauenchor von J. Rheinberger. Als Componist und Dirigent trat Hr. Baron v. Kaskel mit einem Satze aus einer Suite auf, den die Orchestergesellschaft unter seiner Leitung recht tüchtig zu Gehör brachte. Dieselbe schloß auch den Abend mit zwei weitern Orchestersücken. In die Begleitung der Gesänge theilten sich die Herren Arn. Krögel, Heinrich Seligmann und Prof. Dr. Wüllner, der auch das Rheinberger'sche Stück dirigirte. Der Vaterländische Frauen-Verein darf mit Befriedigung auf den Erfolg blicken, der in künstlerischer wie materieller Beziehung ein gleich glücklicher war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Vor einigen Tagen fiel ein zweiähriges Mädchen in der elterlichen Wohnung in einen mit heißem Wasser gefüllten Kübel und verbrühte sich derart, daß das Kind nunmehr an den Brandwunden starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps folgende Stellen zu besetzen: Brauweiler, Provincial-Arbeitsanstalt, Oberkrankenwärter, Gehalt 1200 steigend bis 1400., Dienstwohnung bzw. Miethsentschädigung 126 M. und Kleidergeld 45 M. jährlich. Brauweiler, Provincial-Arbeitsanstalt, zwei Aufseher, je 1000, steigend bis 1400., Miethsentschädigung 126 M. und Kleidergeld 45 M. jährlich. Neuß, Polizei-Verwaltung, Hülfspolizeisergent und Feldhüter, 900 M. Gehalt, 100 M. persönliche Zulage, 90 M. Kleidergelder, 150 M. Miethsentschädigung oder freie Wohnung. Saarbrücken, Bürgermeister-Amt, Amtsdiener, 900 M. Gehalt, freier Brand und Dienstwohnung. Züdorf, Postagentur, Landbriefträger, 650., steigend bis 900 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß; Bewerbungen sind an die Oberpostdirection Köln zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute 144. Ab.-Ist. Anfang 6 1/2 Uhr, Ende 10 Uhr. Der Barbier von Sevilla. Graf Almaviva: Kurt Sommer. Dr. Bartolo: Bernhard Köhler. Rosine, seine Mündel: Sophie Trautmann. Basilio, Musikmeister: Wilhelm v. Schmid. Marzelline, Rosinen Kammerfrau: Marie Schäfer-Kruse. Figaro, Barbier: Waldemar Sterna. Fiorillo, Ambrosio(des Grafen Bediente): Emil Richter, Anton Scheer. Ein Notar: Joseph Wings. Ein Offizier: Adolph Jensen. Hierauf: Cavalleria Rusticana.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Strafkammer. Einen für die Betheiligten ungeahnten Ausgang nahm der Proceß gegen die Friseurgehülfen Wilhelm Hoffmanns aus Mülheim und Emil Püllen aus Braunschweig. Die beiden jungen Leute mißhandelten in der Nacht vom 23. zum 24. September v. J. auf der Hohestrße einen Kellner, wobei einer derselben dem Kellner einen tiefen Messerstich in der linken Brust beibrachte. Der Verletzte, welcher mehrere Monate im Hospital zubringen mußte, ist jetzt noch nicht völlig hergestellt. Hoffmanns wurde der Messerthat für überführt erklärt, zu einem Jahr Gefäogniß verurtheilt und sofort in Haft genommen. Püllen kam mit 14 Tagen Gefäogniß davon, die durch die Vorhaft für verbüßt erklärt wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Im Dom-Pfarr-Verein wird morgen(Montag) Abend Hr. Domvicar Pesch einen Vortrag halten über:"Das Wunder Josue's und das kopernicanische System", welcher sich den bisherigen interessanten Vorträgen jedenfalls würdig anreihen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Vom Rhein, 6. Febr. Eine für Lehrer und Beamte mit Nebeneinkommen, sowie für Gemeinden und Einsahätzungs-Commissionen wichtige Entscheidung fällte aus Anlaß eines besondern Falles der Bezirks-Ausschuß zu Düsseldorf. Es heißt in derselben: Das dem Kläger als Volksschullehrer zufliesßende Gehalt ist zunächst nachts 10 Alinea f des Gesetzes vom 11. Juli 1822 gänzlich communalsteuerfrei. Das Einkommen aus der Lehrtätigkeit der Kläger an der Fortbildungsschule unterliegt dagegen, wie es nach der Entscheidung des kgl. Oberverwaltungsgerichts vom 10. Januar 1891 weiterer Ausführung nicht bedarf, der Wohlthat jener Gesetzesbestimmung nicht, vielmehr unterliegt es der Communalbesteuerung. Auf dieses Einkommen finden aber die Bestimmungen dess 2ff. des Gesetzes vom 11. Juli 1822 und der allerhöchsten Cabinets-Ordre vom 14. Mai 1832 (vergl. fuchss 4, Absatz 13 der Rheinischen Städte-Ordnung) Anwendung, da Kläger es als Entgelt für seine Thätigkeit in Diensten einer dem Staate untergeordneten Corporation im Sinne dess 69, Theil II, Titel 10 des Allgemeinen Landrechts bezieht und dieses Einkommen sich daher als das Dienst-Einkommen eines mittelbaren Staatsbeamten darstellt. Nachts 2 des citirten Gesetzes darf deshalb nur die Hälfte des Einkommens von der Fortbildungsschule der Communalbesteuerung unterworfen werden. Erreicht diese Hälfte den Mindestsatz der ersten Klassensteuer-Stufe nicht, so kann davon eine Gemeinde-Abgabe nicht erhoben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Preis-Räthsel des Kölner Local-Anzeiger. Die auf das Preis-Räthsel in der vorwöchentlichen Sonntags-Beilage*) ausgesetzten Preise, bestehend in Band 16 von Bachem's Novellen-Sammlung, fielen durch das Loos auf Folgende: Maria Brauen, Köln-Poll, Hauptstrße 27.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>*) Diejenigen Beziehen des Kölner Local-Anzeiger, welche für die Zustellung des Blattes in Hinteräusern und auf Stockwerken 30 Pfg. monatlich entrichten, also täglich nur 1 Pfg., erhalten als Gratis-Zugabe alleöchentlich Sonntags die Sonntags-Beilage Colonia beigegeben. Dieselbe enthält nur ausgewählten Unterhaltungs-Stoff(Feuilleton, Könische Wochen-Plauderei, Was draußen vorgeht, Vermischtes, Buntes Allerlei, Räthsel-Ecke mit Bilder-Räthsel, Preis-Rebus, Rösselsprüngen, Charaden, Scherz-, Spielereien und Schach-Aufgaben)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Selbstverständlich können sich auch Unterhausbewohner den Erhalt dieser Sonntags-Beilage gegen 30 Pfg. monatlich sichern. Man wende sich an die Träger, welche dafür besondere Zustellkarten bereit halten. Probe-Nummern der Sonntags-Beilage unentgeltlich in unserer Geschäftsstelle, Marzelleni straße 20, Ecke Bahnhofstraße katholisch, Handschrift Selbste 178 an die mit guten von einem Fr.-Offer Geschäfasste Ein bess. Handarb etw. erfahr. ruh. Herrsch dauernde n. würde vore begl. haben Zeugn.-Abs von orden Hausarbeit 15 M. per 9 Fr-Offert Geschäftsstel # Das Halten der Schnellüge am Süd-Bahnhof. In  einer Versammlung von Anwohnern des südlichen Stadttheils, welche am Freitag-Abend im Saale des Hru. Pauly an der Eifelstraße stattfand, wurde auf Antrag des Hrn. Stadtverordneten Rehe folgende Eingabe an die kgl. Eisenbahn-Direction Köln(linksrhein.), zu Händen des Hrn. Eisenbahn-Präsidenten Rennen, beschlossen:"Die unterzeichneten Bewohner des südlichen Stadttheils gestatten sich, in Ausführung des einstimmigen Beschlusses einer von vielen Bürgern besuchten Versammlung die Bitte zu unterbreiten, die kgl. Eisenbahn-Direction möge die nachstehenden, sich immer fühlbarer machenden Mängel einer Prüfung unterziehen und für baldige Abhülfe Sorge tragen. Dem mächtigen Aufschwung, welchen Köln's Entwickelung in den jüngsten Jahren genommen, hat auch die Eisenbahn-Verwaltung durch Anlegung des Südund West-Bahnhofes in dankenswerther Weise Rechnung getragen; aber die heutige Einrichtung, daß nur wenige Personenüge am Sübahnhof halten, gestatten es den Bewohnern jenes Stadttheiles nicht, des Segens eines Bahnhofes sich zu erfreuen. Vielmehr empfindet die dichte Bevölkerung gerade dieses Stadttheils mit seinen zahlreichen und großen Fabrik-Anlagen es als ein Hemmnißß, daß die Station nicht voll und ganz in den Dienst des Personen-Verkehrs gestellt wird. Immer lauter und mächtiger tritt deshalb der Wunsch der zahlreichen Bewohner des Südens von Köln hervor, die königl. Eisenbahn-Direction möge dem dringenden Bedürfnisse Rechnung tragen und sammtliche den Sübahnhof passirenden Schnellüge an demselben halten lassen, ferner erwägen, ob es nicht angängig wäre, den Bewohnern der Süstadt bessere Anschlugßgelegenheiten zu den vom Hauptbahnhof abgehenden hauptsächlichsten Schnellügen nach Berlin, Aachen und Elberfeld zu gewähren. Es ist eine empfindliche Zumuthung für das reisende Publicum, wenn es Morgens und Abends in Wind und Wetter zum Schaden seiner Gesundheit, baar jeder Pferdebahnverbindung oder sonstiger Fahrgelegenheit, den halfstündigen bis dreiviertelsündigen Weg bis zum Hauptbahnhof zurücklegen muß, während es in wenigen Minuten den Sübahnhof erreichen könnte. Abgesehen davon, daß fast über ein Drittel der Gesammtbevölkerung Köln's, ohne Lindenthal und Sülz, einen viel nähern Weg zum Sübahnhof hat als zum Hauptbahnhof, würde doch auch jede dem südlichen Stadttheil verschaffte Erleichterung des Verkehrs gleichzeitig eine nicht zu unterschätzende Entlastung des während des Sommers, besonders aber während der Zeit des Umbaues, immerhin beschränkten Hauptbahrhofes bedeuten. Wir richten deshalb im Vertrauen auf das stets bereitwillige Entgegenkommen der hohen Eisenbahn-Verwaltung bei sich wirklich fühlbar machenden Bedürfnissen das ergebenste Gesuch an die kgl. Eisenbahn-Direction, den thatsächlich unvollkommenen Verkehrs-Verhältnissen des südlichen Stadttheiles dadurch abzuhelfen, daß sie zunächst sämmtliche linksrheinischen Schnellüge an der vom Hauptbahnhofe mit zwölf Minuten Fahrzeit ern zu erreichenden Station Köln-Süd halten läßt und ferner in Erwägung zieht, wie den Bedürfnissen nach Anschlugßzügen zu den Hauptschnellzügen über Aachen-Düsseldorf und Elberfeld hinaus zu entsprechen wäre."(Folgen die Unterschriften des Comite'.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Erhebungen über den Alkoholgehalt des Branntweines stellte die Polizei gestern Morgen in verschiedenen hiesigen Wirthschaften an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Ein Bettler gertrümmerte gestern Nachmittag an einem Hause an Unter Fettenhennen, wo er abgewiesen worden war, eine Scheibe und entfloh.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Herr Stadtarchivar Dr. Hausen hielt am Freitag-Abend im großen Gürzenich-Saale den sechsten der öffentlichen Vorträge über die deutsche Politik der Päpuste im Zeitalter der Gegen-Reformation, zu welchem sich wieder ein sehr zahlreiches Publicum eingefunden hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>II. Das neue Gehalts-Regulativ für die Volksschullehrer der Stadt hat die Genehmigung der königl. Regierung nicht gefunden und ist der städtischen Verwaltung zur Aenderung verschiedener Bestimmungen zurückgereicht worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>P Liebstähle. Es wurden gestohlen: unter erschwerenden Umständen aus einem Laden an der Straßburgergasse etwa 140., von einem Schleichdiebe aus einer Wohnung an der Triererstraße eine Bettspreiten und ein rothes Plumeau; von einem Handkarren, welcher vor einem Hause an der Follerstrße stand, ein Packet mit etwa 20 Paar Hosenträgern, von einem Hause am Marienplatz die Dachabfallrohre, aus einer Wohnung am Kleinen Griechenmarkt eine Partie Frauenkleider aus einem Fabriklocal an der Deutzerstraße eine silberne Cylinder-Uhr, welche die Nummer 44855 trug, einem Gärtner in einer Wirthschaft am Buttermarkt der Geldbeutel mit etwa 30 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Eine Frau kaufte in einem Metzgergeschäft am Kleinen Griechenmarkt Fleischwaaren, legte das Portemonnaie beim Bezahlen vor sich auf die Theke, ging fort und ließ dasselbe liegen. Bald vermißte sie indeß das Portemonnaie und kehrte zuruck, aber es war schon verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Betrug. Ein Händler kam mit einem Karren Hafer in die Stadt, um denselben zu verkaufen. Hier kam ein Unbekannter an ihn heran, war ihm beim Abladen eines Theiles der Säcke behülflich und erzählte ihm, er wisse einen Käufer für fünf Säcke; derselbe wohne aber in einer schmalen Gasse, weshalb er den Hafer auf einem Handkarren hinfahren musse. Der Händler war damit einverstanden. Fünf Säcke Hafer wurden auf einen Handkarren geladen und der Unbekannte fuhr davon, ließ sich aber bei dem Händler nicht mehr sehen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Verhaftet. Gestern wurde hierselbst ein junger Mann verhaftet der seinem Principal vor und nach eine bedeutende Geldsumme unterschlagen hatte. Eine Anzahl Goldstücke wurde noch bei ihm vorge* Das Kölner Männer-Quartett hält am Montag-Abend im Fürsten-Saale der Restauration Im Holz an der Breitestrße eine carnevalistische Damen Sitzung ab. Der Vorstand hat umfassende Vorbereitungen getroffen, um den Mitgliedern sowie den zahlreichen Freunden und Gönnern des Vereins einen genußreichen Abend zu bereiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
