<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>2</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>314672</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Herr Erzbischof nimmt heute Morgen im Dom selbst die Kerzenweihe vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Pfarrkirche St. Andreas wurde gestern Morgen ein neuer Altar mit dem Bilde der Muttergottes aufgestellt. Derselbe wird heute Nachmittag 3 3/4 Uhr feierlich eingeweiht. Der Altar wurde in der Wirkstätte der Gebrüder Bong von hier angefertigt, und ist eine Zierde des Gotteshauses.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Selbsteinschätzung. Wir hören aus zuverlaäsiger Quelle, daß alle Augaben über die Höhe der Selbsteinschätzungen auf Vermuthungen und auf willkürlichen Annahmen beruhen. Die weitaus größere Zahl der eingegangenen Schätzungen konnte noch nicht ein Mal eröffnet, geschweige denn das Ergebnißß zusammengestellt werden. Der Nichteingeweihten macht sich keinen Begriff von dem Umfange der mit dieser Einsahätzung verbundenen Arbeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schwindelei. Das Frauenzimmer, welches vor 14 Tagen hiesige Personen mit einem Bettelbriefe beläftigte und anscheinend taubstumm war, erschien dieser Tage bei einem Anwohner der Gertrudenstraße mit demselben Bettelbrief, und stellte sich taubstumm. Die Schwindlern wurde abgewiesen. Beim Verlassen des Hauses verlief die Person sich und kam auf den Hof. Da sie die Hofteüre, welche sie hinter sich zugeschlagen hatte, nicht zu öffnen vermochte, machte sie einen heillosen Lärm. Als schließlich Bewohner des Hauses hinzukamen, hatte sie plötzlich die Sprache wiedererlangt und rief:"Mat mer ens die Döhr ob." Das Erstannen der Leute kann man sich denken. Schnell hatte die Schwindlern das Haus verlassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schwindler. Ein junger Mann miethete in einem Hause an St. Agatha ein möblirtes Zimmer mit der Bedingung, daß er alle 14 Tage bezahlen könne. Als er nach Verlauf dieser Zeit zur Zahlung aufgefordert wurde, gab er an, er erhalte sein Salair monatlich, ging fort und kehrte nicht mehr zurück.</text>
      <exceptionalNormal>y</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Liebstähle. Unter erschwerenden Umständen wurden aus einem Laden an der Glasstraße zu Ehrenfeld gestohlen: 5 Kilogr. Butter, 5 Kilogr. Wurst, 5 Kilogr. Tabak, etwa 60 Stücke Toiletteseifen, 50 Stück Cigarren, 5 Kilogr. Kaffee, ein holländischer Käse, drei Graubrode, 2 1/2 Kilogr. Schwartenmagen und ein Kilogr. Rolltabak.-- Ein Arbeiter ließ vor einer Wirthschaft an der Thieboldsgasse einen gelb angestrichenen Handkarren ohne Aufsicht stehen; als er wegfahren wollte, war derselbe verschwunden.-- Eine an der Thieboldsgasse wohnende Frau übergab ihrem achtährigen Töchterchen ein Portemonnaie mit 1 Mark, um Einkäufe zu machen. An der Bostraße kam ein etwas größeres Mädchen zu ihm, ließ sich mit ihm in ein Gespräch ein, riß ihm das Portemonnaie aus der Hand und entlief.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute 139. Ab.-Vorst. Anfang 6 1/2 Uhr, Ende gegen 9 1/2 Uhr. Der Trompeter von Säkkingen. Große Oper mit Ballet in drei Acten und einem Vorspiel. Musik von Victor E. Neßler. Personen des Vorspiels: Werner Kirchhofer, stud. iur.: Baptist Hoffmann. Conradin, Landsknecht-Trompeter und Werber: Clemens Schaarschmidt. Der Haushofmeister der Kurfürstin von der Pfalz: Karl Kammerer. Der Rector Magnificus der Heidelberger Universität: Max Mosel. Personen der Oper: Der Freiherr von Schönau: Bernhard Köhler. Maria, dessen Tochter: Martha Burkard. Der Graf von Wildenstein: August Ulbrich. Dessen geschiedene Gemahlin, des Freiherrn Schwägerin: Marie Schäfer-Kruse. Damian, des Grafen Sohn aus zweiter Ehe: Georg Werkhaus. Werner Kirchhofer: Baptist Hoffmann. Conradin: Clemens Schaarschmidt. Ein Narr: Emil Richter.-- Mittwoch 3. Febr. 140. Ab.-Ist. Anfang 6 1/2 Uhr. Letztes Gastspiel von Antonia Miele. Die Hugenotten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
