<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>3</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>314707</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ewaldistraße für die Schrägetraße vom Neußerzplatz bis zur Melchior triße, 2. Lupusstraße für die Schrägetraße vom Neußerzplatz bis zur Riehlerstraße, 3. Balthasarstraße für die Verlängerung der bisher mit diesem Namen benannten Straße von der Neußer- bis zur Riehlerstraße, 4. Eudermannplatz für den freien Platz am westlichen Ende der Sudermannstraße, zwischen der Kaspar- und Melchiorstraße gelegen, 5. Schillingstraße für die Straße vom Sudermannplatz quer über die Neußertraße bis zur Riehlerstraße, Kaiser Friedrich-Ufer für das Ufer unterstrom vom Deutschen Ring bis zum Biehler-Wall, Sedanstraße für die Parallelstraße zum Deutschen Ring von der Riehlerstraße zum Rhein(jetziger Glacisweg an der Eigelstein Prom nade), Weißenburgerstraße für die Querstraße vom Crefelder-Wall quer über die Neußertraße bis zur Riehlerstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dompfarrverein. In der jüngsten Versammlung des Dompfarrvereins wurde durch Hru. Dompfarrer Camphausen eine lebhafte und interessante Besprechung über die Bedeutung der St. Vincenz- und Elisabethen-Vereine angeregt, in deren Verlauf Hr. Dompropst Dr. Berlage für die nächste Versammlung einen Vortrag über"Die christliche Barmherzigkeit in der Jetztzeit" versprach. Wir erinnern daran, daß dieser eben so zeitgemäße, als unzweifelhaft höchst interessante Vortrag morgen(Montag) Abend im obern Saale der Bürger-Gesellschaft stattfinden wird. Auch Nichtmitglieder sind, wie immer, als Gäste willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Samariter-Verein. Vorgestern Abend war der obere Saal der Wolkenburg schon vor Beginn des angefündigten Vortrages des Herrn Gerber von mehr als 300 Damen und Herren, vorwiegend Mitgliedern des Samariter-Vereins, besetzt. Als Herr Gerber erschien, wurde ihm eine überaus herzliche Ovation dargebracht. Alsdann schilderte Hr. Gerber eingehend die Ausstellung vom rothen Kreuz, welche in den Tagen vom 4. bis 12. Febr. in Leipzig stattfand. Auch der König von Sachsen hat dieselbe mit großem Interesse besichtigt, und als er an die Kölner Samariterstation herankam, wünschte Se. Majestät, daß die Trage dieser Station nebst Kasten und Verband-Materialien ihm vorgefuührt würden. Der König bezeichnete die Kölner Samariter-Trage als die praktischste und stellte sie darum als Muster den andern Vereinen dar. Ferner sprach der König dem Kölner Samariter-Verein den wärasten Dank für seine Leistungen aus. Das Preisrichter-Collegium, welchem viele Doctoren und Professoren angehörten, sprach einstimmig dem Kölner Samariter-Verein die höchste Anerkennung, nämlich die goldene Medaille, zu. Die Vorsitzenden der Samariter-Vereine in andern Städten haben sich darüber gewundert, daß der Kölner Samariterverein die Hülfeleistungen unentgeltlich gewähre. So kostet z. B. in Leipzig auf der Sanitäswache ein Verband um den Daumen 3., in der Nacht 6 M. usw. Hier in Köln geschieht dies unentgeltlich. Wie Hr. Gerber mittheilte, sollen die hiesigen Einrichtungen noch vervollständigt werden durch eine Sanitäswache, wo den Unbemittelten auch in der Nacht freie ärztliche Behandlung zu Theil werden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Stadtverordneten-Ersatzwahl. Die Absicht der städtischen Verwaltung geht dahin, dafür zu sorgen, daß nach dem Tode des Stadtverordneten Farina noch vor dem 1. April d. J. die Ersatzwahl in der ersten Abtheilung der Wähler erfolgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Für die Enthüllung des Kaesen-Denkmals im Volksgarten ist der 12. März in Aussicht genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Verbindung zwischen Post und Eisenbahn. Die Postbehörde hat sich dahin schlüssig gemacht, daß die nöthige Verbindung zwischen dem neuen Postgesäude an der Straße An den Dominicanern und dem neuen Hauptpersonenbahnhof unterirdisch gesucht wird. Da die Genehmigung der Stadt bevorsteht, wird mit der Herstellung eines Tunnels quer unter der Marzellenstrße in Kürze begonnen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Museum. Im östlichen Erker des Erdgeschosses im Museum sind 58 Farben-Skizzen aus dem Congolande und Central-Westafrica ausgestellt, die von Prof. Pechuël-Loesche an Ort und Stelle nach der Natur persönlich aufgenommen wurden; derselbe wird bei seinem Vortrage in der Lese-Gesellschaft am 8. d. auf diese interessanten Bildwerke Bezug nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Erklärung. Wir erhalten nachstehende Zuschrift:"In Ihrem geschätzten Blatte vom 3. d. findet sich eine Mittheilung, wonach ein Anstreicher Peter Lorscheid wegen Diebstahls mit zwei Monaten Gefäogniß bestraft worden ist. Um einer Verwechselung vorzubeugen, erkläre ich, daß mich die Sache nicht betrifft und ich auch noch niemals bestraft worden bin. Peter Lorscheid, Maurer." 6 Kellnerinnen-Unwesen. Die Polizeibehoörden scheinen entschlossen zu sein, dem Kellnerinnen-Unwesen mit allem Nachdruck entgegenzuarbeiten. Eine neue Polizei-Verordnung, die sich nur mit dieser Frage befaßt, ist in Hannover und Breslau bereits in Kraft. Hiernach darf man sich wohl der festen Hoffnung hingeben, daß von Köln bald dasselbe zu melden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>P Dienstähle. Ein Herr ging Nachts in eine Restauration an der Schildergasse, setzte sich an einen Tisch und schlief ein; als er erwachte, war seine goldene Cylinder-Uhr mit goldener Kette im Werthe von etwa 400 M. verschwunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In einer Restauration an der Herzogstrße wurde einem Gast eine goldene Remontoir-Uhr mit Doppeldeckel nebst schwerer, goldener Panzerkette entwandt, und einem Herrn an einer Restauration an der Hohestrße das Portemonnaie mit etwa 160 M. -- Eine Ladengehülfin erhielt Mittags im Geschäft ihr Gehalt, legte dasselbe in das Portemonnaie und ging nach ihrer Wohnung; als sie dort ankam, bemerkte sie zu ihrem Schrecken, daß ihr das Portemonnaie gestohlen worden war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Zwei junge Leute boten in einer Wirthschaft An den Dominicanern Rollschinken und Cigarren zum Kauf an. Da der Wirth vermuthete, daß die Sachen gestohlen seien, nahm er zwei Kistchen Cigarren mit dem Bemerken, sie möchten sich das Geld dafür später holen; sie kehrten indeß nicht zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Nippes, 4. März. Bei der jüngsten Wahl zum Arbeiterausschuß in der königlichen Hauptwerksätte sind, dem Vernehmen nach, unter 15 Candidaten 6 Social-Demokraten durchgekommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
