<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>3</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>314712</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gedächtnissßfeier. In sämmtlichen höhern Lehranstalten und Volksschulen fand gestern am Todestage Kaiser Wilhelm's I. eine Gedenkfeier statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Herzog von Edinburgh traf vorgestern Abend um 11 Uhr 16 Min. von London kommend auf dem Hauptbahnhofe ein und fuhr um 12 Uhr nach Darmstadt weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Professor Pechuël-Loesche aus Jena sprach vorgestern Abend auf Anregung der Abtheilung Köln der Deutschen Colonial- Gesellschaft im großen Saale der Lese-Gesellschaft über die deutsche Colonie in Süwest-Africa. Mehrere Hundert Personen hatten sich eingefunden und spendeten den sachlichen, von reicher persönlicher Erfahrung zeugenden Ausführungen lebhaften Beifall. Drei Landstriche sind zu unterscheiden: der nördliche, vom Ambostamm bewohnte Theil ist verhältnissßmäßig sehr wasserreich und darum in sanitaire Beziehung ungünstig, aber zum Ackerbau sehr geeignet, der mittlere ist vorwiegend nur noch als Weideland benutzbar, und der südliche, das Gebiet der Hottentotten, ist gänzlich werthlos für culturelle Ausnutzung des Bodens, worauf auch die häufigen Uebergriffe der Eingeborenen in das nach Norden angrenzende Gebiet der Herero zurückzugühren sind. Künstliche Bewästerung wäre herbeizufuühren durch Grundwasserpumpen mit Windmotoren und durch Anlage von großen Staussen. Solche Anlagen können natürlich nicht von kleinen Colonisten geschaffen werden; darum müssen sich Gesellschaften bilden, um dies auszufuühren, wozu vorläufig ein Capital von etwa 100,000 M. genügen würde. Solche Gesellschaften könnten zunächst eine Anzahl Kleinbauern unterstützen. Neben dem Ackerbau wird die Viehzucht immer noch eine große Rolle spielen. Im Caplande hat namentlich die Zucht des Capschafes und der Angoraziege im letzten Jahrzehnt eine sehr rasche Steigerung erfahren, und da im deutschen Gebiet die Verhältnisse ziemlich dieselben sind, so könnte auch hier die Viehzucht auf eine gleiche Höhe gebracht werden. Die Rinderzucht wird man freilich wie bisher den Herero überlassen müssen; aber das ist auch nicht von Belang, weil die Rinder nur in geringer Menge gezüchtet werden und die einheimische Race sehr minderwerthig ist. An Mineralien sind wohl wenige Länder so reich wie Süwestafrica. Namentlich die Kupferlager sind überaus reichhaltig; auch Silber und Gold sind vorhanden, allerdings nur in Mischungen mit Kupfer. Und da eingehende Untersuchungen noch nicht stattgefunden haben, ist nicht ausgeschlossen, daß auch ergiebige Lager an Edelmetall vorhanden sind. Um eine rentabel Bewirthschaftung des Landes zu ermöglichen, ist eine starke Schutztruppe von etwa 200 berittenen Soldaten erforderlich, welche hauptsächlich die südlichen Grenzen gegen die Einfälle der Hottentotten zu schützen hätte. Vermehren ließe sie sich durch den zuverlaässigen Volksstamm, der aus einer Mischung von Herero und Hottentotten hervorgegangen ist und den Landstrich zwischen Herero und Hottentotten bewohnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Reiferüfung am hiesigen Friedrich-Wilhelm-Gymnasium, welche unter dem Vorsitz des Hrn. Provincial-Schulrathes Dr. Münch stattfand, bestanden sämmtliche 21 Oberprimaner; 7 wurden auf Grund der guten schriftlichen Arbeiten von der mündlichen Prüfung befreit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Warnung. Vorgestern Abend um 7 Uhr betrat eine in den mittlern Jahren stehende Frauensperson eine Colonialwaarenhandlung auf dem Eigelstein und machte dortselbst einige Einkäufe. Hierbei bemerkte sie, wie ein kleines Kind, welches auch einige Sachen holte, ein größeres Gelöstück in Zahlung gab und das übrige Geld nebst den Specereiwaaren in seinem Körbchen wohlverpackt zurückerhielt. Die betreffende Person folgte dem Kinde und gab ihm vor der Thüre 2 Pfg., um sich dafür Karamellen zu holen; mittlerweile wolle sie ihm das Körbchen verwahren. Als das Kind wieder auf die Straße trat, war die raffinirte Diebin mit dem Körbchen verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Pferdemarkt. Laut amtlicher Bekanntmachung wird der erste dieseährige Pferdemarkt am Mittwoch den 6. und Donnerstag den 7. April auf dem Neumarkt hierselbst abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
