<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>4</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>314753</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die stadträthliche Verfassungs-Commission hat sich in den letzten Tagen mit großer Mehrheit gutachtlich in folgender Weise geäußert: 1. Da nachts 10 Nr. 2 des Zuständigkeitsgesetzes die Gemeinde-Vertretung über die Gültigkeit jeder Wahl zur Gemeinde-Vertretung beschrießen muß, so erscheint es richtig, jeden Negewählten erst dann einzufuühren, nachdem die Gemeinde-Vertretung sich für die Gültigkeit der Wahl ausgesprochen hat. Lautet der Beschlußß auf Ungültigkeit, so ist der Gewählte nicht einzufuühren; lautet der Beschlußß auf Gültigkeit, so ist er nachts 11 ibidem auch dann einzufuühren, wenn die Wahl im Wege der Klage angegriffen wird. 2. Wenn die außergeröhnlichen Ersatzwahlen verschoben und erst bei Gelegenheit der regelmäßigen Ergänzungswahlen erledigt werden, so ist gleichwohl, was die Einführung der Gewählten betrifft, ein Unterschied zwischen beiden Wahlen zu machen; denn über die Gültigkeit der Wahl des Ersatzmannes ist die Stadtverordneten-Versammlung sofort nach Ablauf der Einspruchsfrist zu hören, und lautet der Beschlußß auf Gültigkeit der Wahl, so hat die Einführung sofort zu erfolgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Geschenk. Der evangelischen Gemeinde hierselbst ist von einer Familie zum Andenken an einen Verstorbenen die Summe von 5000 M für den Bau eines Krankenhauses übewiesen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Miß Annie Abbott, welche bereits in vielen Großstädten durch ihre Kraftproduktionen Staunen und Bewunderung hervorgerufen hat, ohne daß bisher eine befriedigende Lösung des Räthsel gefunden ist, wird am Montag auch hier eine Reihe von Vorstellungen eröffnen. Dieselben beginnen im Hotel Disch und werden an den folgenden Tagen im Saale der Lesegesellschaft fortgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein neues Bild. Die Gemälde-Sammlung des Museums Wallraf-Richartz ist um ein Bild von Grützer,"In der heimbibliothek", vermehrt worden, welches einen Klosterbruder darstellt, welcher sich an dem Inhalt eines offenbar lesenswerthen Buches erfreut. Der behagliche Humor des Künstlers ist durch die feine, namentlich in der Färbung sehr schöne Ausführung in liebenswürdigsten Weise zur Geltung gekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dienstähle. Es wurden gestohlen: aus einem Hause am Hohen zollern-Ring, in welchem Anstreicher beschäftigt waren, eine Doppelleitern; aus dem Keller eines Hauses an der Venloerstraße etwa 26 Liter Weißwein in Flaschen von verschiedener Größe und aus einem Nebenkeller zwölf Probeflaäschchen von vier verschiedenen Rheinweinsorten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kolner Stadt-Theater. Heute: Keine Vorstellung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Samstag 16. April. 201. Ab.-Ist. Satisfaction</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Sonntag 17. April. 202. Ab.-Ist. Erstes Gastspiel der Kammerängerin Fanny Moran-Olden. Fidelio.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Gewerbe-Verein für Köln und Umgegend begeht Ende Mai sein dieseähriges Stiftungsfest. Mit der Feier soll wiederum eine Ausstellung tüchtiger Arbeiten der dem Verein angehörigen Meister verbunden werden. Die Mitglieder, welche an derselben sich betheiligen wollen, mögen darum frühzeitig ihre etwaigen Ausstellungsgegenstände bei dem Vorstande anmelden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Kölner Reit- und Fahr-Verein beabsichtigt, am Samstag den 14. Mai an einem noch näher zu bezeichnenden Orte eine Preisbewerbung für numerirte Droschken und unnumerirt zweispännige Miethwagen auszuschreiben. In dem an die Interessenten versandten Rundschreiben heißt es:"Zweck der Ausschreibung ist, den hiesigen Droschkenbesitzern und Fuhrunternehmer zur Hebung bzw. Verbesserung ihrer Gefähre eine kräftige Ermunterung zu Theil werden zu lassen, nach dem Beispiele von Berlin und vielen andern deutschen Städte, wo dieser Weg mit großem Erfolge eingeschlagen worden ist und zu vielen Verbesserungen und Aenderungen im Droschken- und Fuhrsystem Anlaß gegeben hat." 00 Athleten-Wettstreit. An dem an den beiden Ostertagen im Luisen-Saal stattfindenden dritten internationalen Athleten-Wettstreit betheiligen sich auch vier Mitglieder des Athleten-Clubs Hercules aus Wien, u. A. Hr. Wilhelm Türk, welcher vor einiger Zeit durch seine geradezu überraschenden Kraftleistungen allgemeines Aufsehen in den betheiligten Sportkreisen erregte. Hr. Wilhelm Türk ist Inhaber von gebrannter, in nur reinschmeckender Waare, von 120--180 Pfg. das Pfd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
