<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>3</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>314711</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Sonntagsruhe. Gestern Abend gegen 5 Uhr begann im Hansa Saale des Rathhauses eine dreistündige Berathung über die von Seiten der Stadt Köln der kgl. Regierung zu unterbreitenden Verschläge betreffs der Sonntagsruhe. Der Hr. Oberbürgermeister hatte zu diesem Zwecke 40 Herren, Vertreter der verschiedenen Handels- und Gewerbe-Zweige in Köln, eingeladen. Den Berathungen wurden die bekannten Verschläge der hiesigen Handelskammer zu Grunde gelegt. Vor Eintritt in die Einzelberathung wurde festgestellt, daß die nachfolgenden Verschläge nur in der Voraussetzung gemacht werden, daß dieselben durch Ortsstatut, und zwar in der ganzen Provinz einheitlich, festgelegt werden. Nach eingehender, theilweise sehr lebhafter Auseinandersetzung kam man zu dem Beschlusse, daß Morgens von 8 bis 1 Uhr, mit Ausschlußß der ortsüblichen Gottesdienſtzeit(also in Köln von 9 bis 11 Uhr), sämmtliche Geschäfte offen bleiben können. Nach 1 Uhr Nachmittags sollen indeß alle Geschäfte, mit Ausnahme der Apotheken und Bandage-Geschäfte, geschlossen bleiben. Die von der Handelskammer betreffs einzelner Gewerbe für den SonntagNachmittag vorgeschlagenen Ausnahmen sollen also fortfallen. Dagegen soll den Bäckern und Metzgern gestattet sein, Sonntags-Morgens schon um 5 Uhr Morgens ihre Läden öffnen zu dürfen. Betreffs der EngrosGeschäfte stimmte man dem Vorschlage der Handelskammer zu, auch diesen zu gestatten, ihre Angestellten in der Zeit von--1 Uhr drei Stunden lang zu beschäftigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kolner Männergesang-Verein beabsichtigt, an die Neubeſetzung der durch den Rücktritt Singer's erledigten Dirigentenstelle nicht vor dem demnächtigen Stiftungsfest heranzutreten. Auf Ersuchen des Vorstandes hal Hr. Concertmeister Schwartz hierselbst bereitwillig übernommen, die Chöre zum Fest-Concert einzuüben und auch das Requiem zu dirigiren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zur Warnung der Inhaber von Sparkassenüchern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Es wurden gefunden: am Domhof ein grauer Filzhut, in der Johannisstraße ein goldener Trauring mit der Inschrift J. Sch. J. K. 8/5. 88, in einer Droschke ein Regenschirm, auf dem Kaiserwilhelm-Ring ein Fußsack mit Pelzbeſatz und Monogramm und auf dem Friesenplatz ein Schlüsselring mit zwei Schlüsseln. Die Eigenthuümer der genannten Stücke können sich in dem Geschäftszimmer der 1. Polizeiinspektion melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Schwurgericht verhandelte gestern gegen folgende Personen: 1. Wilhelm Neuenhaus, Ackerer aus Oberkollenbach, 2. Wilhelm Meyer, Tagelöhner aus Steeger-Haide, und 3. Friedrich Arntz, Ackerer zu Meiersberg. Die Beschuldigung lautet: im Inland im Frühjahr und Sommer 1891 durch eine Reihe von selbständigen Handlungen inläindisches nachgemachtes Metallgeld sich verschafft und in den Verkehr gebracht zu haben. Die Anklagebehörde vertritt Staatsanwalt Dr. Trinken, die Rechtsanwälte Gammersbach, Blich II und Resch sind Vertheidiger, 30 Zeugen kommen zur Vernehmung. In der bergischen Gegend gelangten im Frühjahr und Sommer v. J. viele falsche Ein-, Zwei- und Drei-Markstücke zur Ausgabe. In der eingeleiteten Untersuchung wurde festgestellt, daß der Angeklagte Meyer in vier Fällen und der Angeklagte Arntz in zwei Fällen falsche Zweimarkstücke ausgegeben hat. Meyer will von Neuenhaus sieben Zweimarkstücke zur Begleichung einer Schuldforderung erhalten haben, von denen er nicht gewußt habe, daß dieselben falsch gewesen seien. Die Frau des Angeklagten Meyer gab als Zeugin uncidlich Folgendes an:"Als mein Mann in einer Wirthschaft erfuhr, daß die Zweimarkstücke unecht waren, begab ich mich sofort zu Neuenhaus; ich traf dessen Frau an, der ich Vorwürfe machte, daß ihr Mann uns mit falschem Geld bezahlt habe. Die Frau erklärte: ich muß schweigen, sonst bin ich englücklich. Mein Mann hat das falsche Geld aus einem alten zinnernen Kaffeetopfdeckel gemacht. Sie holte zwei Beutel herbei; der eine enthielt falsche Zweimarkstücke und der andere falsche Zehnpfennigstücke, auch zeigte sie mir eine Form, in welcher ihr Mann das Geld gemacht habe." Die Eheleute Neuenhaus stellen dies alles in Abrede. Arntz will die beiden von ihm verausgabten Zweimarkstücke von Meyer in Zahlung erhalten haben, was von diesem bestritten wird. Die gestrige Verhandlung dauerte bis Abends 8 Uhr. Der Zeuge Albert Höller bekundete, daß Arntz ihm eine Hand voll Geld gezeigt und dabei gesagt habe:"Willst du auch etwas von dem Zeug haben?" Der Zeuge hat nach seiner Aussage ein Gespräch der beiden Angeklagten Weyer und Arntz belauscht, nach welchem sie sich dahin geeinigt hätten: wir müssen uns mit dem Neuenhaus halten, sonst fallen wir alle Beide herein. Der Staatsanwalt beantragte bei Neuenhaus Freisprechung und bei den beiden Andern Bejahung der Schuldfrage. Die Vertheidiger traten für Freisprechung ein, da die Angeklagten bei Anschaffung des Geldes nicht gewußt hätten, daß dasselbe unecht gewesen sei, was derSS 147 des Strafgesetzbuches voraussetze. Die Geschworenen verneinten die Schuldfragen, worauf Freisprechung erfolgte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt Theater. Heute 165. Ab.-Ist. Anfang 7 Uhr, Ende 10 Uhr. Der Barbier von Sevilla. Graf Almaviva: Kurt Sommer. Dr. Bartolo: Bernhard Köhler. Rosine, sein Mündel: Sophie Trautmann. Basilio, Musikmeister: Withelm v. Schmid. Marzelline, Rosinen Kammerfrau: Marie Schäfer-Kruse. Figaro, Barbier: Waldemar Sterna. Fiorillo, Ambrosio(des Grafen Bediente): Emil Richter, Anton Scheer. Hierauf: Cavalleria Rusticana. Santuzza, eine junge Bäuerin: Pelagie Ende-Andreßen. Turiddu, ein junger Bauer: Oscar Brann. Lucia, seine Mutter: Marie Schäferkruse. Alio, ein Fuhrmann: Waldemar Sterna. Lola, seine Frau: Meta Kalman</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Donnerstag 10. März 170. Ab.-Vorst. Drittes Gastspiel von Felix Schweighofer. Madame Monaodin. Schwank in drei Acten von Ernst Blum und Raoul Koche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
