<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>4</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>314758</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>äri 189" und."" miet guten Brander aus dem Monat März 1891 findet am Mittwoch den 4. Mai, Donnerstag den 19.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Musikalische Gesellschaft, welche seit einer Reihe von Wochen schon von Hrn. Pros. Gustav Jensen thatkraäftig geleitet erfreute am Samstag vor Ostern ihre Zuhörer mit einem religioös gedachten Hymnus von Dr. Gotthelf, Musikdirector am hiesigen Theater</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Harmonium, Harfe, Suo und Violine. Das Werk ist von guter Erxnoung und offenbart in der Zusammensetzung der Instrumente übersscherd, IHönt"angprhungen. Frl. Junge und die 55. Adauni und Zeltes. 5eant uich, mit dem, Componisten in den Erfolg des Concertabend. Mozart's kurze, aber inhaltschwere Trauer-Musik und Beethoven s-dursymphonie wurden gut gespielt. 09 Se 0 Der Männergesang-Verein Apollo beabsichtigt, an dem ersten Klare sich zu beiheligen. etsreit in der Peisgause eric. liz. Pesci eien Sähier sn der Rasant en er für 65 M. an einen Althändler verkaufte. Die Strafe"zoni" zuf n"n Monate Gefäogniß bemessen Haftet. Ein Mädchen, welches kürzlich in einer Wirthschaft am Eigelstein in Dienst getreten war, wurde daselbst gestern Vormittag Secheassirge Taslaure zur angevich bei seiner frühern Herschaft Wöichevon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>P Bt Sati reiß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Donnerstag 21. April. ag: Die Rotture(cactton</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Freiwalküre(Kammerängerin Moran-Olden a..). Samstag: Der Kaufmann von Venedig(Dr. Ludwig Wüllner a..).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
