<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>4</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>314747</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Graf Montebello, französischer Botschafter in St. Petersburg, fuhr gestern um 7 Uhr 40 Min. nach Berlin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Liebstähle. Es wurden gestohlen: vom Flur eines Hauses an der Schildergasse eine Kiste mit 100 Weingaäsern(Becherform), von einem Güerwagen während der Fahrt vom Thurnmarkt bis zur Großen Witschgasse ein Ballen Baumwollen-Waaren(gez. G. G. Nr. 6307), aus einem Hause an der Hohestrße eine Anzahl Frauen-Kleidungsstuücke. auss am Karolinger-Ring 28 Flaschen Weißwein, aus dem Keller eines Hauses am Karolinger-Ring 28 Flaschen Weißwein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>X Fundbericht. In Straßenbahnwagen wurden während des Monats März cr. gefunden: drei Portemonnaies mit Geldbeträgen von 4 Mark und darunter, ein Armband von rothem Metall, ein seidenes blaues Tuch, zwei schwarze und ein brauner Muff, eine Kinderütze, ein Kinderätzchen, ein weißes Taschentuch, zwei Damen-Regenschirme, verschiedene Handschuhe und ein Messingschlüssel</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ferner wurden gefunden: auf der Schiffbarücke eine goldene Damenuhr, in der Joseph- Straße ein goldenes Medaillon mit zwei Photographieen, auf dem Wege nach dem Zoologischen Garten ein Portemonnaie mit ca. 10 Mark und auf der Hohestrße ein solches mit ca. 13 Mark, an der Mütheimer Schiffbarücke ein Georgsthaler. Die Eigenthuümer der genannten Stückönnen sich auf dem Geschäftszimmer der 1. Polizei-Inspection melden. Ehrlicher Finder. Gestern Morgen fand ein hiesiger Bürger in der Komödienstmaße ein von der Volksbank ausgestelltes Sparkasse buch über 3000 M. Der ehrliche Finder brachte das Buch sofort an die Volksbank zurück. Eine Dame hatte dasselbe verloren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Feuer. In dem Keller eines Hauses an der Peterstrße brach gestern Nachmittag Feuer aus, welches von der Berufs-Feuerwehr bald gelöscht wurde. Der Schaden ist nicht bedeutend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ehrenfeld, 9. April. Heute Morgen erschoß sich auf der Ottostraße ein achtzehnähriger junger Mann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Preis-Bilder-Räthsel des Kölner Local-Anzeiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
