<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>4</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>314750</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Kaiserin Friedrich und Prinzessin Margaretha(begleitet vol, Jhrn. v. Seckendorff und dem deutschen Botschafter Graf Münster nebst Gemahlin) trafen gestern Abend 6 Uhr 25 Min. auf dem hiesigen Hauptbahnhof ein und stiegen im Fürstenzimmer ab. Hr. Hauptmann a. D. Tscheidt überreichte im Namen des Deutschen Kriegerperer.:(Ro#, der Kaiserin drei prachtvolle Blumensträuße. Um 7 Uhr 10 Min. setzten die Kaiserin Friedrich und Prinzessin Margaretha ihre Reise nach Bonn fort. Am Mittwoch den 13. d. wird die Kaiserin sich von da nach Homburg begeben. Graf Münster stieg bei Hrn. Deichmann ab.5 Der Bescheid des hiesigen Re. 1M 5 om 8. Marz 1892 in Sachen der Verwaltungsstreitsache 2 Rechtsanwalts Dr. Karl Bachem gegen die Stadtverordneten-Versammlung der Stadt Köln, welcher in der jüngsten Stadtverordneten-Sitzung mitgetheilt worden ist, weist, wie bereits ge###d die Klage au, letz dem Kläger die Kosten zur Last und setzt den Werth des Streitgegenstandes auf 1000 M. fest. Auf den materiellen Kern der Frage, ob die Berechnung der Mehrheit der Stimmen bei der Stadtverordenwahl der zweiten Abtheilung am 17. und 18. November 1891 richtig geschehen sei oder nicht, geht der Bescheid in seiner Begründung gar nicht ein, obwohl dieser Punkt im Stadtrath und in den Schriftätzen der Parteien einzig und allein behandelt worden ist. Dagegen weist er die Klage ab aus einem Grunde, der in den Verbr dim Bescheide gar nicht zur Sprache gekommen war, und der rein formeller Natur ist. Er führt aus, daß es unzulaässig sei. gegen ein Wahl-Ergebnißß Einspruch und Beschwerde zu erheben, welches noch kein endgültiges sei, daß vielmehr die Städte-Ordnung einen Einbruch nur reine gegen ein endgültiges Wahl-Ergebnißß, durch welches einer der Candidaten als gewählt proclamirt worden sei. Mit andern Pogen: eine Klage gegen die Verkündigung des Wahl-Ergebnisses am .:### in welcher eine Stichwahl zwischen den Candidaten Fischer .## u r proclamirt worden sei, sei unzulaässig. Es habe die  endgültige Wahl abgewartet und event. gegen das Ergebnißß Klage erhoben werden müssen. Dazu ist zu bemerken, daß das endgültige Wahl-Ergebnißß dazu führte, daß in der Stichwahl Hr. DuMont als gewählt proclamirt wurde, gegen dieses Wahl-Ergebnißß also eine Klage undöglich war, weil das materielle Interesse für den Kläger fehlte Eine Klage gegen dieses Wahl-Ergebnißß mit dem Antrage: Die Wahl des hrn"DuMout u, der Stichwahl als ungültig zu erklären, weil derselbe schon als in der Hauptwahl gewählt zu betrachten sei, würde weger mangelnden materiellen Interesses abzuweisen gewesen sein. Sollte also die Frage, ob die Mehrheitsberechnung bei der Hauptwahl richtig war oder nicht, zur Entscheidung gebracht werden, so konnte das nur geschehen, auf dem Wege einer Klage gegen die Anberaumung der Bescheid sofarf. Araru lager gegen den erwähnten Bescheid sofort Berufung zum Oberverwaltungsgericht eingelegt worden. Dieselbe ist am 7. April bereits beim Bezirksausschußß angemeldet worden. In derselben ist ausgeführt, daß die Städte-Ordnung eine Klage, wie die vorliegende, in formeller Beziehung wohl zulasse daß die streitige Frage nicht anders zur Entscheidung gebracht werden könne, und daß eine Entscheidung derselben im allgemeinen Interesse durchaus nothwendig sei. Man darf erwarten, daß das Oberverwaltungsgericht nach seiner bisherigen Praxis, selbst wenn es wider Erwarten den formellen Boden des Bescheides des Bezirksausschusses für richtig erklären sollte, trotzdem die Klage nicht einfach abweisen, sondern zugleich eine begründete Entscheidung der materiellen Streitfrage beifügen werde. Ebenso ist zu erwarten, daß das Urtheil des Oberverbescheis des Bezitleauschusses. sich wurde waren lasen, wie der Gewerbegerichtswahlen. In einer am Sonntag-Mittag Versammlung wurden die Candidaten für die Wahlen der Beisitzer zum Gewerbegericht aufgestellt. Bei der Wahl des Candidaten für die Gruppe IV entspann sich eine in###e Auseinandersetzung, indem von Seiten des Genossen Giesbach empfohlen wurde, an der Candidatur des in der Versammlung der Gruppe IV am Dinstag-Abend voriger Woche mit einer Stimme Ses augete Pester gau ei. Pesceuncegelutgesüngs-Vereine, " ber, festzuhalten. Woldersky forderte Hru. Schröder auf, vor der Versammlung zu erklären, ob er sich zum Programm der socialdemokratischen Partei bekenne. Schröder betonte, er stehe auf dem Boden der modernen Arbeiterbewegung, gab aber auf die an ihn gestellte Frage keine genaue bestimmte Antwort. Er könne sich vor der Versammlung nicht gut hierüber aussprechen. Schließlich erfolgte Abstimmung zwischen Schröder und dem von Seiten der Social-Demokraten aufgestellten Buchbinder Müller. Die Versammlung entschied sich u####wegener Mehrheit für Letztern; nur 19 Stimmen wurden für Schröder abgegeben. Genosse Giesbach verließ hierauf das i:#e sammtlichen katholischen und evangelischen ArbeiterVereine, der Gesellen-Verein usw. werden sich für den von der Concordia aufgestellten Schriftsetzer Herm. Kremer entscheiden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Tingeltangel. Es ist entschieden worden, daß sämmtliche in Wirthschaften mit Kellnerinnen-Bedienung stattfindenden Concert-Aufführungen unterschiedslos als tingeltangeläßige betrachtet und dem#a tge####rme-Abgaben herangezogen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Liebstähle. Unter erschwerenden Umständen wurde aus einer Wohnung an der Geisselstraße zu Ehrenfeld eine hölzerne Cassette mit etwa 1600 M. gestohlen. Die leere Cassette wurde im Flur eines Hauses an der Großen Sandkaul aufgefunden, wohin sie der Dieb jedenfalls gelegt hatte, um sich ihrer zu entledigen.-- Ferner wurden gestohlen: eines Hauses am Friesenwall ein Ecktischen; aus der Thekentiug 7 Mark Sti Hichost an, der, Sechszigstraße zu Rippes etwa 7 Mark.-- Ein Fuhrmann ließ seinen beladenen Frachtwagen auf dem Hofe einer"Wirthschaft an der Ehrenstrße ohne Aufsicht stehen. Als er zum Wagen zurückkehrte, vermißte er einen Ballen Kaffee, welchen inzwischen ein Unbekannter entwendet hatte. Eine Frau weil sein Kind 22 halbe Tage"ohne Eutschuldigung" die Schule nicht besucht habe. Vor Gericht mußte der zugebe., daß#ei Angeklagte zwei Mal ein ärztliches Attest über den Krankheitszustand seines Kindes eingereicht habe."Ja," meinte der Lehrer,"das Kind ist aber über die Straße gelaufen, und wenn wir überzeugt sind, daß ein Kind trotz Entschuldigung nicht krank ist dann sollen wir es doch in die Versäomnißliste eintragen." Der Herr Amtsanwalt bedeutete dem Lehrer, daß es nicht nöthig sei, daß ein Sesiessfas ind, sortgeseht im Zimmer sit. Der uhr Ende 9ig uhr. Kum 30e;e Aulgeb. Abom. 26. Aufang Uhr, Ende 9 1/2 Uhr. Zum Benefiz für Pelagie Ende-Andreßen gräsicher Hlungen abznpehren; aber auch dieser Versuch scheiterte. und bald lagen etwa 90 Morgen der gräflichen Waldungen in Asche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
