<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>3</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>314717</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueber den Stadtwald äußerst sich Hr. Oberbürgermeister Becker in dem kürzlich erschienenen Verwaltungs-Bericht über den Stand und die Verwaltung der Gemeinde-Angelegenheiten der Stadt Köln im Jahre 1890/91 wie folgt:"Schon im letzten Verwaltungs-Berichte ist darauf hingewiesen, daß die Vermehrung der öffentlichen Anlagen ein immer dringenderes Bedürfnissß wird. Inzwischen haben die Rheinauanlagen den Hafen-Projecten weichen müssen, und ihr Ersatz durch den beschlossenen Römerpark ist nur ein unvollkommener. Der Rest des Eigelstein-Glacis ist zum Verkauf bestimmt, und wenn für ihn auch durch eine Anlage auf dem zuzuschüttenden Sicherheitshafen Ersatz geschaffen wird, so wird dadurch dem Mehrbedürfnissß bei Zunahme der Bevölkerung doch keine Rechnung getragen. Daß der Stadtgarten und Volksgarten für die vorhandene Bevölkerung schon nicht mehr genügen, beweist der starke Besuch derselben. Und in dem weiten Gebiete der Vororte fehlen öffentliche Anlagen vollständig. Schon die Stadterweiterungs-Deputation hatte deshalb un schweren Herzens mit dem Verkauf des Eigelstein-Glacis sich befreunden können. Sie hat dies nur unter der Voraussetzung gethau, daß der etwa auf 2 Mill. Mark veranschlagte Erlös als Fonds zur Herstellung einer größern Park-Anlage bestimmt werde. Man ging dabei von der Ansicht aus, daß, um dem Bedürfnissß nach öffentlichen Anlagen bei der Zunahme der Bevölkerung auf längere Zeit zu genügen, Anlagen von großem Umfange das Wichtigste seien, daß solche mit mäßidem KostenAufwand nur in weiterer Entfernung von der Stadt sich schaffen ließen, daß die größere Entfernung vom Herzen der Stadt bei den jetzigen und zukünftigen leichtern Verkehrsmitteln ohne besondere Schwierigkeiten sich überwinden ließe, und daß eine umfangreichere, wenn auch entferntere Anlage für die Gesammtheit der Bürgerschaft von größerm Segen sein würde, als die Erhaltung des Eigelstein-Glacis. Leider genehmigte die Stadtverordneten-Versammlung nur den Verkauf des Eigelstein-Glacis, lehnte dagegen den weitern Vorschlag der Stadterweiterungs-Deputation, den Erlös für neue Anlagen zu reserviren, ab. Da bei dieser Verhandlung von allen Rednern das Bedürfnissß nach einer größern Anlage anerkannt und die Bereitwilligkeit, zur Schaffung einer solchen mitzuwirken, ausgesprochen und nur erklärt wurde, daß man sich nicht schon durch Verfügung über den Erlös aus dem Eigelstein-Glacis die Hände binden wollte, so trat die Verwaltung der Aufgabe, innerhalb des Stadtbezirks einen größern Stadtwald zu schaffen, näher. Es empfahl sich dies schon aus dem Umstande, weil die Bebauungs-Pläue für das Vororts-Gebiet gerade aufgestellt wurden und man also angemessene, breite Zugänge zu dem neuen Stadtwald in den Bebauungs-Plänen noch vorsehen konnte, wenn es gelänge, den Terrain-Erwerb für den Stadtwald rechtzeitig zu machen. Nicht ohne große Schwierigkeiten und langeährende Verhandlungen gelang es der Verwaltung, noch zwei Projecte zur Schaffung eines Stadtwalde im Westen und Süden des Stadtbezirks sicher zu stellen. Das West-Project stützte sich auf die an der Dürenerstraße belegene Kitschburg, umfaßte eine Fläche von 87 Hectar innerhalb der militairischen Ringstraße und bot den Vortheil, daß der Stadtwald an dieser Stelle unmittelbar zwischen Lindenthal und Ehrenfeld gelegen und von allen Stadttheilen aus nahezu gleich er reicht werden konnte. Das Süd-Project, mit einem Flächen-Inhalt von 103 Hectar, lehnte sich an die oberhalb Köln, unmittelbar am Rhein gelegene Marienburg an und hatte außer den landschaftlichen Vorzügen noch denjenigen, daß der Stadtwald nicht nur auf dem Landwege, sondern auch auf der Wasserstraße bequem erreichbar war. Dabei ist die Entfernung vom Dom als Mittelpunkt des Verkehrslebens ungefähr gleich derjenigen der Kitschburg. Jedes dieser beiden Projecte würde sich nach den aufgestellten Kosten-Anschlaägen, einschliefßlich der Grunderwerbskosten und der Kosten für seine Ausführung, insonderheit für die Anlage eines ca. fünf Hectar großen Teiches, eines gleich großen Volksspielplatzes, der Fahr-, Reit- und Fußwege, größerer Waldpartieen und Rasenflächen und von Wirthschaftsgebaäuden, aus dem Erlöse des Eigelstein-Glacis von voraussichtlich 2,000,000 Mark haben verwirklichen lassen. Zu meinem lebhaften Bedauern hat die Stadtverordneten-Versammlung am 20. Juni 1890 den Beschlußß gefaßt, zur Zeit der Errichtung eines Stadtwalde nicht näher zu treten, und damit beide Projecte abgelehnt. Dieser ungünstige Ausgang ist zum Theil wohl darauf zurückzugühren, daß die Lage beider Projecte nicht allgemein Beifall fand, hat aber zum Theil auch seinen Grund in der irrigen Annahme, daß die Anlage eines Stadtwalde eine Erhöhung der Steuerzuschläge von 5 bis 6 per. zur Folge haben würde. Letzteres ist jedoch keineswegs zutreffend; in den ganzen Vorverhandlungen war vielmehr stets von der Grundlage ausgegangen, daß die Kosten des Stadtwalde aus dem Erlös des Eigelstein-Glacis gedeckt werden sollten und daß dieser Erlös schon bei den zeitigen Preisverhaältnissen zur Deckung der Kosten ausreichen würde. Ich kann diesen Ausgang im Interesse der Stadt nur um so mehr bedauern, weil bei der stetig fortschreitenden Bebauung und dem Steigen des Bodenwerthes der Erwerb größerer, geeignet gelegener und auf guten Zuwegen erreichbarer Grundfächen in der nähern Umgebung der Stadt in absehbarer Zeit ohne unverhältnissßmäßige Opfer kaum noch möglich sein wird. In welchem Maße Köln jetzt schon in dem Umfang seiner öffentlichen Anlagen hinter den andern Großstädten zurücksteht, habe ich bereits in dem vorigen Verwaltungsberichte zahlenäßig nachgewiesen. Kaum eine andere Stadt ist aber so eng bebaut und so dicht bevölkert, als die Altstadt Köln; darum ist in kaum einer andern Stadt das Bedürfnissß nach größern Anlagen, in denen sich die zahlreiche Bevölkerung frei ergehen und die schöne Natur unbeschaänkt genießen kann, so groß wie hier, und wenn dies Bedürfnissß nicht so lebhaft empfunden wird, so liegt das wohl nur daran, daß man diesen Genuß vielfach gar nicht kennt. Wollen wir die zahlreichen Klassen der Bevölkerung, welche sich mit knappen Mitteln durchbringen müssen, mit ihrem Schicksal möglichst aussöhnen, wollen wir unsern besser gestellten Mitürgern die Möglichkeit schaffen, auch den Sommer angenehm in Köln zu verleben, und sie mehr davon zurückbringen, ihren Sommeraufenthalt außerhalb des Stadtbezirks zu nehmen, wollen wir uns bessern Zuzug sichern, dann müssen wir größere öffentliche Anlagen schaffen, in deren Nähe es sich angenehm wohnen läßt. Sind dieselben erst vorhanden, dann wird man nicht verstehen, wie man sie so lange entbehren konnte, und kein Opfer für zu hoch halten, welches darauf verwandt ist. Denn dieses Opfer kommt, wie kaum eine andere Ausgabe, der Stadtgemeinde, allen Einwohnern der Stadt gleichmäßig zu gute."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine social-demokratische Volksversammlung mit der Tagesordnung"Stellungnahme zur Feier des 1. Mai" fand gestern Mittag wieder bei Rosenbusch am Neumarkt statt. Es war dies bereits die zweite Versammlung, in welcher über die Maifeier berathen wurde, förderte aber definitive Beschlüsse noch nicht zu Tage. Nach einem langen, zahlengespickten Vortrage über die Lage des Proletariats in den verschiedensten Ländern zur Begründung der social-demokratischen Forderung des achtetündigen Arbeitstages usw. wurde zur Wahl einer Commission aus den einzelnen Gewerkschaften zur Vorbereitung der Maifeier geschritten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Englischer Ho,. Ueber den neuen Erwerber des Hotel Eng' lischer Hof(Marzellenstrße, Ecke der Trankgasse) wird uns zur Berich' tigung unserer gestrigen Notiz und zur Vermeidung von Verwechsle lungen mitgetheilt, daß derselbe nicht Strung, sondern Strunk heiße, nicht aus Düsseldorf sei, das auf dem Heumarkt liegende Restaurant Zum Schloß Beusberg allerdings vor vielen Jahren ein Mal besessen habe, seitdem aber elf Jahre lang Inhaber der Bahnhofsrestauration in Neuß und seitdem Rentner in Neuenahr gewesen sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Feuer. Am Samstag-Abend gegen 8 Uhr gerieth ein Theil des trockenen Grases der Festungswerke am Eisenbahn-Durchgang in der Nähe des Mütheimer Thores in Deutz durch Funken aus einer Locomotive in Brand. Eisenbahn-Beamte löschten das Feuer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Technischer Experimental-Vortrag. Auf Veranlassung des Gewerbe-Vereins für Köln und Umgegend, des hiesigen Ingenieurvereins und des Vereins der Industriellen hält Hr. Ingenieur M. Thier aus Erfurt am Mittwoch-Abend im großen Saale der Lese-Gesellschaft einen Experimental-Vortrag über das Mannesmann'sche Rohrwalzverfahren. Hr. Thier wird die hochbedeutende Erfindung der Gebrüder Mannesmann in Remscheid eingehend erörtern und die Herstellung von Mannesmann-Rohren mittels kleiner Modell-Maschinen vornehmen. Im Anschlugß an die Ausführungen des Hrn. Thier wird am 28. Märe Hr. Regierungs-Baumeister Schleunig ebenfalls im großen Saale der Lese-Gesellschaft einen Vortrag halten über die Verwendung der Mannesmann-Rohre zu Kunstschlosser-Arbeiten. Eine Sammlung besonders charakteristischer und schöner Kunstschlosser-Arbeiten aus Mannesmann-Rohren wird bei dieser Gelegenheit vorgezeigt und die Herstellungsweise der einzelnen Stücke auseinandergesetzt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Bezirks-Verein deutscher Ingenieure wählte in seiner jüngsten Versammlung Hrn. Thelen zum ersten, Hrn. Wiedemann zum zweiten Vorsitzenden; zum ersten Schriftführer Hru. Münzel, zum Schatzmeister Hrn. Consul F. A. Herbertz. Dem bisherigen Vorsitzenden Hrn Director F. Romberg und dem ersten Schriftführer Hrn. E. Windeck wurde der lebhafteste Dank ausgesprochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wohlthätigkeits-Verein Meisterschaft. Bei Gelegenheit der am Dinstag den 15. d. im Römer stattfindenden Hauptversammlung des Wohlthätigkeits-Vereins Meisterschaft soll nach Erledigung der Tagesordnung eine Besichtigung des Röherganges vorgenommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
