<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>3</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>314719</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Handwerker-Versammtung. Der Innungs-Ausschuß und der Vorstand des Vereins selbständiger Handwerker Köln's hatte auf gestern Abend sämmtliche Handwerksmeister zu einer großen Versammlung im Fürstensaale der Restauration"Im Holz" eingeladen. Etwa 300 Meister waren erschienen. Der Gegenstand der Tagesordnung bildete der am 14. bis 17. Februar d. J. in Berlin stattgehabte Innungs- und Handwerkertag. Der Vorsitzende, Hr. Bovewig, wies darauf hin, daß der Handwerkertag von mehr als 2000 Delegirten besucht war, welche etwa eine Million deutscher Handwerker vertraten. Dieser Umstand sei auch vielleicht der Grund gewesen, weshalb die Köln. Zig. über die Verhandlungen nicht berichtet habe. Als Theilnehmer an dem Handwerkertag berichteten über den Verlauf und die Ergebnisse desselben die Herren Figge, Faßhauer, Euler(Bensberg) und Rings.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>P Liebstähle. Ein Handwerksmeister verschloß alle Thüren seiner Wohnung sorgeältig und machte mit seiner Familie einen Spaziergang. Als er zurückkehrte, fand er die Thüren offen. Aus einem Schränkchen war ihm eine größere Geldsumme gestohlen worden. Spuren von Gewalt fanden sich an den Schlössern nicht vor, so daß der Dieb wenigstens zweier Nachschlüssel sich bedient haben muß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein zu Ehrenfeld wohnhafter Spezereihändler fand früh Morgens seine Haus- und seine Ladenthuüre offen. Ein Dieb hatte das in der Theke befindliche Wechselgeld, etwa 5 Mark, und drei Pfund americanisches Fleisch sich angeeignet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In den Vormittagsstunden wurde in einem Hause am HohenzollernRing der Keiler erbrochen und aus demselben 36 Flaschen Bordeaux, drei Flaschen Steeger-Riesling und eine Flasche Sherry gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Von zwei Häusern zu Ehrenfeld wurden die Dachabfallrohre von Zink entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Es wurden gefunden: Auf dem Flur des Polizei-Commissariats an der Victoriastraße ein Packet, enthaltend einen alten Ueberzieher; auf der Freiheitstraße zu Deutz ein neuer Zugſtiefel; in zwei Droschken ein Paar Gummi-Ueberschuhe und ein Bibermuff; auf der Johannisstraße eine Kriegsdenkmünze von 1870/71; auf der Flandrische- straße, auf dem Altenmarkt und auf der Dürenerstraße in der Nähe des Exercirplatzes je ein Portemonnaie mit geringem Geldbetrage. Die Eigenthuümer der genannten Gegenstände können sich auf dem Geschäftszimmer der 1. Polizei-Inspection, Glockengasse 30, Zimmer 12, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein frecher Dieb. Vorgestern Nachmittag befanden sich in dem Gastzimmer eines Posthauses zwei Leute, von denen Einer schrieb, der Andere schlief. Ein großer Mann mit schwarzem Bart trat in das Zimmer, nahm dreist den Ueberzieher des Schreibenden an sich und verschwand mit demselben. Erst als Jener seinen Brief fertig geschrieben hatte, bemerkte er, daß sein Ueberzieher verschwunden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 15. März. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,10 das Pfund. Eier 1,80 das Viertel. Hinkel 4,00, Tauben 1,00 das Paar. Hasen 0,00, Schnepfen 0,00, Feldhühner 0,00, Truthahn 11,00 das Stück, Kaninchen 1,00 das Stück. Krammetsögel 0,00 das Bund. Hühner 2,20, Enten.60, Gänse 6,00 das Stück. Hecht 1,00, Aal 1,50, Karpen 1,00, Salm 3,00, Schleien 0,80 das Pfd. Ochsenfleisch M..70, Kalbfleisch 0,65, Hammelfleisch.65, Speck, geräuchert 0,80, gesalzen 0,70, Schmalz 0,80, Nierenfett 0,50, Zwiebeln 0,09 das Pfd. Aepfel 15,00 die 100 Pid. Kartoffeln weiße 4,50, rothe 4,80, Nieren- 6,00 die 100 Pfd. Weißkohl M. 00,00 die 100 Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
