<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>3</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>314713</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Kunstgewerbe-Museum wurde am Dinstag vom Herrn Erzbischof besucht. Derselbe nahm zuerst die daselbst zur Zeit noch ausgestellten kirchlichen Goldschmiede-Arbeiten aus den Wirkstätten von Hermeling und Wüsten in Augenschein und besichtigte sodann eingehend die Sammlungen des Museums. Durch einen fast anderthalbstündigen Besuch bekundete der hochwürdigste Herr sein lebhaftes Interesse an den Kunstgegenständen und äußerte wiederholt sein Erstaunen über die Fülle der vorhandenen musternültigen Arbeiten. Er sprach dabei die Hoffnung aus, daß diese reichen Sammlungen nun auch von dem Kölner Handwerkerstand in ihrem Werth als Vorbilder richtig erkannt und benutzt werden möchten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Frühjahrs- Control-Versammlungen der Reserveund Landwehr-Mannschaften der Jahrgänge 1879 bis 1891 finden in den Tagen vom 9. bis 13. April statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>P Gestohlen wurden: aus der Küche einer Wohnung an der Lungengasse eine silberne Damen-Remontoiruhr mit goldenen Zeigern. aus einer Barbierstube am Buttermarkt ein goldener Trauring und ein goldener Ring mit grünem Stein, vom Wagenhausen am Carthäuferwall etwa zwölf Meter Dachabfallrohr, auf der Hohestrße im Gedränge einem Herrn eine goldene Uhr nebst goldener Kette, aus dem Keller eines Hauses am Karolinger-Ring ein Faß, enthaltend 36 Liter Rothwein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Fuhrknecht unterschlug seinem hier wohnhaften Dienstherrn etwa 50 Mark und suchte mit dem Gelde das Weite</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine an der Bischofsgartenstraße wohnhafte Familie saß Abends in einem Zimmer zusammen; plötzlich ging die Thüre des Nebenzimmers auf, ein Unbekannter trat herein, ergriff eine dort auf einem Stuhl liegende Reisedecke und entlief damit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 171. Ab.-Ist. Anfang 7 Uhr, Ende gegen 9 3/4 Uhr. Die heilige Elisabeth. Scenisch dargestellt in vier Bildern, einem Vor- und einem Nachspiel. Musik von Franz Liszt. Personen des Vorspiels: Hermann, Landgraf von Thüringen: Max Mosel. Sophie, dessen Gemahlin: Charlotte Huhn. Ludwig. Beider Sohn: Anna Sicker. Elisabeth, dessen Braut, Tochter des Königs Andreas II. von Ungarn: Mary Quint. Ein ungarischer Magnat des Königs Andreas II.: Wilhelm v. Schmid. Personen der vier Bilder und des Nachspiels: Kaiser Friedrich II.: Robert Laube. Sophie, verwittwete Landgräfin von Thüringen: Charlotte Huhn. Ludwig, Landgraf von Thüringen: Baptist Hofmann. Elisabeth, dessen Gemahlin: Pelagie Ende-Andreßen. Der Seneschal des Landgrafen: Clemens Schaarschmidt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Samstag 12. März. Aufgeh. Abonn. 22. Vorletztes Gastspiel von Felix Schweighofer.'s Nullerl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Nachweisung der Markt- und Laden-Preise in den Markt- städten Köln. Vonn und Mülheim a. Rh. während des Monats Februar 1392. A. Marktpreise: Weizen M. 20,87, 21,40, 22.00 Roggen 20,30, 20,42, 21,80, Gerste 00,00, 17,.82, 22,00, water 14.82, 15.35. 14,70, Erbsen 34,00, 31,00, 28,00, Bohnen 28,91, 27,00, 23,00, Linsen 53.00, 49,00, 44,00, Kartoffeln 9,00, 11,00, 9,00, Nichtstroh 5,28, 5,67, 6,30, Krummstroh 4,46,.29, 4,00, Heu 7,88, 8,40, 7,35 die 100 Kil.; Rindfleisch von der Kenne 1,90, 1,50, 1,55, desgl. vom Bauch 1,30, 1,30,.45, Schweinefleisch .40, 1,40,.60, Kalbfleisch 1,30, 1,30, 1,30, Hammelfleisch 1,30,.40,.40, Speck 1,60, 1,50, 1,60, Butter 2,29, 2,50, 2,70 das Kil.; Eier 5,06,.82 6,60 die 60 Stück: Milch 0,20, 0,20, 0,20 das Liter. B. Ladenpreise: Brod M. 0,26, 0,22, 0,20, Weizenmehl 0,13, 0,44, 0,38, Roggenmehl.45 0,42, 0,42, Gersten-Graupen 0,48, 0,48, 0,44, Gersten-Grütze 0,50,.50,.44, Buchweizen-Grütze 0,48, 0,46, 0,44, Hirse 0,46, 0,46, 0,40, Reis, Java- 0,58, 0,56, 0,40, Kassel, Java- mitteler 2,60, 2,40, 2,60, desgl. gelber gebrannter 3,40, 3,20,.60, Salz 0,20, 0,20, 0,20, Schweineschmalz 1,60, 1,60,.60 Rinder-Nierentala 1,00, 1,00, 1,20 das Kil.; Essig, gewöhnlicher 0,10,.10 .10, Wein-Essig.30,.30,.20 das Liter. Veieegnicht vinr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
