<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>3</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>314736</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Wahl erster Klasse. Bei der gestern stattgehabten Ersatzwahl eines Stadtverordneten an Stelle des verstorbenen Kaufmannes Farina wurde Herr Kaufmann Eugen Pfeifer(liberal) mit 137 Stimmen gewählt. Die Centrumspartei hatte einen Candidaten nicht aufgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Strafkammer. Ein Gaunersückchen verübten zwei fünfzehnährige Knaben von hier. Der Eine, welcher bei einem Lithographen in Diensten stand, entwandte diesem einen Ausschlüssel. Am 7. Januar, spät Abends, als der Lithograph sich aus seiner Wohnung entfernt hatte, drangen Beide in das Haus ein, erbrachen mit einem kleinen Brecheisen eine Zimmertüre und in dem Zimmer eine Commode, aus welcher sie eine Geldsumme von 120 M. stahlen. Um den Glauben zu erwecken, ein alter Dieb habe die That verübt, ließen sie in dem Zimmer eine alte, halb gefüllte irdene Pfeife zurück. Das Gericht ordnete die Unterbringung der Taugenichtse in eine Besserungs-Anstalt an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 188. Ab.-Ist. Anfang 7 Uhr, Ende gegen 9 1/2 Uhr. Die kleine Frau. Robert Harun, Bau-Unternehmer: Max Behrend. Charlotte, seine Frau: Adele Dore. Lothar von Roggenbach, deren Bruder, Baumeister: Edmund Heding. Dr. Paul Valentin, Rechtsanwalt: Rudolph Leerer. Martin Schlüter, Antiquitäten Händler: Reinhard Tenhaeff. Dr. Lenz, Dr. Ruhland,(Aerzte): Alfred Biehler, Hans Portz. Knut Lüren, Maler: Willy Benthien. Frau Böhme: Caroline Lasius. Gusti Hiller: Paula Leiermann. Schwester Hildegard, Diakonissin: Tilly Waldegg. Frau Schmelzer: Franz Skopal. Ein Currendeknabe: Kl. Lazarus. Friedrich, Diener bei Larnt: Max Hecken</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Freitag 1. April. 189. Ab.-Ist. Das Glöckchen des Eremiten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Aenderung des Spielplanentwurfs des Stadt-Theaters. Samstag: Tell(Oper) Sonntag: Pension Schöller. Die Puppenfee. Cavalleria Rusticana. (Anfang 6 Uhr.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 30. März. Gestern fand wiederum eine Stadtverordneten-Sitzung statt. In derselben wurde der städtische Haushalts-Etat für das Rechnungsjahr 1892/93 berathen und festgestellt. Demnach beziffert sich die Einnahme und Ausgabe auf 888,800., gegen 770,000 M. im Vorjahr. Es wurde beschlossen, die 480,000 M. Communalſteuern in folgender Weise zu erheben: Zuschlag zur Grund- und Gebäude-Steuer 100 pCt., zur Gewerbesteuer 50 pCt.(beides wie im Vorjahr) und zur Einkommensteuer 140 pCt.(im Vorjahr 225 pCt.). Die Selbsteinschätzung zur Einkommensteuer hat, wie bereits gemeldet, 303,000 M. ergeben, gegen ein Steuersoll von 191,000 M. im vorigen Jahre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
