<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>4</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>314757</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>ce rege erst nach dem folgenden 1. Januar endete einzufnyren. Damit ist endlich einer Beschwerde getragen, welche nach der vorigeährigen Stadtrathswahl an ist ohue###erfa, in der entschiedensten Weise vorgetragen worden is, ohne"edoch damals Gehör zu finden. Im vorigen Jahre haben ##en male auf Grund de. bekannten neuen Gesetzes ähend die in der Grasneragranuggs wahlen Zusammen stattgefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>S.#en, ovigbl, em vernünftiger Grund dagegen absolut nicht zu finden war. Hr. Du Mont wurde vielmehr zugleich mit den in der regelmaähigen Ergäzzungswahl, Gewählten erst nach Neujahr eingeführt Wir freuen uns, die Genugthuung zu haben, daß der schon damals Standpunkt nun auch endlich in der stadtachlichen Verfassungs-Commission durchgedrungen ist. Hoffentlich wird Gte###hen 5# Berechnung der Mehrheit bei gleichzeitig vorgenommenen Ersatz- und Ergänzungswahlen nun wohl auch die richtige Auffassung zum Siege gelangen. Ueber den Stand der Klage des Rechtsanwalts</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gen G o.# den Einn der Kiele des Rechtsanwalts Di. Karl Bachem gegen die Kölner Stadtverordneten-Versammlung er Frage haben wir erst kürzlich berichtet. In der einen wie wegen dieser Frage#neen Wil een knrslich berichter. In ber einen in der andern Sache ist nämlich genau derselbe Gesichtspunkt maßgebend, nämlich daß es um nur zierlich vereinigte, sachlich dagegen völlig getrennt zu behandelnde Wahlacte sich handelt Sonntagsruhe. Morgen Abend findet in der Restauration Im Holz eine von selbständigen Gewerbetreibenden einberufene Versammlung behufs Besprechung der Sonntagsruhe statt. Auf der stehr. 1. Einspruch gegen die Beschlußßnahme der Stadtverordneten-Versammlung. 2. Ablehnung jeglicher Ausnahmen. 3. Anshogs he an Sonn- und Feiertagen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Internationaler Athleten-Wettstreit. Die hiesige 1886 geründete Athleten-Gesellschaft veranstaltete in den Ostertagen wiederum Deutschland u. de ke welchem sich 120 der stärten Männer Deutschlands und der benachbarten Länder eingestellt hatten. Unter den Theilnehmern befanden sich neben wahrhaft herkulisch gebauten Männern solche von ganz normalem Körperbau, denen man die während des Kampfes zur Geltung gebrachte Kraft nicht zugetraut hätte Außer Nord- und Südeutschland waren Oesterreich, Holland und Belgien durch hervorragende Kräfte vertreten. Die Gäste wurden SonntagMittag im Vereinslocale der Gesellschaft, Brauhaus zum Esel, vom Cchreutrung aue Bog suchst begrüßt und ihnen ein echt deutscher Ehrentrunk credenzt. Am Sonntag-Abend wurde der Wettstreit im Luisen-Sag. dura"bei Gesang-Vorträge des Kölner Liederkreis eingeleitet. Als Preisrichter wurden die Herren Hoffünstler Nagels, Rentner R. Deussen und Baumeister I. P. Müller verkündet. Hierauf begann das Preisstemmen der zweiten Klasse und wurde zunächst eine Hantel im Gewichte von 86 Pfd. mit einem Arm gestemmt, dann gre Stemmen von 12. Pfd. mit zwei Armen, 100 Pfd. mit einem der ersten Plane" 1c%g mest"Hieran schloß, sich das Prisstemmen der ersten Klasse: 100 Pfd. mit einem, 150 Pfd. mit zwei. 125 Pfd mit zwei Armen. Unter den Theilnehmern ech Sschcgece ganz, überraschende Leistungen hervor; so hob Türk (Wien) 150 Pfd. 13 Mal und 170 Pfd. 10 Mal mit beiden Armen Drescher(Mainz) 100 und 125 Pfd. mit einem Arme 11 bzw. 10 Mal. Nicht minder beachtenswerthe Leistungen boten Pütz(Köln), Hauser(Freiburg in Baden), Teubner(Radeberg in Sachsen), Claasen(Duisburg). Dem Preisstemmen folgten Riegen-Arbeiten. An denselben betheiligten sich die Riegen des Deutzer Athleten-Clubs, des hiesigen Athleten-Vereins ferner d. V reine von Haaren, Lüttringhausen, Düsseldorf und Duisburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Setz## kleine Verlegungen davongetragen hatten, das Loos entscheiden. Als Sieger wurden verkündet: Preisstemmen: Zweite Kl.,. 1. Hauser(Freiburg) mit 181 1/2 Punkten; 2. Müller(Düssel146 Mmsmgen; 3. Pütz(Köln) 153 Punkten; 4. Türk(Deutz) #nnen; Erste Klasse: 1. Wilh. Türk(Wien) 146 3/8 Punkten: 2 Binder(Wien) 121 2/8 Punkten; 3. Drescher(Mainz) 97 Punkten; 4 Honrath(Deutz) 75 1/2 Punkten. Riegen-Stemmen: 1. Athlete: Club Deutz; 2. Athleten-Gesellschaft Duisburg. Kür-Uebungen: Billäctg uasefrttscher straft. Die Losung des Räthsel bleibt also dem Puhucum wverigsen, und letzteres hat bei jeder Vorstellung ausgiebige Gelegeugen"zu. Erprobung der Kraft, da stets eine Reihe von Personen . k gelagen wird. Die einzelnen Nummern gelingen durchaus manchen Mis- Srfasuv.d eurige Mittagsvornellung hatte sogar manchen Miß-Erfolg, während gestern Abend die Dame viel besser disponirt zu sein schien. Auffallend ist schon die erste Nummer. wobei einer der Anwesenden in fester Stellung einen Stuhl mit auer Kraft gegen seine Brust drückt, während die Dame nur mit der flachen Hand ###pei.. b, ihren braucht, um den Mann wie durch einen elektrischen Schlag in's Wanken zu bringen. Die Productionen mit dem Stemmen eines Billard-Queues in wagerechter Lage ist weniger überzeugend; denn wiederholt ließ Mrs. Abbott, wenn der Druck des Gegners zu stark wurde, den Stab nach oben oder unten abgleiten Man könnte also hier an eine sehr geübte Muskelkraft glaubewenn die Dane an dem deser Tage der stattgehabten Aichseten-Wettstreit Theil genommen hätte, so würde sie in dieser Nummer gan: icher d. eltern unterlegen sein. Ueberraschend war es hingegen daß selbst drei Herren bei gleichzeitiger Kraftanstrengung ein Billard.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
