<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>3</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>314710</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Mariensäule, welche bekanntlich zum Andenken an die am 8. December 1854 durch Papst Pius IX. erfolgte Verkündigung des Dogma's der unbefleckten Empfäogniß der allerseligsten Jungfrau Maria errichtet wurde, hat im Lause der Jahre durch den Einfluß der Witterung so erhebliche Schäden erlitten, daß an eine gründliche Wiederherstellung ernstlich gedacht werden muß. Das Dogma der unbefleckten Empfäogniß wurde in Köln am 1. Mai in feierlicher Weise nach dem Evangelium im Pontificalamt durch Cardinal Erzbischof Johannes von Geissel verkündigt. Zur öffentlichen Bekenntnißß desselben zog am Pfingstmontag eine große aus sämmtlichen Pfarreien der Stadt gebildete Procession durch Köln. Bald darauf bildete sich ein aus Geistlichen und Laien bestehender"Marien-Verein", welcher sich zur Aufgabe gestellt hatte, zur dauernden Erinnerung an die Verkündigung des Dogma's ein öffentliches Denkmal, eine Mariensäule, zu errichten. Da sich jedoch gegen die Aufstellung desselben auf dem Altenmarkt Bedenken erhoben, so wurde der Platz zwischen der Allee der Gereonstrße als Standort gewählt. Papst Pius IX. schenkte als Grundstein dem Cardinal v. Geissel einen Stein aus den Katakomben Rom's. Bald nach der Rückkehr des Erzbischofs von Rom wurde der Grundstein gelegt und das Denkmal nach den Entwürfen von Vincenz Statz ausgeführt. Namentlich die reiche Gliederung und Verzierung der Baldachine und der Fialen haben stark gelitten. Wie wir hören, sind bereits von Seiten der Marianischen Congregation verheiratheter Kaufleute Schritte gethan worden, um eine würdige Wiederherstellung der Säule zu ermöglichen und die Mittel zur dauernden Unterhaltung und Ausschlückung der Säule im Monat Mai aufzubringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein neuer Wasser-Tarif soll mit Beginn des neuen Etats jahres eingeführt werden. Die Wasserabgabe betrug im Jahre 1887/88 10.378,240 Cubikmeter, die größte Tagesangabe 40,266 Cubikmeter; die Abgabe stieg im vorigen Jahre auf 14,773,560 Cubikmeter bzw. 53,436 Cubikmeter. Im laufenden Etatsjahre ist sie auf 15,700,000 Cubikmeter geschätzt; die höchste Tagesangabe beträgt 55,086 Cubikmeter. Die Zunahme der Jahresabgabe beläuft sich auf 50 pCt., die der täg lichen Höchstabgabe auf 36,8 pCt. Bei dem ungenügenden Fassungsraum des Hochbehälters kommt aber für die hiesigen Verhältnisse auch die größte Stundenabgabe in Betracht, welche im letzten Jahre 3776 Cubikmeter ausmachte, während die größte Leistungsähigkeit aller Pumpen nur 3500 Cubikmeter beträgt. Bei 4000 Cubikmeter Fassungsraum ist also das stündliche Maximum der Wasserabgabe nahezu erreicht. Die Anlage neuer Wassertaürme bzw. Hochreservoire ist wegen der hohen Kosten unthunlich. Auch die Vergrößerung der bestehenden Wasserwerke erfordert zu hohe Kosten, weshalb versucht werden soll, durch Verminderung der Wasser-Abgabe in Folge obligatorischer Einführung der Wassermesser Abhülfe zu schaffen. Nach der allgemeinen Erfahrung hat der Wasserverbrauch bei Wassermesser sich erheblich vermindert. Auch lag das Bedürfnissß nach einer gerechtern Vertheilung der Abgaben für Wasser an Stelle des Liegenschafts-Tarifs vor. In den Städten Hannover, Elberfeld, Breslau, Magdeburg, Braunschweig, Berlin, Aachen, Straßburg sind Wassermesser eingeführt und beträgt der Verbrauch per Kopf und Tag durchschnittlich 75 Liter. In Köln, Frankfurt a.., Barmen, Leipzig, Düsseldorf, Dresden, Stuttgart, Bremen ist der Liegenschafts-Tarif eingeführt und beträgt der tägliche Verbrauch pro Kopf 106,50 Liter. Die Städte mit Messer-Tarif haben somit einen niedrigern Consum pro Kopf und Tag als diejenigen mit Liegenschaftstarifen. Unter den letztern nimmt Köln mit 162,5 Liter pro Kopf und Tag die erste Stelle ein. Nach einer Zusammenstellung der im ersten und zweiten Quartal 1891 in 132 Liegenschaften der Altstadt und 826 Liegenschaften der Neustadt nach dem Wassermesser wirklich abgegebenen Wassermengen und der nach dem Liegenschafts-Tarif bezahlten Beträge hat sich ergeben, daß nach Wassermesser 39,452 M. hätten bezahlt werden müssen, daß aber auf Grund des Liegenschafts-Tarifs 57,651.50 M. bezahlt wurden. Im Ganzen sind in Köln rund 13,500 Liegenschaften an das Rohrnetz angeschlossen, während zur Zeit etwa 2500 Wassermesser aufgestellt sind. Mit der Aufstellung der noch fehlenden 11,000 Wassermesser hofft man bis 1. April 1895 fertig zu sein. Bis zur vollständigen Aufstellung sämmtlicher Wassermesser soll kein einheitlicher Tarif ausschrießlich nach Wassermesser eingeführt werden, sondern für Liegenschaften ohne Messer der Liegenschafts-Tarif beibehalten werden. Der Liegenschafts-Tarif soll um 1628 pCt. ermäßigt, der Normalwasser-Preis von 12 auf 15 Pfg. erhöht werden. Für Abgabe nach Messern bei einem Vierteljahrs-Verbrauch von 1000 Cubikmeter an soll der alte Preis von 12 Pfg. bestehen bleiben. Durch Einführung dieses Tarifs würde sich nach Ansicht der Deputation der Gas-, Wasser- und Elektricitaäts-Werke die Einnahme um 20 bis 25 pCt. erhöhen. Mit Rücksicht auf die ungleiche Beschaffenheit der Liegenschaften soll der Vierteljahrs-Verbrauch an Wasser nicht mit gleichen Minimal-Taxen berechnet werden, sondern die Consumenten nach dem Wassermessertarif vierteljährlich eine Minimal-Taxe zahlen, deren Höhe sich nach der Gebäudesteuer richtet; außeadem ist die Miethe für den Messer zu zahlen. Bei den acht untersten Stufen der Gebäudesteuer entspricht die Höhe der Minimal-Taxe einem geringern Wasserverbrauch, als bei den betreffenden Liegenschaften thatsächlich verbraucht wird. Bis zu zwölf Mark jährlicher Gebäudesteuer ist sogar nur die Miethe für den Wassermesser zu zahlen und der Wasserverbrauch bis zu einer gewissen Höhe frei. Alle diese Consumenten sollen bis zu 25 Chm. Wasser pro Vierteljahr verbrauchen dürfen, ohne daß eine Berechnung nach dem Wassermesser eintritt. Man will eben namentlich den kleinen Leuten durch Einführung des Wassermesser-Tarifes keine größern Lasten aufürden. Bei den zur Zeit mit Wasserleitung versehenen Liegenschaften soll der neue gemischte Tarif vom 1. April 1892 ab zur Geltung kommen. Wo die Wassermesser bis dahin aufgestellt sind, soll vom nächsten Quartal ab sowohl die Berechnung des Wasserverbrauch nach dem Messer eingeführt, als auch die Miethe für den Messer vom nächsten Quartal ab erhoben werden Wo noch keine Wassermesser vorhanden sind, bleibt der vom 1. April 1892 ab ermäßgte Liegenschaftstarif in Geltung. Das zum Bauen verwendete Wasser soll nur nach Wassermesser berechnet werden, desgleichen das zu gewerblichen, industriellen und landwirthschaftlichen Zwecken verwendete Wasser. Die Tarifänderung bedingt gegen den alten Tarif für das nächste Jahr einen Ausfall von 135,000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Reife-Prüfung an der hiesigen Ober-Realschule, welche unter dem Vorsitz des Provincial-Schulraths Hru. Dr. Münch aus Koblenz stattfand, bestanden sechs Oberprimaner; davon waren zwei von der mündlichen Prüfung befreit worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einbruch. Auf dem Buttermarkt wurde Nachts eine Wohnung erbrochen. Alle Schränke waren durchsöbert, Kleider und eine silberne Taschen-Uhr lagen auf der Erde, aber nichts war gestohlen, so daß angenommen werden muß, der Dieb habe nach Geld gesucht, ohne indeß solches zu finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>-- Liebstähle. Am Samstag-Abend traf ein Herr von auswärts hier ein und stieg in der Bischofsgartenstraße bei Bekannten ab. Kaum hatte er sein Reisegeäck niedergelegt und sich in das Familienzimmer zurückgezogen, als man plötzlich eine Thüre aureißen hörte. Ein Dieb hatte die Reisedecke erhascht und entlief. Man verfolgte zwar den Dieb, jedoch gelang es nicht, ihn einzuholen. Der Fall wurde der Criminal- polizei mitgetheilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Am Samstag-Nachmittag zog ein Herr aus seiner bisherigen Wohnung an der Kupfergasse. Ein anderer junger Mann trat um diese Zeit in das Haus, um die freiwerdende Wohnung sich anzusehen, und miethete auch die Zimmer. Als Letzterer sich entfernt hatte, fehlten aus einem Zimmer ein vollständiger Anzug und sonstige Gegenstände. Die Bewohner des Hauses setzten ebenfalls die Criminal- polizei von diesem Vorfall in Kenntnisß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Liebstähle. Es wurden gestohlen: aus einem leer stehenden Wirthslokal an der Ulrichgasse eine Bierpumpe nebst Bleiröhren und eine neue Tischdecke von Wachstuch; von einem Bettler aus einer Wohnung an der Rupertusstraße zu Deutz ein heller Ueberzieher und ein dunkeler Regenmantel; aus einem Schlafzimmer an der Brückenstraße eine goldene Damen-Remontoiruhr mit Nickelkette; aus einer Wohnung an der Salzgasse ein Portemonnaie mit 42.; einer Frau auf dem Altenmarkt ein Portemonnaie mit etwa 20.; aus einer Wohnung an der St. Avernstraße eine silberne Cylinderuhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
