<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>3</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>314726</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Trauerfeier, welche das Conservatorium am Sonntag-Vormittag in dem sinnig ausgeschückten Concertsaal der Anstalt zum Gedächtnissß an den Hrn. Stadtverordneten J. M. Farina und Professor Georg Jaṅha veranstaltet hatte, trug einen eben so würdigen als ein fach vornehmen Charakter. Der Erstere war lange Jahre Mitglied des Vorstandes der Anstalt, der Letztere des Lehrer-Collegiums. Eingeleitet wurde der feierliche Act von Seiten des Schüler-Orchesters durch eine Mozart'sche Trauermusik, nach welcher die oberste Gesangklasse Palestrina's"Ecce quomodo moritur justus", sang. Alsdann nahm Hr. Geheimrath Robert Schnitzler als Vorsitzender des Vorstands und widmete warme Worte der Erinnerung den beiden Entschlafenen, die sich in hervorragender Weise um das Aufbluühen der Anstalt vermont Gracht Schei, Aerscaeite Hisen, Whenäie Koögen dher eer reicher Lehrer. Der Chor stimmte dann Melchior Franck's"In den Armen dein" an; hierauf spielte eine Schülerin Jaṅha's das Adagio aus Bruch's erstem Violin-Concert, und zum Schluß vereinigten sich Chor und Orchester zum Vortrag von"Siehe, wir preisen selig Versammlung dieses Vereins findet am Mittwoch, den 30. d.., in den Haute Posrenstoshg, 15. er. Ne- ue Gro, Ghel caisheske Paramente soll ebendaselbst in der Zeit vom.--9. April veranstaltet und auch für Nichtmitglieder zugänglich gemacht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schuld-Truppe. Am 1. April wird Castan's Pano- tecum an der Frohngasse die erste dieseährige Neuheit bringen. Die Schuld-Truppe, welche bis dahin in Berlin mit großem Erfolg aufgetreten ist, wird an dem genannten Tage daselbst ihren Einzug halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>P Liebstähle. Vom Hofe eines Hauses zu Niehl wurde Nachts eine Pumpe von Blei gestohlen; ferner auf dem Güterbahnhof an Gereon von mehrern Drehscheiben die messingenen Hülsen der Achslager; von einer Pumpe an einem Hause zu Longerich ein zwei Meter langes Bleirohr; vom Flur eines Hauses am Karolinger-Ring ein vierädiriger Kinderwagen; von einer Mauer an einer Fabrik zu Ehren feld drei werthvolle Figuren von Metall, von denen die erste einen Pagen, die zweite einen Engel, welcher einen Drachen tödtet, und die dritte eine Schalenträgerin darstellte; unter erschwerenden Umständen aus einem Neubau an der Benesisstrße zwei Tafeln Zink; aus einem Restaurationslocal an der Hohepforte zwei kupferne Schankkrahnen und ein werthvoller Barometer; aus einem Hause an der Kostgasse er Paar neue Zeugstiefeln; aus einem Hause zu Longerich drei Flaschen Bordeauxwein und ein Schinken von 5 Kilogr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein in einer Fabrik zu Ehrenfeld beschäftigter Arbeiter hing vor Beginn der Arbeit seinen Rock in dem für die Kleider bestimmten Raume auf, vergaß aber, sein Portemonnaie aus demselben zu nehmen. Als er den Rock wieder anzog, war das Portemonnaie mit etwa 10 M. verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
