<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>4</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>314744</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Domcurien aus dem Domhof. Zu den beiden Artikeln in Nr. 173 und 183 erhalten wir eine läugere Zuschrift, aus welcher wir einige(besonders berichtigende) Einzelheiten mittheilen. Ergänzend versichert uns der Herr Einsender, daß schon vor mehr als hundert Jahren die Kölner Eltern ihren Kindern ernsthaft erzählten, wenn das berühmte steinerne Pferd 12 Uhr schlagen höre, drehe es sich drei Mal herum. Ungenau war die Angabe, die jetzige Dompropstei, damalige Dechanei, sei"in der Mitte des 17. Jahrhunderts" erbaut worden. Da die Inschrift als Erbauer den Bischof von Straßburg(1663 bis 1682), Franz Egon v. Fürstenberg bezeichnet, so fällt der Bau offenbar etwas später. Irrig wurde angenommen, die Inschrift an der Pfaffenpforte rühre von Wallraf her. Das Thor wurde erst im October 1826 niedergelegt, Wallraf aber war bereits am 18. März 1824 gestorben. Verfasser der Inschrift war vielmehr der Herausgeber der Vaterländischen Chronik, I. W. Brewer, welcher dieselbe auch 1826 unter seinem Namen veröffentlichte. g6" Im Dom-Pfarr-Verein hielt am Montag-Abend Hr. Gymnasial-Lehrer Dr. Klinkenberg einen überaus fesselnden Vortrag über das altchristliche Begräbinß, wobei er namentlich die christlichen Grabes-Alterthümer Köln's berücksichtigte. Der christliche Grabes-Cultus in der ersten Zeit des Christenthums ist theils den Gebräuchen der Juden, theils denjenigen der Heiden entlehnt; insbesondere waren die im Römischen Reiche geltenden Gesetze maßgebend für die Entwickelung des altchristlichen Begräbinßwesens. Nach römischem Rechte war die Gabstätte unverletzlich, also ausgenommen von den sonstigen Gesetzen bezüglich des Besitzes und des Uebertragungsrechtes, und unter dem Schutze dieses römischen Gesetzes standen auch die Gräber der Christen. Und nicht nur die Gabstätte selbst, sondern das ganze zugehörige Grundstück hatte nach römischem Rechte den Charakter der Unverletzlichkeit und Unveräußerblichkeit. Dieses Gesetz war die juristische Voraussetzung für die Entstehung der großartigen unterirdischen Gabstätten, der Katakomben. Letztere sind auch thatsächlich nach Größe und Eintheilung gemäß den Bestimmungen des römischen Gesetzes eingerichtet. Auch ganze Gemeinden konnten als Käufer einer derartigen Gabstätte auftreten. Es gab unter den ärmern Ständen, namentlich unter den Sklaven, sogenannte Collegia oder Begräbinß-Bruderschaften. Und nicht nur ein besonderer Stand, auch ein gemeinsamer Götter-Cultus war oft das Bindeglied für solche Genossenschaften. Diese Vortheile haben natürlich auch die ersten Christen sich angeeignet, selbst in der Ausdrucks weise ahmten sie die Heiden nach. Wie es unter den Heiden etwa ein collegium(Bruderschaft) aus cultores lovi(Verehrer des Jupiter) gab, so nannten die Christen sich z. B. collegium fratrum(was Bruderschaft der Christen heißen soll) oder cultores verbi(Verehrer des Wortes, d h. des Fleischgewordenen). Wie die heidnischen Bruderschaften auf ihren Kirchhöfen ihre natales(Stiftungsfeste) begingen, so feierten die Christen an den Gabstätten die Feste der Martyrer. Und wenn die Wuth der Heiden gegen das christliche Begräbinßwesen sich richtete, so geschah es deshalb, weil die christlichen Gabstätten christliche Cultusorten waren. Zu Statten kam den Christen auch das überaus humane römische Gesetz, daß der Leichnam eines Hingerichteten Jedem zur Ver fügung stand, der ihm ein anständiges Begräbinß bereiten wollte. Auf Grund dieses Gesetzes konnten die Christen die Leichname der Martyrer sich sichern. In religioöser Hinsicht mieden natürlich die Christen bei dem Begräbinß alles, was an das Heidenthum erinnerte. Namentlich waren sie Feinde der Leichenverbrennung. Die Zerstörung des Leibes widersprach der Ueberlieferung der Juden, an welche ja in religioöser Hinsicht die Christen anlehnten; sie widersprach der christlichen Leyre von der Auferstehung des Leibes, der christlichen Anschauung, daß der Leib der Tempel des h. Geistes ist, und sie widersprach dem höchsten Vorbild, dem Begräbinß des Leichnams Christi. Darum finden wir keine christliche Grabschrift, welche auf Verbrennung des Leichnams hindeutet, und auf den Urnen, welche die Asche verbrannter Leiber enthielten, finden wir keine Inschrift, welche einen Christen vermuthen ließe. Wenn dennoch unsere modernen Heiden die Leichenverbrennung wieder einführen wollen, so ist dies ein offenkundiger Protest gegen die christliche Ueberlieferung, ja gegen das Christenthum selbst. Redner schildert alsdann die altchristlichen Gebräuche bei der Bestattung der Todten, sowie die Arten und Formen der Gräber selbst. Es gab zwei Arten von Gräbern, nämlich unterirdische(die bekannten Katakomben) und solche an der Oberfläche der Erde. Eine besondere Eigenthuümlichkeit war das Verlangen der Christen in den ersten Jahrhunderten, möglichst in der Nähe eines Martyrers beigesetzt zu werden. In Köln ist die Umgebung der Kirche St. Gereon der Hauptfundort für die ältesten Grab Denkmäler gewesen, und auf einer jetzt im Museum aufbewahrten Platte besagt die Inschrift ausdruücklich, daß das betreffende Kind in der Nähe der Martyrer beigesetzt sei. Die Gabstätten waren als christliche durch Symbole und Inschriften ge kennzeichnet. Auf den heidnischen Grab-Denkmälern standen über der Inschrift zumeist die Buchstaben D. M.(diis manibus), und diese finden wir eigenthuümlicher Weise auch auf christlichen Grab-Denkmälern Die Grabsteine waren eben auch damals käuflich, und wie heute auf den zum Verkauf stehenden Grabsteinen die allgemein üblichen Formeln der Inschriften schon angebracht sind, so waren früher die Buchstaben D. M. auf den angekauften Grabsteinen schon eingegraben, und diese ließen manche Christen bestehen, wodurch es erklärlich ist, daß man zuweilen die heidnische und christliche Inschrift unter einander auf dem selben Steine findet. Ein offenkundiger Beweis für diesen Hergang ist ein heidnischer Grabstein, welcher in neuester Zeit in das hiesige Museum gekommen, aber noch nicht öffentlich ausgestellt ist. Derselbe enthält nämlich nur die Buchstaben D.., sonst noch keine Inschrift. Als Symbole auf den christlichen Grabsteinen sind Anker, Fisch, Taube(mit Oelzweig), Kreuz und Christus-Monogramm bekannt. Noch mehr als die Symbole sprechen die altchristlichen Grab-Inschriften zu Herzen. Sie kennzeichnen sich schon inhaltlich dadurch, daß die Rücksicht auf das Irdische abgestreift und der Blick mehr nach dem Himmel gerichtet wird. Bekannt ist die Inschrift: in pace(im Frieden). Das Wort pax drückte den ganzen Inhalt der Erlösung durch Christus und ihrer Segnungen aus. Aehnliche Anrufungen lauten: Gott moge dich erquicken, oder: Lebe in Gott, oder: Lebe bei den Heiligen. Eine besonders durchgreifende Aenderung zeigt sich in der christlichen Auffassung von Leben und Tod gegenüber der heidnischen. Dem Heiden ist der Tod schrecklich; er hat keine Hoffnung. So lautet eine heidnische Inschrift:"Wohin ich gehe, weiß ich nicht. Ich sterbe wider Willen. Lebt wohl, meine Nachkommen," und in einer andern liebäugelt der Heide sogar mit der Sünde, indem er ausruft:"Ich habe gelebt, wie ich gewollt habe; warum ich gestorben, weiß ich nicht." Ganz anders der Christ. Auch bei ihm spricht sich Trauer aus; aber die Wehmuth tritt zurück vor der Hoffnung. Sehr auffällig treten die verschiedenen Anschauungen vom Tode in den Inschriften zweier Grab-Denkmäler in der Vorhalle von St. Gereon zu Tage, von denen das eine das Grabmal eines heidnischen, das andere dasjenige eines christlichen Kindes ist. Fast sämmtliche Glaubenswahrheiten finden sich in den christlichen GrabInschriften wiedergegeben, und das Studium derselben bietet nicht nur dem Verstande, sondern auch dem Gemüthe reiche Nahrung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der deutsche Krieger-Verein hat seit einiger Zeit die Gepflogenheit eingeführt, daß in seinen monatlichen Versammlungen ein Vortrag aus der Geschichte, Erdkunde oder sonstigen Gebieten des allgemeinen Wissens gehalten wird. Die Versammlungen haben sich in folge dessen eines stets zahlreichen Besuches zu erfreuen, zumal auch die gemüthliche Unterhaltung nicht fehlt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Wahlen zu den Gewerbegerichten. Nachdem von socialdemokratische Seite schon seit Wochen in dieser Angelegenheit rege gearbeit worden und Candidaten aufgestellt wurden, beginnt man jetzt auch auf der andern Seite sich zu rühren. Die Gruppe IV, umfassend Tapetendrucker, Buchdrucker, Lithographen, Cartonage-Arbeiter und. hielt am Dinstag-Abend eine Besprechung im Fürsten Saale der Restauration im Holz ab. Schon sofort nach Eröffnung der Versammlung durch den Vorsitzenden des einberufenden Vereins, des typographischen Vereins Concordia, entspann sich eine Debatte über die Bildung des Bureau's, indem versucht wurde, den Vorstand der Concordia als solchen von der Leitung der Versammlung zu verdrängen. Dies gelang, so daß das Bureau neu gewählt werden mußte. Aus der Wahl gingen hervor Zimmermann(Concordia), Schröder(Vorsitzender des Verbandes) und Röhrig. Hr. Zimmermann verlas dann die zur Gruppe IV gehörigen Gewerbe und hob hervor, daß die Beisitzer nicht nur die Interessen der Arbeitnehmer, sondern auch diejenigen der Arbeitgeber zu wahren haben und ersuchte von diesem Gesichtspunkte bei Aufstellung des Candidaten sich leiten zu lassen. Hr. Züdorf bemerkte, daß die Concordia sich in einer Vorversammlung bereits mit der Candidaten- Frage beschäftigt habe und die Versammlung den Schriftsetzer Herm. Kremer zur Wahl vorschlage. Hr. Giesbach erklärte, die"organisirten Arbeiter" Köln's hätten bereits einen Candidaten aufgestellt, namlich den Buchbinder Müller, an dem sie auch unbedingt festhalten wurden. Dieselben würden sich keinen andern Candidaten, am allerwenigsten einen von den Arbeitgebern empfohlenen aufzwingen lassen. Von dem modernen Unternehmerthum habe die Arbeiterschaft nichts zu erwarten. Redner beschuldigte den Stadtverordneten Rings, der Verhetzung Arbeiter unter einander, weil derselbe im Katholischen Arbeiter-Verein gesagt habe, die Kölner Arbeiter ließen sich keine Candidaten gegen ihre Ueberzeugung aufderängen. Von Seiten des Verbandes wurde der Vorsitzende dieses Verbandes empfohlen. Der Vorsitzende der Versammlung sowie auch Hr. Brüls wiesen entschieden die Unterstellung zurück als ob der Aufstellung des Candidaten Kremer eine Verständigung mit dem Principal voraufgegangen sei. Hr. Brüls legte die Anforderungen dar, welche an einen Candidaten für die Gewervegerichtswahl zu, sellen, eien, und betonte u.., daß derselbe auf dem Boden des Christenthums</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Düsseldorf, 5. April. Das Schwurgericht verhandelte gegen den Holzändler Gottfr. Hamacher aus Wevelinghoven und den bei der rechtsrheinischen Eisenbahn-Direction zu Köln angestellten Eisenbahn-Secretair Aug. Kipp; dieselben waren der qualificirten Urkundenälschung und des Betruges zum Nachtheile des Eisenbahn-Fiscus angeklagt. In der Untersuchung gegen den Holzändler Peter Schaefer und den Eisenbahn-Assistenten Aegidius Scherer gewann der Untersuchungsrichter die Ueberzeugung, daß es auch bei dem Submissionswesen bei der rechtsrheinischen Direction nicht ordnungsäßig zugehe. Er schrieb dies an die Direction, und diese nahm Veranlassung, der Sache näher zu treten. Zunächst fand man, daß die amtlichen Zusammenstellungen der abgegebenen Gebote wohl mit den abgegebenen Angebotsbogen, nicht aber mit den Berichten des Submissions-Anzeigers üübereinstimmten. Man konnte deutlich sehen, daß betreffend der Zahlen, welche die Gebote des Hamacher betrafen, Aenderungen vorgenommen worden waren, soweit es sich um die amtliche Zusammenstellung der Gebote handelte. Die Angebotsbogen des Hamacher waren unbeschaädigt, was dadurch bewerkstelligt worden war, daß neue Bogen eingeschoben worden waren. Bon der Direction wurden etwa 200 Positionen in den amtlichen Zusammenstellungen mit ebenso viel Positionen des Submissions-Anzeigers verglichen und außer den Hamacher'schen Fällen nur 5 weitere, indeß gänzlich untergeordnete Fälle festgestellt. Mehrere Gebots-Offerten von Hamacher fehlten im Submissions-Anzeiger Mehrere Gedol-Assyrien von Gamcherseonn gänzlich, was bei einem andern Reflectanten in keinem einzigen Falle vorkommt. Ein Irrthum in dieser Richtung ist, nach der eidlichen Aussage des Berichterstatters des Submissions-Anzeigers, seinerseits gänzlich ausgeschlossen, wogegen er nicht bestreitet, daß in einem oder dem andern Falle ein Irrthum hinsichtlich der Richtigkeit der Zahlen denkbar sei, selbstverständlich nicht in dem Maße, auch nicht annähernd, wie von den Angeklagten behauptet wird. War es schon auffallend, daß diese Unregelmaäßtigkeiten nur den Hamacher betrafen, so war es geradezu befremdend, daß diese Unregelmaäßtigkeiten immer zum Vortheil des Hamacher lauteten. Durch diese Manipulationen der Angeklagten ist dem Eisenbahn-Fiscus theilweise nicht unerheblicher Schaden erwachsen, da Hamacher, sofern sein Mindestgebot einen erheblichen Abstand von dem nächsten Mindestgebot hatte, seine Mindestforderung erhöhte. Die Angeklagten bestritten ihre Schuld und wollen niemals miteinander verkehrt haben. Einer Anzahl Holzändler aus Wevelinghoven war es schon lange aufgefallen, daß der erste Angeklagte auch' dann die Lieferung erhielt, wenn er nicht der Mindestfordernden war. Beide Beschuldigte wurden unter Annahme mildernder Umstände für schuldig erachtet, H. zu 1 Jahr Gefäogniß und 1500 M. Buße und K. zu 6 Monaten Gefäogniß verurtheilt.., der gegen Caution auf freiem Fuß war, wurde verhaftet. Die Verhandlung endete Abends 10 Uhr. Gegen die Angeklagten und den Vater des Hamacher schwebt noch eine gleiche Sache, die in nächster Schwurgerichtstagung erledigt werden wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
