<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>3</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>314727</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ernst Pasque ist am 20. März auf seiner Besitzung in Alsbach an der Bergstrße, 70 Jahre alt, gestorben. 1821 zu Köln geboren, ging er mit 17 Jahren nach Paris, um sich der Gesangskunst zu widmen. In dem Fest-Concerte, welches 1841 beim großen Dombaufest im Theater stattfand, sang Pasque neben Rubini Tamburini und der Persiani, den damaligen Sternen der italienischen Opern. Er war an vielen namhaften Bühnen thätig, am längsten am Hoftheater in Darmstadt, wo er zuerst als erster Baritonist, dann als Regisseur mit Auszeichnung wirkte und zeitweilig mit der Leitung der großherzoglichen Bühne betraut war. 1874 wurde er auf sein Ansuchen in den Ruhestand versetzt. Konradin Kreutzer, den Pasque in Paris kennen lernte, entdeckte sein Talent zum Fabuliren und ermunterte ihn, zur Feder zu greifen. Schon während seiner theatralischen Laufbahn schrieb er eine ganze Reihe von Operntexten und Erzählungen. Später widmete er sich ganz der Schriftstellerei und gehörte zu den fruchtbarsten und stets gern gelesenen Novellisten. Mit Vorliebe verwandte er Stoffe aus der Geschichte seiner Vaterstadt, an der er mit großer Liebe hing; es seien hier genannt sein"Goldengel von Köln","Auf dem Domkrahnen" usw. Vielen Erfolg hatte seine mit Capellmeister Langert unternommene Neubearbeitung von K. M. v. Weber's Jugendoper"Silvana". Kurz vor seinem Ende hatte er Cherubini's"Wassertaäger" in ähnlicher Weise neu bearbeitet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sonntagsruhe. Am Montag-Abend hielt die Vereinigung selbständiger Barbiere und Friseure im Fürstensaale an der Breitestrße eine Versammlung ab, um gegen die neu einzufuührende Sonntagsruhe Stellung zu nehmen. Es waren 60 Meister und etwa ein Dutzend Gehülfen anwesend. Der Vorsitzende berichtete, daß der Vorstand bereits eine Petition an den Oberbürgermeister abgesandt habe, worin ausgeführt wird, daß das genannte Gewerbe hauptsächlich am Samstag und Sonntag die Haupteinnahme erziele und die jetzt getroffenen Aenderungen des Artikels 3 der Gewerbe-Ordnung für das Gewerbe von großem Nachtheil seien. In der Eingabe wird darum gebeten, in dem beabsichtigten Orts-Statut zu bestimmen,"daß die in SS 105 Abs. 1 und's 105 c Abs. 3 vorgesehene Sonntagsruhe für unser Gewerbe eine Aenderung, und zwar derart erfährt, daß unsere Geschäfte von Morgens 6 bis Mittags 2 Uhr, an den ersten Weihnachts-, Oster-, Pfingst- und Fastnachts-Tagen den ganzen Tag geöffnet sein dürfen, daß von 2 Uhr ab alle Geschäfte unserer Brauche geschlossen sein müssen, aber nach der gesetzlichen Schließung der Geschäfte für die Zeit von October bis Mai gestattet sei, die Kunden zu Hause zu bedienen." Die zweite, von der Versammlung zu beschrießende Petition soll die erstere vervollständigen. In derselben wird u. a. noch beantragt, das Geschäft im Sommer an Sonntagen von--1 Uhr, im Winter von --3 Uhr offen halten, sowie die Gehülfen unter Entbindung von den gesetzlichen Bestimmungen von--2 Uhr im Sommer und von--3 Uhr im Winter beschäftigen zu dürfen. An Stelle der gesetzlich alle 14 Tage den Gehülfen freizugebenden Sonntage soll ein Wochentag treten. Nach einer längern, theilweise sehr stürmischen Debatte, bei deren Beginn die Gehülfen das Local verlassen mußten, und in deren weiterm Verlaufe namentlich gegen die für das Barbiergewerbe bestehenden Vereinigungen und Innungen heftige Angriffe erfolgten, wurde die Petition angenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Liebstähle. Es wurden gestohlen: einem an der Herzogstrße wohnhaften Dienstädchen aus ihrem Schließkorbe M. 19,50; vom Flur eines Hauses an der Lungengasse eine Kiste mit Margarinbutter, gez. Nr. 6039/40; vom Hofe eines Hauses an der Elsaßstraße ein werthvoller Ziehhund, dessen Fell in der Nähe aufgefunden wurde; von einer Ziegelei bei Volkhoven eine Pumpe von Messingblech nebst dem daran befindlichen Bleirohr, vier Stücke Dachabfallrohr von 2 1/2 bis 5 Meter Länge und ein noch guter hölzerner Schubkarren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verschwunden. Eine anständig gekleidete Frauensperson nahm in einem hiesigen Hotel Wohnung. Nach ein paar Tagen erbat sich dieselbe vom Oberkellner zwei Fünfmarkscheine, um dieselben nebst einem Buch per Post wegzuschicken. Das Buch wurde postäßig verpackt und der Person übergeben, worauf sie sich auf ihr Zimmer begab. Kurz darauf verließ dieselbe das Hotel mit dem Bemerken, sie gehe in die Kirche und werde nach ihrer Rückkehr das Packet fortschicken. Sie kehrte jedoch nicht zurück; auch war das Packet nicht mehr vorhanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ertrunken ist vorgestern Abend ein Arbeiter. der oberhalb der Schiffbarücke vom Werft hinab in den Rhein stürzte. Nach etwa drei Minuten war die Leiche gelandet und wurde nach dem Todtenhaus geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gelandet wurde vorgestern Vormittag im Rhein an der Rheinau die Leiche eines Kanoniers vom Fußartillerie-Regiment Nr. 4 und der Militair-Behörde übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
