<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>4</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>314749</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Noch ein Mal das Pferd an den Dom-Curien in der Trankgasse. Wir erhalten von geschätzter Seite folgende Zuschrift: "Ueber diesen berühmte Wahrzeichen Köln's, das in unserer Jugend unser Aller Interesse in so hohem Maße in Anspruch nahm, weil es sich angeblich herumdreht, sobald es 12 Uhr schlagen hört, ist inzwischen recht viel gesprochen und geschrieben worden. Seine geschichtliche Bedeutung und diejenige der Inschriften an den Dom-Curien sind nach allen Richtungen klargestellt worden, und es hat sich gezeigt, daß dasselbe allen Kölern mehr oder weniger an's Herz gewachsen ist. Ist es, wenn auch verhältnissßmäßig aus neuerer Zeit, doch immerhin schon ein Denkmal aus Köln's bereits sagenumwobener Vergangenheit, das Poesie und Einbildungskraft gleicherweise anzuregen geeignet ist! Nun soll auch dieses Ueberbleibsel aus der-guten alten Zeite vom Erdboden verschwinden, gerade wie der Domkrahnen, so manche alte Thorburgen und so viele sonstige Denkmale aus Köln's großer Vergangenheit. Aus allen bisherigen Zuschriften zu der Sache scheint mir mehr das kühle Interesse des Gelehrten wie das warme Herz des Freundes der Vaterstadt zu reden. Man beschreibt und bespricht dasselbe, aber-- an seine Erhaltung scheint Niemand zu denken. Sollte es denn gar nicht möglich sein, für die Erhaltung desselben die Herzen der Kölner zu erwärmen? Wenn dasselbe gefallen sein wird, so wird man bald Ausdruücke des Bedauerns hören, daß Köln wieder einen Schritt weiter gethan hat auf der Bahn der allgemeinen Gleichmacherei, daß wieder das nüchterne moderne Verkehrs-Interesse gesiegt hat über ein Stück der geschichtlichen Vergangenheit von Köln, gerade wie jetzt mehr und mehr Stimmen zu hören sind, welche bedauern, daß von all' den mächtigen Thorburgen Köln's, den gewaltigen Schutzwehren von Köln's Größe im Mittelalter, nur ganze drei erhalten worden sind. Freilich-- die Erhaltung noch einiger weitern Thorburgen hätte Geld gekostet! Aber die Erhaltung unseres Pferdes würde doch kaum nennenswerthe Kosten machen! Wenn es beseitigt sein wird, was tritt an die Stelle? Ein freier Platz! Die Aussicht auf den Dom wird er verbessern, doch kann dabei ein belebender Punkt auf denselben nur erwünscht sein. Das Pferd und das Portal, auf dem es steht, bilden gewiß kein großes Kunstwerk. Die Renaissance-Architektur desselben ist nicht ersten Ranges; aber sie ist doch recht hübsch und gefällig. Das Ganze, der architektonisch hervorragendste Theil der nun verschwindenden Domcurien, ist zudem ein Denkmal aus einer Zeit, aus der Köln nur höchst wenige architektonisch bemerkenswerthe Bauwerke besitzt. Man ist heutzutage recht rücksichtslos und hartherzig gegen die Bauwerke der sinkenden Renaissance. Aber auch sie gehören zur Geschichte unserer Stadt, und wir sollten, wenn irgend möglich, sie mit derselben Sorgfalt erhalten, wie die Baudenkmale aus gothischer und romanischer oder gar römischer Zeit. Der Domkrahnen hat fallen müssen, damit Besseres an die Stelle konnte, damit die Dothürme himmelan streben und vollendet werden konnten, wie Jahrhunderte schon ersehnt hatten. Wenn aber an die Stelle jenes Portals mit dem Pferde ein nackter, freier, gepflasterter Platz tritt, ist das dann auch etwas Besseres? Wir glauben nicht, und darum möchten wir hiermit mit allem Nachdruck unsere Stimme erhoben haben für die Erhaltung des Portals mit dem Pferde. Noch ist es Zeit, aber in einigen Tagen bereits zu spät, da der Abbruch der Curien in Augriff genommen ist. Was geschehen soll, muß also rasch geschehen. Wir meinen, man könnte, wenn die Domcurien und das lange Stallgebände an der Trankgasse weggerissen werden, das Portal mit dem Pferde ganz gut stehen lassen, wenn man hinter dasselbe ein kleines Bauwerk in derselben Architektur erbaute. Das Ganze würde dann vielleicht als Verkaufsstelle für Dom-Beschreibungen usw., alles dessen, was der Fremde nöthig hat, oder als Verkaufsstelle für Erfrischungen oder zu einem ähnlichen praktischen Zweck benutzt werden. Ein Zweck wird sich schon finden, wenn der Gedanke der Erhaltung Anklang findet. Mit einer kleinen grünen Anlage umgeben, würde das Ganze dann eine hübsche Zierde der Dom-Umgebung bilden. Ganz ohne grünen Schmuck wird der Platz ja doch nicht bleiben können. Unser Stadtbaurath Stübben hat unsere drei alten Thorburgen so mächtig unter seine Fittige genommen und zwei derselben bereits so herrlich neu erstehen lassen: möge er auch die kleine Aufgabe nicht verschähen, das Pferdchen aus unserer Kindheit auch unsern Nachkommen zu erhalten. Oder wenn die Sache in den Bereich seiner Amtsthaätigkeit fällt, möchte dann unser Stadtbaurath Heimann, der im Umbau des Treppenhauſes im Gürzenich ja die sorgsamste Schonung des historischen Charakters mit keuschöpferischer Kraft so glücklich vereinigt hat, dieser Aufgabe seine Füsorge zuwenden. Er ist ja auch ein geborener Kölner und würde sich gewiß den Dank aller echten Kölner verdienen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Röerfahrt. Gestern Nachmittag um 1 1/2 Uhr ging, vom herrlichsten Wetter begünstigt, die große Röerfahrt vom Süportal des Domes aus. Die erste Pfarre war St. Severin, dann folgten die 18 andern Pfarreien; darauf kamen nach alter Sitte die sogenannten zwölf Apostel, würdige Greise, wovon der jüngste 67 Jahre, zwei je 72 Jahre, zwei je 73 Jahre, vier je 75 Jahre, einer 76 Jahre, einer 77 Jahre und der Alterseräsident 80 Jahre zählte; alle zwölf weisen im Ganzen ein Alter von 890 Jahren auf, sechs Jahre weniger wie im vorigen Jahre (894). Den Schluß bildeten die Dompfarrer, die Alumnen des PriesterSeminars, der Herr Weihbischof und das Domcapitel. Der Ausgang aus dem Dom dauerte beinahe eine Stunde. Die Männerwelt war sehr stark vertreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Kunstgewerbe-Museum ist für wenige Tage ein Bronze-Relief ausgestellt, welches für die neue Communion-Bank in der Pfarrkirche St. Severin bestimmt ist. Das geschmackvoll gezeichnete und kunstgerecht ausgeführte Stück ist 1,42 Meter lang und 0,50 Meter hoch. Dasselbe stammt aus der Kunstgießerei für Bronze und Zink von Jos. Louis hierselbst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Interessenten-Verein für den füdlichen Stadttheil wurde am Samstag-Abend in einer bei Hru. Restaurateur Pauly stattgehabten Versammlung geründet. Mehrere Redner gaben ihrer Freude über die günstige Antwort der Eisenbahn-Direction betreffs des Haltens der Schnellüge am Sübahnhof Ausdruck. Der neue Verein soll auch die Vororte Lindenthal, Sülz, Zollstock usw. umfassen, welche die Nachtheile schlechter Verkehrsverhaältnisse noch mehr empfinden als die Bewohner des südlichen Stadttheiles. Mit Rücksicht hierauf soll auch der Vorstand theilweise aus Einwohnern der betreffenden Vororte be stehen. In der Versammlung wurde angeregt, für eine elektrische Bahn für Personen- und Güter-Verkehr zu agitiren, ferner mit der Straßenbarn- und Omnibus-Gesellschaft in Verbindung zu treten behufs Her stellung neuer Verkehrslinien bzw. zur Erzielung eines einheitlichen Durchschnittspreises von 10 Pfg. auch für größere Strecken. Den Vor sitz in dem neuen Verein hat Herr Kaufmann Julius Kran übernommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die elektrische Beleuchtung des Gürzenich hat sich gestern in bester Weise bei dem Schluß-Concert bewährt. Letzteres fand vor vollständig ausverkauftem Haus statt, und gar mancher weit Hergereiſter mußte unverrichteter Sache umkehren. Die Temperatur war sowohl auf der Orchestertribüne als namentlich auch auf der Galerie eine ganz gerträgliche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Diebstahl. Einem an der Kämmergasse wohnenden Kellner wurden während seiner Abwesenheit gestohlen: ein graublauer Joppenanzug, eine schwarz carrirte Joppe, eine Wecker-Uhr, ein Spazierstock, ein neues buntes Hemd und zwei Paar Strümpfe; eine alte Joppe und Weste hatte der Dieb zurückgelassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Einbruch. Ein Anstreicher hatte in der Nacht von Samstag zum Sonntag gegen 2 Uhr mittels Nachschlüssel ein Haus an der Burgunderstraße geöffnet und wurde vom Wächter, welcher die Hausthüre offen fand, dabei überrascht, als er im Begriff war zu stehlen. Er wurde festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ueber den Tschad-See und seine Bedeutung für Deutschland prach der Hofrath und General-Consul Gerhard Rohlfs am Donnerstag-Abend in der Kölner Abtheilung der deutschen Colonial-Gesellschaft. In dem ersten Theil seines interessanten Vortrages gab er einen Ueberblick über die Geschichte der Entdeckung des See's. Bis zum Anfang unseres Jahrhunderts und noch bis in dieses hinein hatte man von dem mächtigen See nur die Kunden, welche Reisende nach Aussagen der Araber verbreiteten. Diese Mittheilungen waren aber meistens sehr abenteuerlich. Da entschlossß sich die British Africa Association zu einer Expedition, an deren Spitze Denham gestellt wurde. Dieser trat 1822, vor gerade 70 Jahren, die Forschungsreise an und ist als der Entdecker des See's zu betrachten. Er sprach schon die Vermuthung aus, daß der letzterer einen Abfluß haben müsse, da sein Wasser andernfalls salzig sein müßte. 30 Jahre später kam Heinr. Barth, ein Engländer, mit der Richardson'schen Expedition zum Tschad-See, und da der Leiter derselben starb, übernahm Barth die weitere Führung. Seine Reise dehnte sich über weite Gebiete aus: er war in Timbuctu und hatte sich nach dem Nil gewandt, dessen Wasserscheide er entdeckte und üüberschritt. Für den Tschad-See besonders waren seine Erfolge nicht von großer Bedeutung. Einige Zeit danach gelang es aber A. Overweg, den See mit einem Boot zu befahren und seine Inseln zu besuchen. Aber auch dieser Forscher starb in der Nähe des See's 1852, ohne daß irgend welche Aufzeichnungen über seine Beobachtungen und Entdeckungen auf die Nachwelt gekommen wären. Ihm folgten Ed. Vogel, welcher 1854 ermordet wurde, und Beurmann, der im Februar 1863 ebenfalls auf gewaltsame Weise um's Leben kam. 1865/66 führte der Redner seine Expedition aus und von seinen Nachfolgern ist vornehmlich Nachtigal zu neunen. Der TschadSee, welcher zwischen 12 und 15 1/2 Grad nördlicher Breite und 13 und 14 1/2 Grad westlich von Greenwich sich ausdehnt, bedeckt bei seinem niedrigsten Wasserstand ein Gebiet in der Größe von Sicilien, nämlich 37,000 Qu.-Kilometer. Aber bei der Regenzeit erreicht er nicht selten die fünffache Größe, und die umliegenden Städte und Dörfer ragen dann aus dem Meer wie Inseln hervor. Es gelang Nachtigal, den See zu umkreisen und er löste auch die Frage, weshalb das Wasser süß ist, indem er einen unterirdischen Abfluß des Wassers durch das bedeutend tiefergelegene Wad-el-Ghasel nachwies. Dieser Abfluß speist eine Reihe von Oasen nach Norden(und nach des Redners nsihcht selbst Fesan). Die Gegend des See's schildert Rohlfs als ein wa res Eldorado. Bevor man von Norden kommend ihn erreicht, durchquert man den ungeheuern Mimosenwald, der sich bis nach Nubien hinzieht. Dies ist kein Urwald, sondern ein parkähnlicher, lichter Wald, in welchem blumengeschmückte Wiesen das Auge erfreuen, und die Passage sehr leicht ist. Eine herrliche Natur empfängt den Reisenden in der Nähe des See's; Antilopen und Giraffen kreuzen die Wege, und große Schaaren von Vögeln bedecken seine Ufer und Inseln. Hier erst beginnt nach des Redners Ansicht Africa. Mehr als der See selbst interessiren die Völker, welche sich um seinen Besitz bemühen, die umliegenden Länder und vor allem das Königreich Bornu im Westen und Süden. Die Bewohner des nördlich des See's gelegenen Gebiets, welches Rohlfs durchreiste, die Kanuri, schilderte er als ein sehr intelligentes Volk, und in Bornu weiß man sämmtliche Namen der Herrscher des achthundertährigen Königreichs. Der Vater des jetzigen Königs, Omar, war ein sehr gebildeter Mann, und ihm haben die Forscher des See's viel zu danken. Auch Rohlfs empfing er auf das freundlichste, nachdem der Gast nach dortiger Etiquette drei Tage nach seiner Ankunft in seiner Wohnung geblieben war. Kuka, die Hauptstadt jenes Reiches, ist in streng geschiedene Bezirke eingetheilt. In dem einen wohnen die Kaufleute, der andere Stadttheil ist für den Sultan und seine Armee bestimmt. Montags findet in Kuka großer Wochenmarkt statt, auf welchem alles Mögliche, bis zu alten Gewehren, Säbeln und Spießen, feilgeboten wird. Mehrere Monate nahm Rohlfs die Gastfreundschaft Omar's zu Kuka in Anspruch und endlich brachte ihm ein ausgesandter Bote vom Sultan von Wadai(östlich vom See), welches Reich er durchziehen wollte, den liebenswürdigen Bescheid, daß der Sultan mit dem Christenhunde nichts zu thun haben wolle. Bei ihren Erwerbungs-Absichten bezüglich des Seengebietes leitet die Franzosen der Gedanke, damit ihren Congobesitz und Algerien zu verbinden. Deutschland aber hat ein hohes Interesse daran, sich mit Bornu als einem Hinterland des Kamerungebietes in Handels-Verbindung zu setzen bzw. die von Rohlfs und Nachtigal abgeschlossenen Handelsverträge zu erneuern. Und die Ermögleichung einer Expedition von Kamerun aus nach dem Seengebiet sollte ein nächstes Ziel der Bestrebungen der Deutschen Colonial-Gesellschaft sein. Nach Schluß des interessanten Vortrags sprach Missionar Seeger über das Togoland und führte in geläufiger Darstellung die bestehenden Verhältnisse, die erzielten Erfolge und die Aufgaben vor Augen, welche Regierung und Missionen dort mit gleichem Eifer zu fördern haben. Den Schluß der Versammlung bildete ein Aufruf zur Zeichnung von Einlage-Antheilen von je 200 Mark für eine von der Deutschen Colonial-Gesellschaft zu bildende "Siedelung-Gesellschaft in Deutsch- Süwest-Africa". Die Reichsregierung hat derselben bereits ein für Siedelungszwecke geeignetes Gebiet, Windhoek, auf der Grenze des Herero- und Namaqualandes gelegen, zur Verfügung gestellt. Es wird beabsichtigt, Auswanderer, welche selbst nicht ganz ohne Mittel sein dürfen, durch Gewährung freier Ueberfahrt, Anweisung von Land und Weidefeld zu landwirthschaftlichen Zwecken, Gestellung geeigneten Zuchtviehes usw. zu unterstützen. Nach dem Vorbild, das uns in dieser Beziehung australische und englische Colonieen in Capland gegeben haben, sollen die Betreffenden dagegen die Verpflichtung übernehmen, aus den Gerträgeissen ihrer Wirthschaft der Gesellschaft entsprechende Abgaben zu leisten, welche zur Verzinsung und Abtragung des Capitals verwandt werden sollen. Das Unternehmen erscheine als zeitgemäß und zweckentsprechend, weil dadurch u. a. der von England heiß begehrte Besitz von Deutsch-Süwest-Africa durch praktische Besiedelung endgültig für Deutschland gesichert wird. Die Deutsche Colonial-Gesellschaft hat 22,000 Mark für dieses Unternehmen bereit gestellt. Von Mitgliedern des Gesellschaftsvorstandes sind bei der Beschlußßfassung darüber in offener Sitzung Antheilscheine für ungefähr 10,000 Mark gezeichnet worden. Im Ganzen sind bereits etwa 50.000 Mark Antheile fest übernommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Ortskrankenkassen für die in Fabriken des Gemeindebezirks Köln(ausschrießlich der Vororte) beschäftigten Personen zählte im vorigen Jahre im Durchschnitt 2435 männliche und 935 weibliche Mitglieder. Von 7510 Angemeldeten erkrankten 1431 mit 31,547 Unterstützungstagen. Im Hospital wurden 281 Kranke an 8048 Tagen verpflegt. 30 Todesälle waren zu verzeichnen. 93 Wöchnerinnen wurden Unterstützungen gewährt. Die Aufwendungen der Kasse betrugen bei durchschnittlich 3370 Mitgliedern 69,208 M. oder 20,53 M. für den Kopf. Für ärztliche Behandlung wurden 5325., für Arznei und Heilmittel 13,008., für Hospitalpflege 8048., für Verwaltung 4408 M. verausgabt. Die Mitgliederbeiträge bezifferten sich auf 75,919., dem Reservefonds wurden 7000 M. zugefuührt. Das Vermögen der Kasse belief sich auf 33.564 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Kirchenchor von St. Peter wiederholt am Weißen Sonntag(24. April) die Aufführung des religioösen Schauspiels"Sebastianus". Da die erste wohlgelungene. Aufführung im besten Andenken steht, darf der genannte Verein auch dieses Mal wohl auf ein zahlreiches und dankbares Publicum rechnen, zumal im Gegensatz zu den etwas hohen Eintrittspreisen der ersten Aufführung nur ein Platz zu einem äußerst geringen Eintrittsgelde eingerichtet wird. Das Nähere siehe im Anzeigentheil des gestrigen Blattes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
