<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>4</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>314738</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durchreisende. Gestern Morgen trafen zwei bulgarische höhere Offiziere von Essen hier ein, begleitet von einem Vertreter der Krupp'schen Fabrik. Die Fremden stiegen im Hotel Disch ab und setzten gestern Abend ihre Reise über Wien nach Sofia fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der erste Castellan und Portier am Central-Bahnhof, Herr Küpper. tritt am 1. Mai nach mehr als vierzigähriger Dienstzeit in den wohlverdienten Ruhestand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das königl. Gewerbegericht hat am Mittwoch seine letzte Sitzung unter dem Vorsitz des Hrn. Stadtverordneten Rings abgehalten. Die Wahlen zu dem neuen Gewerbegericht finden am Oster-Dinstag auf dem Rathhause statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 190. Ab. Vorst. Anfang 7 Uhr, Ende gegen 10 Uhr. Tell. Geßler, kaiserl. Landvogt der Schweiz: Bernhard Köhler. Rudolph der Harras, sein Vertrauter: Georg Werkhaus. Tell, Walten Fürst, Melchthal, Arnold, Melchthal's Sohn (Schweizer): Waldemar Sterna, Wilhelm v. Schmid, Max Mosel, Kurt Sommer. Mathilde, kaiserliche Prinzessin: Sophie Trautmann. Hedwig, Tell's Gattin: Marie Schäfer-Kruse. Emmy, Tell's Sohn: Meta Kalman. Ein Fischer: Adolph Jensen. Leuthold. ein Schweizer: Henry Mohwinkel</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sonntag 3. April. 191. Ab.-Vorst. Pension Schiller. Die Puppenfee. Cavalleria Rusticana.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auswanderer. Gestern Morgen trafen über 100 Europamüde theils aus Würtemberg, theils aus Baiern hier ein, und fuhren nach Antwerpen weiter, um von dort mit dem Dampfer Friesland nach den Vereinigten Staaten von Nordamerica übeizusetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Fahrkarten nach Frankreich. Vom 1. April d. J. av erhalten die Fahrpreise und Gepäcksätze für den Verkehr mit den Stationen der französischen Nordbahn über Herbesthal bzw. Bleyberg wesentliche Ermäßgungen. Die neuen Preise betragen ab Köln für einfache Fahrt nach Calais erste Klasse M. 37,10, zweite 27; nach Reumont erste dagegen nicht auf den Strecken der belgischen Bahnen gewährt. Die neuen Gepäckfrachtätze betragen für 10 Kilo für das Gesammt- bzw. Ueber-Gewicht von Köln nach Calais M. 1,21 bzw. 0,84, nach Reumont 0,92 bzw. 0,47, nach Lille 1,21 bzw. 0,50, nach Paris M. 0,92 bzw. 1,23.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 1. April. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..10 das Pfund. Eier 1,50 das Viertel. Hinkel 4,00, Tauben 1,00 das Paar. Hasen 0,00, Schnepfen 0,00, Feldhühner 0,00, Truthahn 11,00 das Stück, Kaninchen 1,00 das Stück. Krammetsögel 0,00 das Bund. Hühner 2,30, Enten.60, Gäuse 0,00 das Stück. Hecht 1,00. Aal 1,50, Karpfen 1,00, Salm 2,80, Schleien 0,80 das Pfd. Ochsenfleisch M..70, Kalbfleisch 0,65, Hammelfleisch 0,65, Speck, geräuchert 0,80, gesalzen 0,70, Schmalz.80, Nierenfett 0,50, Zwiebeln 0,10 das Pfd. Aepfel 15,00 die 100 Pfd. Kartoffeln weiße 4,50, rothe 4,80, Nieren- 6,00 die 100 Pfd. Weißkohl M. 00,00 die 100 Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Verein zur Unterstützung dürftiger Kirchen zählte im abgelaufenen 34. Vereinsjahre 214 Mitglieder und Theilnehmer, von denen 40 sich an den betr. Arbeiten betheiligten. Die JahresEinnahme betrug 3004., worunter an besondern Geschenken 728 M. und 702 M. als Ergebnißß einer Collecte sich befinden. Die Ausgaben beliefen sich auf 2979 M. Zum ersten Mal seit Bestehen des Vereins wurde die Abhaltung einer Collecte nothwendig, deren Ergebnißß recht erfreulich war, so daß bald die Arbeiten in gewünschte Maße wieder aufgenommen und die zahlreichen Ansprüche befriedigt werden konnten. Das 34. Vereinsjahr hat mit einem schweren Verluste begonnen, indem Hr. Domcapitular Dr. Heuser, der seit 1876 Schriftführer und überaus umsichtiger und liebevoller Leiter des Vereins war, am 3. April v. J. starb. An Stelle desselben wurde vom Herrn Erzbischof unter'm 28. April v. J. Hr. Subregens Dr. Dingsmann gewählt. Als im Juni v. J. Cardinal Melchers sein fünfzigähriges Priester-Jubiläum feierte, wurde eine von einem Wohlthäter und zwei Damen des Vereins künstlerisch hergestellte Adresse dem Jubilar als Zeichen der Verehrung nach Rom üversandt, worauf bald nachher ein huldvolles Antwortschreiben eintraf. Der Jahresbericht schließt mit dem Wunsche, dem Vereine noch mehr Theilnehmer und Freunde zuzufuühren, damit er in den Stand gesetzt werde, manchen armen Kirchen zur würdigen Feier des Gottesdienstes hülfreiche Hand zu leisten und so zur freudigen Erbauung der Gläubigen beizutragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Dem Wöchnerinnen-Asyl sind in den letzten sechs Wochen 6440 M. als Schenkungen übewiesen worden, und zwar von einem ungenannten Görnerpaar 5000., aus dem Ertrag des im Gürzenich abgehaltenen Dilettanten-Concerts 500., von der Kölner Narrenzunft 440., von der Stadtmiethe der Narrenzunft 300 M. und vom Comite des Maskenfeste am Fastnachts-Dinstag 200 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Paar.K 6,50 an, p. Met 41.20. Portiere-Stangen, vollst. Garnituren von J. 4,50 an, auch alles einzeln. Anschlagen u. Aufängen von Rouleaux, Gardinen und### Portieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
