<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>4</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>314742</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Elektricilätswerke in Köln. Vorgestern Vormittag kand im Isabellensaale des Gürzenich die erste dieseährige Versammlung der Gas-, Elektricitaäts- und Wasser-Facheänner von Rheinland und Westfalen statt, an welcher mehr als 70 Personen theilnahmen. Der Vorsitzende, Herr Director Oehren(Bonn), theilte nach der Eröffnung mit, daß eine beträchtliche Anzahl activer und außerordentlicher Mitglieder sich gemeldet hat. Den Hauptgegenstand der Tagesordnung bil#ten die Elektricitaätswerke in Köln, über welche Herr Director Joly einen eingehenden Vortrag hielt. Der Redner bezeichnete es als das besondere Verdienst des frühern Directors Hrn. Wegener, daß derselbe zu einer Zeit, wo über den Werth des Wechselstromsystems noch viel gestritten wurde, die Anwendung desselben für das große Kölner Werk durchgesetzt habe. Die Einzelausführungen des Hru. Joly über die Anlage des Werkes sind in einer Druckschrift niedergelegt, im Allgemeinen übrigens auch durch wiederholte Veröffentlichungen in diesem Blatte bekannt. Von besonderm Interesse war eine Auseinandersetzung zwischen dem frühern und dem jetzigen Leiter über die Ertragsähigkeit des Werkes. In dem Voranschlag für 1892 93 ist bekanntlich ein Zuschußß des Gaswerkes, welcher für 1891 92 auf 57,250 M. angesetzt war, nicht mehr vorgesehen, weil die Leitung annimmt, daß derselbe voraussichtlich nicht mehr erforderlich sein wird. Die Einnahme aus der Stromlieferung ist, gegen 77,000 M. im Etatsjahr 1891/92, auf 314.000 M. für 1892 93 veranschlagt, wobei 13,000 Glülampen mit durchschnittlich 550 Brennstunden im Jahre angenommen sind. Der Betrieb des Elektricitaätswerke hat sich allerdings während des ersten Betriebshalbjahres außserordentlich entwickelt. Bei Eröffnung des Werkes am 1. Oct. 1891 waren 1888 Glülampen angeschlossen, welche Zahl sich am 1. Nov. auf 4662, am 1. Dec. auf 7399, am 1. Jan. 1892 auf 9181 und am 1. März auf 9700 erhöhte. Die Gesammtkosten des Elektricitaätswerke betragen für die ausgebaut": Anlage für 20,000 Lampen 1,850,000 M. Von dieser Summe sind etwa 5 pCt., nämlich 92,500., als Abschreibungen in den neuen Etat eingesetzt. Hr. Wegener stellte zunächst fest, daß jene 5 pCt. nicht als normale Abschreibungen gedacht, vielmehr nur für das erste Jahr vorgesehen seien. Redner bittet, daß auch mit den Abschreibungen klar verfahren werde, damit das finanzielle Ergebnißß der Werke nicht verdunkelt werde. Was den Stromverbrauch angeht, so kann Redner keine der im Voranschlag für 1892/93 angesetzten Ziffern für zutreffend halten, namentlich nicht mit Rücksicht auf die schwierige Lage der Leitung bezüglich des Preises, zu welchem der Strom abgegeben wird. Wenn dieser Umstand bis jetzt auch noch nicht so sehr unliebsam sich bemerkbar gemacht habe, so werde dies in Zukunft jedenfalls eintreten. So sehr er im Interesse des Werkes wünschen möchte, daß die Voraussetzungen der Verwaltung zuräfen, könne er doch an einen Jahresdurchschnitt von 13,000 Glülampen nicht glauben, und noch weniger an 550 Brennstunden. Hr. Director Joly erwiderte, er habe sich eine Statistik über den Gasverbrauch in denjenigen Städten zusammengestellt, in welchen auch elektrisches Licht abgegeben werde. Danach weise Köln den höchsten Gasverbrauch in ganz Deutschland auf, und wenn man lediglich den Privatverbrauch in Betracht ziehe, dann komme Rölner Loyal-Anzeiger Nr. 94 n Dinstag, 5. April 1892.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
