<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>3</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>314729</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der gestrigen Stadtverordneten-Versammlung bildete den Hauptgegenstand der Berathung"Regelung der Sonntagsruhe". Wie Hr. Beigeordneter Sugg berichtete, ist zwar der Zeitpunkt des Inkrafttretens des einschlägigen Gesetzes noch nicht bekannt gegeben; indeß soll bereits auf Anregung höherer Behörden ermittelt werden, welche Communalverfände beabsichtigen, durch ortsstatutarische Bestimmungen die Sonntagsarbeit noch weiter, als durch das Gesetz geschieht, zu beschränken. Ferner sollen die betreffenden Verwaltungsstellen sich gutachtlich äußern, in wie weit ein dringendes Bedürfnissß vorhanden ist. Ausnahmen zu gestatten. An die hiesige städtische Verwaltung sind aus den betheiligten Kreisen zahlreiche Anträge betreffs der Sonntagsruhe zugegangen, die sich aber gegenseitig sehr widersprechen. Die Einen wollen gänzliche Sonntagsruhe, die Andern möglichst viele Ausnahmen, und insbesondere wünschen einzelne Gewerbe für sich eine Ausnahme, während sie nichts dagegen haben, daß die andern Gewerbe unter die Einschlänkung fallen. Die Handelskammer hatte ihre bekannten Verschläge unter der Voraussetzung gemacht, daß dieselben ortsstatutarisch, und zwar in der ganzen Provinz einheitlich festgesetzt werden. Diese Voraussetzung ist aber nach der jüngsten Erklärung des Hru. Obereräsidenten ausgeschlossen, indem derselbe im Einverstaändnissß mit dem Minister für Handel und Gewerbe sich dahin geäußert hat, daß von Verhandlungen bezüglich provincial-statutarischen Bestimmungen über die Sonntagsruhe Abstand zu nehmen sei. Eine Reihe von rheinischen Communal- verbänden, u. a. der Landkreis Köln, die Städte Mülheim a. Rh., Neuß, Euskirchen, Düren, Crefeld, Düsseldorf, haben bereits erklärt, daß sie nicht beabsichtigen, ein Ortsstatut zu erlassen. Bonn will ein Ortsstatut erlassen mit der Einschlänkung der Sonntagsarbeit von den gesetzlichen fünf auf vier Stunden, aber nur unter der Voraussetzung der einheitlichen Regelung der Sonntagsruhe in der Provinz. Aachen hat ein Ortsstatut mit Festsetzung einer viertündigen Arbeitszeit an Sonntagen beschlossen. Unter diesen Umständen, wo eine einheitliche Regelung der Sonntagsruhe für die ganze Rheinprovinz nicht zu erwarten ist, hat die Commission für social-politische Angelegenheiten empfohlen, auch für Köln kein Ortsstatut zu erlassen, also die gesetzliche Arbeitszeit von 5 Stunden an Sonntagen ohne Einschlänkung bestehen zu lassen, wenigstens so lange, bis Erfahrungen über die thatsächliche Wirkung des neuen Gesetzes gesammelt sind. Was das von der Stadtverordneten-Versammlung gewünschte Gutachten betreffs der etwa erforderlichen Ausnahmen angeht, so empfiehlt die vorgenannte Commission eine große Reihe von Ausnahmen vorzuschlagen, welche über die Anträge der Handelskammer noch weit hinausgehen. Auf Antrag des Hrn. Stadtverordneten Dr. Braubach beschlossß die Versammlung, daß die Verschläge der Commission den einzelnen Stadtverordneten schriftlich zugestellt werden, da sonst eine Uebersicht über dieselben nicht möglich sei. Damit wurde die Angelegenheit vertagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Reiferüfung an der städtischen höhern Bürgerschule begann Montag und ging Donnerstag-Mittag zu Ende. Herr Rector Prof. Dr. Thome führte als königlicher Commissar den Vorsitz. Von 41 Prüflingen wurden 17 von der mündlichen Prüfung entbunden, 23 andere bestanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eisenbahn-Verkehr. Da gegenwärtig dem Bundesrath der Entwurf einer neuen Betriebs-Ordnung für die Eisenbahnen Deutschlands zur Genehmigung vorliegt, möchten wir hiermit auf folgenden Uebelstand aufmerksam machen. Nach den bisherigen Bestimnkuungen wird bei der Berechnung der Gültigkeitsdauer der Tag der Lösung als voller Tag angesehen. Jedoch ist bei Rückfahrkarten, welche zu einem um 12 Uhr Nachts abgehenden Zuge ausgegeben werden, die Gültigkeitsdauer erst vom beginnenden Tage an zu rechnen. Hiernach geht also bei den Rückfahrkarten, weiche zu den zwischen 11 und 12 Uhr Nachts abgehenden Zügen ausgegeben werden, ein ganzer Tag verloren, da der Lönungstag als voller Tag gerechnet wird. Es wäre daher wohl kein unbilliges Verlangen, wenn die bisherige Bestimmung in dem neuen Betriebs-Reglement dahin erweitert würde, daß bei Rückfahrkarten, welche zu den zwischen 11 und 12 Uhr Nachts abgehenden Zügen ausgegeben werden, die Gültigkeitsdauer erst vom beginnenden Tage an gerechnet würde. Es würden hierdurch der Eisenbahn-Verwaltung keine Schwierigkeiten erwachsen, da bei der Abstempelung der Fahrkarten angefangene Stunden für ganze gerechnet werden, dagegen würde einem fühlbaren Mangel leicht abgeholfen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Pantaleonskirche ist im Innern so weit hergestellt, daß mit Palmsonntag wieder der(evangelische) Garnison-Gottesdienst in derselben aufgenommen werden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
