<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>4</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>314754</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Winter hat gestern Morgen noch ein Mal einen Ansturm gegen den einziehenden Frühling unternommen. Das Thermometer war schon Tags vorher bedeutend gesunken und näherte sich während der vorvorigen Nacht bedenklich dem Nullpunkt. Gestern Vormittag fielen die Schneeflocken zeitweise recht dicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>C Sommer-Fahrtläne. Die am 1. Mai in Kraft tretenden Fahrtläne weisen mehrfache Veränderungen auf, von welchen wir nachstehend die für Köln wichtigern mittheilen. Zur bessern Veranschaulichung sind die bisherigen(Winter- Jahrzeiten, soweit dieselben abgeändert wurden, in Klammern beigeügt. Strecke Köln-Koblenz- Mainz-Frankfurt. Ab Köln: 12,(.05) 6,.10,.10,.18. 11.05 bis Bonn, nur Sonn- und Festtags, Dinstags und Freitags; .18,(12.30) 12.25 Schnellzug: hält am Sübahnhof;(.04).10 ab Westbahnhof; nur an Werktagen; 2 ab Westbahnhof; nur Sonn- und Festtags;.10,.01,.28,(.15).10 Schnellzug; hält am Sübahnhof;.06,.10,(8).06, 10.15, 10.39</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Strecke Kölnaachen-Herbesthal. Ab Köln:.35,.40,.30, 10.14, 12, .15,.30 bis Aachen; nur Sonn- und Festtags;.55,.55. 6,.45, 10.35,(10.54) 11, 11.10 bis Düren.-- Strecke Köln-Cleve. Ab Köln:.48,.20,.06, 10.22,(11.42) 11.46,.42,.40,.37,.30, .10,.50, 10.30.-- Strecke Köln-Trier. Ab Köln:.10,(.42) .41,(11.44) 11.35,.45 bis Kerberg, nur Sonn- und Festtags; (.35).34,.20 an Tagen vor Sonn- oder Festtagen;.30.--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sommer- Concerte. Im kommenden Sommer wird das städtische Orchester wiederum folgende Concerte veranstalten. a. im Gürzenich unter Leitung der Herren Professor Dr. Franz Wüllner und Concertmeister Gustav Holländer 12 Volks-Symphonieconcerte. Dieselben finden statt am 29. Mai, 19. Juni,., 17., 31. Juli und 14. August Vormittags 11 1/2 Uhr, am 21. Mai, 13., 27. Juni, 11., 25. Juli und 8. August, Abends 7 Uhr. d. Im Volksgarten vom 22. Mai d. ab 60 philharmonische Concerte, in der Regel Sonntags, Dinstags, Mittwochs, Freitags und Samstags, unter Leitung des Hrn. Concertmeister Holländer. Die Concerte beginnen an den Sonntagen um 5 Uhr Nachmittags und an den Wochentagen um 7 Uhr Abends. c. Im Hotel Klen in Bonn. Vom 26. Mai cr.(1. Concert) ab jeden Donnerstag bis einschl. 25. August cr.(letztes Concert). Das Oberbürgermeister-Amt wird auch in diesem Jahre wieder Abonnements-Sammellisten in Umlauf setzen, auch solche an verschiedenen Stellen auslegen lassen, und zwar, im Gürzenich beim Restaurateur Niemann, Rathhaus Zimmer 31, Volksgarten-Restaurant, Musikalienhandlungen von I. F. Weber, Alt&amp; Uhrig, P. J. Tonger sowie bei den Verwaltungsstellen in Köln-Deutz, Lindenthal, Nippes und Ehrenfeld. Es können auch Abonnementskarten schriftlich beim Oberbürgermeister-Amt bestellt werden, hierbei ist genaue Angabe derjenigen Familien-Angehorigen für welche Supplementskarten erforderlich sind, beizufuügen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Collecte. Morgen am h. Osterfeste wird die durch oberhirtliches Ausschreiben vom 23. Juni 1887 angeordnete vierteljährliche Collecte für die Erwerbung von Kirchenbauplätzen in der Neustadt in allen Pfarr-, Annex- und Kloster-Kirchen der Stadt Köln, und zwar Morgens in allen hh. Messen sowie auch in den Nachmittags-Andachten abgehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Erbreiterung der Gertrudenstraße beschäftigt jetzt ernstlich die betheiligten Kreise. Wie in einer in dieser Angelegenheit stattgehabten Versammlung mitgetheilt wurde, hat die Stadtverwaltung sich bereit erklärt, einen Beitrag von 30,000 M. zu leisten. Der Circusbesitzer Hr. Carre hat 3000 M. zugesagt mit dem Bemerken, er könne nicht mehr leisten, da er in den letzten Jahren etwa 60,000 M. für feuerpolizeiliche Umbauten habe verausgaben müssen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Canalisation. Im Laufe dieses Jahres wird in folgenden Straßen die unterirdische Canalisation ausgeführt werden, bei welcher Gelegenheit auch die Verbindungen der bebauten Grundstücke mit derselben herzustellen sind. Abtheilung I. Jacordenstraße, Marzellenstrße, An den Dominicanern von Andreaskloster bis Marzellenstrße, Unter Fettenhennen, Weberstrße, Löwengasse, Buschgasse, Quentelstraße, Dreiönigenstraße. An der Eiche, Silvanstraße, Severinsühlengasse, Elisenstrße, Schwalbengasse, Kupfergasse, Röhrergasse, Heumarkt, Süseite und Ostseite vom Salzbüchel bis Friedrich-Wilhelmstrße, Salzbüchel, Malumühle. Abtheilung II. Spulmannsgasse, von der Weberstrße bis zum Durchbruch Follerstrße-Sionsthal., Rosenstraße, Achterstrße, von der Rosenstraße bis An der Eiche, Achteräßchen, Hirscheäßchen, Ferculum, Corneliusstraße, Severinskirchplatz, Langgasse, Mörsergasse, Appellhofplatz, Unter Kranenbäumen, vom Eigelstein bis Unter Kranenbäumen Nr. 19. Da die Ausführung der Canäle in den genannten Straßen in Bälde in Angriff genommen werden wird, so werden die Besitzer bzw. Verwalter der an diesen Straßen gelegenen Grundstücke aufgefordert, dem kgl. Polizei-Präpsidium so bald als möglich einen Entwurf der Hausenteästerung zur Genehmigung einzureichen, und zwar bezüglich der Abtheilung 1 bis zum 1. Mai und der Abtheilung II bis zum 15. Juni d. J. Sollte dieser Aufforderung nicht oder nicht rechtzeitig Folge geleistet werden, so tritt das polizeiliche Strafverfahren ein. Die Angaben über die Höheulage des Straßen Canals ertheilt den Hausbesitzern das Tiefbau-Amt, und sind dieselben dem Baugesuch beizulegen. Die von der Stadt herzustellenden Hausanschlußrohre werden gleichzeitig mit dem Straßen-Canal ausgeführt, und zwar in Gemäßheit des polizeilich genehmigten Entwurfs der Hausenteästerung, falls der Hausbesitzer denselben dem mit der Herstellung des Anschlusses betrauten städtischen Beamten auf Anfrage vorlegt. Ist der Hausbesitzer nicht im Stande, den Hausenteässerungsplan vorzuzeigen, so werden die Hausanschlußrohre seitens des Tiefbau-Amtes nach bestem Ermessen angelegt werden, und fallen etwaige hierdurch entstehende Nachtheile oder Unzutraäglichkeiten dem Hausbesitzer zur Last. Der nachträgliche Wiederausbruch der Straße wird nicht gestattet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
