<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>4</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>314751</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>P Dienstähle. Es wurden gestohlen: aus einem Hause an der Friesenstrße eine silberne Cylinder-Uhr mit Nickelkette, von einem Frachtwagen, welcher auf dem Heumarkt ohne Aufsicht stand, ein Kübel mit Süßrahmbutter, 25,5 Kilo schwer und gezeichnet Nr. 30, 5, 5; einer Näherin auf der Schiffbarücke, während diese ausgefahren war, im Gedränge das Portemonnaie mit 25 Mark</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>An einen während der Mittagsstunde auf dem Heumarkt ohne Aussicht stehenden beladenen Frachtwagen kam ein junger Mann heran, nahm einen Ballen gebrannten Kaffee vom Wagen und entfernte sich ganz ruhig. Der Musch wurde von verschiedenen Personen gesehen, aber in seinem Thun nicht gestört, da man annahm, er sei zu der Fortnahme des Ballens berechtigt. Die spätern Nachforschungen nach dem Diebe blieben erfolglos.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Fachschule der hiesigen Schuhmacher-Innung fand am Sonntag-Nachmittag in Gegenwart des Vorstandes und der Schulcommission der Schluß des Wintersemesters statt. An dem Unterricht hatten 28 Schüler theilgenommen, von welchen 24 bis zum Schlusse aushielten. Das Ergebnißß war ein sehr befriedigendes. In einer Anſprache erkannte der Obermeister den Fleiß der jungen Leute an und betonte, daß allein gediegenes Können heute noch den Handwerker befähige, der Fabrik-Concurrenz die Spitze zu bieten. Er ermahnte die jungen Leute, auch ferner in ihrem Handwerk sich weiter auszubilden, und sich von falschen Bestrebungen fern zu halten. Im Herbste soll die Schule wieder eröffnet werden. Die Stadt hat zu diesem Zweck der Innung das Schullocal wiederum überlassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Erstärung. Hr. Buchbindermeister A. Müller hierselbst ersucht uns mitzutheilen, daß er nicht der in der gestrigen Nummer des Kölner Local-Anzeiger erwähnte Buchbinder Müller sei, welcher von socialdemokratische Seite als Candidat für die Gewerbegerichtswahlen in der Gruppe IV aufgestellt worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Nippes, I1. April. Am Samstag blickte Hr. Hauptlehrer Orth auf eine fünfundzwanzigährige Lehrtätigkeit am hiesigen Orte zurück. Aus diesem Anlaß hatten sich am Vorabende des Ehrentages des Jubilars die katholischen Lehrperſonen von Nippes in der an der Hartwigstraße gelegenen Schule(III. System) eingefunden. Außer dem Hrn, Local-Schulinspector Dr. Andries war auch die Geistlichkeit von Nippes erschienen. Bei seinem Eintritt in den zu einem Pflanzenhain umgewandelten Schulsaal wurde der Jubilar mit einem kräftigen Hoch begrüßt. Nachdem der gemischte Lehrer-Chor ein Begrüßungslied vorgetragen hatte, richtete ein Lehrer an den Jubilar eine kleine Ansprache, nach welcher er demselben ein schönes Bild, die Sixtinische Madonna darstellend, überreichte. Gesang-Vorträge des vorgenannten Chores und zündende Toaste gaben dem Fest-Abend einen wechselvollen Verlauf. Die Musik-Capelle des jugendlichen Arbeiter-Vereins, worunter viele frühere Schüler des Jubilars sich befinden, trugen durch ihre hübschen und muntern Weisen ebenfalls zur Verschönerung des Festes bei. Am Samstag fand in der katholischen Pfarrkirche ein feierliches Hochamt statt, und nach beendigtem Unterrichte brachten die Schüler des III. Systems dem Jubilar ihre Glückünsche dar. Der sinnigen Schulfeier wohnten die übrigen Lehrer und Lehrerinnen der Schule sowie Hr. Local-Schulinspector Dr. Andries bei. Ein Lehrer überreichte dem Gefeierten im Namen der Schüler ein prächtiges Crucifix als Andenken an seinen Ehrentag. Hr. Dr. Andries ermahnte die Kinder, ihren Dank für die mühsame, aber segensvolle Arbeit, welche der Jubilar alltäglich auf ihre Erziehung verwende, stets durch gutes Betragen, Fleiß und Gehorsam an den Tag zu legen. Da Hr. Hauptlehrer Willems ebenfalls auf eine fünfundzwanzigährige Lehrtätigkeit am hiesigen Orte zurückblickt, so wird das Fest der beiden Jubilare demnächst gemeinsam in größerm Kreise der zahlreichen frühern Schüler derselben gefeiert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Lud. Tac. Berg, Brabauterstraße 73.## meine rühmlichst bekannten und besonders jetzt extrafeinen roh und in allen Röstarten und Preisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
