<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>3</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>314706</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Dom haben die Fastenpredigten begonnen. Dieselben finden Dinstags und Donnerstags um 7 Uhr Abends statt und werden in diesem Jahre vom Hrn. Dompropst Dr. Berlage gehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Beerdigung. Am Sonntag 6.., Nachmittags 3 Uhr, findet in Deutz die Beerdigung des letzten Veteranen aus den Freiheitskriegen in der Rheinprovinz, Hrn. Christen, statt. An dem feierlichen Begräbinß werden sich die Vereine der Rheinischen Krieger-Kameradschaft mit ihren Fahnen betheiligen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Steuer-Ermäßigung für die Vororte. Vor Eintritt in die Tagesordnung der vorgestrigen Stadtverordneten-Versammlung stellte Hr. Stadtverordneter Wilkens den Antrag, von dem Ertrage des Gesetzes betr. die Erhöhung der Getreideölle vom 21. December 1887 in ähnlicher Weise wie aus der lex Huene einen Theil den Vororten behufs Ermäßigung der Steuersätze zu gute kommen zu lassen. Die Einnahmen aus den Getreideöllen hätten für 1889/90 für Köln etwa 511,000 M. ergeben, von welcher Summe auf die Zoll-Erhöhung etwa 210,000 M. entfalle. Nach seiner Meinung werde das für die Vororte an 50,000 Mark ausmachen, eine Summe, welche für die in den Vororten nach den Eingemeindung-Verträgen zu erhebenden Steuerzuschläge von großer Bedeutung sei. Er halte es für billig und gerecht, den Vororten diesen Betrag zuzuwenden, und bitte, den Antrag in der Juristen-Commission prüfen zu wollen. Hr. Oberbürgermeister Becker erklärte, daß die Geschäfts-Ordnung es nicht gestatte, über den Antrag sofort zu verhandeln, der Antragsteller möge denselben bei der Etatsberathung zur Geltung bringen. Hr. Wilkens reichte darauf den Antrag schriftlich ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Reiferüfung am Markzellen-Gymnasium, welche vom 2. bis 4. März unter dem Vorsitze des Geh. Regierungs- und Provincial-Schulraths Hrn. Dr. Deiters abgehalten wurde, haben 14 Oberprimaner bestanden. Drei derselben wurden von der mündlichen Prüfung befreit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zugverspätung. Der um 7 Uhr 17 Min. fällige Ostender Schnellzug traf gestern Morgen erst um.30 hier ein. Sturm auf dem Canal war die Ursache der Versätung. Die Anschlaüsse nach Berlin und Südeutschland wurden noch erreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Großfeuer. Vorgestern Abend gegen 9 Uhr entstand in einem Hause in der Schildergasse in den Kellersäumen, wo sich ein Schirmlager befindet, Feuer. Als die städtische Feuerwehr eintraf, hatten die Flammen bereits größere Ausdehnung angenommen. In Folge der Hitze sprangen im Kellergeschoß die Spiegelscheiben, und aus den Oeffnungen schlugen die Flammen bis zum ersten Stockwerk. Die Wehr wurde bald Herr des Feuers, jedoch dauerten die Aufräumungsarbeiten bis nach 10 Uhr. Der Schaden ist nicht bedeutend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Falsches Geld. Gestern Morgen wurde in einem Geschäftshause an Unter Fettenhennen ein falsches Zwei-Markstück mit dem Bildnißß des Großherzogs von Baden verausgabt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Es wurden gestohlen: vom Hofe eines Hauses an der Severinstrße eine Bleipumpe, vom Flur eines Hauses an der Follerstrße ein Ballen, enthaltend etwa 500 Stück sogen. Indianerücher, aus einem Wirthslokal an der Nnostraße 16 Stühle mit americanischen Sitzen, aus dem Keller eines Hauses an der Luxemburgerstraße 22 Flaschen Wein und von einer Pumpe auf einem Grundstück an der Bonnerstraße zu Arnoldsöhe zwei Meter Bleirohr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Diebstahls-Versuch. Als ein Mädchen Vormittags aus einem Zimmer der ersten Etage eines Hauses an der Isabellenstraße auf den Flur trat, stand dort ein Unbekannter, welcher angeblich Bestellungen auf Briquettes suchte. Es wies den Mann an seine Mutter, welche gerade auf dem Flur des Erdgeschosses sich befand. Als derselbe die Treppe hinabging, bemerkte das Mädchen, daß der Kleiderschrank im Schlafzimmer offen stand und daß ihre neue Jacke sehlte; es rief dies seiner Mutter zu, worauf der Unbekannte das Haus verließ und mit einer zweiten Person, welche auf der Straße gestanden hatte, schleunigst davonlief. Beim Nachsuchen fand sich, daß der Unbekannte eine ganze Partie Kleidungsstuücke in einem mitgebrachten Sack verpackt und denselben hinter der Schlafzimmerthüre niedergelegt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 166. Ab.-Vorst. Anfang 7 Uhr, Ende 9 1/4 Uhr. Kyritz-Pyritz. Peter Lietzow, Stadtämmerer und Gewürzerämer, Piepenberg, Apotheker, Ruf, Bäckermeister, Eulalia, Theudelinde, Ulrika, deren Frauen(Kyritzer): Ludwig Zimmermann, Max Hecken, Hans Portz, Tilly Waldegg, Bertha Flies, Caroline Lanius. Emil Thüleke, Secundaner, Lietzow's Neffe: Meta Kalman. Ebert, Ingenieur: Edmund Heding. Frau Soltmann, Besitzerin des Hotels Zum goldenen Löwen in Berlin: Louise Eyben. Susanna, ihre Nichte: Anna Sicker. Klobig, Stadtmusikus, Schwefelmann, Schneider, Danke, Barbier(Kyritzer): Julius Eyben. Alfred Biehler, Georg Werkhaus. Fritz, Hausknecht, Rose. Dienstädchen(im Goldenen Löwen): Reinhard Tenhaeff, Franz Skopal. Börner, Studiosus: Willy Benthien. Jettchen, Nettchen(Schenkeädchen in Kyritz): Francisca Dosse, Ida Musik. Ein Kegeljunge: Josephine Scheer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Sonntag 6. März. Aufgeh. Abonn. 21. Gastspiel von Bruno Heydrich. Die Königin von Saba.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln, 4. März. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,15 das Pfund. Eier 2,00 das Viertel. Hinkel 3,20, Tauben 1,00 das Paar. Hasen 0,00, Schnepfen 0,00, Feldhühner 0,00, Truthahn 11,00 das Stück, Kaninchen 1,00 das Stück. Krammetsögel 0,00 das Bund. Hühner 2,00, Enten.20, Gänse 6,00 das Stück. Hecht 1,00, Aal 1,50, Karpfen 1,00, Salm 3,50, Schleien 0,80 das Pfd. Ochsenfleisch M..70, Kalbfleisch 0,65, Hammelfleisch 0,65, Speck, geräuchert 0,80, gesalzen 0,70, Schmalz.80, Nierenfett 0,50, Zwiebeln 0,08 das Pfd. Aepfel 15,00 die 100 Pfd. Kartoffeln weiße.50, rothe 4,80, Nieren- 6,00 die 100 Pfd. 00,00 die 100 Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
