<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>2</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>314700</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>B Der Straßen-Durchbruch Langgasse-Glockengasse wurde bereits gestern Nachmittag gegen 4 Uhr, nach einer kleinen Feierlichkeit, dem Verkehr übergeben. Der neue Straßendtheil, welcher in der Verlängerung der Langgasse liegt und auf die Durchfahrt des alten Postgesäudes an der Glockengasse mündet, war mit Fahnen und Guirlanden festlich geschückt. Die Mitglieder der Bau-Commission und einige andere Stadtverordnete, die HH. Stadtbausäthe Stübben und Heimann sowie Hr. Beigeordneter Dr. Sträter, waren zu der Feier erschienen, und nachdem der letzte Stein in das eben fertiggestellte Pflaster eingesetzt worden, übergab Hr. Dr. Sträter im Namen der städtischen Verwaltung die Straße dem öffentlichen Verkehr. Brausendes Hurrah erscholl aus der zahlreichen Zuschauermenge, der Bretterzaun an den beiden Enden fiel und vom Posthofe kam eine stattliche Reihe von Postwagen daher gefahren, wobei die Postillone munter in's Horn bliesen. Ihnen drängte das Publicum nach und in wenigen Augenblicken war die Straße von Passanten und Neugierigen belebt. Bei dieser Gelegenheit konnte man so recht beobachten, wie sehr der Straßen-Durchbruch dem öffentlichen Verkehrsbedürfnisse entspricht. k. Vermißt. Ein Schneiderlehrling wird seit Sonntag-Nachmittag vermißt, und man befürchtet, daß ihm ein Englück zugôstoßen sei. Derselbe ist aus Viersen gebürtig, 16 1/2 Jahre alt, etwa 1,45 Meter groß, schwächlich, hatte schwarzes Haar, gelbliches Gesicht und war bekleidet mit grauem Ueberzieher, dunkelgrau carrirter Hose, neuen Schnüschuhen und schwarzer Pelzeütze</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Desgleichen wird ein Schlachthaus-Arbeiter seit vorigen Samstag vermißt. Derselbe ist 41 Jahre alt, 1,66 Meter groß, untersetzt, hat rundes Gesicht, schwarz melirtes Haar, blond melirten Schnurrbart, blaue Augen und war bekleidet mit blauer Tuchjoppe, grauer Tuchweſte, dunkeler Tuchhose, neuen Zeugstiefeln, schwarzem Filzhut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Liebstähle. Es wurden gestohlen: aus einem Hause an der Komödienstmaße ein Paar Frauenschuhe; während der Nacht unter erschwerenden Umständen aus einem Geschäftslocale an der Peterstrße 67.; vom Flur eines Hauses an der Pfeilstrße ein Korb mit nasser Wäsche; aus einem Laden an der Blindgasse etwa acht Meter rother wollener Kleiderstoff. Verdacht fällt in dem letzterm Falle auf zwei Frauen, welche in dem Laden Stoffe angesehen und von denen sich eine rüher entfernte als die andere.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, 26. Febr. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,15 das Pfund. Eier 2,00 das Viertel. Hinkel 3,40, Tauben 1,00 das Paar. Hasen 0,00, Schnepfen 0,00, Feldhühner 6,00, Truthahn 10,00 das Stück, Kaninchen.00 das Stück. Krammetsögel.00 das Bund. Hühner 2,20, Enten 3,20, Gänse 6,00 das Stück. Hecht 1,00, Aal 1,50, Karpfen 1,00, Salm 3,50, Schleien 0,80 das Pfd. Ochsenfleisch M..70, Kalbfleisch 0,65, Hammelfleisch.65, Speck, geräuchert 0,80, gesalzen 0,70, Schmalz 0,80, Nierenfett 0,50, Zwiebeln 0,08 das Pfd. Aepfel 15,00 die 100 Pfd. Kartoffeln weiße.50, rothe 4,80, Nieren- 6,00 die 100 Pfd. Weißkohl M. 00,00 die 100 Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Preis-Königszug des Kölner Local-Anzeiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Diejenigen Beziehen des Kölner Local-Anzeiger, welche für stellung des Blattes in Hinteräusern und auf Stockwerken 30 Pfg. monat lich entrichten, also täglich nur 1 Pfg., erhalten als Gratis-Zugabe all wöchentlich Sonntags die Sonntags-Beilage Colonia beigegeben ausgewählten Unterhaltungs-Stoff(Feuilleton Könische Wochen-Plauderei, Was draußen vorgeht, Vermischtes, Buntes Allerlei, Räthsel-Ecke mit Bilder-Räthsel, Preis-Rebus, Rösselsprüngen, Charaden, Scherz-, Spielereien und Schach-Aufgaben).-- Selbstverständlich können sich auch Unterhausbewohner den Erhalt dieser Sonntags-Beilage gegen 30 Pfg monatlich sichern. Man wende sich an die Träger, welche dafür besondere Zustellkarten bereit halten. Probe-Nummern der Sonntags-Beilage unentgeltlich in unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 20, Ecke Bahnhofstraße Grundsteuermutterrolle des Gemeindebezirks Köln Flur 22. Nr. 45, mit einem Flächen-Inhalt von Quadratmeter zur Tare von 15,000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Adels-Bälle. Die zu Anfang des Jahres üblichen Bälle des rheinischen und westfälischen Adels, die stets um diese Zeit im Hotel Disch hierselbst abgehalten wurden, fallen in diesem Jahre aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Kölner Narrenzunft hat wie früher, so auch in diesem jahre in sehr uneigennuütziger Weise ihre Kräfte für wohlthätige wecke eingesetzt. Mehrere im Verlaufe der Sitzungen veranstaltete Teller-Sammlungen haben insgesammt 258 M. eingebracht, welche vorwiegend an verschiedene darbende Familien vertheilt wurden. Die in Mülheim a. Rh. zum Besten des dortigen Knaben-Asyls abgehaltene Sitzung ergab einen Rein-Ertrag von 250., das Damen-Comite im Gürzenich zum Besten des hiesigen Wöchnerinnen-Asyls 805 M. und die Sitzung in Ehrenfeld zum Besten des dortigen Arbeiter-Hospizes Die Funken-Artillerie veranstaltete am Mittwoch-Abend ein schönes Damen-Comite im Victoria-Saale. Der weite Raum war schon bald nach Beginn des Festes bis zum letzten Platze dicht besetzt und immer noch strömten neue Freunde der tapfern Blau-Weißen herbei. Der Obercommandant der Funken-Artillerie, Hr. Karl Goetz, leitete in schlagfertiger Weise die Verhandlungen. Sämmtliche Redner, unter diesen bewährte Kämpen, wie die HH. Heinrich Schmitz, Eichel, Blatzheim und Herold, fanden für ihre prächtige Leistungen das dankbarste Publicum. Hännerchen und Bestevater, die Unzertrennlichen, waren wieder ein Mal im Stadtrath gewesen und brachten dem Herrn Oberbürgermeister, welcher seinen Doppeltänger zur Begrüßung der tapfern Leibtruppe des Prinzen Carneval gesandt hatte, ihre köstlichen Wünsche dar. Auch die Funken-Infanterie nahm am Feste Theil, was zu einem herzlichen Verbrüderungsfeste der Roth-Weißen mit den Blau-Weißen Veranlassung gab. Zu erwähnen sind noch die hübschen Duette der HH. Schmitz und Krill, ferner die Vorträge der HH. Simon, Peters und Hövel, sowie die schönen Lieder der HH. Hummelsheim, Poll und Müller, welche die Stimmung zu der denkbar günstigsten gestalteten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
