<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>3</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>314715</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Hotel Englischer Hof(Marzellenstrße) ist in Besitz des Hru. Strung in Düsseldorf, frühern Eigenthuümer der auf dem Heumarkt liegenden Wirthschaft Zum Schloß Bensberg, zum Preise von 550,000 Mark übergegangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>1/2 fett und 1/2 mager gemischt stückreicht, sehr preisürdig.K</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>.3 Anthracit-Nußkohlen I." 3,80 do. do. II.".30 Kaiserlöhlchen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In der nächsten Woche finden wiederum zwei Sitzungen der Stadtverordneten, am Donnerstag und Freitag, statt. Auf der Tagesordnung stehen außer der Fortsetzung der Etatsberathung mehrere wichtige Punkte, u. a. der Antrag des Hrn. Stadtverordneten Wilkens betreffs der Berücksichtigung der erhöhten Einnahmen aus der lex Huene bei Festsetzung der Steuersätze für die Vororte, Antrag betreffend das Regulativ über die Erhebung von Abgaben für öffentliche Lustbarkeiten, sowie wiederholte Beschlußßfassung über den Antrag auf Errichtung einer höhern Lehranstalt in Das Halten der Schnellüge am Sübahnhof bildete am Mittwoch-Abend abermals die Tagesordnung einer Versammlung von Interessenten des südlichen Stadttheiles. Die in der vorigen Versammlung zu Stande gekommene Petition soll nunmehr durch einen Ausschuß von drei Herren dem Eisenbahndirection-Präsidenten Rennen überreicht und befüwortet werden Da auch die Handelskammer und die Stadt Köln bereits Schritte in derselben Angelegenheit gethan, desgleichen Hr. Abg. Geheimrath Knebel dieselbe im Abgeordnetenhause zur Sprache gebracht hat, soll an die Genannten ein Dankschreiben und zugleich die Bitte um weitere Unterstützung in der Sache gerichtet werden. Die Bedeutung des Sübahnhofes wurde von mehrern Rednern eingehend dargelegt. Derselbe weise eine zehnfach stärkere Benutzung auf als der Westbahnhof. Dem Vernehmen nach sei u. a. geplant, die Halle desselben um das Dreifache zu vergrößern. Durch Herrichtung eines vollständigen Bahnhofes an dieser Stelle würde dem Hauptbahnhof, dessen Ausdehnung jetzt dem Verkehr nicht genuge, nur eine willkommene Entlastung zu Theil und Zugverspätungen, welche an verkehrreichen Tagen auf dem Hauptbahnhof durch zu starken Andrang des Publicums verursacht würden, gehoben werden. Zum Schluß der Berathung trat man unter allgemeinem Beifall dem Gedanken näher, demnächst einen Verein zur Wahrung der Interessen des südlichen Stadttheiles zu gründen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Bibliothek des Kölner Erzbischofs Ferdinand August Spiegel(F 1835), welche bisher im Seminar aufbewahrt wurde, soll Birkemeier's neuester patentirter Kleideraufschürzer und Schleppenheber Einzig sicherer, festhaltender Verschluss. bequemes, leichtes Befestigen, leg ntes Facon, a Stück mit Gurt 80 PIg an der Hauptstrße ein Haus zu miethen ev. zu kaufen gesucht. Offert. u. U 20 an die Annahmestellen von J. Aussem, Kalk, Hauptstrße 164 Cravatten-Reinigen 10 Pig. Math.&amp; Rosa Bernardi, Ecke Ehren- und Albertusstrße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>nune 3-- Räume, u. 1 Mans im Preise bis zu 36 K. monatlich. Fr.-Off mit Preisangabe u. Nr. 309 an die Geschäftsstelle d. Bl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
