<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>4</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>314755</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum. Am Mittwoch feierte der Packmeister der Firma S. J. Salomon, Hr. Joh. Boveset, sein fünfundzwanzigähriges Arbeits-Jubiläum in genanntem Hause. Die Arbeitgeber sowie die Angestellten der Firma und viele Freunde des Hauses ehrten den Jubilar durch Beglückünschung und zahlreiche Geschenke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirke des 8. Armee Corps nachfolgende Stellen zu besetzen: Aachen, kögigl, Polizei-Direction. Schutzmann, 1000 M. Anfangs-Gehalt, 180 M. Wohnungsgeldzuschuß und freie Dienstkleidung. Aachen, königl. Straf- und Arrest-Anstai, Strafanstalts-Aufseher, 900 M. jährlich, steigend bis 1500 M. und 210 M. Miethsentschädigung oder freie Dienstwohnung. Bonn, Bürgermeister-Amt, Polizei-Sergent, 1000 M. Gehalt, 300 M. Miethsentschädi gung und 100 M. Kleidergeld. Brühl(Bezirk Köln), Postamt, Postpacketträger, 850 M. Gehalt und 72 M. Wohnungsgeldzuschuß;, Bewerbungen sind an die Oberpostdirection Köln(Rhein) zu richten. Köln, Oberbürgermeister-Amt, Kanzlist(Lohnschreiber), 1400 bis 1600 M. jährlich. Köln(Rhein) resp. Köln-Deutz, bei einem der Postämter, drei Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigend bis 1500 M. und 80 M. Wohnungsgeldzuschuß; Bewerbungen sind an die Oberpostdirection Köln (Rhein) zu richten. Kirn, königl. Amtsgericht, Lohnschreiber, 40 bis 50 M. monatlich. Odenkirchen, Stadtkasse, Vollziehungsbeamte, Executionsgebühren, voraussichtlich 900 bis 1000 M. jährlich. Sien, Post agentur, Landbriesträger, 650., steigend bis 900 M. und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß; Bewerbungen sind an die Oberpostdirection Trier zu richten. Stotzheim, Postagentur, Landbriefträger, 650 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß; Bewerbungen sind an die Oberpostdirection zu Köln(Rhein) zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Ecuili-Truppe in Casta's Panopticum an der Frohngasse übt auf die Schaulust des Publicums eine große Zugkraft aus. Trotz des schlechten Wetters war der Besuch im Laufe dieser Woche ein sehr reger. Von allen bis heute hier gezeigten Vertretern fremder alst Tom n. Esanii mehl hie emnmon zu sein welche kein einziges Völker scheinen die Scholis wohl die einzigen zu sein, welche kein einziges Wort einer civilisirten Sprache verstehen. Wahrhaft ergötzlich ist es Aachenerstraße 81, A. Thiele. Altenmarkt 26, C. W. Lenz. Antonsgasse 1, J. P. Emmerich Jun. Am Kümpchenshof 3, Wilhelm Liebscher Apostelnmarkt 50, Jos. Schmitz. Barbarossaplatz 2, Toni Prill. Bechergasse 2, Peter Kessenich. Blaubach 5, M. Thönnes. Vonnerstraße 79, C. Taglieder. Breitestrße 46, Franz Biermanns.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Preis-Rösselsprung des Kölner Local-Anzeiger Di." den Preis-Rösselsprung in der vorwöchentlichen Sonn* Setietten Preise, bestehend in Band 26 von Bachem's Novellen-Sammlung, fielen durch das Loos auf Folgende: Albert Becker, Köln-Deutz, Freiheitstraße 17 Pest- P. Becker, Köln-Deutz, Freiheitstraße 83.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
