<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>4</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>314764</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Abschiedsfest. Die Pfarr-Eingesessenen von St. Maria im Capitol veranstalteten gestern Abend im Hotel Victoria des Hrn. D Meintzinger am Heumarkt den beiden scheidenden Mitgliedern des Pfarrklerus, HH. Canonicus Göübels und Seminar-Professor Dr. Hermes, zu Ehren ein schönes Abschiedsfest. An demselben nahmen über hundert Personen aus allen Kreisen der Pfarre und zahlreiche Ehrengaste Theil. Unter letztern befanden sich auch die HH. Dompropst Dr Berlage, Domcapitular Lic. Velten und viele Pfarrer Köln's. Hr. H. Pilartz, der Vorsitzende des Fest-Ausschusses, brachte bei dem Festmahle den ersten Trinkspruch auf die Vertreter der beiden höchsten Autoritàäten Papst und Kaiser, aus. Hr. Gerissen feierte den Herrn Erzbischof und Herr Oberpfarrer Strom die beiden scheidenden Confratres. Noch manche andere heitere Rede würzte das Mahl. Gemeinschaftliche Lieder und Musikvorträge trugen zur Hebung der Festesstimmung nicht wenig bei Kirreß und Schützenfeste. Das hiesige königliche Polizeiräpsidium hat unter dem 25. d. für die Kölner Vororts-Bezirke nachstehende Verordnung betreffs Abhaltung der Kirreß und Schützenfeste erlassen:"1. Die Kirmessen beginnen in den Kölner Vorortsbezirken fortan sämmtlich mit dem letzten Sonntag im August und finden außer an diesem Tage nur noch an dem folgenden Montag, in Deutz, Ehrenfeld und Nippes auch noch an dem folgenden Dinstag tatt. 2. Zur Abhaltung von Schützenfesten in den Kölner Vorortsbezirken wird die Erlaubnisß nur für diese Kirreßtage ertheilt werden 3. Die in den einzelnen ländlichen Vororts-Bezirken üblich gewesenen Frükirmessen bleiben bis auf weiteres mit eintägiger Dauer bestehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Erlaubnisß zur Veranstaltung öffentlicher und diesen gleichzuachtender Tanzlustbarkeiten wird aus Anlaß der Kirmesse und Schützenfeste in den Vororts-Bezirken nur für die genehmigten Tage dieser Feste selbst, jedoch bei den Festen mit dreitägiger Dauer gemäß meiner Bekanntmachung vom 20. November v. J. regelmäßig nur für zwei Tage ertheilt. 5. Die vorstehenden Bestimmungen treten schon für das laufende Jahr in Kraft. Der Polizeiräsident. gez.: v. König."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Wahlen zu den Gewerbegerichten wurden in einer gestern Mittag stattgefundenen social-demokratischen Versammlung noch Genosse Hengstbach besprach die bisher geschehenen Schritte des Agitations-Comite's; dasselbe hat Convents wie diejenigen der christlich-socialen Partei nicht erlangen können, weshalb die Wahlzettel ohne wurde empfohlen, socialistische Wahlzettel in die Convents der christlich-socialen Partei zu stecken. Ein sich sogar in den Besitz einer Anzahl solcher Couverts zu setzen gewußt. Man sieht also, in welcher Weise gearbeitet wird. Ferner wurde noch empfohlen, bei der heute stattfindenden Wahl der Arbeitgeber für die Liste des unabhaängigen WahlComite's zu arbeiten. Genosse Hermes meinte, wenn die betreffenden Arbeitgeber auch nicht alle ausgesprochene Social-Demokraten seien, so könne man doch mit der Wahlliste zufrieden sein. Es sei jetzt eine von Nicht-Junungsmeistern geschaffen; in den öffentlichen Handwerker-Versammlungen werde demnächst den Innungswie traßhauer u. Andere entgegengetreten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>er(net werden. Diese Vereinsgründung war von vorn herein in Stiftung vorgesehen, worin es heißt:"Die Stiftung soll daneben den weitern Zweck haben, der heranreifenden weiblichen Arbeiter-Jugend einen. Aufenthaur zu bieten. Hier sollen die jugendlichen Arbeiterinnen Gelegenheit finden, sich in allen ihrem Stande entsprechenden oder für ihren künftigen Beruht in der Familie nothwendigen und nützlichen Beschattigungen auszubilden. Hier sollen sie aber auch weitere religioöse I# hutz vor sittlichen Gefahren, wahre und reine Freuden in geselliger Vereinigung gewinnen können." Wenn man berücksichtigt 850 gg u dem"Stz. Josephshause bestehende Kinderbewahrschule etwa 00 Pfleglinge zählt, dann ist zu erwarten, daß der neue Verein sich bald in gleicher Weise ausdehnen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dem Bienenzucht-Verein für Köln und Umgegend ist in Anerkennung seiner volkswirthschaftlichen Bedeutung von der kgl. Regieiune##, Unterstugung von 300 M. gewährt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>An 4000 Brieftauben wurden heute früh zwischen 6 und 7 Brseteandenzschech sck. gode Creseldertaße im Austrage der enzpenzt###erlschaft Les Progres in Lüttich durch Mitglieder der hiesigen Columbia aufgelassen. Die Thierchen waren in vier Waggons verladen. Für die erste in Lüttich eintreffende Taube ist ein Preis von 500 Frcs. in Gold ausgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Srerenfel ist zur Zeit im Schaufenster der Fischgalle am Altenmarkt ausgestellt. Der Fisch mißt fast 14 Meter und hat ein gewaltiges Maul, dessen Kiefer mit scharfen Zähnen besetzt sind Eine interessante Feuerprobe soll am Mittwoch auf dem Grundstücke der Cementkunststein-Fabrik J. Simonis, Hönningerweg 259 Ecke vom Zollstocksweg, mit den von dieser Firma vertriebenen Schilfbrettern(System Giraud) stattfinden. Wie man uns mittheilt, ist zu diesem Zweck ein kleines Häuschen aus diesem Baumaterial hergestellt worden, welches durch eine sieben Centimeter starke Schilfbretterwand in zwei verschiedene große Räume, von denen der größere als Feuerraum der kleinere als Beobachtungsraume dienen soll, getheilt ist. Ein etwa eine Stunde dauerndes, höchst intensives Feuer von mit Petroleum getränktem Holze soll nicht nur den Bestand des Häuschens nicht in Frage stellen, sondern es soll in dem Beobachtungsraume erwiesen werden, daß die Schilfbretter von der Wärme in so geringer Weise beeinflußt werden daß daselbst die Temperatur-Erhöhung, bei einer Hitze von ca. 1000 Grad in dem Feuerraume, nur wenige Grad beträgt. Atteste über derartige Resultate bei vorgenommenen Feuerproben liegen vor von der königl Prüfungs-Station für Baumaterialien in Berlin, von Hrn. Branddirector Wachter in Straßburg, Hrn. Brandmeister Mattern in Hamburg, Hrn. Branddirector Dittmann in Bremen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>P Liebstähle. Eine Frau kaufte in einem Geschäfte an der Schildergasse Waaren ein, bezahlte und ging fort. Als sie das Portemonnaie welches noch etwa 42 M. enthielt, bald darauf in einem Geschäft an der Herzogstrße gebrauchen wollte, war dasselbe verschwunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein u Deutz wohnhafter Fabrikarbeiter verwahrte seine Ersparnisse, bestehend in 18., in einem verschlossenen Koffer. Als er vor einigen Tagen ach dem Gelde sehen wollte, war dasselbe nicht mehr vorhanden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>ue ae Pen#e ad gie Stadt w,r,e von esiem Güerwagen ein Ballen gez. T P 1425. Wollwaaren enthaltend, gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein fünfzehnähriger Schneiderlehrling stahl am Samstag-Abend in Gemeinschaft zwer gleichalte, 10.. Bursche zwei Mädchen die Portemonnaies aus ###schen. Verselve wurde festgenommen, während die Mitthäter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Fruer. In einem Hause an der Hohestrße gerieth am Sams die.eppe in Brand. Die Löschung des Feuers gelang Eintreffen der Feuerwehr. Ein Unfall ist dabei nicht vor2 Unfall. In einem Hause an der Neustadt fiel gestern Morgen ei# kann, welcher mit Aufängen von Vorhängen beschäftigt war so englücklich von der Leiter, daß er sich an einer Vase zwei Adern des iren Armes, durchschnitt. Glücklicher Weise war in dem Hause em Arzt anwesend, welcher ihm sofort einen Verband anlegte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ueberfallen. In der Nacht vom Samstag zum Sonntag wurde eine Frau in der Allerheiligenstraße angeblich von einem Unbekannten berfallen und anscheinend mit einem Messer so schwer mißhandelt, daß sie in das Hospital geschafft werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Gestern Abend wurde das Ladenädchen eines an per, Lorzgophstraße befindlichen Metzgergeschäftes, angeblich wegen Ladendiebſtahls, verhaftet und in Untersuchungshaft gebracht Kölner Stadt-Theater. Heute 207. Ab.-Ist. Anfang 7 Uhr Ende nach 10 Uhr. Vorletztes Gastspiel von Dr. Ludwig Wüllner Hamlet, Claudius. König von Dänemark: Rudolph Leerer. Gertrud, Dänemark, Hamlet's. Mutter: Judith Schwarzenberg. Baul, an## des vorigen und Treffe des gegenwärtigen Königs: Dr "ewig Wällier a. G. Der Geist von Hamlet's Vater, weiland König er##d.##mmel"aun. Lolonins, Oberkämmerer: Mar Behrend. Laertes, Sohn des Polonius: Edmund Heding. Ophelia, Tochter Adele vore. Rosenkranz, Güldenstern(Hofleute): Alfred Rund: oug a venthierz,"Olrick: Max Hecken. Horatio, Hamlet's Freund: Otto Mahlau. Erster, zweiter Todtengraäber: Julius Eyben August uulhrich ge ee, gi er Schauspieler: Reinhard Teuhaeff,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>In der Stadtbibliothek betrug während des so eben abgeschlossenen Verwaltungsjahres 1891 92 die Zahl der ausgeliehenen Bände 12,007(darunter für amtliche Zwecke 1945), die Zahl der Benutzer des Lesesaale(an 279 Benutzungstagen) 3989. Von den so eben im Buchhandel erschienenen Nummern 13 und 14 der monatlichen Zugangsverzeichnisse bringt die erstere eine Bibliographie der Trierer Heiligthumsfahrt von 1891. An der Beschickung der im Mai d. J. in Wien zu eröffnenden Internationalen Ausstellung für Musik und Theaterwesen wird auch Köln in hervorragender Weise betheiligt sein; die Zusammenstellung und Absendung der in städtischen Sammlungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Archiv, Bibliothek, Historisches Museum-- sowie der im Besitze des bekannten Sammlers Herrn Heinr. Lempertz sen. befindlichen Ausstellungsgegenstände hat die Verwaltung der Stadtbibliothek übernommen. Auf ein an die Erben des am 20. März d. J. in Alsbach a. d. Bergstrße verstorbenen Schriftstellers Ernst Pasque, bekanntlich eines geborenen Köllers, gerichtetes Gesuch hat die Tochter des Verewigten, Fräulein Louise Pasque, der Stadtbibliothek eine nahezu vollständige Sammlung von Pasque's Schriften mit dem Wunsche zum Geschenk gemacht, daß der Name ihres Vaters, der seine Vaterstadt so sehr geliebt, in gutem Andenken fortbestehen moge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>-- 11 58 in Diedenhofen,.35 Morgens ab Trier r. M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>.34 in Diedenhofen,.35 Nm. ab Diedenhofen--.14 in Trier r.., 11.7 Vm. ab Trier-- 12.56 in Saarbrücken und.56 Nm. ab Saarbrücken .41 in Trier. Der Schnellzug.8 Abds. ab Koblenz(Moselbahn- hof) nach Carthaus findet über Luxemburg noch Anschlugß nach Diedenhofen und Metz, wozu auch die Fahrkarten über Sierck Gültigkeit haben.-- Laut dem neuen Fahrplan der kgl. Eisenbahn-Direction Elberfeld fährt der Personenzug Nr. 85 vom 1. Mai ab bereits 10.30 Vm. ab Köln(bisher 10.55).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Schifften, Köln, höhle--10, ger. 1868.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
