<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>3</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>314703</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Begräbinß. Der am Freitag-Abend plötzlich in Folge einer Herzlähmung verstorbene Kaufmann und Stadtverordnete Johann Maria Farina wurde gestern Vormittag unter außerordentlicher Theilnahme zur letzten Ruhe geleitet. Dem über und über mit herrlichsten Blumenspenden geschückten Leichenwagen vorauf schritten der Deutsche Krieger-Verein mit der umflorten Fahne und zwei Musik-Capellen, dann folgte die Geistlichkeit der Pfarre zum h. Gereon. Hinter dem Sarge schritten die Mitglieder der Familie, die Bürgermeister der Stadt mit dem Hrn. Oberbürgermeister Becker an der Spitze und das Stadtverordneten-Collegium, der Gouverneur von Köln, Hr. v. Schkopp, der Oberlandesgerichts-Präsident Dr. Struckmann, der Regierungs-Präsident die Präsidenten der Eisenbahnen, der Dombau-Verein mit umflortem Banner, die Insassen des de Noel'schen Marien-Hospitals, dessen Vorsteher der Verstorbene war, die Mitglieder der Armen-Deputation, der Waiſenvater, der Verwaltungsrath des Theater-Actien-Vereins, das Conservatorium der Musik, der Cigarrenabschnitt-Sammelverein für arme Kinder und zahlreiche Bürger aus allen Kreisen. Ein langer Wagenzug bildete den Schluß des Leichenzuges. Auf dem Friedhofe hob Hr. Pfarrer Schumacher die Verdienste des Verstorbenen um das Emporbaühen der Stadt und das Gedeihen des de Noel'schen Hospitals, seine große Wohlthätigkeit gegen die Armen und gemeinützigen Vereine hervor, wodurch er sich ein bleibendes Andenken gesichert habe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Maskenfahrt, welche für Sonntag-Mittag von Radfahrern geplant war, konnte nicht stattfinden, weil die nachgesuchte polizeiliche Erlaubnisß nicht rechtzeitig-- erst am Montag-Morgen-- einging.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueberfahren Sonntag-Abend 5 3/4 Uhr wollte in der Ehrenstrße eine Frau aus Elberfeld einem sie neckenden Manne ausweichen und gerieth dadurch unter die Räder eines vorbeifahrenden Omnibus, welche der englücklichen Frau quer über den Unterleib fuhren. Ein herbeigeeilter Arzt ordnete die sofortige Aufnahme der schwer Verletzten in dem Bürgerhospitale an, wohin man sie in einer Droschke brachte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Selbstmordversuch. Gestern Morgen nach 6 Uhr sprang ein Mädchen in den hiesigen Hafen. Vorübergehende riefen sofort die Feuerwehr herbei. Als dieselbe zur Stelle war, hatten bereits einige Männer die Englückliche mittels eines Nachens gerettet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Maskirte Gauner. Ein hiesiger Kutscher, welcher früher Diener bei einem Grafen war, erhielt von demselben als Andenken eine goldene Uhr im Werthe von 600 M. Am Sonntag-Abend wurde derselbe in der Schildergasse von einer Anzahl Maskirter umtanzt. Später merkte er, daß sein theueres Andenken verschwunden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 16.. Ab.-Vorst. Einmaliges Gastspiel von Francisca Jelinek vom Stadt-Theater in Nürnberg, und Albert Mittelhausen vom großherzogl. Hof-Theater in Mannheim. Mannhäuser. Hermann, Landgraf von Thüringen: Max Mosel. Mannhäuser, Wolfram von Eschenbach, Walter von der Vogelweide, Biterolf, Heinrich der Schreiber, Reimar von Zweter(Ritter und Sänger): Albert Mittelhausen a.., Waldemar Sterna, Kurt Sommer, Clemens Schaarschmidt, Karl Kammerer, August Ulbrich. Elisabeth, Nichte des Landgrafen: Francisca Jelinek a. G. Venus: Sophie Trautmann. Ein junger Hirte: Mary Quint usw</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Donnerstag 3. März 164. Ab.-Ist. Hans Heiling.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 29. Febr. Gestern Abend gegen 11 1/2 Uhr entstand auf bisher unaufgeklaärte Weise in einem Hause in der untern Freiheitstraße Feuer und zerstörte dessen obern Theil. Dem entschiedenen Eingreifen der Feuerwehr ist es zu danken, daß der Brand keine weitere Ausdehnung gewann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>s c i i n g s i e b e n". Marsch von Fahrbach.  Ouverture zu"Die diebische Eister" von Rossini.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
