<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>3</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>314725</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eisenbahn-Verkehr. Am 1. April d. J. treten sämmtliche über die Linien der französischen Ostbahn zur Zeit bestehenden directen Tarife für den Personen- und Gepäck-Verkehr aus Anlaß der Anwen dung ermäßinter Fahrpreise und Gepäcktaxen auf den französischen Bahn strecken außer Geltung. Sofern die in der Ausarbeitung begriffenen neuen Tarife bis zu diesem Zeitpunkt nicht zur Einführung gelangen sollten, kann eine Abfertigung von Personen und Reise-Gepäck von genanntem Tage ab nur bis zu den betreffenden französischen Uebergangsdurch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Arme-Corps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Amtsgericht, Kanzleigehülfe, 60 bis 80 M. monatlich. Koblenz, kgl. Polizeidirection, Schutzmann, 1000 M. Anfangsgehalt, 180 M. Wohnungsgeldzuschuß und freie Dienstkleidung. Koblenz, kal. Regierung, zwei Lohnschreiber, für jeden gelieferten Bogen Schreibwerk 25 bzw. 30 Pfg. Köln, Oberbürgermeister-Amt, Schlachthallen-Aufseher, während der Probezeit monatlich 95 M. Diäten, nach erfolgter Anstellung 1200 M. Gehalt, steigend bis zu 1700 M. Köln, Oberbürgermeister-Amt, Marktgeld-Empfänger, während der Probe zeit 110 M. monatliche Diäten, später 1400 M. Anfangsgehalt, steigend bis zu 2100 M. Köln, Oberbürgermeister-Amt, Stadt- und Kassediener, während der Probezeit monatlich 90 M. Diäten, später 1200 M. Gehalt, steigend bis 1900 M. Erkelenz, kgl. Amtsgericht, Kanzleigehülfe, 50 bis 60 M. monatlich. Hermeskeil, kgl. Amtsgericht, Kanzlei gehülfe, 40 bis 70 M. monatlich. Sulzbach, kgl. Amtsgericht, Kanzlei gehülfe, 5 bis 10 Pfg. für die Seite Schreibwerk. Trier, kgl. Regie rungs-Präpsidium, Hülfsbote, 950 M. jährlich. Koblenz, Oberpostdirec tion, Postschaffner(Stationsort wird bei der Einberufung bestimmt), 900 M. Gehalt und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In dem Volks-Speise- und Rassel-Laus des Kölner Vereins für Volkswohl wurden in den Winter-Monaten December, Januar und Februar u. a. verabreicht: 24,588 Tassen Kaffee, 2504 Tassen Chocolade, 16,932 Glas Bier, 7932 Schnittchen Schinken 16.065 Brödchen mit und ohne Butter, 1038 Knacktürstchen, 9129 vollständige Mittagessen, 7299 Portionen Fleisch und Gemüse, 9476 Teller Suppe, 17,956 halbe Portionen Abendessen und 929 ganze Ein Dienstädhen begab sich zum Besuch von Verwandten in ihre Heimath und ließ ihren Koffer in einem Hause zu rück. Inzwischen ist der Boden des Koffers abgerissen und letzterer seines Inhalts, bestehend in Kleidern und Wäsche, beraubt worden.-- Aus einer Wohnung an der Hahnenstrße wurde ein großer Teppich gestohlen; unter erschwerenden Umständen aus einer Wohnung an der Agrippastraße eine Anzahl Herrenkleider; aus einer Wohnung an der Mariengartengasse ein brauner Ueberzieher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Niehl, 20. März. Einige hiesige Fischer machten dieser Tage einen guten Faug. Einer derselben erbeutete einen Rheinsalm im Gewichte von beinahe 40 Pfd. Das Thier hatte eine Länge von 1,15 Meter. Andern gelang es, drei Hechte im Gewichte von etwa je 15 Pfund aus dem Wasser zu holen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
