<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>3</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>314709</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wettbewerb. Dem bei der städtischen Garten-Direction Köl beschäftigten Garten-Architekten Hru. Alfred Menzel wurde in Folge des eingesandten Concurrenz-Planes für den von der Stadt Breslau anzulegenden 112 Morgen großen"Kleinbürger Park" der dritte Preis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kinderspielplatz. Der vor dem Linienthore zwischen der Lindenstraße und der Dürenerstraße vorgesehene grote Kinderspielplatz soll in nächster Zeit angelegt werden. Zahlreiche Arbeitslose sind dadurch in die Lage versetzt, sich Verdienst zu erwerben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Streit. Gestern Abend gegen 8 Uhr kam es in einer Wirthschaft zwischen zwei Eisenbahn-Beamten und mehrern Soldaten zu unliebsamen Auseinandersetzungen. Nachdem der Wirth den Ruhestörern das Local verwiesen hatte, erhielt beim Hinausgehen ein Soldat von einem der Streitenden mittels eines Messers einen Stich durch die Wangen. Der Thäter entfloh, jedoch wurde sein Genosse, ein Lademeister,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Erstochen. Von dem Vater des auf so traurige Weise um's Leben gekommenen jungen Mannes erhalten wir nachstehende Zuschrift: "In Erwiderung Ihrer Notiz vom 3. d.., daß ein hiesiger Schreinergeselle am 1. d. M. im Streit erstochen wurde, diene Ihnen zur Nachricht, daß dem Mord kein Streit voraufgegangen ist, mein Sohn ohne jeden Grund von Soldaten des 40. Regiments und einigen Civilisten plötzlich umringt wurde und die tödtliche Wunde erhielt." * Kölner Stadt-Theater. Heute 167. Ab.-Vorst. Anfang 7 Uhr,  Ende nach 9 1/2 Uhr. Zum ersten Mal: Madame Mongodin. Schwank in drei Acten von Ernst Blum und Raoul Koche. Deutsch von Emil Neumann. Mongodin: Felix Schweighofer a. G. Rosalie, seine Frau: Bertha Flies. Lucienne, deren Nichte: Anna Braga. Clorinde de Monteplat: Tilly Waldegg. Robert Flongerolles, Maler: Otto Mahlau. Salvinien Rabotean, Vereins-Secretair: Willy Benthien. Bergeret: Ludwig Zimmermann. Francois, Mongodin's Diener: Mar Hecken. Der Präfect des Departements: Alfred Biehler. Der Capitain der Gendarmerie: Georg Herr usw.-- Dinstag 8. März. 168. Ab.-Ist. Der Unterstaatssecretair.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>s Schöffengericht. Mit Ausschlußß der Oeffentlichkeit verhandelte das Gericht gegen einen etwa 16- bis 17jährigen Burschen Namens Peter Jakobs. Derselbe war beschuldigt, im December v. J. in zwei Fällen öffentliches Aergernißß erregt zu haben. Der Antrag lautete auf ein Jahr, das Urtheil auf drei Monate Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der fahrende Zaubernünstler Antoni Peyeri, vorbestraft, hierselbst in Haft, stahl, als er bettelnd hierselbst umherzog, aus einem offenstehenden Zimmer des Rentners Halbach einen Schlafrock, einen Morgenrock und einen Stock. Dieses"Künettückchen" brachte ihm vierzehn Tage Quartier am Klingeltütz ein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der 17jährige Bäckergeselle Peter Joseph Nickel aus Friesheim, hier in Haft. stahl bei einer ihm günstigen Gelegenheit seinem Collegen eine Uhrkette und ein Portemonnaie mit 7 M. Inhalt. Zehn Tage Gesäogniß schien eine angemessene Sühne</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gegenwärtig in Haft befindet sich der"Kellner" Heinrich Esser aus Kerpen. Als er einem Handelsmann beim Hausiren half, stahl er diesem vier Hirsch- geweihe im Werthe von 30 Mark. Der Sattler Franz Moll aus Alden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
