<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>3</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>314733</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Königsplatz ist in seiner gärtnerischen Anlage nahezu fertiggestellt und bereits mit einer Anzahl Bänke ausgestattet. Der Rasen ist prächtig angeschlagen. Der Platz wird zweifelsohne in den nächsten Frühlingstagen schon Vielen angenehme Erholung bieten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Marianischen Männer-Congregation an St. Cäcilia fand gestern Nachmittag die feierliche Aufnahme von 33 Mitgliedern statt. Am Maria-Lichteßtage war ebenfalls eine Anzahl Mitglieder ausgenommen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueber den Unfall am Mauritiussteinweg, welcher in der gestrigen Nummer des Kölner Local-Anzeiger mitgetheilt worden, geht uns folgende Darstellung zu. Die beiden Kinder, welche am Samstag von einem Fuhrwerk überfahren und schwer verletzt wurden, waren bis jetzt nicht genöthigt, zu betteln, indem die Mutter derselben am Mauritiuswall ei Spezereigeschäft besitzt. Das kleinste Kind kam vor dem Wagen zu Fall, und anstatt auszuweichen, schlug der Kutscher mit seiner Peitsche nach der Kleinen. Das größere Kind wollte die Kleine retten, wurde aber von der Peitsche erfaßt und kam ebenfalls zu Fall. Auf diese Art kamen beide Kinder unter die Räder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gerettet. Gestern Vormittag gegen 11 1/2 Uhr fiel ein Knabe beim Spielen in den Rheinauhafen. In der Nähe weilende Schiffer fuhren sofort mit zwei Kähnen an den Knaben heran und retteten ihn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht von Samstag auf Sonntag entstand an der Schnurgasse eine große Schlägerei. Nachtwächter schritten ein und brachten drei der Kämpfenden nach dem Depot. Einer mußte dem Hospital übewiesen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 185. Ab.-Ist. Anfang 7 Uhr, Ende gegen 9 1/2 Uhr. Zum ersten Mal: Die kleine Frau. Schauspiel in drei Aufzügen von Felix Philippi. Robert Harun, Bau-Unternehmer: Max Behrend. Charlotte, seine Frau: Adele Dore. Lothar von Roggenbach, deren Bruder, Baumeister: Edmund Heding. Dr. Paul Valentin, Rechtsanwalt: Rudolph Leerer. Martin Schlüter, Antiquitäten-Händler: Reinhard Teuhaeff. Dr. Lenz, Dr. Ruhland,(Aerzte): Alfred Biehler, Hans Portz. Knut Lüren, Maler: Willy Beuthien. Frau Böhme: Caroline Lanius. Gusti Hiller: Paula Leiermann. Schwester Hildegard, Diakonissin: Tilly Waldegg. Frau Schmelzer: Franz Skopal. Ein Currendeknabe: Kl. Lazarus. Friedrich, Diener bei Larnt: Max Hecken</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Dinstag 29. März. 186. Ab.-Ist. Der Unterstaatssecretair.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ueberraschende Schwindeltalente entwickelten die beider Vettern Charles und Isidor Cohnreich, welche dieser Tage wegen schwerer und einfacher Urkundenälschung und wiederholten Betrugs vor den Schranken des Schwurgerichts am Landgericht l in Berlin standen. Beide betrieben gemeinschaftlich Handelsgeschäfte, bei denen es wohl in erster Reihe auf Betrügereien gegen das Publicum abgesehen war, wenigstens haben sie nachgewiesenermaßen mehrfach den Scherz gemacht, ihren Kunden angeblich goldene Uhren anzuängen, die sich später als solche von Tombak erwiesen haben. Sie haben auch im vorigen Jahre eine längere Gefäognißstrafe in Plötzensee abgebüßt, weil das Schwurgericht sie für schuldig befunden hatte, Fälschungen von Sparkassenüchern vorgenommen zu haben. Sie hatten nämlich durch Einzahlung von je 1 M. sich in den Besitz von Sparkassenüchern gebracht und dann die Zahlen in denselben durch Fälschungen hundertfach erhöht. Als sie verhaftet wurden, zeigten mehrere bei ihnen vorgefundene Sparkassenücher über je 2 M. an, daß sie auf diesem Gebiete noch weitere Pläne vorhatten. Trotzdem sie sich die Finger arg verbrannt hatten, fingen sie doch nach ihrer Entlassung aus dem Gefäogniß sofort dieselben Betrügereien wieder an. Sie schickten einen Dienstmann nach der Sparkasse, welcher sich auf die Namen Israel und Julius Cohn zwei Sparkassenücher über je 1 M. ausstellen ließ. Die Angeklagten beseitigten nun mit Hülfe von Chlorkalk die Zahlen sowohl als die Namen in den Büchern, setzten weit höhere Zahlen und ihre eigenen Namen hinein und stellten sich auf diese Weise Sparkassenücher in Höhe von 1900 M. her. Es gelang ihnen, einen Rentner Metzner damit hinein zu legen. Sie hatten mit demselben Unterredungen, bei welchen es sich um die Errichtung eines Theaters handelte und bei dieser Gelegenheit vermochten sie Hru. M. dazu zu bewegen, ihnen auf die über 1900 M. lautenden Bücher eine Summe von 1600 M. zu geben. Kaum waren die Angeklagten im Besitz des erschwindelten Geldes, als sie sich auf eine Vergnügungstour begaben. Sie kauften sich allerlei Schmuckgegenstände und neue Kleidungsstuücke ein und dampften nach Brandenburg a. H. ab, wo sie einen Freund aufsuchten und sich eine möglichst große Fidelitas bereiteten. Die Freude dauerte aber nicht lange, denn Hr. M. entdeckte noch an demselben Tage bei genauerer Besichtigung der Sparkassenücher die Fälschungen und schon am Tage darauf wurden die beiden Schwindler in Brandenburg aus allen ihren Himmeln gerissen. Bei ihrer Verhaftung wurden nur noch 955 M. bei ihnen vorgefunden. Neben diesem Hauptcoup hatten die Angeklagten noch einige andere Schwindeleien auf dem Gewissen. So hatten dieselben in zwei Fällen sich Darlehen dadurch erschwindelt, daß sie tombachenen Uhren als angeblich goldene als Unterpfand gaven und ganz perfide ist der Betrug, den sie gegen ihre Wirthin, eine alte, einfache Frau verübten: Durch Hingabe eines gefälschten Wechsels über 250 M. verandaßten sie dieselbe, ihnen längere Zeit Aufenthalt und Beköftigung zu gewähren. Die Geschworenen verneinten die Frage nach mildernden Umständen und der Gerichtshof verurtheilte beide Angeklagten zu je drei Jahren Zuchthaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eine Opernstatistin. Aus Wiesbaden schreibt man der Neuen Fr. Pr.: Unser königliches Theater ist in Verlegenheit wegen einer-- Ziege. Die hiesigen Theaterbesucher wunderten sich schon längst darüber, daß die mit nicht geringer Mühe neu einstudirte Meyerbeer'sche Oper"Dinorah" vom Repertoire wieder abgesetzt worden ist. Wie ein hiesiges Blatt jetzt meint, ist dies gegen den Wunsch und Willen der Intendanz geschehen, eine"sorge majeure" bildet das Hindernß. Von Alters her wirkt hier in der Oper eine Ziege mit. Diese unentbehrliche "Dinorah"-Statistin befand sich im Besitze eines Landmannes der Umgegend und bezog ihr regelmäßiges Spielgeld. Als nun vor einiger Zeit eine Wiederholung der Oper beabsichtigt war und die vierbeinige, für ihre Rolle mühsam abgerichtete Künstlerin abgeholt werden sollte-- war sie nicht mehr vorhanden. Dem Boten wurde folgende Antwort: "Was, ich soll euch noch de Gaas füttern? Ihr gebt jo de-Dinorah kaum alle Jahr aanmol. Ei, ich hunn se geschlacht' un gefresse!"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Aus Berlin wird uns geschrieben:"Die Berliner Droschkenkutscher zeichnen sich in keiner Weise durch Grazie und auch nicht durch gutes Pferdematerialr, wohl aber durch ihren Mutterwitz aus. Ein junger Herr aus der Berliner-Gesellschaft, der sich durch einen auffallenden Mangel an-- Embonpoint auszeichnet, ließ sich am Sonntag-Abend nach einer solennen Kneiperei bei Mühling(Unter den Linden) nach Hause fahren. Kutscher und Pferd waren gleich schläfrig, so daß die Fahrt sehr lange dauerte. Angekommen, sagte der Herr spöttisch dem Kutscher:-Ich höre, Sie haben Ihr edles Roß schon drei Pferdeschaächtern angeboten, die es alle nicht haben wollten, weil es schon zu schlecht sei.e Schnell gefaßt, meinte der biedere Rosselenker: Nu det ist ja bloß'ne Retourkutsche.----Retourkutsche, wie so denn?-- Nu, ick höre, det Sie Africa-Reisender sind, un det die Wilden Ihnen bloß det Leben jeschunken haben, weil se Ihnen nich beißen konnten.e Sprach's und ließ sein Gäulchen mit dem Fuhrwerk von dannen hinken." 5</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>-- Ein wissenschaftliches Experiment. Der außserordentlich umfangreiche Physiologe einer süddeutschen Universität wurde gefragt, ob er nicht der Schweninger Cur sich unterziehen wolle</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>"Nein", lautete die Antwort,"ich möchte sehen, wie weit sich die menschliche Haut dehnen läßt." am 27. März 1892. Gasfabrik 19,7. Lab.--. Stadt--.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Rheinhöbe am 28. März, Morgens 7 Uhr m 2,43-- m 0,06.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
