<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>4</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>314998</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gewerbezerichtswahl. Nachdem am Montag die Wahlen der Arbeitgeber stattgefunden haben, kamen gestern die Arbeitnehmer an die Reihe. Von den erstern waren etwa 800, von den letztern annähernd 4000 Wahlberechtigte in die Listen eingetragen; indeß scheinen bei weitem nicht Alle ihr Wahlrecht ausgeübt zu haben, wenn auch die Betheiligung, namentlich gestern Abend, ziemlich lebhaft war. Das Ergebnißß der beiderseitigen Wahlen wird wohl kaum vor heute Abend festgestellt werden, da die Wahlzettel von den Wählern einfach in eine Büchse geworfen wurden und erst heute geprüft werden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ehrlicher Finder. Auf dem hiesigen Groß-Viehmarkte wurde gestern Vormittag gegen 10 Uhr ein Portemonnaie mit 500 M. in Gold verloren. Der ehrliche Finder, Herr Metzger Bohl aus Derschlag, händigte dem Eigenthuümer das Portemonnaie wieder ein und erhielt von demselben 50 M. Finderlohn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfälle. Auf dem Eigelstein fuhr gestern Vormittag eine Droschke gegen die freistehende Straßenlaterne am Stavenhof. Der Pfahl brach kurz über dem Erdboden ab, und die Laterne gertrümmerte. -- Am Nachmittag wurde das Pferd eines Bierwagens in der Straße Unter Goldschmied scheu und rannte gegen die Restauration Im Römer. An letzterer ging eine große Fensterscheibe in Trümmer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute 208. Ab.-Ist. Anfang 6 1/2 Uhr, Ende 10 Uhr. Das Glöckchen des Eremiten. Thibaut, ein reicher Pächter: Georg Werkhaus. Georgette, seine Frau: Anna Sicker. Bellamy, Dragoner-Unteroffizier: Waldemar Sterna. Sylvain erster Knecht des Thibant: Kurt Sommer. Rose Riquet, eine arme Bäuerin: Meta Kalman. Ein Prediger: August Ulbrich. Ein Dragoner-Lieutenant: Joseph Wings. Ein Dragoner: Heinrich Melzer. Hierauf: Cavalleria Rusticana. Santuzza, eine junge Bäuerin: Agues Paßeckel a. G. Turiddu, ein junger Bauer: Oscar Braun Lucia, seine Mutter: Marie Schäfer-Kruse. Alio, ein Fuhrmann: Waldemar Sterna. Lola, seine Frau: Martha Burkard.-- Donnerstag 28. April. Aufgeh. Abonn. 31. Faust und Margarethe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kein, 20.#u. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..10 das Pfund. Eier 1,60 das Viertel. Hinkel.00, Tauben.00 das pasen.00, Schnepfen.50, Feldhühner.00, Truthahn 11,00 das Stück Kaninchen 1,00 das Stück. Krammetsögel 0,00 das Bund. Hühner.30 .60, Gänse 9,00 das Stück. Hecht 1,00, Aal 1,59, Karpfen.00 Ochsenfleisch M..70, Kalbfleisch 0,65, nrlsch.05, Speck, geräuchert 0,80, gesalzen 0,70, Schmalz#8u kierensett.50, Zwiebeln 0,10 das Pfd. Aeufal 1# n.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
