<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>4</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>314997</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Radwettfahren. Am Sonntag-Nachmittag findet auf der Rennbahn des Kölner Sportplatzes ein großes Internationales Radwettfahren statt, an welchem hervorragende belgische und holländische Rennfahrer sich betheiligen. Das Fest ist gewissermaßen als Vorbereitung zu dem dieseährigen hierselbst stattfindenden Bundesfest zu betrachten und soll in musternültiger Ordnung abgehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kirchen-Chor von St. Peter veranstaltete am SonntagAbend im Pius-Bau eine Wiederholung des in der Weihnachtszeit aufgeführten religioösen Drama"Seoanianus". Der Rein-Ertrag der diesmaligen Aufführung ist zum Besten armer Communicanten bestimmt. Die Rollen lagen in denselben Händen wie bei der frühern Aufführung und wurden wiederum sehr schön ausgeführt. Die Veranstaltung hatte sich eines zahlreichen Besuches zu erfreuen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps nachfolgende Stellen zu besetzen: Auw, Bürgermeister-Amt zu Bleialf, ein Polizeidiener, Feldhüter und Wegenärter, Gehalt 450., alle zwei Jahre eine Uniform und alle sechs Jahre einen Mantel. Bei den königl. Eisenbahn-Betriebs-Aemtern und Hauptwerksätten, königl. Eisenbahn-Direction Köln(linksrheinische), vier Magazin-Aufseher-Aspiranten, zunächst eine Jahresbesoldung von je 1000., gesetzlicher Wohnungsgeldzuschuß oder Dienstwohnung. Berncastel, Kreis-Ausschuß des Kreises Berncastel, ein Kreis-Ausschuß-Assistent, 1000 M. Gehalt. Burgbrohl, Bürgermeister-Amt, ein Polizeidiener, 900 M. jährlich. Im Bezirk des königl. Eisenbahn-Betriebs-Amtes(rechtsrheinisch) zu Köln-Deutz, königl Eisenbahn-Betriebs-Amt(rechtsrheinisch) zu Köln-Deutz, ein Telegraphenaspirant, Gehalt 1020 M. jährlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>P Liebstähle. Ein stellenlosen Bäckergeselle, welcher in einem Hause an der Kämmergasse logirte, legte Abends sein Portemonnaie mit etwa 100 M. unter das Kopfkissen. Als er am andern Morgen das Geld nachzählte, fehlten 30 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Von einem Handkarren, welcher vor einem Hause an der Thebäertraße zu Ehrenfeld ohne Aufsicht stand, wurde ein Packet in grauem Papier gestohlen. Dasselbe enthielt zehn Meter grau-carrirten Hosenstoffe und 56 Meter gestreiften Flanell zu Hemden. -- Ein Schleichdieb entwandte aus dem Treppenflur eines Hauses am Hohenstaufen-Ring eine Petroleumlampe mit bronzenem Wandarm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute Aufgeh. Abonn. 30. Anfang 6 1/2 Uhr, Ende nach 10 Uhr. Tristan und Isolde. Tristan: Bruno Heydrich. König Marke: Wilhelm v. Schmid. Isolde: Pelagie Endeandrießen. Kurwenal: Baptist Hoffmann. Amelot: Clemens Schaarschmidt. Brangäne: Charlotte Huhn. Ein Hirt: Ernst Schäzle. Ein Seemann: Adolph Jensen. Ein Steuermann: August Ulbrich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mittwoch 27. April. 208. Ab.-Ist. Das Glöckchen des Eremiten und Cavalleria Rusticana.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Nippes, 26. April. Am vergangenen Sonntag wurden hierselbst 180 Knaben und über 200 Mädchen zur ersten h. Communion geführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
