<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>5</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>315026</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Kunstgewerbe-Museum sind für kurze Zeit neu ausgestellt: eine Kirchenfahne für das Karlsstift in Mülheim a. Rh., Geschenk einer hochherzigen Gönnerin, entworfen und ausgeführt von dem Architekten A. Bardenheuer hierselbst. Die Fahne, in den Formen des romanischen Stils gehalten, zeigt auf roth-sammetnen Vorderseite die Himmelsönigin auf der Mondsichel mit dem Drachen unter ihren Füßen, umgeben von der Mandorla mit Strahlenkranz und anschrießenden stilisirten Rosenzweige. Darunter befinden sich auf den vier Paddeln biblisch-symbolische Zeichen, als: Thurm, Morgenstern, Lilie des Feldes und verschlossene Pforte, von Sternen umschlossen. Die Rückseite, aus grüner Seide gefertigt, ist einfach gehalten; sie zeigt in einem Vierſpaß die Buchstaben i hs als monogrammistische Bezeichnung des Namens Jesus. Horizontale Schriftänder und farbige Franse bilden den sonstigen Abschlußß. Das Ganze ist eine gut decorative kirchliche Arbeit, und bekundet in ihren schön gezeichneten Conturen großes Verständnissß für die mittelalterliche Kunstweise. Ein ganz hervorragendes Stück auf dem Gebiete der monumentalen Holzschnitzerei bietet uns die ausgestellte Thüre aus Eichenholz, bestimmt für das geschichtlich und kunstgeschichtlich so hochbedeutende Schloß der Deutsch-Ordensritter Marienburg in Westpreußßen. Die Thüre gehört zu dem Wohngemach des Oberereßlers(Verwalter der wirthschaftlichen Angelegenheiten) und zeigt in ihrem bildlichen Schmuck in wirklich köstliche Humor und trefflicher Gruppirung Scenen aus den Begebenheiten des mittelalterlichen Schloßlebens. Das runde Mittelfeld zeigt den Ober-Treßler in seiner wirthschaftlichen Thätigkeit, er führt gut Buch und nimmt Zinsen ein; Katze und Hund symbolisiren das Hauswesen. Die Ordensritter wendeten große Mittel auf für Cultur, Handwerk und Kunst-- darauf weisen die in den untern Feldern beschäftigten Künstler, Architekt und Bildhauer, hin. Die beiden obern Spitzbogenfelder erzählen uns von einer Beraubung der Schloßkasse durch einen Bäcker; der Wächter schlief aber nicht-.r Bäcker wurde mit seinen Spießgesellen gehängt. Das oberste Feld birgt einen Engel, welcher den Schild der deutschen Ordensritter hält. Die Zwickel füllen schön modellirte Laubwerk. Die Rückseite der Thüre weist eine edele Rahmentheilung mit flachem Füllungsornament nach Motiven früh-italienischer Gewebe auf, das Mittelfeld zeigt eine Hand mit Schlüssel als Wahrzeichen für die Obliegenheiten des Ober-Treßlers als Verwahrer und Hüter. Wir haben hier in jeder Beziehung ein Meisterwerk der Holzschnitzkunst in Technik und Empfindung, und wir freuen uns, daß ein Kölner Meister mit diesem Auftrag beehrt wurde. Bildhauer Heinrich Schmitz hier ist der Erfinder und Ausführer dieses herrlichen Stückes gothischer Holzbildnerei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Womnerinnen-Fahl. Laut dem 3. Bericht über die Thätigkeit des Wöchnerinnen-Asyl-Vereins hierselbst für die Zeit vom 31. März . bis zum 31. März 1892 sind in genannter Zeitdauer in dem Wöchnerinnen-Asyl 372 Frauen aufgenommen worden, 36 weniger als in dem Geschäftsjahr 1890/91. Diese Verringerung ist hervorgerufen durch die strenge Befolgung der hygienischen Forderung, eine Ueberfüllung des Hauses zu vermeiden und eine regelmäßige Reinigung, Lüftung und Desinficirung der Räume vornehmen zu können. Auf Kosten des Vereins wurden der Provincial-Hebammen-Anstalt 64 Frauen auf deren Wunsch übewiesen, so daß der Verein in diesem Jahre 436 Frauen Hülfe und Unterstützung hat zu Theil werden lassen. Bei den Familien der 372 Frauen bestand die Wohnung bei 106 nur aus einem, bei 243 aus zwei und nur bei 21 aus drei Zimmern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Straßendurchbruch Dom-Unter Gottesgnaden-Heumarkt Follerstrße-Sionsthal-Nnostraße erfordert nach einer Aufstellung des Tiefbau-Amtes eine Gesammt-Ausgabe von 3,567,000., denen eine Fug-ezugahme aus dem Verkauf der Restgrundstücke in Höhe von ## M. gegenübersteht. Die Stadt hat somit thatsächlich für jenen Straßendurchbruch rund eine Million Mark aufzubringen, welche Summe aus der vorgestern von der Stadtverordneten-Versammlung beschlossenen Zehn-Millionen-Anleihe gedeckt werden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Katholischer Gesellen-Verein. Der hiesige Verein zählt zur Zeit 1100 Mitglieder, denen 300 Meister und Verheirathete, die aus dem Gesellen-Verein hervorgegangen sind, zur Seite stehen. Den vom Präses Hrn. Rector Schlick geleiteten Religions-Unterricht besuchen etwa 400 Mitglieder. Am Ende der Woche ist freie Erörterung über aufgeworfene Fragen. Der andere Unterricht läßt viel zu wünschen übrig; dies liegt zum Theil an den hiesigen Arbeits- und Werkstatt-Verhältnissen, da es gewöhnlich 9 Uhr Abends ist, ehe der Geselle sein Abendessen eingenommen hat. Im Verein ist eine Bäcker-Abtheilung in's Leben gerufen worden, da diese Gesellen an den Vereins-Abenden nicht theilnehmen können. Diese Gruppe, 100 Mann stark, hält nunmehr unter dem Vorsitze des Präses an einem Werktage der Woche gegen Abend ihre Versammlung ab. Im Verein bestehen zwei Krankenkassen, eine zählt 700, die andere, zumeist aus Meistern bestehend, 200 Mitglieder. Im verflossenen Jahre wurden im Vereinshauses 2500 versprechende Gesellen umsonst beherbergt und beköstigt; 600 von diesen fanden Arbeit und wurden dem Verein einverleibt; außer diesen wurden noch 300 neue Mitglieder ausgenommen. Im verflossenen Jahre starben vier Gesellen und drei Meister. Die Sparkasse des Vereins hat heute einen Bestand von 140,000 M. Am St. Josephstag-- Bußund Bettag-- dem 43. Stiftungsfeste, reichte der Herr Weihbischof 600 Mitgliedern die österbliche Communion.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Liebstähle. Eine italienische Orgelſpielerin besuchte die Kirche an Severin und stellte während der Zeit ihre Orgel in der Vorhalle in eine Ecke; als sie die Kirche verließ, war die Orgel verschwunden. Letztere wurde in einer Herberge, in welcher Italiener verkehren, zum Kauf angeboten und festgehalten; es gelang indeß nicht, den Dieb zu ermitteln. -- Vom Speicher eines Hauses an der Thieboldsgasse wurden vier werthvolle Tauben gestohlen; drei davon verkaufte ein Junge, wahrscheinlich der Dieb. an einen Wirth, welcher dieselben dem Eigenthuümer zurückgab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 2. Einlaß 6 1/2 , Anfang 7, Ende gegen 10 Uhr. 1. Gastspiel von Ang. Junfermann vom Königlichen Hoftheater in Stuttgart. Onkel Bräsia-- Montag den 23. Mai: 15. Ab.-Vorst. Unsere Don Juans.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
