<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>7</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>315071</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum. Heute blickt Hr. Gottlieb Widowsry auf eine ununterbrochene dreißigährige Thätigkeit als erster Buchhalter und Correspondent im Engrosgeschäfte von Frank&amp; Lehmann zurück. Derselbe genießt die Achtung und das volle Vertrauen seiner Principale, weshalb dieselben ihm auch ein schönes Erinnerungszeichen an den heutigen Jubeltag gewidmet haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jubiläum. Mit dem heutigen Tage begeht Herr Ludw. Hepperle hierselbst, Ortmannsgasse 24, den Tag seiner fünfundzwanzigährigen Thätigkeit in der Bettwaaren-Fabrik von Vaghen&amp; Finkenberg, Herzogstrße 37. In dieser langen Zeit hat derselbe es verstanden, durch rastlose Thätigkeit und treue Pflichterfuüllung die Liebe und Achtung seiner Principale und Mitarbeiter sich zu erwerben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Röerfund. Gestern Morgen fand man bei Gelegenheit von Ausschachtung-Arbeiten in der Löwengasse mehrere römische Alterthümchen: Gläser, Töpfchen usw., insgesammt mehr als zehn Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zechprellerei. Ein Reisender nahm in einem hiesigen Hotel Logis und blieb einige Zeit, ohne zu bezahlen, da er vorgab, für ein hiesiges Geschäft thätig zu sein. Als ihm schließlich die Rechnung im Betrage von rund 120 Mark vorgelegt wurde, entfernte er sich und kehrte nicht mehr zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Kölner Beamten-Vereinigung hielt am Dinstag-Abend ihre ordentliche General-Versammlung im Saale der Lese-Gesellschaft ab. Dieselbe war sehr zahlreich besucht. Der Vorsitzende, Hr. Eisenbahn-Directions-Präsident Rennen,leitete die Verhandlungen und berichtete über die bereits an dieser Stelle in der Hauptsache mitgetheilten Abschnüsse der verschiedenen Zweige der Vereinigung. Dieselbe zählte am 31. März d. J. 2252 Mitglieder, von welchen 1634 der Consum-Abtheilung angehörten. Die Generalversammlung ertheilte die Entlastung der Rechnung für 1891/92, welche in Einnahme und Ausgabe mit der Summe von 229,712 M. baschließt. Die Consum-Abtheilung hat nach der Verzinsung der Einlagen der Theilnehmer noch einen Ueberschußß von 17,965 M. zu verzeichnen. Die Versammlung beschlossß 5 pCt. Dividende auf Grund der von den Mitgliedern abgelieferten Kaufmarken zur Vertheilung zu bringen und den dann verbleibenden Ueberschußß zur Abschreibung auf das Vereinshaus zu verwenden. Der Zinsengewinn der Spar- und Darlehens-Kasse wurde auf Antrag des Vorstandes dem Reservefonds übewiesen. Die nach dem Turnus ausscheidenden Vorstandsmitglieder wurden einstimmig wiedergebählt. An Stelle des ausgeschiedenen stellvertretenden Vorsitzenden, Hru. Oberbau- und Geh. Regierungs-Rath Lohse, wurde Hr. Oberbaurath Rüppel gewählt. Zu stellvertretenden Vorstandsmitgliedern wählte man die HH. Regierungsrath Schwabach und Rentmeister Koch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Kameradschaftliche Vereinigung von 1866 feiert am 3. Juli c. ihr fünfundzwanzigähriges Stiftungsfest. Die Festlichkeit wird dadurch noch erhöht, daß die Damen des Vereins einen Silberkranz gestiftet haben, welcher Morgens beim Commers an der Fahne angebracht wird. Die Kameradschaftliche Vereinigung ist der erste Krieger-Verein Köln's, welcher sein silbernes Jubelfest feiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>a Strafkammer. Der Metzgergeselle Wilhelm Hummeler aus Mülheim betheiligte sich daselbst am 3. Januar in einer Wirthschaft an einer Schlägerei; er muß vier Monate in's Gefäugniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Fabrikarbeiter Fritz Hölzer hat einen Metzgergeselle, welcher mit einem offenen Messer seinem Genossen zur Hülfe eilen wollte, zurückgehalten und ihm in handgreiflicher Weise klar gemacht, daß nur Feiglinge zum Messer greifen. Diese Mißhandlung ließ das Gericht straffrei, indem es annahm, der Fabrikarbeiter sei im Recht gewesen, als er verhinderte, daß der Metzger mit dem Messer Unheil anrichtete</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Am 8. Februar traf ein Heizer von auswärts hier in Köln ein, er hatte 700 Mark in seinem Besitz. In der Gesellschaft von zwei Frauenzimmern, Gerh. Fluß und Christ. Vogel, lernte er Köln's Licht- und Schatten-Seiten kennen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
