<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>6</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>315060</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wilhelm-Augusta-Stiftung. Im Anschlusse an die am Samstag im obern Saale der Wolkenburg abgehaltene Conferenz der Lehrperſonen des Landkreises Köln fand am Nachmittag in demselben Saale die General-Versammlung der Wilhelm-Augusta-Stiftung im Landkreise Köln statt. Der Vorsitzende, Hr. Kreis-Schulinspector Löhe, erstattete den Bericht über das 13. Jahr der Stiftung. Nach ben zählt die Stiftung drei Ehrenmitglieder und 372 Mitglieder,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>196 Lehrer und 176 Lehrerinnen. Von diesen gehören 173 . Lehrerschaft des Landkreises Köln an, 171 der des Eingemeindungsgebiets, 28 sind außerhalb des alten Landkreises Köln angestellt. Der Bestand des Vermögens bzw. der drei Fonds, a. Stiftungs-, b. Reserveund c. Ausgabe-Fonds, betrug am Schlusse des Stiftungsjahre 1890/91 13,284., hierzu kam eine Einnahme von 3261., so daß die Gesammt-Einnahme sich auf 16,545 M. stellte. Die Ausgaben beliefen sich auf 2497 M. Von der letzten Jahres-Einnahme wurden 427 M. dem Stiftungsfonds übewiesen, welcher hierdurch die Höhe von 10,156 M. erreicht. Der Ausgabe-Fonds betrug am Ende des Stiftungsjahre 1890/91 2786., verausgabt wurden 2497 M. Der Ausgabe-Fonds beläuft sich auf 2833., wozu noch der Stiftungs-Fonds mit 10,156 ., der Reserve-Fonds mit 1058 und der Ausgabe-Fonds mit 2833 M. kommt. Im letzten Jahre zahlte die Stiftung an 42 unterstützungsberechtigte Personen 2409 M. Mit großer Befriedigung nahm die Versammlung Kenntnisß von dem günstigen Geschäftsstande und ertheilte dem Vorstande Entlastung von der letzten Rechnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der gestrigen Vorstands-Sitzung des Central-Dombau-Vereins wurden zunächst statutgemäß die Aemter des Vorstandes vertheilt, und zwar wurden die HH. Consul Osw. Schmitz zum Präsidenten, Justizrath R. Esser zum Secretair und Stadtrath Rob. Heuser zum Protokollsührer, ferner die Mitglieder des Verwaltungs-Ausschusses, die Herren Consul Schmitz, Esser, Heuser, Frhr. E. v. Oppenheim, Dr. Ang. Reichensperger, Commercienrath Michels, Präsident Rennen, sowie das Kassen-Curatorium, die Herren Esser, Heuser und Merkens wiedergebählt. Zur Verstärkung des Verwaltungs-Ausschusses wurden die der Freilegung des Domes, und Hr. Justizrath Esser erläuterte die Entwickelung des Enteignungsverfahrens betr. die Hacht. Es wurde ein Antrag gestellt, beim Bezirks-Ausschuß um schleunige Besitz-Einweisung vorstellig zu werden. Diesem gegenüber betonte Hr. Oberbürgermeister Becker, daß die Stadt die Sache gern fördere, daß aber die Niederlegung des Gebäudes die Feststellung des Werthes erheblich erschwere. Für die Feier der 50. Wiederkehr des Tages der Grundsteinlegung zum Fortbau des Domes am 4. September hatte der Verwaltungs-Ausschuß eine Festlichkeit im engern Kreise empfohlen, da eine Theilnahme des Kaiserhauses nicht zu erwarten sei. Nach längerer Erörterung, in welcher man sich für und gegen die Feier aussprach, beschlossß man, den Herrn Erzbischof zu bitten, am Festtage eine kirchliche Feier zu veranlassen. Nach derselben soll im Hansasaal des Rathhauses eine öffentliche Sitzung des Vorstandes stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eisenbahn-Verkehr. Die Fahrkarten zu. Fahrscheinhefte von und nach Barmen, Kassel, Dortmund, Elberfeld, Hagen, Iserlohn, Lennep, Lüdenscheid, Remscheid und Witten(.-.) nach und von französischen und englischen Stationen gelten, auch wenn die bezüglichen Wege in denselben nicht angegeben sind, zur Fahrt über Haan, Neuß oder Köln, Aachen, Bleyberg oder Herbesthal. Die Abfertigung des Gepäcks über Neuß oder Köln-Herbesthal erfolgt zu den im Tarif für den Bahnweg.-Gladbach-Bleyberg vorgesehenen Tarifsätzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>P Liebstähle. Ein Agent benutzte die Volksbadeanstalt im Rhein unterhalb des Fischerzeltes und legte seine Kleider in der dafür bestimmten Halle nieder. Als er sich wieder ankleidete, war sein Portemonnaie nebst Inhalt aus der Hosentasche verschwunden. Bestimmungsäßig sollen Werthsachen an den Bademeister abgeliefert werden, was er unterlassen hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einem Dienstädchen wurden von einer Kellnerin Kleidungsstuücke und Schmucksachen entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Reisender fuhr Abends mit dem Schnellzug in einem Abtheil 2. Klasse, welches auch noch von andern Personen besetzt war, von Koblenz hierher und schlief ein. Als er in seiner Wohnung ankam, vermißte er seine schwere goldene Remontoir-Uhr nebst einer langen goldenen Halskette.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, königl. Polizei-Direction, Schutzmann, 1000 M. Anfangsgehalt, 180 M. Wohnungsgeldzuschuß und freie Dienstkleidung(Uniform). Bei verschiedenen Verkehrs-Anstalten des Oberpostdirection-Bezirks Köln, drei Postpacketträger, je 850 M. Gehalt, steigend bis 1100., und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß. Köln, Postamt, Postschaffer, 900 M. Gehalt, steigend bis 1500., und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß; Bewerbungen sind an die Oberpostdirection Köln zu richten. Ehrenbreitstein, Polizei-Verwaltung, Polizeisergent, 1005 M. jährlich. Immekeppel, Postagentur, Landbriefträger, 650 M. Gehalt, steigend bis 900., und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß; Bewerbungen sind an die Oberpostdirection Köln zu richten. Linnich, Bau-Inspection Nachen I zu. Neubau-Bureau, Bau-Aufseher bzw. Bautächter, 75 M. monatlich. Rodt-Müallenbach, Postagentur, Landbriefträger, 650 M. Gehalt, steigend bis 900., und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß; Bewerbungen sind an die Oberpostdirection Köln zu richten. Siegburg, Aufseher, bei der Anstellung 900 M. Gehalt, steigend bis 1500., freie Dienstwohnung oder 150 M. Miethsentschädigung; dito, Hülfsaufseher, 75 M. monatliche Remuneration. Stationsort kann erst später bestimmt werden: königl. Eisenbahn-Betriebsart Trier, Bahnbewachungs- beamte, 24 Weichensteller und 24 Bahntärter, Weichensteller im Probedienſt je 66 M. Monatsbesoldung und Bahntärter im Probedienſt 58 M. Monatsbesoldung; dito, 24 Zugbegleitungsbeamte, Bremser im Probedienſt oder als Schaffner-Aspirant, zunächst je 66 M. Monatsbesoldung. Zell(Mosel) königl. Amtsgericht, Kanzleigehülfe, 50 bis 55 M. monatlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Auf den beiden Dothürmen untersuchten Arbeiter gestern Morgen die Blitzableiter. An demjenigen des südlichen Thurmes war die Platinspitze gänzlich abgeschmolzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Unfall. Gestern Morgen fiel auf dem Eigelstein von einem mit zwei Fässern Cognac beladenen Wagen ein Faß von 300 Liter auf die Strate uno ging ganz in Stücke. Arbeiter, welche an der Ecke der Maximinenstrße an einem Neubau beschäftigt sind, fingen mit ihren Kaffeeännchen einen Theil des kostbaren Inhaltes auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
