<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>5</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>315036</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vorträge für Arbeiter. In seinem gestrigen dritten Vortrage behandelte Hr. Hofrath Aldenhoven die byzantinische und romanische Baukunst. Ungefähr 900 Jahre hat das byzantinische Reich die von den Griechen und Römern überkommene Cultur und Sitte bewahrt und gegen die anstürmenden östlichen Barbaren vertheidigt; aber ihren Gebilden fehlt die markige Kraft der Alten. Das byzantinische Zeitalter kann man in Wahrheit ein greisenhaftes nennen. Als Hauptmerkmal dieses Zeitalters tritt uns der Gewöliebau entgegen. Merkwürdigerweise findet sich das erste Bauwerk dieser Art nicht in Constantinopel, dem alten Byzanz, sondern in Ravenna in Italien. Bezeichnend für das Greisenhafte der byzantinischen Zeit ist die Vernachlaässigung des Capitells. Es ist keine Kraft mehr in den Blättern; das Capitell sieht aus wie ein Kohlkopf, der von den Raupen durchfurcht ist. Es fehlte jener Zeit nicht an Geld, auch nicht an innerer Lust und Geist, ihre Gebilde sind, wie auch das politische Leben, fein und zierlich, aber starr und leblos. Das größte Gebilde dieser Zeit auf religioösem Gebiete ist die Sophienkirche in Constantinopel; heute ist das ursprüngliche Bauwerk umlagert von allerhand Zuthaten der Türken, Minarets usw. Dann schilderte der Redner den Uebergang von der alten zur germanischen und romanischen Periode. Das erste Land, das wieder aufing groß und mächtig zu bauen, war Italien, und als Zeuge dieser Epoche haben wir noch den schiefen Thurm zu Pisa. Nach der Völkerwanderung kam dann der erste große germanische Herrscher, Karl der Große, und suchte die verwilderten Völker zusammen zu fassen und ihnen Cultur und Sitte wieder zuzufuühren. Als hervorragendstes Bauwerk jener Zeit ist das Nchener Münster anzusehen, die genaue Nachahmung von St. Vitalis in Ravenna. Aber auch dies Reich ging unter, und mit ihm die Errungenschaften von Kunst und Wissenschaft unter dem Ansturm der Normannen. Die Mönchskloöster waren es, welche zuerst wieder anfingen, in die verwilderte Gesellschaft Ordnung und Sitte zu bringen. Auch die Baukunst wurde von ihnen gepflegt; gerade auf dem Boden des Sachseureiches haben sie ihre kirchlichen Gebäude errichtet. Zu der Apsis aus der Zeit der ersten christlichen Baukunst kam nun noch ein Querschiff, und so traten zuerst die drei Apsiden auf, überragt von der byzantinischen Kuppel. Von bedeutenden Bauten jener Periode sind uns u. a. erhalten St. Godehard und St. Michael in Hildesheim. Im 12. Jahrhundert fing man dann an, das Mittelschiff zu wölben. Es gibt keine Stadt, die bessere Beispiele aus der Baukunst jener Zeit hätte, als gerade Köln, und als hervorragendstes ist St. Aposteln anzusehen. Hier tritt uns in dem massiven viereckigen Thurm, flankirt von zwei Halbrundthürmen, etwas ganz Neues entgegen. Der Redner gab dann noch einige Erläuterungen des Grundrisses und der Architektur der St. Apostelkirche. In seinem nächsten, am Sonntag nach Pfingsten stattfindenden Vortrage wird er sich mit den Kölner Kirchen, insbesondere Gereon, beschäftigen. Der gestrige Vortrag war wieder recht gut besucht, und spendeten die Zuhörer am Schlusse dem Redner für seinen höchst lehrreichen Vortrag reichen Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kölner Lehrer- und Lehrerinnen-Verein hielt am Samstag eine Hauptversammlung ab. In derselben wurden zunächst mehrere neue Mitglieder ausgenommen; dann wurde beschlossen, das etwa 66,000 Mark betragende Vereinsvermögen bei der Reichsbank zu Berlin zu hinterlegen. Von der Feier des Stiftungsfestes wurde Abstand genommen, da für die Feier von Festen wenig Stimmung unter der Lehrerschaft vorhanden und auch die Leistungsähigkeit der Krankenkasse in diesem Jahre bereits ganz außserordentlich in Anspruch genommen worden sei. Dem Vorsitzenden und dem Rendanten wurden als Erstattung ihrer baaren Auslagen Remunerationen bewilligt. Wie der Vorstand mittheilte, ist auf eine Anfrage betreffend die Aufnahme der Lehrer aus den eingemeindeten Bezirken in den Verein die Antwort ertheilt worden, daß eine allgemeine Aufnahme in den Verein die Interessen der jetzigen Mitglieder in empfindlicher Weise schädigen werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Erst-Communicanten der höhern Lehr-Anstalten wurden gestern Morgen in den zugehörigen Pfarrkirchen zur ersten h. Communion geführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Diebstahl. In der Nacht vom Samstag zum Sonntag wurden einem Gast in einer Wirthschaft an der Hohepforte etwa 15 M. gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Selbstmordversuch. Ein in der Nähe des Hahnenthor wohnhafter Fuhrknecht versuchte am Samstag-Abend sich zu erhängen. Derselbe wurde von dem herbeigeholten Schutzmann losgeschnitten, und die sofort angestellten Wiederbelebungsversuche waren von Erfolg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wasserärme. Seit Eintritt der heißen Jahreszeit wird in jeder Nummer des Kölner Local-Anzeiger unter der Rheinhöhe auch die Wasserärme vom Morgen(7 Uhr) desselben Tages mitgetheilt, worauf wir die Badelustigen besonders aufmerksam machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
