<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>5</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>315018</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Kunstgewerbe-Museum wurde im Monat April von 1995 Personen besucht, davon entfallen auf die Sammlungen 1680 und auf die Bibliothek und Vorbilder-Sammlung 315 Besucher. Am 5. Mai wurde die Bibliothek und Vorbilder-Sammlung in den neuen Räumen Rheingasse 8(Tempelhaus) eröffnet. Dieselbe umfaßt nunmehr-- statt des frühern einen-- zwei den Besuchern zugängliche Räume: einen Lesesaal und einen Zeichensaal. Der erstere enthält die Vorbilder-Sammlung und dient zur Benutzung der gebundenen Vorlagen-Werke und Bücher; ferner liegen hier die Zeitschriften-- zur Zeit 50-- auf. Im Zeichensaal ist den Handwerkern Gelegenheit geboten, unter Benutzung des reichen Vorbilder-Materials und eventuell unter Beiülfe des Bibliothekars Zeichnungen und Entwürfe anzufertigen. Es sei hier wiederum darauf hingewiesen, daß der Zutritt und die Benutzung für Jedermann unentgeltlich und nicht von der Mitgliedschaft irgend eines Vereines abhängig ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Musikfest. Die Vorbereitungen zu dem Musikfest, das zu Pfingsten in unserer Stadt gefeiert werden soll, sind in vollem Gange. Bis jetzt haben sich schon 196 Damen für Sopran und 154 für Alt einschreiben lassen. Die Proben, welche der Festleiter Prof. Wüllner persönlich abhält, werden fleißig besucht und für das Orchester sind für alle wichtigern Instrumente hervorragende Kräfte aus den vornehmsten Hofcapelle angeworben. Dahingegen könnte die Betheiligung der Musikfreunde angesichts der in Aussicht stehenden hohen und dabei eigenartigen Genüsse eine lebhaftere sein-- eigenartig in so fern als das Programm der drei Festtage ein lebendiges Bild der Entwickelung der Musik im 19. Jahrhundert in Deutschland, Frankreich und Italien thatsächlich darstellt. Man hat also hier auch eine Art von Ausstellung. Hier sieht man nicht bloß die Partituren der Meisterwerke unter doppeltem Verschlußß, sondern man hört die Töne wirklich und leibhaftig. Für die Freunde des Solo-Sanges und-Spieles müßten Namen wie Elisabeth Reisinger, Therese Malten, Charlotte Huhn, dann Willy Birrenkoven, Perron und Sarasate doch eine magnetische Anziehungskraft besitzen! Da nun auch der Frühling in's Land gezogen, so werden sicherlich jetzt auch die rheinischen Musikfreunde und namentlich die eingesessenen Alt- und Neu-Kölner nicht säumen, sich die dieses Mal gebotenen außergeröhnlichen Genüsse zu verschaffen. In Folge der elektrischen Beleuchtung wird auch die Temperatur keinen Grund mehr abgeben, sich an dem Feste nicht zu betheiligen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Stadtverwaltung, ein Bureaudiätar, 1200 M. jährlich; Bewerbungen an das Oberbürgermeister-Amt Aachen; dito, Postamt 2, ein Postschaffner, 900 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß; Bewerbungen an die Ober-Postdirection Aachen. Berncastel, Postamt 1, ein Packetträger, 700 M. Gehalt, steigend bis 1100., und 108 M. Wohnungsgeldzuschuß. Köln-Deutz, Postamt, zwei Postpacketträger, 850 M. Gehalt, steigend bis 1100., und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß; Bewerbungen an die Ober-Postdirection Köln. Dudweiler, Bürgermeister-Amt, zwei Feldhüter, je 360 M. jährlich. Bezirk des kgl. Eisenbahn-Betriebsamte Aachen, zwölf Stellen für den Zugbegleitungsdienst, während der Probezeit und bis zur etatsäßigen Anstellung jährlich je 800 M. als Bremser und 900 M. als Schaffner; bei der etatsäßigen Anstellung als Bremser 800 M.(bis 1200 M. steigend) und als Schaffner 900 M.(bis 1200 M. steigend), ferner den bestimmungsäßigen Wohnungsgeldzuschuß. VerwaltungsBezirk kgl. Eisenbahn-Betriebsart Saarbrücken, sechs Telegraphen-Aspiranten und drei Lademeister-Aspiranten, je 1020 M. Jahres-Besoldung, nach Ablauf eines Jahres 1140 M. und nach zwei Jahren 1200.; dito. 20 Aspiranten für den Bahnbewachungs- und Weichensteller-Dienst, 700 M. im Bahnbewachungs- und 800 M. im Weichensteller-Dienst jährlich; dito, zwei Nachtwächter-Aspiranten, je 700 M. Jahres-Besoldung. Marienberghausen, Post-Agentur, 650 M. Gehalt, steigend bis 900., und 60 Wohnungsgeldzuschuß jährlich; Bewerbungen an die Ober-Postdirection Köln. Neuerburg, Postamt, ein Landbriefträger, 650 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>jährlich einschliefßlich 90 M. Wohnungsgeld-Entschädigung. Siegburg, Direction der Geschoßfabrik, Erweiterungsbau, ein Hülfsschreiber, 75 M. monatlich. Stationsorte werden später bestimmt, königl. Eisenbahn-Betriebsart Trier, drei Telegraphen-Aspiranten, 85 M. Monatsbesoldung, welche sich bis auf 100 M. erhöht; nach etatsäßiger Anstellung als Telegraphist ein Jahresgehalt von 1200 bis 1800 M. neben Wohnungsgeldzuschuß oder Dienstwohnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eisenbahn-Fahrpreise. Von Köln Hauptbahnhof werden folgende neue Fahrkarten ausgegeben: nach Bernburg einfach 1. Kl M. 41.60, 2. Kl. M. 30,80, 3. Kl. M. 21,60 über Ohligs, Elberfeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute Aufgeh. Abonn. 1. Einlaß 6 1/2 Uhr, Anfang 7 Uhr, Ende 10 Uhr. Der Tanzteufel</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Montag 16. Mai. 9. Ab.-Ist. Der Tanzteufel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Riehl, 14. Mai. Vergangene Nacht brach in dem Maschinenhaus eines Dampf-Sägewerkes hierselbst Feuer aus. Durch das schnelle Eingreifen der Riezler Feuerwehr wurde der Brand auf seinen Herd beschränkt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
