<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>5</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>315020</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>i M Michael von Rußland traf gestern Morgen um .., 17 M,at, Möst Gemahlin mit dem Pariser Schnellzuge auf denz Haupttsbuhgre ein und setzte um 7 Uhr 35 Minuten seine Reise 1# a, Arbeiter, Hr. Hofrath C. Aldenhoven, Director des Wallraf-Richartz-Museums, eröffnete gestern im Rothen Löwen an de. Severinstrße einen Cyklus von Vorträgen über gestrige Vortrag behandelte die Baukunst der Griechen. In klarer, gemeinverständlicher Sprache wußte der Redner den Stoff dem Verständmiterstät durch kunsthistorische erlau z behandeln, wirksam Nutzt durch kunsthistorische Bilderbogen, welche unter die Zuhörer ertheilt waren. Mit gespanntester Aufmerksamkeit folgten die letzter des Reiner., An der Hand der erwähnten Bildersesien, im eigentiche Grisea griechischen Bauku auf Sicilien, im eigentlichen Griechenland und in den Colonieen, bei der Doriern und Jonen, hierbei ab und zu einen Blick auf das politische ebe. di ser Völker werfend. Die Zuhörer folgten mit Aufmerksamkeit dem Vortragenden und bezeugten ihm Dank durch reichlichen Beifall Neun, man die cülustige Zeit und das besonders für Bauhandwerker " ganre Thema berücksichtigt, so hätte man einen weit zahlreichern Fluch ergarten, Hornen, doch waren nur stark hundert Personen er weiten Voran hasten. Seuutas wid dr. Director Aldenhoven den</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Flora war gestern Nachmittag von Tausenden Menschen stor, welche bei der gewitterschwülen Temperatur durch die herrlichen hrt-Anlagen und Gewächsäuser lustwandelten, in denen zahllose Ranzen im schönsten Blüthenschmuck prangen. Der eigentliche Magnet ir alle diese Menschen anlockte, war dies Mal aver nicht der Garten # sich, vielmehr der Kölner Liederkranz, welcher daselbst, unter zutwirruug der Ca. g. f. der 65. Infanterie Regiments, ein prächtiges harten, Seusest, vert staltete. Und dieses gewann wiederum einen beden Umstand, daß der genannte Verein zum ersten Lall Wirsch dus an uudeines neuen Dirigenten, Hru. Musikdirector bunten varsiuuruugemn, alsdie Oeffentlichkeit trat. Die Chöre ge... i###oben verständiger Weise im Wintergarten zum Vortrag, da sie sonst aber daran ist###hr an Wirkung eingebüßt haben würden. In den beliebten Repertoirmandelschn. Din Baa Ratersaund gen Liedchen, Wier. Vrzwarer. von Kreutzer und in dem anmuthig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>dise Jert 73819 an Llümelem; von Dregen, bewies der Verein, daß ham i1#### Männerchören mit leichtester Mühe beherrscht 5cance, Sprziries# aumerpymnus" von K. Reinecke war sowohl an und der::##der Bastragsweise eine Glanznummer des Programms</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>dent Vorderarung trit.urat sorgen Kunstgesang naturenäß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>den Vordergrund tritt, bekundete in dem Stücke eine selbständige Kammer. Seine swach. Sie fragte, kommen. Sie freut und durchaus gesunde Auffassung. Auch der Chor"Meine Mutter..3"Engelsberg, in dem Hr. Karl Rost mit seiner wohlklingenden Baritonstimme das Solo sang, gelangte in schön abgerunag, nur hatte an einzelnen Stellen des Solo's der begleitende Chor sich vielleicht noch etwas mehr Mäßigung auferlegen können. Die prickelnde Walzer-Melodie von Vogel begeisterte namentlich die Damenwelt zum stürömischem Beifall, so daß der Chor Wiebsrng#########tußte. Alle Spenden des wackern Vereins fanden lebhafte Anerkennung, und wenn nach einem Garten-Concert</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>nusttr##ichrung des neu."Dirigenten auch noch kein baschließendes Urtheil sich bilden läßt, so steht doch heute schon fest, daß der Kolner Liederkranz in Hen. Musikdirector Hirsch einen sehr befähigten Leiter gewonnen hat. Leider störte der Abendregen in etwa die Festfreude; indeß dürfte Jedermann mit dem Verlaufe sehr zufrieden sein m Smoffengericht. Der Ackerergehülfe Johann Kremer aus Nippes</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>es Ese. beschuldigt. Nach seiner Angabe soll, das Thier nach den. im zur Führung anvertrauten Pferde gebissen haben. K. hatte mit seinem Peitschenstiele den Esel so lange gegen den Kopf geschlagen, bis das Thier schließlich, an einem Auge blutend, wie leblos zusammenbrach. K. erhielt 6 M. Geldstrafe.-- Unter soeialdenngfratische(Soeriter.a dest zui zu haben, ohne Erlaubnisß social-demokratische Schriften zu verkaufen, stand der Präsident des social-demokratischen Vereins, Reuther, vor den Schranken. M. war beschuldigt, der Aufforderung.'s Folge geleistet zu haben. Thatsache war, daß M. auf Veranlassung's solche Schriften zu Rondorf vertheilt hatte mit der Bemerkung, dieselben kosteten nichts; wer ihm indeß etwas geben wolle, könne dies thun. Der Herr Amtsanwalt beantragte gegen Jeden eine Geldstrafe von 96 M. Das Gericht sprach die Angeklagten frei, weil das Geld für den Preßfonds verwendet worden sei, dieselben also keinen Vortheil von den freiwilligen Geschenken gehabt hätten.-- Zwei hiesige Einwohner, der Commis Joseph Höse und der Kaufmann Itzenplitz, sollen in der Nacht vom 25. zum 26. Februar Lärmen die Nachtruhe gestört haben. Wie estrschen%#5 ts; bat g# ein Nai mit dem Finger über ein Tambourin gestrichen.#ad., nach seiner Angabe, als er sah, wie der Obereächter Bender über seinen Collegen herfiel, als Zeuge sich angeboten. Als J. auf dem Präpsidium seine Aussage deponiren wollte, sagte der Wächter: "Vier ist auch noch Einer vorgefuührt." J. war aber freiwillig mitgegangen. Beide Angeklagten wurden kostenlos freigesprochen, da eine Schuld nicht erwiesen sei. In der Sache war eine Anzahl Schutzzeugen geladen.-- Der Anstreicher Johann Nagelschmid aus Lindenwar beschuldigt, am Sonntag den 28. Februar d. J. durch Schreien . s ngen groben Unfug verlor zu haben. Die Zeugen sagten habe den ganzen Tag getobt, seine Frau und Kinder mißhandelt, #t zu. ische gehen lassen, auf die Geistlichkeit geschimpft usw. Amtsanwalt beantragte eine Haftstrafe von fünf Tagen. Das Gericht erkannte auf acht Tage Haft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der gestrige billige Sonntag hatte im Verein mit dem herrlichen Frühlingswetter der Goldenen Ecke einen ganz außerordentlichen Menschenstrom zugefuührt. Castan's Panopticum, wo die Schuliar PPe Zunz, teg#, Maie auftrat, war Vormittags von über 1400 Personen besucht. Nachmittags stellte sich die Zahl der Besucher fast eben so hoch. Heute soll, wie uns mitgetheilt wird, in der Gestalt eines Bersheit erhalten Zwerges das Julitut abermals eme sehenswerthe Erſtcommunion. In der Pfarrkirche von St. Mauritius wurden geste n erwa 40 Schüler der Oberrealschule an der Humboldt## durch Hru. Religionslehrer Kleinen zur ersten heiligen Communion Der jugendliche Arbeiter-Verein von St. Aposteln hatte am gestrigen Sonntag-Nachmittag eine schöne Feier in der St Apostelkirche. Um 5 Uhr traf Hr. Weihbischof Fischer ein und nahm etwa 35 neue Mitglieder auf. Im Anschlugß daran richtete er an die jugendlichen Arbeiter eine Ansprache, worin er sie ermahnte, vor allem beobachten, und sie eindringlich vor der Freundschaft wit schlechten Personen warnte. An der Feier nahm auch der Verein aus dem St. Joseph-Asyl Theil. 909</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Kölner Reit- und Fahr-Verein veranstaltete am Samstag-Nachmittag um 3 Uhr eine Preisbewerbung für numerirte Droschken und unnumerirt zweispännige Miethwagen. Die Betheiligung war sehr schwach. Zehn Droschken waren auf dem Sportplätze erschienen, wovon zwei die ersten Preise von je 75., vier die zweiten Preise von je 50 M. und vier die dritten Preise von je 20 M. in Baar erhielten Von den unnumerirten zweispännigen Miethwagen waren sechs erschienen. Hiervon erhielten zwei den ersten Preis in Höhe von 100 M besten Preis von 30 geien Preis von je 50 Di. und eier den</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
