<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>7</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>315093</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Heinz Alfred, zweiter Sohn des Herzogs von Edinburgh, traf vorgestern Abend 10 Uhr 10 Min. mit dem Frankfurter Zuge hier ein und fuhr um 10 Uhr 35 Min. über Calais nach London weiter Die Bernulfus-Gilde aus Utrecht, meist holländische Geistliche, weilt seit vorgestern in unserer Stadt. Dieselben besichtigten namentlich die hiesigen Kirchen. Hr. Domcapitular Schnütgen führte die Gesellschaft gestern durch den Dom.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Straßeinsperrung. Die Straße Im Ferculum, von Silvanstraße bis Severinswall, wird auf die Dauer von fünf Wochen behufs Ausführung von Canal-Arbeiten gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verhaftet. Am Heumarkt, wo zur Zeit des Marktes die Langfinger sich besonders gern aufhalten, wollten gestern Morgen zwei Gauner einen Korb mit Kirschen stehlen. Sie wurden indeß durch Polizisten abgefaßt und zur Wache geführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern Morgen stürzte ein von Brühl kommender Radfahrer vor der neuen Umwallung und brach ein Bein. Er wurde in das städtische Krankenhaus gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der erste dramatische Abend der Opernschule(vierte Prüfungs-Aufführung des Conservatoriums) wurde im Eden-Garten abgehalten. Der Saal ist von ansehnlicher Größe und die Bühne so geräumig, daß auch ein größeres Ensemble dort angemessen sich aufstellen und bewegen kann. Ein Hauptvorzug ist die gute Akustik. Dies kam den Probe-Darstellungen, für welche man den ersten Act von Mozart's "Don Juan" und einzelne Scenen aus dem"Fliegenden Holländer" von Wagner gewählt hatte, wohl zu Statten. Der Gesammt-Eindruck der Aufführung, welche der Director der Anstalt, Prof. Dr. Wüllner, leitete, war recht günstig, indem in den Einzelleistungen sich viel Begabung und tüchtige Schulung wahrnehmen ließ, und das jugendliche Orchester seine Sache üüberraschend gut machte. Man war erstaunt darüber, wie zuverlaässig die jugendlichen Flötesten, Obristen, Clarinettisten und Fagotiſten ihre wichtigen Stimmen bliesen. Auch die Hornisten und Trompeter ließen eine Sicherheit gewahren, an die man nicht gewöhnt ist. Die Don Juan-Ouverture ging wie am Schnürchen; den Don Juan sang Hr. Hubrich, welcher, seit wir ihm zuletzt auf der Bühne begegneten, erhebliche Fortschritte im Spiel und Gesang erkennen ließ. Allerdings hat sich das Flackern des Tones eher verstärkt als verringert. Recht schön hat sich entwickelt und an Schulung gewonnen die sympathische Baßstimme des Hru. Festen, welcher den Leporello sang. Hru. Sack's Mitwirkung in der ersten Scene als Gouverneur verdient gesanglich wie darstellerisch Lob. Daß Frl. Randow(Donna Anna) früher schon viel gesungen, war leicht hörbar. Sie sang mit vieler Sicherheit und verständiger Auffassung. Der Stimme würde es zum Vortheil gereichen, wenn der Höhe die Schärfe benommen werden könnte. Frl. Rhode fand sich mit der schwierigen Partie der Elvira recht befriedigend ab. Wenn man auch eine größere Vertiefung hätte wünschen mögen, so ist doch die saubere und sichere Ausführung, besonders der schwierigen Es-dur-Arie, lobend hervorzuheben. Den Octavio sang Hr. Borgmann mit angenehmer Tenorstimme und gutem Geschmack. Eine talentvolle und dabei anmuthige Leistung bot Frl. Hinsen als Zerline. Sie sang eben so zierlich, wie sie nett spielte. Obgleich Hr. vom Ende nicht eigentlich Sänger ist und nur vertretungsweise den Masetto übernommen, so wußte er seiner Darstellung doch so viel Leben einzuhauchen, daß er allgemeines Gefallen erregte. In den beiden Scenen aus dem"Fliegenden Holländer" trat Herr Sack, der die Titelrolle sang, in den Vordergrund. Die Stimme hat sich entschieden gefestigt und gekräftigt. Der Vortrag hat an Wärme gewonnen, das Spiel zeigt sich freier entwickelt. Die Sensa lag Frl. Randow ungleich besser als die Mozart'sche Partie, die Dame bot hier recht Schönes. Der Daland, der weniger Beweglichkeit beansprucht als der Leporello, gelang Hru. Festen noch besser als dieser. Die kleinen Einsätze des Steuermanns brachte Hr. Krakamp, der bei dieser Gelegenheit einen hellen, frischen Tenor vernehmen ließ, mit wohlthuender Sicherheit. Das Schüler-Orchester hielt sich wieder sehr wacker. Auch der Chor, der nur in der Bauern-Scene in Don Inan beschäftigt war, machte seine Sache nicht übel. Die Damen Hinsen, Rhode und die Herren Borgmann, Festen, Hubrich und Sack werden von Hru. Stolzenberg, der auch die Regie führte, ausgebildet, während Frl. Randow und Hr. Krakamp den Unterricht des Hrn. Kundson genießen. In der Mimik werden sie von Hru. Tomasini unterwiesen, und Hr. Krögel leitet die Ensembleproben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Nippes, 19. Juli. Im Kölner Local-Anzeiger vom vorigen Samstag veröffentlichten wir eine von sachkundiger Feder stammende Zuschrift über die hier in der Nähe der großen Centralwerkstätte und des Friedhofes gelegene Lagertätte für Abfallstoffe. Auf diese Anregung ist wohl zurückzugühren, daß gestern die HH. Polizeiräsident v. König, Branddirector Brüllow und der hiesige Polizeicommissar Rodenkirchen gemeinschaftlich jene Lagertätte besichtigten. Für weite Kreise der Bürgerschaft wäre es von großem Interesse, zu erfahren, ob nunmehr auf eine baldige Abstellung der in jener Zuschrift geschilderten Uebelsände zu hoffen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 19. Juli. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,10 das Pfund. Eier 1,90 das Viertel. Hinkel 2,20, Tauben 1,00 das Paar. Hasen 0,.00, Schnepfen 0,00, Feldhühner 0,00, Truthahn 00,00 das Stück, Kaninchen 1,00 das Stück. Krammetsögel 0,00 das Bund. Hühner 1,60, Enten.00, Gänse 6,50 das Stück. Hecht 1,00, Aal 1,50, Karpen 1,00, Say.80, Schleien,.80 das Pfd. Krebse die 100 Stück M. 0,10. Ochsenfleisch M..70, Kalbfleisch 0,65, Hammelfleisch.65, Speck, geräuchert.80, gesalzen 0,70, Schmalz.80, Nierenfett 0,50, Zwiebeln 6,10 das Pfd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 19. Juli. Die im Jahre 1435 geründete St. Sebastianus-Schutzenbruderschaft begann die Feier ihres 45. Stiftungsfestes schon am verflossenen Samstag-Abend mit großem Zapfenstreich und Fackelzug. Dabei wurde dem Landrath, Hru. Geh. Regierungsrath v. Niesewandt, dem Bürgermeister Steinkopf, dem Schützenönig J. Saal und dem Präsidenten der Bruderschaft P. Selbach, eine Serenade gebracht. Am Sonntag-Morgen wohnten die Schützen dem feierlichen Gottesdienst bei und Nachmittags zogen die selben unter dem Geleite mehrerer Muſikcapellen zur Schützenhalle an der Frankfurterstraße, wo Präsident Selbach die von Stammheim, Flittard. Schlebusch, Wißdorf, Nippes. Rodenkirchen, Frechen, Deutz und.-Gladbach mit ihren Fahnen erschienenen Schützen herzlich begrüßte. Nachdem dann der Herr Bürgermeister ein begeistert aufgenom menes Hoch auf den Kaiser ausgebracht hatte, holte er in drei Schüssen die er im Namen Seiner Majestät that, die Krone und den Kopf des Königsvogels herunter, worüber gestern nach Berlin durch den Draht Mit theilung gemacht wurde. Alsdann begann bei Concert und Volksbelusti gungen auf dem Schießplatz das Preisschießen, während in der Halle getanzt wurde. Am Abend schon konnte Hr. Heinrich Schwermer von der Gladbacherstraße als neuer Schützenönig ausgerufen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Nieselfeld. In Folgendem möchte ich die Behörden auf einen Uebelstand in Lindenthal aufmerksam machen. Seit einigen Tagen ist das Rieselfeld an der Bachemerstraße wieder zum Vorschein gekommen und macht den Fußverkehr fast undöglich. Obwohl über einen Canal für die Brauerei daselbst schon des öftern in den Stadtverordneten-Sitzungen verhandelt worden ist, merkt man von einem Baue desselben noch nichts. Was nützen da alle Vorsichtsmaßregeln bei ansteckenden Krankheiten, wenn derartige Uebelsände geduldet werden! Hoffentlich schafft hier die königl. Regierung bald gründliche Abhülfe Bei Anwesenheit J. J. Maj. des Königs und der Königin von Sachsen in hiesiger Stadt besuchten die hohen Herrschaften das Tapisserie-Geschäft von C. Martens und machten daselbst persönlich Einkäufe, während sie die Kunststickereien daselbst eingehend besichtigten sehr dauerhaft u. elegant. Kir-Keiseröfer, sowie alle Sorten Hand- u. Reisekoffer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Solide u. gut sitzende Herren-Arbeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
