<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>7</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>315097</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dem Männergesang-Verein Kölner Liederkreis überbrachte vorgestern Abend während der Probe eine Deputation der Athleten-Gesellschaft zu Köln eine silber-vergoldete Erinnerungs-Medaille nebst einem kunstvoll gearbeiteten Diplom. Das Geschenk ist eine Anerkennung für die schönen Liederspenden, welche der Gesangverein bei Gelegenheit des Athleten-Wettstreites am 17. April c. zum Empfang der fremden Gäste dargebracht hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die vereinigten Gesangvereine unserer Stadt beabsichtigen dem am nächsten Samstag hier eintreffenden New-Yorker Gesangverein Arion einen festlichen Empfang zu bereiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>P Liebstähle. Unter erschwerenden Umständen wurden aus einem Hause an der Rosenstraße etwa 300 M. und zwei halbe Flaschen Tokayer gestohlen. Das Geld bestand aus einer Banknote a 100., aus Goldund Silber-Münzen, sowie einem Coupon über 35 M. der 3 1/2 procentigen Reichsanleihe, welcher die Nummer 2113 trug</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einem Reisenden wurde beim Einsteigen in den Zug auf dem Bahnhof zu Brühl eine goldene Remontoir-Uhr mit goldener Kette entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ferner wurden gestohlen: Einer Dame auf dem Perron des hiesigen Hauptbahn- hofs ein Portemonnaie mit 93.; aus dem Wartesaal dritter Klasse eine Reisetasche, welche Kleidungsstuücke und Wäsche eines Conditor-Gehülfen enthielt; aus einer Wohnung an der Eisenbahnstrße zu Nippes ein dunkelblauer Sommer-Ueberzieher und aus dem Keller eines Hauses an der von Werthstraße ein Faß Rheinwein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
