<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>7</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>315079</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Könia Karl I. von Rumänien traf heute Morgen mit dem Londoner Früzug um 5 1/2 Uhr auf dem Hauptbahnhofe ein und setzte um 7 Uhr 35 Min. seine Reise nach Neuwied weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Festmahl zu Ehren der neu- bzw. wiedergebählten Beigeordneten Herren Stübben und Jesse vereinigte gestern Abend die Mitglieder der städtischen Verwaltung, die Stadtverordneten und Oberbeamten im Isabellensaal des Gürzenich. e um 8 Die Ortskrankenkasse für die in Fabriken beschäftigten Per sonen hielt dieser Tage im Fürstensaale des"Holz", die alle vier Jahre wiederkehrende Haupt-Versammlung der großjährigen mannlichen Mitglieder ab. Nach Eröffnung der Versammlung durch den zweiten Vorsitzenden. Hru. Kann, legte der Renhaut der Kasse, Hr. Hubrich, in einem längern Vortrage die Wirkung des Krankenversicherungsgesetzes im Allgemeinen und mit Bezug auf die hiesigen localen Verhältnisse im Besondern dar. Die Kasse hatte in 1888 einen Mitgliederbeſtand von 2096, zu welchem im Laufe der 4 Jahre 1366 hinzutraten, so daß dieselbe heute 3462 Mitglieder zählt. An Beitragen und Eintrittsgeldern wurden in den 4 Jahren erhoben 230,121., die Capitalzinsen betrugen 5046., der Erlös aus verkauften Werthpapieren 17,065 Mark, sonstige Einnahmen 2650 Mark, die Gesammt-Einnahme bezifferte sich auf 254,883 Mark. Dagegen sind aufgewendet worden für Arzt-Honorar 17,279 Mark, Arzuei und Heilmittel 44,190 M. Krankengeld und Wöchnerinnen-Unterstützung 125.192., Sterbegelder 4144., Hospitalpflege 25,045., Verwaltungskosten 16,257., Capitalanlage 19,425., zusammen 251.534 M. Das Gesammtvermögen der Kasse ist in den vier Jahren von 29.520 M. auf 33,564 M. gestiegen und bildet den Reservefonds. Im Jahre 1889 war die Kasse in Folge der Jufluenza-Epidemie genöthigt, den Reservefonds in Höhe von 16,000 M. in Anspruch zu nehmen. Die Kosten der Jufluenza-Epidemie bedeuteten für die Kasse einen Ausfall von 30,000 M. Krankheiten mit Arbeitsundähigkeit kamen vor bei 5466 Mitgliedern mit zusammen 106,009 Unterstützungstagen, arbeitsähige Kranke hatte die Kasse 8679. Die Zahl der Wöchnerinnen betrug 307, darunter 74 uneheliche. Todesälle waren 89 zu verzeichnen. Die ärztliche Füsorge wurde durch zeyn Kassenärzte, vier für die Altstadt und je einen für die Vororte, sowie einem Augenarzt ausgeübt. Außeadem ist zur Behandlung besonderer Krankheiten die hiesige Poliklinik, verpflichtet worden. Der Frage der Beitragsermäßigung sind Schwierigkeiten entgegengetreten. Zunächst bewirken die ungünstigen Geschäfts-Verhältnisse, daß bei nicht ausreichender Beschäftigung, besonders im Winter, sich viele Mitglieder wegen Körperfehler, welche sie bei gutem Geschäftsgange nicht von der Arbeit zurückhalten würden, arbeitsundähig bzw. krank melden oder die Genesung in die Länge schieben. Den Uebelsänden wird durch die mit 1893 in Kraft tretende Gesetzes-Novelle voraussichtlich ein Ziel gesetzt. Sobald die Rücklagen zum Reserve-Fonds nicht mehr nöthig sind, sollen die Jahres-Beiträge herabgesetzt werden, obschon dieselben andern Kassen gegenüber mäßig sind. Nach einer längern Besprechung der Lage der Kasse wurden 72 Arbeiter-Vertreter für die Zeit 1892/96 gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Kölner Opernschule(Direction Paul Hoppe) findet morgen(Samstag) unter der Leitung des Hru. Paul Hoppe der zweite Prüfungs-Abend im großen Saale der Lese-Gesellschaft statt. Die Uebungsstücke sind den Opern"Nachtlager in Granada","Waffenschmied","Zauberfloöte","Folkunger","Carmen" und"Troubadour entnommen. Die musikalische Leitung hat Hr. Capellmeister Mühldorfer, die Regie Hr. Ludw. Zimmermann und die Clavierbegleitung Hr. Wilh. Schlitzer übernommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>An Diphtheritis starben in einem Hause am Gereonswall innerhalb acht Tagen drei Kinder. In der Nachbarschaft sind im gleichen Zeitraume vier andere Kinder von der tückischen Krankheit hingerafft worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wasserärme am 8. Juli, Morgens 7 Uhr 15 3/4 0, Wo erhält man die beste und billigste Butter?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
