<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>5</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>315030</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Hauptgewinn(600,000 Mark) der 186. königl. preußischen Am neuen Gereons-Güterbahnhofe sind die Arbeiten so weit vorgeschritten, daß ein Theil desselben am 1. Juni dem Verkehr übergeben werden kann. Die Anlagen für die elektrische Beleuchtung sind bereits fertig gestellt. Die bisher noch benutzte Geleisstrecke im Straßen-Niveau der Neustadt soll im Laufe des nächsten Monats beseitigt werden, wonach endlich auch die vielbeklagten Verkehrstörungen an den Eisenbahn-Ueberſängen, bis auf den an der Gladbacher Straße, der einstweilen noch bleibt, fortfallen würden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verhaftet. Vorgestern Abend wurden am Hauptbahnhof drei Bauernänger von der Polizei verhaftet. Ein Portier hatte dieselben festgehalten, und bevor die Polizei sich ihrer annahm, warfen sie mehrere falsche Geldscheine von sich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die beiden Frauenzimmer, welche wegen des Verdachtes, daß sie einem Reisenden 3000 M. entwendet hatten, am Bahnhof verhaftet worden waren, sind wieder auf freien Fuß gesetzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zwei rohe Burschen wurden zwischen Riehl und Nippes wegen groben Unfugs und Beläftigung des Publicums festgenommen Dem Beamten leisteten dieselben unterwegs heftigen Widerstand, so daß noch drei Schutzänner herbeigerufen werden mußten, um dem wüsten Treiben ein Ende zu machen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Am Montag-Nachmittag wurde auf dem Perlengraben ein betrunkener Mensch wegen unsittlichen Benehmens auf der Straße verhaftet. Derselbe leistete der Polizei solchen Widerstand, daß ihm durch seine eigene Schuld ein Arm verrenkt wurde Unfall. Gestern Mittag gegen 12 Uhr fiel ein Knabe von neun Jahren im Innern eines Hauses an der Friesenstrße vom vierten Stockwerke durch das Treppenhaus bis in den Hausflur. Schwer verletzt mußte er in einer Droschke nach dem Bürger-Hospital gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Strafkammer. Viele Verurtheilungen wegen Nachtwächter-Beleidigung und ähnlicher Vergehen, bei welchen die Beamten-Qualität der Nachtwächter Köln's in Betracht kam, sind im Laufe der Jahre erfolgt, bis eine Revisions-Verhandlung des Reichsgerichts in Leipzig feststellte, daß die Kölner Nachächter keine Beamten im Sinne des Gesetzes seien, da keine Bestätigung der betr. Verfügung der kgl. Regierung vorlag. Inzwischen ist diese Bestätigung eingetroffen. Schwebende Strafsachen, die in die frühere Zeit hineinfallen, endigen jedoch, soweit die Beamten-Qualität der Nachtwächter in Frage kommt, mit Freisprechung; eine Fabrikarbeiterin aus Deutz wurde aus diesem Grunde von der Anklage des Bestechungsversuch freigesprochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die katholische Bürgergesellschaft feierte am Sonntag ihr 29. Stiftungsfest mit einem gemüthlichen Abendessen, zu welchem auch das jüngste Ehrenmitglied derselben, Hr. Appellationsgerichtsrath a. D Dr. Aug. Reichensperger, erschienen war. Der Vorsitzende der Gesellschaft, Hr. Pilartz, brachte in beredten Worten den Trinkspruch auf Papst und Kaiser aus. Hr. Stadtverordneter Loosen, Ehrenpräsiden der Bürgergesellschaft, feierte Hru. Dr. Reichensperger, welcher seinerseits ur die hohe Ehre, die ihm durch Ernennung zum Ehrenmitglied widerfahren, dankte und die Bürgergesellschaft feierte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Männergesang-Verein Polyhymnia unternahm am Sonntag einen Ausflug über Kerberg nach Brühl, an welchem sich trotz der ungünstigen Witterungs-Aussichten zahlreiche Mitglieder und deren Angehörige betheiligten. In Brühl wurde im Hotel Zur Krone gemeinsam Kaffee eingenommen, sodann das königliche Schloß besichtigt und schließlich bei hellstem Sonnenschein ein längerer Spaziergang durch den Schloßgarten unternommen. Unter musikalischen und gesanglichen Aufführungen, Reden und Tanz verstrich nur zu schnell den Theilnehmern der Rest des genußreichen Tages.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Musikalische Gesellschaft hatte am Samstag wieder Hur, Saul Meter an. Aßen, Die Mitozkung unsers Kölner Bariton Di### Becker hri zte eine ganze Reihe Lieder von Beethoven Schubert, Depresse, Zöllner und Gotthelf. Diejenigen des Letztgenannten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>gan n eie, sei stimmungsvolle Compositionen. Ein Schüler von Prof. Seiß, Hr. Loeser aus Berlin, spielte die Appasionata von Beethov,"#####e von Liszt und Tausig mit großer Technik und künstlerischer Auffassung. Beide Künstler wurden auf das lebhafteste mit Beifall bedacht. Das Orchester spielte nur Webe's Preciosa.-Ouverture Die nächste Aufführung bringt ihm eine größere Aufgabe: Rubinstein's Ocean-Symphonie, welcher sich neue Orchesterwerke von C. Beines aneisier aage inc heie ist en junger Küuster vom Conservatorium und bewährt sich nicht nur als vorzüglicher Geiger, sondern betritt auch mit vielem Glick die Bahn des Componisten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Berlin, 24. Mai.(Eig. Drahtbericht der Köln. Volksztg.) Ziehung der 4. Klasse 186. königl. preuß. Klassen-Lotterie Der eiste Hauptgewinn zu 0 M. auf Nr. 36,873; ein Gewinn zu 150,000 M. auf Nr. 152,017; ein Gewinn zu 15,000 M. auf Nr. 141.036: drei Gewinne zu 10,000 M. auf Nr. 46,482 59,110 72.801: drei Gewinne zu 5000 M. auf Nr. 64,329 148,111 181,946.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
