<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>7</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>315099</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der zweite dramatische Abend der Opernschule des Conservatoriums(fünfte Prüfungs-Aufführung) wurde eröffnet mit Scenen des ersten Actes, denen die Ouverture vorausging, und dem ganzen zweiten Act von Marschner's"Hans Heiling". Die Titelrolle sang Hr. Hubrich mit schönem Gelingen; ebenso boten Frl. Rhode als Königin der Erdgeister und Herr Borgmann als Konrad recht befriedigende Leistungen. Der Letztere fand sich besonders mit seiner Arie bestens ab. Die Anna gab Frl. Steenebrügge(Kl. Stolzenberg) gesanglich und darstellerisch mit gutem Geschick; die dramatisch bewegte Arie gelang ihr besonders gut. Die Gertrude fand in Frl. Greifenberg(Kl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durchreiſ Töchtern am Sim Hotel du Ne würdigkeiten Kö Brüssel weiter. bahn, Hr. Lud Salonwagen au tigte die Stadt Der Eise die meisten Züg 3/4 Stunden Ve ten in Folge Wagen angehän J Die Flo üblichen Unstrut Seiten des Mär Leitung des Hri 45 Mann auf dorfer Gesang-2 Sturm, haben Restaurationsha draußen eine gt Gesang zu v mußte sich hin Mühe reichlich des Concerts di kehr" von Ke besonders gut g in dem weiten Liede sang Hr. Baritonstimme. einer Wiederhol selben dann männchen" zu theilung gesund höchsten Preise "Wie wonnig der Prima vist einnehmende C. sonderliche Schi Concertes wurk ments unter L führt das Steu ausschrießen. freuen, so daß den Vormittag 20 Pfg. von a Verwahr Volksschulen ei vor mehrern I der Berathung Freischulen vor verwahrloster Verübung von die Errichtung dessen wurde d gezeigt, daß Hi in welcher noch um wegen Ver heit ausgeführ! Jugend und Fällen vor Sti bringung in Triumphgefuühl oder werden v großen Aerger prahlen könner Anstalt für ve Verwirklichung zu wünschen. a. Heri-Je Hr. Borgmann den Max vertrat und Frl. Hinsen das Aennchen sang. Die gute Beanlagung der Letztern machte sich in dieser Rolle noch gutschiedener bemerklich. Frl. Rhode wußte den einfachen, mädchenfassen, und Hrn. Borgmann glückte es, den treuen Burschen glaubeürdig zu verkörpern. Der Abend schloß mit Scenen des 2. Actes von Nicolai's"Lustigen Weibern von Windsor". Hr. Festen bot in der Rolle des Falstaff eine üüberraschend gute Leistung, die für die kunft dieses angehenden Künstlers das Beste hoffen läßt. Hr. Hauseiche erwies sich als Fluth recht gewandt, das Flackern des Totes war #greulicher Weise dies Mal weniger bemerklich. Die Darsteller der Reinern Rollen griffen wacker ein und zeigten guten Humor. Ebenso esen Orchester und Chor ihrer Aufgaben sich vollkommen gewachsen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Herr Erzbischof verläßt heute Nachmittag auf etwa 8 bis 14 Tage unsere Stadt, um in der Sommerfrische sich einige Ruhe zu gönnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Eisenbahn-Verkehr war gestern so lebhaft, daß Abends die meisten Züge mit Versätungen eintrafen. Der Aachener Zug hatte 3/4 Stunden Versätung. Bei Horrem, wo gestern Kirmes war, mußten in Folge des großen Andranges des Publicums noch mehrere Wagen angehängt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Herz-Jesu-Kirche. Am Samstag den 27. August wird dem Vernehmen nach der erste Spatenstich zum Neubau der Herz-Jesu-Kirche am Zülicher Platz vorgenommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die neue evangelische Kirche an der Herwarthstraße ist im Rohbau schon weit fortgeschritten. Die Außeinmauern sind ungefähr bis zum Dachsims gediehen, und auch der Thurm ist bis zu gleicher Höhe geführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Invaliden-Rente. In einer Entscheidung vom 16. Mai hat das Reichs-Versicherungsamt ein die Rente zubilligendes Schiedsgerichtsurtheil aufgehoben und den Kläger mit seinem Anspruch auf Invalidenrente abgewiesen, weil festgestellt war, daß Kläger bereits im August 1891 dauernd erwerbsundähig war. In den Gründen wird u. a. Folgendes ausgeführt. Die Annahme des Schiedsgerichts, es sei der Vorschrift des SS 156 des Gesetzes im vorliegenden Falle dadurch genügt worden, daß der Kläger 33 Beitragsmarken in versicherungspflichtigen Beschäftigung verwendet habe, zu denen 14 Krankheitswochen als gleichwerthig hinzuzurechnen seien, ist unzutreffend. Wenn auch auf das inSS 156 bezeichnete Beitragsjahre Krankheiten gemä 17 Abs. 2 anzurechnen sind, so steht der Anwendbarkeit jener Vorschrift hier doch der Umstand entgegen, daß Kläger schon vor Ablauf des Beitragsjahre dauernd erwerbsunfahra war. Die Bestimmung dess 156 ergibt zunächst, daß die das dort erwähnte Beitragsjahre ausmachenden 47 Wochen"auf Grund der Versicherungspflicht" erfüllt sein müssen; Personen aber, welche dauernd völlig erwerbsundähig geworden, sind damit nachts 4 Abs. 2 a. a. O. aus der Versicherungspflicht ausgeschieden. Dem Anspruch des Klägers, daß ihm eine Anzahl von Krankheitswochen auf jenes Jahr angerechnet werden, steht ferner entgegen, daß derselbe bereits innerhalb dieser Krankheitswochen dauernd erwerbsundähig geworden ist, und daß Krankheiten von dem Zeitpunkt ab, in welchem dauernde Erwerbsundähigkeit nachweislich eingetreten ist, überhaupt nicht mehr angerechnet werden können. Nur in so weit können und sollen nach der Absicht des Gesetzes Krankheiten den Arbeitszeiten gleich geachtet werden, als sich annehmen läßt, daß der Arbeiter eine versicherungspflichtigen Beschäftigung gehabt haben würde, wenn ihn die Krankheit nicht daran gehindert hätte. Diese Annahme ist aber ausgeschlossen, sobald dauernde Erwerbsundähigkeit eingetreten ist, da in diesem Falle von einer"versicherungspflichtigen" Beschäftigung nicht mehr die Rede sein kann. Unter"Rrancheit" im Sinne dess 17 Abs. 2 a. a. O. ist daher immer nur ein Zustand vorübergehender Erwerbsundähigkeit zu verstehen. Die Entscheidung des Schiedsgerichts wurde daher aufgehoben und Kläger mit seinem Anspruch auf Invalidenrente abgewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>P Liebstähle. Ein hiesiger Wirth übergab einem Handlungsgehülfen 23., damit er mit diesem Betrage gekaufte Cigarren bezahle. Der Gehülfe machte sich mit dem Gelde aus dem Staube</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Schuhmacher wollte seinen Koffer bei einem hiesigen Spediteur in Verwahr geben. Da er den Weg nicht wußte, wurde er von der Herberge aus von zwei Unbekannten dorthin begleitet. Der Schuhmacher stellte den Koffer auf den Hof und entfernte sich, um seine Papiere zu besorgen. Als er zurückkehrte, hatten die beiden Unbekannten mit dem Koffer sich entfernt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Einer Frau wurde auf dem Altenmarkt das Portemonnaie mit etwa 10 M. gestohlen; aus einer Wohnung an der Thieboldsgasse ein goldener Herrenring.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>* Unfälle. Ein Offizier stürzte am Samstag auf der Weyerstraße so englücklich mit seinem Pferde, daß er besinnungslos liegen blieb. Ein herbeigerufener Militairarzt stellte fest, daß derselbe keine schweren Verletzungen erlitten hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Am Samstag-Nachmittag gerieth ein Junge mit seinem Handkarren auf dem Weidenbach mit einem Frachtfuhrwerk an einander. Der Karren schlug um und fiel auf den Jungen, wodurch dieser eine Knieverletzung davontrug. Er wurde in seine Wohnung gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Zu derselben Zeit wollte ein Eisfuhrmann am Mastrichter-Thor auf seinen im Fahren befindlichen Wagen steigen, gerieth mit dem linken Fuß unter ein Rad und wurde überfahren. Derselbe wurde im Hospital untergebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>** Im Feuer-Eiser. Bei einem Nachts ausgebrochenen war der Polizei-Präsident L. in K. bereits an der Brandstelle, als der Polizei-Inspector sich bei ihm meldete."Sie kommen aber sehr spät," fährt der Chef ihn an</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>"Entschuldigen Sie, Hr. Präsident, ich wohne weit ab."--"Das ist keine Entschuldigung, dann ziehen Sie künftig näher an die Brandstelle."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Resiquirt."Nazbauer, dein Sohn hat vier Jahre Zuchthaus gekriegt!"--"So? Na meinetwegen; der Eine kriegt vom Staat Orden, der Andere Zuchthaus; was kann man da machen?"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Bestes Bier. Erster Student:"Lieber Commilitone, ich bin so eben angekommen; sagen Sie mir, wo gibt's hier im Städtchen das beste Bier?"-- Zweiter:"Das beste Bier gibt's im-Löwen-; in der -Sonner aber den meisten Credit." am 24. Juli 1892. Gasfabrik 18,. Lab.--. Stadt--.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Rheinhöhe am 25 Juli. Morgens 7 Uhr m 3,09+- mn 0,24.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Westerwärme am 25. Juli. Morgens. 7 Uhr 13 1/2 0.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
