<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>5</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>315037</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Bischof Worum von Trier traf gestern Nachmittag 5 Uhr 6 Min. von der Firmungsreise hier ein und stieg beim Hru. Erzbischof ab. Morgen früh um 9 Uhr 6 Min. fährt Hr. Bischof Worum mit dem Hrn. Erzbischof nach Kevelaer zum dreihundertährigen Jubelfest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Abbruch der Domeurien. Man hört vielfach Klage darüber, daß der Abbruch der Domeurien am Domkloster so langsam vorangeht, und an die"zuständige Behörde" wird die Aufforderung gerichtet, sie möge die Beschleunigung der Arbeiten veranlassen. Letzteres wird wohl deshalb nicht möglich sein, weil dem betreffenden Unternehmer eine zweimonatliche Frist für den Abbruch gesetzt ist, und daß dieser so langsam fortschreitet, hat seinen Grund zum Theil darin, daß man bei den Arbeiten die alte Römermauer bloßgelegt hat, welche von Sachverstaändigen wiederholt besichtigt worden ist. Immerhin wäre im Interesse des öffentlichen Verkehrs eine Beschleunigung des Abbruchs sehr wünschenswerth. Wie wir hören, will der Unternehmer bis zum Anfang der nächsten Woche die Arbeit beendet haben. Gestern Mittag wurde die alte Remise niedergelegt. Das viel besprochene steinerne Pferd ist in einem solch' schlechten Zustande, daß man fürchtet, es werde beim Herunternehmen aus einander fallen. Gegenüber dem Hotel Ernst ist eine römische Maner von etwa 12 Fuß Länge und 7 Fuß Höhe aufgedeckt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das zweite Volks-Symphonie-Concert am Sonntag-Vormittag brachte als Neuigkeit die symphonischen Fantasie"Ein Frühlings- fest" von Dr. Felix Gotthelf. Das blühende Orchestersück, das wir schon bei einer frühern Gelegenheit gewürdigt haben, machte im Gürzenich eine erhöhte Wirkung und wurde ungemein günstig aufgenommen. Zweifellos wird das dankbare Stück alsbald seinen Weg durch die Concertsäle antreten, da gerade ein empfindlicher Mangel herrscht an derartigen Compositionen, die Kenner wie Laien gleicherweise befriedigen. Als Sollst erschien Herr Max Pauer und erfreute das kleine Häuflein Hörer, das sich trotz der Hitze eingefunden, mit dem Vortrage von Xav. Scharwenka's-moll-Concert. Herr Pauer spielte das bei den Pianisten so beliebte Stück ganz im Geiste des Componisten, von dem wir dasselbe zuerst gehört. Das Orchester, welches jetzt wieder in Zug gekommen ist und das gewohnte gute Zusammenspiel bemerken ließ, eröffnete die Aufführung mit Beethoven's festlicher Ouverture "Zur Weihe des Hauses"(Einweihung des Josephstädter Theaters in Wien) und beschlossß dieselbe mit der im verwichenen Winter erstmalig gehörten-dur-Symphonie von Haydn. Herr Dr. Gotthelf dirigirte sein Werk selbst, während im Uebrigen Herr Concertmeister Holländer die Leitung hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Baden im offenen Rhein. Am Sonntag-Nachmittag badeten im offenen Rhein, ganz in der Nähe des Concert-Gartens Prinz Karl an der Deutzer Seite, drei junge Burschen im Alter von 12 bis 18 Jahren. Da dieselben gänzlich unbekleidet waren, nahmen die Vorübergehenden Anstoß an der Scheue und holten einen Schutzmann herbei, welcher die drei Burschen protokollirte. Oberhalb des Bayenthurme an der linken Rheinseite badete zur selben Zeit ein halbes Dutzend männlicher Personen verschiedenen Alters, ebenfalls gänzlich unbekleidet, im offenen Rhein, während eine Anzahl anderer Personen, darunter auch zwei etwa zwölfeährige Mädchen, dem schamlosen Treiben zusahen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gefunden wurden: Am Friesenplatz eine große goldene Brosche, auf dem Barbarossaplatz ein Reichskassenschein, auf dem Chlodwigplatz ein weißer Kissenbezug, am Alten Ufer eine Brieftasche mit Postkarten und Formularen, auf dem Friedhofe zu Gelaten und auf der Severinstrße je ein Portemonnaie mit geringem Betrage, in der Allerheiligenstraße und auf dem Hohenstaufen-Ring je ein Bund Schlüssel. Die Eigenthuümer können die genannten Stücke auf dem Geschäftszimmer der Polizei-Inspection in Empfang nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>P Liebstähle. Ein Reisender traf ein Mädchen auf der Straße, sprach mit demselben, und Beide gingen dann in eine Wirthschaft, um eine Flasche Wein zu trinken. Nach einiger Zeit verließ die Person das Zimmer und kehrte nicht mehr zurück. Als der Reisende seine Taschen nachsah, vermißte er seine Brieftasche, welche 350 Mark, einen goldenen Kneifer, eine Anzahl Visiten-Karten und mehrere Photographieen enthalten hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ferner wurden gestohlen: aus einer Wohnung am Severinskirchplatz eine silberne Remontoir-Uhr mit silberner Kette; unter erschwerenden Umständen wurde eine Mineralwasserbude an der Venloerstraße gänzlich ausgeräumt; von einem Bauplatz Ecke Gladbacher- und Werderstrße wurde eine gußeiserne Centrifugal-Pumpe von sieben Centnern und aus einem Sattler-Geschäft am Eigelstein ein Pferdezaum mit Scheuledern nebst Stirnband entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 21. Ab.-Ist. Einlaß 6 1/2 , Anfang 7. Ende nach 9 1/2 Uhr. Zum ersten Mal: König Krause. Posse mit Gesang in vier Acten von J. Keller und H. Hermann. Musik von V. Holländer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Mittwoch 1. Juli: 22. Ab.-Ist. König Krause.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
