<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>6</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>315042</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Friedrich v. Schmidt. Für einen der letzten Tage der Ausstellung der Werke Friedrich v. Schmidt's(am 7. Juni) haben sich die technischen Mitglieder des Denkmaal-Comite's, die Herren Erdiöcesanbaurath Blancke, Stadtbaurath Heimann, Bau-Inspector Schellen, Stadt-Bauinspector Schultze, Stadtbaurath Stübben, Baumeister hase sowie Hr. Dombaumeister Franz Schmitz aus Straßburg i.., erboten, dem besuchenden Publicum als Führer durch dieselbe zu dienen und ihm somit Gelegenheit zu geben, sich unter sachkundiger Leitung von den hohen Schönheiten und der Fülle des Interessanten zu überzeugen, welche die Werke des verewigten Meisters bieten, sei es, daß dieselben zur Ausführung gelangt, sei es, daß sie nur Entwürfe oder Skizzen geblieben. Hoffentlich findet dieses dankenswerthe Anerbieten seine Anerkennung in recht zahlreichem Besuch der an genanntem Tage für einige Stunden zu erhöhtem Eintrittspreis geöffneten Ausstellung. Ein solcher ist im Interesse der guten Sache um so mehr zu wünschen, als dem Comite die unter namhaften Schwierigkeiten in's Leben gerufene Ausstellung nicht unerhebliche Kosten verursacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zur Feier des 69. Niederrheinischen Musikfeste wird die nunmehr fertiggestellte untere Gürzenich-Halle zum ersten Male dem Publicum in ihrer ganzen Größe zur Verfügung gestellt werden. In einer Länge von 53 Meter mit stufenweise aufsteigendem Fußboden macht dieselbe einen imposanten, durch die reiche Ausschlückung mit Wappen, Fahnen und Blattpflanzen noch wesentlich gehobenen Eindruck. Sie wird den Concertbesuchern ein willkommener Aufenthalt während der Pausen sein und am kommenden Dinstag auch die Festtheilnehmer zu gemeinsamem Mahle aufnehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zwe Waggon" Brieftauben sandte die Columbia Köln Freitag-Nacht nach Würzburg. Diese Tauben aus Köln, Deutz, Mülheim, Düsseldorf, Elberfeld, Gräfrath usw. stammend, werden heut. früh zu einem Preisfliegen in Würzburg losgelassen." Selbstmord-Versuch. Vorgestern sollte zu Nippes eine Person durch einen Polizeibeamten verhaftet werden. Nachdem der Beamte den Zweck seines Erscheinens dem Betreffenden mitgetheilt hatte, ergriff Letzterer ein Messer und stieß sich dasselbe zwei Mal in die Brust. Nach seiner eigenen Verletzung ging er mit dem Messer auf den Beamten los, der nunmehr von seiner Waffe Gebrauch machte und denselben schließlich bewältigte. Nach seiner polizeilichen Vorführung wurde der Mensch dem Hospital in Nippes übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, städtische Armen-Verwaltung, ein Bureau-Diätar und ein Kanzleigehülfe, je 1200 M. jährlich. Bewerbungen an die Aachener Stadtverwaltung. Köln, bei einem der Postämter, zwei Postschaffner, je 900 M. Gehalt, steigend bis 1500., und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß, Bewerbungen sind an die Oberpostdirection Köln zu richten. Overath, Postamt, zwei Landbriefträger, je 650 M. Gehalt, steigend bis 900., und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Werde-Markt. Der zweite dieseährige Pferde-Markt wird am Mittwoch den 8. und Donnerstag den 9. Juni auf dem Neumarkt hierselbst abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
