<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>7</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>315085</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wählerliste. Die Liste der stimmtähigen Bürger der Stadt Köln liegt vom 15. bis zum 30.., während der gewöhnlichen Bureaustunden, Rathhausplatz Nr. 4, Zimmer 17, zur Einsicht offen. Während dieser Zeit kann jeder Einwohner der Stadtgemeinde gegen die Richtigkeit der Liste Einwendungen erheben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sonntagsruhe. In der Nr. 188 des Kölner Local-Anzeiger theilten wir nach einer Notiz des Berliner Tageblatt eine Anweisung des Berliner Polizei-Präsidenten betr. die Ausführung der Sonntagsruhe im Schankgewerbe mit. Diese Notiz scheint bei einigen Wirthen die Hoffnung erweckt zu haben, daß sie nun auch einen Handel mit Fleisch-, Delicateß-Waaren usw. betreiben dürfen; wenigstens werden uns schon Restaurateure namhaft gemacht, welche beabsichtigen sollen, ein sogenanntes Hamburger Buffet anzulegen, und die ausgestellten Waaren auch"über die Straße" zu verkaufen. Die Deutsche Fleischerzeitung bringt nun jene Weisung des Polizei-Präsidenten von Berlin in einer bestimmtern und ausführlichern Form, welche wir nachstehend zur Aufklaärung mittheilen:"Der Betrieb des Gast- und Schankwirth- schafts-Gewerbes, welcher nachts 105c der Gewerbe-Ordnung von den Bestimmungen über die Sonntagsruhe berührt wird, begreift es in sich, daß diejenigen zum Genuß fertigen Speisen und Getränke, welche im Local an anwesende Gäste verabfolgt werden, auch an Personen, welche es vorziehen oder genöthigt sind, außerhalb der Gastwirthschaften die dort eingeführten Genußmittel zu verzehren, gegen Entgelt überlassen werden pflegen. Nur in dieser der gesetzlichen Lage entsprechenden Begrenzung ist der sogenannte-Verkauf über die Straßee im Betriebe der Gastwirthschaften für einen Bestandtheil der letztern und demnach als von der Sonntagsruhe nicht betroffen zu erachten.-- Jeder Handel dagegen mit Lebensmitteln und Waaren irgend welcher Art, welche auch in eigentlichen kaufmännischen Geschäften verkauft werden, insbesondere der mit Bäcker- und Fleisch-Waaren, ist im Verkehr nach außen als ein mit der Gastwirthschaft nicht zusammenhängender Hanzeitung hinzu, im einzelnen Falle lediglich darauf an, zu beurtheilen, ob der Begriff einer"zum Genuß fertigen" Speise bzw. eines"zum sofortigen Genuß bestimmten" Getränkes vorliegt. Es wird nun abzuwarten sein, wie die Verhältnisse sich weiter gestalten werden. Jetzt schon in irgend welcher Weise bei den Behörden vorstellig werden, wo das Gesetz erst seit zwei Wochen in Kraft ist, halten wir für verfuüht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Steuerpflichtigen werden aufmerksam darauf gemacht, daß die Staats-Einkommensteuer in vierteljährlichen Beträgen fällig ist und unbeschadet der Befugnißß zur frühern Entrichtung und Vorausbezahlung bis zum vollen Jahresbetrage in der ersten Hälfte des zweiten Monats eines jeden Quartals, spätestens also am 16. Mai, 16. August, 15. November und 15. Februar mit dem vierten Theile des Jahresbetrages eingezahlt werden muß. Gleichzeitig mit der Einkommensteuer sind die übrigen directen Staats- und Communal-Steuern zu entrichten. Die Einziehung im Wege des Verwaltungszwangsverfahren erfolgt unmittelbar nach Ablauf dieser Termine. Um Andrang an der Kasse zu vermeiden, empfiehlt es sich im eigenen Interesse der Steuerzahler, mit Entrichtung der Steuern nicht bis zum äußersten Termine zu warten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kühlhaus. Am 25. März 1891 genehmigte die Stadtverordneten-Versammlung einen von Hru. Oberbürgermeister Becker mit Gebr. Lammers hier abgeschlossenen Vertrag, wonach genannte Firma sich verpflichtete, in ihrem Lager, Mauritiuswall, ein Kühlhaus ein zurichten und in Betrieb zu halten, dasselbe auch allen dem hiesigen Schlachthauszwang unterworfenen Metzgern gegen eine bestimmte Einheitstaxe zur Verfüigung zu halten, und zwar gegen einen städtischen schuß von jährlich 9500 M. Dieses Vertrags-Verhältnissß sollte fünf ahre dauern, und zwar die ganze Zwischenzeit bis zur Inbetriebsetzung der neuen Anlage bei Ehrenfeld. Einzelne hiesige Metzger erhoben Einspruch gegen diesen Beschlußß, namentlich weil sie die Kühl-Anlage von Linde in der großen Spitzengasse vorzogen. In Folge ihres Gesuchs rügte der Regierungsräsident obigen Beschlußß und wies den Oberbürgermeister an, denselben zu beanstanden. Damit war die Stadtverordneten-Versammlung genöthigt, zum Schutz ihres Beschlusses gegen diese Beanstandung anzugehen, und zwar im Wege der Klage beim Bezirks-Ausschuß hier. Nachdem die Denkschriften zwischen dem Vertreter der Stadtverordneten und dem Oberbürgermeister gewechselt worden, fand im Mai die mündliche Verhandlung statt. In derselben erschien der Oberbürgermeister nicht, wohl aber ein vom Regierungsräsidenten beauftragter Regierungs-Assessor zur Bekämpfung der Klage "in Wahrnehmung des öffentlichen Interesses". Die Entscheidung des Bezirks-Ausschusses ist nunmehr gefallen, und zwar zu Gunsten der Stadtverordneten-Versammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>a Wohlthätigkeitsspenden. Dem Wöchnerinnen-Asyl ist von Frau Koch im Namen der Familie Rauenthal eine Gabe von 1000 M. zugegangen; außeadem nebst verschiedenen kleinen Gaben von Frau Eugen Rautenstrauch eine vollständige Schlafzimmer-Einrichtung nebst Teppich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Beim Vorstand des Kölner Wohlthätigkeits-Vereins gingen in der Zeit vom 12. April bis 8. Juli 1138 M. an Extragaben ein, darunter solche im Betrage von 100--300 M Vom 14. d. uo wird der seit dem 24. Mai unterbrochene Landesrücke-Verkehr an der Station Marienburg(Köln) wieder aufgenommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Feuer. Gestern Mittag gegen 1 Uhr entstand in einem Güterschuppen auf dem Holzmarkt Feuer. Die Feuerwehr traf bald ein. Die Flammen hatten aber schon dermaßen um sich gegriffen, daß nichts gerettet werden konnte. Man beschränkte sich darauf, die nebenan liegenden Schuppen zu schützen. Eine Menge Waaren, wie Teppiche, Zucker, Papier, Tapeten, Glassachen, Felle und dergleichen wurden ##.##n oder Wasser verdorben. Der Schaden ist nicht unbedeutend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine gemüthliche Grundsteinlegung wurde gestern Mittag im Victoria-Saale der Wittwe P. Euskirchen vollzogen. Der genannte Saal soll nämlich mit Rücksicht auf den wiederholt bei größern Festlichkeiten, namentlich bei solchen der Großen Carnevals-Gesellschaft hervorgetretenen Raum-Mangel einen Umbau erfahren, wobei der Saal twi## Drittel seiner bisherigen Größe bzw. um einen Raum für 400 Personen erweitert wird. Der Kleine Rath der Großen Caxnepals,-Gesellschaft, die tapfern Commandanten der Funken-Infanterie un, ussern,"Mitglieder, des Stadtverordneten-Collegiums und der "Kölner Bürgerschaft", hatten sich um den von Rebenlaub umbränzten Grundstein versammelt. Nachdem der neu geründete Altsädtische Brummverein die Feier mit einem Quartett eingeleitet hatte, vollzog Hr. Prior, der Präsident der"Großen", die Grundsteinlegung mit einer Aurede. Gar mancher köstliche Spruch wurde dem Grundstein geweiht und der in"Memento mori" festgelegte Stein, wie es in Köln ein Mal Brauch ist, redlich angefeuchtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Dem siebenten Volks-Symphonie-Concert lag ein Programm zu Grunde, das den besondern Vorzug hatte, nur neue oder Stener, gehegte Stüa. aufzuweisen. Zu den letztern gehört unstreitig Mendelssohn's Schottische Symphonie, deren erste Sätze auch eben jo eigenartig wie frisch klingen, wogegen der letzte Satz 95 bog u eb- und die Cool gänzlich aus dem Rahmen fällt Für das übliche Gesangs-Solo trat Frl. Kath. Zimdars aus Mit Genehmigung der kaiserl. Oberpostdirection hierselbst können die Anmeldekarten zur Güterabholung durch den bahnamtlichen Güsterbestätter auch in die zu Rodenkirchen aushängenden Postbriefkasten unfrankirt niedergelegt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
