<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>5</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>315002</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schwindelei. Gestern Vormittag trat ein fein gekleideter Herr in ein Haus auf der Burgmauer und fragte nach einem dort unbekannten Herrn. Als der Hauseigenthuümer ihm sagte, dort wohne der fragliche Herr nicht, bat der Fremde um die Erlaubnisß, durch das betreffende Haus zu gehen, um in die Komödienstmaße zu gelangen. Letzteres wurde dem Unbekannten gestattet. Ungefähr eine halbe Stunde nachher kam ein junger Mann und fragte nach dem Herrn, welcher vorhin in das Haus getreten sei. Als demselben mitgetheilt wurde, daß der Unbekannte an der andern Seite heraus gegangen sei, erkannte er, daß er einem geriebenen Schwindler in die Hände gefallen war. Der Gauner, welcher angab, er wohne an der Burgmauer, hatte bei einem hiesigen Goldwaarenändler Werthsachen gekauft, die er angeblich erst bezahlen wolle, wenn seiner Frau dieselben gefallen würden. Der Händler schickte nun den jungen Mann mit, welcher entweder das Geld oder die Goldsachen mitbringen sollte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>i. tapu# der Straße Thürmchenswall vom Eigelsteiner Thor in östlicher Richtung in Augriff genommen. Die Abtragung des Straßenkörpers ist an manchen Stellen sehr beträchtlich, namentlich dort, wo an den Thürmchenswall die Straße Unter Kahlenhausen mündet, Leider verlautet noch nichts von der Uebergabe des letzten Theiles der nach dem Rhein hin liegenden alten Festungs-Gebämlichkeiten. Die Cleverstraße hat bereits ihre Fortsetzung in südlicher Richtung durch das Glacis erhalten, und zwar bis zum Deutschen Ring. In der zukünftigen Greesbergerstraße sind die Entwässerungs-Anlagen für den dort aufruführenden Häuserblock gleichfalls in Angriff genommen. . Die Martensäule auf der Gereonstrße prangt seit gestern Nachmittag in ihrem gewohnten gärtnerischen Schmuck für den Maior. Gärtner Schneider von der Gereonstrße hat am Fuße der Bildsäule eine prächtige Decoration von Lorbeernäumen, Thuen und kleinen Blattpflanzen angebracht; vier Tannen-Guirlanden ziehen sich am Säulenschaft bis zur Muttergottes-Statue hinauf * Geweibegerichtswahl. Wir erhalten folgende Zuschrift: "In  Ihrem werthen Blatt von Freitag den 29. April 1892, Nr. 117, ist Unterzeichneter in der Publication des Wahlresultats in Gruppe 8 als Angehöriger der Mittelpartei angegeben. Ich erkläre, daß dies ein und bite Berichtigung, daß ich von der social-demokratischen Partei aufgestellt und gewählt bin, sowie, daß ich mich als Social-Demokrat bekenne. Achtungsvoll Heinrich David." Wir bemerken dazu, daß vorstehender Name in der social-demokratischen Candidatenliste, worauf unsere Angaben beruhten, nicht verzeichnet war # Der Blumenmarkt auf dem Gereonsdriesch war bereits gestern Nachmittag ziemlich gut besetzt. Wirklich schöne Exemplare von seltenen Pflanzen sind nur sehr vereinzelt vorhanden. Die kalte rauhe Luft manchen Gärtner abhalten, bessere Pflanzen auszustellen. Die Auswahl wird wohl in den nächsten Tagen noch eine bessere werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueberfahren. Am Samstag Morgen gegen 8 Uhr wurde a. dex.Bolzengasse, ein Kind von einem Kehrichtwägen überfahren Die Räder gingen dem Kinde über beide Beine. Man brachte dasselbe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>anliegendes Haus und ließ ihm dort die erne Hülfe zu Theil Kölner Stadt-Theater. Anfang 6 Uhr, Ende gegen 10 Uhr Festvorstellung zu Ehren der fünfzigährigen Jubelfeier des Kölner Männergesang-Vereins. Die Meistersinger von Nürnberg Große Oper in drei Acten von Richard Wagner. Der Ertrag dieser wasongts in bestimmt zum Venesiz für das Chor- und Balleten Nell. eines hiesigen großen Restaurants rief dieser Tage Morgens, als die Nachtwächter schon die Straßen verlassen hatten, einen Polizeibeamten von der Wache, mit der Angabe, es müsse Jemand wegen Zechprellerei verhaftet werden. Der Beamte ging pflichtschuldig mit."Schulden Sie hier 14.?" fragte er den betreffenden Gast, einen Reisenden."Ja wohl," lautete die Antwort."Dann kommen Sie ein Mal mit." Gewiß," entgegnete der Herr."Rufen ab.., ein Mal den Wirth," sagte der Schutzmann zu dem B9 an eum entfernte sich und brachte zur Antwort, man "u. de. Mann, gegen lassen."Glauben Sie, ich werde hier etwas schuldig bleiben?" begann jetzt der Reisende."Hier ist meine goldene Uhr und meine goldene Kette, die lasse ich als Pfand hier. Glauben Sie au." nicht, daß ich ein Zechpreller bin. Als ich hierher kam, ###e 1 uber 300 M. in der Tasche, und die habe ich oben beim Glücksspiel verloren, der Wirth hat selbst die Kasse gehalten." Jetzt klärte sich die Sache auf. Der Reisende gab seinen Namen und Wohnort an und konnte sich entfernen. Die Sache betreffend das Glücksspiel ist bei der königl. Staatsanwaltschaft zur Anzeige gebracht e r. Der Kutscher Heinrich Werner aus Mülheim a. Rh.  trieb sich in den Fastnachtstagen in Aergernißß erregender Weise in Mül"la erum u. d brachte mehrern Personen mit einem Messer und einem Kugelstocke Verletzungen bei. Das Gericht verurtheilte den vorbestraften amie ven drei Jahren Gefäogniß.-- Drei junge Burschen von hier .. Lof. Johann Raumann und Georg Kremer haben am Abend Theil der Febstscands I- unter der Antwerpener Thorpassage einen Theil der Zink-Wandbekleidung losgerissen um dieselbe zu verkaufen. Zwei der Angeklagten kamen mit je sechs Wochen Gefäogniß davon; ..#### Ge,ra Kremer, welcher schon vorbestraft ist, muß ein Jahr in's Gefäogniß.-- Einem hiesigen Schneidermeister wurden vor einiger heit eine Anzahl feuriger Herrenkleidungsstücke gestohlen. Die Diebe sind flüchtig. Der Kellner Georg Karlstadt von hier, der in Elberfeld Sie ein Mal die Hunde wegen thestorung", ließ sich Nachts eine barsche Stimme hinter einem Nachtwächter vernehmen. Zwei Hunde waren an einander gerathen und störten durch Heulen und Bellen die Nachtruhe. Der Beamte schritt auf die Thiere zu, und als ob sie den Mann des Gesetzes respectirten, ließen sie ab vom Kampfe."Sie sollen die Hunde protokolliren wegen Straßenscandals" ertönte abermals die Stimme. Es war der Georg Beckers aus Sülz, welcher den betreffenden Nachtwächter also hängelte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Kölner Haus- und Grundbesitzer-Verein will vom</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Monar ab, unbeschadet der satzungsmäßig feststehenden vierteljährlichen Vereins-Versammlungen, allmonatlich je einen Debatten-Abend veranstalten. Der Geschäftsgang ist so gedacht, daß vorher schriftlich(an den Vorsitzenden oder auf dem Bureau Albertusstrße 15) einzureichende Anfragen, den Haus- und Grundbesitzer-Verein betreffend, an dem betreffenden Abend öffentlich, ohne Nennung des Fragesteller, besprochen und beantwortet werden sollen, eventuell durch Sachverstaändige. Die überaus rege Betheiligung, welche die erste derartige Veranstaltung gelegentlich der Besprechung der neuen Steuergesetze gefunden, läßt die geplante dauernde Einführung einer solchen Einrichtung als durchaus zeitgemäß erscheinen. Der erste Debattenabend findet am Donnerstag den 5. Mai, Abends 8 Uhr, im obern Saale der Restauration Schatt, Breitestrße, statt Erstes Kölner Reinigungs-Institut für Ungeziefer jeder Löwetstein, Kammeräger, Schildergasse 118.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
