<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>6</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>315051</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verein gegen Unwesen in Handel und Gewende. Der Vorsitzende, Hr. Rottmann, sprach zu Eröffnung der jüngsten schwach besuchten Versammlung dem bisherigen Vorsitzenden des Vereins, Hru. W. Martens, den Dank für die bisherige mühevolle Leitung aus. Der Verein hat in jüngster Zeit davon Abstand genommen, durch Anzeigen auf das unlautere Gebahren einzelner Geschäfts-Inhaber hinzuweisen; statt dessen hat er direct auf jene Geschäfts-Inhaber einzuwirken versucht und damit gute Erfolge erzielt. Der Vorsitzende richtete an die Mitglieder die Bitte, dem Vorstand durch Material und Mitarbeit zur Hand zu gehen, wies hin auf zwei Artikel der Köluischen Volkszeitung aus dem April und Mai über das Schleuderwesen einzelner Geschäftsleute und empfahl die Verbreitung dieser Artikel. Hr. Gerissen berichtete über Schwindelgeschäfte und Ausverkäufe. Er bezeichnete die Ausverkäufe als eine Art Influenza im kaufmännischen Geschäft, gegen welche mit aller Macht angefämpft werden müsse. Er theilt die Ausverkäufe in drei Klassen ein: 1. Diejenigen wegen Heirath, Sterbefalles u. drgl.; 2. die Konkurs-Ausverkäufe, gegen welche die Gesetzgebung einschreiten müsse, und 3. die Schleuder-Ausverkäufe. Diese letztern schilderte Redner besonders in lebhafter Farbe, mit all' ihrem materiellen und moralischen Unheil im Gefolge. In manchen Geschäften würde bessere Waare mit billigern Preisen ausgelegt, um die Vorübergehenden zu ködern; dem Käufer werde unter allen möglichen Einwänden und Ausreden abgerathen, die betreffende Waare zu verlangen. So sei in einem hiesigen Geschäfte eine Schürze im Schaufenster zu 55 Pfg. ausgelegt worden, dem Kauflustigen sei aber für dieselbe Qualität M..40 abverlangt worden. Hier müsse in erster Linie auf die Frauen und Töchter eingewirkt werden, daß sie in solchen Häusern nicht mehr kauften. Zu Nr 3 der Tagesordnung:"Vorzeigung von Schlauderwaaren" berichtete Hr. Martens. Zunächst zeigte er eine Anzahl der in Nr. 203 der Köluischen Volkszeitung erwähnten Colliers vor. Dieselben sind hergestellt aus Glas und Weizenmehl; einzelne Körner wurden in wenigen Minuten in Wein vollständig aufgelöst. Das Gros kostet M..50. Bei solchen Preisen ist es erklärlich, daß den Arbeitern nur ein Minimallohn ausgezahlt werden kann. Die Seiden, welche von den Schleudergeschäften zu billigen Preisen verkauft werden, haben wohl das aufgedruckte Maß von 50 bzw. 60 Yards, aber die Seide ist nach dem Spinnen gestreckt. Gegen die Abzahlungsgeschäfte wird, so theilte Hr. Martens weiter mit, vom Ministerium in allenächster Zeit streng vorgegangen werden. Die österreichische Regierung hat einen GesetzEntwurf gegen Schleuder-Ausverkäufe vorgelegt, welcher strenge Maßregeln trifft gegen solche unlautere Geschäftspraktiken. Es sei zu wünschen, daß unsere Regierung sich diesem Vorgehen des Nachbarlandes zum Schutz des reellen Geschäfts bald anschrieße. Das reelle Geschäft kann gegen solche Geschäfte nicht concurriren. Solcher Geschäfte haben wir hier in Köln 400, in Aachen 300. Es muß von der Regierung hiergegen eingeschritten werden, sonst gehen wir im geschäftlichen Leben einer traurigen Zukunft entgegen. Hr. van Rossum ersuchte, in der Presse durch Aufruf Aufklaärung über die Ziele des Vereins zu geben. Der Verein habe bereits Beachtung beim Ministerium und bei der Handelskammer gefunden. Hr. Gerissen wünschte Veröffentlichung aller beim Verein eingehenden Klagen über diese Schleudergeschäfte durch Anzeigen in der Presse. Desgleichen wandte er sich gegen die Bezeichnung deutscher Fabricate mit englischen und französischen Namen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
