<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>5</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>315017</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In schwindelnder Höhe. Gestern Nachmittag erblickte man auf der äußersten Spitze der Kreuzblume auf dem nördlichen Domthurm einen Mann, welcher sich am Blitzableiter festhielt und seinen Hut grüßend schwenkte. Wahrscheinlich war der Mann mit der Prüfung des Blitzableiters beauftragt. Viele Passanten sahen dem kühnen Unternehmen mit Staunen zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hauswand rer. Gestern Morgen trafen 70 Europamüde hier ein. Dieselben fuhren um 6 Uhr 40 Min. von hier nach Antwerpen, um von dort heute mit dem Dampfer Waesland nach America übeizusetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Central-Verein deutscher Colportage-Buchhändler hält am Montag den 23. Mai d. J. in Köln a. Rh. seine erste Wanderversammlung ab, die im Fürstensaal, Breitestrße 66, tagen wird. Die Verhandlungen beginnen 10 Uhr Vormittags.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Strafkammer. Der vorbestraft Schneidergeselle Karl Severin aus Glessen, der auch schon in der Brauweiler Anstalt sich befunden hat, traf am 9. August v. J. auf der Landstaße zwischen Brauweiler und Morhof mit einer Colonne Häuglinge zusammen, die von dem Aufseher Greff aus Brauweiler geführt wurde. Severin sprang auf den ihm bekannten Gr. mit einem Messer zu, indem er schrie:"Du bist haschores, du Schw......" Der Aufseher drohte dem Menschen mit Verhaftung, wenn er sich nicht entferne, worauf Severin entgegnete: "Wenn du mich arretiren läßt, drehe ich dir das Messer im Leibe herum." In Brühl hat der Bursche in einem Geschäfte mehrere Portemonnaies gestohlen. Es wurde auf eine Gesammtstrafe von 18 Monaten Gefäugniß erkannt.-- Die Näherin Mathilde Stockhausen übergab im Sommer 1890 der Pfandverleiherin Clementine Dung von hier eine Kiste zur Aufbewahrung, in welcher sich ein Sparkassenbuch der Kölner Gewerbebank über 2480 M. befand. Am 1. October 1890 wurde auf das Sparkassenbuch der Betrag von 1200 M. erhoben. Die Frauensperson, welche das Geld abholte, quittirte mit dem Namen Stockhausen. Als die Näherin Mathilde Stockhausen, nachdem sie ihre Kiste wieder in Besitz genommen hatte, einen Betrag auf das Sparkassenbuch erheben wollte, mußte sie die unangenehme Entdeckung machen daß schon 1200 M. abgenommen worden waren. Die Näherin, welche die Sache zur Anzeige brachte, bekundete, daß die Dung ihr eingestanden, daß sie den Betrag erhoben habe; 600 M. habe die Dung wiedergegeben und sich verpflichtet, von den übrigen 600 M. jährlich Raten von 100 M. zurückzuzahlen. Die wegen Diebstahls und Urkundenälschung angeklagte Ehefrau Dung wurde für schuldig befunden und mit 15 Monaten Gefäogniß bestraft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>P Liebstähle. Unter erschwerenden Umständen wurden aus einem Schullocal zu Gelaten gestohlen: eine Violine mit Kasten und ein schwarzes gehakeltes Tuch; ferner aus einem Fabrikraums an der Kl. Witschgasse 13 Tafeln Zinkblech von etwa drei Meter Länge</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Fuhrunternehmer besuchte mehrere Wirthschaften und kam angetrunken nach Hause; am andern Morgen vermißte er seine silberne Remontoir-Uhr, welche die Nr. 3063 trug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Verein Zer Cuirassiere, unter dem Protectorate des Großherzogs von Sachsen, feiert am Sonntag sein Standartenweihefest. Um 12 Uhr nimmt auf dem Cuirassier-Casernenhof in Deutz der Commandeur des Regiments, Oberstlieutenant Graf v. Lüttichau, die Weihe vor, schlägt den vom Protector gestifteten Ehrenagel an den Fahnenschaft und überreicht die Standarte alsdann dem Verein. Nach beendigter Weihe marschirt der Festzug nach der Lese, woselbst um 5 Uhr ein Festessen mit Damen und Abends um 8 Uhr Concert unter Mitwirkung des Kölner Sängergreis sowie verschiedener Solisten stattfindet Das Offizier-Corps des Regiments sowie Abordnungen des Rheinischen Provincial-Krieger-Verbandes haben ihre Theilnahme zugesagt. Die Standarte ist von der Firma Balth. Neukirchen, vormals Degen, hierselbst angefertigt. Sowohl die Ausstattung wie die Ausführung der Stickereien an derselben dürfen als wohlgelungen bezeichnet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute 8. Ab.-Ist. Einlaß 6 1/2 Uhr, Anfang 7 Uhr. Ende 10 Uhr. Die Räver-- Sonntag 15. Mai, Aufgeh. Abonn. 1. Der Tanzteufel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Poll, 12. Mai. Gestern Abend feierte der hiesige Katholische Volksverein sein zweites Stiftungsfest. Der Verein hat in der kurzen Zeit seines Bestehens seinen Mitgliedern schon manche Belehrung, hauptsächlich auf social-politischem Gebiet, geboten, und bereitete am gestrigen Abend seinen Mitgliedern und Gästen auch ein Mal einige recht gemüthliche Stunden. Chor- und gemeinschaftliche Lieder wechselten mit ernsten und heitern Vorträgen in bunter Reihenfolge ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, 13. Mai. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,15 das Pfund. Eier 1,50 das Viertel. Hinkel 4,00, Tauben 1,00 das Paar. Hasen 0,00, Schnapsen 0,00, Feldhühner 0,00, Truthahn 11,00 das Stück, Kaninchen 1,00 das Stück. Krammetsögel 0,00 das Bunt. Hühner 2,30, Enten.50, Gänse 7,50 das Stück. Hecht 1,00, Aal 1,50, Karpfen 1,00, Salm 3,00, Schleien 0,80 das Pfd. Ochsenfleisch M..70, Kalbfleisch 0,65, Hammelfleisch 0,65, Speck, geräuchert 0,80, gesalzen.70, Schmalz 0,80, Nierenfett 0,50, Zwiebeln 0,10 das Pfd. Aepfel 20,00 die 100 Pfd. Kartoffeln weiße 4,50, rothe 4,60, Nieren- 5,50 die 100 Pfd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
