<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>6</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>315059</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>General v. Albedyhl, Commandeur des 7. Armee-Corps, fuhr gestern Morgen.30 in Begleitung des Generalstabs-Chefs Oberstlieutenant v. Wosch nach Aachen. Am 21. d. wird derselbe von dort zurück nach Münster reisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Firmungsreise. Der Herr Erzbischof hat am Samstag seine erste dieseährige Firmungsreise in das Decanat Wippertürth angetreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vorträge für Arbeiter. In seinem fünften Vortrage über Baukunst führte Hr. Museums-Director Aldenhoven am Sonntag-Mittag seine Zuhörer wieder hinüber über die Alpen nach dem schönen Italien und erläuterte den ganz eigenthuümlichen Schmuck der Kirchen und Paläste von Florenz: die Renaissance. Der gestrige war der letzte seiner Vorträge über Baukunst. Er schloß mit dem Dank für die Aufmerksamkeit und den eifrigen Besuch. Lebhaftes Händeklatschen, untermischt mit Hochrufen, wurde ihm als Dank für seine Mühe zu Theil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Am Kaisergarten wurde gestern Abend gegen 8 Uhr das Pferd eines Mineralwasser-Wagens scheu und rannte am Zuckerberg gegen einen Prellstein, wobei der Wagen umkippt und der ganze Inhalt an Flaschen usw. in die Brüche ging. Dabei fiel der Führer des Wagens vom Bock, wurde vom Wagen zwei Mal überfahren und war von Glasscherben bedeckt. Auch das Pferd wurde erheblich verletzt und schlug wie rasend um sich. Man schaffte den Schwerverletzten in die Restauration Christmann, wo ihm die erste Hülfe zu Theil wurde. Fuhrwerk und Pferd wurden nach Köln gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Es wurden gefunden: auf dem Hohenzollern-Ring ein schwarzer Fächer, in der Marzellenstrße mehrere Briefmarken, auf dem Heumarkt ein Korb mit Erbsen, auf dem Friedhof zu Gelaten ein Siegelring und ein Schlüssel, an der Neußertraße ein Regenschirm, auf dem Perlengraben ein Dividendenscheine, am Gereonsdriesch mehrere Säcke, am Hauptbahnhof ein Packet mit Mageräthen und in der Mathildenstraße zu Deutz ein Portemonnaie mit geringem Geldbetrage. Die Eigenthuümer der genannten Gegenstände können sich auf dem Geschäftszimmer der 1. Polizei-Inspection melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Kunstvereins-Ausstellung im Museum ist heute bis auf weiteres geschlossen worden. Der Kunstverein wird mit der Einrichtung der für ihn neu geschaffenen und vornehm ausgestatteten Räume im Erdgeschoßß des Museums(vormalige alteönische Schule) sofort beginnen und gedenkt dieselben gegen Ende dieses Monats mit einer glänzenden Ausstellung zu eröffnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Musikalische Gesellschaft. Die letzte Samstags-Aufführung bot der zahlreichen Zuhöverschaft wiederum reichen Genuß. Bach's -moll-Concert für zwei Claviere wurde von den Schülerinnen des Conservatoriums, Frl. Whiting und Kühlen aus London, in vornehmer Weise vorgetragen. Auch Haydn's kraftvolle-dur-Symphonie rief wiederholten lauten Beifall hervor. Zwei andere Schüler des Conservatoriums, die HH. Thalau und Keller, spielten eine Cello-Suite von Popper, Beide mit großer Fertigkeit und durchweg schönem Ton. Als Neuheit erschien A. Krögel's Streichmusik:"Am Bache" und"Abendfrieden". Das erstere Sonstück ist frisch und heiter, während in dem letztern eine weichere, einschmeichelnde Melodie mit besonders vortheilhafter Anwendung der Bratsche einen schönen Eindruck hervorruft. Die Freunde des Altmeisters Joh. Seb. Bach seien auf die nächste Aufführung verwiesen, welche Bach's Concert für drei Claviere bringen wird 8 Die Rheinische Kriegerkameradschaft feiert am nächsten Sonntag hierselbst ihr dieseähriges Verbandsfest, zu welchem eine große Anzahl von Vereinen von nah und fern ihre Theilnahme zugesagt hat. Vormittags gegen 11 1/2 Uhr wird auf dem Neumarkt die Enthüllung der neuen Fahne des Vereins ehemaliger 68er durch den Hrn. Oberst v. Arentsschild aus Koblenz vorgenommen werden. Zu dieser Feier wird eine größere Abordnung von Offizieren und Mannschaften des Regiments, nebst der Capelle desselben erscheinen. Nach einer Parade, welche Hr. Gouverneur v. Schkopp abhält, ziehen die Vereine unter Begleitung mehrerer Musikcorps und der Spielleute zum Gürzenich, woselbst in einem besondern Festact die Uebergabe von Ehrenägeln der Rheinischen Kriegerkameradschaft an diejenigen Vereine, welche ihr fünfundzwanzigähriges Stiftungsfest bzw. ihre Fahnenweihe feierten, stattfindet. Nachmittags 4 Uhr ziehen die Vereine vom Heumarkt aus nach dem Kaisergarten, wo ein Gartenfest veranstaltet wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Für Kinder bis zu acht Jahren: I. Klasse M. 6,65, für im Bürger-Hospital Verstorbene M. 4,07, II. Klasse M. 9,20, III. Klasse mit schwarzem Behang M. 12,75, III. Klasse mit weißem Behang M. 23,45. Bei Särgen aus Eichenholz oder Metall erhöht sich der Preis um M. 0,60.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Anonymes. Häufig gehen bei der Redaction und Geschäftsstelle dieses Blattes anonyme Zuschriften ein, oder solche, die nicht den vollen Namen mit vollständiger Wohnungsangabe als Unterschrift tragen. Wir machen wiederholt aufmerksam darauf, daß Einsendungen, deren Urheber sich der Redaction nicht neunen wollen, grundsätzlich unberücksichtigt bleiben, schon aus dem Grunde, weil die Redaction in den meisten Fällen weder vorher von der Richtigkeit der Mittheilungen sich überzeugen kann, noch in der Lage ist, etwaige Rücktragen an den unbekannten Einsender zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Rheinhöhe am 20 Juni. Morgens 7 Uhr m 3,28+ m 0 0.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Wasserärme am 20. Juni, Morgens 7 Uhr 12 1/4 0 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
