<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>6</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>315041</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Städtisches Kunstgewerbe-Museum. Die zunehmende Benutzung der Bibliothek und Vorbilder-Sammlung des Kunstgewerbemuseum und die Unzulaänglichkeit der bisherigen Räume ließ eine Erweiterung derselben schon seit längerer Zeit als nöthig erscheinen. Da eine Ausdehnung des alten Zimmers an der Rechtschule nicht möglich war, mußte an einer andern Stelle Ersatz gesucht werden. Die Bibliothek ist nunmehr nach dem Tempelhaus Rheingasse 8 verlegt, wo sie im Erdgeschoßß drei Räume umfaßt: das Bücher-Magazin, den Lese-Saal und den Zeichen-Saal. Im Bücher-Magazin sind die gebundenen Bücher- und Vorlagen-Werke aufgestellt, auch dient es zugleich als Arbeitszimmer für den Bibliothekar. Dasselbe ist dem Publicum nicht zugänglich. Der Lese-Saal, durch den man die Bibliothekaräume betritt, enthält 16 Sitzplätze, die durch Hinzunahme des Ordnungstisches für die Vorbilder-Mappen um vier vermehrt werden können. In diesem Saal hat zunächst die Vorbilder-Sammlung ihre Aufstellung gefunden, die nebst den Büchern und gebundenen Vorlagenwerken hier benutzt werden kann. In einem besondern Gestell sind die Zeitschriften untergebracht, deren Zahl auf 32 vermehrt ist. Außeadem sind auf Grund eines Uebereinkommens mit dem Architekten- und Ingenieur-Verein die von diesem gehaltenen Zeitschriften im Lesezimmer für Jedermann zur freien Benutzung aufgelegt. Im Ganzen liegen demnach z. Z. 50 Zeitschriften auf, die über alle Zweige der Kunst, Kunstgewerbe, Architektur und Technik einen hinreichenden Ueberblick gewähren dürften. Die wichtigste Neuerung gelegentlich des Umzuges dürfte die Errichtung eines offenen Zeichen- Saales sein. Derselbe hat den Zweck, den Gewerbetreibenden und Handwerkern, denen es in ihren Wirkstätten an den nöthigen Hülfsmitteln fehlt, Gelegenheit zu geben, unter Benutzung des Vorlagen-Materials des Museums, Skizzen, Entwürfe und Werkzeichnungen anzufertigen. Auf Wunsch wird den Benutzern der Bibliothekar mit Rath und That zur Seite stehen und namentlich auch jüngern Leuten, welche sich sich im Zeichnen vervollkommenen wollen, behülflich sein. Es ist den regelmäßigen Besuchern gestattet, bei länger andauernden Arbeiten einen bestimmten Platz zu belegen; auch wird für Damen ein besonderer Zeichentiſch reservirt werden. Endlich ist für Gelegenheit zur Aufbewahrung der Eichenund Mal-Utensilien gesorgt. Die 18 Plätze vertheilen sich in vier größere Zeichentiſche in der Mitte des Saales derart, daß für jeden Zeichner genügend Raum vorhanden ist, und selbst große Werkzeichnungen angefertigt werden können. Inzwischen sind auch die Arbeiten an der Ornamgutstich- Sammlung so weit vorgeschritten, daß eine Auzahl von Kupferwerken der Benutzung zugänglich gemacht werden kann. Es sind Ornamentwerk allgemeiner Art, vom 16. bis 18. Jahrhundert reichend: Entwürfe für Goldschmiede, Ciseleure, Graveure, für Wandund Decken-Decorationen, figürliche Motive, Trophäen 2c. Eine besondere Gruppe bilden die großen Werke für Innendecoration und Architektur-Werke, theils Entwürfe enthaltend, theils nach ausgeführten Bauten gestochen. Auch über die im 18. Jahrhundert hochentwickelte Garten-Architektur sind eine Anzahl Werke fertig gestellt. Die Benutzung dieser kostbaren Werke kann selbstverständlich nicht allgemein gestattet werden und bedarf es dazu besonderer Erlaubnisß; eine regelmäßige Ausstellung der schönsten Werke und Einzel-Blätter ist in Aussicht genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Deutsch-socialer(anti-semitischer) Verein. In der vorgestrigen Versammlung theilte der Vorsitzende mit, daß der Verein gezwungen gewesen sei, den bisherigen Vorsitzenden auszuschließen, weil derselbe sich Dinge habe zu Schulden kommen lassen, die sich mit der Ehre eines echten deutschen Mannes nicht vertrügen."Wir verabscheuen das Schlechte nicht nur bei den Juden, sondern überall wo wir es finden." Der Vorstand habe die ihm zur Kenntnisß gekommenen Thatsachen der Staatsanwaltschaft mitgetheilt. Hr. Dr. Danneil aus Bielefeld sprach über den"Freiheitskampf des deutschen Volkes gegen das Judenthum". Die Discussion war ziemlich erregt. Hr. Pauly meinte, die Könische Zeitung habe aus den Vorgängen im Verein eine gewisse Veranlassung zu ihrer Haltung nehmen können. Es müsse mehr Duldsamkeit in den Versammlungen herrschen. Es gebe unter den Juden doch auch noch sehr anständige und ehrenwerthe Männer. Die meisten Redner standen auf anderm Standpunkte. Wenn trotzdem, daß die Juden von der gegenwärtigen Versammlung ausgeschlossen seien, einige hierhergekommen seien, so sei das eine Unverschaämtheit, ein Hausfriedensbruch. Hr. Pauly meinte, im Volke herrsche die Ansicht, der Verein fürchte sich vor einer Begegnung mit den Juden und Social-Demokraten in öffentlicher Volksversammlung. Um dieser Ansicht zu begegnen, müsse eine öffentliche Versammlung einberufen werden. Diesem Antrage wurde lebhaft widersprochen. Namentlich Hr. Dr. Schlechtem meinte, eine solche Versammlung würde durch mit jüdischem Gelde bezahlte Social-Demokraten gesprengt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln, 3. Juni. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,15 das Pfund. Eier 1,60 das Viertel. Hinkel 3,00, Tauben 1,00 das Paar. Hasen 0,00, Schnepfen 0,00, Feldhühner 0,00, Truthahn 11,00 das Stück, Kaninchen 1,00 das Stück. Krammetsögel 0,00 das Bund. Hühner 2,30, Enten.50, Gänse 7,00 das Stück. Hecht 1,00, Aal 1,50, Karpfen 1,00, Salm 3,50, Schleien 0,80 das Pfd. Ochsenfleisch M..70, Kalbfleisch 0,65, Hammelfleisch 0,65, Speck, geräuchert 0,80, gesalzen 0,70, Schmalz.80, Nierenfett 0,50, Zwiebeln 0,10 das Pfd. Aepfel 20,00 die 100 Pid. Kartoffeln weiße 4,50, rothe.60, Nieren- 5,00 die 100 Pfd. Hiesige junge Erbsen in Schoten wurden zu 38--40 Pfg. das Pfd. verkauft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Berlin, 3. Juni.(Eigener Drahtber. der Köln. Volksztg.) Ziehung der 4. Klasse 186, königl. preuß. Klassen-Lotterie. (Ohne Gewähr.)(Vormittags.) Ein Gewinn zu 40,000 M. auf Nr. 122,678; ein Gewinn zu 10,000 M. auf Nr. 119,924.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Erbgroßherzog Wilhelm Alexander von Luxemburg fuhr gestern Morgen nach Honnef weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Am 29. Mai feierten Hr. Garnison-Verwaltungs-Director a.., Rechnungsrath Wilh. Orten, welcher am 1. Mai 1886 sein fünfzigähriges Dienstjubiläum begangen hatte, und seine Gemahlin Dorothea, geb. Gersten, ihre goldene Hochzeit im Kreise ihrer Angehörigen und Freunde. Das noch rüstige Jubelpaar wurde aus diesem Anlaß vom Kaiser mit der silbernen Ehejubiläumsmedaille bedacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Vermächtnisse. Der im April d. J. verstorbene Herr Wilhelm Cremer, hier, hat laut Testament etwa 43,000 M. zu wohlthätigen Zwecken vermacht, u. a. 15,000 M. dem Bonifatius-Verein, 5000 M. für Kleidung armer Communionkinder, 12,000 M. für eine Studienstiftung, 9000 M. für ein Bett im St. Vincenzhause usw.; ferner der Stadt Köln Documente und Münzen, sowie den Franciskanerinnen seine Kleider und Wäsche und dem Borromäns-Verein seine Bücher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Kölner Opernschule(Direction P. Hoppe) veranstaltete am Mittwoch im großen Saale der Lese-Gesellschaft ihren ersten dieseährigen Prüfungs-Abend, an welchem viele Schülerinnen und Schüler erfreuliche Proben ihrer Beanlagung und Ausbildung gaben. Außer Liedern von Zarzycki, Raff, Leffel, Gernsheim, Ries, Reinecke, Schumann und Schnell, sowie Arien von Mendelssohn, Haydn, K. M. v. Weber, Lachner und Richard Wagner kamen Duette von Schumann, Terzett aus Haydn's"Schöpfung" und Quartett aus Mendelssohn's "Eins zum Vortrag. Die Zöglinge, darunter auch solche, die erst kurze Zeit der Anstalt angehören, boten durchgehends gute, einzelne sogar üüberraschend schöne Leistungen. Allen ist die müheloise und ausgiebige Tonbildung eigen, die eine Specialität Hoppe's ist; ebenso sangen die jungen Leute insgesammt mit gutem musikalischem Verständnissß. Zugleich konnte man die Wahrnehmung machen, daß in der Kölner Opernschule eine gute Disciplin herrscht; denn die zwölf Nummern, aus denen das Programm bestand, reihten sich ohne die geringste Unterbrechung oder Umständlichkeit glatt an einander. Der Prüfungs-Abend wurde eröffnet und beschlossen mit der Darstellung kleiner Lustspiele von R. Benedix und H. Kipper. Director Hoppe will nämlich mit Beginn des neuen Schuljahres, im Herbst, seine Anstalt erweitern und neben der Opernschule eine Schauspielschule errichten. Die jungen Leute, welche der Schauspielkunst sich widmen wollen, können einer gründlichen kunstwissenschaftliches Unterweisung heutzutage eben so wenig entbehren, wie die angehenden Sänger. Die Einübung der beiden Stücke hatte Hr. Ludwig Zimmermann vom hiesigen StadtTheater geleitet, der bereits jetzt den dramatischen Unterricht an der Opernschule ertheilt. Die üüberraschend gute Darstellung der beiden Lustspiele ließ erkennen, ein wie hervorragendes Lehrtalent Hr. Zimmermann besitzt. In dem Kipper'schen Stück, das nicht eigentlich ein Lustspiel, sondern vielmehr eine dramatische Plauderei ist, beherrschten die Spieler den feinern Conversationston eben so leicht als elegant. In dem bekannten Benedix'schen Einacter"Eigenthum" spielten die jungen Damen und Herren mit vollkommener Freiheit. Man darf daher sagen, daß dieser erste Versuch auf dem neuen Gebiete vollkommen gelungen ist. Der nächste dramatische Abend findet am Schlusse des Schuljahres, Mitte Juli, statt; dann sollen Scenen aus dem"Nachtlager" von Kreutzer und dem"Troubadour" von Verdi zu Gehör kommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Sondernüge werden von der rechtsrheinischen Eisenbahn-Direction an den Pfingsttagen gefahren auf den Strecken Gießen-Siegburg-Deutz ab Gießen.05 Morgens, umgekehrt ab Deutz 11.35 Vorm., auf der Strecke Wesel-Oberhausen ab Wesel.15 Mittags. Zwischen Köln-Hamm werden vier Züge eingelegt, in umgekehrter Richtung fahren acht Sondernüge. Zwischen Oberhausen-Duisburg-Mülheim a. d..-Bochum-Dortmund und umgekehrt werden fünf Sondernüge eingelegt; zwischen Essen(Rh.)-Speldorf, Bochum-Riecke-Herne, Dortmund-Holzwickede und Witten-Dortmund und umgekehrt verkehrt je ein Sonderzug. Außeadem verkehren Sondernüge am Samstag und Dinstag auf den Strecken Opladen-Deutz-Niederlahnstein und Bonn-Königswinter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
