<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>6</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>315052</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Chr. Schillings, Strafanstalts-Pfarrer hierselbst, ist gestern Mittag 1 1/2 Uhr nach langem Leiden geworben. Derselbe wirkte zuerst als Kaplan in Lennep und Willich und war seit dem 11. Mai 1866 Seelsorger an der kgl. Strafanstalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Primiz. In der Pfarrkirche St. Ursula feierte gestern Morgen ein Sohn der Pfarre, der Neopresbyter Hr. Adolph Vivroux seine Primiz. Der junge Priester wurde in feierlichem Zuge von seiner Wohnung an der Eintrachtstraße durch den Klerus der Pfarre zur Kirche geleitet, wo er das erste feierliche Hochamt celebrirte. Hr. Pfarrer Esser hielt die Festpredigt über die hohe Bedeutung des Priesterthums. Der Kirchen-Chor, meist aus ehemaligen Mitschülern des Neugeweihten bestehend, sang unter Leitung des Hrn. Kaplan Blum eine mehrstimmige Messe von Koenen. Zahlreiche Pfarrgenossen nahmen an der Feier Theil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Neue Pfarr-Abgrenzung. In Folge der Stadterweiterung ist eine neue Abgrenzung der Pfarr-Bezirke in und um Köln schon lange zu einer Nothwendigkeit geworden. Als neue Grenze zwischen den Pfarreien Alt-Köln's und denjenigen der Vororte soll die neue Umwallung mit Ausschlußß des äußern Wallgraben festgesetzt werden. In einer öffentlichen, wohl nach Einvernehmen mit der kirchlichen Behörde erlassenen Bekanntmachung fordert der Oberbürgermeister die Pfarreingesessenen der von der Aenderung betroffenen Pfarr-Bezirke St. Severin, St. Pantaleon, St. Mauritius, St. Aposteln, St. Gereon, St. Ursula, St. Cunibert, Rodenkirchen, Immendorf, Kriel-Lindenthal, Ehrenfeld, Mügersdorf und Nippes auf, etwaige Einwendungen und Entschädigungs-Ansprüche binnen vierzehn Tagen schriftlich bei ihm anzumelden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Rothe Haus. Gegenwärtig ist man mit der Niederlegung eines alten Patricierhause, des sogen."Rothen Hauses" auf der Breitestrße Nr. 161, alte Nr. 4773, beschäftigt. Dasselbe läßt sich in den Schreinen mehrere Jahrhunderte hindurch verfolgen. Im Anfange des vorigen Jahrhunderts finden wir die Familie Corone, welche auch ein eigenes Familiengrab in der Columbakirche hatte, als Eigenthuümer dieses Hauses. Der im Jahre 1747 verstorbene Joh. Jacob Corone hatte dasselbe von seinem Vater geerbt und bis zu seinem Tode bewohnt. Seine erste Gattin war eine Maria Anna de Groote. In zweiter Ebe war derselbe mit Helene Katharina von Bardenheuer, gest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Diebstahl. Einer Frau, welche sich mit Sortiren von Kaffee beschäftigt, wurde aus ihrer am Eulengarten gelegenen Wohnung, welche sie auf kurze Zeit verlassen hatte, ein Ballen Kaffee von 108 Pfd. gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfug. Eine Gesellschaft hiesiger Radfahrer hatte am Sonntag einen Ausflug nach Königsdorf unternommen. Bei ihrer Rückkehr am Abend entdeckte man bei Weiden noch zeitig, daß quer über die Chaussee von einem Graben zum andern eine dicke Kette gespannt war, offenbar in der Absicht, die Radfahrer zu Fall zu bringen. Man zog Erkundigungen ein und erfuhr, daß drei Burschen aus Weiden den Unfug verübt hatten. Dieselben wurden ausfindig gemacht und der Polizei angezeigt.""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Baufälligkeit. Vorgestern Abend wurden an einem Hause an der Rheingasse bedenkliche Risse bemerkt und der Einsturz befürchtet. Die Feuerwehr räumte einstweilen das Haus von den Bewohnern und sperrte die Straße ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Nippes, 13. Juni. Gestern feierten die Eheleute Heinr. Fröhling und Agnes, geb. Hohn, Siebachstraße 63 wohnend, ihre goldeue Hochzeit. Am Vorabend bes Festtages brachte der Männergesang-Verein dem Jubelpaare eine prächtige Gesangsspende dar. Die Siebachstraße hatte sich aus diesem Anlaß in ein festliches Gewand gehüllt. Die kirchliche Feier fand am Sonntag-Nachmittag in der hiesigen katholischen Pfarrkirche statt. Hr. Pfarrer Krüth überreichte nach einer herzlichen Ansprache dem Jubilar die von dem Kaiser verliehene goldene Ehejubiläums-Medaille und der Jubilarin Goffine's Handpoſtille Abends fand die Festfeier im Saale der Restauration Clasen statt Der Jubilar, 72 Jahre alt, arbeitet seit 20 Jahren in der hiesigen Eisenbahn-Wirkstätte und geht dieser Beschäftigung noch tagtäglich nach. Die Jubilarin in 77 Jahre alt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
