<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>5</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>315007</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueber das Ergebnißß der Steuereinschätzung im Stadtbezirk Köln wird von anderer Seite Folgendes berichtet."Gutem Vernehmen nach hat eine vorläufige Feststellung des Ergebnisses der neuen Einkommensteuer für Köln stattgefunden. Es beläuft sich auf ein Mehr von rund 530,000 M. Die Einkommen über 3000 M. erbringen rund 725,700 M. mehr, dagegen die Einkommen unter 3000 M. rund 195,500 M. weniger. Das vorläufige Ergebnißß kann sich aber durch die endgültige Festsetzung noch um ein Geringes verschlechtern. Das Steuersoll des Vorjahres betrug aus der Einkommensteuer 1,771,254 M. und aus der Klassensteuer 730,053., also zusammen 2,501,307 M. Der städtische Zuschlag zur Einkommensteuer ist bekanntlich für das laufende Finanzjahr auf 4,613,500 Mark festgesetzt worden; im vorigen Jahr betrug diese Ziffer 4,175000 Mark." Zu diesen Zahlen ist zu bemerken, daß das Gesammt-Ergebnißß der Einkommensteuer noch nicht feststeht. Der vorerwaähnte Mehr-Ertrag von rund 530,000 M. bezieht sich wahrscheinlich nur auf Alt-Köln. Die Vororte haben im Allgemeinen weniger aufgebracht als im Vorjahre, nur haben Ehrenfeld ein Mehr von etwa 6 pCt. und Nippes ein noch geringeres Mehr zu verzeichnen. Jedenfalls ist, wie zu erwarten war, der etwaige Gesammt-Mehr-Ertrag der Einkommensteuer ausschrießlich Alt-Köln zuzuschreiben. Welche Summe unter Zugrundelegung des neuen Einkommensteuer-Ertrages der Communalsteuer-Zuschlag nach dem bisherigen Procentsatz ergeben wird, bedarf noch genauer Verrechnung, indem namentlich zu berücksichtigen ist, daß bei der Veranlagung zur Einkommensteuer die Actien-Gesellschaften 3 1/2 pCt. Zinsen abziehen konnten während diese Vergünstigung bei Berechnung der Communalsteuer fortällt, daß ferner Beamte und Militairpersonen nur mit der Hälfte ihres Einkommens zur Communalsteuer herangezogen werden können. Gemäß unsern Erkundigungen wird der Mehr-Ertrag der Steuer eine Herabsetzung des Communalsteuer-Zuschlages für Köln um höchstens 25 pCt. gestatten, wonach also in Zukunft 140 pCt. Communalsteuer-Zuschlag erhoben würden. Aus den vorläufig bekannt gewordenen Zahlen ist zu ersehen, daß in Köln bisher schon verhältnissßmäßig sehr scharf weingeschätzt worden ist. Die Einkommen unter 3000 M. haben ja einen erheblichen MinderErtrag ergeben, und soweit wir unterrichtet sind, ist diese Erscheinung schon bei Einkommen von 7000 M. abwärts wahrzunehmen. Es ist zu hoffen, daß die Steuer-Angelegenheit in der nächsten Woche der Stadtverordneten-Versammlung vorgelegt werden kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Am Deutschen Ring, an der östlichen Ecke vom Eigelstein, ist nunmehr der Bretterzaun, welcher das große, bisher vorwiegend als Bleiche benutzte Grundstück einschlossß, abgebrochen worden. Gestern wurde bereits mit den Einebnung-Arbeiten dieses Grundstückes begonnen, so weit es in den Deutschen Ring fällt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die gestrige Lehrer-Conferenz des ersten Aufsichtsbezirke(Altstadt) gestaltete sich zu einer Gedenkfeier für den am 28. März 1692 geborenen großen Pädagogen Amos Comenius. Der Lehrer-Chor leitete dieselbe mit dem Vortrag des Liedes:"Das ist der Tag des Herrn" ein. Dann verbreite sich Hr. Schul Inspector Dr. Brandenberg in einem längern Vortrag über das Leben und die Werke des Gefeierten, sowie über seine Bedeutung für die Schule.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der in der Pfarre St. Aposteln bestehende Jünglings- Verein wird am kommenden Sonntag sein drittes Stiftungsfest mit großer Feierlichkeit begehen. Der Hr. Weihbischof Fischer, welcher sein hohes Interesse für diesen Verein schon wiederholt bekundet hat, beabsichtigt, die feierliche Aufnahme der neuen Mitglieder Nachmittags 5 Uhr in der St. Apostelkirche selbst vorzunehmen. Am darauffolgenden Mittwoch, 11. Mai, dem Schutzfeste des h. Joseph, werden alsdann die jungen Leute für ihre Angehörigen und Freunde ein wirkungsvolles religioöses Drama, das vom Jesuitenpater Valle gedichtete Schauspiel"Eine Martyrerfamilie", im Luisen-Saal an der Ehrenstrße zur Aufführung bringen. Möchten alle Eltern wohl beachten, welch' große Stütze sie in heutiger Zeit in diesen religioösen Vereinen in Bezug auf ihre heranwachsenden Söhne haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Liebstähle. Aus einer Wohnung an der Dagobertstraße wurde ein schwarzes Cachemirkleid, dessen Taille mit Goldlitzen und Spitzen garnirt war, gestohlen; ferner aus dem Flur eines Hauses an der Roonstraße ein Koffer mit Kleidungsstuücken, welche einer Dame angehörten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Diebstahl. Vorgestern Abend zwischen 7 bis 8 Uhr wurden im Warteraum des Sübahnhofes zwei bunte Tischdecken und zwei Servietten gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Freitag 6. Mai: Erstes Gastspiel von Margarethe Krumm vom königl. Hoftheater in Berlin. Zum ersten Mal: Die Haubenlerche. Schauspiel in vier Acten von Ernst v. Wildenbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
