<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>4</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>315000</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Streisler und Aug. Hühnert, in Gruppe 8: Paul .##10 J. Gerard, in Gruppe 9: H. Gerhards, Jean Deussen "# Wobei, in Gruppe 10 sind je vier Stimmen auf die 55 Korv M. Rosen, Emil Bolze und Hofrichter gefallen, so daß dort noch das Loos entscheiden muß. Unter den Arbeitgebern standen sich in einzelnen Gruppen die von dem Verein selbständiger Handwerker und den Jnnungen gemeinsam aufgestellten Candidaten und die von einem sogen. unabhaängigen Handwerker-Comite(Gegner des Innungswesens) bekannten Candidaten gegenüber. In den meisten Gruppen wurde die Liste der Erstern glatt gewählt, nur in Gruppe 2 sind die Candidaten des unabhaäugigen Comite's durchgekommen. Von den Arbeitnehmern wurden gewählt: Gruppe 1 Leopold Thon(Social-Demokrat), Gruppe 2 Anton Unkelbach(Social-Demokrat), Theod. Graf(Social-Demokrat) und Schültgen(Social-Demokrat), Gruppe 3 Bernh. Steinecke(Mittelpartei), Gruppe 4 Nicolaus Müller(Social-Demokrat), Gruppe 5 Victor Steinöder(christlich-social) und Joh. Binder(christlich-social, war auch von den Social-Demokraten aufgestellt), Gruppe 6 Georg Heinr. Appell (Social-Demokrat) und Wilh. Aug. Mietzel(Mittelpartei), Gruppe 7 Christoph Willborn(Social-Demokrat), Hubert Bollmann(Social- Demokrat) und Albert Jansen(Social-Demokrat), Gruppe 8 Joh. Karl Bommersheim(Social-Demokrat) und Herm. David(Mittels.), Gruppe 9 Otto Rieschick(Social-Demokrat), Joh. Siegenerück(Social-Demokrat) und Aug. Rieger(Social-Demokrat), Gruppe 10 Wilh. Libertus (christl.-soc.) und Karl Dahlmann(christl.-soc.). Wie aus der vorstehenden Liste hervorgeht, standen sich unter den Arbeitnehmern drei Pfarreien gegenüber, nämlich die Social-Demokraten, die christlich-socialen Vereine und die Arbeitnehmer von der Richtung des Unabhaängigen wiche vorhin als"Mittelpartei" bezeichnet ist. Nach der Parteirichtung sind also von den Arbeitnehmern gewählt dreizehn socialdemokratische, vier christlich-sociale und drei mittelparteiliche Candidaten. Es wird indeß richtig sein, wenn man die drei von uns als"mittelparteiliche", bezeichneten Candidaten auch den Social-DemoTraten gerechner, zumal zie in den Gruppen, wo sie zugleich mit einem Social-Demokraten zur Wahl standen, mit diesen die gleiche Stimmenzahl uuf sich vereinigt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln-Deutz, 27. April. Am Sonntag feierte der hiesige Bonisein dreißigähriges Stiftungsfest. Der Verein veranstaltet während der Wintermonate mehrmals Fest Puhtene der Tomtermonate mehrmals Festversammlungen wobei theatralische Aufführungen, Gesanges-Vorträge und dal. stattfinden und sammelt außeadem Beiträge zu Zwecken des Bonifatius-</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>41s5, so daß de. Verein nach beiden Richtungen hin sich bewährt hat. Dafür zeugt einerseits das Wohlwollen, welches ihm aus den Bürgerkreisen entgegengebracht wird, und der zahlreiche Besuch seiner Versammlungen. Durch die Bemühungen des Vorstandes sind annähernd 10,000 M. im Laufe der Jahre gesammelt worden. Möge ger Verein###reht. sein, auch fernerhin bei seinen Fesiversammlungen das Gute mit dem Angenehmen zu verbinden, zum Segen seiner Mitglieder. Von den Gründern des Vereins sind noch elf am Leben welche bei dem dieseährigen Stiftungsfeste zu Ehrenmitgliedern de' Bonifatius-Vereins ernannt wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>zu un geraden Weges m den Rhein; und drittens die Kalk-Mülheimerstraße entlang nach Mülheim, anschrießend an das corde Caxglnetz."dieser letztere Weg wird nunmehr als der zweckentsprechendste in allenächster Zeit in Angriff genommen. Somit wäre die lange Zeit schwebende Frage der Entwästerung endlich gelöst. Um nun bei Andrang von großen Wassermassen etwaige Stauungen zu verhindern, werden die bisherigen Sammelgruben die Wassermengen vorläufig noch aufnehmen, von wo aus dieselben um zwei Meter gehoben und in das Mütheimer Abflußrohr geleitet werden sollen. Zu diesem Zweck wird in der Nähe der Schlinggruben eine Klär- und Gisctat goede Jachmann(Schlosser) beder Gemendestenern genehulsat er. der. Aufbringung Erstes Kölner Reinigungs-Institut für Ungeziefer jeder Art. L. Löwetstein, Kammeräger, Schildergasse 118.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
