<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>5</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>315015</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das erste deutsche Thoutauben-Wetzschießen wurde gestern Abend 1/2 8 Uhr geschlossen. Die Theilnahme war gestern eine solch' außserordentlich zahlreiche, daß an der Hasenscheibe nicht alle Schützen fertig wurden. Im Ganzen wurden gestern abgegeben auf Thontauben (Flugwild) etwa 4000 Schuß, Saugscheibe 855, Hasenscheibe 7320 Schuß. Sofort nach Beendigung des Schießens trat das Kreisgericht unter Director Tenner(Berlin) zusammen und konnte gegen 9 Uhr in großen Halle vor dem Gabentempel folgendes Ergebnißß verkündigen. Flugwild d. 1. Preuß(Berlin) mit 138 Treffern(von 150 Tauben) 300 Mark in Gold; 2. Cl. Prehn(Berlin) 132 Treffer, hoch. Jagdgewehr; 3. Geyger(Berlin) 132 Treffer, hoch. Doppelflinte; 4. Quack (.-Gladbach) 126 Treffer, Teschner-Gewehr; 5. Schillings(Gürzenich) 120 Treffer, silb. Pocal; 6. Wagen(Berlin) 119 Treffer, Gold-Breloque; 7. Dernen(Köln) 114 Treffer, pracht. Thalerhumpen, gestiftet vom Deutschen Schießverein; 8. Dr. Patron(Köln) 113 Treffer, Geweihschaustück; 9. Niemczeck(Lüttich) 109 Treffer, 10. Ludwig(Köln), II. Pilgram(Mülheim), 12. Tönlich(Dortmund) je 102 Treffer, # eine goldene Medaille; 13. Dahmen(Duisburg) 99 Treffer, 14 Becker(Aachen) 98 Treffer, 15. Pohlen(Berlin) 97 Treffer, 16. paron Billich(Berlin) 94 Treffer, je eine silberne Medaille. Hru. fesselbein(Köln) wurde die Ehrengabe der Firma Schräder zu Göttingen, Thalerbecher, wegen der meisten Treffer mit Schraderpulver zuerkannt. Beim Sauschießen fielen die Preise in folgender Weise: 1. Quack(Gladbach) eine hochfeine Birschüchse, 2. Cannes(Neuß) silberner Pocal, 3. J. Seidenfaden(Kalk) silbernes Bierseidel, 4. Ghewalt(Harburg), 5. Kreitz(Gladbach) goldene Medaillen, 6. Eng. Clever(Köln), . Busch(Gladbach), 8. Heimisch(Köln) Jagdgeräthschaften. Interessant war das Ergebnißß an der Hasenscheibe: 1. Preis: Düselen(.- Gladbach) Pocal; 2. Dr. Patron(Köln) Pracht-Birschüchse; 3. Egon Berlin) Pocal, 4. Dr. Ahn(Köln) goldene Medaille, 5. A. Seidenfaden(Kalk) Jagstück, 6. Clever(Köln) Jagstück, 7. Preuß(Berlin) silbernes Bierseidel. Obreschützenmeister Hr. Clever stattete den auswärtigen Theilnehmern den Dank des Kölner festgebunden Freihandschützen- und Jäger-Clubs ab, welche mit dazu beigetragen, daß 4s erne rheinische Jagdschießen in so hervorragender Weise gelungen *e Mit einem Hoch auf Kaiser Wilhelm schloß darauf der erste Wortende, Hr. Herrmann, die Preisvertheilung, worauf sich die Festgenossen noch längere Zeit auf dem Gürzenich beim fröhlichen Tropfen und Jägerlatein vereinigten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Radwettfahren. Bei dem am Sonntag vom Crefelder Vilociped-Club veranstalteten internationalen Wettfahren erntete der hiesige Radfahrer-Verein Colonia wiederum neue Lorbeeren. Im Corsofahren wurde demselben der erste Preis zuerkannt, bestehend in einem prachtvollen Trinkhorn. Bei dem Wettfahren erhielt von den Mitgliedern des Vereins Hr. H. Kübacher im Hochra-Record-Fahren, Hochra-Hauptfahren und Hochra-Vorgabefahren drei erste Preise, bestehend in drei goldenen Medaillen und einem Führungspreis, und Hr. J. Schaaf im Niederrad-Hauptfahren und Niederrad-Vorgabefahren zwei erste Preise, zwei goldene Medaillen und einen Führungspreis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. ArmeeCorps nachfolgende Stellen zu besetzen: Aachen, Stadtverwaltung, Vollziehungsbeamte, 1100 M. pro Jahr; Bewerbungen an das Oberbürgermeister-Amt Aachen; dito, Kanzlist, 1080 M. pro Jahr, Bewerbungen an das Oberbürgermeister-Amt Aachen; dito, königl. PolizeiDirection, fünf Schutzänner, je 1000 M. Anfangsgehalt, steigend bis 1500., 180 M. Wohnungsgeldzuschuß und freie Dienstkleidung (Uniform). Auf den Stationen des königl. Eisenbahnbetriebs-Amtes Koblenz, zwölf Stations-Aspiranten für den äußern Stationsdienst, zunächst je 95 M. Monatsbesoldung; dito, vier Telegraphiſten-Aspiranten, zunächst je 85 M. Monatsbesoldung; dito, sechs Lademeister-Aspiranten, zunächst je 85 M. Monatsbesoldung: dito, zwei Portier-Aspiranten, je 66 M. monatlich. Blankenberg(Sieg), Post-Agentur, Landbriefträger, 650 M. Gehalt, steigend bis 900., und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß. Bonn. Bürgermeister-Amt, Parkaufseher, 1200 M. jährlich. Koblenz, königl. Polizei-Direction. Schutzmann, 1000 M. Anfangsgehalt, steigend bis 1500., 180 M. Wohnungsgeldzuschuß und freie Dienstkleidung(Uniform). Köln, Oberbürgermeister-Amt, Stadtdiener, 95 M. Diäten monatlich, später 1200 M. Anfangsgehalt, steigend bis 1700.; dito, Vollziehungsbeamte bei der Zahlſtelle Nippes, Vollziehungsgebühren, welche im Jahre 1890--91 und 1891--92 2000 M. betrugen; dito, bei einem der Postämter, Postpacketträger, 850 M. Gehalt, steigend bis 1000., und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß; dito, Telegraphen-Amt, Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigend bis 1500., und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß. Grumbach(Kreis St. Wendel), königl. Steuer- und Gemeinde-Kasse, Hülfsvollziehungsbeamter, 780 M. Remuneration jährlich. Remagen, Bürgermeister-Amt. Polizei- und Bureaudiener, 1000 M. und 50 M. Bekanntmachungsgebühren. Siegburg, Strafanstalt, zwei Aufseher, bei der Anstellung je 900 M. Gehalt, steigend bis 1500., freie Dienstwohnung oder 150 M. Miethsentschädigung. Stationsorte werden bei der Einberufung bestimmt: sechs Telegraphen-Aspiranten, beim Eintritt in den Dienst je 1020 M. Jahresbesoldung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Liebstähle. Aus einer Wohnung an der Isabellenstraße wurde eine schwarze Cheviot-Hose und vom Speicher eines Hauses am Karolingerring sechs leinene Tücher und ein leinener Kissenübezug gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gefunden wurden im Laufe des Monats April c. in Straßenbahnwagen fünf Regen- und zwei Sonnenschirme, drei Paar Handschuhe, ein Patent-Federhalter, eine Brosche, ein Gebetbuch, ein weißes Taschentuch, ein Carton mit Photographieen, ein Metemmaß, ein Spazierstock, ein Schlüssel und ein Portemonnaie mit 12 Pfg. Die Eigenthuümer können die genannten Stücke auf dem Geschäftszimmer der I. Polizei-Inspection abholen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Rheinhöbe am 12. Mai, Morgens 7 Uhr m 2,77-- m 0,21.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
