<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>6</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>315068</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Volksgarten findet am Donnerstag-Abend ein großes Wohlthätigkeits-Concert statt, ausgeführt von sämmtlichen Militair-Capellen der Garnisonen Köln und Deutz. Etwa 350 Musiker und 42 Spielleute werden demnach an dem Concerte mitwirken. Eine Compagnie Infanterie-Soldaten wird durch Gewehr-Salven und eine Abtheilung Artillerie von den Festungsällen aus mit Kanonendonner das musikalische Schlachtengelälde der Hauptnummer des Programms vervollständigen. Der Volksgarten mit dem Fort Paul eignet sich für ein derartiges Monstre-Concert ganz besonders, weshalb voraussichtlich ein großer Besuch zu erwarten ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armeecorps nachfolgende Stellen zu besetzen: Aachen, Stadtverwaltung, Bureaudiätar(Kanzlist), 1200 M. pro Jahr; Bewerbungen sind an das Oberbürgermeister-Amt Aachen einzureichen. Bodenbach, Bürgermeisterei, Gemeindeörsterstelle Rommershausen, 900 M. Call, Post-Amt, Lanobriefträger, 650 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß. Koblenz, königl. Polizei-Direction, Schutzmann, 1000 M. Anfangsgehalt, steigend bis 1500., 180 M. Wohnungsgeldzuschuß und freie Dienstkleidung (Uniform). Düren(Rheinland), Post-Amt, Postpackelträger, 700 M. Gehalt und 144 M. Wohnungsgeldzuschuß; Bewerbungen sind an die Oberpostdirection Aachen zu richten. Euskirchen, Kreisausschußß, Kreisausschußß-Secretair, 1800 M. pro Jahr. Losheim(Kreis Merzig), Bürgermeisterei, Gemeindeörsterstelle Wahlen, 900 M. nebst 14 Raummeter Derbholz und 20 Raummeter Reiser. Mayen, Bürgermeisteramt, Bau-Aufseher und Polizeidiener, 1200 M. jährlich. Siegburg, Straf-Anstalt, Hülfs-Aufseher, 75 M. monatliche Remuneration.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Pflanzen-Vertheilung. Die Kölner Gartenbau-Gesellschaft wird am Donnerstag-Nachmittag im Stadtgarten an 120 Kinder von acht Volksschulen je drei Topfpflanzen gratis vertheilen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Es wurden gefunden: auf dem Brüsselerplatz ein schwarzer Filzhut, am Westportale der Kirche St. Andreas ein größeres Gelöstück, in der Heinsbergstraße und der Freiheitstraße zu Deutz je ein Armband, an der Münze zwei Tafelmesser mit Silbergriff, auf dem Perlenpfuhl ein Schloß, am Hohenzollern-Ring ein Lotterieloos und auf dem Gereonsdriesch ein Portemonnaie mit geringem Geldbetrag. Die Eigenthuümer können sich auf dem Geschäftszimmer der 1. Polizei-Inspection melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schwimm-Uebungen. In der vergangenen Woche fanden kleinere Uebungen im Schwimmen über den Rhein von Seiten einzelner Mannschaften der in Deutz liegenden Cuirassiere mit ihren Pferden statt. Diese Uebungen verliefen i zufriedenstellender Weise. In dieser Woche sollen weitere Uebungen stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Feuersbrunst. Gestern Morgen gegen 3 Uhr entstand im Erdgeschoßß des Hauses Schildergasse Nr. 116 ein Brand, welcher von der Feuerwehr gelöscht wurde; zwei auf dem zweiten Stockwerk wohnende bejahrte Geschwister mußten durch den Rettungs-Apparat heruntergeholt werden. Der Laderaum eines Goldwaarenändlers brannte aus. Ueber die Entstehung konnte nichts ermittelt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Mäunergesang-Verein Kölner Liederkreis hat in seiner jüngsten General-Versammlung beschlossen, am 22. Juli c. eine Sänigerfahrt rheinaufwärts bis Remagen zu machen und dort ein Concert abzuhalten. Zu diesem Zwecke wird ein besonderes Schiff gemiethet, welches alles in sich bergen soll, was zur geistigen und leiblichen Unterhaltung nothwendig ist. Mit der Sänigerfahrt soll gleichzeitig die Feier des Stiftungsfestes verbunden sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Fahnenweihe. Die neue Fahne des Vereins ehmaliger 68er ist eine prächtige Arbeit aus der Fahnenfabrik von Balth. Neukirchen hierselbst. Auf der Vorderseite zeigt sie den preußischen heraldischen Adler in weißem Felde auf schwarzem Sammet, umgeben von reicher Goldverzierung, während die Rückseite auf weißer Seide das Wappen der Stadt mit heraldischem Schmuck enthält. Dem Verein wurde am Sonntag sowohl vom Chef des 68. Regiments, General der Infanterie Frhrn. v. Barnekow, als auch vom Offiziercorps des Regiments und von den ehemaligen Offizieren desselben Ehrenägel gestiftet, welche die HH. Oberst v. Arentsschild und Hauptmann Erscheit bei der Festfeier im Gürzenich an die Fahne hefteten. Die Damen des Vereins stifteten eine geschmackvolle Ehrenschleife.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vereine für jugendliche Arbeiter. Am Sonntag fand in St. Jacob bei Gelegenheit des St. Aloysiusfestes die feierliche Aufnahme von 140 jungen Leuten in den Verein jugendlicher Arbeiter des St. Joseph-Hauses statt. Nachdem die Vereinsmitglieder am Morgen gemeinschaftlich zur h. Communion gegangen waren, nahm Hr. Religionslehrer Prof. Müller am Nachmittag die Aufnahme der neuen Mitglieder vor, wobei er in warm empfundener Ansprache die jungen Leute auf ihre Vorbilder für ihr Jugendleben aufmerksam machte. Der Verein, der gegenwärtig über 400 Mitglieder zählt, wird wohl bei Gelegenheit des Inkrafttretens der Sonntagsruhe im Handelsgewerbe noch größern Zuwachs erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Marianische Congregation junger Kaufleute hatte als Vorort der Marianischen Congregation für junge Kaufleute auf vorgestern einen Delegirtentag nach hier einberufen, welcher sehr zahlreich besucht war. Die meisten der rheinischen Congregationen waren durch Abgeordnete vertreten. Die Verhandlungen bezogen sich auf wichtige, die Stellung der Congregationen zu einander und zum Verbande sowie die Interessen der letztern betreffende Fragen, u. a. auf Satzungen des Verbandes, die Unterstützungskasse, die Unterhaltung der Missionsstelle Opalenica usw. Mittags fand ein gemeinsames Mahl im Piusbau und Nachmittags in der Minoritenkirche ein Fest-Gottesdienst mit Ansprache statt. Abends vereinigte man sich im Vereinslocal zu gemüthlicher Unterhaltung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
