<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>5</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>315025</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Ortskrankenkasse für die in den stehenden Gewerbebetrieben usw. beschäftigten Personen hielt vorgestern Abend unter dem Vorsitz des Hru. Ernst Ehl im Fürsten-Saale ihre Jahresversammlung ab. Nach dem Geschäftsbericht über das sechste Jahr des Bestehens der Kasse war das Jahr 1891 in Bezug auf die Gesundheits- und Arbeitsverhältnisse als ein fast durchweg ungünstiges zu bezeichnen. Der im November des Vorjahres eingetretene streuge Frost und die in Folge dessen sich einstellende Arbeitslosigkeit bei vielen Betrieben dauerte fast bis zum März 1891. Die Zahl der Kranken stieg ganz außserordentlich. Unter denselben befanden sich nach Ansicht des Vorstandes zweifellos Manche, die aus Noth Krankheit simulirten. Die später von der Stadt Köln gebotene Arbeitsgelegenheit kam zu spät, um besonders wirksam zu sein, da das Krankengeld mit 1,70 M. für den Tag den von der Stadt gezahlten Tagelohn noch um 20 Pfg. übestieg. In den Monaten Jannar bis März betrugen in Folge dessen die Ausgaben an Krankengeld, Hospitalpflege und Arzneien 62,000., denen nur 37,000 M. Einnahmen gegenüberstanden, so daß zur Deckung der erhöhten Anforderungen im Laufe des Jahres der volle Betriebsfonds mit 43,000 M. herangezogen werden mußte. Im Sommer besserten sich die Verhältnisse, so daß ein Ueberschußß von 10,800 M. zu verzeichnen war. Jufluenza, welche im Herbste eintrat, und Arbeitsstockungen führten wieder zu einem Ausfall von 6000 M. Die durchschnittliche Mitgliederzahl bezifferte sich bei der Klasse I, Tiefbau, Fuhrwerk, Speditions- und Schifffahrts-Betriebe usw. umfassend, auf 2867, bei Klasse II, kaufmännische und Gastioirthsbetriebe umfassend, auf 5998. Die Einnahmen stellten sich bei der I. Klasse auf 57,488., bei der II. Klasse auf 111,254.; die Ausgaben auf 97,314 M. bzw. 113,368 M. Die Versuche zur Bildung zweier Gefahrenklassen, deren jede für sich die Beiträge mit den Leistungen in Einklang zu bringen hätte, scheiterten an dem Widerstand der Aufsichtsbehörde. Die Bemühungen des Vorstandes, durch Aenderung der gesetzlichen Bestimmungen hier Wandel zu schaffen, sind mit Erfolg gekrönt worden. Die ärztliche Behandlung erfolgte durch neun Kassen- und drei Special-Aerzte, sowie einen Zahntechniker. Die Zahl der Erkrankungsälle betrug 3836 oder 1063 mehr als im Vorjahre mit zusammen 106,837 Krankheitstagen. 91 Sterbenälle, gegen 74 im Vorjahre, waren zu verzeichnen, 54 Wöchnerinnen erhielten Unterstützung. In Hospitalpflege kamen 1023 Mitglieder. Der Vermögenstand betrug am Schlusse des Jahres 5655., der Reservefonds 104,397 M. Dem Vorstande und Rendanten, Hru. Franken, wurde Entlastung ertheilt. Die Versammlung lehnte die beantragte Erhöhung der Beiträge ab und nahm einen Antrag an, nach welchem die anderweitige Festsetzung der Beiträge bis zum 1. Januar 1893, an welchem Tage die neuen Bestimmungen der Novelle zum Kranken-Versicherungsgesetze in Kraft treten, welche die Einführung verschiedener Gefahrenklassen zuläßt, verschoben werden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Brand. Gestern Nachmittag gegen 2 Uhr brach in den Trockenäumen der Würfelzucker-Fabrik vom Rath&amp; Bredt an St. Katharinen auf bis jetzt unaufgeklaärte Weise Feuer aus, welches sich rasch über die verschiedenen Stuben verbreitete. Die Arbeiter konnten dieselben noch rechtzeitig verlassen. Die im Hofe und in unmittelbarer Nähe befindlichen Hydranten wurden sofort benutzt. Inzwischen war auch die Feuerwehr sehr rasch zur Stelle, und deren prompte Eingreifen gelang s, das Feuer auf seinen Herd zu beschränken. Die Dampfspritze war auch ausgerückt und in Löschbereitschaft gesetzt, indeß nicht benutzt worden. Die Löschwungs-Arbeiten beanspruchten etwas mehr wie eine Stunde. Der Schaden beläuft sich, so viel sich zur Zeit übersehen läßt, auf etwa 110,000 bis 120,000 Mark, welcher durch die Magdeburger Feuerversicherungs-Gesellschaft Nord-British and Mercantile, Colonia, Schlesische Feuerversicherungs-Gesellschaft, Deutscher Phönix, Preußische National-Versicherungs-Gesellschaft, Thuringia und Gladbacher Feuerversicherungs-Gesellschaft gedeckt werden muß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dem Bienenzucht-Verein für Köln und Umgegend, welchem noch jüngst von der königl. Regierung eine besondere Beiülfe von 300 M. übewiesen wurde, ist dieser Tage ein Schreiben des landwirth- schaftlichen Ministeriums zugegangen, wonach dasselbe dem Verein wegen seiner anerkennenswerthen Bestrebungen um die Hebung und Förderung der Bienenzucht eine besondere Staatsunterstützung von 200 M. zum Ankauf von Bienen-Völkern und-Wohnungen gewährt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Kölner Gartenbau-Gesellschaft hat beschlossen, zur Förderung der Liebe zur Pflanzen- und Blumen-Zucht auch in diesem Jahre wieder einer größern Anzahl Kinder der hiesigen Volksschulen durch die Lehrer Pflanzen als Geschenk zu übeweisen. Man erwartet nicht mit Unrecht, daß die Pflege der eigenen kleinen Lieblinge dazu beitragen wird, die Achtung vor dem Eigenthum Anderer und namentich der öffentlichen Anlagen zu fördern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
