<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>5</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>315034</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Zu Gerichts-Assessoren sind ernannt die Referen dare: de Nys und Liebesring im Bezirk Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hr. Dr. van der Borght, der bisherige Secretair der Kölner Handelskammer, ist zum etatsäßigen Professor der National-Oekonomie an der königlich technischen Hochschule zu Aachen ernannt worden und wird mit Beginn des kommenden Wintersemesters seine Lehrtätigkeit aufnehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Actien-Gesellschaft"Zoologischer Garten" hielt gestern Mittag im Restaurationssaal des Institutes unter dem Vorsitz des Hrn. Landraths a. D. v. Wittgenstein ihre ordentliche General-Versammlung ab. Nach den Mittheilungen des Hrn. Directors Wunderlich vertheilte sich der Vogelbestand auf die einzelnen zoologischen Ordnungen folgendermaßen: 6 Strauße in 4 Arten, 221 Schwimmtögel in 65, 96 Laufögel in 37, 44 Tauben in 10, 54 Hühnerögel in 24, 66 Raubtögel in 40, 64 Paarzeher in 35 und 146 Singtögel in 74 Arten. Der Verwaltungsrath hat schon seit längerer Zeit den Plan eines schönen Vogelhauſes erwogen. Derselbe soll voraussichtlich schon im nächsten Jahre verwirklicht werden. An Säugethieren zählte der Garten im vorigen Jahre 11 Känguruhs in 6 Arten, 128 Hufthiere in 46, 36 Nagethiere in 10 Arten, 8 Flatterthiere in 1 ri, enen Insectenfresser, 61 Raubthiere in 24, 12 Makis in 7 Arten, 31 Affen in 14 Arten, zusammen 284 Säugethiere in 120 Arten. Der Gesammt-Thierbeſtand betrug 984 Stück in 410 Arten, gegen 989 Stück in 384 Arten im Vorjahre. In den Hühner- und Tauben-Volieren befanden sich 57 Hühner, welche 19 Racen, und 217 Tauben, die 50 Racen vertreten. Gekauft wurden 185 Vögel in 84 Arten und 49 Säugethiere in 22 Arten für zusammen 8179 M. Verhältnissßmäßig viele Geschenke wurden dem Garten übewiesen, u. a. 1 Wildschwein, 2 Polareüchse, 2 Meerkatzen usw. 53 Vögel in 12 Arten und 68 Säugethiere in 24 Arten wurden im Garten ausgebeütet bzw geboren; der Werth derselben beträgt 5522 M. Darunter befinden sich 12 schwarze Schwäne, 2 australische Ibisse, 14 Hirsche, 1 Zebra und 2 Rüsselären. Durch Tod verlor der Garten 9,7 pCt. seines Bestandes im Werthe von 15,632 M. Unter den gefallenen Thieren befanden sich 1 Strauß, 1 rothes Känguruh, 1 Guanaco, 1 Zebra-Hengst, welcher über 23 Jahre im Garten war, der weibliche Eisär, welcher über 12 Jahre, und eine Löwin, die über 5 Jahre hierselbst sich befand. Verkauft wurden 27 Vögel und 31 Säugethiere für 9443 M. Von dieser Summe entfallen 8890 Mark auf die im Garten geborenen Thiere. Die Einnahmen betrugen im Jahre 1891 aus Eintrittsgeldern 128.328 ., an Abonnements 37,149, zusammen 165.477 gegen 169,678 M. im Jahre 1890. Der Ueberschußß stellte sich auf 20,243 M. gegen eine Mehr-Ausgabe von 431 M. im Vorjahre. Von dem Ueberschußß wurden abgeschrieben auf das Garten-Anlage-Conto 4816., auf Bautenconto 13,050, Mobilien 807 und auf elektrische Beleuchtung 1568 M. Die Durchschnitts-Einnahme pro Tag betrug 453 M. Die größte Tageseinnahme hatte die Kasse am 6. September mit 3773 gegen 4028 M. im Vorjahre. Die Zahl der Besucher gegen Eintrittsgeld betrug 251,250 gegen 247,022 im Jahre 1890. Die Zahl der Actionaire belief sich am 31. December auf 1302, die der Abonnenten auf 5264, die Futterkästen im vorigen Jahre auf M. 137.70 für den Tag gegen 130 M. im Vorjahre, die Gesammt-Unkosten auf 439 gegen 488 M. im Jahre 1890. Die nach dem Turnus ausscheidenden Herren: Landrath a. D. v. Wittgenstein, Geh.-R. Kühlwetter, M. Reimbold, Frhr. Ed. v. Oppenheim, Geh-m. Götz, Stadtverordneter Meuser, Everhard Schülegen und Rob. Peill wurden einstimmig wieder- und Hr. Consul Hans Leiden an Stelle des Hrn. Geh. Rath Joest negewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der kennte Bundestag des Deutschen Bundes findet in diesem Jahre vom 19. bis 23. August in Köln statt. Zum Ehrenfestausschuß gehören Fürst zu Wied, Hr. Nasse, Ober.Sident der Rheinprovinz, als Ehrenpräsidenten, Frhr. v. Loe, commandirender General des 8. Armee-Corps, v. Schkopp, General der Infanterie und Gouverneur, v. Münnich, General-Lieutenant, Müller General-Major, v. Sydow, Regierungs-Präsident, Klein, Ober-Regierungsrath, v. Bernuth, Oberst, Graf Lüttichau, Oberstlieutenant, Becker, Oberbürgermeister, und Frhr. Ed. v. Oppenheim. Die Vorbereitungen zu diesem Feste, zu welchem Radfahrer aus Deutschland, Belgien, Holland und England hier eintreffen werden, sind in vollem Gange und liegen in den Händen eines Festausschusses, an dessen Spitze Hr. Sprickmann-Kerkerink steht. Für die Rennen, welche bei dieser Gelegenheit veranstaltet werden, ist von Seiten der Radfahrer sowohl, wie deren Gönner eine Anzahl prachtvoller Ehrenpreiſe gestiftet worden, so u. a. ein werthvoller Preis des deutschen Kaisers, bestehend in einer prachtvollen Vase. Die verschiedenen Preise werden im Laufe des Monats Juli hier zur Einlieferung gelangen und alsdann in den Sälen des Kölner Kunstgewerbe-Museums ausgestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wurzinger, und Perrücken nach Maass. Herzogstr. 14.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Rheinhöbe am 28. Mai. Abends 7 Uhr w 2,37-- mn 0,09.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
