<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>5</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>315031</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>die Vore vor seine Phantasie gen. Seine n, herauslas Versprechen, welches Therese dem Klaus gegeben, verursachte uster Erwägung doch einiges Kopfzerbrechen. Allein ein Wort, selbst in Uebereilung gesprochen, verpflichtet, sobald es Hoffnungen in einem andern Herzen erweckt hat. Sie mußte ihre Vermittlerrolle durchühren, und so entschlossß sie sich am folgenden Tage u einem wahren Sendschreiben an eine Dame, von deren edeln</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sgescrigne und kleinen Capricen sie freilich unterrichtet war, deren Willährigkeit, hier helfend einzuschreiten, jedoch sehr in Frage stand. Therese schrieb, überlas das Geschriebene uno zerrissß es wieder. Wie geschraubt und kühl standen die Zeilen da, wo das Herz so warm zum Herzen reden wollte. Was nützten hier kunstvolle Perioden und originelle Wendungen? Was kam hier der Stil in H. racht, dg. es###, zu bewegen, zu rühren, hinzureißen? Unwillig sich selbst und mir voren Thienen kämpfend, warf sie die Feder "Ich werde nach C. fahren und ihr mein Anliegen mündlich vor"age., wiu auch das Versäumte nachholen und ihr Hans und Du liebe Zeit! Eine unabhaängige Frau sollte sich doch mehr um ihre verwahrlosten Anverwandten kümmern, als um ihre Compositionen und Gedichte," entfuhr es ihr plötzlich im heiligen Eifer der Nächstenliebe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Nach. aus. Las Therese dem Vater nicht vor, gesellte sie sich mit ihrer Handarbeit den Uebrigen zu und fand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schmidt-Ausstellung. Einem der bedeutendsten Baukünstler ##### Fahrt, gi###rid ich v. Schein., beabsichtigt man bekanntich in Köh der Stätte seines ersten künstlerischen Wirkens und zugleich derjenigen, wo die letzte seiner Schöpfungen, die Herz Jesu-Kirche sich erheben wird, ein Denkmal zu errichten. Es soll den"Deutschen Steinmetzen" ehren, der mit der Begeisterung der Jugend aus dem Schwabenlande unserm großen vatersädtischen Bau-Denkmale, dem Dome, zueilte, um an seiner Wiederherstellung in der von Zwirner neu geschaffenen Hütte mitzuarbeiten, wo unter dem Zauber der mittelzug ar nach szistrirriges Tal, lich erschlossß; ihn, der auch später, 915 er nach 15jähriger, segensreicher Thätigkeit an dem gewaltigen Werke ndern Wirkungkreisen berufen wurde, dem Fortbau des #nes jede, ganze#merrsamteit dennoch dauernd zuwandte, und dessen entscheidendem Wort wir es verdanken, daß die Westfront der Kirche, welche man eines gestifteten Glasfenster halber in ihrer Archier est i tuch, g dern wolt so zur Ausführung gelangt ist, wie sie er alte Meisten, Nicolaus v. Büren, entworfen. Schmidt ist auf dem kirchlichen und profanen Gebiete der Hochbaukunst thätig gewesen und war dabei von dem Bestreben beseelt, die mittelalterliche Bauweise dem lebenden Geschlecht wieder näher zu bringen, ihre Schönheiten ihm vorzuühren, das Verständnissß dafür zu wecken und gleichzeitig zu zeigen daß durch sie auch die weitgehenden Ansprüche sich befriedigen lassen welche unsere Zeit an die Schöpfungen der Baukunst stellt. Ein Bild seines gesammten künstlerischen Schaffens annähernd zu erhalten, erzahlreichen Entwürfe und Skizzen. hiesigen Denkmal-Comite ist es gelungen, daß der weitaus größte dem Besitze seines Sohnes, der Dombau-Verwalnulg zu S. Stephan, des Gemeinderathes, der Genossenschaft der bildenden Künstler zu Wien und aus Privatbesitz ihm zum Zwecke einer Ausstellung bereitwilligst überlassen worden ist, darunter die Entfu de. Stephans-Dom, das Rathhaus, die Weißgräber-, Fünfbrigittmaner- und Lazaristen-Kirche sowie das Stiftungshaus zu Wien, für den Dom zu Fünfkirchen, für Bauten zu Diakovar Tsching Ting, Agram, Brünn, Madrid, Mailand usw., wie auch viele Skizzen zu kunstgewerblichen Arbeiten und solche, welche Schmidt auf Reisen angefertigt. Die Ausstellung, deren Ertrag dem Denkmalfond fließen soll, wiro vom 29. Mai bis 7. Juni im großen Saale des Casino stattfinden und sei hiermit der kunstsinnigen Bevölkerung Köln's zu zahlreichem Besuche angelegentlichst empfohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine Reisege sellschaft von 63 Engländern kam gestern bier a elichtzete verschied zie Sehenswuürdigkeiten unserer Stadt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eisenbahn-Fahrpreise. Am 1. Juni d. J. treten für den einfache Fahrt 1. Kl. M. 71.30, 2. Kl. M. 52.50; für Hin- und Rückfahrt, 30 Tage gültig, 1. Kl. M. 109.90, 2. Kl. M. 82.50, Gepäckuebergewicht M..92. Die Hafengebühr in Calais, welche bisher in den Preis der Fahrscheinhefte eingerechnet war, nunmehr neven de.. Fahrpreis auf den Fahrscheinheften besonders Miskohrt M..86 i#ensache Fahrt M..40, für Hin- und #o0 und ist in obigen Fahrpreisen mitenthalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Meisterschaft hielt vorgestern Abend bei Hövel ihre Hauptzeit der agt 9#z. Hr. Obermeister Wefels theilte mit, daß der Verein Versammlung 11 Mitglieder durch den Tod verloren Andenken, eyre die Versammlung durch Erheben von den Sitzen. 28 Jungmeister sind dem Verein neu beigetreten. An Rückzahlungen gingen seit März 2839 M. ein. Dank den Bemühungen v. Schatzmeisters, Hrn. Rechnungsrath Mack, betrug die seit Januar zurückgezahlet Summe 2000 M. mehr als im Vorjahre. 106 Good D- Zwehrag d peleus darunter solche, um"nur 6000." Die Mehrzahl derselben mußte sofort abgelehnt werden da sie dem Zwecke des Vereins in keiner Weise entsprachen. 85 wurden genehmigt. 29 Personen wurden sofort die gewünschten Darlehen gewährt. Von diesen entfielen 23 mit zusammen 2675 M. auf Handwer: und ane Geschäftstreibende und 6 auf Cautionen für Beamte mit 1045.50 M. Dem Kölner Männer-Gesangverein wurde in Auerkennung seiner Verdienste um die Meisterschaft zu seinem goldenen Jubiläum ein Gedenkblatt gewidmet, wofür derselbe seinen herzlichen nk ausgesprochen hat. Dem langeährigen Schatzmeister des Vereins Hru. Ju n, w. Je unter dem Ausdruck herzlichen Dankes Entlastung S5 125"Die au scheidenden Vorstandsmitglieder HH. Büttgen, Stad Nagelschmid, Rechnungsrath Mack und Vinc. Hertel wurden wiederund die 55. Stadtv. Schaurte und kgl. Bauinspector a. D. Schel an, Sele. der, versiorbegen. 66, Keller und Klian neu gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>70 Americaner(Cooks Touristen) trafen vorgestern Abend bier Dieselben fahren nach der Schweiz bzw. Italien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
