<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>5</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>315016</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schülerwerkstätten. Die Bestrebungen, welche auf Einführung und weitere Ausbreitung des Knabenhandfertigkeits-Unterrichtes gerichtet sind, gewinnen in unserer Stadt, Dank der Thätigkeit des Kölner Vereins für erziehliche Knabenhandarbeit, immer mehr an Ausdehnung. Zu den bis jetzt schon in den verschiedenen Theilen der Alt- und Neustadt bestehenden Schülerwerkstätten werden mit künftigem Samstag zwei neue treten, wovon die eine in der Volksschule von St. Aposteln, die andere in der Schule an der Freiheitstraße in Deutz eingerichtet wird. In beiden Anstalten wird mit Papp-Arbeiten begonnen werden. Da die Schülerwerkstätten bis jetzt, mit Ausnahme der am Friedrich- Wilhelm-Gymnasium bestehenden, zumeist nur von Elementarischülern besucht werden, so hat der Vorstand des Vereins beschlossen, bei hinreichender Betheiligung auch für die andern höhern Unterrichts-Anstalten Schülehrcurse einzurichten, entweder in diesen Schulen selbst oder in einer benachbarten Elementarschule. Der Handfertigkeit-Unterricht will die Lücke ausfüllen, welche die gegenwärtige Erziehungsthätigkeit läßt. Neben den Geistesanlagen soll in dem Schüler der praktische Sinn geweckt und gepflegt werden, die Geschicklichkeit der Hand soll entwickelt und das Auge im genauen und richtigen Sehen geübt werden. Das selbsstthätige Schaffen erzeugt zugleich Arbeitslust und Arbeitsfreudigkeit, klärt die Ansicht über den Werth der Arbeit und zieht die Achtung vor der Arbeit groß. Die körperliche Arbeit gewährt dem Studirenden Erholung und erfrischt zu neuer Lern-Arbeit. Bei diesen Erwägungen werden die Eltern, die für die allseitige Entwickelung ihrer Kinder besorgt sind, diesen die Theilnahme an dem Unterrichte, soweit es die Zeit erlaubt, gern gestatten. Um nun Eltern und Schülern Gelegenheit zu bieten, von dem, was in den Schülerwerkstätten gelernt und geleistet wird, sich zu überzeugen, ist in der Schule auf der Burgmauer Nr. 31- eine Ausstellung von Lehrer- und Schüler-Arbeiten eingerichtet, welche künftigen Sonntag um 10 Uhr eröffnet wird und jedem sich für die Sache Interessirenden an den Sonntagen bis Pfingsten von 10--1 Uhr unentgeltlich offen steht. Die dort anwesenden Lehrer sind zu jeder nähern Auskunft bereit, wie sie auch Anmeldungen für Unterrichtscursen entgegennehmen. Desgleichen ertheilt auch der Schriftführer des Vereins, Hr. Schul-Inspector Dr. Brandenberg auf seinem Amtszimmer im Rathhause zwischen 11 und 12 Uhr an den Wochentagen Auskunft. Hoffentlich werden recht viele die gebotene Gelegenheit benutzen und durch den Besuch der Ausstellung sich ein Bild von der Wirksamkeit unserer Schülerwerkstätten verschaffen.--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kölner Verein für Ferien-Colonieen. Zur Vorbereitung der auf den 14. Juni d. J. festgesetzten General-Versammlung des Vereins fand gestern Mittag im Rathhause eine Vorstands-Sitzung statt. Zunächst wurde berichtet, daß das mühsame und zeitraubende Amt des Schatzmeisters, welches der verstorbene Hr. Hauptlehrer a. D. Kühne seit Bestehen des Vereins mit größter Uneigennuützigkeit verwaltet hat, von Hrn. Richard Grüneberg in dankenswerther Weise übernommen worden ist. Aus dem Jahresbericht ergab sich, daß im verflossenen Jahre die Ausgaben auf 10,823 M. sich beliefen, zu deren Deckung etwa 1700 M. dem Reservefonds entnommen werden mußten. Es wurde beschlossen, dessenungeachtet die Zahl der in die Ferien-Colonieen zu schickenden Kinder ebenso wie die in der Nähe von Köln errichteten Milchstationen nicht zu vermindern, wodurch wieder nach dem aufgestellten Etat ein Deficit von erwa 1300 M. entstehen und der Reservefonds bis auf ein Minimum zusammenschrumpfen würde. An festen Einnahmen hat der Verein nur 3375 M. Zinsen aus dem seiner Zeit vom Jahrmarkt erübrigen Fonds, und die sichern Beiträge belaufen sich auf erwa 6000 M. Es muß deshalb darauf gerechnet werden, daß hier der Wohlthätigkeitssinn der Bürgerschaft durch eine Erhöhung der Beiträge sich bethätigen wird, damit die in ihrer Wirkung so wohlthätige Einrichtung nicht in Gefahr geräth, zu verkümmern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Liebstähle. Aus einem Restaurant an Obenmarspforten wurden von Gästen zwei Eiskalter und ein Menuhalter von Silber entwendet. Von Schleichdieben wurden gestohlen: vom Flur eines Hauses am Hohenzollern-Ring ein Kinderwagen und vom Flur eines Hauses am Friesenplatz verschiedene Kleidungsstuücke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 7. Ab.-Ist. Einlaß 6 1/2 Uhr, Anfang 7 Uhr, Ende 9 1/2 Uhr. Zum ersten Mal: Der Tanzteufel. Gesangsposse in vier Acten von Eduard Jacobson und W. Kannstädt. Musik von G. Steffens</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Samstag 14. Mai.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 12. Mai. Die Kleinkinder-Bewahranstalt des städtischen Erziehungs-Vereins wird zur Zeit von nahezu 300 Kindern besucht. Mit dieser Anstalt steht ein Ambulatorum in Verbindung, in welchem erkrankte Kinder von Hru. Dr. Pelzer unentgeltlich behandelt werden. Auch eine Bügelschule ist daselbst eingerichtet worden, in welcher junge Mädchen im Plätten und Bügeln ausgebildet werden. Der Rechnungsabschlußß weist für das Jahr 1891 an Einnahmen 3786., an Ausgaben 3668 M. auf, so daß für das Jahr 1892 noch ein Bestand von 118 M. verbleibt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Nachweisung der Markt- und Laden-Preise in den Marktsädten Köln, Vonn und Mülheim a. Rh. während des Monats April 1392. A. Marktpreise: Weizen M. 20,00, 21,19, 21,20, Roggen 60,00, 18,87, 20.60, Gerste 00,00, 17,58, 21.00, Hafer 14,42, 14,59, 14,00, Erbsen 34,00, 32,00, 28,00, Bohnen 31,00, 27,00, 22,00, Linsen 53,00, 49,00, 44,00, Kartoffeln 9,00, 11,00. 9,00, Richtstroh 5,90, 4,95, 6,30, Krummstroh 4,79, 2,94, 4,00, Heu 7,88, 7,84, 7,88 die 100 Kil.; Rindfleisch von der Keule 1,50, 1,50, 1,55, desgl. vom Bauch 1,30, 1,30, 1,45, Schweinefleisch 1,40, 1,40,.60, Kalbfleisch 1,30, 1,30, 1,30, Hammelfleisch 1,30, 1,40,.80, Speck 1,60, 1,50, 1,60, Butter 2,20, 2,50, 2,40 das Kil.; Eier 3,68, 4,50, 4,20 die 60 Stück: Milch 0,20, 0,20, 0,20 das Liter. B. Ladenpreise: Brod M. 0,25, 0,22, 0,20, Weizenmehl 0,41, 0,44, 0,34, Roggenmehl 0,43, 0,44, 0,40, Gersten-Graupen 0,48, 0,48, 0,40, Gersten-Grütze 0,50, 0,50,.44, Buchweizen-Grütze 0,48, 0,46, 0,44, Hirse.46,.46,.40, Reis, Java- 0,58, 0,56, 0,40, Kaffee, Java- mitteler 2,60, 2,60, 2,60, desgl. gelber gebrannter 3,40, 3,40, 3,60, Salz 0,20, 0,20, 0,20, Schweineschmalz 1,60, 1,60, 1,60, Rinder-Nierentalg 1,00, 1,00, 1,20 das Kil.; Essig, gewöhnlicher 0,10, 0,10, .10, Wein-Essig 0,30,.30, 0,20 das Liter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
