<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>6</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>315053</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wegen der Frohnleichnams-Procession werden morgen die Fahrten der Rundbahn auf der Strecke Frankenplatz(Dom-- Heumarkt--Waidmarkt von Morgens 9 Uhr bis Mittags 12 1/2 Uhr eingestellt. Feruer fahren die Wagen von Ehrenfeld während der angegebenen Zeit nur bis zum Dom.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Neue Eisenbahn-Fahrkarten. Vom 15. Juni ab gelangen folgende neue Eisenbahn-Fahrkarten von Köln(Hauptbahnhof) zur Einführung: nach Bad Nauheim über Rüdesheim oder Bingen-Frankfurt a..: einfacher Schnellzug 1. Klasse M. 23,20, 2. Klasse M. 17,20, 3. Klasse M. 12,10, Gepäckfracht pro 10 Kilogramm Uebergewicht M. .29; nach Bodenfeld über Ohligs, Elberfeld, Soest oder Arnsberg, Werden a. d. Weser: einfach gewöhnlicher Zug 1. Klasse M. 20.80, 2. Klasse M. 15,60, 3 Klasse M. 10,40, 4. Klasse M. 5,20. Rückfahrkarten, vier Tage gültig, 1. Klasse M. 31,10, 2. Klasse M. 23,40, 3. Klasse M. 15,60, Gepäckfracht M. 1,30 pro 10 Kilogramm; nach Lüchtlingen über Ohligs, Elberfeld, Soest, Altenbecken: einfach gewöhnlicher Zug 1. Klasse M. 19,70, 2. Klasse M. 14,80, 3. Klasse M. 9,90.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Militairisches. In der vorvergangenen Nacht trafen drei Züge mit Artillerie aus Metz hier ein und fuhren nach Wesel, wo Schießübung stattfindet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Kölner Verein für Ferien-Colonieen hielt gestern Mittag 12 Uhr im Hansa-Saale des Rathhauses seine General-Versammlung ab. Hr. Beigeordneter Jesse eröffnete dieselbe und gedachte zunächst der verstorbenen Mitglieder Albert Langen und Hauptlehrer a. D. Kühne. An Stelle des Letztern wurde Hr. Richard Kühlwetter zum Cassirer des Vereins, die ausscheidenden Vorstands-Mitglieder wiedergebählt. Hr. Schulinspector Dr. Brandenberg berichtete über die Wirksamkeit des Vereins im Jahre 1891. Trotz Abnahme der Mitglieder sind in vorigen Jahre nicht nur die Colonieen und Milchstationen in der frühern Stärke geblieben, sondern es wurde auch in den eingemeindeten Vororten für solche Kinder, die eigentlich an den Milchstationen hätten Theil nehmen sollen, denen das aber wegen der weiten Entfernung nicht gut möglich war, in der Weise gesorgt, daß ihnen von bestimmten Leuten zur festgesetzten Zeit Milch und Brödchen verabreicht wurden, wie in den Milchstationen. Der Vorschlag, für die Ferien-Colonieen ein Haus zu bauen, wozu Grund und Boden unentgeltlich angeboten war, wurde abgelehnt, da hierdurch Verhältnisse für den Verein geschaffen würden, deren Tragweite nicht zu übersehen sei. Die Einnahmen betrugen im Jahre 189091 11,451, die Ausgaben 10,859., demnach blieb ein Bestand von 592 M. Ein Kind, welches in einer Feriencolonie untergebracht war, kostete in 21 Verpflegungstage 34., ein Kind der Milchstation in derselben Zeit M. 4,87. Jnsgesammt wurden in sieben verschiedenen Colonieen 100 Mädchen und 90 Knaben untergebracht. Die Colonieen liegen alle im Siegkreise, meist dicht an der Sieg. In Milchstationen wurden insgesammt 463 Knaben und 435 Mädchen verpflegt. Außeadem hatte die Hospital-Verwaltung 23 arme kranke Kinder zu einer dreißigtägigen Badecur im Victoriastift zu Kreuznach und die Waisenhaus-Verwaltung je 23 Knaben und Mädchen auf 21 Tage in Bachem bei Ahrweiler bzw. in Hönningen bei Linz untergebracht. Das bei Banken und in Werthpapieren angelegte Vermögen des Vereins beträgt 95,592 M. Gemäß dem Voranschlage pro 1892 sind die Gesammt-Einnahmen auf 10,375., die Ausgaben auf 11,690., darunter 6400 M. für Ferien-Colonieen und 4125 M. für Milchstationen, angesetzt. Da der Mehrbetrag der Ausgaben in Höhe von 1315 M. durch den Bestand der Kasse von 592 M. nicht gedeckt wird, so muß auf Vermehrung der Mitgliederzahl Bedacht genommen werden. Die Zahl der in den Ferien-Colonieen unter zudringenden Kindern wird dieselbe bleiben wie im Vorjahre, desgleichen die Zahl der zahlenden Kinder. Von den Milchstationen soll eine eingehen und dafür die Pflege der Kinder in den Vororten ausgedehnt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Strafkammer. Bis zum späten Abend dauerte vorgestern die Verhandlung gegen den Gemeinde-Empfänger Mathias Wilhelm Abels und den Bürgermeister Mathias Esser, Beide aus Niederembt. Der Gemeinde-Empfänger war angeklagt, 25,000., die er in amtlicher Eigenschaft empfangen hatte, unterschlagen zu haben. Der Bürgermeister soll den Abels zu den von demselben verübten Unterschlagungen in der Höhe von 5000 M. vorsätzlich bestimmt, sowie 5000 M. von Abels unterschlagene Gelder an sich gebracht haben. Abels war seit 1881 Gemeinde-Empfänger der Bürgermeisterei Esch. Am 11. März 1891 wurde bei einer Kassenrevision diese in Ordnung befunden. Als am 25. Januar d. J. der neu ernannte Landrath Graf Beissel eine unvermuthete Revision abhielt, wies die Kasse einen Fehlbetrag von 18,624 M. auf. Abels gab an, es seien ihm 25,000 M. Papiergeld aus dem Geldschrank gestohlen worden; er habe diesen Verlust schon am 31. August 1891 entdeckt, jedoch eine Anzeige nicht erstattet, weil er den Verlust seiner Stellung befürchtet habe. Die Anklage gegen den Bürgermeister stützt sich auf die Angaben Abels, er habe dem Bürgermeister aus der Kasse Vorschüsse bis zu 5000 M. gegeben; der Bürgermeister, welcher Kassen-Curator gewesen sei, habe ihn zur Hergabe des Geldes durch Drängen bestimmt. In der Verhandlung wurde festgestellt, daß der Bürgermeister mehrere Mal Vorschüsse von Abels erhalten hat; er gab jedoch an, daß alles verrechnet worden sei. Die Verhandlung endete mit der Freisprechung des Bürgermeisters. Abels wurde zu drei Jahren Gefäogniß verurtheilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Liebstähle. Aus einem Hause an der Malumühle wurde ein goldener Ring mit Similistein gestohlen; aus einer Wohnung zu Mügersdorf mittels Einsteigens eine Anzahl Stiefeln, Kleidungsstuücke und Wäschegegenstände.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln-Deutz, 14. Juni. An dem Eisenbahn-Uebergang an der Nassauerstraße, gegenüber der Schule, wurde gestern ein zehn Jahre alter Junge von einem Eisenbahnzuge überfahren und an Kopf und Füßen schwer verletzt. Der Verungluückte wurde nach dem Kalter Hospital geschafft, wo er heute Nachmittag seinen Leiden erlegen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 14. Juni. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,15 das Pfund. Eier 1,70 das Viertel. Hinkel 3,80, Tauben 1,00 das Paar. Hasen.00, Schnepfen 0,00, Feldhühner 0,00, Truthahn 11,00 das Stück, Kaninchen 1,00 das Stück. Krammetsögel 0,00 das Bund. Hühner 1,80, Enten 3,00, Gänse 6,50 das Stück. Hecht 1,00, Aal 1,50, Karpfen 1,00, Salm 3,50, Schleien 0,80 das Pfd. Krebse die 100 Stück M. 0,00. Ochsenfleisch M..70, Kalbfleisch 0,65, Hammelfleisch 0,65, Speck, geräuchert.80, gesalzen 0,70, Schmalz.80, Nierenfett 0,50, Zwiebeln 0,10 das Pfd. Aepfel 20,00 die 100 Pfd. Kartoffeln weiße 4,50, rothe 4,60, Nieren.00 die 100 Pfd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Rheinhöhe am 15 Juni. Morgens 7 Uhr m 2,98-- m 0,07.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Wasserärme am 15. Juni, Morgens 7 Uhr 190 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
