<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>6</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>315038</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 22. Ab.-Ist. Einlaß 6 1/2 , Anfang 7. Ende nach 9 1/2 Uhr. König Krause</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Donnerstag 2. Juni: 23. Ab.-Ist. Mein Leopold.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Musikalische Gesellschaft. Von der jüngsten Samstags-Aufführung ist wieder recht Gutes zu berichten. Voran ist zu erwähnen die Lodoiska-Ouverture von Cherubini mit ihrer unveraänglichen klassischen Schönheit und Tiefe, dann als Neuheit zwei allerliebste Stücke für Streich-Orchester von C. Beines, sinnig und fein gedacht und durchgefuührt. Wiederholt wurde der schöne, religioöse Empfindung athmende Hymnus von Gotthelf, wiederum von Frl. Junge, den Herren Keller und Arany und dem Componisten, welch' Letzterer ebenso wie Herr Beines reiche Ehren empfing, meisterhaft gespielt. Als Gast erschien Herr Jacob Rensburg von Bonn mit einer ansprechenden eigenen Composition"Am Meeresstrande" für Cello, welche vom Orchester sehr discret begleitet und vom Publicum mit warmer Anerkennung aufgenommen wurde. Es war ein ausgewählt schöner Musik-Abend, welcher die Zuhörer trotz der großen Hitze fesselte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>c Strafkammer. Der dreizehn Mal vorbestraft Tagelöhner Franz Junggeburt aus Badorf hat in Brühl einem Gärtner eine Badewanne gestohlen, er muß ein Jahr in's Zuchthaus</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der gefährliche Verbrecher Johann Unterbusch von hier öffnete in der Nacht vom 9. auf den 10. April d. J. mit einem Nachschlüssel den Laden eines hiesigen Metzgermeisters, er stahl 2 M. und einen Siegelring. Das Gericht erkannte auf sechs Jahre Zuchthaus und zehn Jahre Ehrverlust</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine Zinkfigur stahl der Viehtreiber Oscar v. Imkären aus Nippes aus dem umschlossenen Hofe eines Fabricanten. Da auch hier Vorſtrafen vorlagen, wurde auf eine Zuchthausstrafe von 13 Monaten erkannt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Glimpflich kam der bisher unbestrafte Erdarbeiter Johann Reckt aus Italien davon, der einem Arbeitsgenossen die Ersparnisse im Betrage von 80 M. gestohlen hatte. Das Gericht ließ es bei drei Monaten Gefäogniß bewenden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Bei verschlossenen Thüren bestrafte das Gericht den Eisenbahnarbeiter Adolph Menges aus Ems wegen Majestätsbeleidigung mit sechs Monaten Gefäugniß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vermißt. Ein junger Arbeiter, welcher mit seinen Eltern in gutem Einvernehmen lebte, ist seit einigen Tagen verschwunden und wird befürchtet, daß ihm ein Englück zugôstoßen sei. Derselbe ist 18 Jahre alt, 1,66 Meter groß, hat längliches blasses Gesicht und blondes Haar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>P Liebstähle. Ein Wirth stellte Abends eine zum Versandt fertige E 239 gezeichnete Kiste mit 3000 Stück Cigarren auf die Kegelbahn. Am andern Morgen war die Kiste verschwunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Vom Flur eines Hauses an der Ludwigstrße wurde eine Kiste gez. B. B.&amp; C. Köln, 2 1/2 Centner schwer, welche 50 Stück Blecheüchsen mit conservirten Gemüsen enthielt, gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Aus einem Eisenbahn-Güerwagen auf dem Güter-Bahnhofe Gereon wurde Nachts ein Korb mit 15 Flaschen Liqueur, sogen."Fleischhauer", entwandt 7 Köln-Deutz, 31. Mai. Heute Mittag 1 1/2 Uhr badeten einige Knaben oberhalb der Freibade-Anstalt. Zwei wagten sich zu weit in das Wasser. Einem gelang es, sich an einem Nachen zu retten, der andere, ein 12jähriger Knabe, ertrank und ist bis jetzt noch nicht aufgefunden worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Nippes, 31. Mai. Das städtische Tiefbau-Amt begann gestern, in der Wilhelmstrße hierselbst die Haus-Anschlaüsse an den Haupt-Canal herzustellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Rheinhöhe am 1 Juni. Morgens 7 Uhr m 2,42+ mn 0,03.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Wasserärme am 1. Juni, Morgens 7 Uhr 180 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Hr. Erzbischof Philippus ist mit dem Hrn. Bischof Worum von Trier gestern Vormittag 9 Uhr 6 Min. zur Jubiläums-Feier nach Kevelaer abgereist. Vorher hatten die Mitglieder des Aachener Central- Vorstandes des Palästina-Vereins der deutschen Katholiken eine Andienz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Unfall. In vorvergangene Nacht gegen drei Uhr stürzte vom Dache eines Hauses an der Zollstrße ein Mann auf die Straße, erlitt einen Schädelbruch und brach einen Arm. Der Schwerverletzte, ein Schweizer, wurde von Wächtern in's Hospital gebracht, wo er gestern Morgen starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Für Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps folgende Stellen offen: Aachen, königliche Regierung, ein Bote, 1000 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß; dito, Stadtverwaltung, ein Bautechniker. Cochem, königl. Amtsgericht, Grundbuch-Abtheilung, ein Lohnschreiber, Vergütung 5 bis 10 Pfg. für die Seite des gelieferten Schreibwerkes, durchschnittlich 40 bis 50 M. Köln, Garnison-Verwaltung, ein Casernenärter, 700 M. jährlich neben freier Wohnung; dito, königl. Direction der Strafanstalten, ein Gefangenen-Aufseher, 900 M. Gehalt und 210 M. Miethsentschädigung. Düren, königl. Amtsgericht, ein Kanzleigehülfe, 70 bis 90 M. monatlich..-Gladbach, Polizei-Verwaltung, ein Polizei-Sergent, 1225 M. Gehalt; dito mehrere Schutzänner für den Nachtdienst, je 1000 M. und freie Dienstkleidung, nach definitiver Anstellung 100 M. Wohnungsgeld. Opladen, königl. Amtsgericht, ein Kanzleigehülfe, 5 Pfg. für die Seite des gelieferten Schreibwerk. Saarbrücken, Garnison-Bau-Inspection Trier, ein Baubote, M. 2,50 täglich. Bewerbungen sind an Baurath Kentenich in Trier zu richten. Königl. Eisenbahnbetriebs-Amt Aachen, zehn Stationsaspiranten für den Stations- und Abfertigungs-Dienst, jährlich je 1140., nach einem Jahr 1320 M. Königl. Eisenbahn-Direction (linksrheinische) Köln, zwei Bureaudiener(diäarische), je 1000 M. diäarische Jahresbesoldung. Zell(Mosel), Stadtürgermeister-Amt, ein Gemeindepolizeidiener und Wege-Aufseher, 720 M. Gehalt, freie Dienstkleidung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Friedrich v. Schmidt. Die Ausnellung von Plänen, Zeichnungen usw. aus dem Nachlasse des Oberbaurathes Friedrich v. Schmidt, welche, wie bereits mitgetheilt, im Casino hierselbst am Sonntag-Morgen eröffnet worden ist, erfreute sich bis jetzt eines zahlreichen Besuches. Auch viele auswärtige kunstsinnige Personen haben den Sonntag zur Besichtigung der höchst interessanten Ausstellung, welche bekanntlich am 7. Juni geschlossen wird, benützt. Heute Abend wird Hr. Baumeister Wiethase im Anschlugß an die Ausstellung im Casino einen Vortrag über das Thema"Aus dem Leben und Wirken Friedrich v. Schmidt's" halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Köln, 31. Mai. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,15 das Pfund. Eier 1,50 das Viertel. Hinkel 3,00, Tauben 1,00 das Paar. Hasen 0,00, Schnepfen 0,00, Feldhühner 0,00, Truthahn 11,00 das Stück, Kaninchen 1,00 das Stück.-Krammetsögel 0,00 das Bund. Hühner 2,30, Enten 3,50, Gänse 7,00 das Stück. Hecht 1,00, Aal 1,50, Karpfen 1,00, Salm 3,00, Schleien 0,80 das Pid. Ochsenfleisch M..70, Kalbfleisch 0,65, Hammelfleisch 0,65, Speck, geräuchert 0,80, gesalzen 0,70, Schmalz 0,80, Nierenfett 0,50, Zwiebeln 0,10 das Pfd. Aepfel 20,00 die 100 Pfd. Kartoffeln weiße 4,50, rothe.60, Nieren-.50 die 100 Pfd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Berlln, 31. Mai.(Eigener Drahiber. der Köln. Volksztg.) Ziehung der 4. Klasse 186. königl. preuß. Klassen-Lotterie. (Ohne Gewähr.)(Vormittags.) Zwei Gewinne zu 5000 M. auf Nr. 144,259 156,852.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
