<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>6</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>315049</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Handwerker- oder Gewerbe-Kammern? Diese Frage ist durch die von dem Gewerbe-Verein für Köln und Umgebung als Vorort des Verbandes deutscher Gewerbe-Vereine an das Reichskanzler-Amt gerichtete Eingabe von neuem angeregt worden. Die letztere geht aus von der bekannten Erklärung des Staatssecretairs v. Bötticher in der Reichstags-Sitzung vom 24. Nov. 1891, daß die Regierung geneigt sei. Handwerker- oder Gewerbe-Kammern in's Leben zu rufen. Hieraus gehe hervor, daß eine Entscheidung darüber, welche der angedeuteten Institutionen eingeführt werden solle, noch nicht getroffen sei. Diese Frage sei jedoch von grundlegender Bedeutung. Handwerkerkammern würden von Uebel sein wegen des zu engen Rahmens der Organisation. Die Beschränkung der Kammern auf die Innungen, welche einen geringen Erfolg erzielt hätten, entspreche nicht den natürlichen Verhältnissen. Dies würde vielmehr nur bei der Einführung von Gewerbekammern der Fall sein, zu welchen gleichzeitig Handwerker und Gewerbetreibende wählen, und zwar sollen diese Gewerbekammern aus eigenem Antrieb der Betheiligten geschaffen werden, also nur facultative sein. Als Maßstab für die Wahlberechtigung zu der Gewerbekammer wird die Gewerbesteuer empfohlen; nur Solche, die 4 bis 36 M. Gewerbesteuer zahlen, sollen wahlberechtigt sein. Also die dritte Stufe der Gewerbesteuer wird als äußerste Grenze für die Wahlberechtigung angenommen; indeß könnte den Gewerbetreibenden der Klasse 3a freigestellt werden, ob sie für die Handels- oder die Gewerbe-Kammer wählen wollen. Was die Berechtigung jener Gewerbekammern angeht, so halten die Antragsteller es für ausreichend, wenn dieselben den Charakter von staatlich anerkannten Auskunftsstelle erhielten. So lange die Errichtung derselben dem freien Ermessen anheimgestellt sei, gehe es nicht an, ihnen den Charakter einer Behörde oder sonstige Privilegien beizulegen. Der Vorstand des Kölner Innungs-Ausschusses hat gegen dieses Vorgehen der deutschen Gewerbe-Vereine eine erneute Bewegung der deutschen Junungshandwerker eingeleitet. In Köln fand vorgestern die erste öffentliche Handwerker-Versammlung in dieser Angelegenheit statt, und demnächst werden wohl auch manche andere Städte folgen. In der hiesigen Versammlung wurde festgestellt, daß der Vorstand des Kölner Gewerbe-Vereins als Vorort des Verbandes deutscher GewerbeVereine die vorerwaähnte Eingabe versaßt hat, ohne daß weder in Köln noch anderswo die Mitglieder der betreffenden Vereine um ihre Ansicht in dieser wichtigen Angelegenheit gefragt worden sind. Da auch der Vorstand des hiesigen Gewerbevereins anwesend war, so traten die alten Gegensätze wiederholt scharf hervor, ohne daß naturgemaäß eine Einigung zur gemeinsamen Arbeit erzielt wurde. Die Herren Rings und Faßhauer betonten wiederholt, daß die Gewerbevereine die Fühlung mit dem Handwerkerstande verloren hätten, und darum ihre Vorstände erst recht nicht befugt seien, von sich aus Verschläge in einer für den ganzen Handwerkerstand so überaus wichtigen Angelegenheit zu machen. Eine neue Organisation des Handwerks im großen Maßstabe sei entstanden; das vereinigte deutsche Handwerk umfasse 14,000 Innungen, welche auf dem letzten Handwerkertage 1 1/2 Millionen selbständiger Handwerker vertraten. In der ganzen neuern Handwerkerbewegung handele es sich in erster Linie um die Hebung des Kleinhandwerks, und unter diesem Gesichtspunkte sei auch der Gedanke der Handwerkerkammern entstanden. Von einer Organisation nach dem Sinne der Gewerbevereine würde aber wiederum der Kleinhandwerker ausgeschlossen, denn es gebe viele Handwerksmeister, welche mit einem Gesellen und einem Lehrling arbeiten, aber keine 4 M. Gewerbesteuer zahlen. Zwar meinte Hr. Berghausen als Vertreter des Gewerbevereins, ein weites Haus mit hoher Warte, von wo man Ausschau halten könne auf das ganze Gewerbe, sei doch besser als ein kleines Häuschen mit beschränktem Gesichtskreis, indeß erwiderte Hr. Faßhauer, heute, wo das Handwerk aus der Periode der Zerrissenheit und Organisationslosigkeit kaum erst auf ein kleines festes Niveau gekommen sei, sollte man doch nicht gleich Prachtbauten errichten wollen; wenn man organisiren wolle, müsse man von unten aufangen und sehen, was sich später an den Kern anschrießen lasse. In das große Haus, was Hru. Berghausen vorschwebe, würden vielleicht manche edele, aber sicher auch sehr viele unedele Kräfte einziehen, welche gar kein Interesse an der Hebung des Handwerks haben. Hr. Buchbindermeister Fritz malte das Bild noch weiter aus. In jenem großen Hause würden natürlich im Erdgeschoßß große Schauläden eingerichtet, in denen sich Kleidermagazine, Schuhbazare, die großen Schreibereien usw. etabliren würden, während der kleine Schneider-, Schuhmacher- und SchreinerMeister vielleicht im Hintergebaäude oder unter dem Dache Platz fände. Im Uebrigen fand die Anschauung der Versammlung in nachstehender Resolution Ausdruck, welche, da die Mitglieder des Gewerbe-Vereins sich inzwischen entfernt hatten, einstimmig angenommen wurde."Die Versammlung bedauert die Stellungnahme der Vereinigten deutschen Gewerbe-Vereine in so fern, als sie das Vorhandensein der Innungen als Grundform der Handwerker-Organisation vollständig außer Acht läßt und, den Absichten der Reichsregierung auf Erlaß einer obligatorischen Vertretung des Handwerkerstandes entgegen, auf Einführung der facultativen Gewerbekammern hinstrebt. Der deutsche Handwerkerstand verlangt heute unbedingt eine obligatorische Vertretung seiner Standes-Interessen, wie dieselbe ihm in der Sitzung des Reichstages vom 24. Nov. 1891 von Seiten des Vertreters der Reichsregierung verheißen, und sieht nur in der Einführung von Handwerkerkammern, welche auf das Junungswesen sich stützen und deren gesetzliche Bestrebungen fördern, einen fruchtbaren Anfang der nothwendigen Vertretung der Interessen des Kleingewerbes. Die Handwerkerkammer muß daher dahin gehende Befugnisse erhalten und entsprechende Anträge stellen können und kann erst allmälig auf die weitern Gebiete des Kleingewerbes sich ausdehnen. Die Versammlung verurtheilt daher das Vorgehen der vereinigten Gewerbe-Vereine Deutschlands durchaus, welches in ihrer Eingabe an den Reichskanzler zum Ausdruck gekommen und geeignet ist, ein ganz falsches Bild der Bestrebungen des deutschen Handwerkerstandes zu geben, um so mehr aus dem Grunde, weil die Eingabe auf die Bestrebung des deutschen Handwerkerstandes, welche nur in der Innungsbewegung zum Ausdruck kommt, keine Rücksicht genommen hat." Die Versammlung beschrießt, diese Resolution den Vorständen des Deutschen Handwerkerbundes und der Vereinigten Junungsverbände Deutschlands behufs Weiterverfolgung der wirklichen Interessen des deutschen Handwerkerstandes zu überreichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Flora. Nachdem die Leitung der Actien-Gesellschaft"Flora" seit mehrern Wochen schon den Eintrittspreis an den Sonntag-Vormittagen in der Zeit von 7 bis 12 Uhr auf 20 Pfg. festgesetzt hat und diese Ermäßigung vorläufig an den Sonntagen beibehalten werden soll, hat dieselbe nun noch eine weitere Neuerung dahin getroffen, daß bis auf weiteres täglich nach Beendigung der Concerte ein Eintrittspreis von 20 Pfg. erhoben wird. Außeadem ist für jeden Mittwoch der Eintrittspreis von 1 Mark auf 50 Pfg. ermäßigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine förmliche Schlacht entwickelte sich am Freitag-Abend gegen 11 Uhr in der Spitzengasse. Auf einer Seite wurde mit Mistgabel, Eisenstangen usw., auf der andern mit großen Steinen gekämpft. Fenster und Thor an einem Hause wurden vollständig gertrümmert. Eine große Menschenmenge wogte in der engen Straße mit Geschrei auf und ab. Ungefähr zehn Nachtwächter schritten ein und verhafteten einen der Ruhestörer. Als die Feuerwehr, welche eigens aus diesem Anlaß alarmirt worden war, eintraf, hatten die Streitenden sich verzogen. Aehnliche Scenen wiederholen sich dort schon seit einigen Tagen, wobei auch das Messer eine Rolle spielt. Vor einigen Tagen wurde eine junge Frau bei einem solchen Streite schwer verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Personalien. Zu Gerichts-Assessoren sind ernannt die Referendare Sehmer und Rothschild im Bezirk Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Preis-Rösselsprung des Kölner Local-Anzeiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
