<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>6</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>315063</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der Verwaltungsstreitsache des Rechtsanwalts Dr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wallfahrt. Gestern Morgen gegen 6 Uhr zog aus der Pfarrkirche St. Andreas nach vorangegangener h. Messe die alleährige Procession nach dem Wallfahrtsorte Nievenheim. Um 6 Uhr 45 Minuten fuhren die trotz der ungünstigen Witterung zahlreich erschienenen Pilger mittels Sonderzug vom Hauptbahnhof nach dem Wallfahrtsorte, wo dieselben um 9 Uhr eintrafen. Um 11 Uhr besuchten die Pilger den Salvator-Weg und kehrten Abends 7 Uhr wieder zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>b Die Wirthe-Jnnung hielt gestern Nachmittag im obern Saale der[Restauration Schatt ihre ordentliche General-Versammlung ab. Der stellvertretende Obermeister, Hr. Brems, welcher in Vertretung des am Erscheinen verhinderten Hru. Krone die Versammlung leitete, bedauerte zunächst die schwache Betheiligung-- es waren etwa 40 Wirthe anwesend--, welche auch durch die ungünstige Witterung nicht entschuldigt sei. Die Innung hat seiner Zeit an das Polizei-Präpsidium und die Eisenbahn-Direction Köln(linksch.) Eingaben betr. Regelung des Gepäcträger-Wesens am Hauptbahnhofe gerichtet. In denselben wurde darauf hingewiesen, daß viele Gepäcktäger die ankommenden Fremden in bestimmte Hotels schleppen, von deren Inhabern sie bezahlt werden, während sie die Fremden mit allen Mitteln von andern Hotels abzulenken suchen. Die Eisenbahn-Direction hat die Angelegenheit dem Betriebsart zur Untersuchung übewiesen, und dieses hat unter dem 13. d. M. geantwortet, daß es im Interesse der Reisenden unthunlich erscheine, den Gepäcktägern das Verlassen des Bahnhofes zu verbieten, weil dadurch die Besorgung des Gepäcks nach und aus der Stadt in vielen Fällen unnöthig vertheuert würde. Den Gepäcktägern sei aber streng verboten, die Fremden in bestimmte Hotels zu führen und Trinkgelder anzunehmen; im Betretungsfalle sei ihnen sogar sofortige Entlassung angedroht. Diese Verordnung sei den Gepäcktägern neuerdings weingeschärft worden, und den Mitgliedern der Innung sei zu empfehlen, etwaige Zuwiderhandlungen dem Betriebsamte anzuzeigen. Das Polizeiräpsidium hat nicht für nöthig erachtet, auf die diesbezügliche Eingabe zu antworten, vielmehr durch einen Polizei-Commissar dem Viermeister der Innung mittheilen lassen, es könne sich auf allgemeine Beschwerden nicht einlassen; man möge concrete Fälle angeben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wie bereits bekannt, hat die hiesige Wirthe-Jnnung für die vom Wirthe-Verein in Mülheim a. Rh. daselbst vorbereitete Gewerbe-Ausstellung, welche in den Tagen vom 28. Juni bis 3. Juli stattfindet, je eine silberne, silbervergoldete und bronzene Medaille gestiftet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Hr. Brems hielt einen sehr belehrenden Vortrag über das Regulativ betr. die Erhebung von Armen-Abgaben für öffentliche Lustbarkeiten. Der Redner verzichtete auf die Bekämpfung des Regulativs an sich, da der Standpunkt der Innung in dieser Frage genügend bekannt sei. und beschränkte sich auf die Erläuterung der wesentlich auf Anregung der Innung erzielten Erleichterungen des Regulativs. Seit dem 19. Mai d. J. wird eine diesem entsprechende neue Ausführungsanweisung gehandhabt. Wenn eine Lustbarkeit von einem bereits bestehenden Vereine nur für seine Mitglieder und etwaige Gäste desselben, auch gegen besonderes Eintrittsoder Tanz-Geld veranstaltet wird, so ist die Lustbarkeit des letztern Umstandes halber nicht als eine öffentliche anzusehen. Die Gäste müssen aber, um den Charakter der Nichtööffentlichkeit zu wahren, mindestens durch Vereinsmitglieder eingeführt sein. In dem Ministerial- Erlaß vom 23. Februar 1889 heißt es:"Zu den Vereinen und Gesellschaften im Sinne dess 5, Absatz 1, sind auch diejenigen zu zählen, welche zwar noch andere Zwecke verfolgen als die Veranstaltung von Lustbarkeiten, diesen Zweck jedoch als Hauptzweck ihrer Wirksamkeit erkennen lassen. Ob dies zutrifft, ist in jedem Falle nicht etwa nach dem Wortlaute des Statuts, sondern hauptsächlich nach der thatsächlichen Haltung der Vereine zu beurtheilen." Hiernach sind auch die nichtöffentlichen Lustbarkeiten der Vergnügungs-Vereine als abgabenpflichtig zu erachten, nicht aber die nichtöffentlichen Lustbarkeiten derjenigen Vereine, welche die Collegialiät, die Standes- oder Erwerbs-Interessen fördern. Vereine und Gesellschaften, welche nicht gerade zum Vergnügen geründet sind, bleiben also bei ihren geschlossenen Festlichkeiten grundsätzlich von der Armen-Abgabe befreit. Um indeß auch hierin eine Grenze zu bestimmen, ist festgesetzt, daß Vereine, die mehr als fünf Feste im Jahre veranstalten, abgabenpflichtig sind, und zwar dann für alle Festlichkeiten. Zudem läßt die Stadtverwaltung eine Liste ausarbeiten, worin den Commissaren diejenigen Vereine benannt werden, welche von Abgaben frei sind. Diejenigen Wirthe, bei denen Vereine tagen, mögen darum schon jetzt dieselben veranlassen, Schritte zu thun, daß sie in jene Liste aufgenommen werden. Unters 1c und 2c fallen auch diejenigen Tanzbelustigungen, welche von nur kostümirten, also nicht maskirten Personen besucht werden. Alle Concerte, auch solche von wirklich künstlerischem Werthe, sind abgabenpflichtig, wenn während derselben den Besuchern Speisen und Getränke verabreicht werden. Unter die Tingeltangel fallen: a. Singspiele, Gesang und declamatorische Vorträge, Schaustellungen von Personen oder theatralische Vorstellungen, namentlich burleske Gesangvorträge und Vorstellungen in Singhallen ohne Unterschied, ob die Vorträge von einer oder mehrern Personen, von männlichen oder weiblichen dargeboten werden; b. die Musikaufführungen durch kostümirte oder nichtkostümirte Damen-Capellen; c. die Musikaufführungen in Localen mit Kellnerinnen-Bedienung. In den beiden letztern Fällen liegt jedoch nur dann ein Tingeltangelbetrieb vor, wenn irgendwie von den musicirenden Personen oder einzelnen derselben gesungen oder declamirt wird. Im Uebrigen ist zu bemerken, daß es von der Art der Musik, von dem Inhalte der vorgetragenen Gesänge, der Art des Locals und des dasselbe besuchenden Publicums abhängt, ob jene Veranstaltungen nur als musikalische Aufführungen oder als Tingeltangel betrachtet werden. In zweifelhaften Fällen ist die Entscheidung des Bürgermeisteramtes herbeizufuühren. Personen, welche sich nur zur Abhaltung einer einmaligen Festlichkeit(Abschiedsessen, Jubiläen usw.) vereinigen, werden als abgabepflichtigen Gesellschaft nicht angesehen. So sehr indeß eine ausu schroffe oder gar vexatorische Handhabung des Regulativs vermieden werden soll, soll anderseits doch eine Umgehung nicht stattfinden. Namentlich wird bei den Zweckfestlichkeiten darauf zu achten sein: a. daß die Nichtööffentlichkeit der Veranstaltung streng gewahrt wird; b. daß der Raum, in welchem eine Lustbarkeit stattfindet, von dem allgemeinen Wirthszimmer vollständig getrennt ist. Die Lustbarkeit wird als eine öffentliche immer dann anzusehen sein, wenn die etwaige Verbindungsthüre nicht verschlossen ist, wenn ein Verkehr der Gäste des öffentlichen Wirthszimmer in das Privatzimmer hinein stattfindet, oder wenn beide Räume ungenügend, etwa durch eine spanische Wand getrennt sind. Auch die Feier der Geburts- und Namenstage der Wirthe selbst und sonstige Veranstaltungen der Stammtäste oder anderer Personen sind abgabenpflichtig, wenn sie im öffentlichen Wirthszimmer stattfinden. Es ist auch nicht rathsam, selbst in einem abgeschlossenen Raume einer und derselben Wirthschaft derartige Zweckfestlichkeiten allzu häufig arrangiren zu lassen, da sonst der Verdacht entsteht, daß eine Anzahl von Personen zu einem Vergnügungsverein zusammengetreten sei, um in Form von Zweckfestlichkeiten das Regulativ zu umgehen. Wenn ein solcher Wirth ein Mal auf die schwarze Liste gekommen ist, muß er schließlich für jede Gelegenheitsfestlichkeit Abgabe zahlen. Ist dem Wirthe eine solche Festlichkeit vorher angefündigt, so thut derselbe gut, diese auch beim Commissar anzumelden mit dem Bemerken, daß sie nicht abgabenpflichtig sei. Sonst kann immer der Fall eintreten, daß nach dem Bericht eines Nachtwächters der Commissar die Festlichkeiten in die Liste der Abgabepflichtigen einerägt und die Stadtverwaltung später die Abgabe verlangt, Dieselbe soll am 1. Januar 1893 in Kraft treten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Lehrplan für den Unterricht in der Pflanzenkunde in den Volksschulen der Stadt Köln hat durch die Anlage des städtischen Schulgarten auf Anordnung der HH. Schul-Inspectoren Dr. Brandenberg und Dr. Blumberger eine Aenderung erfahren. Durch die alleöchentliche Anlieferung der Pflanzen wird es ermöglicht, den pflanzenkundlichen Unterricht in Zukunft ganz auf Anschauung zu begründen und dadurch den Schülern neben der Uebung und Schärfung der Sinne eine größere Kenntnisß von der Schönheit und Manchfaltigkeit der Formen der Pflanzen zu verschaffen. Insofern findet eine Aenderung des Lehrplanes statt, als die Pflanzen nunmehr in den Monaten zur Behandlung kommen, in denen sie zur Blüthe gelangen. Bei solchen Pflanzen, welche im Schulgarten nicht gezogen werden, treten verwandte Arten, welche der Garten liefert, an deren Stelle. In den obern Klassen sollen die behandelten Pflanzen auch nach ihrer Verwandtschaft gruppirt und die eigenthuümlichen Merkmale der wichtigsten Familien zusammengestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ueberfahren wurde Mittwoch-Abend Ecke Cäcilienstraße und Antonsgasse ein Mann. Derselbe soll diesen Unfall mit Absicht herbeigefuührt haben; denn als ein Schutzmann ihn dem Hospital übewies.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>P Liebstähle. Zwei Unbekannte traten Nachmittags in einen Cigarrenladen am Mühlenbach, in welchem nur ein neunähriges Mädchen anwesend war. Der Eine nahm sofort ein Kistchen Cigarren vom Ladentisch, und dann entliefen Beide. Auf das Geschrei des Mädchens eilte eine im Hause wohnende Fräu dem Dieb nach, holte ihn auf der Hohepforte ein und schlug ihm das Cigarrenkistchen aus der Hand, daß es zur Erde fiel; darauf entkam der Dieb</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Unter erschwerenden Umständen wurden aus einem Hause am Mühlenbach ein Cigarren-Eln mit Monogramm und zwei Stemmeisen, sowie aus einer Wohnung an der Severinstrße eine goldene Damen-Uhr entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
