<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>6</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>315057</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Straßen-Scandal. In der Plankgasse entstand in der vorvergangenen Nacht gegen 2 Uhr wiederum ein Straßen-Scandal, in welchem ein lüderliches Frauenzimmer die Hauptrolle spielte. Es wäre an der Zeit, daß die Behörde, schon mit Rücksicht auf die vielen in der Nachbarschaft wohnenden Kinder, dem Aergernißß erregenden Treiben jener Personen endlich ein Ende machte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Poll, 17. Juni. Am Sonntag den 19. Juni feiert der hiesige Kameradschaftliche Unterstützungs-Verein im Locale des Wirthen Bünger sein dieseähriges Stiftungsfest, bestehend in Concert, Theater und Ball. Wie aus dem Programm zu entnehmen ist, verspricht das Fest sehr schön zu werden. Der hiesige Gesang-Verein Cäcilia hat seine Mitwirkung zugesagt und wird verschiedene Chöre zum Vortrag bringen. Außeadem werden noch mehrere Solisten, sowie Dilettanten auftreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Preis-Bilder-Räthsel des Kölner Local-Anzeiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Grundstücksentschädigung Marzellenstrße 66.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sonntagsruhe. Zur Zeit regten wir an, daß an den nicht-- beamten, namentlich im innern Dienste, Sonntagsruhe gewährt werden möchte. Es freut uns, daß die hiesige Postbehörde den andern Staatsverwaltungen mit dem nachahmenswerthen Beispiel vorangegangen ist, indem sie am Frohnleichnamsfeste ihre Beamten, wo es möglich war, ganz oder theilweise vom Dienste befreite.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In der Stadt-Bibliothek betrug seit Beginn des neuen Verwaltungsjahres(13. April) bis 31. Mai d. J. die Zahl der ausgeliehenen Bände 1448(darunter für amtliche Zwecke 469), die Zahl der Benutzer des Lese-Saales 443. Von Hrn. Justizrath Kyll hierselbst erhielt die Anstalt einige ältere Zeitschriften und eine Reihe von Köluischen Kalendern zum Geschenk. Die bibliographische Neu-Aufnahme der mit der StadtBibliothek vereinigten Bibliotbek der katholischen Gymnasien wird nachrücklich fortgesetzt; die Veröffentlichung monatlicher Zugangs-Verzeichnisse wird dagegen aus Mangel an Arbeitskraäften demnächst abgebrochen werden müssen. Der systematische Katalog der umfangreichen Litteratur zur Geschichte und Landeskunde der Rheinprovinz wird noch im Laufe des Sommers druckfertig werden und im Späherbst d. J. zur Veröffentlichung gelangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Herz Jesu-Kirche in Köln. Zuverlaässig erfahren wir, daß die Genehmigung des Cultusministers dum Beginn des Baues ertheilt ist, und daß die amtliche Anzeige dieser Tage eintreffen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Herz-Jesu-Fest. Zufolge Bestimmungen der Rituscongregation vom 28. Juni 1889 und vom 5. September 1891 ist, laut einer Bekanntmachung des Erzbischöflichen General-Vicariats, das Fest des heiligsten Herzen Jesu, wenn es am Freitag nach der Frohnleichnamsoctav nicht gefeiert werden kann, nicht mehr, wie bisher, auf den ersten freien, sondern auf den unmittelbar folgenden Tag zu verlegen. Da dieser Fall im laufenden Jahre eintritt, weil am 24. Juni das Fest der Geburt des h. Johannes des Täufers begangen wird, rückt die Feier des Herz-Jesu-Festes dieses Mal auf Samstag den 25. d.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kirchliche Fahnenweihe betreffend macht das Erzbischöfliche General-Vicariat Folgendes bekannt:"Zufolge einer auf Aufragen des Bischofs von Vicenza von Seiten des h. Officiums unter dem 3. September 1887 ergangenen Entscheidung können Fahnen, die keinerlei religioöses Abzeichen tragen, die kirchliche Weihe nicht erhalten. Unter religioösem Abzeichen ist das Kreuz, das Monogramm des Namens Christi bzw. Jesu oder Mariä oder irgend ein Heiligenbild zu verstehen. Dasselbe ist an hervorragender Stelle auf der Fahne anzubringen. Selbstverständlichen dürfen Fahnen, welche die kirchliche Weihe erhalten haben, weder bei akatholischen oder Civil-Beerdigungen, noch auch bei Tanzlustbarkeiten irgend welche Verwendung finden." 1. Das Haus an der Ecke der Stolkgasse und der Straße An den Dominicanern, welches jetzt abgebrochen wird, steht auf einer Stelle, wo vor Zeiten ein altbekanntes Köhnisches Buchdruckerhaus gestanden hat. Als das jetzige Haus 1866--67 von dem am 3. Januar d. J. verstorbenen Kölner Maler Michael dort aufgeführt wurde, hat der Erbauer mit einer leider immer seltener werdenden Pietät das Andenken an das alte Haus wach erhalten, indem er an den hübschen Erker die Stein-Inschrift aubringen ließ: Von 1489 bis 1517 hatte Cornelius von Zürichzee hier seine Druckerei. Die Errichtung der schola artium in der Stolkgasse am Ende des 14. Jahrhunderts hatte jenen Drucker hier seine Thätigkeit entfalten lassen, und als später auch noch das Montaner-Gymnasium in die Straße"Unter Sechszehnäusern" verlegt wurde, da fanden sich noch viele Collegen ein, so daß die genannte Straße fast eine Buchdruckerstraße wie Unter Fettenhennen wurde. Das Haus des Zürichzee führte im 18. Jahrhundert den Namen Zum halben Mond(im Decksims des jetzigen Erkers angebracht), und um die Mitte dieses Zeitraumes bewohnte dasselbe der Buchdrucker Konrad Gussen. Später ging es in die Hände des Bürgerhauptmannes und Buchdruckers Joseph Rütigers über, von welchem es in diesem Jahrhundert in den Besitz des Malers Welter gelangte. Dieser ließ es mit dem daranstoßenden an den Dominicanern gelegenen Hause abbrechen und, wie schon bemerkt, den Neubau aufführen. Ein Restaurant(von Bodenstein) und ein Ehrenlager hielten sich darin mehrere Jahre, bis das Gebände 1872 in das Eigenthum des Hru. Horn überging, welcher darin die famose, allen Kölern noch in der Erinnerung fortlebende Effecten- bank etablirte. Lange dauerte die Herrlichkeit nicht, und schon 1876 hatte das Haus in dem Rentner Adolph Pütz einen neuen Besitzer. Von diesem kaufte es 1887 die Stadt für 180,000., und von der Stadt brachte es der Postfiskus an sich, der es nun zum Besten des Ausblicks auf sein schönes Postgesäude niederlegen läßt. Mit dem Bau schwindet dann jeder Anhaltspunkt für ein Stück alteöluischen Lebens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>#c Unterschlagungen. Ein Kellner einer hiesigen Restauration machte sich Abends, als er abrechnen sollte, unter Mitnahme von 35 Mark, welche er abzuliefern hatte, aus dem Staube</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Zwei Canal- Arbeiter entfernten sich heimlich aus ihrem am Fischmarkt gelegenen Logis unter Mitnahme von Kleidungsstuücken. Außeadem blieben sie dem Wirthen das Kostgeld mit 42 Mark schuldig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Diebstahl. Aus einer Wohnung an der Christophstrße wurden 20 Mark gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
