<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>7</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>315096</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtbibliothek in Köln. Wie aus einer Bekanntmachung des Oberbürgermeisteramtes hervorgeht, bleibt die Stadtbibliothek(Portalsgasse Nr. 1) nachts 20 der Benutzungs-Ordnung vom 16. Mai 1890 während des Monats August für das Publicum geschlossen. Bis spätestens Mittwoch, 27.., 4 Uhr Nachmittags, sind alle entliehenen behufs Revision ohne besondere Aufforderung zurückzuliefern. Am Samstag, 30.., von 10--1 und--4 Uhr können die bis 9 Uhr Vormittags neu bestellten Bücher für die Daner des Monats August entliehen werden. Formulare für rechtzeitige Erneuerung der Bürgschaften werden in der Bücher-Expedition während der Bibliothekstunden verabfolgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Kunstgewerbe-Museum wird von heute ab eine Vereinsfahne ausgestellt sein, welche in dem Atelier von Wilh. Wefers, Andreaskloster hier, gefertigt ist. Die Fahne zeigt auf dunkelblauem Sammet eine reich in Gold gestickte Lyra mit Lorbeerkranz umgeben und die Inschrift"Gladbacher Quartett-Verein" oberhalb der Lyra Unter der letztern sehen wir das Stadtwappen, St. Vitus sowie den Stadtnamen.-Gladbach. Die Rückseite ist mit Arabesken und der Jahreszahl versehen. Die Stickerei auf dem blauen Sammet ist von schöner Wirkung, besonders die herrlich ausgeführte Lyra.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zur Krankenversicherung. Wir haben früher wiederholt auf die Nachtheile hingewiesen, welche denjenigen Arbeitgebern erwachsen die es versaumen, bei ihnen beschäftigte versicherungspflichtigen Personen bei der betr. Krankenkasse anzumelden. Bei Unterlassung der Anmeldung sind diese Arbeitgeber nicht nur zur Nachzahlung der vollen Beiträge-- mmlich einschliesslich der sonst auf die Arbeitnehmer entfallenden zwei Drittel der Kassenbeiträge-- verpflichtet, sondern, sobald ein Erkrankungsfall eintritt, auch zur Deckung aller dadurch entstehenden Kosten. In neuerer Zeit sind mehrere Confections- und Weißwaaren-Geschafte, welche diese Anmeldung versäumt hatten, zur Nachzahlung hoher Beträge verpflichtet worden, und zwar auf Grund des im April 1887 für die Stadt Köln errichteten Ortsstatut. Nach dess 1 des Krankenversicherungsgesetzes vom 15. Juni 1883 erstreckt sich der Versicherungszwang im Allgemeinen nur auf Personen, welche in einem Betriebe beschäftigt sind, doch kann die Anwendung der Vor schriften dess 1 durch Ortsstatut auch erstreckt werden u. a."auf Per sonen, welche von Gewerbetreibenden außerhalb ihrer Betriebsstätten beschäftigt werden," sowie"auf selbständige Gewerbetreibende, welche in eigenen Betriebsstätten im Auftrage und für Rechnung anderer Gewerbetreibender mit der Herstellung oder Bearbeitung gewerblicher Erzeugnisse beschäftigt werden(Hausindustrie)." Ein solches Ortsstatut ist, wie erwähnt, im April 1887 für die Stadt Köln erlassen worden. Anna sind alle im Gewerbe der Schneider und Schneiderinnen Näherinnen), Tuchscheerer, Hutmacher und Hutmacherinnen, Kamm macher, Knopfmacher und Knopfmacherinnen, Barbiere, Friseure, Fri jeurinnen und Perrückenmacher arbeitenden Personen, welche mit Arbei en ihres Gewerbes ausserhalb der Werk- bzw. Betriebsstätte beschä tigt werden, sowie diejenigen selbständigen Gewerbetreibenden der vorbezeichneten Gewerbe, welche in eigenen Werk. bzw. Betriebsstätim Austrag und für Rechnung anderer Gewerbetreibenden mit der H. weitung und Bearbeitung gewerblicher Erzeugnisse beschäftigt werden nlicht untermalte 2 s Stautenversicherungsgesetzes der Versicherungsht erworben, und daher ebenso wie diejenigen Personen, welche ## der. Werk usw. Veirievsnatre beschäftigt werden, zur Ortskrankenkasse anzumelden. Ausgenommen von dieser Vorschrift sind allerdings welche bereits einer dem erwähnten Gesetz genü genden Krankenkasse angehören. Die Anmeldung dieser durch Orts statut"versicherungspflichtig erklärten Personen hat bei der Orts krankenkasse für Handwerker, Richmodstrße, zu erfolgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>der Fioinstenass Email Ulmer. Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Rie Bo#kspadezz zalt in der Achterstrße hat sich während häschern gesichert Sd Vee esten Bestand von Behern gesin ri. Seit der Eröffnung am 5 Mai bis zum Schlusse des Ronitz, gou n 3369 Wannen- und 3984 Brause-Bäder, im Monat bise Lut 916. beresits 168 ua 365 Braun-Vaut., un laufenden Monat 0 Ser Vserschut Sass.. 1985 Brause Bäder genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>89; ann; an Mittwoch den 10., Donnerstag den 11., Mitta" 47., Mittl cch den 24. und Donnerstag den 25. August d Liäsign fiädisen 58 bis 12 und Nachmittags von 3 bis 6 Uhr im hiesigen städtischen Leihhause, Cäcilienstraße 1A, statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Auswanderer. Gestern Morgen tragen 60 Auswanderer hier ein und fuhren nach Antwerpen, um von dort mit dem Dampfer Waesland nach America übeizusetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Vestra Sh e ee 22. Juli. In der hiesigen Waggonfabrik, Actien-Gesellschaft, vormals P. Herbrand, ist gestern eine größere Anzahl Arbeiter entlassen worden. Wie es heißt, beläuft sich deren Zahl auf 6 Bayenthal, 21. Juli. Am nächsten Montag, den 25. d. M. Nachmittags 2 Uhr, wird, wie uns von zuständiger Seite mitgetheilt wird, hierselbst ein erneuter Termin für die Erhebung der Staatssteuern abgehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kein, 22. Juli. Marktbericht., Durchschnittspreise. Butter M..10 das Pfund. Eier 1,90 das Viertel. Hinkel 2,20, Tauben 1,00 das Paar Hasen.00, Schnapsen.00, Feldhühner.00, Truthahn 00.00 das Stück, Kaninchen 1,00 das Stück. Krammetsögel 0,00 das Bund. Hühner.60 Enten.00, Gäuse 6,50 das Stück. Hecht 1,00, Aal.50, Karpen.00 Salm 2,50--Schleien.80 das Pfd. Kreise, die 100 Stück M. 0/10. Ochsenfleisch M..70, Kalbfleisch 0,65, Hammelfleisch 0,65, Speck, geräuchert.80 gesalzen 0,70, Schmalz.80, Nierenfett 0,50, Zwiebeln 0,10 das Pfd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Strafkammer. Wegen thätlicher Beleidigung, Bedrohung und Verübung von grobem Unfug wurde ein Ingenieur aus Belgien mit 14 Tagen Gesangniß und 3 Tagen Haft bestraft. Der Angeklagte war nach Köln gekommen, um seine Tochter aufzusuchen, die ihm durch Gerichtsbeschlußß entzogen und bei einem hiesigen Gymnasiallehrer in Pension untergebracht worden war. Auf der Straße traf der Ausländer seine Tochter in Begleitung des Lehrers an; er faßte Letztern am Halse, beschimpfte ihn und drohte ihn zu erschießen. Diese Scene hatte einen großen Volksauflauf im Gefolge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
