<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>7</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>315081</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Sonntagsruhe. Die Frage, ob Sonntags-Nachmittags der sogen."Vier-Ausschank außer dem Hause" gestattet ist, wird in mehrern Zuschriften an die Redaction verneint. Degegenüber verweisen wir auf nachstehende Notiz im Berl. Tageblatt vom 6. d..:"Auf die Anfrage eines Gastwirthes beim Polizei-Präsidenten(von Berlin) hat dieser, hiesigen(Berliner) Blättern zufolge, eine Anweisung an alle Polizei-Reviere dahin ergehen lassen, daß die Schankwirthe den Bestimmungen über die Innehaltung der Sonntagsruhe nur in beschränktem Maße unterworfen sind. Dieselben dürfen Bier, Branntwein und Eßwaaren in beliebiger Quantität auch züber die Straße hinwege verkaufen, ohne dadurch einer strafbaren Handlung sich schuldig zu machen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Landwirthschaftlicher Verein. In der am Mittwoch den 6. d. stattgehabten Vorstands-Sitzung der Localabtheilung Köln des Landwirthschaftlichen Vereins stand außer der Erledigung geschättlicher Mittheilungen als Hauptpunkt auf der Tagesordnung die Berathung über einen Antrag des katholischen Pfarrers Hru. Köllen aus Kalt, einen Zuschußß für eine zu gründende Haushaltungsschule zu gewähren. Der genannte Pfarrer erläuterte seinen Plan, in Kalk eine Industriehaushaltungsschule zu gründen, in der die Mädchen in freien Stunden in weiblichen Handarbeiten, Flicken usw. fortgebildet, sowie im Bügeln und Kochen angelernt werden. Der Referent war der Ansicht, daß mit dieser Industrieschule eine Haushaltungsschule für ländliche Mädchen zweckmaäßig verbunden werden könne. In der Haushaltungsschule sollen die Mädchen einige Monate beständig verweilen und in allen Thätigkeiten ausgebildet werden, die von der Hausfrau auf dem Lande ausgeübt werden müssen. Hr. Dr. Otto Kamp(Frankfurt a..) verlangte eine Scheidung der Schulsystem, hält auch die Stadt Kalk nicht für das geeignete Centrum. Derselbe schlägt vor, mit den vorhandenen Fonds eine landwirthschaftliche Tagesschule und hiermit verbunden eine Abend-Haushaltungsschule zu errichten, und zwar die letztere in der Absicht, um die Mädchen, namentlich die armern, auf dem Lande in ihren freien Stunden haus- und landwirthschaftlich zu unterrichten. Nachdem noch von verschiedenen Seiten über die Zweckmaäßigkeit der Errichtung von Tages- oder Abend-Schulen debattirt worden war, wurde der Gegenstand zur weitern Berathung einer aus sieben Mitgliedern bestehenden Commission übewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Prüfungs-Aufführung des Conservatoriums, welche am Donnerstag-Abend im Concertsaal der Anstalt abgehalten wurde, erstreckte sich auf Gesang-, Clavier-, Violin- und Cello-Vorträge mit Orchester-- dieses mit geringen Ausnahmen aus Schülern der Anstalt bestehend--, endlich auf Probeleistungen im Dirigiren. Als Dirigenten versuchten sich mit entschiedener Begabung die Herren F. Krakamp und W. Mengelberg. Es gelang ihnen nicht nur, ihre Schaaren in gleichem Schritt und Tritt zu erhalten, sondern auch bei Tempo-Modificationen und im Recitativ das Steuer ruhig und sicher zu führen. Vor allem hätten sie noch darauf zu achten, daß die ihnen Unterstellten sie auch ansähen, was nicht immer der Fall zu sein schien. Ein Orchester, das immer die Nase in den Noten stecken hat, ist eben so wenig zuverlaässig, wie ein Dirigent, der es nicht wagt, die Angen von der Partitur zu erheben. Ein Dirigent macht aber nur ein Orchester seinem Willen unterthan, wenn seine Leitung sich nicht auf mechanisches Taktschlagen beschränkt, sondern wenn er die Gabe besitzt, sich demselben durch bezeichnende, andeutende Zeichengebung verständlich zu machen. Von den zeyn Nummern des Programms fielen sechs dem heute noch alles beherrschenden Clavier zu. Die Frls. Annie Weber und Sophie Ritgen, Schülerinnen des kgl. Musik-Directors Merkte, spielten den 1. Satz aus dem Mozart'schen Doppel-Concert, den ihnen Hr. Krakamp dirigirte, recht fertig, jedoch etwas leichthin. Frl. Johanna Warendorf, welche von Hru. Eigenschütz unterrichtet wird, fand sich, abgesehen von einigen Fehlgriffen, mit Mendelssohn's Concertsück, bei dem gleichfalls Hr. Krakamp den Taktstock führte, recht zufriedenstellend ab. Mit dem Vortrag des 1. Satzes von Chopin's -moll-Concert, bei welchem die Führung Hru. W. Mengelberg anvertraut war, bot Frl. Dina van der Hoeven, der Klasse des Hru. Prof. J. Seiß angehörig, bereits eine reife Leistung. Durch stilvolle Auffassung empfahl sich die Wiedergabe des 1. Satzes aus dem Mozart'schen-dur-Clavier-Concert von Seiten des Frl. Ida Riffart, die den Unterricht des Hru. Max Pauer genießt. Eine ansehnliche und dabei sichere Technik ließ Hr. Bernh. Köhler(Klasse Eigenschütz) bei dem Vortrag von Mendelssohn's Rondo brillant wahrnehmen, bei dem Hru. Krakamp die Leitung oblag. Als fertige Leistung ist der Vortrag des 1. Satzes von Beethoven's-dur-Concert durch Hru. Gustav Löser (Klasse Seiß) zu bezeichnen, das Hr. Mengelberg dirigirte. Nicht einverstanden sind wir jedoch mit der Charakterisirung des 1. Thema's, und überlang dünkte uns die gänzlich aus dem Rahmen tretende Cadenz. Verdienten Beifall gewann sich Hr. Jos. Keller, ein Schüler des Hru. Hegyes, durch den gediegenen Vortrag eines Satzes aus einem Celle-Concert des Münsteränders Bernh. Romberg. Recht versprechend war der Vortrag des 1. Satzes des neuen Violin-Concerts von Bruch durch Hru. Alex Wunderwald, der von Hrn. Concertmeister Hollander unterrichtet wird. Bei diesen beiden Vorträgen ergriff der Director der Anstalt den Taktstock. Frl. Joh. Pauli erwies in Aennchen's Romanze aus dem"Frischütz" ihre Befähigung zum Koloraturgesang. Die Reinheit der Intonation hätte stellenweise mehr gewahrt sein können. Hr. Füssel spielte dabei die obligate Bratschenstimme recht gewandt. Hr. Krakamp, der, so viel uns bekannt, den Gesang als Nebenfach betreibt, sang mit mehr Verständnissß als Stimme eine Arie aus der"Schöpfung". Die beiden Gesangsolisten, denen Hr. Mengelberg ihre Vorträge dirigirte, werden von Hru. Kundson ausgebildet. Die Anwesenden ließen es an aufmunternde Beifall nicht fehlen und verlangten außeadem die Vortragenden noch ein Mal zu sehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>a Der Stolze'sche Stenographen-Verein hat sein Vereinslocal vom Römer, Unter Goldschmied, nach der Restauration Im Holz an der Breitestrße verlegt. Die Sitzungen finden in Zukunft Dinstagsabends statt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Behufs Aufstellung einer Statistik der Stolze'schen Schule für 1891/92 werden alle Stolze'schen Stenographen, auch solche, die keiner Vereinigung angehören, um Angabe ihrer Adresse beim Vorsitzenden des Vereins gebeten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Römische Funde. Gestern Nachmittag gegen 2 Uhr stieß man an der westlichen Seite des Appellhofplatzes, gegenüber der Elisenstrße, bei den Ausschachtung-Arbeiten für die Canalisation auf einen römischen Brunnen. Mehrere schwere cylindersörmige, mit Ornamenten versehene Steine wurden aus einer Tiefe von etwa 4 1/2 Meter zu Tage gefördert und sollen in den untern Räumen des Wallraf'schen Museums untergebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Samariterdienst. Eine Frau war mit einem Arme in die Scheibe des Küchenschrankes gefallen und hatte sich die Pulsader verletzt. Zwei Arbeiter, welche dem Samariter-Verein angehören, legten der Frau einen Nothverband an und holten dann zur weitern Hülfe einen Arzt herbei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfall. Der am 7. d. in Ehrenfeld verungluückte Anstreicher- gehülfe, welchem in dem Krankenhause des Hru. Dr. Hoesten ein Arm und ein Bein amputirt wurden, ist nicht, wie der Polizeibericht irrthümlich meldete, bereits am Tage der Aufnahme gestorben, vielmehr ist seine Wiederherstellung mit ziemlicher Sicherheit zu erwarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Verhaftet. Vorgestern Abend wurden in einem Schlupfwinkel am Stavenhof zwei Dirnen nebst ihrem Zuhälter verhaftet. Ferner wurde ein Mädchen verhaftet, welches beim Betteln in einem Hause ein Paar Stiefel gestohlen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
