<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>7</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>315092</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Königin Karolina von Sachsen traf gestern Morgen um 10 Uhr, begleitet von ihrem Hofmarschall, aus Südeutschland hier ein, besuchte den Dom und fuhr um 12 Uhr mit dem Schnellzug nach dem Haag bzw. Scheveningen weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>c Strafkammer. Der Maler Marius Lavorio aus Marseille stahl am 26. December v. J. in einem hiesigen Hotel mehrere Paar Stiefel, und in einem Cafe an der Hohestrße eignete er sich einen fremden Ueberzieher an. Als der Dieb verhaftet wurde, legte er sich einen fremden Namen bei, wodurch die Voruntersuchung verzögert wurde, da die Feststellung der Identitaät des Franzosen mit Hindernissen verknüpft war. Marius warf in einem Briefe an die Justizbehörde dem Untersuchungsrichter Verschleppung seines Processes vor, die er auf seine französische Nationalitaät zurückührte. Die dieserhalb erhobene Anklage wegen Beleidigung des Untersuchungsrichters ließ das Gericht fallen, da der mit den hiesigen Gerichtsverfältnissen nicht vertraute Ausländer in Wahrung berechtigter Interressen gehandelt habe. Die beiden Liebstähle wurden mit 6 Monaten Gefäogniß, und die Beilegung des falschen Namens mit 14 Tagen Haft bestraft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bei einer Verurtheilung wegen Hehlerei ist die Feststellung unerlaäßlich, daß die geheilten Gegenstände gestohlen oder unterschlagen worden sind. Von diesem Gesichtspunkte aus sprach die Strafkammer eine Händlerin aus Kalk, welche vom Schöffengericht mit 14 Tagen Gefäogniß bestraft worden war, von der Anklage der Hehlerei frei. Bei der Angeklagten war ein Bleirohr gefunden worden, dessen Verkäufer nicht ermittelt werden konnte, da derselbe eine falsche Adresse angegeben hatte. Jedoch konnte auch nicht festgestellt werden, daß das Bleirohr ans einem Diebstahle herrührte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Fettfliegen. Der Brieftauben-Verein Lindenthal veranstaltete am Sonntag den 10. Juli sein letztes Fettfliegen der alten Tauben von Grießkirchen(575 Kilometer) ab, wonach die erste Taube des Eigenthuümers F. Scher Nachmittags 3 Uhr 43 Min. 43 Sec. ankam. Aufgelassen wurden die Tauben 4 Uhr 30 Min. Morgens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Poll, 18. Juli. Der hiesige Pfarrer Hr. A. F. W. Krückel ist zum zweiten Definitor im Devant Mübeim ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
