<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>7</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>315094</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Am 20. d. M. feiern die Eheleute Baptist Dehaan und Elisabeth, geb. Hochnikel, das seltene Fest der Goldenen Hochzeit. Der Jubilar, welcher gelähmt ist, und schon 16 Jahre im Marien-Hospital sich befindet, zählt 75 Jahre, die Jubilarin 72. Letztere wohnt Kammachergasse 5, und lebt in dürftigen Verhältnissen. Es bietet sich daher hier eine gute Gelegenheit zur Bethätigung hochherziger Gesinnung. a"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Dem Dampfschiffs-Capitain Visser zu Köln ist der königliche Kronen-Orden vierter Klasse verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Monstre-Concert, welches Dinstag-Abend im Kurfürsten-Garten von den vereinigten Musik-Corps der Garnison Köln und Deutz veranstaltet wurde, hatte eine große Anziehungskraft auf die Freunde der Musik ausgeübt. Denjenigen, welche etwas spät ankamen, wurde es schwer, noch ein Plätzchen ausfindig zu machen. Das Programm war so reichhaltig, daß man auf die einzelnen Vorträge hier nicht eingehen kann. Allgemein wurde das tadellose Zusammenwirken der verschiedenen Musik-Corps, sowie die lebendige Wiedergabe der verschiedenen Nummern anerkannt, und daß die herrlichen musikalischen Darbietungen ihre Wirkung nicht verfehlten, zeigte die Andacht, mit welcher man dieselben entgegennahm, und der rauschende Beifall nach jedem Vortrage, besonders nach denen des zweiten Theiles des Concertes, welche von dem Armee-Musik-Inſpicienten Hru. Roßberg meisterhaft dirigirt wurden. Hoffentlich wird der Besitzer des Kurfürstengartens noch öfters derartige prächtige Veranstaltungen veranlassen; einer zahlreichen und dankbaren Zuhöverschaft kann er gewiß sein, um so mehr, als auch für die leiblichen Genüsse in den schönen Anlagen des genannten Gartens bestens gesorgt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Für die Gewerbesteuer-Veranlagung nach dem Gewerbesteuergesetzes vom 24. Juni 1891 bilden Veranlagungsbezirke: 1. Für die Klasse I der Regierungsbezirk Köln meit dem Sitze des SteuerAusschusses in Köln. 2. Für die Klasse II der Regierungsbezirk Köln mit dem Sitze des Steuer-Ausschusses in Köln. 3. Für die Klasse III 1. der Stadtkreis Köln mit dem Sitze des Steuer-Ausschusses in Köln; 2. der Stadtkreis Vonn mit dem Sitze des Steuer-Ausschusses in Bonn; 3. die Kreise Euskirchen und Rheinbach mit dem Sitze des Steuer-Ausschusses in Euskirchen; 4. die Kreise Gummersbach und Waldbaöl mit dem Sitze des Steuer-Ausschusses in Gummersbach; 5. im Uebrigen die einzelnen Landkreise mit dem Sitze des Steuer-Ausschusses am Sitze des Landrathsamtes. 4. Für die Klasse IV 1. der Stadtkreis Köln mit dem Sitze des Steuer-Ausschusses in Köln: 2. der Stadtkreis Bonn mit dem Sitze des Steuer-Ausschusses in Bonn; 3. im Uebrigen die einzelnen Landkreise mit dem Sitze des SteuerAusschusses am Sitze des Landrathsamtes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ausstands-Versicherungskassen. Die Herren Minister des Innern und für Handel und Gewerbe haben aus einem Einzelfalle Veranlassung genommen, diejenigen Bedingungen festzustellen, an welche die staatliche Genehmigung von Ausstands-Versicherungskassen sowohl der Arbeitgeber wie der Arbeiter grundsätzlich zu knüpfen ist. Diese Bedingungen sind, laut einer Bekanntmachung des Hru. Regierungs-Präsidenten v. Sydow, folgende. a. Die Satzungen müssen Füsorge treffen, daß Entschädigungen oder Unterstützungen nur an solche Theilnehmer gezahlt werden, welche nachweisen, daß sie über die Streitigkeiten, durch welche der Ausstand verandaßt worden ist, ein Reinigungsverfahren vor dem zuständigen Gewerbegericht beantragt haben, dieses Verfahren aber in Folge der Weigerung des Geguers nicht zu Stande gekommen ist oder ohne Verschulden des den Anspruch Erhebenden zur Beilegung des Ausstandes nicht geführt hat. In Fällen, in denen ein zuständiges Gewerbegericht nicht vorhanden ist, muß der Nachweis geführt werden, daß der Versuch, ein Reinigungsverfahren auf einem andern näher zu bezeichnenden Wege gemacht worden und ohne Verschulden des den Anspruch Erhebenden erfolglos geblieben ist. b. Der Aufsichtsbehörde muß die Befugnißß eingeräun werden, von allen Verhandlungen, Büchern und Rechnungen der Kasse selbst oder durch einen Commissar Einsicht zu nehmen. Die Kasse hat jährlich einen Rechnungsabschlußß vorzulegen, aus welchem die Zahl der Mitglieder, die vereinnahmten Beträge und die geleisteten Unterstützungen zu ersehen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Am neuen Postgesäub: ist gestern Nachmittag an dem nördlichen Treppenthurm an der Stolkgasse die überlebensgroße State Karl's des Großen aufgestellt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Auf dem Kaiser-Wilhelm-Rise sollte nach mehrfachen Beschlüssen der Stadtverordneten-Versammlung in der Mitte der Anlage ein großer Springbrunnen errichtet werden, für welchen ein Kostenbetrag von 20,000 M. vorgesehen war. Mit Rücksicht auf das demnächst daselbst zu errichtende Kaiser-Wilhelm-Denkmal soll von der Ausführung des Springbrunnens abgesehen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Sonntagsruhe. Der Minister des Innern hat über die Grenzen des Sonntagsgeschäftsbetriebes den Bescheid erlassen, soweit Schankwirthen de. Sonntags der Schankbetrieb gestattet, kann der Verkauf von Bier, Schnaps und Eßwaaren über die Straße auf Grund der Gewerbe-Ordnung nicht untersagt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Feuer. In dem Keller eines Hauses an St. Katharinen geriet; gestern Nachmittag Holz und Stroh in Brand. Die Hausbewohner hatten das Feuer bereits gelöscht, als die Feuerwehr anlangte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein Menſchenauflauf entstand gestern Mittag kurz vor 2 Uhr in der Marzellenstrße. Ein am Rhein festgenommene Mann hatte trotz seiner Fesselung seinen Führern sich zu entwinden vermocht und suchte sein Heil in der Flucht, wurde aber bald wieder eingeholt. In der kleinen Marzellenstrße wurde eine Droschke herbeigeschafft und der Verhaftete unter Begleitung zweier Schutzleute zum Polizei-Präpsidium</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>englück. Gestern Nachmittag fiel in einem Neubau an der Luxemburgerstraße einem Maurer ein Ziegelstein aus der Höhe des dritten Stockwerkes auf den Arm. Der Englückliche erlitt einen Armbruch und wurde nach dem städtischen Krankenhause gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Mügersdorf, 20. Juli. Freunde der Kirchenmusik werden aufmerksam gemacht auf die am Sonntag den 24. d.., Nachmittags 4 Uhr, in hiesiger Pfarrkirche stattfindende Versammlung des Cäcilien- Vereins des Decanates Löwenich. Es wird bei dieser Gelegenheit von den Einzelvereinen Bickendorf, Gegen, Junkersdorf, Longerich, Merheim und Nippes, sowie von dem Kirchenchor von Mügersdorf eine schöne Auswahl mehr- und einstimmiger Gesänge zum Vortrag kommen. Die hiesige Kirche eignet sich für eine derartige Festversammlung ganz besonders, sowohl durch ihre ausreichende Räumlichkeit, als auch durch eine die Wirkung des Gesanges in hohem Maße begünstigende Akustik.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
