<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>4</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>315001</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueber die neuen Eisenbahnwagen für die beiden Schnellüge zwischen Köln und Berlin(7deg Vormittags ab Köln 1005 Abends an Köln) können wir unsere Mittheilung vom 21. d. noch durch Folgendes ergänzen. Jeder Zug besteht vorab aus fünf Wagen, nämlich einem vereinigten Post- und Gepäck-Wagen und vier Personenwagen mit Seitengang, wovon drei Wagen mit je zwei Abtheilen erster Klasse und je vier Abtheilen zweiter Klasse, und ein Wagen mit fünf Abtheilen zweiter Klasse und Buffet. Die Personenwagen erhalten durchweg je zwei Wasch- bzw. Abort-Räume. Die beiden vordern Wagen sind für Raucher und die beiden hintern für Nichtraucher bestimmt. In den Abtheilen erster Klasse ist je ein beweglicher Tisch aufgestellt, außeadem ist unterhalb der Feusterbrüstung je ein Klapptisch vorhanden. In den Abtheilen zweiter Klasse befinden sich ebenfalls Klapptische unterhalb der Fenster; außeadem werden für diese Räume noch zusammenklappbare Tische mitgeührt, welche im Seitengang untergebracht sind und, wenn erforderlich, in den Abtheilen aufgestellt werden können. Im Seitengang und in den Vorräumen sind Klappsitze angebracht. Die Heizung der Wagen geschieht durch Dampfrohre. Die Lüftung erfolgt in den Abtheilen der Personenwagen durch Schieber im Oberlichtaufbau, im Seitengang durch Drehschieber. Die Beleuchtung geschieht in allen Räumen des Zuges durch Gas mittels sogen. Jutensivlampen, welche vom Innern der Wagen aus bedient werden. In jedem Zuge befindet sich ein Kellner; zur Herbeirufung desselben ist eine elektrische Klingel-Anlage vorhanden, welche derart eingerichtet ist, daß beim Drücken der in den Abtheilen befindlichen Contactenöpfchen eine Klingel ertönt. Die Plätze sind numerirt. Wird beim Vorverkauf ein bestimmter Platz nicht verlangt, so ist der Reisende zu befragen, ob er einen Eck-, Vorder- oder Rück-Sitz im Raucher- oder Nichtraucher bzw. im Frauen-Abtheil zu haben wünscht. Der Reisende erhält an der Fahrkarten-Ausgabestelle als Ausweis über den bestellten Platz eine auf letztern lautende Platzkarte zum Preise von 1 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Strafkammer. Bei verschlossenen Thüren fand eine Verhand lung statt gegen eine Ehefrau aus Deutz, welche angeklagt war, in den Jahren 189., 1890 und 1891 einen dortigen Lehrer durch Briefe, Post- und Visitenkarten beleidigt zu haben. Eine ganze Unzahl solcher Sendungen wurde dem Lehrer zugestellt. Als die Sache zur Kenntnisß der Behörden gelangte und Criminal-Commissar Koch Erhebungen an stellte, erhielt auch dieser Beamte Schmäschriften, offenbar von dersel ben Hand. Schreiblehrer Bähr stellte durch eingehende Schriftvergleichungen fest, daß die Angeklagte zweifellos die Schreiberin der sämmtlichen Machwerke ist. Da dieselbe an hysterischen Aufällen leidet und der Sachverstaändige Sanitätsrath Dr. Leuffen nach nur kurzer Beobachtung kein bestimmtes Urtheil darüber abgeben konnte, ob die Angeklagte geistesklar ist, wurde deren eingehende Beobachtung durch Hrn. Director Dr. Laudan und einen zweiten Sachverstaändigen angeordnet und die Verhandlung vertagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 210. Ab.-Ist. Anfang 6 1/2 Uhr, Ende gegen 10 Uhr. Abschieds-Vorstellung für Sophie Trautmann. Der Troubadour. Graf Luna: Baptist Hoffmann. Leonore: Sophie Trautmann. Azucena, eine Zigeunerin: Charlotte Huhn. Manico: Bruno Heydrich. Ferrando: Bernhard Köhler usw. Hierauf: Cavalleria Rusticana. Santuzza, eine junge Bäuerin: Henriette Kuper. Turiddu, ein junger Bauer: Oscar Braun. Lucia, seine Mutter: Marie Schäfer-Kruse. Alio, ein Fuhrmann: Baptist Hoffmann. Lola, seine Frau: Meta Kalman</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sonntag 1. Mai. Anfang 6 Uhr. Festvorstellung zu Ehren der fünfzigährigen Jubelfeier des Kölner Männergesang-Vereins. Die Meistersinger von Nürnberg. Der Ertrag dieser Vorstellung ist bestimmt zum Benefiz für das Chor- und Ballet-Personal.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Nippes, 29. April. Der Katholische Gesellen-Verein hierselbst wird am Sonntag den 1. Mai das christliche Drama"Eustachius" von Ferd. Ludwigs zum zweiten Mal zur Aufführung bringen. Wie des öftern, so hat ganz besonders bei der jüngsten Vorstellung der Verein gezeigt, daß er den guten Ruf, welchen er in der kurzen Zeit seines Bestehens sich erworben, zu rechtfertigen weiß, und bestimmt dürfen wir die Erwartung aussprechen, daß auch dieses Mal wieder etwas Gediegenes geboten und den Freunden des Vereins ein genußreicher Abend bereitet werden wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Großherzog von Mecklenburg-Strelitz und Gemahlin trafen gestern Morgen um 7 Uhr 50 Min. von Berlin hier ein und setzten um 8 Uhr 30 Min. ihre Reise nach Brüssel fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>J. Pötus, Liederkranz. Auf die ausgeschriebene Dirigenten: stelle des Kölner Liederkranz waren 20 Bewerbungen, u. a. aus Berlin Segantgen. Jut dr, Igsigen Sasteslaorgutgng, Abonde-- 15 Sies aus Weane hing eden de füie den Miseoberioer bent Kack Seslasce kand eu. Odia. Sise 74ice, Se üio hore aibenr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>chiche seit e haie Meben de eilsenchgeren be duch ein Sind ute lestere sind versinnbildet burch ein Kind mit Taube, einen Jüngling mit dem Schwerte. einen Mann mit dem Schwerte und einen Greis, der sich an einer Flamme Geschl e ace elcesce sie e pesce esce ch oe #n##eh,### ia, feststehenden Theile sind die beiden Vierässe mit Maßwerk und Rosetten geziert. Die Ciselirung ist eine sehr strafältige und macht der ausführenden Firma Paul Stotz in Stuttgart alle Ehre Die Thure hat in ansehnliches Gewicht, da sie einschliefßlich der starken Eichenholzverstrebung etwa 40 Centner wiegt. Die Flügel hemegon sich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>den ie den bei Angeln und eigem Dorn sche leich und sicher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>jetzt nur noch die Thüre für den östlichen Eingang des Nord5. Die Zormust. ag des Pferdebeſtandes für den Stadtkreis Köln findet in den Tagen vom 9. bis 14. Mai statt. Jeden Taa Scdsen du cistus wie."nun, Vormitags und Nachtag,. a5 beite der Neumark, fir die r. 10 ar di, innereädtischen Polzei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>durch unser Träger-Personal zur Er-X * hebung. Dasselbe nimmt auch Bezug2 Anmeldungen neu hinzutretender Leser*</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Geschäftsstelle des Kölner Local-Anzeiger Marzellenstrasse 20, Ecke Bahnhofstrasse.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
