<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>6</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>315055</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>General v. Albedyhl, Commandeur des 7. Armee-Corps, traf gestern Nachmittag 6 Uhr 45 Minuten von Münster kommend hier ein und nahm im Hotel du Nord Wohnung. Derselbe wird heute die Besichtigung des Infanterie-Regiments Nr. 16 und morgen die der Deutzer Pioniere und des Fuß-Artillerie-Regiments Nr. 7 vornehmen. In seinem Gefolge befinden sich Divisions-Commandeur, General-Lieutenant v. Arndt und Generalstabs-Chef Oberstlieutenant v. Wosch. Sonntag-Vormittag wird die Abreise nach Aachen erfolgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hr. v. Alvensleben, preußischer Gesandter in Brüssel, traf gestern Abend 7 Uhr 15 Minuten von Brüssel kommend hier ein und setzte um 7 Uhr 50 Minuten seine Reise nach Berlin fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Frohnleichnams-Procession. Während Hr. Dompropst Dr. Berlage gestern Morgen zwischen 8 und 9 Uhr in der hohen Domkirche ein feierliches Hochamt celebrirte, sammelten sich auf dem Domkloster die dieseährigen Erstcommunicanten sämmtlicher Pfarreien der Stadt, die katholischen Corporationen sowie die Innungen der Tischler, Schlosser, Schuhmacher, Bäcker, Schmiede und Faßbinder mit ihren Fahnen und Bannern. Gegen 9 1/2 Uhr zog die nach Pfarreien geordnete Procession vom Westportale des Domes aus. Den Gläubigen der einzelneu Pfarreien folgten die Vertreter der hiesigen Ordensniederlassungen, der gesammte Pfarrklerns und das Domcapitel nebst dem Hrn. Weihbischof Fischer. Der Hr. Erzbischof Philippus trug persönlich das Sanctissimum aus dem Dom bis zur ersten Station, gefolgt von fast sämmtlichen katholischen Stadtverordneten, mehrern höhern Beamten und andern Honoratioren der Stadt. Die Anwohner der Straßen, welche die Procession berührte, hatten ihre Häuser reich geflaggt, woran auch manche Andersglaäubige sich betheiligten. Zum ersten Male nahm in diesem Jahre wegen der am Salzbüchel in der Ausführung begriffenen Caualisationsarbeiten die Procession vom Heumarkt aus ihren Weg über die Friedrich-Wilhelmstrße, Leystapel und Filzengraben. Mehrere am Werft gelegene Privateäuser sowie namentlich die dort vor Anker liegenden Schiffe waren festlich geziert. Die Procession, deren Theilnehmerzahl auf viele Tausende berechnet wird, verlief bei günstiger Witterung ohne jede Störung, Dank der Umsicht der in großer Zahl aufgebotenen Polizeiorgane, welche von den beiden Polizei-Inspectoren persönlich geleitet wurden. Der letzte Segen wurde, wie auch schon in vorigen Jahre, nicht auf dem Wallrafsplatz, sondern vor dem Süportal des Domes gegeben, aus welchem Anlaß das Dom-Hotel, die Bürger-Gesellschaft und die sonstige Umgebung des Domhofes besonders schönen Festschmuck angelegt hatten. Von hier aus trug der Hr. Erzbischof selbst wieder das Sanctissimum in den Dom zurück. Seit vielen Jahren war die Betheiligung an der FrohnleichnamsProcession nicht so stark wie dies Mal; insbesondere fiel die große Zahl der männlichen Theilnehmer auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Fischschutz-Verein in Köln. Dem Jahresberichte pro 1891 entnehmen wir nachstehende allgemeine Betrachtungen."Die Fischbestände in den Rheinlanden, welche unter dem Einflusse der längern Frostperiode 1890/91 stellenweise arg gelitten hatten, haben sich im Laufe des Jahres so ziemlich wieder gehoben. Nicht selten brachten unsere Sportfischer gute Beute mit nach Hause. Ungleich ungünstiger waren die Ergebnisse des Fanges im Rhein, während die des Lachsfange sich gegen das Vorjahr etwas ergiebiger erwiesen. Ueber die ruhende Zanderfrage liefen aus unserm Gebiete sehr erfreuliche Berichte ein, und soll die gedeihliche Fortentwickelung und Einbürgerung dieses schätzenswerthen Edelfische nach Mittheilungen von Bonn, Koblenz, vom Oberrhein, Neckar und Main als gesichert zu betrachten sein. Nachdem die Krebspost als vorübergegangen und beseitigt betrachtet werden kann, ist der junge Nachwuchs stellenweise in recht erfreulicher Entwickelung begriffen, und wir empfehlen unsern Fischzucht-Anstalten die Aufzucht und Pflege dieser kostbaren Krustenthiere auf's angelegentlichste. Die übrigen gangbaren Fische im Rheine, wie Barben, Hechte, Barsche, Makrelen, Aale 2c. kamen sellener zu Markte wie im vorigen Jahre, weil, wie wiederholt von den Rheinfischer hervorgehoben wurde, die Verpachtung und Ausstellung von Fischerei-Erlaubnisßscheinen mit so vielen rigerösen Bedingungen und unverhältnissßmäßigen Geldopfern verbunden sei, daß man mancherseits von der Ausübung der Fischerei in fiscalischen Gewässern habe Abstand nehmen müssen. Dagegen sind die Preise der Seefische, welche seit Herbst des Jahres waggonweise massenhaft von den Küstehäfen hierhin geliefert werden, bedeutend billiger, und der Consum ist in Folge dessen größer geworden. Die Fische kommen fast täglich, aber unverpackt, hier an und stellen sich pro Pfund auf durchschnittlich etwa 10 Pfennig. Als ein wahrer Segen für das Volkswohl würde sich die Gründung einer soliden Actien-Gesellschaft oder einer unter städtischer Verwaltung[!?) stehenden Anstalt erweisen, welche mit dem Aufbau einer ausreichend geräumigen Fischgalle dem großen Publicum bequeme Gelegenheit böte, den Bedarf an Fischfleisch zu decken. Die Rentabilität eines solchen Unternehmens würde, wie wir nachweisen können, außer Frage stehen. Es ist sehr zu bedauern, daß die der Stadt Köln aufgegebene Herstellung einer Klär-Anlage für ihre gesammten Abwässer sich immer noch nicht verwirklicht hat und anscheinend erneut auf die lange Bank geschoben ist. Dadurch würden nicht nur große Mengen von Jauche, welche jetzt dem Rheinstrome zufliesßen, von demselben fern gehalten, sondern es würde auch ein Vorbild gegeben, wie bei der Reinigung von Jauchen einzelner Fabrik-Anlagen vorgegangen werden muß. Außeadem würden in solch' großen städtischen Reinigungs-Anlagen die Abwässer mancher Betriebe, welche für sich allein kaum gereinigt werden können, oder doch nur mit unverhältnissßmäßigen Kosten, in der großen Verdünnung, in welcher sie mit den übrigen Jauchen da hineinkommen, ganz leicht zu behandeln sein. Die im Werke befindliche bedeutende Vermehrung der Gewerbe-Inspection-Beamten wird hoffentlich die Möglichkeit einer weit schärfern, fortlaufenden Controle bieten, ob die den Fabriken aufgegebenen Einrichtungen zur Verhütung der Flußverunreinigung ihren Zweck genügend erfüllen und ob dieselben auch ordnungsäßig benutzt werden. Außeadem ist es dann aber bei Untersuchung zweifelhafter Fälle, wie sie von Zeit zu Zeit immer vorkommen, von größter Wichtigkeit, einen sachverstaändigen Ichthyologen zur Hand zu haben, weshalb die in dieser Richtung geäußerten Wünsche des vorigen Jahres-Berichtes hier nur wiederholt werden können."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ausflug. Gestern Morgen um 7 Uhr machten per Extrazug ungefähr 600 Kinder der Kölner Gemeinde-Sonntagsschule mit ihren Lehrern einen Ausflug nach Königsdorf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Fremden-Verkehr. Durch das kühle veränderliche Wetter ist der Fremden-Verkehr augenblicklich sehr schwach, während im vorigen Jahre Mitte Juni die Hotels von Fremden schon überfüllt waren. Die gestern Morgen von hier abfahrenden Salonboote waren auch schlecht besetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Auf dem Deutschen Ring hat das Tiefbau-Amt eine Reihe für die Verbindung der nördlichen Neustadt mit dem Centrum der Altstadt sehr wichtiger Verbindungswege geschaffen. Die Verhandlungen über die Durchührung der Domstrße bis zur Theresienstraße sind so weit gediehen, daß das Stadtverordneten-Collegium sich ehestens mit der Angelegenheit befassen wird. Es wird damit auch eine höchst nothwendige Aufschrießung der Straße"Unter Kranenbäumen" herbeigefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Diebstahl und Gaunerei. Die Verkäufer des Führers durch den Zoologischen Garten hatten gestern einen schlechten Tag. Einem derselben wurden von einem jugendlichen Diebe 40 Stück"Koch's Führer durch den Zoologischen Garten" von der Fensterbank an der Kasse, dicht neben dem Briefkasten der Post, entwendet. Der Dieb hatte den Augenblick abgeaßt, als das Berieselung-Fuhrwerk den Platz vor dem Garten besprengte. Als der Verkäufer seinen Verlust bemerkte, hatte der Dieb bereits einen solchen Vorsprung gewonnen, daß die Verfolgung erfolglos war. Dem andern Verkäufer wurde von einem Gauner, welcher einen officiellen Führer kaufte, ein unechter Thaler in Zahlung gegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 16. Juni. Die zu Beginn der Woche herrschende zweifelhafte Witterung ließ die Mütheimer einigermaßen mit Besorgnißß der Gottestrachtfeste entgegenblicken. Indeß brach heute Morgen goldener Sonnenschein aus den Wolken und später brannte die Sonne dann recht kräftig. Nachdem der Zug der Andächtigen den hübsch geschückten Dampfer Kronprinz der Kölnütheimer Dampfschifffahrts-Actien-Gesellschaft bestiegen hatte, nahm die hehre Feier unter Böloerschüssen und Flintensalven ihren Anfang. Das Schiff fuhr bis an's südliche Ende unseres Hafens. Eine Musik-Capelle spielte auf dem Fahrzeug herrliche Weisen. Zu beiden Seiten des Rheinufers hatten viele Tausende von Zuschauern sich eingefunden und folgten der Rheinfahrt mit Aufmerksamkeit. Am südlichen Hafen-Ende wurde das Dampfschiff, von einer großen Anzahl mit Schützen besetzter Nachen empfangen, die alsdann unter Flintensalven rings um dasselbe herumfuhren. Auch in diesem Jahre war, Dank den getroffenen Vorkehrungen der Behörden, dafür Sorge getragen, daß nur des Fahrens Kundige an der Nachen-Parade Theil nahmen. Von vorgekommenen Unfällen, wie im vergangenen Jahre, ist nichts bekannt geworden. Am Nachmittag strömten Tausende nach dem Festplatze unserer Stadt, wo der Festjubel bis spät am Abend Gäste anzog. Ein recht hübsches Bild bot Abends die Judenstadt am Rheinufer, als Carrousels und sonstige Schaubuden in bengalischer Beleuchtung erstrahlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ueber die gothische Baukunst verbreitete sich in seinem jüngsten Vortrage Hr. Hofrath Aldenhoven in der gewohnten lichtvollen Weise. Vor hundert Jahren, als die Aufklaärung in den deutschen Landen sich immer mächtiger und weiter ausbreitete, sprach man gern von dem finstern Mittelalter. Man muß indeß jedes Zeitalter in seinen Eigenthuümlichkeiten kennen und wissen, was es gewollt und erstrebt hat, was ihm eigen gewesen ist, um seine Werke zu verstehen. Wenn wir sehen wollen, was im Mittelalter eine feste Gesinnung des gesammten Volkes bewirkt, so haben wir dafür das beste Beispiel in der Kirche St. Gereon. Wenn wir in die Krypta derselben hinabsteigen, so finden wir dort noch den alten, strengen Glauben verkörpert. Nach Westen erhebt der Bau sich höher, freier und schöner, und dementsprechend ist auch der Langbau. Von außen zeigt die Kirche uns mit ihren Thürmen, der Apsis usw. die Formen der romanischen Baukunst. Die Kirche war ursprünglich ein römisches Bauwerk, eine von den alten Römern im sechsten Jahrhundert erbaute Grabeskirche, welche mit herrlichen Mosaiken geschückt war. An dem untern äußern Mauerwerk des Zehneck finden wir zahlreiche Ueberreste des alten römischen Baues. Dieser ist zerfallen, und im 13. Jahrhundert hat man angefangen, das herrliche Zehneck aufzubauen, welches heute unser Auge entzuückt. Werfen wir einen Blick in das Innere von St. Gereon mit seinen tiefen Nischen, Spitzbogengewölben und-Fenstern, so haben wir einen der vollendetsten künstlerischen Einerücke aus jener Zeit. Die Krenzüge hatten u. a. das Gute, daß sie belebend auf Geist und Gemüth der abendländischen Bevölkerung wirkten. Der freie, heitere Sinn, der das Volk belebte, hat in St. Gereon seinen Ausdruck gefunden. Wenn wir die Kirche näher betrachten, finden wir zwei Räume, die Sacristei und das Chor, die einen sehr veränderten Stil ausweisen. Paris war damals der Mittelpunkt der Civilisation. Von Frankreich ging auch ein eigenartiger Baustil aus: der gothische. Zur Verminderung des Druckes der schweren Gewölbe auf die Seitenmauern hat man das Kreuzgewoölbe angewandt, dessen vier Theile gleichsam zwischen den vier Gräten hängen. Je höher der Bogen in die Höhe geführt wird, desto weniger geht der Druck nach der Seite hin, und nun setzte man an Stelle der Rundbogen den Spitzbogen. An einer Abbildung des Kreuzschnittes der Kathedrale zu Amiens zeigte der Redner, wie die Gewölbe gestützt sind durch Pfeiler, nicht durch Wände; alle überfluüssige Masse ist weggelassen. Hier sieht man das Hauptprincip der Gothik, daß man sozusagen den Stoff ganz weg läßt und das Material bis zum letzten Rest seiner Kraft ausnutzt. Bei der gewaltigen Höhe dieser Gewölbe hat man immer noch das Bedürfnissß, das Gewölbe zu stützen, und dazu gebraucht man die Strebepfeiler. Auf diesen sind noch, gleichsam als der Punkt über dem i, Fialen aufgesetzt. Von den Strebepfeilern geht ein Paar von Bogen aus, welche, über dem Seitenschiff gespannt, das Gewölbe über dem Mittelschiff stützen. Dadurch wird der Druck des Gewölbes hinübergeleitet zu den Strebepfeilern. Auf diesem Princip beruht der Eindruck des Großartigen und Schönen, den wir ja an unserm Dom hier tagtäglich wahrnehmen können. Sowohl die Strebebogen wie die Fialen sind mit einem eigenthuümlichen Ornament, den Krabben, versehen. Alles, was wir bisher als der griechischen und romanischen Bankunst eigenthuümlich kennen gelernt haben, läßt die Gothik unbeachtet. Sie tritt selbständig auf und nimmt für ihre Verzierungen Blumen, Blätter usw. zum Vorbild. Den gothischen Stil haben wir im 13. Jahrhundert von den Franzosen übernommen. Die erste in Deutschland in gothischem Stil erbaute Kirche ist St. Elisabeth in Marburg in Hessen, ein Bauwerk von unendlich feinem, vornehmem Geschmack. Was der Thurm der Kirche für das religioöse Leben war, daß war er in weltlicher Hinsicht für die Gemeinde, und so kam man dazu, die öffentlichen Gebäude wie das Rathhaus mit Thürmen, dem Wahrzeichen der Stadt, zu versehen. Der Rathhausthurm hier in Köln ist fast am Ende jener Zeit entstanden, als am Ende des 14. Jahrhunderts die Parteiämpfe zwischen Ritterschaft, Adel, Kaufmannschaft und dem niedern Bürgerstande damit endeten, daß die Bürgerschaft die Ritterschaft und den Adel niederschlug. Als Denkmal hierür haben wir den Rathhausthurm. Er ist nicht mehr aus der Blüthezeit der Gothik. Als schönftes Bauwerk aus der Blüthezeit haben wir den Dom, welcher ja in seiner ganzen majestätischen Gestalt erst in unserer Zeit vollendet wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
