<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>8</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>315125</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>a Hohe Durchreisende. Fürst und Fürstin zu Wied trafen gestern Nachmittag um 3 Uhr 38 Min., von Neuwied kommend, mit Dienerschaft auf dem Hauptbahnhof ein und setzten um 3 Uhr 54 Min., ihre Reise nach dem Haag fort</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Herzog Alfred von Edinburgh traf gestern Abend, von London kommend, hier ein und fuhr mit dem Nachtzug nach Coburg weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Postalischen. Wie uns das kaiserl. Bahnpostamt Nr. 9 Kölndeutz mittheilt, wird vom Tage der Betriebseröffnung der Schlußstrecke Buchholz-Asbach der Nebenbahn Hennef-Asbach, also vom 15. d. M. ab, die erste Personenpost aus Waldbaöl nach Schladen, ab Waldbaöl .40, und die dritte Personenpost aus Schladen.55, sowie die Personenpost zwischen Asbach und Eitorf aufgehoben. Die Bahnposten 9 Deutz-Frankfurt im Zuge 208/96, aus Deutz.25, an Hennef.25, aus Hennef 7,34 Vm., und Deutz-Gießen im Zuge 212/100, aus Deutz 11.50 Morg., an Hennef 12.48, aus Hennef 12.58 Nm., werden von demselben Tage ab Kartenschlüsse nach Asbach(West)-- darin auch die Sendungen für Neustadt(Wied)-- fertigen, welche mit den Zügen 9, Ankunft in Asbach.9 Morg., und 13, Ankunft in Asbach.32 Nm., weitergehen. Außeadem erhält bei dem Zuge 17, aus Hennef 8 Uhr Abends, an Asbach.35 Abends, ein Briefkartenauschluß von Hennef (Sieg) nach Asbach Beförderung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine englische Dampf-Yacht traf am Sonntag-Vormittag unter italienischer Flagge über Antwerpen kommend hier ein. Dieselbe gehört einer italienischen Fürstenfamilie und ist äußerst luxuriaös eing richtet. Hier erhält die Yacht eine neue Besatzung für eine vieröchig Rheintohr bis Straßburg."""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Hafenbau. Gelegentlich der jüngsten Regatta auf dem Rheine gewann man von dem Gesellschaftsdampfer aus, welcher die Wettruderer begleitete, eine gute Uebersicht über die Ausdehnung der Hafenbauten. Dieselben sind in den jüngsten Wochen ganz erheblich fortgeschritten. Die neue Werftmauer ist auf eine Strecke von mehr als Schiffelänge zwischen Bayenthurm und Mittelcaponniere vollständig fertiggestellt; ein anschrießender großer Theil rheinabärts ist über Wasser gebracht. (Die Ferien-Colonisten haben gestern ihre Reise in die Sieg gegend angetreten. Auch die Milchstationen sind mit dem gestrigen Tage in's Leben getreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>P Liebstähle. Von einem Güerwagen wurde auf dem Altenmarkt ein Ballen Tuch, 52 Kil. schwer, im Werthe von 525 M. gestohlen, und aus einer Wohnung an der Weißbüttengasse eine silberne CylinderUhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine am Pantaleonswall wohnende Althändlerin erhielt durch die Post einen Brief, worin sie ersucht wurde, nach einem Hause an der Friesenstrße zu kommen, um Möbel zu kaufen. Dieselbe folgte der Einladung, konnte aber in dem bezeichneten Hause die Person nicht finden, welche Möbel zu verkaufen haben sollte und begab sich daher wieder zurück in ihre Wohnung. Dort angekommen, fand sie, daß während ihrer Abwesenheit ihre Wohnung erbrochen und ihr die nachbezeichneten Gegenstände gestohlen worden waren: ein Sparkassenbuch der hiesigen Sparkasse über etwa 1500., etwa 80 M. baar, eine silberne Ankeruhr mit goldener Kette nebst Medaillon und Schlüssel von Gold, eine goldene Damen-Cylinderuhr mit goldener Kette, zwei Trauringe, zwei goldeue Siegelringe, eine Granat-Halskette und sonstige Sachen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Roheit. In der vorverflossenen Nacht wurde auf dem Eigelstein ein Nachtwächter mit einem Ziegelstein geworfen, welcher den Helm des Wächters gertrümmerte und diesem selbst mehrere Kopfverletzungen beibrachte. Der Wächter wurde nach dem Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Feuer. In der vorverflossenen Nacht entstand in einem Hause an der Rosenstraße ein Zimmerbrand. Die Feuerwehr hemmte bald die Ausbreitung des Feuers, so daß der angerichtete Schaden nicht bedeutend ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, 16. Aug. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,10 das Pfund. Eier 1,90 das Viertel. Hinkel 2,00, Tauben 1,00 das Paar. Hasen 0,00, Schnepfen 0,00, Feldhühner 0,00, Truthahn 00,00 das Stück, Kaninchen 1,00 das Stück. Krammetsögel 0,00 das Bund. Hühner 1,60, Enten.80, Gäuse 6,00 das Stück. Hecht 1,00, Aal 1,50, Karpfen 1,00, Salm 2,50, Schleien 0,80 das Pfd. Krebse die 100 Stück M. 0,00. Ochsenfleisch M..70, Kalbfleisch 0,65, Hammelfleisch 0,65, Speck, geräuchert.90, gesalzen 0,80, Schmalz 0,80, Nierenfett 0,50, Zwiebeln 0,08 das Pfd. Aepfel 00,00 die 100 Pfd. Kartossel, weiße M. 3,00, rothe.00, Nieren5,00 die 100 Pfd., Bohnen zum Einmachen 0,07 das Pid.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Schöffengericht. Es scheint nunmehr auch ein Mal einer Unsitte gesteuert zu werden, durch die das Publicum so häufig ungebührlich belästigt wird, nämlich dem sogen. Opfersammeln mit brennenden Wachsdrährchen bei Gelegenheit der Kirmessen. Der Vater eines fünfährigen Kindes lag ganz gemüthlich im Fenster und schaute zu, wie das Kind mit einem brennenden Wachsdrährchen auf dem Bürgersteig stand. Er wurde, weil er sein Kind ohne Aufsicht gelassen, mit 3 M. bestraft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>sag' dem Harten nur geschwind, Wie gottlos solche Worte sind: "Für Leute ohne Kinder".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
