<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>8</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>315126</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Cholera. Aus dem linksrheinischen hier um 11 Uhr 40 Min. fälligen Personenzug wurde vorgestern auf der Station Koblenz ein choleraverdächtiger Reisender ausgesetzt. Er wurde dem dortigen Krankenhause übergeben; es soll sich, laut der Köln. Ztg., um einen leichten Anfall von Cholera nostras handeln. Nach den Vorschriften, die von der Eisenbahnverwaltung unlängst erlassen worden sind, wurden die übrigen Reisenden aus dem Wagen entfernt und die Centralstation Köln telegraphisch um Bestellung eines Arztes gebeten. Der Wagen wurde hier auf einem Seitengeleise des Betriebsbahnhofs unter Aussicht des Polizei-Stadtphysicus Dr. Vanselow gründlich desinficirt. Die Kobl. Ztg. schreibt augenscheinlich zu demselben Vorfall trocken:"Gestern wurde ein fremder Zureisende(Engländer), der an Brechdurchfall erkrankt war, dem evangelischen Stift übewiesen. Die Fälle von Brechdurchfall sind in der heißen Jahreszeit nichts Ungewöhnliches." &amp;am Strafkammer. Am 5. October v. J. stürzte bei den Ausschachtungsarbeiten am Centralbahnhof eine Böschung ein, wodurch ein Arbeiter verschüttet wurde und einen Beinbruch erlitt. Der Einsturz war dadurch verursacht worden, daß die Unfallsſtelle nicht genügend abgeböscht worden war. Der die Aufsicht führende Schachtmeister Lambert Lemper aus Ehrenfeld wurde wegen fahreäsiger Körperverletzung mit einem Monat Gefäogniß bestraft.-- Der Erdarbeiter Mathias Langel aus Lindenthal hat am 25. Sept. v. J. auf der Arbeitestätte in Niehl einem Arbeitsgenossen mit einer Kreuzhacke den linken Vorderarm entzweigeschlagen. Der Thäter wurde in ärztliche Beobachtung genommen, da von Seiten der Vertheidigung die Frage aufgeworfen worden war, ob der Angeklagte nicht geistesschwach sei. Letzteres ist zwar nicht der Fall, jedoch ist der geistig wenig beanlagte Beschuldigte durch Sticheleien und Verdächtigungen zu der That gereizt worden, so daß das Gericht eine sechsöchige Gefäognißstrafe für ausreichend hielt.-- Etwas umständlich waren die Verhandlungen gegen einen italienischen EisenbahnArbeiter, der mit einer Anzahl von Landsleuten bei dem Bahnbau in Gummersbach beschäftigt war. Der Angeklagte hat am 21. Februar in Gemeinschaft mit einem andern Italiener auf dem Wege von Marienhaide nach Bellinghausen einen Dritten mißhandelt. Der Hauptthuäter ist kürzlich mit sechs Monaten Gefäogniß bestraft worden. Ueber die Betheiligung des gegenwärtigen Angeklagten bekundet der Mißhandelte: "Es war nix schlimm, er hat mich nur ein Mal mit dem Handen schlagen". Die Strafe lautete auf eine Woche Gefäogniß, welche durch die Vorhaft für verbüßt erklärt wurde.-- Bei verschlossenen Thüren fand eine mehrtündige Verhandlung gegen einen Ackerer aus Riehl statt, welcher angeklagt war, am 7. März zu Efferen ein Verbrechen gegen dess 174 des .-St.-B. verübt zu haben. Als Hauptbelastungszeuginnen traten zwei Bauernfrauen auf, welche die That durch ein Feuster beobachtet haben wollen. Der Staatsanwalt beantragte zwei Jahre Zuchthaus, indeß maß das Gericht den beiden Belastungszeuginnen keinen vollen Glauben bei, da durch eine ganze Reihe von Schutzzeugen, deren Aussagen, besonders bezüglich der Zeitangabe, in Frage gestellt wurden. Der Angeklagte wurde freigesprochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Sommerfest des Vereins selbständiger Handwerker, welches am vergangenen Sonntag im Schloßgarten zu Hohenlied stattfand, nahm einen in jeder Beziehung prächtigen Verlauf. Die Zahl der Theilnehmer belief sich auf mehrere Tausend, so daß der Wirth seine liebe Noth hatte, alle Gäste zu versorgen, und gar Mancher auf den Kaffee verzichten mußte. Der Männergesang-Verein Liederkreis trug eine Anzahl schöner Chöre vor, welche den Beifall aller Versammelten fanden. Für die kleinen und großen Kinder wurden Gesellschaftsspiele veranstaltet, die hellen Jubel hervorriefen. Bei einbrechender Dunkelheit bewegte sich eine Fackel-Polonaise durch den in bengalischer Beleuchtung erstrahlenden Garten. Viele Theilnehmer haben in Folge des Festes ihren Beitritt zum Verein und zur Handwerker-Sterbekasse erklärt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>h Radfahrer-Bundestag in Köln. Am Freitag den 19. Angust werden die vom Deutschen Radfahrer-Bund ausgeschriebenen Preisdauertouren Magdeburg-Köln und Mannheim-Köln gefahren. Zu ersterm Fahren sind 20, zum zweiten 22 Nennungen erfolgt. Die Strecke Magdeburg-Köln beträgt 457,2 Kilometer, für welche eine Fahrzeit von 30 auf einander folgenden Stunden vorgesehen sind; für die zweite Route, 249.5 Kilometer, sind 15 Stunden Zeitbedingung. Die Strecken sind in 16 bzw. 10 Controlſtationen eingetheilt, welche der Aufsicht der an der Fahrstraße wohnenden Vereine unterstellt sind. Letztere haben genaue Anweisung, an welchen Punkten den Fahrern Erfrischungen gereicht werden sowie(durch schwarz-weiß-rothe Anschlagzettel) Kreuzwege usw. kenntlich zu machen sind. Sowohl vom Start wie von Station zu Station werden die zuerst eintreffende Fahrern gemeldet. Diese Dauerrennen dürften in so fern von großem Interesse sein, als es hier auf die thatsächliche Leistung eines Einzelnen ankommt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zu den Meisterschaftsrennen am Sonntag und Montag haben die bedeutendsten deutschen Rennfahrer sich gemeldet, wie: Ang. Lehr, Alwin Vater, Otto Beyschlag, Alex Verheyen, Heinr. Opel(sämmtlich aus Frankfurt a..), Otto Bramborg(Berlin), Willi Tischbein(Halle), Ang. Unterberg(Hamburg) u. A.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. In der Follerstrße wurde gestern Vormittag ein Anstreicher-Lehrling von einem Milchwagen überfahren. Die Räder gingen demselben über die Hand, so daß dieselbe ganz zerquetscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Diebstahl. Einer an der Mauthgasse wohnenden Althändlerin wurden aus einem Pult etwa 20 Pfandscheine des hiesigen Leihhause gestohlen, auf welche goldene Ringe, Uhren, Broschen, Kleidungsstuücke und Leinen versetzt worden waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unanbringlich Sendung. Ein Arbeiter erhielt auf dem Altenmarkt von einer Frau, welche daselbst Gemüse verkaufte, den Auftrag, einen Sack Bohnen und einen Korb Kartoffeln zu einer Doktorsfrau nach Deutz zu bringen. Der Arbeiter konnte jedoch weder in der angegebenen Wohnung. noch sonst eine Doktorsfrau finden, welche die Bohnen und Kartoffeln haben wollte, weshalb er dieselben auf dem Polizei-Commissariat zu Deutz ablieferte, da er die Auftraggebern nicht mehr antreffen konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ueberfahren. Vorgestern Nachmittag gegen 6 1/2 Uhr wurde von einem Milchwagen Ecke Blaubach und Bachemstrße ein drei Jahre altes Kind überfahren und so erheblich verletzt, daß es in das Hospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ertrunken. Vorgestern Vormittag ertrank ein bei den Hafenbauten beschäftigter Arbeiter im Rhein. Die Leiche wurde Nachmittags gefunden und nach dem Leichenschauhaus in Gelaten gebracht. Eben dahin wurde eine männliche Leiche geschafft, welche zu gleicher Zeit bei dem Hafenbau hinter der Rheinau gelandet wurde; man vermuthet in derselben einen Matrosen, welcher vorigen Samstag vom Schiff Loreley fiel und ertrank.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Unfall. Auf dem Hansa-Ring kam gestern Nachmittag ein junger Mann auf dem Bürgersteig zu Fall. Derselbe zerbrach dabei die Kniescheibe, weshalb er nach dem Hospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Feuer. In einem Hause an der Breitestrße stürzte gestern Mittag ein Petroleum-Kochapparat um. Man rief die Feuerwehr herbei, welche in kurzer Zeit die Ausbreitung des Feuers hemmte. Der Schaden ist unbedeutend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln-Deutz, 17. Ang. Der Herr Obereräsident der Rheinprovinz hat dem Vorstande des St. Elisabeth-Frauen-Vereins zu Köln-Deutz durch Erlaß vom 5. d. M. die Erlaubnisß ertheilt, im Monat November d. J. zum Besten der Armen des Stadtbezirks Köln-Deutz eine öffentliche Ausſpielung von beweglichen Gegenständen zu veranstalten und die betreffenden Loose im Bereich der Gemeinde-Bezirke von Köln, Mülheim a. Rh. und Kalk abzusetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
