<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>10</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>315182</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Am Dinstag, 11. Oct., feiern die Eheleute Heinrich Tantas in Lindenthal das seltene Fest der goldenen Hochzeit. Die beiden Jubilare erfreuen sich noch der besten Gesundheit, und an ihrem Inbelfest werden acht Kinder und 13 Enkel theilnehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Gehaltsfrage der Kölner Volksschullehrer soll, dem Vernehmen nach, in der heutigen nichtöffentlichen Sitzung der Stadtverordneten-Versammlung zur Verhandlung gelangen. Die von der Stadtverordneten-Versammlung im vergangenen Jahre beschlossene neue Gehalts-Scala ist bekanntlich wegen verschiedener Bestimmungen, u. a. Anrechnung der auswärts verbrachten Dienstjahre, Steigungsfristen 2c., von der Regierung beanstandet worden."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag überschüttete sich in der Salzgasse ein Dienstädchen mit kochender Lauge und erlitt dadurch erhebliche Brandwunden an beiden Armen und einem Fuß. Man beförderte die Verletzte nach dem städtischen Krankenhause.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Rieſenkartoffeln. Hatten wir vorgestern mehrere Rieſenkartoffeln im Gewichte von 480 bis 580 Gramm zu verzeichnen, so brachte uns gestern Hr. Restaurateur Wilkens(Röhrergasse) solche im Gewichte von 750, 865 und 900 Gramm. Uebertrumpft werden dieselben aber noch von einem Prachtstück einer Kartoffel, welche etwa drei Pfund wiegt. Dieselbe wurde uns von Hru. Gutsbesitzer Christ. Leuffen in Nettesheim er Schöffengericht. Ein General-Agent der Versicherungs-Gesell schaft Victoria zu Berlin, in Köln wohnhaft, klagte gegen einen hie sigen Arzt wegen Beleidigung. Der Arzt hatte sich dadurch gekränkt gefühlt, daß der Agent sehr häufig einen seiner Patienten besuchte und demselben schließlich rieth, einen zweiten Arzt hinzuziehen, weil der behandelnde Arzt noch jung sei. In einem Brief an seine Gesellschaft sprach der Agent sich indeß sehr anerkennend über den Arzt aus, der eine gute Praxis habe und auch Arzt einer Krankenkasse sei. Der Arzt schrieb an den Agenten und an dessen Gesellschaft Briefe, in denen er von Impertinenz, Spionagesystem usw. sprach. Der Gerichtshof erkannte auf eine Geldbusze von 30 M. Das Urtheil führte aus, daß der Agent in keiner Weise etwas gethan habe, was die Ehre des Arztes verletzen könnte. Wenn Aerzte, wie es bei Krankheitsfaällen häufig vorkomme, aus Empfindlichkeit einen zweiten Arzt nicht hinzuziehen wollten oder sich gar beleidigt fühlten, wenn solches geschehe, so sei das ein sehr unbegraündetes Verhalten. Mildernd kam in Betracht, daß der Agent bei den Patienten des Arztes u. a. von einem Bekannten erzählt hatte, den ein junger Arzt allein zu Tode behandelt habe.-- Zwei Hundeschlächter wurden zu exemplarischen Strafen verurtheilt. Die Tagelöhner Christ. Röhn, zwei Mal vorbestraft, und Joseph Kürpers hatten in der Nacht vom 13. bis 14. März d. J. den Hund des Joseph Markus, der 80 M. werth war, gestohlen, geschlachtet und verzehrt. Nach einer Aeußerung des R. soll das Thier eine feine Suppe geliefert haben. Kopf und Fell hatte R. in einem Eimer fortgetragen und an einem Zaun ausgeschüttet. Das Urtheil lautete gegen Kürpers auf eine Woche, gegen Röhn auf einen Monat Gefäugniß.-- Vier bis fünf Burschen begegneten in der Nacht vom 7. zum 8. Mai dieses Jahres am Salzbüchel mehrern andern Leuten. Einer von ihnen sagte:"Das sind die Herren." Darauf fiel die ganze Rotte über einen Schiffer und einen Glaser her und mißhandelte die Beiden. Der Schiffer erhielt mit einem Ausschlüssel mehrere Schläge auf den Kopf, so daß er besinnungslos zum Hospital getragen werden mußte, wo er 13 Tage krank lag. Leider konnte nur einer der Thäter, der wiederholt vorbestraft Tagelöhner Heinr. Mann aus Mülheim a. Rh., hier wohnhaft zur Verantwortung gezogen werden. Derselbe wurde zu zwei Monaten Gefäogniß verurtheilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Stadtverordneten Hrn. Kaufmann Eugen Rautenstrauch hierselbst ist der Charakter rath verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die durchgehende Arbeitszeit, welche von einer größern Anzahl hiesiger Beamten angestrebt wird, hat, dem Vernehmen nach, vor einigen Tagen din Vorstand der Kölner Beamten-Vereinigung beschäftigt. Der Vorsitzende derselben, Hr. Eisenbahn-Präsident Rennen, wird, wie verlautet, die Angelegenheit weiter verfolgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Musikalisches. Den Byron'schen"Manfred" mit der Schumann'schen Musik wieder ein Mal vorzuühren, wie das in dem von der Kölner Abtheilung des deutschen Frauen-Vereins für Krankenpflege in den Colonieen in's Werk gesetzten Concert geschah, war ein glücklicher Gedanke. Und bei dieser Gelegenheit Hrn. Director Prof. Ernst Possart aus München wieder ein Mal die herrlichen Worte sprechen zu hören, die der Dichter dem englücklichen Manfred in den Mund gelegt, war ein außergeröhnlicher Kunstgenußß. Die Wirkung, welche er hervorbrachte, war eine ganz außserordentliche. Hier, in dem Halbdunkel des matt erleuchteten Raumes, wo die Aufmerksamkeit durch keine Aeußhrlichkeiten abgelenkt ist, wird der Zuhörer sich erst recht bewußt, welche Macht Possart durch die Gewalt seiner Redekunst auszuüben vermag. Man hat ihm oft, aber mit Unrecht, vorgeworfen, daß er zu musikalisch spreche, ja, daß er eigentlich schon mehr singe. Das heißt und beweist für Den, der Ohren hat zu hören, daß unsere Muttersprache eine Sprache ist, die eben kraftvoll und wohllautend sich anhört, vorausgesetzt, daß man sie rein und lauter zu sprechen vermag. Wir haben schon öfter darauf hingewiesen, daß man bei der JugendErziehung viel zu wenig Gewicht auf richtiges und wohlklingendes Sprechen leat. Daß das gebildete Publicum die Kunst Possart's zu schätzen wußte, ließ sich an der gespannten Aufmerksamkeit feststellen, mit der man ihm zulauschte. Auch dies Mal versetzte er die Hörer in Entzuücken durch den musikalisch gearteten Vortrag der vom Orchester begleiteten melodramatischen Stellen. Der Tonfall der Rede fügte sich stets harmonisch in den Accord ein; die sprachlichen Intervalle deckten sich auf das genaueste mit den Melodienschritten der Instrumente. Wie das dem Ohre wohlthat! Daß die Bewunderung sich oft mehr in stiller Andacht als in lautem Beifall kundgab, an dem es ja auch nicht fehlte, war eben ein Zeichen der tiefen Ergriffenheit, in welche der Künstler die Zuhörer zu versetzen wußte. Man stand gleichsam unter seinem Banne. Die übrigen Sprechrollen und die kleinen Gesangspartieen hatten bereitwilligst übernommen die Damen Roberts und Schwarzenberg, sowie die Herren Schaarschmidt und Köhler von der hiesigen Bühne, ferner Hr. Concertsänger Franke-Förster von hier, Hr. Sack und die Fräuleins Kesberg und Steenebrügge vom Conservatorium. Die Chorpartieen wurden gesungen von Mitgliedern des Gürzenichchors und des Männer- gesang-Vereins, während das städtische Orchester das Instrumentale ausführte. Die Leitung hatte der städtische Capellmeister Prof. Dr. Wüllner freundlichst übernommen und selbstredend Sorge dafür getragen, daß der musikalische Theil auf's beste zu Gehör kam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Diebstahl. Gestern Morgen traten zwei Handwerksburschen in ein an Unter Fettenhennen gelegenes Cigarrengeschäft ein. Während der Eine sich verschiedene Sorten von Tabak vorlegen ließ, stahl der Andere mehrere Packetchen Cigaretten und Rauchtabak. Die Inhaberin des Geschäftes bemerkte den Diebstahl, doch gelang es dem Diebe, zu entfliehen. Die Laden-Inhaberin lief darauf auf die Straße, schloß von außen die Ladenthuüre zu und rief um Hülfe. Ein herbeieilender Schutzmann schritt zur Verhaftung des zweiten Diebes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 36. Ab.-Ist. Anfang 7 Uhr, Ende nach 9 1/2 Uhr. Alessandro Stradella. Vorher: Der sechste Sinn. Schwank in einem Act von Gustav v. Moser und Robert Misch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Freitag, 7. Oct., 37. Ab.-Ist. Neu einstudirt: Euryanthe. Große romantische Oper in drei Aufzügen. Musik von Karl Maria v. Weber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
