<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>8</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>315124</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverorducten-Versammlung. In dieser Woche findet keine Sitzung der Stadtverordneten-Versammlung statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln bei Nacht. In dem ersten Satze des drittletzten Absatzes der Stimme 1132 ist ein sinnstörender Druckfehler stehen geblieben. Es muß heißen:"Damit nun Abwechselung in die nächtliche Ruhestörung kommt, hat man die sinnreiche Einrichtung getroffen, daß der Spectakel drei Mal in der ersten Hälfte und drei Mal in der zweiten Hälfte der Nacht(nicht Woche) vor sich gehe."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kaisermanöver. Heute Vormittag rückt auch die in Braunsfeld in den Baracken zeitweilig untergebrachte Abtheilung des Feld-Artillerie-Regiments von Holtzendorff(1. Rhein.) Nr. 8 zu den Kaisermanövern aus. Die Abtheilung bezieht zunächst Quartier auf dem Hunarück, erreicht dann gegen Ende dieses Monats die Mosel, marschirt diese aufärts zur Theilnahme an der Kaiserparade am 10. Sept. bei Trier mit nachfolgenden Corpsmanövern. Nach deren Beendigung werden die Reserven alsbald entlassen, und die Abtheilung fährt die Mosel abwärts über Koblenz nach hier zurück, wo sie in den ersten Tagen des October wieder einrücken wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Collecte. Am nächsten Sonntag wird die durch oberhirtliches Ausschreiben vom 23. Juni 1887 angeordnete vierteljährliche Collecte für die Erwerbung von Kirchen-Bauplaätzen in der Neustadt in allen Pfarr-, Annex- und Kloster-Kirchen der Stadt Köln, und zwar Morgens in allen heiligen Messen sowie auch bei den NachmittagsAndachten, abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das zwölfte und letzte Gürzenich-Sommer-Concert, unter Gustav Hollander's thatkraäftiger Leitung, bot eine schöne Reihe gewählter Musikwerke, und auch die Ausführung war derart, daß der reiche Beifall des andächtig lauschenden Publicums ein wohlverdienter genannt werden muß. Wir rühmen es sehr, daß in diesem Sommer den immer neu und herrlich erstrahlenden Werken unserer Klassiker vornehmlich Rechnung getragen worden ist. Schließlich wird sich doch herausstellen, daß das Publicum dieser Sommer-Concerte, das mit einem Mode-Publicum nichts zu thun hat, seine wahrste Befriedigung in den klassischen Meisterwerken findet. Und nun zur Besprechung. Mozart's Jupiter-Symphonie schlug wie immer mächtig durch. Das Orchester ließ es auf der einen Seite weder an Zartheit und Sinnigkeit, noch auf der andern an Kraft und Feuer fehlen. Von den drei Sätzen aus der Symphonie von Ludwig verdient der erste der gelungenste genannt zu werden. Der Componist bewegt sich hier auf stilvollem Wege, die Erfindung ist gut. Weniger zeigen das die beiden andern Sätze, wiewohl sie klar und durchsichtig gearbeitet sind. Hr. Emil Wesener erfreute in hohem Grade durch den Vortrag von Langen's Flötenconzert; der schöne große Ton fiel neben der Fertigkeit sehr auf. Hr. Aräni hatte sich Spohr's wunderbar schöne Gesang- Scene gewählt. Wir haben sie von dem großen Meister selbst spielen hören und sind uns darüber klar geworden, daß die Technik, welche ein Spohr'sches Concert erfordert, von der modernen gewaltig verschieden ist. Herr Aräni, ein bewährter Künstler, bot in seiner Auffassung und Empfindung recht Schönes. Von unwiderstehlicher Gewalt erwies sich am Schlusse des Concerts Beethoven's höchste Begeisterung hervorrufende große Leonoren-Ouverture. Einen größern Trumpf hat alle Musik nicht leicht auszuspielen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Diebstahl. Ans einer Wohnung an der Thieboldsgasse wurde eine goldene Brosche gestohlen, welche aus zwei in einander geschlungenen, mit weißen Perlen besetzten Ringen bestand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Diebstahl. Aus einem Felde am sogen. schwarzen Weg in Nippes(Verlängerung der Knechtsteder Straße) wurden in der Nacht von Sonntag auf Montag etwa 100 Pfd. Kartoffeln gestohlen; ferner nahmen die Felddiebe die von dem Ackerbürger auf seinem Grundstück zurückgelassen Schaufel mit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfall. Ein neunzehnähriges Mädchen stürzte am Sonntag von einer im Garten eines Tanzlocale Vor den Siebenburgen aufgestellten Schaukel und erlitt schwere Verletzungen am Hinterkopfe. Anstatt die Bedauernswerthe sofort nach dem hiesigen Bürger-Hospital zu befördern, brachte man sie nach ihrer Wohnung in Nippes, von wo aus sie gestern Morgen, da ihr Zustand bedenklich wurde, dem dortigen St. Vincenzkloster übewiesen werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Diebstahl. Während des Wettturnen im Kaisergarten stahlen am Sonntag-Nachmittag zwei Mädchen im Alter von--7 Jahren einer Dame das Portemonnaie aus der Tasche, nahmen das Geld aus demselben und versuchten dann, das leere Portemonnaie wieder in die Tasche der bestohlenen Dame zu stecken. Dabei wurden sie ertappt. Als die Dame ihr Geld vermißte, hielt ein Herr das Kind, welches das Portemonnaie in die Tasche gesteckt hatte, fest, um dessen Taschen zu untersuchen. Die jugendliche Diebin gab dem andern Mädchen ihr Taschentuch; indeß nahm ein anderer Herr dieses an sich und fand darin das gestohlene Geld. Die Diebinnen sind in der Volksmenge verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln-Deutz, 15. Aug. Heute Nachmittag gegen 3 1/2 Uhr stürzten in einem an der Mülheimerstraße gelegenen Hause, in welchem Schankwirthschaft und Specereihandlung betrieben wird, die Innenände und Treppenänge ein. Merkwürdigerweise wurde von den Einwohnern Niemand verletzt. Da die Decke und der Fußboden des Erdgeschosses gänzlich zusammenbrachten, fiel auch das gesammte Mobilar der Wirthschaft sowie der im ersten Stockwerk gelegenen Wohnung in den Keller. Der Wirth nebst Tochter und Schwiegermutter sanken mit hinab, wurden aber unverletzt hervorgeholt. Die in der ersten Etage wohnhafte Frau hatte gerade das Zimmer verlassen und die Thüre hinter sich geschlossen, als die Zimmerwand ihrer Wohnung einstürzte. Eine Frau aus der zweiten Etage wollte sich durch Sturz aus dem Feuster retten, indeß rief ihr ein Mann von der Straße her zu, er werde hinauf kommen und sie retten, was ihm auch gelang. Sowohl der hintere wie der vordere Giebel des Hauses, welches im Jahre 1875 erbaut worden ist, allerdings ohne feste Brandmauer, zeigen bedenkliche Risse. Die herbeigerufene Feuerwehr stützte das Haus ab, um weiteres Englück zu verhüten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln-Deutz, 15. Ang. Der Verein zur Wahrung der Interessen von Köln-Deutz hält morgen Abend im Saale der Restauration Kluth eine Vereinssitzung ab. Auf der Tagesordnung steht u. a. die Brückengela-Frage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Herzogin von Edinburgh, welche gestern Morgen von hier nach Neuwied abreiste, wird morgen nach Coburg fahren, um dort längere Zeit zu bleiben; die beiden Prinzen von Edinburgh treffen morgen hier ein und fahren ebenfalls nach Coburg weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Anstellung der Nachtwächter. Nachdem die städtischen Nachtwächter gemäß den Bestimmungen der Städte-Ordnung und des Gesetzes über die Polizeiverwaltung durch den Herrn Oberbürgermeister nach Anhörung der Stadtverordneten-Versammlung als Beamte angestellt worden sind, ist ihre Anstellung durch den Herrn Regierungs-Präsidenten nunmehr bestätigt worden. Dieselben haben hierdurch die Rechte der Polizeibeamten erlangt und gelten fernerhin als Beamte im Sinne des Strafgesetzbuches. Die Nachtwächter genießen in Folge dessen den Schutz des Gesetzes, haben aber auch die besonders hohen Strafen zu gewärtigen, wenn sie sich eines Vergehens im Amte schuldig machen. Gestern Mittag 12 Uhr wurde denselben von dem Herrn Beigeordneten Ghewalt der Amtseid abgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>In Sachen der Landwehr-Dienstpflicht wird aus unserm Leserkreise die Frage an uns gerichtet, ob Landwehrleute, welche das 32. Lebensjahr bereits üüberschritten haben, in Friedenszeiten noch zu militairischen Uebungen herangezogen werden können. Die bezüglichen Bestimmungen sind folgende. Die Mannschaften der Landwehr des ersten Aufgebots-- mit Ausnahme derjenigen der Landwehr-Cavalerie, welche im Frieden zu Uebungen nicht einberufen wird-- können während der Dienstzeit in der Landwehr ersten Aufgebots zwei Mal auf 8 bis 14 Tage zu Uebungen herangezogen werden. Mannschaften der Landwehr ersten Aufgebots, welche das 32. Lebensjahr üüberschritten haben, können zu den gesetzlichen Uebungen nur ausnahmsweise auf Grund besonderer kaiserlichen Verordnung einberufen werden. Diese Beschränkung findet jedoch keine Anwendung auf Diejenigen, welche in Folge eigenen Verschuldens versätet in den activen Dienst getreten sind. Letzterer Fall kann namentlich bei Einjährig-Freiwilligen eintreten. Bekanntlich können Einjährig-Freiwillige in Bezug auf den Beginn ihrer activen Dienstzeit auf ihren Antrag ohne weiteres bis zum 23. Lebensjahr, bei besondern Gründen bis zum 26. Lebensjahr zurückgestellt werden. Ein Einjährig-Freiwilliger, der im 26 Lebensjahr erst eingetreten ist, bleibt also in der Landwehr ersten Aufgebots bis zum 38. Lebensjahr, kann also auch noch im 38. Lebensjahr zu einer Uebung herangezogen werden. Seit Einführung der Landwehr zweiten Aufgebots, während deren Uebungen nicht abzuleisten sind, werden die Landwehrleute des ersten Aufgebots in großem Umfange gegen Ende ihrer Dienstpflicht in der Landwehr ersten Aufgebots noch ein Mal zu Uebungen herangezogen, um ihrer militairischen Brauchbarkeit während der Zeit der Landwehr zweiten Aufgebots sicher zu sein. k Gardinen- 2c. Verkauf zu Engrospreiſen. Weidenbach 41, am Salier-Rina.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
