<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>9</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>315155</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verband reisender Kaufleute Deutschlands. Die Section Köln dieses Verbandes hielt am Samstag-Abend im Hotel Höfer eine Hauptversammlung ab. Der Vorsitzende machte die der eingeschriebenen Hülfskrankenkasse angehörenden Mitglieder darauf aufmerksam, daß eine Erhöhung der Leistungen der Kasse-- in Zukunft sollen außer freien Arzneimitteln und freier Behandlung durch den Arzt 3 bis 4 M. täglich an die Mitglieder gezahlt werden-- bei entsprechender Erhöhung der Beiträge in Aussicht genommen sei. Der Verbandspräses, Hr. Ernst Müller aus Leipzig, sprach dann eingehend über die bekannten Ziele und Bestrebungen des Verbandes. Bezüglich der Stellenvermittelung ist, da die Mitglieder des Verbandes meist in guten und festen Stellungen sich befänden, ein gewisser Mangel an Bewerbern um offene Stellen vorhanden. Der gegenwärtig ungefähr 6500 Mitglieder umfassende Verband hat seinen Mitgliedern vorläufig nur eine Unterstützung bis zu 240 M. bieten können; indeß ist bei wachsenden Mitteln die Gewährung des zwei- bis dreifachen Betrages in Aussicht genommen. Mit dem 1. Januar 1893 soll eine Wittwen- und Waisen-Unterstützungskasse in's Leben treten, zu welcher bis dahin mindestens 200,000 M. bereitgestellt sein werden. Für 1893 ist vorerst eine Jahresunterstützung(Rente) von 120 M. für die Wittwen und Kinder verstorbener Mitglieder vorgesehen. Der Jahresbeitrag der Verbands-Mitglieder soll demnächst von 20 M. auf 26 M. erhöht werden, wovon 8 M. dem Krankenversicherung-Fonds, 12 M. der Wittwen- und Waisengasse, 6 M. dem Altersversorgung-Fonds des Verbandes zugefuührt werden. Der Jahresbeitrag soll dann später noch von 26 M. auf 36 M. erhöht werden. Auf die bezüglich des Eisenbahnwesens vom Verbande geäußerten Wünsche sind von den Handelskammern zum größern Theil zustimmende Antworten eingegangen. Der Verband geht von dem Gedanken aus, daß der reisende Kaufmann, welcher jährlich z. B. 50,000 Kilometer zurückwege und somit der Bahnverwaltung gegenüber gleichsam als Grossit auftrete, billiger befördert werden müsse als ein Eisenbahnfahrgast, welcher gelegentlich ein Mal ein paar Kilometer zurückwege. An die geschäftlichen Verhandlungen schloß sich ein gemüthlicher Commers, bei welchem namentlich die Verdienste des Verbandspräses gefeiert wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In das Bürger-Hospital wurde ein junger Mann aufgenommen, welcher in einer hiesigen Wirthschaft in der Nacht von Samstag auf Sonntag in angetrunkenem Zustande eine Fensterscheibe eingeschlagen und dabei mehrere Sehnen an seiner Hand sich durchschnitten hatte. Ferner wurde dorthin gestern Morgen ein Dienstädchen gebracht, welches sich mit einem scharfen Messer in den Arm gestochen und dadurch ebenfalls schwere Verletzungen erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Explosion. Gestern Abend explodirte in einem Hause an der Domstrße ein Petroleum Ofen. Man rief sofort die städtische Feuerwehr herbei, welche in kurzer Zeit die Flammen löschte. Der Schaden ist unbedeutend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Irrsinnig. Ein vor einigen Tagen in einem hiesigen Hotel zugereister Americaner wurde gestern Nachmittag plötzlich geisteskrank, entkleidete sich, lief an ein Feuster des zweiten Stockwerks und schrie aus Leibeskraäften. Der Vorgang erregte bei den Vorübergehenden natürlich einiges Aufsehen. Man holte die Polizei und einen IrrenArzt herbei, welche den Irrsinnigen nach der Lindenburg brachten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Gerichtsferien gehen am Donnerstag den 15. d. zu Ende, so daß die Gerichte am Freitag ihre Thätigkeit in vollem Umfange wieder aufnehmen. Alsdann werden die zahlreich eingegangenen Proceßsachen, insbesondere die Civilklagen wieder eine schnellere Erledigung finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. ArmeeCorps nachfolgende Stellen zu besetzen: Haigerloch(Hohenzollern), königl. Amtsgericht, Lohnschreiber, 6 bis 8 Pfg. für die Seite Schreibwerk. Hechingen, Steuer-Amt, Amtsdiener, 800 M. Gehalt, steigend bis 1200 ., 72 M. Wohnungsgeldzuschuß, 60 M. Dienstbekleidungsgeldzuschuß. Kalk, Postamt, Packetträger, 850 M. Gehalt, steigend bis 1100., 144 M. Wohnungsgeldzuschuß. Meckenheim(Bezirk Köln), Postamt, Landbriefträger, 650 M. Gehalt, steigend bis 900., 60 M. Wohnungsgeldzuschuß; Bewerbungen sind an die kaiserl. Ober-Postdirection Köln zu richten. Saarbrücken, Intendantur des 8. Armee-Corps, Nachtwächter, 2 M. 50 Pfg. täglich; Bewerbungen sind an den königl. Regierungs-Baumeister Richter in Saarbrücken zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 11. Ab.-Ist.: Kabale und Liebe. Trauerspiel in fünf Aufzügen von Friedrich v. Schiller. Präsident v. Walter: Ludwig Zimmermann. Ferdinand, sein Sohn, Major: Edmund Heding. Hofmarschall v. Kalb: Alfred Biehler. Lady Milfort: Jaroslav Roberts. Wurm, Haussecretair des Präsidenten: Max Behrend. Miller, Stadtmusikant: Reinhard Tenhaeff. Dessen Frau: Caroline Lanius. Louise, dessen Tochter: Martha Elrig</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Anfang 7 Uhr, Ende gegen 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Dinstag, 13. Sept., 13. Ab.-Ist.: Lohengrin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Minnie Cass.Miniatur-Soubrette(Specialität 1. Ranges), Gebrüder Nickel, Südeutsche Gesangs- und Charakter-Duettiſten. Auftreten des vorzügl. Xylopson-Virtuosen Eduard Seelhorst sowie des musical excentric Clown Joe Maro.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
