<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>10</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>315181</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Selbstmord. Vorgestern Abend sollte ein geisteskranker Versicherungs-Beamter in das Hospital geschafft werden. Derselbe hatte sich eine bedeutende Halswunde beigebracht und starb auf dem Wege nach dem Hospital an Verblutung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Strafkammer. Endgültige Erledigung fanden in der gestrigen Sitzung die verschiedenen Strafsachen gegen den Invaliden Otto Emde aus Deutz. Es handelt sich um drei verschiedene Anklagen. Am 11. April d. J. wurde Emde wegen gewerbsäßiger Hehlerei mit 2 1/2 Jahren Zuchthaus bestraft; er stand damals mit den berüchtigten Dieben Adam Stammler und Adolph Faßbender, welche wegen einer ganzen Reihe von Kirchen-Beraubungen und anderer Eigenthums-Verbrechen zu zwölf Jahren bzw. zehn Jahren Zuchthaus verurtheilt wurden, in Verbindung. Die aus dem Poller Kirchendiebstahl herrührenden Silbersachen verkaufte er in Gemeinschaft mit einem der Diebe bei dem Goldarbeiter Peter Joseph Dreux, der damals wegen gewerbsäßiger Hehlerei ebenfalls mit zwei Jahren Zuchthaus bestraft worden ist. Der Vertheidiger des Angeklagten, Rechtsanwalt Oestreich, hatte Revision in dieser Sache eingelegt, welche vom Reichsgericht als begründet erachtet wurde, da der Begriff der gewerbsäßigen Hehlerei nicht ausreichend festgestellt worden sei. Emde gibt an, von den frühern Vorgangen sei ihm nichts mehr erinnerlich; er habe sich früher durch einen Sturz von einem Gerüst eine Kopfverletzung zugezogen und leide seitdem an epileptischen Krämpfen. Sanitätsrath Dr. Laudan hat den Angeklagten in Beobachtung gehabt. Außer ihm waren als Sachverstaändige noch geladen Sanitätsrath Dr. Leuffen, Professor Fuchs aus Bonn und Dr. Neuß aus Kalk. Das Urtheil der Sachverstaändigen ging übereinstimmend dahin, daß der Angeklagte im gewöhnlichen Leben nicht geistespestört sei; wenn derselbe von epileptischen Krämpfen befallen werde, sei sein Geisteszustand allerdings kein normaler. In dem Hehlereiproceß wurden 30 Zeugen vernommen. Emde hat, während er mit den Verbrechern in Verbindung stand, der Polizei Vigilantendienste geleistet. Das Gericht fand den Angeklagten nur der einfachen Hehlerei schuldig und verurtheilte ihn unter strafschärender Berücksichtigung der großen Verworfenheit, die in der Doppel-Rolle liege, die der Angeklagte gespielt, zu zwei Jahren Gefäogniß; sechs Monate der Voruntersuchung kommen in Anrechnung. Die zweite Sache war eine Berufungssache. Das Schöffengericht hatte den Angeklagten Emde von der Beschuldigung der Widerstandsleistung, Beleidigung und Verübung groben Unfugs freigesprochen, indem es annahm, daß der Angeklagte geistesschwach sei. Das Berufungsgericht erkannte auf vier Wochen Gesäogniß, eine Woche Haft und Publication des Urtheils. Die dritte Sache betraf einen Einbruchs-Versuch in Deutz, bei dem obenerwaähnter Faßbender ertappt wurde. Auch bei diesem Verbrechen soll Emde seine Hand im Spiele gehabt haben. Mangels ausreichender Beweise erfolgte jedoch Freisprechung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Vor dem Hahnenthor fiel gestern Nachmittag ein Kutscher von seinem Wagen und erlitt einen Bruch der Kniescheibe. Man brachte den Verletzten in das städtische Krankenhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Eheleute Wilhelm Pohl und Veronica, geb. Scholl, Von Werthstraße Nr. 30 wohnend, feierten vorgestern das Fest ihrer goldenen Hochzeit. Der Jubilar ist 75, die Braut 74 Jahre alt. Die alten Leutchen betrieben früher das Bäckergewerbe und sind Dank ihrem regsamen Fleiß in der glücklichen Lage, sorgenfrei leben zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>A Musikalische Gesellschaft. Die letzten Aufführungen brachten außer dem Auftreten unseres vorzüglichen Hornisten Hru. E. Ketz welcher mit dem K. M. von Weber'schen Concert glänzende Wirkung erzielte, auch Solo-Vorträge des Hru. Prof. Seiß als Pianisten. Am Samstag waren gerade 31 Jahre verflossen, seit derselbe zuerst in Köln gespielt hat. Die ihm bereitete Ovation des reich besetzten Saales war eine wohl verdiente. Seine Caprice, Andante und Humoreske, drei Stücke von echtem künstlerischem Gehalt, ehrten ihn auch als Componisten. Das Anlaute ist besonders hervorragend durch tiefe Empfindung und vornehme Stimmung. Mit Freude wurde die Spontini'sche Ouverture zu der klassischen Oper"Die Vestalin" begrüßt. Feurig und machtvoll erklang die Es-dur-Symphonie von Rob. Schumann, welche der große Meister 1850 Köln widmete nach den Einerücken des Cardinalsfestes des Erzbischofs v. Geissel</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>An einem der nächsten Abende wird Capellmeister Jos. Großmann als Pianist auftreten, und mit dem Schumann'schen-moll-Concert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
