<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>7</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>315100</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Monstre-Concert. Die Musik-Corps der Garnisonen Köln und Deutz veranstalten nächsten Donnerstag im Kurfürstengarten ein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>zur Kaste aue, Erl.," bessebeg fol als ibelwoeises Aleauboalent h... Wtmzthell dienen, welcher den Capellmeister dadurch erwachsen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>daß die für die preußischen Capellmeister seit 20 Jahren in Berlin venaugene eussions-Zuschußßkasse wegen mangelhafter Leitung theilweise aufgelöst werden mußte. Da die Leistungen der hiesigen Capellen allgeunde zu empfehlen sehn Frithu, vom Rash en angestelt, eine Saentung des Hrn. "#rgu vo.v. Wir schen u. a. in Kupferstich die Fresken</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Speier v. Cornelius für den Berliner Campo-Sauto, Bendemann's Wandgemälde um Dresdener, Königsschloss und Gebell's"Leben einer Hot Juither-siede, Unter de Böo. lustrationen Stetige Weihes'e Sautihal de Ptggraphien sind besonders beachtens. werth Rethel's Hannibal-Zug und Aachener Fresken, Rafael's Tapeten und einige rauzsische, Architektur-Bilder. 2te schr. Ar' dem Sübahnhofe vermißte vorgestern Abend</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Herr beim Aussteigen seine Uhr nebst Kette. Ein Freund desselben Waiss, gelten, wie, enz."Mitreisender seinem Bekannten während des Aus gens de. r z,gte, ohne aber eine Ahnung davon zu haben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>diese eng, gestohlen sei. Als der Bestohlene unn rief:"Meine Worten vier haben u. deund wir kiegen, den Spizbuben. Dit den Worten"hier haben wir ihn" stieg einer der Spitzbuben in einen andern Sir mm#n einer Vertiefung am Volksgarten sich verbarg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>-- Dienstähle. In der Nacht von Sonntag auf den Montag wurden von Dieben an einem Kunst- und Photographie-Geschäft am Tonho an den Schauästen, welche draußen angebracht sind, die Scheiben eingedrückt und mehrere werthvolle, in Kork geschnitzte Bilder welche Rheinausichten darstellen, gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Arbeiter schleppte sich mit einer schweren Last-- es war ein mit Korn gefüllter mühagan durch die Straßen. Am Domhof setzte er die Bürde nieder 22., u, ach kurz. Raz auf einen Karren. Em Eriminalpolizist #e Bewegungen des Arbeiters verfolgt und verhaftete denselben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>uus tg ich heraus"lte, daß der Sack mit Korn gestohlen war Unfall, Vergangene Nacht ereignete sich im Seidmacher-Gäßchen i bedauernswerther Englücksfall. Der Eigenthuümer eines Hauses iel vom 3. Stockwerk herunter auf ein Gitter. Die Feuerwehr wurde e eg. welche uon na.) dem Hospital brachte, wo er eine Stunde Ertrunken. Vorgestern Vormittag wurden unterhalb des Weiden" auf dem Rchemnufer die Kleider und Uhr eines Arbeiters gefunden .0# scheinlich beim Baden ertrunken ist. An der Uhrkette beich ein Farbstempel mit dem Namen: Eberhard Pon, Schuh"S Urpersichtigkeit. Im Sonntag-Mittag rannte am Barbarossa2 hh.r gegen einen ältern Herrn, so daß dieser zur Erde fiel. Das Rad ging dem Herren über Veine, Brust und beide Hände Man brachte den erheblich Verletzten zu einem in der Nähe wohnenden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>a., Jug Heule findet i dem Garten-Restaurant Ausstand. Mehrere auswärtige Arbeiter, die während dieser Zeit in der Fabrik in Beschäftigung treten wollten, wurden hieran von einigen Ausstehenden unter Drohungen verhindert. Das Schöffengericht bestrafte dieserhalb zwei Arbeiter mit je drei Tagen Gefäugniß. Auf die Berufung der Staatsanwaltschaft erhöhte die Strafkammer bei dem Hauptthuäter das Urtheil auf drei Wochen Gefäugniß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Männergesang-Verein Arion aus New-York triff. am Sonntag-Nachmittag hier ein und wird voraussichtlich bis Diustagmittag in Köln verwellen. Die Gesellschaft besteht einschliefßlich der Damen aus annähernd 200 Personen. Die Gäste sind in allen deutschen Städten, welche sie bisher berührten, mit großer Wärme und Aufmerksamkeit empfangen worden, aber voraussichtlich wird ihre Aufnahme in Köln besonders festlich sich gestalten. Die genaue Stunde ihrer Ankunft von Mainz ist noch nicht bekannt, indeß wird dieselbe gegen 4 Uhr Nachmittags per Schiff erwartet. An der Landungsbrücke am Leystapel werden das Trompeter-Corps der Deutzer Cuirassiere und der MusikVerein Ossian die americanischen Gäste mit Orchester-Vorträgen begrüßen und die vereinigten Männergesang-Vereine Köln's einen Begrüßungs-Chor singen. Um 6 Uhr ist der Beginn der von den beiden großen Carnevals-Gesellschaften vorbereiteten carnevalistische Sitzung im großen Saale des Gürzenich vorgesehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
