<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>8</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>315137</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 28. Aug. Unter den Vorsichtsmaßregeln, welche hierorts gegen die Cholera getroffen werden, sei namentlich die Schließung fast sämmtlicher öffentlichen Brunnen der Stadt hervorgehoben. Mag diese Anordnung auch für manche Bürger, deren Häuser nicht an die städtische Wasserleitung angeschlossen sind, unbequem sein, so gilt doch auch hier der Grundsatz: Vorsicht ist besser wie Nachsicht. Ferner besteht, wie wir zuverlaässig erfahren, die Absicht, zwei Rheinbad-Anstalten, nämlich das Damen-Bassin Germania von Nolden und die Anstalt von Nettesheim, deren jetzige Ankerplätze an sich ungeeignet sind und auch von Seiten der Polizei überhaupt noch nicht genehmigt sind, in den nächsten Tagen zu schließen. Bei etwaigem Ausbruch der Seuche in unserer Stadt sollen zwei Sanitäswachen, außer im Bürgerhospital an einer noch näher zu bestimmenden Stelle, eingerichtet werde, wo Tag und Nacht Aerzte zur Stelle sind, sowie Transportwagen bereit stehen. Wenn die Gefahr wirklich ernstlich werden sollte, was übrigens nach dem bisherigen Gesundheitszustande Köln's noch gar nicht zu befürchten ist, wäre zu empfehlen, daß die Desinfection der Häuser und Woheräume auf städtischen Kosten vorgenommen würde, statt die einzelnen Bürger hierzu zwingen zu wollen. Bei manchen armern Leuten würde dieser Zwang überhaupt schwer durchührbar sein. Gestern erkrankte eine Frau an der Drususgasse am Brechdurchfall, was von dem behandelnden Arzte der Polizeibehoörde sofort gemeldet wurde. Indeß scheinen auch in diesem Falle keine bedenklichen Nebenerscheinungen zu Tage getreten zu sein, da die Kranke bis gestern Abend nicht in's Hülfskrankenhaus überführt worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verlegt werden mit dem 1. September d. J. die Verwaltungsstelle Nippes von Neußertraße 242, und die stadtönische Zahlſtelle nebst der Zweigstelle der Sparkasse von Neußertraße 228 in das neue Verwaltungsgerände Florastraße 105 in Nippes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueberfahren wurde gestern Nachmittag durch einen Bierwagen an der Schildergasse ein älterer Mann, welcher einen Handwagen zog. Da der Mann Arm-, Brust- und Handverletzungen erhalten halte, mußte er nach dem Krankenhaus geschafft werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Feuer. In der vorverflossenen Nacht entstand im Backhause eines an der Landmannstraße zu Ossendorf gelegenen Gebäudes Feuer, welches auch eine daneben liegende Wirkstätte ergriff. Der Brand wurde von den Bewohnern Ossendorf's gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Betrug. Vorgestern kaufte eine Frau von einer Bäuerin auf dem Heumarkt einen Sack Bohnen, welcher gemäß Aufschrift 108 Pfund enthalten sollte. Als die Bohnen zu Hause nachgewogen wurden, stellte sich heraus, daß in dem Sack statt 108 nur 80 Pfund Bohnen enthalten waren. Die Frau ging sofort zum Heumarkt zurück, um bie Bäuerin zur Rede zu stellen. Dieselbe war aber bereits verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Unfall, der leicht ernstliche Folgen hätte nehmen können, ereignete sich gestern Morgen in der Plankgasse. Auf einem mit Milchkannen, Kartoffeln, Gemüse usw. beladenen Milchwagen hatten neben dem Fuhrmann auch noch zwei Frauenspersonen Platz genommen und zwar"klugerweise", alle drei auf einer Seite. Beim Einbiegen in die Hamburgerstraße schlug der Wagen um und begrub seine Fahrgäste unter den über sie stürzenden Milchkannen, Kartoffeln und Gemüse. Letztere wurden durch den Inhalt der Milchkannen wie mit einer weißen Sauce üvergossen. Mitleidige Hände halfen den Umgehtürzten wieder auf die Beine und dem Wagen auf die Räder. Glücklicherweise hatte, außer einer starken Blutung der vorgespannten Rosinante, Niemand einen ernstlichen Schaden erlitten."Die god Melech!" meinte die Eigenthuümerin derselben, als sie unter den Körben hervorkroch und sich den Schaden besah.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gestohlen wurden: aus einer Wohnung an der Quentelstraße eine silberne Cylinder-Uhr mit doppeltem Goldrand, auf deren Zifferblatt sich ein breiter blauer Rand befand; ferner aus einem Hause am Hansaring zwei Sicherheits-Fahreäder; in Riehl auf dem Sportplatz im Gedränge eine goldene Remontoir-Uhr mit doppeltem goldenen Deckel nebst kurzer goldener Kette; aus dem Schaufenster eines Althändlers eine silberne Cylinder-Uhr, auf deren Rückdeckel ein silbernes Pferdchen eingravirt war, sowie eine silberne Anker-Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps nachfolgende Stellen zu besetzen: Aachen, Stadtverwaltung, ein Kanzlist im Secretariate des Stadtbau-Amtes, 1200 M. jährlich; Bewerbungen an das Oberbürgermeister-Amt Aachen. Koblenz, Hauptsteueramt, ein Hauptamtsdiener, Gehalt bis 1200 M; Bewerbungen an die königl. Provincial-Steuer-Direction in Köln. Köln, königl. Direction der Strafanstalten, ein etatsäßiger Hülfsaufseher, M. 912.50. Remuneration jährlich. Hachenburg, Bürgermeister-Amt Bergneustadt, ein Nachtwächter, 350 M. jährlich. Saarbrücken, Garnison-Verwaltung, ein Casernenärter, 700., steigend bis 1100 M. jährlich neben freier Wohnung Feuerungs- und Erleuchtungs-Wuschüssen. Bewerbungen an die Intendantur des 8. Armee-Corps zu Koblenz. Wahlscheidt(Bezirk Köln), Post-Agentur, ein Landbriefträger, 650 M. Gehalt, steigend bis 900 M 60 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich; Bewerbungen an die Ober-Postdirection Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Preis-Full-Räthsel des Kölner Local-Anzeiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
