<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>10</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>315190</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. In der Eisenbahn-Centralwerkstätte in Nippes fiel gestern Nachmittag ein Arbeiter so englücklich, daß er sich einen Schenkelbruch zuzog. Man brachte denselben nach dem hiesigen städtischen Krankenhause.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Liebstähle. Es wurden gestohlen: Aus einem Hause am Hansaring eine silberne Damen-Remontoiruhr mit silberner Kette, an welcher sich ein silbernes Medaillon befand, und ein goldener Ring mit Similistein; aus einem Hause an der Gr. Budengasse eine schwarze Ledertasche und eine schwarze Atlasschürze mit Ripsstreifen und Franzen besetzt; aus einer Wohnung an der Lungengasse ein blaues Jaquet, und aus einem Schlafzimmer an der Mathiasstrße ein dunkelgestreifter Anzug, bestehend aus Joppe, Hose und Weste, ein Militairpaß nebst Führungsattest, eine Cigarrenspitze von Meerschaum mit Bernsteinmundstück und zwei Taschenbücher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine Nachtwächter-Geschichte beschäftigte am Mittwoch wieder ein"kal des Schöffengericht. Der Obereächter Sassenberg und die Nachtwächter Denz und Gammersbach begaben sich in der Nacht vom 29. zum 30. Juni d. J. an die Wirthschaft von Wilhelm Neunzig zu Ehrenfeld, woselbst zwischen dem Wirthe und dessen Schwiegervater ein Familienstreit ausgebrochen war. Dort sollen nach der Anzeige des Obereächters der Wirth R. und der Fabrik-Arbeiter Lambert Düosterwald groben Unfug verübt, N. die Beamten durch das Wort"Schohmächer" beleidigt und D. den Versuch gemacht haben, den N. als Gefangenen aus der Gewalt der Wächter zu befreien. In der Verhandlung wurde aber nichts von dem erwiesen, weshalb beide Angeklagten kostenlos freigesprochen wurden. Aus der Verhandlung ergab sich folgender Sachverhalt. Sassenberg begleitete den Schwiegervater des N. nach seiner in dem Hause des N. gelegenen Wohnung und stellte sich dann auf die Straße, um den Vorfall zu notiren. Da rief N. zu seinen Genossen "Schuhmächer" und redete noch etwas hin und her. Als er dann seine Hausthüre schließen wollte,"schnappten", so sagte ein Zeuge, die Wächter den Mann aus seiner Hausthüre und verhafteten ihn! Der Herr Staatsanwalt betonte ausdruücklich, daß die Wächter solches nicht durften, da sie ja den Neunzig kannten, worauf Sassenberg erwiderte, das sei egal, sie müßten die Ruhe herstellen. Auf dem Transport trat nun Düosterwald an den Obereächter heran, legte eine Hand auf seine Schulter und faßte hierauf den N. am Arm mit der Bitte:"Lassen Sie den Mann doch gehen. Sie kennen ihn doch; er ist ein ansäsiger Bürger und hat nichts gethan. Sie können ihn ja morgen fassen." Der Wächter Gammersbach zog alsbald dienstbereit seinen Säbel, und D. ging hierauf seiner Wege. Das war der der Anklage zu Grunde liegende"Versuch einer Gefangenen-Befreiung".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>nachweisung der Markt- und Laden-Preise in den Marktsädten Köln gonn un."Mülheim während des Monats September 1892. A. Marktpreise: Weizen M. 16.48, 16.52, 17,23, Roggen 15.32, 14,84, 15.39. Gerste 00.00 31.500 Fo 3agg, 1 46, 158, 15.00, Reisen 3,0b, 33.00, 26.00, Bohnen 53,00, 50,00, 44,00, Kartoffeln 6,00, 5,83, 4,60, 10 60 di 460 k 5)-836.##on.41,.08,.80, Heu.45,.40, Bauch.8r 99.8s.######isch, von der Kenne 1,50,.50,.50, desgl. vom aS 1 45.-3blank%, Schweinefleisch.80,.50,.80, Kalbfleisch.80, -38.####cette gen 1 30, 14%,.40, Speck 1,80,.60, 1,60, Butter.38, #e uae 1# g Eier.10,.59,.00 die 60 Stück, Milch 0,20,.20, .48 g# 1r B, Ladenpreise: Brod M..16,.18,.20, Weizenmehl .36, 0,35, 0,82, Roggenmehl 0,86, 0,38,.32, Gersten-Graupen.48,.48 .36, Gersten. grurig, u#.50,.44, Buchweizen-Grütze.48,.46,.44, ##e% 846, C. 46..20, Reis. Arg,..5b,.50,.40, Rauer, Pava- mitteler -60,.60,.60, desgl. gelber gebrannter.40,.40, 3,60, Salz.20..20 .20, Schweineschmalz 1,60,.60, 1,60, Rinder-Nierentalg 1,00, 1,00,.00 : Essig, gewöhnlicher.10, 0,10,.10, Wein-Essig.30,.80,.20 am 12. Oet. 1892. Gasfabrik 18,1. Lab. 17g. Stadt--.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
