<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>9</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>315165</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Am 8. October feiern die Eheleute Joseph Classen und Katharina, geborene Wessel, das Fest ihrer goldenen Hochzeit. Der Jubilar ist 76, die Jubilarin 82 Jahre alt. Beide sind noch rüstig und haben einen sorgenfreien Lebensabend. An dem Jubel tag nehmen zwei Söhne und sechs Enkel Antheil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Radfahrer. Unser jugendlicher Meiſterfahrer Hr. Jean Schaaf errang auf dem großen internationalen Rad-Wettfahren in Frankfurt a. M. drei Zeit-Medaillen, stürzte aber leider beim 30 Kilometer-Fahren in vollsten Tempo durch die Unvorsichtigkeit eines andern Rennfahrer. Beim 1000 Meter-Fahren in Aachen errang er den zweiten Preis und im 10,000 Meter-Hauptfahren den dritten Preis. Hierbei liefen die drei Sieger gleich vom Start den übrigen fünf Theilnehmern im schärfsten Tempo davon. Im 3 Kilometer-Vorgabefahren gelang es Schaaf, welcher allein vom Mal fuhr, nicht, die allzu großen Vorgaben einzuholen. Am Sonntag errang Schaaf wieder in Crefeld im Niederrad-Hauptfahren(über 5 Kilometer in 8 Min. 56 1/ Sec.) den ersten, Hr. Hummelsheim von hier den zweiten Preis in 8 Min. 57 5/85 Sec. Beim Dreiradfahren über 3000 Meter erhielt Hr. Schaaf den ersten und beim Niederrad-Vorgabefahren(3000 Meter), wobei er allein vom Mal gegen VorAn unsere Mitürger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>d. Acht, Abgeordneter; O. Andreae, Comm.-Nath; J. P. Bachem, Verleger der Köluischen Volkszeitung; Paul Backes, Kaufmann; Becker, Oberbürgermeister; Dr. Berlage, Dompropst; Dr. Clay sen, Gen.-Director; Franz Clouth, Fabrikbesitzer; Th. Deichmann, Comm.-Nath; Rob. Esser, Justizrath; Dr. Frank, Rabbiner; Fricke, Gen.-Director; Fuchs, Pastor; Dr. H. Grüneberg, Comm.- Rath; W. Hackländer, Director; Hamm, Oberstaatsanwalt; I. N. Heidemann, Gen.-Director; Rob. Heuser, Kaufmann und Stadtverordneter; W. A. Hospelt, Fabrikbesitzer; Jungbecker, Regierungsrath; von König, Polizei-Präsident; Ernst Könias, BankDirector: Eug. Langen, Geh. Comm.-Rath; Jacob Langen, FabrikBesitzer; Dr. Lent, Geheim. Sanit.-Rath; B. Liebmann, Kaufmann und Stadtverordneter; O. Loosen, Kaufm. u. Stadtverordneter; Gust. Mallinckrodt, Kaufmann; K. Mann, Beigeordneter; Dr. G. von Mevissen, Geheim. Comm.-Rath; Dr. P. Meyer, Regierungs-Rath; G. Michels, Comm.-Rath u. Stadtv.; Aug. Neven- Du Mont, Verleger der Köluischen Zeitung; Herm. Nourney, Kaufmann; Emil Oelbermann, Kaufmann; Offermann, Eisenb.-Direct.-Präsident; Freiherr Ed. v. Oppenheim, Banquier; W. Peill, Kaufmann; Val. Pfeifer, Fabrik-Besitzer; Dr. Pilgram, Arzt und Stadtv.; Hugo Quincke, Kaufmann; Emil vom Rath, Comm.-Rath u. Stadt.; Eug. Rautenstrauch, Stadtv.: Rennen, Eisenb.-Direct.- Präsident; Th. Schaurte, Fabrik-Besitzer u. Stadtv.; Ed. Schenk, Justizr. u. Stadtv.; Fr. Schmalbein, Kaufm. u. Stadtv.; Osw. Schmitz, Consul; Heinr. Stein, Comm.-Nath; Raoul Stein, Banquier: Sternberg g, General-Director; Dr. Struckmann, Oberlandesger.-Präsident; v. Sydow, Regierungs-Präsident; Aug. Weyers, Fabricant; Friedr. v. Wittgenstein, Präsident; J. Wilkens, Kaufm. und Stato.,"emmermann, Beigeordneter; van der Typen, Fabrikbesitzer und Stadtverordneter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>P Liebstähle. Einer Dame wurde beim Verlassen des Reichshallentheaters das Portemonnaie mit etwa 200 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>darunter ein englisches Pfundtück-- gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Durch das Vorbeifahren eines Wagens entstand gestern Mittag auf der Hohestrße ein Gedränge, bei welchem einem Herrn seine goldene Remontoir-Uhr mit goldener Panzerkette entwendet wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Einem Arbeiter, welcher sich Abends in angeheiterten Zustande in einer Wirthschaft zu Deutz befand, wurde dort eine silberne Cylinder-Uhr, welche die Nummer 2619 trug, gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfall. In einer hiesigen Metzgerei stieß sich ein Geselle mit einem großen Messer in eine Muskel. Derselbe mußte in das städtische Krankenhaus ausgenommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Betrug. Vorgestern trat ein Metzgergeselle in ein am Eigelstein gelegenes Schweinmetzger-Geschäft ein und verlangte für seinen Principal, der eine größere Lieferung zu besorgen hätte, 10 Pfd. Schweinscotelettes, welche ihm auch sofort gegeben wurden. Gestern nun entdeckte der Metzgermeister, daß er das Schweinefleisch einem Schwindler verabreicht hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Unfall. Ein in Berlin Medicin studirender junger Kölner ist, nach dem Bericht Berliner Blätter, kürzlich auf seltsame Weise im Schlaf um ein Auge gekommen. Er hatte über seinem Bett zwei Schläger hängen, welche in der Nacht dem schlafenden Studenten auf's rechte Auge fielen, das völlig auslief und unrettbar verloren ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Unterschlagung. Ein Soldat erschien in der Wohnung eines Einjährigen und ließ sich von der Wirthin den Mantel und Rock des Einjährigen geben, indem er vorgab, er sei von demselben beauftragt, die Sachen zu holen. Er verkaufte dieselben an einen Althändler und suchte mit dem Geld das Weite.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Bahn Köln-Frechen. Ueber dieselbe wird der Köluischen Volkszeitung Folgendes geschrieben:"Die Besprechung des Bahnprojectes Frechen-Köln in Ihrer vorletzten Wochenplauderei beruht auf irriger Grundlage. Diese Bahn, deren Bau voraussichtlich noch im Laufe dieses Jahres begonnen wird, wird für combinirten normal- und schmalspurigen Betrieb gebaut durch Einlegung einer dritten Schiene zwischen die beiden auf Normal-Spur- weite gelegten Schienen. Die normalspurige Schienen sollen nur dem Güter-Verkehr zwischen Frechen und dem Güter-Bahnhof Köln-Ehrenfeld dienen, das schmalspurige Geleise dem Personen-Verkehr zwischen Frechen und Köln mit dem Endpunkte auf der Schaafenstrße. Die Gabelung der beiden Schienensysteme erfolgt östlich von der militairischen Ringstraße. Der Personen-Verkehr erfolgt daher auf der denkbar kürzesten-- der geraden-- Strecke, während der Güter-Verkehr allerdings eine nicht zu vermeidende Curve beschreibt." 5 Der dieseährige Provincial-Obſtmarkt des Rheinischen Bauern-Vereins nimmt einen ungewöhnlichen Umfang an. Bedeutende Züchter aus der Provinz haben ihre in diesem Jahre besonders schönen Erzeugnisse des edeln Obst- und Wein-Baues angemeldet. Die Gesellschaft Rheinischer Bienenfreunde bietet eine große Menge Naturhonig an und wird diesen in geschmackvoller Gruppirung ausstellen. Speise-Kartoffeln erster Güte sind ebenfalls massenhaft und, dem Ernte-Ausfall entsprechend, zu sehr mäßigen Preisen zu haben. Der Obſtmarkt findet in den Tagen vom 24.--26. Sept. d. J. im Fränkischen Hofe statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Köln, 20. Sept. Marktbericht."Durchschnittspreise. Butter M..25 das Pfund. Eier.10 das Viertel. Hinkel.40, Tauben 1,00 das Paar. Hasen 4,00, Schnepfen 0,00, Feldhühner 1,40, Truthahn 00,00 das Stück, Kaninchen 1,00 das Stück, Krammetsögel 0,00 das Bund. Hühner 1,50, Enten 2,80, Gänse 6,00 das Stück. Hecht 1,00. Aal.50, Karpfen 1,00, Salm 2,80, Schleien 0,80 das Pfund. Ochsenfleisch M. 0,70, Kalbfleisch 0,65, Hammelfleisch.65. Speck, geräuchert 0,90, gesalzen.80, Schmalz.80, Nierenfett.50, Zwiebeln 0,06 das Pfd. Aepfel 00,00 die 100 Pfd. Kartoffeln, weisse M..50, rothe 2,80, machen 0,17 das Pfd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
