<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>9</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>315169</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Eisenbahnminister Thielen traf nebst Familie gestern Nachmittag um 3 Uhr 38 Min. mit dem Frankfurter Schnellzuge auf dem Hauptbahnhofe ein. Derselbe wurde von Hru. Baurath Pflaume empfangen und stieg in dessen Wohnung ab. Heute Abend um 8 Uhr 55 Mm. beabsichtigt der Herr Eisenbahnminister nach Berlin weiter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unser Bahnhofsbau verandaßt den bekannten Berliner Schriftsteller Ludwig Pietsch, der jüngst auf einer Rheinfahrt unsere Stadt berührte, zu folgenden Bemerkungen in seinen von der Voss. Ztg. veröffentlichen Reiseschilderungen:"Man hat in Köln mit anerkennenswerthem Muth, großer Umsicht und Energie ein kaum möglich erscheinendes Werk durchgefuührt: die alten ungenügenden Bahnhofgebände niederzureißen, an ihrer Stelle ein neues, wahrhaft ungeheueres Bauwerk aufruführen und während seiner Errichtung den Betrieb, welchen der riesige Verkehr erfordert, keinen Augenblick stocken zu lassen. Ein gewöhnlicher Menschenverstand begreift kaum die Möglichkeit, und am wenigsten die, auch im gegenwärtigen rudimentairen Zustande des Neubaues, in dem unentwirrbaren Chaos von Schienengeleisen, Bahnsteigen, provisorischen Nothbauten für die Verwaltung, die Wartesäle, die Fahrkarten-Bureau's, die Gepäck-Abfertigung, die Telegraphie usw. die Züge immer regelmäßig einlaufen und abfahren zu lassen und jede, sicheres Verderben bringende Verwirrung zu vermeiden. Die eine ziemlich fertige überölbte Glashelle, innerhalb welcher die Beförderung gegenwärtig stattfindet, hat so kolossale Verhältnisse, daß man erwarten darf, das künftige fertige Gebäude werde in Bezug auf Umfang, Weitäumigkeit und Großartigkeit der Gesammt-Anlage wie aller Theile nicht gegen Centralbahnöfe von München und Frankfurt a. M. zurückstehen." 8 Bezirks-Eiſenbahnrath. Bei der Aussichtslosigkeit, eine schnellere Verbindung zwischen Trier und Köln über die Eifelbahn zu erlangen, [1209] Brodpreise. Einsender dieses fühlt sich verandaßt, im Interesse der Kölner Hausfrauen auf den Artikel"Brodpreise" im LocalAnzeiger vom 24. September(Nr. 264) Folgendes zu erwidern. Der Vorsitzende der hiesigen Bäcker-Innung bemüht sich, den Widerspruch der Erklärung der Bäcker-Innung, wonach das gebackene Schwarzbrod in Köln dem Fruchtpreise entsprechend, 17--18 Pfennig das Kilo kosten soll, mit meiner Feststellung, daß das Schwarzbrod bei hiesigen Innungsbzw. Vorstands-Mitgliedern 22, 23 und 24 Pfg. das Kil. kostete, dem königl. Polizei-Präpsidium gegenüber in einer Weise aufzuklaären, die den Thatsachen nicht entspricht. Um dies zu prüfen, kaufte ich heute, am 24. September, bei einigen Mitgliedern bzw. Vorstandsmitgliedern der hiesigen Bäcker-Innung, theils in andern Bäckereien wie vorher, je ein Schwarzbrod von der billigsten Qualität, welche geführt wurde. Ich sah nun zu meinem Erstaunen, daß der Brodpreis, welcher nach Veröffentlichung meines Eingesandts vom 14. September auf 30 Pfennig herabgesetzt worden war, jetzt bei den betreffenden Bäckern wieder 35 Pfg. beträgt. Für 35 Pfg. erhielt ich nun Schwarzbrod im Gewichte von 1370, 1390 und 1340 Gramm, und stellt sich der Preis mithin auf 25, 25 1/2 und 26 Pfg. für das Kil. statt der angeblich geforderten 17--18 Pfennig. Die Brode sind noch in meinem Besitze und liegen für die Bäcker- Innung auf Wunsch bei mir*) zur Ansicht aus. Ich betone noch ausdruücklich, daß es sich bei obigen Angaben nicht um besseres Schwarzbrod(Feinbcod), wie die Bäcker-Innung es hinstellt, handelt, sondern um die allgemein vom Volke genossene Qualität groben Schwarzbrodes, denn ein besseres Schwarzbrod, mit Kleienauszug(Feinbrot) stellte sich auf 3116 Pfennig per Kilo. Die Behauptung des Vorsitzenden der Bäcker-Innung, wonach dem hiesigen Roggen noch immer guter, alter, fremder Roggen, der heute drei bis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Name des Einsenders ist bei uns zu erfahren. D. Red.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Preis-Rösselsprung des Kölner Local-Anzeiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Freitag-Abend gegen 11 Uhr fiel ein acht- bis neunähriger Junge in seiner elterlichen Wohnung die Treppe herunter. Außer schweren Kopfverletzungen zog derselbe sich auch einen Armbruch zu. Man brachte den Verletzten in das städtische Krankenhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Flasche 60 Pfg.,. 1/2 Flasche 35 Pfg., in Kistchen a 61 Flaschen K 3,50, Zur Theilnahme an der Beerdigung unseres verstorbenen Mitgliedes</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
