<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>10</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>315185</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Naturheilkunde. Im obern Saale der Wolkenburg hielt gestern Abend Hr. Sanitätsrath Dr. Bilfinger aus Cannstadt einen interessanten Vortrag über das Wesen der Cholera, ihre Entstehung und Heilung. Die Cholera sei eine Massenvergiflung des Volkes durch faulige Stoffe, welche im Trinkwasser vorhanden seien. Die medicinische Wissenschaft hat nach der Meinung des Redners das Wesen der Cholera nicht erkannt; man habe Jagd auf Kommabacillen gemacht, während die Ursache der Krankheit in schlechtem Trinkwasser, ungesunden Wohnungen und mangelhafter Ernährung zu suchen sei. Die großen Geldbeträge, die für Desinfectionsmittel ausgegeben seien, wären besser für gute Nahrungsmittel verwendet worden. Eine Ansteckung der Cholera gebe es nicht, welche Ansicht der Redner durch mehrere Beispiele erläuterte. Die Heilung der Cholera geschehe am sichersten durch Wasserbehandlung(Dampftäder, Abreibungen 2c.) und gute Nahrung. Redner empfahl als Getränk den von der Firma Hewel&amp; Veithen hier fabricirten Dr. med. Lahmann'schen Nährsalz-Cacao und Chocolade; als feste Speisen sei im Allgemeinen Cerealien-Nahrung den Fleischspeisen vorzuziehen. Des fernern sei die Zusammensetzung des Reichsgesundheitsamts sehr zu tadeln; außer den Anhängern der Bacteriologie, Impftheorie und Vivisection müßte die Wasserheilmethode zur Geltung kommen. Wäre dieselbe in Hamburg angewendet worden, so würden dort keine 45 pCt. der Cholera-Erkrankten gestorben sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Auf dem Eigelstein glitt gestern Morgen in aller Frühe ein Pflasterer aus, fiel vom Trottoir und zog sich durch den Sturz einen Schenkelbruch zu. Man brachte den Verletzten nach dem städtischen Krankenhause.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Diſtanzreiter. Unsere Straßenjugend, der nichts entgeht, was in der Welt vorgeht, hat ihren Mutterwitz schon an dem jetzt so actuellen Distanzreiterthum geübt. Bekanntlich müssen die Postillone, wenn sie ausgespannt haben, vom Posthofe zu den Stallungen wie Cavalleristen in geordnetem Zuge-- in einer Colonne-- reiten. Als nun in diesen Tagen eine solche militairisch geordnete Cavalcade von Stephans Reitern auf dem Heimweg die Streitzeuggasse passirte, führte einer der Postillone sein Rößlein am Zügel."Woröm deit dä dann nit rige?" meinte der"Fuß", einer der jungen Bengels, die tagsüber die Straße dort unsicher machen. Worauf der"Seelöv", von seinen Spielkameraden also geheißen wegen des Gebrülls, mit dem er die Nachbarschaft Sonntags und Werktags belustigt, schlagfertig antwortete: "Essel! Dat eß'ne Distanxreiter, dä nit durch et Ziel gekummen es."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der große Silberdiebſtahls-Proceß gegen Fritz Thomas und Genossen, welcher am Donnerstag vor der hiesigen Strafkammerbegann, wurde Freitag-Nachmittag weiter verhandelt. Es wurde u. a. festgestellt, daß der Einbrecher in den meisten Fällen sich ein großes Küchenmesser bei seinen Einerüchen bereit gelegt hatte, auch trug er einen Revolver bei sich. Als der Diener des Rentners Braubach zur Nachtzeit den Dieb überraschte und ihn bis in die Brüsteler Straße verfolgte, feuerte der Verbrecher auf ihn einen Revolverschuß ab. Der Zeuge erkennt in der Figur und der Haltung den Thomas bestimmt als den Thäter wieder. Zwei Zeugen, bei denen Thomas zur Zeit der Liebstähle gewohnt hat, bekundeten, daß derselbe oft ganze Tage und Nächte nicht nach Hause gekommen sei. Seit November v. J. hat Thomas überhaupt nicht mehr gearbeitet. Bei einem der dem Angeklagten zur Last gelegten Diebstahle wurden u. a. ein paar Handschuhe gestohlen; ganz ähnliche Handschuhe sind bei Thomas gefunden worden. In einem andern Hause wurden bei einem Einbruche ein Paar Strümpfe gestohlen, welche ebenfalls bei Thomas beschlagnahmt wurden; die Bestohlene erkennt dieselben bestimmt wieder. Bei einem Diebstahle in der Brabauterstraße durchsuchte der Verbrecher das ganze Haus; in dem Schlafzimmer des Hausherrn revidirte er die Hose desselben und hatte sogar die Frechheit, von der Hose die Hosenträger abzukuöpfen; dieselben sind dann bei Thomas gefunden worden. Die Frau des Angeklagten Thomas, welche weder von dessen Vorleben, noch von dessen verbrecherischer Thätigkeit eine Ahnung hatte, machte von dem Rechte der Zeuginß-Verweigerung Gebrauch. Die Ehe ist drei Wochen vor der Verhaftung des Thomas abgeschlossen worden. Der Zeuge Franz Schlumm aus Ehrenfeld, der seit sechs Jahren dem Angeklagten Schäfer die Bücher führt, bekundet über die Ankäufe, die Schäfer von den andern Angeklagten gemacht hat. In der kritischen Zeit von Juli 1891 bis März 1892, hat Derkum an Schäfer für 513 Mark altes Silber verkauft, in den beiden vorhergehenden Jahren für 1114 Mark. Meyer verkaufte im ersten Zeitraum für 1811 Mark und in letzterm Zeitraum für 1076 Mark. Schwarz verkaufte in erster Zeit für 10,115 Mark und in letzter Zeit für 45.059 Mark Silber an Schäfer. Nach dem Schlusse der Beweisaufnahme wurde die Verhand lung zur Fortsetzung auf Samstag-Nachmittag vertagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Betrug. In einem Schuhwaaren-Geschäft erschien eine un bekannte Frauensperson und überreichte einen Zettel, nach welchem die Frau einer bekannten Familie um Zusendung von zwei bis drei Paar Schuhen zur Auswahl ersuchte; die Ueberbringerin erhielt ein Paar Chevreau Knopfstiefel und ein Paar Zugſtiefel von Kidleder mit Lackblatt und entfernte sich damit. Die Nachfrage bei der Familie ergab, daß die Person eine Schwindlern war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>P Liebstähle. Ein Unteroffizier der Reserve ließ in einer Wirth- schaft einen neuen Koffer mit Leder-Ueberzug stehen. Er enthielt vier Militairhemden, zwei Unterhosen, eine schwarz-wollene Unterjacke, vier Taschenbücher und einige Bücher, Briefe und Notenhefte. Als er zurückkehrte, war derselbe verschwunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Einem fünsährigen Mädchen wurden gestern Vormittag auf dem Hansa-Ring von einem erwachsenen Mädchen die Ohrringe unter dem Vorgeben gestohlen, sie wollte ihm dieselben festmachen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Aus einer Wohnung an der Ehrenstrße wurde ein goldener Ring mit rothem Stein, in welchem ein Kopf mit Ritterhelm eingravirt ist, entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 7. Oct. In der heutigen Stadtverordneten-Sitzung wurde einem Vertrags-Entwurf, wonach die Stadt Mülheim der Provincial-Verwaltung einen Platz am Stammheimerweg zur Lagerung von Straßeinbau-Materialien überlassen will, unter Vorbehalt event. späterer freier Verfügung durch die Stadt zugestimmt. Gemäß Antrag der Bau-Commission soll der königl. Regierung die Bereitwilligkeit erklärt werden, derselben zwecks Erweiterungsbaues des Canton-Gefängnisses eine Parzelle von 380 Quadrat-Meter, hinter dem Gefängnisse gelegen, gegen Zahlung von 3800 M. an die Stadt zu überlassen. Dem Antrage des Hru. Regierungsrathes Jacobs um Uebernahme der Franzstraße durch die Stadt wurde zugestimmt. Die Gasmotorenfabrik an der Deutzerstraße hat die Verlängerung des Canals in dieser Straße bis zur Gemeindegränze beantragt und sich nach längern Verhandlungen bereit erklärt, zu den desfallsigen Kosten einen einmaligen Betrag von 3000 M. der Stadt zu zahlen. Die Versammlung erklarte sich damit einverstanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
