<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>7</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>315101</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Graf Münster, deutscher Botschafter in Paris, berührte vorgestern mil Gemahlin auf der Durchreise von Paris nach Hamburg unsere Stadt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Fürst zu Wied stiftete als Vorsitzender des Ehren-Ausschusses für den IX. Bundestag des deutschen Radfahrerbundes einen Ehrenpreis in Gestalt eines prachtvollen Vocals.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zugverspätung. Der gestern früh 7 Uhr 17 Min. hier fällige Pariser Schnellzug traf mit einer halfstündigen Versätung hier ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wallfahrt. Auf Anregung des katholischen Kaufmännischen Vereins zu Crefeld haben die kaufmännischen Marianischen Congregationen und Vereine von Rheinland und Westfalen beschlossen, nach Kevelaer gemeinsam eine Wallfahrt zur Beschützerin der Congregationen zu unternehmen. Die Theilnehmer fahren Sonntag-Morgen mit dem Früzug 5 Uhr 48 Min. von Köln. Bei Ankunft in Kevelaer findet gemeinschaftliche Procession zum Gnadenbilde statt. Um 10 Uhr ist feierliches Hochamt mit Predigt, Nachmittags Procession zur Verrichtung der Kreuzweg-Andacht. Die Geistlichkeit von Kevelaer hat der Wallfahrt alles Entgegenkommen zugesagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Eröffnung der Pferdebahnstrecke Salier-Ring-Dommarzellenstraße-Nippes bzw. Sechszig und Zoologischer Garten Flora fand gestern Morgen statt. Die ersten Wagen waren stark mit Fahrgästen besetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Affen des Zoologischen Gartens wurden vorgestern in große Aufregung versetzt. Ein Herr hatte jedem derselben ein kleines Spiegelglas überreicht. Die Affen beguckten sich aufangs still vergnügt, machten dann aber die tollsten Sprünge und an der Schaukel allerlei drollige Stückchen, welche die zahlreichen Zuschauer in die heiterste Stimmung versetzten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schlägerei. Am Montag-Abend entstand auf dem Eigelstein in Folge eines kleinen Wortwechsels wiederum eine große Schlägerei, wobei ein Mann erheblich mißhandelt wurde. Der Name des Thäters wurde festgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Zechpreller. Ein Sattler nahm in einer Wirthschaft zu Deutz Kost und Logis und versprach, am Löhnungstage zu zahlen; an dem fraglichen Tage machte er sich nach der Lohnzahlung heimlich davon, ohne seine Schuld von 36 Mark zu bezahlen; auch hatte er sich vorher ein Paar ihm nicht gehörige Militair-Hemden angeeignet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Liebstähle. Aus einer Wohnung zu Bockletünd wurden gestohlen: ein Winter-Ueberzieher von schwarzem schwerem Wollstoff, ein Herbst-Ueberzieher von grünem Tuch, zwei fast neue schwarze Kammgarn-Röcke und ein schwarzseidener Regenschirm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Kölner Liederkranz veranstaltete am Montag-Abend in dem Garten-Restaurant An der Münze ein Vocal- und Inſtrumentalconcert, dessen Rein-Ertrag zum Besten des innern Ausbaues der Pfarrkirche zu Mügersdorf bestimmt war. Ist es schon an sich ein Genuß, auf der reizend gelegenen Rheinterrasse mit ihrem alten wohlgepflegten Baumbestande einige Stunden zu verweilen, so wurde derselbe an diesem Abend noch erhöht durch die vortrefflichen musikalischen Darbietungen. Das Trompeter-Corps des Deutzer Cuirassier-Regiments brachte eine Reihe schöner Orchestersücke mit vollendeter Sicherheit zum Vortrag, und Hr. Stabstrompeter Fellenberg blies in dem anmuthigen Liede"Du rothe Ros' auf grüner Haid'" das Solo für Cornet a Piston mit solcher Wärme und Bravour, daß der stürömische Beifall ihn zu einer Zugabe verandaßte. Auch der Männerchor des Kölner Liederkranz, welcher in stattlicher Zahl auftrat, erntete reiche Anerkennung. Dem markigen"Sängergruß" von Überreich folgte die poesievolle Composition"Liedesfreiheit" von Marschner. In dem tief empfundenen Liede"Meine Muttersprache" von Engelsberg sang Hr. Karl Rost das Bariton-Solo mit großem Erfolge. Allerdings würde diese überaus anerkennenswerthe Leistung in einem akustischen geschlossenen Raume eine noch höhere Wirkung erzielt haben. In dem mit vieler Sorgfalt einstudirten"Steckbrief" von Kücken zeigte der Chor seine Kunst auf dem Gebiete des Volksgesanges. Noch mehr zeigte sich diese Fertigkeit in dem mit dem Potpourri"Wiener Volksmuſik" von Komzak geschickt eingeleiteten dritten Theile des Concertes, in welchem auch der neue Dirigent des Vereins, Hr. Musikdirector Karl Hirsch, mit einer eigenen Composition"Blau Aengelein" an die Oeffentlichkeit trat. An das reichhaltige Concert-Programm schloß sich ein munteres Tänzchen, welches die Theilnehmer die immerhin recht kühle Abendluft verschmerzen ließ. Der Besuch war sehr lebhaft und wird hoffentlich für den schönen Zweck ein erkleckliches Sümmchen eingebracht haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Wasserärme am 27. Juli, Morgens 7 Uhr 140.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
