<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>8</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>315108</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ernennung. Die jüngste Nummer des Kirchlichen Anzeigers für die Erdiölese Köln enthält die Ernennung des Hru. I. P. Dederich, Kaplan an der Pfarrkirche zum h. Petrus in Köln, zum Vicar in Geilenkirchen. 8#m ume.2 8 Die Colportage von Bildern und Büchern betr. macht das Erzbischöfliche General-Vicariat Folgendes bekannt: Köln, 27. Juli 1892. Es ist mitunter vorgekommen, daß die Herren Pfarrer oder Rectoren den Verkauf von Bildern oder Büchern empfohlen haben, wenn die Verkäufer sich bereit erklärten, einen ratirlichen Theil des Erlöses zur Beschaffung der erforderlichen Mittel für Kirchenbauten oder andere gute Zwecke abzugeben. Mit Rücksicht auf die Erfahrungen, die wir über den Betrieb und Erfolg solcher Geschäfte gemacht haben, sehen wir uns, wie schon früher, so auch neuerdings verandaßt, die Herren Pfarrer und Rectoren anzuweisen, derartige Empfehlungen nicht mehr auszustellen und auch den mit solchen Empfehlungen versehenen Verkäufern in keinerlei Weise Vorschub zu leisten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das vom Kölner Haus- und Grundbesitzer-Verein für morgen Abend in Aussicht genommene Sommerfest verspricht ganz besonders einladend zu werden. Das Festprogramm umfaßt: Großes Concert, Liedervorträge, Kinderspiele mit Geschenken, Tombola mit Ueberraschungen, Fackel-Polonaise, Beleuchtung des Gartens und Feuerwerk, und zum Schluß das übliche Tänzchen. Sofern nur der Himmel ein Einsehen hat, ist bei einem solchen Programm ein genußreicher Nachmittag bzw. Abend mit Sicherheit zu erwarten, zumal die neue Leitung der Marienburg bezüglich Küche und Keller alles aufbietet, um ihre Gäste zufrieden zu stellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die philharmonischen Concerte im Volksgarten erfreuen sich in diesem Sommer einer Theilnahme, welche die vom vorigen Jahre weit übertrifft. Bieten die guten Leistungen des Orchesters unter seinem Dirigenten Hru. Gust. Hollander, wobei in hervorragender Weise Hr. Georg Keller sich bewährt, nicht wenig Grund zu dem starken Besuch, so ist auch rühmlich hervorzuheben, daß recht viele schöne Compositionen von Kölner Musikern zur Aufführung kommen, wohin wir namentlich reizvolle Orchestersücke von Wilh. Brandt, Joseph und Georg Keller, Ernst Heuser, Otto Liers, Franz Kessel u. A. zählen, die alle von großem Beifall begleitet waren. Diese Aufmerksamkeit ist eine schöne Ermunterung für die jungen Talente. Der Monat August wird neben den bekannten Werken noch manche schöne Neuheit bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Staffettenfahrt. Die am Samstag-Mittag 12 Uhr vom Brandenburgerthor in Berlin vom Deutschen Radfahrer-Bund unternommene Staffettenfahrt nach Köln-Deutz hatte einen unerwartet günstigen Verlauf. Die letzte Station vor Köln war Lennep. Der erste der von dort abgefahrenen Staffettenfahrer traf bereits am Sonntag-Nachmittag 4 Uhr 10 Min. in Deutz ein und überreichte den im Restaurant Linnartz sie erwartenden Offizieren die Parole, welche vom Oberst Brix, als Vertreter des Kriegsministeriums, ausgegeben war. Die ganze Fahrt hat also nur achtundzwanzig Stunden gedauert. Eine solch' schnelle Beförderung von Depeschen durch Radfahrer dürfte im Falle eines Krieges, wenn Eisenbahn- und Telegraphen-Verbindung unterbrochen sind, eine ganz hervorragende Bedeutung gewinnen.""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Militairisches. Bei Beförderung größerer Truppentheile mittels der Eisenbahn wird die Verladung derselben in Zukunft nicht mehr auf dem Gereons-Bahnhof, sondern in der Nähe von Kalscheuren, am Gotteswege, geschehen, woselbst zu diesem Zweck eine besondere Rampe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Nippes, 1. Aug. Die hiesige Freiwillige Feuerwehr beging gestern das Fest ihres fünfzehnährigen Bestehens. Gegen 1/2 5 Uhr trafen die Mannschaften derselben, sowie Vertreter der Feuerwehren von Longerich, Mülheim, Ehrenfeld, Merheim. Niehl, Düren, Crefeld und Neuwied unter den Klängen mehrerer Muſikcapellen auf dem Uebungsplatze, dem Steigerhaus an der Schule, ein, wo sofort mit den Uebungen begonnen wurde. Die festgebende Wehr führte zuerst Uebungen im Ersteigen von Gebäuden mittels Leitern aus. Alsdann trat die Samaritercolonne in Thätigkeit, welche mehrern Personen, die mit dem Sprungtuch gerettet worden, Verbände anlegte. Die markirten Verletzten wurden dann mittels zusammenlegbare Tragbahren fortgeschafft. Nunmehr folgten Rettungsarbeiten mittels Sack, Gürtel und Leine, welche ebenfalls befriedigend verliefen. Auch die Handhabung der Löschweräthe ließ nichts zu wünschen übrig. Nach 6 Uhr zogen die Wehren in einem hübsch geordneten Zuge durch die Stadt nach dem Festlokale im Riezler Haus, wo es in Folge der schwülen Witterung auch noch vier zu löschen gab. Zu Beginn des gemüthlichen Theiles des Festes wies Hr. Branddirector Brüllow aus Köln auf den schweren und verantwortungsvollen Beruf der Feuerwehr hin und zollte den Bestrebungen der hiesigen Wehr seine Anerkennung. Hr. Brand-Inspector Baumeister Kühn erhielt einen Ehrendegen, während die Obereührer mit werthvollen Erinnerungszeichen und Diplomen bedacht wurden. Diejenigen Mannschaften der Wehr, welche derselben seit ihrem Bestehen angehören, tragen in Zukunft einen Stern an dem Kragen der Uniform, und Diejenigen, welche auf eine fünfährige Thätigkeit zurückblicken, werden durch Schnüre auf dem Aermel der Uniformöcke ausgezeichnet. Nachdem Hr. Kühn ein Hoch auf den Kaiser ausgebracht, warf er einen Rückblick auf die Entstehung und uneigennuützige Thätigkeit der Nippeser Feuerwehr und widmete auch den Verdiensten des Hrn. Branddirector Brüllow um die stadtöluischen Wehren warme Worte der Anerkennung. Der hiesige Männergesangverein Liedertafel trug durch den Vortrag mehrerer schöner Chorlieder zur Verschönerung des Festes bei. Humoristische Vorträge eines hiesigen Carnevalisten fanden ebenfalls gebührende Würdigung. Den Schluß des Fest-Abends bildete der Fest-Ball.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
