<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>8</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>315118</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Sondernüge. Zur Erleichterung des Personen-Verkehrs bei Beginn der dieseährigen Herbstferien der höhern Schulen am 13. August d. J. wird die Eisenbahn-Verwaltung auf der Köln-Bingener Linie drei Sondernüge einlegen. Das Nähere besagt eine Anzeige in dieser Nummer der Köluischen Volkszeitung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Abiturienten des hiesigen Markzellen-Gymnasiums aus dem Jahre 1863 hatten sich gestern in Köln ein Stelldichein gegeben, um im engern Kreise ihre Erinnerungen an die gemeinsam verbrachte 1"Pennälerzeit" auszutauschen. Alle 14 Abiturienten aus jenem Jahre leben noch in Amt und Würden und waren außer Einem, der amtlich verhindert war, erschienen. Es sind die Herren Pfarrer Sangerhausen (Windhagen), Pfarrer Hausemann(Merkenich), Gymnasial-Oberlehrer Dr. Coremans(Düsseldorf), Rechtsanwalt Custodis(Köln), Pfarrer Gärtner(Rheydt a. d. Sieg), Dr. med. Gilles(Köln), Pfarrer Hermes (Nieder-Züdorf), Vicar Dr. Kirschbaum(Meckenheim), Pfarrer Leinen *(Niederheckenbach), Landgerichtsrath Merlo(Köln), Pfarrer Rausch (Eitorf), Pfarer Straff(Niederzier) und Gymnasial-Oberlehrer Dr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die allgemeine Lehrer-Versammlung, die von weit über 200 Volksschullehrern der Stadt besucht war, tagte am Montag-Abend im 1 großen Saale des Fränkischen Hofes. Gegenstand der Berathung bildete r das im vorigen Jahre von der Stadtverordneten-Versammlung beI schlossene, aber bisher von der Aufsichtsbehörde noch nicht genehmigte 1 neue Gehalts-Regulativ für die Kölner Lehrerschaft. Wie der Referent darlegte, sei es nicht Oppositionsgeist und Kampfeslust, was die Lehrerschaft verandaßt habe, sich nochmals zusammenzuschaaren, sondern einzig und allein die wirklich traurige Nothlage, in welcher sich dieselbe befinde. Diese Nothlage sei in allen Instanzen anerkannt worden, leider aber werde ihre Beseitigung unbegreiflicher Weise zum Nachtheil des Lehrerstandes, zum Nachtheil seiner Berufsfreudigkeit und somit zum größten Schaden der Schüler selbst in die Länge gezogen. Es sei eine Gewissenspflicht und eine Pflicht der Gerechtigkeit, die Gehalts-Verhältnisse auch der Volksschullehrer bald möglichst zu regeln. Cultusminister v Zedlitz habe die Gehalts-Verhältnisse der Lehrer als unhaltbar hingestellt. Cultusminister Dr. Bosse habe sich dahin ausgesprochen:"Diejenigen, denen wir unser Bestes, unsere Kinder, anvertrauen, müssen so gestellt werden, daß sie von Nahrungssorgen frei sind." Diese Ueberzeugung habe auch die Aufsichts-Behörde, insbesondere die kgl. Regierung, zu der ihrigen gemacht. Die Stadt Köln habe ihren Beamten in den jüngsten Jahren eine wesentliche Aufbesserung anstandslos zukommen lassen. Da dürften auch die unter denselben Verhältnissen lebenden Lehrer der Stadt eine solche Aufbesserung erwarten, um so mehr, als die Stadt die Nothlage durch Vorlage des neuen Regulativs anerkannt habe. Die Lehrer an den städtischen höhern Anstalten hätten bereits eine Gehalts-Aufbesserung seit April d. J. erfahren, wie es den Zeitverhaältnissen entspreche; auch zahlreiche andere größere Städte, selbst solche, in denen das Leben billiger sei, hätten Gehalts-Erhöhungen eintreten lassen. Im Laufe der Verhandlung wurde beantragt, abermals an den Hru. Oberbürgermeister und die Stadtverordneten-Versammlung heranzutreten und um Genehmigung des Gehalts-Regulativs nach den Verschlägen der Regierung zu bitten. Von noch anderer Seite wurde betont, daß Hr. Oberbürgermeister Becker vor den bekannten Ministerial-Erlassen ein neues Gehalts-Regulativ habe ausarbeiten lassen. Gegen die social-demokratische Rheinische Zeitung, die sich zum Anwalt der Lehrer mache, wurde ganz entschieden Einspruch erhoben. Die Versammlung schloß sich diesen Ausführungen an, worauf der erwähnte Antrag angenommen wurde. Die Eingabe soll durch eine besondere Abordnung dem Herrn Oberbürgermeister überreicht werden. Mit dem Ausdruck des Dankes für die zahlreiche Theilnahme und gegen die Presse(mit ausdruücklicher Verwahrung gegen das Gebahren der social-demokratischen Presse) wurde die Versammlung geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die dieseährigen Herbstferien an den höhern Lehranstalten nehmen ihren Anfang am 13. August und gelangen zum Abschlußß am 19. September.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>A. Veruntreuungen. Ein Photograph übergab einem Gehülfen eine Anzahl Photographieen mit dem Auftrage, dieselben an die Besteller abzuliefern und die Beträge dafür, zusammen 117., einzucassiren. Derselbe führte zwar den Auftrag aus, verschwand aber mit dem Gelde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein an der Luxemburgerstraße wohnender Fourrageändler schickte einen Arbeiter mit 20 Säcken Hafer zu einem Kunden und beauftragte den Arbeiter, den Betrag dafür, 209., einzuziehen. Derselbe erhielt das Geld und machte sich damit aus dem Staube.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Diebstahl. Auf der Fahrt durch die Stadt wurde von einem Handkarren ein Postpacket, 112 Groß Schuhverzierungsknöpfe enthaltend, gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gefunden. In Straßenbahnwagen wurden im Laufe des Monats Juli c. gesunden: ein goldener Kneifer, ein Regenschirm, ein Spazierstock mit Elfenbeinknopf, ein Fächer, zwei Manschettenknöpfe, ein Packet Stoffstreifen, ein Schlüssel, ein Kinderschuh, eine Uhrkette, ein Handtäschchen mit Häkelarbeiten, eine Cigarrentasche, ein silbernes Armband, ein Kinder-Jaquet, eine Cravatennadel, mehrere Handschuhe und ein Packet mit Schuhwichse. Ferner wurden gefunden: am Dom ein goldener Ohrring, auf der Poststrße eine silberne Brosche, auf der Eifelstraße ein Taschenmesser, an der Maximinenstrße eine lederne Pferdedecke, in einer Droschke ein Ueberzieher, am Ursulakloster ein Portemonnaie mit etwa 2., in der Martinstrße zehn Beitragsmarten zur Invalidiäts- und Alters-Versicherung. Die Eigenthuümer der genannten Stücke können sich auf dem Geschäftszimmer der Polizeiinspektion melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Unfall. In einer Wirthschaft an der Sternengasse wurde in der vorverflossenen Nacht ein Herr an die Luft gesetzt, und kam dabei so englücklich zu Fall, daß er außer andern Verletzungen einen Naſenbeinbruch davon trug. Derselbe wurde nach dem Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Schlägerei. Auf dem Perlengraben wurde vorgestern Abend ein älterer Mann von einem siebenzehn- bis achtzehnährigen Burschen mißhandelt und erlitt dadurch mehrere Kopfverletzungen. Der Raufbold wurde, nachdem er schon von Passanten die wohlverdiente Züchtigung erhalten, von einem Schutzmann in einer Droschke nach dem Polizeiräpsidium gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Feuer. In dem Keller eines Hauses an der Straßburgergasse gerieth gestern Nachmittag Papier in Brand. Die Feuerwehr wurde herbeigerufen und dieser gelang es nach längerer Arbeit, das Feuer zu ersticken. Der Schaden ist nicht bedeutend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
