<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>10</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>315177</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Reichsgericht hat bekanntlich das Urtheil gegen Dr. Paul Kappes aufgehoben, weil das Gericht den Antrag der Vertheidigung, einen Hru. Dr. Alsdorf von hier(in Köln sind deren zwei vorhanden) als Zeugen zu laden, abgelehnt hat. Hr. Dr. Werner Alsdorff theilt uns mit Bezug hierauf mit, daß er mit dem Proceß nichts zu thun habe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Strafkammer. Wegen Hehlerei bestrafte das Schöffengericht den Antiquitätenändler Jacob Zimmermann von hier mit 14 Tagen Gefäogniß. Bei den Ausschachtung-Arbeiten an einem Neubau in der Meister Gerhardstraße gruben die Erdarbeiter einen Bleisarg aus, in welchem sich drei Flaschen, die aus der Römerzeit herrühren, befanden. Der Bauleiters hatte bei Vergebung der Ausschachtungsarbeiten mit dem Schachtmeister vereinbart, daß alle Alterthümer, die gefunden würden, an ihn abgeliefert werden müßten. Der Schachtmeister verkaufte aber die drei Flaschen für 100 M. an den Angeklagten; den Erlös theilte er mit den Erdarbeitern. In der Berufungsverhandlung bekundete der Schachtmeister, daß er zu wiederholten Malen solche Alterthümer an den Angeklagten verkauft habe, da er sonst immer mit den Bauherrn das Abkommen treffe, daß die ausgegrabenen Alterthümer sein Eigenthum seien; der gegenwärtige Fall sei eine Ausnahme gewesen. Da auch ein als Sachverstaändiger geladener Kunstkenner und Sammler erklärte, daß der Preis von 100 M. für die drei Gläser ein sehr hoher sei, erkannte das Gericht auf kostenlose Freisprechung. Die Diebe sind früher vom Schöffengerichte abgeurtheilt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Graf Münster, deutscher Botschafter in Paris, traf vorgestern Abend. von Berlin kommend, auf dem Hauptbahnhofe ein, stieg beim Hru. Gauguier Deichmann ab und fuhr gestern Morgen um 8 Uhr 30 Min. nach Paris weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Personalien. Den Notaren Hilgers und H. Schaefer in Köln ist der Charakter als Justizrath verliehen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Liste der Rechtsanwälte ist gelöscht der Rechtsanwalt Justizrath Albert Müller bei dem Oberlandesgericht in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Firmung der Schüler der hiesigen höhern Lehranstalten erfolgt nicht, wie irrthümlich angegeben wurde, heute, 2. October, sondern am Montag, 3. October, Morgens 8 Uhr, in der Kirche St. Maria im Capitol durch den Hru. Erzbischof.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gewerbliches Schulwesen. Dem von Hru. Director Fr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Preis-Bilder-Rätüfel des Hoiner Local-Anzeiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
