<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>9</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>315160</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Stadtverordneten-Versammlung genehmigte in der vorgestrigen geheimen Sitzung den Ankauf des vor dem Hause Bayardsgasse Nr. 26 in die Straße vorspringenden Grundstückes und einer größern Grundfäche zur Anlage einer Verbindungsstraße(Nr. 14) zwischen der Aachenerstraße zu Gelaten und der Jägestraße an den städtischen Gaswerken zu Ehrenfeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Handelskammer wird sich in ihrer nächsten Sitzung, am Dinstag, wieder ein Mal mit der Frage der Aufhebung des Brückengeldes beschäftigen und zwar in Folge eines Antrages des Vereins zur Wahrung der Interessen von Köln-Deutz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verlegung von Gerichtsstellen. Der aufsichtührende Amtsrichter bringt zur öffentlichen Kenntnisß, daß die Geschäfteräume der Abtheilungen 12, 13 und 14 für Schöffengerichte-Sachen bei dem hiesigen Königlichen Amtsgericht vom Dinstag den 20. September d. J. ab sich in dem neuen Justizgesände(Appellhofplatz) und zwar im Erdgeschoßß und im ersten Stockwerk des westlichen, der Langgasse zugelegenen Flügels, befinden werden. Der bisherige Sitzungssaal der Strafkammer des hiesigen Königlichen Landgerichts wird von dem genannten Zeitpunkt ab als Sitzungssaal des Königlichen Schöffengerichte dienen. Dagegen findet die Umlegung der Geschäfteräume der Abtheilung 7 für Concurs- und Handelsregister- usw. Sachen nicht statt. Diese Abtheilung verbleibt vielmehr in ihren bisherigen Geschäfteräumen Mohrenstrße 27.(Die dankenswerthe Verlegung dieser Gerichtsstellen hängt mit den kürzlich an dieser Stelle zur Sprache gebrachten höchst schlimmen gesundheitlichen Zuständen zusammen, welche in dem bisher benutzten alten Hause in der Rheingasse herrschten, wo die Jauche der Abortgrube im Keller steht.] 8 Die Ortskrankenkasse für die in Fabriken 2c. des Gemeindebezirks Köln beschäftigten Personen hielt vorgestern im Muschel-Saale des Rathhauses eine General-Versammlung ab, in welcher das Kassenstatuts einer eingehenden Revision unterzogen und eine Reihe wichtiger Abänderungen beschlossen wurde. Den Vorsitz führte Hr. Stadtverordneter Fabricant Mich. DuMont. Für die Bemessung der Höhe des Krankengeldes und der Beiträge werden die Kassen-Mitglieder in fünf Klassen mit einem Tagelohn von weniger als 1., bis M. 1,50, bis 2., bis 3 M. und über 3 M. eingetheilt. Der Durchschnitts-Tagelohn wurde bis auf weiteres festgesetzt: für die erste Klasse auf 90 Pfg., zweite Klasse M. 1,25, dritte Klasse M. 1,75, vierte Klasse M. 2,50, fünfte Klasse M. 3,60. Das Krankengeld wurde für die erste Klasse auf 50 Pfg., zweite Klasse auf 70 Pfg., dritte Klasse auf 1., vierte Klasse auf M. 1,40, fünfte Klasse auf 2 M. festgesetzt. Ist die Krankheit die Folge eines Betriebsunfalles, so erhöht sich das Krankengeld vom Beginn der fünften Woche nach Eintritt des Unfalles bis zum Ablauf der 13. Woche auf zwei Drittel des Durchschnitts-Tagelohnes. Die im Krankenhause Untergebrachten erhalten, wenn sie Angehörige haben, deren Unterhalt sie bestritten haben, die Hälfte des Krankengeldes für diese Angehörigen, andernfalls ein Krankengeld von einem Zehntel des durchschnittlichen Tagelohnes. Wöchnerinnen erhalten auf die Dauer von vier Wochen eine Unterstützung in Höhe des Krankengeldes. Das Sterbegeld beträgt fortan erste Klasse 18., zweite Klasse 25., dritte Klasse 35., vierte Klasse 50., fünfte Klasse 72 M. Zum Schlusse wurden ärztliche Fragen verhandelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Deutsch-freisinniger Parteitag. Wegen der drohenden Choleragefahr ist die Vertagung des für den 8. bzw. 9. October d. J. in Köln vorgesehenen rheinisch-westfälischen Parteitages der deutsch-freisinnigen Partei bis auf weiteres beschlossen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Castan's Panopticum. In Ergänzung unserer gestrigen Notiz läßt uns ein bei der Vorstellung des Hru. Pierre anwesend gewesener Arzt noch folgende, in physiologischer Beziehung interessante Mittheilungen zugehen. Der normal gebaute, schlanke, mittelgrossße Herr besitzt an allen mit Daut bedeckten Körpertheilen, wie sogar auch an der behaarten Kopfhaut, am Rande der Ohrmuschel, an der innern Handeläche usw., verhältnissßmäßig die gleiche Elasticisät der Haut. Jede, auch noch so große, aufgehobene Hautfalte glättete sich blitzschnell, wenn die erfassende Hand sie los ließ. Größere, mit zwei Händen erfaßte Falten zeigten sich schon bei Tageshelle durchschimmernd, so daß man auch zwischen beiden Lamellen das Zellgewebe wahrnehmen konnte. Dieses Naturwunder ersten Ranges, wie Virchow es nannte, ist nur dadurch zu erklären, daß nicht allein die Haut, sondern auch das Unterhaut-Zellgewebe in diesem Falle eine außergeröhnliche Dehnbarkeit und Elasticisät besitzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfälle. Manche Mutter wird es mit Freude begrüßen, daß am kommenden Montag der Volksschul-Unterricht wieder beginnt. Selten sind so viele Unfälle unter der Schuljugend vorgekommen, wie gerade in der jüngsten Zeit. Gestern wurden wieder mehrere Jungen im Alter von 12 bis 14 Jahren, sowie auch ein Mädchen gleichen Alters dem städtischen Bürger-Hospital übergeben, welche sämmtlich Armerüche erlitten hatten. Zwei der Erstern waren in der Neustadt bzw. im Stadtgarten auf Bäume geklettert und herunter gefallen. Ein dritter Junge, sowie das Mädchen sind auf Anhöhen geklettert und halten dabei das Englück, zu stürzen. Am Donnerstag mußten ebenfalls zwei schulpflichtige Knaben, welche Armerüche davongetragen hatten, dem Bürgerhospital übewiesen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>r das von einer Frau in Lindenthal zurückbehalten worden war, weil sie derselben noch 29 M. Logisgeld schuldete</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Während ein Herr auf der Hohestrße, Ecke Passage, eine daselbst angeheftete Depesche las, wurde ihm seine goldene Anker-Uhr nebst goldener Panzerkette aus der Es wurden gefunden: Beim Radfahrerfeste auf dem Sportplätze hierselbst eine goldene Anker-Remontoir-Uhr mit doppeltem Teckel nebst kurzer goldener Kette, auf der Rheinpromenade ein goldenes Kreuz nebst goldener Kette, an der Siegburgerstrße zu Deutz eine Brosche, im Volksgarten ein goldenes Medaillon, in der Komödienstmaße, Ecke Unter Fettenhennen, etwa 80 Pfg. baares Geld, in der Urbanstraße zu Deutz ein Thorschlüssel; ferner in Omnibuswagen während der Zeit vom 1. August c. bis jetzt ein Regen- und zwei Sonnenschirme, ein Damenhut, eine Tüllhaube, zwei Sägen, ein Körbchen mit Bohnen, eine Säbeltasche mit Unteroffiziertroddel, ein Reißzeug, ein Portemonnaie, ein Granatkreuz, ein Granat-Ohrring, ein Kinderäckchen, mehrere Packete und eine Plüschdecke. Die Eigenthuümer können sich auf dem Geschäftszimmer der Polizei-Jnspection melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 17. Ab.-Ist.: Schlimme aai</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Anfang 7 Uhr, Ende nach 9 1/4 Uhr. Ferdinand Fock: 9. Gelandet. Vorgestern Abend wurde aus dem Rheinauhafen die Leiche eines dem Arbeiterstande angehörenden Mannes gelandet. Dieselbe wurde nach dem Todtenhaus in Gelaten gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Hafenbau. Die Arbeiten an den neuen Hafen-Anlagen auf der Rheinau sind so weit fortgeschritten, daß die neue Quai-Maner am Rhein bereits auf mehrere Schiffelängen fertiggestellt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Liebstähle. Eine Dienstmagd besuchte eine ihr bekannte, an der Heinrichstraße wohnende Familie und eignete sich bei dieser Gelegenheit eine silberne Taschen-Uhr an, mit welcher sie ihr Dienstbuch einlöste, Alfred Biehler. Friedrich Bachmann: Rudolph Leerer. Frau Hartwig: Caroline Lanius. Wolfgang Hartwig: Otto Beck. Bruno Hartwig: Edmund Heding. Marie, Wolfgang's Frau: Adele Dore. Paul, Willy(deren Kinder):*. Martha Steffen: Martha Elrig. Koslowsky: Hugo Rogall. Jule: Tilly Waldegg. Guste: Franz Skopal.-- Sonntag, 18. Sept., 18. Ab.-Ist.: Alessandro Stradella. Romantische Oper in drei Acten von Fr. v. Flotow. Cavalleria Rusticana. Oper in einem Aufzug. Musik von Pietro Mascagni.-- Sonntag, 18. Sept., Vormittags 11 1/2 Uhr: Zum Besten der Nothleidenden in Hamburg Matinee: Concert-Vorträge von ersten Mitgliedern der Oper und Theater-Aufführung von Cäcilia Wolkenburg: I. Im Stadtgarten. Burleske in einem Act von C. Obermeier. II. Die Hosen des Herrn von Bredow. Musikalischer Schwank in einem Act von Hafermann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>In Lindenthal soll am Sonntag den 18. d. M. die Eröffnung der ersten evangelischen Schule für den Lindenthaler Bezirk festlich began gen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Mülheim a. Rh. 15. Sept. Ein hiesiger Gymnasiast ist unvermuthet um die letzten Tage seiner schönen Ferienzeit gekommen. Derselbe hatte seinem Bruder in Hamburg einen längern Besuch abgestattet und ist nun bei seiner Heimkehr dem städtischen Krankenhause auf 5 Tage als choleraverdächtig zur Beobachtung übergeben worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
