<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>7</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>315104</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zeitungsverkauf. Vor einigen Monaten hatte der Verleger der Köluischen Volkszeitung vom Oberbürgermeister-Amt die Erlaubnisß erbeten, an einer Reihe von belebten Punkten der Stadt Kioske zum Einzelverkauf von Zeitungen erbauen zu dürfen. Dieses Gesuch wurde jedoch abschnägig beschieden. Neuerdings ist nun dem stets wachsenden Bedürfnissß des Kölner Publicums nach Zeitungen dadurch Rechnung getragen worden, daß außer in den bekannten 26 Anzeige-Annahmestellen die Könische Volkszeitung und Handelsblatt stets gleich nach dem Erscheinen der einzelnen Ausgaben auch in den Selterswasseräuschen vor dem Eigelsteinerthor in der Neußertraße, gegenüber dem Stadt-Garten in der Venloerstraße, gegenüber der Ehrenstrße auf dem Hohenzollern-Ring, an der Ulrepforte auf dem Sachsen-Ring, am Severinsthor auf dem Chlodwigplatz, an der Rheingasse auf dem Leystapel und in der Friedrich-Wilhelmstrße erhältlich ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Veneficium. In Folge der tropischen Hitze wurde gestern Nachmittag der Unterricht in den Volksschulen ausgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Straßensülung. In den jüngsten Tagen wurden einzelne Straßen der Altstadt, welche noch keine Canalisation haben, einer gründlichen Bspülung unterzogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Kunstgewerbe-Museum ist ein schöner gothischer silber vergoldeter Kech ausgestellt, welcher von Heinrich Birge hierselbst entworfen und ausgeführt ist. Derselbe ist für Geisingen im Kreise Essen bestimmt Der Fuß enthält sechs Platten in Email, welche die Kreuzigung, Muttergottes und vier Namenspatronen darstellen. Ueber diesen Platten sind sechs Felder in getriebener Ornamentik angebracht. Der Knauf und die Kuppenverzierung zeigen ebenfalls schöne getriebene und cisellirte Arbeit. Die Kupp ist umgeben von sechs Brustbildern nebst Ornamenten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>m Strafkammer. Einen Einbruchsversuch, wie er von einem ge wiegten Verbrecher nicht raffinirter hätte ausgeführt werden können, verübte der siebenzehnährige Tagelöhner August Gingen von hier. Am Abend di 10. Mai schlich sich Gingen in den Keller eines Hauses ein; letzteres ist Eigenthum eines Kaufmanns, bei dem der Angeklagte früher in Stellung gestanden hat. Zur Nachtzeit suchte Gingen das Arbeitszimmer des Kaufmanns auf; er erbrach mehrere Pulte, in denen er jedoch baares Geld nicht vorfand. Nunmehr machte er sich daran, den Geldschrank mit einem Stemmeisen zu erbrechen; mehrere Stunden hämmerte und bohrte Gingen vergeblich an dem Schlosse des Schrankes herum, dann versuchte er, eine Seitenwand desselben zu durchbrechen, was ihm jedoch auch nicht gelang. Beim Morgengrauen zog sich der jugendliche Einbrecher ermüdet in den Keller zurück, wo er einschlief und Morgens von den Hausbewohnern überrascht wurde. Der Bursche erhielt ein Jahr Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Fuhrmann Martin Brosius von hier entwandte aus einer Baubude mehrern Canal-Arbeitern Kleidungs- stücke. Als der Dieb in einer Wirthschaft die gestohlenen Sachen verkaufen wollte, passirte ihm das Englück, daß er dieselben auch den Bestohlenen anbot, die ihr Eigenthum wieder an sich nahmen und dem Diebe in handgreiflicher Weise den Unterschied zwischen Mein und Dein erläuterten. Die Strafe lautete auf vier Monate Gefäogniß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schwindel. Vor einigen Tagen bat eine Frau bei einem der Armenbezirk-Vorsteher in Ehrenfeld um eine sofortige Unterstützung und begründete dies dadurch, daß ihr Mann in Folge eines Unfalles noch im Bürger-Hospital in Köln sich befinde und voraussichtlich nach ausgemachter Sache monatlich 43 M. von der Unfallversicherung beziehen werde, welche Summe er sich auf Anrathen des Arztes für zehn Jahre capitalisiren lassen wolle, um dann mit dem erhaltenen Gelde ein Geschäft aufangen zu können. Sie selbst wohne noch in Ehrenfeld, zahle 17 M. monatlich Miethe und habe erst vor drei Wochen ein Zwillingspaar bekommen; außeadem habe sie noch zwei Kinder im Alter von fünf und drei Jahren, befinde sich augenblicklich in großer Noth 2c. Die betreffende Person, welche sehr redegewandt und sonst durch bescheidenes Auftreten einen guten Eindruck machte, wurde an den Armenpfleger behufs Feststellung der Verhältnisse zurückverwiesen, hat sich aber nicht wieder bei demselben eingefunden, wohingegen die angestellten Ermittelungen ergeben haben, daß in der betreffenden Fabrik ein Unfall überhaupt nicht vorgekommen und daß eine derartige Familie in der nach Straße und Nummer genau angegebenen Wohnung weder augenblicklich wohnt, noch früher gewohnt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Thierfuälerei. Oberhalb des Bayenthurm badete vorgestern ein Herr seinen Hund. Als das Thier beinahe entkraäftet war, weigerte es sich, nochmals in's Wasser zu gehen, wurde aber durch Stockschläge dazu gezwungen. An der Stelle, wo der Stein, nach welchem er suchen sollte, in's Wasser gefallen war, tauchte der Hund unter, kam aber nicht mehr zum Vorschein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gewichts-Revision. Bei 338 Gewerbetreibenden der 7. Section sind dieser Tage die Maß- und Wiege-Geräthe revidirt und bei 51 derselben Unregelmaäßtigkeiten festgestellt worden. Auf dem Apostelnmarkt wurden 36 Contravenienten betroffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>P Liebstähle. Abends entstand in Folge einer Schlägerei in der Mathiasstrße ein großer Menschen-Auflauf. Einem Zuschauer wurde im Gedränge eine silberne Cylinder-Uhr mit Doublekette gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Einer Dame wurde auf dem Thurnmarkt das Portemonnaie mit etwa 7 M. aus der Jaquettasche entwandt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ferner wurden gestohlen: aus einem Hause an der Marzellenstrße ein Portemonnaie mit M. 7,50, ein Paar goldene Ohrringe und 5., einem Drechsler aus seinem Logis an der Bayardsgasse 33 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Selbstmordversuch. Vorgestern Abend um 8 Uhr sprang von der Mütheimer Schiffbarücke eine Frauensperson in den Rhein. Dieselbe wurde aber von Brückenknechten gerettet und der Polizei übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Herr Erzbischof Vincenz von Warschau(Polen) traf vorgestern Nachmittag 4 Uhr von Ems kommend mit seinem Hauskaplan hier ein, stieg im Hotel Ernst ab, besichtigte die Dom-Sehenswuürdigkeiten und celebrirte gestern Morgen in der Pfarrkirche St. Ursula eine h. Messe. Der hochwürdigste Herr besichtigte gestern Morgen abermals den Dom. Demselben wurden auch die Gebeine der hier in Köln im Jahre 1057 verstorbenen polnischen Königin Richezza gezeigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
