<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>9</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>315158</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Graf Montebello, der französische Botschafter in St. Petersburg, traf gestern Morgen um 7 Uhr 50 Min. mit dem Berliner Schnellzuge hier ein und fuhr um 8 Uhr 30 Min. nach Paris weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Unterricht an den Volksschulen Alt-Köln's und an den höhern Unterrichts-Anstalten nimmt am Montag wieder seinen Anfang.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Militairisches. Gestern im Laufe des Vormittags ist die dritte Abtheilung des Feldartillerie-Regiments von Holtzendorff(1. Rheinisches Nr. 8) von den Manövern hier wieder eingerückt und hat die Baracken bei Braunsfeld wieder bezogen. Heute gelangen die Reservisten zur Entlassung und werden die dienstuntauglich gewordenen Pferde öffentlich verkauft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag fiel ein zwölfeähriger Knabe, welcher in der Nähe des neuen Kirchhofes in Gelaten auf einen Kastanienbaum geklettert war, von letzterm herunter und brach einen Arm. Zufällig vorbei kommende Leute brachten den Knaben nach dem Krankenhause.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Liebstähle. Bei einer Auction an der Weichserhofstrße wurde einem Anstreichermeister seine silberne Cylinder-Uhr aus der Tasche gestohlen; ferner wurden gestohlen: aus einer Zelle des Kühlhauses am Mauritiuswall etwa zwölf Pfund Wurst und von einer Baustelle zu Kriel ein Schiebkarren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schlägerei. In der vorvergangenen Nacht entstand vor dem Severinsthor eine Schlägerei, bei welcher es so erhebliche Kopfverletzungen absetzte, daß einer der Betheiligten im Bürger-Hospital verbunden werden mußte. 6</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 15. Ab.-Ist.: Zum ersten Mal: Schlimme Saat. Schauspiel in vier Aufzügen von Otto Vischer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Anfang 7 Uhr, Ende nach 9 3/4 Uhr. Ferdinand Fock: Alfred Biehler. Friedrich Bachmann: Rudolph Leerer. Frau Hartwig: Caroline Lanius. Wolfgang Hartwig: Edmund Heding. Bruno Hartwig: Otto Beck. Marie, Wolfgang's Frau: Adele Dore. Paul, Willy(deren Kinder):*.#.. Martha Steffen: Martha Elrig. Koslowsky: Hugo Rogall. Jule: Tilly Waldegg. Guste: Franz Skopal</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Freitag, 16. Sept., 16. Ab.-Ist.: Die Königin von Saba. Große Oper mit Ballet in vier Acten von Karl Goldmark</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Sonntag, 18. Sept., Vormittags 11 1/2 Uhr: Zum Besten der Hülfsbeduürftigen in Hamburg Matinee unter Mitwirkung erster Mitglieder der Oper und unter gefälliger Betheiligung der Cäeilig Wolkenburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>h Berlin, 14. Sept.(Eigener Drahtbericht der Köln. Volksztg.) Ziehung der 3. Klasse 187. königl. preußischen Klassen-Lotterie. Vormittags. Ein Gewinn zu 45,000 M. fiel auf Nr. 61,178, ein Gewinn zu 5000 M. auf Nr. 108,888</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Nachmittags. Ein Gewinn zu 60,000 M. fiel auf Nr. 27,405, ein Gewinn zu 15,000 M. auf Nr. 145,395, ein Gewinn zu 5000 M. auf Nr. 39,605.(Ohne Gewähr.) am 14. Sept. 1892. Gasfabrik 18.0. Lab. 17/8. Stadt--.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Wasserärme am 15. Sept., Morgens 7 Uhr 130.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Allgemeiner Unterricht(nur für Erwachsene).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Sonntags von 7 3/4 --10 3/4 Uhr morgens, b. Werktags von 7 1/2 --9 1/2 Uhr abends.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Metallarbeiter, b. Bauhandwerker, c. Kunsthandwerker.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
