<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>8</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>315111</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Rosen-Ausstellung. Im kleinen Saale der Volksgarten-Restauration ist auf Veranlassung der Kölner Gartenbau-Gesellschaft eine Blumen-Ausstellung arrangirt, welche sich eines außerordentlichen Besuches erfreut. Dieselbe besteht vornehmlich aus abgeschnittenen Rosen aus der Rosencultur von Nöll&amp; Comp. in Kerberg bei Brühl. Auf zahlreichen Tischen sind die herrlichsten Arten der Königin der Blumen nach ihren besondern Eigenheiten geordnet zusammengestellt: Bengal-, Bourbon- und Lisette-Rosen in je 20 bis 30 Sorten, Remontantrosen in 120 Sorten, Thee-Rosen in 70 Sorten, Hybriden in 12 Sorten. Besondere Aufmerksamkeit wurde einem Tische zu Theil, welcher die Neuheiten auf dem Gebiete der Rosencultur enthielt, darunter die schneeweissße Kaiserin-Augusta-Victoria-Rose von wunderbar schöner Form, Souvenir a Victor Hugo von zarter rother Farbe, Gustav Rüges mit weißer langer Knospe, innen zartgelb angehaucht, die sanftrothe Prinzeß de Besarabe, Nabannant und Visconti of Folceston. Ein anderer Tisch war mit Topfrosen, sogen. Halfstämme, in den besten Sorten, ferner mit niedrigen, wurzelechten und auf den Wurzelhals veredelten Rosen, alle in vollster Blüthe, bedeckt. Nicht unerwaähnt dürfen die schönen Margarethen-Nelken bleiben, welche in großen Vasen, garnirt von Marschall-Niel-Rosen, ausgestellt waren. Die Firma Koll&amp; Sonntag(Düsseldorf) hatte Prachtexemplare von Centaureen(Kornblumen) in rother und weißer Farbe mit blauem Stern, ferner Riesenpapaver(Mohn) mit einzig schönen Blüthen, ferner Phlox independence mit riesigen weißen, und Phlox Boule de feu mit feuerrothen Blüthen, Helenium pumilium mit sternsörmigen gelben Blumen ausgestellt. Allgemeine Bewunderung fanden eine Cactus-Dahlie, Constanze, mit herrlicher weißer Blume sowie die Gladiolus-Hybriden. Die städtische Gartenbau-Verwaltung hatte den Saal in wirkungsvoller Weise mit blühenden und Blatt-Pflanzen geziert. Aus den blühenden Pflanzen des Schulgarten hatte Hr. Beitz wiederum mehrere große farbendrächtige Sträuße angefertigt und diese in Vasen ausgestellt # Die Kölner Privatpost eilt der Reichspost mit einer Einrichtung voraus, welche, nachdem Oesterreich schon vor Jahren den Anfang gemacht, in einer Reihe anderer Länder längst eingebürgert ist, in Deutschland aber sonderbarerweise noch immer der Einführung harrt Es sind dies die sogen. Kartenbriefe in der Form einer Doppelpostkarte, deren Ränder gummirt sind, so daß sie verschlossen werden konnen. Eine umlaufende Perforirung ermöglicht ein leichtes Breißen der verklebten Ränder und der"Kartenbriefe" ist geöffnet. Zu schriftlichen Aufzeichnungen bietet derselbe den doppelten Raum einer Postkarte, also genügend Platz für eine ausführlichere Mittheilung. Wie die Postkarten, so kann man auch diese Kartenbriefe stets bei sich tragen und ist dadurch in den Stand gesetzt, jederzeit eine den Augen Dritter entzogene Nachricht dem Briefkasten zu übergeben. Es wäre sehr zu wünschen, daß die Reichspostverwaltung endlich an die Einführung dieses eben so einfachen wie bequemen Mittels für den geschäftlichen und privaten Briefwechsel dächte. Die Kölner Privatpost verkauft die mit der eingedruckten Freimarke versehenen Kartenbriefe für 3 Pfg. das</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Auf dem Güterbahnhof Gereon fiel ein Arbeiter von einem Wagen. Derselbe wurde nach dem städtischen Krankenhaus geschafft, wo der Arzt feststellte, daß der Verungluückte innerliche Verletzungen erlitten hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Schwindel. In der gestrigen Nummer dieses Blattes wurde vor dem Hausirverkauf des"Leben Jesu" mit der Begründung gewarnt, daß die angebliche Ueberweisung eines Theiles des erzielten Reingewinns an eine Missionsstelle zu, an die hiesige Herz-Jesu-Kirche au Schwindel beruhe. Augenscheinlich liegt hier ein Irrthum vor. Hr. Buchhändler Jac. Frankl von hier, welcher erklärt, mit dem Alleinvertriebe des genannten Werkes in Köln von der Verlagsbuchhandlung beauftragt zu sein, und deshalb jene Mittheilung auf sich bezieht, hat ins durch Vorlage mehrerer Schriftstücke sowie einer Reihe von PostAnweisungen überzeugt, daß er durch den zeitigen Pfarrer der Diasporagemeinde Böhof bei Rechof in Westpreußßen ermächtigt ist, religioöse der dortigen Herz-Jesu-Kirche zu verkaufen und auch monatlich 60 M. und mehr an diesen Pfarrer einsendet. Die Bezeichnung"Herz Jesu-Kirche" mag wohl hiesige Käufer zu der irrthümlichen Auffassung geführt haben, daß der Ertrag für die hiesige Herz-Jesu-Kirche bestimmt sei, was allerdings nicht der Fall ist g Strafkammer. In unserm Nachbarorte Kalk treibt seit einiger Zeit eine Gesellschaft junger Burschen ihr Unwesen, die sogen."Kalter Commune". Zu dieser sollen auch die folgenden Angeklagten gehören welche## wegen gemeinschaftlicher Mißhandlung zu verantworten hatten: Adam Schmidt, Heinrich Schüchter, Peter Thun, Anton Mackel und Christian Nolden, sämmtlich Tagelöhner in Kal"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>11. April gegen sich die"Angeklagten in Gesellschaft anderer Burschen in der Nahe des Besitzthums des Gärtners Gerhard Traf herum; die Schnansnlasche fehlte nicht. Der Gärtner, der schon mehrmals von den Bur'schen belästigt worden war, arbeitete in seinem Garten, als der Angeklagte Schlichter das Grundstück betrat. Traf wies denselben zurüc Jetzt eilten die andern vier Angeklagten herbei. Der Gärtner sowie der Knecht desselben wurden von den Burschen mißhandelt; besonders der Gärtner trug schwere Verletzungen davon, er hatte mehrere Rippen gebrochen und schwebte einige Zeit in Lebensgefahr. Schmidt, Schüchter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>ee Wahr Gegugniß und wurden sofort verhaftet; die beiden And##n müssen je sechs Monate in's Gesäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ff### einen Bären aufbinden," erklärte der Fuhrunternehmer aus Sulz zu einem Bekannten, als er hörte, daß am ###ee ra ein neuer Sandgrubenbesitzer den Betrieb eröffnet hatte. Er e demselben trotz seiner Zahlungsunfaähigkeit für 22 M. Sand Wegen Betrugs wurde auf eine Woche Gefäogniß erkannt. Der Sandgrubenbesitzer, der trotz gehöriger Ladung als Zeuge am Gericht nicht erschienen, war, muß 20 M. Geldhuße bezahlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Kunstärtner Max Kaiser von hier wollte seine Tüchtigkeit ein Mal auf anderm Gebiete versuchen; er trat als Provisionsreisenden bei einem Buchhändler ei. zum Vertrieb von Meyer's Conversations-Lexikon. Da er Benicht erhalten konnte, fälachte er drei Bestellzettel, die er dem Buchhändler einsandte, worauf ihm 40 M. Provision behändigt wurden Ferner unterschlug der junge Mann 17 Bände des Lexikons: er muß 6 Monde in's Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Veteran der Verbrecherwelt trat in der Person des am 28. November 1822 geborenen Schreiners Georg Brandenburg von hier vor die Schranken der Straf emsiger gesu, vielen kleinern Voxtrafen weist das Bindendes Verbrechers folgende Strafen auf Im e1837 erfolgte seine erste Verurtheilung wegen Diebstahls zu 14 Tagen Gefängniss, 1841 wurde er mit 6 Jahren Zuchthaus bestraft, im selben erhöhte das Gericht diese Strafe auf 8 Jahre und in# "b/ guf 19.Jahre Zuchthaus. Nach Verbübung dieser Strafe erfolgte im Jahre 1853 die Verurtheilung des Verbrechers zu 6 Monaten Ge zu. 10 Jahren Zuchthaus, ferner wurde er im Jahre 1875 mit 8 Jahren und 1883 mit 5 Jahren Zuchthaus bestraft ergraute Verbrecher betheiligte sich in den letzten Jahren nicht mehr gctiggan denr Rauhügen einer jüngern Genossen, er diente denselben als Rathgeber und stahl gelegentlich, auch soll er sich mit der Ausbildung jungerer Verbrecher befassen. Vor einiger Zeit wurde bei einem hiesigen Notar ein schwerer Einbruch verübt und eine große S# Geldes gestohlen; die Thäter sind schon früher abgeurtheilt worden. Am Tage vor der Ausführung des Einbruches traf Brandenburg auf de Neumarkt mit den Verbrechern zusammen; er verpflichtet, sich bei dem Einbruche Wache zu stehen, auch übergab er seinen Genossen mehrere Diebeswerkzeug. Am andern Tage blieb Brandenburg aus, die Ein brecher sandten ihm aber doch 100 Mark als Antheil an der um sein Schweigen zu erkaufen naten Gefäogniß bestraft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Rheinhöhe am 5. Aua.. Morgens 7 Uhr m.62+ m 0 02</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Wasserärme am 5, Aug, Morgens 7 Uhr 146. 02</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Bischofs-Jubiläum. Unser Herr Erzbischof Ph. Krementz feiert sein fünfundzwanzigähriges Bischofs-Jubiläun. nicht an seinem eigentlichen Jubeltage dem 22. October, sondern am 3. Mai u.., welchem Tage er gleichzeitig das fünfzigährige Priester-Jubiläum begeht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Herr Bischof N. A. Gallagher von Galveston(Vereinigte Staaten von Nordamerica) weilt gegenwärtig in unserer Stadt. Derselbe celebrirte gestern Morgen im Dom eine h. Messe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Begräbinß. Unter großer Theilnahme der Bürgerschaft und der hiesigen Ordens-Genossenschaften wurde vorgestern Nachmittag die Schwester Maria Elisabeth geb. Erscheit aus dem Orden der Borromäerinnern zur letzten Ruhe geleitet. Ueber 26 Jahre lag sie ihrem schönen Berufe ob.""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Feuerwehr. Hr. Brand-Director Brüllow, welchem die Verwaltung der Feuerwehr, des Fuhrparkes, der Straßenreinigung und Berief selung, der Nachtwache und des Feldſchutzes der Stadt Köln untersteht hat so eben den Jahresbericht pro 1891/92 über die genannten Ver waltungszweige veröffentlicht. Wir entnehmen demselben bezüglich der Feuerwehr Folgendes. In der allgemeinen Organisation der Feuer wehr ist eine Aenderung nur dahin eingetreten, daß die freiwillige Feuerwehr in Deutz mit dem 1. Jan. 1892 sich aufgelöst hat und die Hülfe be Bränden in diesem Vorort nunmehr durch die Feuerwache II(Rathhaus) der Berufs-Feuerwehr geleistet wird. Bei letzterer sind in der Wachstärke der dritten Feuerwache 2 Fahrer und 2 Pferde hinzugekommen, so daß dieselbe jetzt aus 1 Brand-Director, 1 Brand-Inspector, 1 Brandmeister, 1 Feldwebel, 1 Telegraphen-Mechaniker, 1 Secretair, 13 Oberfeuerännern, 77 Feuernännern sich zusammensetzt und dazu 16 Pferde beansprucht. Durch Krankheit waren dem Dienst entzogen 80 Mann an zusammen 1153 Tagen, gegen 92 Mann an zusammen 1436 Tagen im Vorjahre. Unter den Erkrankungen sind 11 Fälle mit 473 Tagen auf Verletzungen auf der Brandstelle und 53 Fälle mit 366 Tagen auf Erkältungen auf der Brandstelle zurückzugühren. Die Reserve-Feuerwehr bestand am 31. März 1892 aus 1 Brand-Inspector, 2 Abtheilungs-Führern, 5 Führern, 53 Wehrtännern, 1 Kutscher, 1 Thürhüter. Von den beiden Abtheilungen ist eine in der Quentelstraße kasernirt; sie rückt auf besondern Befehl bei Großfener mit einem Personenwagen nebst Schlauchwagen aus. Die Mannschaft der zweiten Ab theilung wohnt noch zerstreut in der Stadt; doch ist darauf Bedacht genommen, auch für diese eine Caserne, und zwar im nördlichen Stadttheil zu errichten. Das Inventar des Löschbezirks 1(Alt-Köln) ist einschliefßlich der Bauten 942,000 M. werth. Der Bestand der Spritzendruckschläuche betrug am 13. März 1892 in dem 1. Bezirk 285 Schläuche- 4275 Meter. Ueber die Löschbezirke 2 bis 6 ist zu erwähnen, daß der Bau der neuen Spritzenäuser in Mügersdorf, Bayenthal und Niehl vollendet ist. Die erforderlichen 16 Pferde für den 1. Löschbezirk wurden durch den städtischen Fahrpark gegen 1000 M. für Pferd und Jahr gestellt. In Ehrenfeld und Nippes ist die Pferdebahn verpflichtet, die erforderlichen Gespanne nebst Kutscher zu stellen, und zwar die Gespanne unentgeltlich, die Kutscher für den Lohnsatz der Wehrtänner. In den andern Vororten werden Pferde nach Bedarf angenommen. Die vorhandene Melde-Rohrleitung wurde um 3268 Meter 100 Millim. Rohr verlängert und an den Straßenkrenzungen und Abgängen im Ganzen 46 Untersuchungsschächte eingebaut. Ein Mißbrauch der öffentlichen Feuermelder durch böswillige Alarmirung trat acht Mal ein, außeadem wurden häufiger die äußern Glasscheiben zerschlagen vorgefunden, ohne daß alarmirt worden war. Vom 1. April 1891 bis dahin 1892 ist die Berufsfeuerwehr 534 Mal alarmirt worden(gegen 749 Mal im Vorjahre), und zwar 314(276) Mal zu Bränden im Löschbezirk 1, 13(9) Mal zu Bränden in den Lösche zirken 2 bis 6 und 207(459) Mal aus andern Veranlassungen. Unter den Allarmirungen im Löschbezirk 1 waren 5(6) Fälle durch Großfeuer, 4(3) durch Mittelfeuer, 221(183) durch Kleinfeuer, 48(52) durch Schornsteinfeger und 36(32) durch blinden Lärm verursacht. Die in Klammern beigeügten Zahlen geben die entsprechenden Ziffern des Vorjahres an. Das zum Löschen erforderliche Wasser be trug 445,137 Liter(445 Cubikmeter), 1,346,439 Liter weniger, als im Vorjahre. Zu einem Brande(Tischlerei in der Agrippastraße) wur den allein 279,000 Liter Wasser in sieben Stunden verbraucht. Der Erfolg der Löscharbeiten war überall ein günstiger. Der RettungsApparat, sowie das Sprungtuch kamen je ein Mal(am 25. August 1891 bei dem Brande in der Marzellenstrße), die Rauchschutz- und Athmungs-Apparate und das Voigt'sche Streumundstück verschiedentlich bei Kellereränden zur Verwendung. Durch eine Verordnung vom 4. Januar 1891 wurde die Alarmirung der Feuerwehr zu Hauswasser rohrerüchen verboten und ist seitdem nur bei Straßenrohrbrüchen zu lässig. Daraus ist die Abnahme der Allarmirungen"aus andern Ver anpassungen" zu erklären. In den Vororten fanden 49 Alarme statt wovon 34 Fälle durch Feuer, 5 durch blinden Lärm, 2 durch bös willige Alarmirung, 13 durch andere Veranlassungen herbeigefuührt waren. Die Berufs-Feuerwehr wurde hierbei in 12 Fällen in Anspruch genommen wobei es sich ein Mal um böswillige Alarmirung handelte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Ehrenberg, Haupt-Agentur, Köln, Luxemburgerstr. 3, Sus2 u. 3ur;:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>E. Boehmer, Jabachstraße 6. Franz Jos. Bürger, Ursulastrße 44.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Klein, Lindenthal, Wilhelmstrße 39a.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
