<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>9</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>315172</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfälle. In#iem hiesigen Lagerhause fiel gestern Mittag einem Arbeiter ein Ballen auf das Bein, in Folge dessen dasselbe brach. Ebenfalls einen Beinbruch zog sich gestern Nachmittag ein Fuhrmann zu, welcher von seinem Karren gefallen war. Die Betreffenden fanden im Bürger-Hospital Aufnahme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wann ist das Tanzvergnuügen ein öffentliches? Mit der Frage, in welchem Falle ein Tanzvergnuügen als ein öffentliches anzusehen sei, beschäftigte sich dieser Tage das Kammergericht. Am 26. October 1891 befand sich eine Anzahl von Gästen in dem Locale des Restaurateurs K. zu Magdeburg und verlangte, da Letzterer abwesend war, von dessen Stellvertreter den Schlüssel zu dem in der Nebenstube befindlichen Pianino. Der Schlüssel wurde gegeben, worauf mehrere Gäste Tanzweisen spielten und Andere tanzten. Als K. zurückgekehrt war, dauerte das Vergnügen noch etwa eine Viertelstunde, wurde dann aber von ihm untersagt. Auf Grund dieses Thatbestandes erfolgte die Anklage gegen., weil er ohne Genehmigung der Polizei ein öffentliches Tanzvergnuügen veranstaltet, also sich einer Uebertretung der Regierungs-Polizei-Verordnung vom 13. December 1833 schuldig gemacht hätte. Das Schöffengericht und ebenso die Strafkammer zu Magdeburg erkannten auf Freisprechung, indem beide Gerichte in einem solchen unter Gästen stattfindenden Gelegenheitstanz ein"öffentliches Tanzvergnuügen" nia, zu erblicken vermochten. Hiergegen legte die Staatsanwaltschaft Revision ein unter der Ausführung, daß auch ein solcher Gelegenheitstanz, wenn er nicht von einer geschlossenen Gesellschaft veranstaltet werde, und Jedermann daran Theil nehmen könne, als ein öffentliches Tanzvergnuügen anzusehen sei. Der Wirth aber"halte" eine öffentliche Tanzmusik, wenn er die Abhaltung einer solchen in seinen Räumen dulde. Ob er dazu vorher irgend welche Veranstaltungen treffe, ob er insbesondere die Musicanten bestellte und bezahlte, sei gleichgültig. Die Oberstaatsanwaltschaft hielt die Revision ebenfalls für begründet, obwohl sie anerkannte, daß die Grenze zwischen einem"gelegentlichen" und einem"öffentlichen" Tanzvergnuügen schwer zu ziehen sei. Der Strafſenat des Kammergerichts stellte sich ebenfalls auf den Standpunkt der Revision, hob deshalb die Vorentscheidung auf und verwies die Sache in die Vor-Instanz zurück. Es kommt nämlich noch auf die Feststellung an, ob zu jenem Tage Fremde Zutritt hatten. War letzteres der Fall, so sei der Thatbestand der Uebertretung im Sinne der Anklage vorhanden. Hatten aber die betreffenden Gäste ausgemacht daß sie nur unter sich tanzen wollten, und daß kein Fremder sich daran betheiligen dürfe, so handelte es sich um eine geschlossene Gesellschaft, auf welche die betreffende Verordnung keine Anwendung finde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 27. Ab.-Ist. Anfang 7 Uhr, Ende 9 1/2 Uhr. Der Schwabenstreich. Friedrich Lörsch, Gutsbesitzer: Hugo Rogall. Hildegard Lörsch, geb. v. Minkwitz, seine Frau: Caroline Lanius. Martha, ihre Tochter: Francisca Wendt. Paul von Greding, ihr Schwiegersohn: Otto Beck. Hedwig von Greding, geb. Lörsch, seine Frau: Tilly Waldegg. Konrad von Schwyburg, Gutsbesitzer: Rudolph Leerer. Dr. August Winkelberg: Max Behrend Palmire Tamburini: Alfred Biehler. Ein Telegraphenbote: Max Hecken. Minna, Dienstädchen bei Lörsch: Linna Ziegler. Lohmeyer, Inspector: Georg Herr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mittwoch. 28. Sept., 28. Ab.-Ist.: Fra Diavolo. # (:) Köln-Deutz, 26. Sept. Mit dem Bau einer geraumigen Leichenhalle auf dem hiesigen neuen Friedhofe wird in Kürze begonnen werden. Wann der neue Friedhof in Benutzung genommen wird, steht noch nicht fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Poll, 26, Sept. Mit Rücksicht auf die großartigen Unterstützungen., welche unserm Orte aus Anlaß der Hochwasser-Verheerungen im Jahre 1882 aus Hamburg zugingen, haben die Vorstände der hier bestehenden Gesang-Vereine"Männer-Quartett","Cäcilia" und"Männergesang- Verein" die Veranstaltung eines gemeinschaftlichen Concertes zum Besten der Hamburger Nothleidenden beschlossen. Dasselbe soll an einem der nächsten Sonntage stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
