<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>9</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>315161</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>X Personalien. Zum Amtsrichter ist ernannt Hr. Gerichts-Assessor Dr. Schumacher bei dem Amtsgericht in Köln</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die jüngste Nummer des Kirchl. Anz. für die Erdiölese Köln enthält u. A. folgende Ernennungen: J. J. H. J. Kahlen zum Kaplan an der Pfarrkirche zur h. Maria in Lyskirchen zu Köln. I. V. Hemmens, Vicar an St. Nicolaus in Eupen, zum Kaplan an der Pfarrkirche zur h. Maria im Capitol in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Cardinal Dr. Gruſcha, Fürst-Erzbischof von Wien, traf am Donnerstag auf der Rükreise von Blankenberghe hier ein und nahm bei Hrn. Domcapitular Msgr. Schäffer Wohnung. Vorgestern Morgen celebrirte der Kirchenürst in der Minoritenkirche am Grabe Kolping's das h. Meßopfer. Gestern trat er die Rükreise nach Wien an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vortrag über die Cholera. Bei Gelegenheit der vorgestern Abend stattgefundenen Uebung der Sanitäts-Colonne der Rheinischen Krieger-Kameradschaft in der Restauration Im Holz hielt der leitende Arzt, Hr. Dr. Cremer. einen wegen seiner gemeinverständlichen Form recht belehrenden Vortrag über das Wesen der Cholera und das während der Cholerazeit zu beobachtende Verhalten. Dem Vortrag wohnten die Vorsitzenden der dreißig dem Verbande angehörenden Vereine des Stadt bezirkes sowie zahlreiche Mitglieder derselben bei. Redner legte seinen Ausführungen die vom Hru. Polizei-Stadtphysicus Dr. Vanselow kürzlich über die Cholera-Krankheit veröffentlichte Belehrung zu Grunde, welche er eingehend erläuterte und ergänzte. Als eine dringend anzuratende Vorsichtsmaßregel wurde u. a. empfohlen, das fäschlicher Weise als Schutzmittel betrachtete Rauchen während der Choleragefahr ganz zu unterlassen, da durch das Rauchen nur zu leicht Ansteckungskeime in den Mund und von da in den Verdauungs-Apparat des Menschen gelangen können. Bezüglich der Desinfection mit Chlorkalk wies Redner darauf hin, daß eine solche dort nicht stattfinden dürfe, wo Menschen in geschlossenen Räumen verkehren. Die damit verbundenen scharfen Ausdünstungen greifen zu sehr die Lunge an und können sogar Blutsturz oder Lungen-Entzuündung herbeiühren. In sanitätspolizeilicher Hinsicht sei bei einem etwaigen Ausbruch der Cholera in Köln geplant, die sämmtlichen Einwohner eines Hauses, in welchem ein Cholerafall vorgekommen, einer fünftägigen Quarantaine zu unterwerfen. Auch die im Kölner Local-Anzeiger bereits mehrfach erörterte Frage, ob sich die jetzt übliche gründliche Bewästerung und Bspülung der Straßen und die vorgeschriebene Anfeuchtung der Mülltästen empfehle, wurde vom Vortragenden berührt und dahin beantwortet, daß der Werth dieser Maßregeln immerhin recht zweifelhaft sei, da der Cholera-Bacillus gerade im Feuchten gedeihe. Zum Schlusse bemerkte der Redner, daß im Interesse einer möglichst schleunigen und gefahrlosen Ueberſührung der Kranken in das Hospital der Krankentransporte nur in geschlossenen Wagen und nicht durch Tragbahren erfolgen könne, und daß aus diesem Grunde eine Inanspruchnahme und eine Mitwirkung der Sanitäts-Colonnen der Rheinischen Kriegerkameradschaft sowie der Samariter-Vereine wohl ausgeschlossen sein werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps folgende Stellen zu besetzen: Brand-Eisendorf(Kreis Aachen), Bürgermeisteramt Brand, Gemeinde-Förster, 900 M. neben freier Wohnung. Köln. Oberbürgermeisteramt, Bureau-Assistent zweiter Klasse, während der Probezeit 110 M. monatliche Diäten, nach Ablauf derselben 1400 Mark Jahresgehalt. Geilenkirchen, königl. Landrathsamt, Gefangenenärter, 180 M. Remuneration jährlich und freie Wohnung..-Gladbach, königl. Amtsgericht, Kanzleigehülfe, etwa 50 M. monatlich. Mülheim a. Rh., Bürgermeisteramt, Polizeiwachtmeister, 1500 M. Gehalt und 100 M. Kleidergeld jährlich. Immerath(Kreis Montjoie), Bürgermeisteramt, Gemeinde-Förster, Gehalt 770., Neben-Einnahmen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das neue Krankenversicherungsgesetz vom 10. Apil 1892, welches am 1. Jannar 1893 in Kraft tritt, stellt sich hauptsächlich als eine Erweiterung des alten Krankenversicherungsgesetzes vom 15. Juni 1883 dar, indem alle diejenigen Bestimmungen, welche bisher zu begründeten Zweifeln Anlaß gegeben hatten, entweder beseitigt oder durch klarere Bestimmungen ersetzt und ergänzt worden sind. Gleichwie das alte Gesetz mit seinen 88 Paragraphen sowie mit den bezüglichen Bestimmungen des Ausdehnungsgesetze vom 28. Mai 1885 und des Gesetzes vom 5. Mai 1886 betreffend die Unfall- und Kranken-Versicherung der in land- und forstwirthschaftlichen Betrieben beschäftigten Personen, so erfordert auch das neue Gesetz, welches noch um 36 Zwischen-Paragraphen vermehrt ist, ein eingehendes Studium, welchem die mit der Ausführung des Gesetzes betrauten Behörden und Beamten sich nicht wohl entziehen können. Der erwähnte Umfang des Gesetzes schreckt aber Viele, welche nichts in amtlicher Eigenschaft mit demselben zu thun haben, vor dem Studium ab. Es ist daher freudig zu begrüßen, daß der mit den einschlägigen gesetzlichen Bestimmungen durchaus vertraute Bureau-Vorsteher des Krankenversicherung-Amtes zu Köln, Hr. Ed. Homeyer, ein Werkchen bearbeitet hat, welches in gedrängter Kürze die wichtigsten Bestimmungen des neuen Gesetzes in gemeinverständlicher Weise bespricht und dabei manchen Rath aus der Praxis mit einfließen läßt. Unter dem Titel:"Praktische Winke für Arbeitgeber und Versicherte sowie für Alle, welche sonst mit dem Krankenversicherungsgesetz zu thun haben", werden u. a. die Fragen beantwortet: wer ist krankenversicherungspflichtig, wer ist von der Versicherungspflicht befreit, wer ist beitrittsberechtigt usw. Das Werkchen wird den Krankenkassen-Vorständen, den Mitgliedern sowohl der Zwangswie der Hülfskassen und überhaupt Allen, welche bei der ArbeiterVersicherung mehr oder weniger betheiligt sind, ein bequemer Rathgeber sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Verkauf der verfallenen Pfänder aus dem Monat August 1891 findet am Mittwoch den., Mittwoch den 12., Mitt woch den 19. und Mittwoch den 26. October d.., Vormittags 9 bis 12 und Nachmittags von 2 bis 5 Uhr im städtischen Leihhause, Vergnügungssteuer. Gemäß einer Entscheidung des Oberverwaltungsgerichts brauchen Krieger-Vereine sowie alle militairischen Vereine von ihren Festlichkeiten, selbst wenn Gäste daran theilnehmen, nach einer Blättermeldung keine Vergnügungssteuer zu entrichten, da der Zweck der Vereine nicht der Veranstaltung von Lustbarkeiten, sondern der Pflege des Patriotismus und der Kameradschaft Liebstähle. Von einem Hause am Hansa-Ring wurde ein messingenes Firmenschild abgerissen und gestohlen. ger Fahrt durch die Stadt wurde von einem Frachtwagen ein Kübel Marmelade, etwa 12 Kil, entwendet.87e 62</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag mußte schon wieder ein zwölf bis dreizehnähriger Junge im städtischen Krankenhause aufgenommen werden, welcher von einer hohen Treppe heruntergefallen war und einen Es Unfall. Als vorgestern Nachmittag ein Fuhrmann mit seinem Pferde durch die Bischofsgartenstraße nach dem Rheinufer zu ging, neckte ein Junge, der bis dahin auf einem Trottoirs mit Kreiselspiele sich unterhalten hatte, das Pferd, indem er hinter demselben herlief und das Thier mit seiner Peitsche schlug. Das Pferd schlug nach dem Jungen aus und traf ihn u. a. so englücklich an den Kopf, daß das eine Auge aus der Augenöhle hervortrat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Nippes, 15. Sept. Die Klagen über die Felddienstähle wollen kein Ende nehmen. Gestern Nachmittag drangen mehrere Jungen in der Merheimerstraße über eine drei Meter hohe Mauer in den Obst- und Gemüse-Garten des Hru. Wilh. Contzen ein, wobei einer derselben ertappt und dem Feldhüter in Nippes vorgefuührt wurde. Heute Mittag ertappte derselbe Feldhüter zwei Schuljungen auf einem noch nicht abgeernteten Grundstücke mit einer Quantität gestohlener Kartoffeln. Auch diese Sache wurde zur Anzeige gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
