<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>8</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>315129</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>o Durchreisende. Gestern Morgen traf um 5 Uhr 40 Minuten mit dem Mainzer Früzug Prinz Albrecht von Würtemberg auf dem Hauptbahnhofe ein, frühstückte im Hötel du Nord und fuhr um 8 Uhr 30 Minuten nach dem Haag weiter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Um 7 Uhr 17 Min. kam von Ostende Prinz Hermann von Sachsen-Weimar an, welcher um 7 Uhr 35 Minuten seine Reise nach Frankfurt fortsetzte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Deutscher Radfahrer-Bundestag. Wenn der weitere Herauf eines Festes sich beurtheilen läßt nach dem Anfang, den es gegommen, dann können die Mitglieder des Deutschen Radfahrer-Bundes der Entwickelung ihres IX. Bundesfestes, welches sie in diesen Tagen in Köln begehen, mit Zuversicht entgegensehen. Vorgestern Abend nahmen die Festlichkeiten mit einem im Victoriasaale abgehaltenen Commers (Herren-Abend) ihren Aufang. Der geräumige, durch Hinzuziehung von Nebensälen noch bedeutend vergrößerte Saal war fast bis auf den letzten Platz gefüllt, und kurz nach 8 1/2 Uhr eröffnete der Vorsitzende des hiesigen Radfahrer-Vereins Colonia, Hr. F. I. Weißweiler, den Commers mit einer kurzen Ansprache, an deren Schluß er ein von den Versammelten mit Begeisterung aufgenommenes Hoch auf Se. Majestät Kaiser Wilhelm I. ausbrachte. Nachdem die Nationalhymne verklungen war, übernahm der erste Vorsitzende des Haupt-Fest-Ausschusses, Hr. Sprickmann-Kerkerinck, die Leitung des Commerzes. Er begrüßte die aus allen"Gauen" des deutschen Vaterlandes zusammengestömten Radler, und wies dann auf das überaus reichhaltige Programm hin, welches mit Radfahrerschneidigkeit sich in rascher, schöner Folge abwickelte. Aus dem weitern Verlauf des Festes müssen vor allem die herrlichen Liederspenden hervorgehoben werden, mit welchen der Kölner Männergesangverein Polyhymnia unter Leitung des Gesangmeisters Hru. Otto Wagner die Festtheilnehmer erfreute und zu wahren Beifallsstürmen hinrissß. Auch der das Sportgefühl anfeuernde, von Hrn. Wilh. Kürten(.-V. Alaaf Köln) verfaßte und mit Begeisterung vorgetragene Prolog, sowie der poetische Vortrag des zweiten Vorsitzenden des.-V. Colonia, welcher die für Dinstag in Aussicht genommene Rheinfahrt behandelte, fanden brausenden Beifall, in welches das vorüberziehende Gewitter einen bekräftigenden Donner mischte. Außer den den Eadsport verherrlichenden allgemeinen Liedern kamen namentlich auch die humoristischen Vorträge der Herren Gipperich(.-V. Colonia), I. Messer(Bicycle-Club Köln), C. M. Dederichs, Frings und des Aachener Radfahrers Hru. Neuß, sowie die gefühlvollen Gesangvorträge des Governsängers am Bremer Stadt-Theater Hru. H. Scheuten (.-V. Colonia) zur gebührenden Anerkennung. Bis nach 2 Uhr hielt das in überaus rascher Folge abgewickelte, fesselnde Programm die Festtheilnehmer in froh gehobener Stimmung beisammen.-- Gestern Morgen tagte im großen Saale des Fränkischen Hofes die eigentliche Bundesversammlung, auf welcher etwa 250 Vertreter der verschiedenen Gau-Verbände und Ortsvereine anwesend waren. Der Bundesvorsitzende, Hr. Hildeburg(Magdeburg), leitete die Verhandlungen, welche sich ausschrießlich auf interne Vereins-Angelegenheiten erstreckten. Da die Führung des Bundes für das laufende Jahr an den Gau IV(Rheinland) übergeht, wurde diesem heute Morgen die Bundesfahne förmlich übergeben. Etwa 50 Vereine sind mit ihren Standarten vertreten, welche morgen auch bei der Korsofahrt über die Ringstraße mitgeührt werden. Der Festausschußß verlieh für jede Standarte eine hübsche Fahnenschleife. Hr. Beigeordneter Ghewalt begrüßte im Namen der städtischen Verwaltung und der Kölner Bürgerschaft die Radfahrer mit folgender Ansprache: "Meine Herrn vom deutschen Radfahrerbunde! An Stelle des abwesenden Herrn Oberbürgermeisters habe ich den Vorzug, Sie Namens der Stadt Köln hier freudigst zu begrüßen. Unsere Stadt erachtet es als eine köstliche Mitgift ihrer Lage an Deutschlands schönste Strome, daß sie so oft und gern als Zielpunkt für die Tigungen der verschiedensten Vereine und Genossenschaften auserwaählt wird. Haben doch in kurzer Folge die bedeutendsten Verbände deutscher Kunst und Wissenschaft, der deutsche Architekten- und Ingenieur-Verein, die deutschen Naturforscher und Aerzte, der deutsche Juristentag, ganz abgesehen von zahlreichen Gesang- und andern Vereinen, ihre Wanderversammlungen, Verbandsfeste, ihre Wettstreite hier abgehalten und freundliche Erinnerungen mitgenommen wie zurückgelassen. Während die vorgedachten Versammlungen aber sich enger an bestimmte Berufskreise und Fachgenossenschaften oder an gesellige Vereine gleicher Art wandten, interessirt der heutige neunte Bundestag der deutschen Radfahrer mehr die Allgemeinheit. Statt der Redetourniere, Liederämpfe und Musikfeste bieten Sie uns heute ein olympisches Spiel. Darum denn auch der Jubel den ganzen Rhein entlang, die buntbeflaggten Straßen, die frohe Feststimmung in allen Schichten der Bevölkerung. Und dieser Vergleich mit den nationalen Festspielen der Hellenen ist in der That mehr als eine poetische Hyperbel. Ihr Sport, der in wenigen Jahren den Verkehr der modernen Welt auf eine neue Bahn geführt, er hätte in ungleich weittragenderer Weise die Agoniſtik der antiken Welt erobert, und an diejenigen Kampfspiele, welchen man als reinen Leistungen der menschlichen Kraft bis zur 25. Olympiade allein die Palästra eröffnete an den Wettlauf und das Springen, an den Discus- und den Speerwurf, an das Ringen und den Faustkampf hätte sich ebenürtig, weit vor dem Wagenrennen und dem Wettreiten, der Radlauf angereiht, dann aber, über die Schranken der Rennbahn hinaus für die damalige Zeit culturelle Segnungen erschlossen, die heute unsere kühnste Phantasie kaum zu umgrenzen vermag. Denn der Fahrersport dient nicht wie jene vorgedachten Körperübungen nur mittelbar einem höheren Ziele, sondern er ist auch sich selbst Zweck, und wenn das Stahlbad, welches die Alten nicht kannten, einerseits für die Gegenwart eine der glänzendsten Vertretungen jener olympischen Agonen übernimmt, durchmßt es anderseits unsere raffinirten Fortschrittsverhältnisse mit lauter neuen Siegeserfolgen. Die deutschen Staaten erblicken in ihm nicht nur wie die Vorzeit einstmals in den griechischen Festspielen einen glücklichen Ansporn zur hygienischen Erziehung eines Volkes, zur Stärkung der Muskelkraft und Stählung der Körper-Energie, sie erkennen in ihm nicht bloß ein bis herau unbekanntes Vehikel, das Raum und Zeit, im Spiele üersetzend unsere deutschen Stämme einander näher bringt, ihre vierspaltige politische Gliederung einem neuen Impulse nationaler Kraft auflöst, nein, sie haben auch in dem Stahlrade und seinen behenden Lenkern einen wichtigen Actor für die künftige Heeresverfassung, für die nationale Landesvertheidigung entdeckt. Die von dem deutschen Radfahrerbunde veranstalteten staunenswerthen Staffettenfahrten von Berlin nach Deutz, welche uns die jüngsten Zeitungen meldeten, werden für das Nachrichtenwesen im Kriege, für den Vorpostendienst der Armee zur Nacheiferung auffordern. Eine Reihe fremder Staaten sind uns in dieser Beziehung durch Bildung von Radfahrer-Colonnen bereits vorangegangen, und Deutschland wird und darf darin gewiß nicht zurückbleiben. Dann aber erfüllt sich bei den Fahrern wörtlicher wie bei jedem Sporte der Gegenwart das hohe Wort: pro patria est, dum ludere videmur: dem Vaterlande gilt es, was nach außen als Vergnügungszweck erscheint. Daß sich dieses hehre Wort mit jedem neuen Verbandsfeste zum Stolze des deutschen Radfahrerbundes, wie zum Segen des Vaterlandes immer herrlicher bethätigen möge, das wünscht Ihnen heute bei Eröffnung Ihres neunten Bundestages die Stadt Köln mit einem begeisterten: All' Heil!"-- Gestern Nachmittag gegen 5 3/4 Uhr fand im erweiterten Victoria-Saal die Ausführung der für die Erlangung der Meisterschaft des Deutschen Radfahrer-Bundes im Kunstfahren vorgeschriebenen fünf Uebungen statt. Zur Erlangung dieser Meisterschaft hatten sich die H5. Gustav Schreiber(Wien), Martin König(Dresden), Wilhelm Albrecht(Frankfurt a..) gemeldet. Da genauere Angaben über die Art dieser vielfach recht schwierigen Uebungen nur für die Radfahrer, nicht aber für den weitern Leserkreis Interesse haben dürften, so können wir auf die Mittheilung derselben verzichten. Das Ergebnißß dieser Pflichtübung wird heute bekannt gegeben werden. An das Kunstfahren schloß sich ein Gruppenfahren, an welchem die HH. Gustav Schreiber, Alfred Klomer(Wiener Bicycle Club), Karl Flucher, Arthur Thom (Münchener Radfahrer-Verein), Karl Flaskamp. Gustav Spielmann(Radfahrer-Verein Duisburg) Theil nahmen. Auch das Ergebnißß dieser Fahren soll heute Abend veröffentlicht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dauer-Radfahren. Als Erster der am Donnerstag-Nachmittag 5 Uhr von Magdeburg abgefahrenen 20 Wettfahren traf gestern Morgen 10 Uhr 7 Min. Hr. H. Schweinemann(Wupperthaler Radfahrer-Verein in Barmen) ein. Derselbe ist die 457.2 Kilom. lange Strecke in 41 Stunden 7 Minuten gefahren. Das Ergebnißß wäre wesentlich besser gewesen, wenn nicht Hitze, Gegenwind, zweimalige Nachtfahrt und schließlich Regen das Fahren sehr beeintraächtigt hätten. Als Zweiter traf Hr. A. Kurbel(Gaufahrwart des Gau 3 in Münster) um 10 Uhr 22 Min., als Dritter Hr. F. Brinkmann(Schwerin) um 10 Uhr 35 Min. und als Vierter Hr. D. Winkler(Mühlberg a..) um 11 Uhr 28 Min. ein. Ueber die schon gestern erwähnte Mannheimer Tour ist noch nachzutragen, daß vorgestern Abend als Vierter und Fünfter Hr. C. Freubdorff(Radfahrer-Club Hannover) um 6 Uhr 3 Min. und Hr. Alsmeisezahl(Velocipeden-Verein Mannheim) um 7 Uhr 10 Min. hier eintrafen. Die beiden ersten Preise bestehen in je einem Sicherheitszweirad feinster Ausführung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Verkauf der verfallenen Pfänder aus dem Monat Juli 1891 findet am Mittwoch den., Mittwoch den 14., Mittwoch den 21. und Mittwoch den 28. September d.., Morgens von--12 und Nachmittags von--6 Uhr im hiesigen städtischen Leihhause, Cäcilienstraße 1A, statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In das Hospital wurde gestern Vormittag ein Dienstädchen gebracht, welches sich in einem Hause in der Neustadt mit kochender Lauge überschüttet und schwere Brandwunden erhalten hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Feuer. Gestern Vormittag gerieth in dem Keller eines Hauses an der Weyerstraße Spiritus in Brand. Man rief sofort die städtische Feuerwehr, welche in kurzer Zeit das Feuer löschte. Der Schaden ist unbedeutend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>P Liebstähle. Aus einer Wohnung an der Richmodstrße wurde eine goldene Damen-Remontoir-Uhr, welche die Nummer 2951 trug, nebst kleiner, silberner Kette gestohlen; aus einer Wohnung am Severinskirchplatz ein Portemonnaie mit 15., unter erschwerenden Umständen aus dem Keller eines Hauses am Mauritiuswall eine Anzahl Flaschen mit verschiedenen Weinen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Herr stellte Abends sein Zweirad in der Friesenstrße an eine Wirthschaft und trat in dieselbe, um ein Glas Bier zu trinken; als er wieder auf die Straße kam, war das Rad verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ueberfahren. Auf dem Eigelstein wurde vorgestern Nachmittag ein Mann von einem Rollwagen überfahren. Die Räder gingen dem Englücklichen über die Brust und den Unterleib, so daß er mehrere Rippenbrüche und eine Brustquetschung erlitt. Man brachte ihn in das Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ehrenfeld, 20. Aug. Gestern entstand in einer hiesigen Lackfabrik Feuer, welches bedeutendern Umfang durch die vielen leicht brennbaren Stoffe hätte annehmen können. Dem energischen Eingreifen der Feuerwehr ist es zu verdanken, daß größeres Unheil verhütet wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Poll, 19. Aug. Drei Frauen von hier sind bei der Feldarbeit am Hitzſchlag erkrankt. Eine derselben ist bereits gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
