<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>8</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>315107</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Prinz Alexander von Preußen kam gestern Abend um 7 Uhr 10 Min. von Ostende hier an und fuhr um 8 Uhr 55 Minuten nach Berlin weiter.-- Prinz Orloff von Rußland traf gestern Abend um 9 Uhr 40 Min. von Berlin kommend hier ein und setzte seine Reise um 11 Uhr nach Paris fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eln internationales Fest ganz seltsamer Art entfaltet sich in diesen Tagen in dem Weichbilde der ehrwürdigen Metropole Colonia. Der Männergesang-Verein Arion aus New-York, der auf seiner Sänigerfahrt durch Deutschland allenthalben glänzende Tri uphe gefeiert hat, wurde gestern Nachmittag hier erwartet. Schon gegen 2 1/2 Uhr sammelte sich eine zahllose Menschenmenge am Leystapel auf der rechten Rheinseite und auf der Schiffbarücke, um der Ankunft der fremden Gäste entgegen zu harren, welche sich leider erheblich verzögerte und dadurch in die Empfangsfeierlichkeiten eine gewisse Verwirrung brachte. Der Musikverein Ossian war dem Arion bis Bonn entgegen gefahren und löste auf der Strecke bis Köln die Capelle des 117. Infanterie-Regiments, welche die Americaner von Mainz aus mitgebracht hatten, mit muntern Concertsücken ab. Sobald gegen 5 1/4 Uhr der Salondampfer Frauenlob in Sicht kam, schmetterte das Trompetercorps des Deutzer Cuirassier-Regiments seine kräftigten Fanfaren zum Willkomm über den Rhein hinaus. Vom Bayen bis zum Leystapel drängten sich tausende Menschen an dem Rhein-Ufer und begrüßten die Sangesbrüder mit Hochrufen und Schwenken der Taschenbücher. In der That durfte später der Sprecher des Arion ausrufen, daß ein Kaiser nicht glänzender empfangen werden könne. Während das Schiff landete, ist die beste Zeit, um zu der bequemern und gesundern Haartracht, des kurz geschnittenen ungescheitelten Haares, überzugehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Radwettfe Radwettfahren g Hugo Berg jun. Colonia(Köln). des Gau IV, R Rheinland im (Rauf.-V. Coloni Niederrad-Vorgab tern Rennen alle messene Vorgabe Meter gefahren Kübacher(Rauf.- longa) den zweiter P Diebstahl. Wohnung an der tie Cigarren und a Schlägere stand in Folge ei auflauf. Eine gr stellen, weshalb Anwendung des! streuen. Die Feue in Anspruch geno Eine sa Abend auf der A Villa geriethen endete, daß einer daß das Blut Polizeiposten kon schützen, während es gegen 11 1/2 Uh sangen die vereinigten 34 Männergesang-Vereine Köln's, welche mit ihren Bannern an der Landungsbrücke Aufstellung genommen hatten unter der Leitung des Hrn. Concertmeister Schwarz den Mendelssohn'schen Chor"Der frohe Wandersmann". Während alsdann die anwesenden Musikcorps verschiedene Concertsücke spielten, credenzte Hr. v. Othegraven, der Vicepräsident des Kölner Männergesang-Vereine, dem Vorstande des Arion einen Ehrentrunk aus dem vom Prinzen Friedrich von Preußen gestifteten Pocale, den der Kölner Verein auf dem Gesangwettstreite in Düsseldorf als ersten Preis davon getragen hat. Alsdann brachte Hr. v. Othegraven ein zündendes Hoch auf die Sangesbrüder aus New-York aus. Der Präsident der letzteren, Hr. Katzenmayer, dankte tiefbewegt für den großartigen Empfang, der selbst einem Americaner Thränen aus den Augen locken könne und widmete sein Hoch der ganzen Bürgerschaft Köln's. Auch das Festcomite des Kölner Carnevals war mit seinem stattlichen Gefolge, kostümirten Pagen und Hellebardieren, zur Begrüßung erschienen. Auf der ganzen Strecke vom Leystapel bis zum Gürzenich bildete eine unabsehbare Menschenmenge Spalier, so daß die Gäste nur mit Mühe zu den ihnen angewiesenen Hotels sich durchzuwinden vermochten Während die Gäste sich auf die bevorstehende carnevalistische Sitzung (vorbereiteten, füllte sich der mit Wappen und Fahnen, namentlich mit National-Abzeichen der Vereinigten Staaten von Nordamerica festlich geschückte Gürzenichsaal mit buntemützten Närrinnen und Narren; denn hier galt es, den üüberseeischen Stammesbrüdern ein unveraälichtes Bild des heutigen Kölner Carnevals zu geben. An dem Ehrentisch, wo das Sternenbanner des Arion aufgepflanzt war, hatten u. A. Hr. Oberbürgermeister Becker und Hr. General-Lientenant v. Münnich Platz genommen. Auch sonst bemerkte man unter den Ehrenästen Beigeordnete und höhere Beamte der Stadt, sowie zahlreiche höhere Militairs Die Cuirassier-Capelle spielte lustige Weisen, und zur Abwechselung versagte auch ein paar Mal das elektrische Licht, bis endlich segen 7 1/2 Uhr der humoristische Festabend beginnen konnte. Der Präsident der Großen Carnevals-Gesellschaft, Hr. Peter Prior, befrüßte die deutschen Stammesgenossen in einer zündenden Ansprache. Polonia habe, wie der festliche Fahnenschmuck in den Straßen und die lebhafte Theilnahme der Bürgerschaft an dem Empfange bewiesen, ihre Arme weit geöffnet, die Gäste zu empfangen, noch wärmer als Frankfurt a. M.(Stürömische Heiterkeit.) Mit Freuden habe man in Köln den Triumphzug des Arion durch die deutschen Städte verfolgt auf dem der Verein neue Lorbeeren und neue Ehren insbesondere durch seine Wohlthätigkeits-Concerte sich errungen habe. Und daß derselbe auch jenseits des Oceans deutsche Sitte und deutschen Humor zu pflegen my zur Aufgabe gestellt, werde ihm gerade in Köln hoch angerechnet. In das Hoch auf den New-Yorker Männergesang-Verein Arion stimmte die Festgesellschaft begeistert ein. Hr. Oberbürgermeister Becker begrüßte die americanischen Gäste im Namen der städtischen Verwaltung und der Kölner Bürgerschaft. Derselbe erinnerte in seiner fein pointirten Rede an den alten Kölner Spruch:"Von Allen in dieser hilligen Stadt. Ein jeder seinen Sparren hat, und jeder, kehrt er bei uns ein, soll nicht klüger wie der andere sein." Von diesem echt carnevalistische Grundsatze soll auch das heutige Fest geleitet sein. In der Pflege des echt deutschen Humors liege ein Ansporn, auch an der deutschen Sitte gen festzuhalten. Sein Hoch gette:"Deutschland, Deutschland über alles." Die Versammlung stimmte in dieses Lied begeistert ein. Hr Weihnacht dankte im Namen des Arion für den üüberraschend großartigen Empfang. Der Verein habe geglaubt, in Wien den Culmina- tionspunkt erreicht zu haben, aber hier erfahren, wie sehr er fehlgegriffen habe. Den besten Dank stattete der Gast durch eine herrliche Büttenrede av. In Folge der officiellen Ansprachen kam der eigentliche carnevalistische Humor leider erst in später Stunde zur Geltung, indeß bewies die Versammlung trotz der fast unausstehlichen Hitze eine große Ausdauer. Eine ganz hervorragende Leistung war der von Ludwig Horn in gereimter Form vorgetragene Rückblick auf den Verlauf der Sitzung der mit packenden Humor gewürzt war. Als endlich Fritz Böhle, der Schuster Schmitz, der"Genosse" Cornelius Mathias und andere Typen des Kölner Carnevals auftraten, kannte die Heiterkeit keine Grenzen mehr. Der herrliche Abend wird den Kölern nicht minder wie den Fremden in angenehmer Erinnerung bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Radwettfahren. Bei dem gestern in Neuenahr stattgehabten Radwettfahren gewann die Hochra-Meisterschaft von Rheinland Herr Hugo Berg zun.(Elberfeld), Ehrenmitglied des Radfahrer-Vereins Colonia(Köln). Der Sieger erhielt die goldene Meisterschaftsmedaille des Gau IV, Rheinland, mit dem Titel Hochra-Meiſterfahrer von Rheinlande im Schnellfahren für 189295. Hr. Jean Schaaf, Köln (Rauf.-V. Colonia) errang im Niederrad-Malfahren den ersten, im Niederrad-Vorgabefahren den zweiten Preis. Hr. Schaaf fuhr im letztern Rennen allein ohne Vorgabe, und konnte die letzte zu hoch bemessene Vorgabe von 200 Meter nicht mehr einholen, da nur 2000 Meter gefahren wurden. Im Hochra-Vorgabe-Rennen holte Hr. H. Kübacher(Rauf.-V. Colonia, Köln) den ersten, Hr. J. Schmitz(Colonia) den zweiten Preis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Diebstahl. Unter erschwerenden Umständen wurden aus einer Wohnung an der Follerstrße eine Anzahl Wäschegegenstände, eine Parscheägere:. In der Nacht vom Samstag zum Sonntag entstand in Folge einer Schlägerei auf dem Eigelstein ein großer Menschenächter konnte die Ordnung nicht herstellen, weshalb die Feuerwehr gerufen wurde. Dieser gelang durch Anwendung des Wasserschlauches alsbald, die Menschenmenge zu zerstreuen. Die Feuerwehr wurde durch den Unfug etwa eine ganze Stunde in Anspruch genommen.9 Straßenscene trug sich am SamstagAbend auf der Aachenerstraße zu. Besucher der dort gelegenen sog. Villa geriethen eines Frauenzimmers wegen in Streit, der damit # ner der Liebhaber derart geschlagen und zugerichtet wurde, da5 das"Blut am ganzen Kaufe herunterflossß. Der wachthabende Polizeiposten konnte den Aermsten nur mit Hülfe mehrerer Herren utzen, wahr" d. Thater entkamen. Erst nach langer Zeit gelang es gegen 11 1/2 Uhr die sehr erregte Volksmenge auseinanderzubringen Local-Anzeiger Nr. 210 u Motta. 1. August 1392 Ich erfülle hiermit die schmerzlich traurige Pflicht, das Ableben meiner Directrice in meinem Geschäfte, Waidmarkt 10, des Fräulein von hier, Zülpicherplatz 10--, anzuzeigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
