<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>9</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>315147</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Hr. Erzbischof Philippus hat den Jubeltag seines fünfzigährigen Priesterthums(27. August) in stiller Zurückgezogenheit verbracht. Selbst der Klerus der Erdiölese beschränkte sich auf Wunsch Wchirie. darauf, durch die Dechanten der verschiedenen Decanate seine Glückünsche schriftlich aussprechen zu lassen. Um so glanzvoller wird sich voraussichtlich die Festfeier am 3. Mai nächsten Jahres gectch dir Heseseier umsah nächsten Fahren gestalten, an welchem Tage der Hr. Erzbischof zugleich sein fünfundzwanzigähriges Bischofs-Jubiläum feiert. Gemäß dem Beschlusse einer in Köln stattgehabten Dechanten-Versammlung findet unter dem Klerus der Erdiölese eine Sammlung statt, deren Ertrag dem hochwürdigsten Herrn an seinem Jubeltage zur freien Verfügung übergeben werden soll. Dabei würde allerdings dem Herrn Jubilar der Wunsch vorgetragen werden, derselbe möge die gesammelten Gelder zur Begründung eines Fonds für Heranbildung von Geistlichen bzw. zur Errichtung von Stipendien zu diesem Zwecke verwenden. Zugleich mit dem Fonds soll dem hochwürdigsten Herrn eine künstlerisch ausgestattete lateinische Adresse überreicht werden, welche die Unterschrift aller Geistlichen der Erdiölese tragen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Montag den 5. September Erstes Auftreten der deutsch-russischen Gesangs- und Tanz-Duettiſten der 1. Original-Wiener-Damencapelle Fahrbach. einfang Wochentags 7 1/2 Uhr, Sonn- und Feiertags 5 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>des 3. Armec-Corps sind dieser Tage zum ersten Mal die für die Familien der zu Friedensübungen eingezogenen Reservisten und Landwehrleute bestimmten Unterstützungen nach Maßgabe des vom 1. Juli d. J. an gültigen Gesetzes ausbezahlt worden. Für die Ehefrau beträgt die zu zahlende Unterstützung 30 pCt., zur jedes Kind 10 pCt. des ortsüblichen Tagelohnes, jedoch mit der Maßgabe, daß im Ganzen höchstens 60 pCt. desselben zur Auszahlung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
