<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>10</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>315176</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>h Wohlthätigkeits-Concert für Hamburg. Der Männergesang-Verein Kölner Liedertreis veranstaltet unter Mitwirkung von Mitgliedern des Conservatoriums und des Stadttheaters am Mittwoch, den 5. October, Abends 7 Uhr, im Volksgarten ein Concert, verbunden mit Theater-Aufführungen, für die Nothleidenden in Hamburg und Altona</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zur Feier seines zwölfeährigen Stiftungsfestes veranstaltet der Männergesang-Verein Germania in Lindenthal am Samstag den 15. October d. J. ein Gesang- und Inſtrumentalconcert in der Restauration Westhoven, dessen ganzer Rein-Ertrag ebenfalls für die Nothleidenden in Hamburg-Altona bestimmt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der dritte Pferdemarkt in diesem Jahre findet am Dinstag den 18. und Mittwoch den 19. October auf dem Neumarkt statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein glücklicher Finder. Ein Herr aus Duisburg verlor auf dem Hauptbahnhof den werthvollen Brillanten seiner Vorstecknadel. Auf die Wiedererlangung desselben setzte er eine Belohnung von 300 M. aus. Ein Gepäcktäger vom Hauptbahnhof hatte das Glück, den Stein zu finden, und somit auch die reiche Belohnung sich zu verdienen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Rohheit. In der Nacht von Donnerstag auf Freitag schlug in einer hiesigen Wirthschaft ein roher Mensch einen Gast, mit welchem er in Wortwechsel gerathen war, mit einem Bierglas gegen das Gesicht. Dem Mißhandelten wurde, außer schweren Verletzungen an der Stirne und tiefen Schnittwunden in den Wangen, auch die halbe Nase aus dem Gesicht geschlagen. Man sorgte für seine Aufnahme in das städtische Krankenhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Auf dem Heumarkt fiel Donnerstag-Abend ein Telegraphen-Arbeiter von einer ungefähr 15 Fuß hohen Leitung herunter. Derselbe zog sich schwere Rückgratverletzungen zu. Man brachte den Verungluückten nach dem städtischen Krankenhause.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Verhaftet. Ein achtzehnähriger Mensch, welcher in einer hiesigen Gastwirthschaft unter falschem Namen logirte und sich durch ausschweifenden Lebenswandel verdächtig gemacht hatte, wurde, als er abreisen wollte, auf dem Bahnhofe festgenommen. Derselbe hat nach seiner eigenen Angabe seinem Chef, einem Rechtsanwalt in Hannover, 2000 Mark unterschlagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Bonn, 29. Sept. Hr. Bürgermeister Spiritus hierselbst hat durch allerhöchsten Erlaß vom 13. September den Titel Oberbürgermeister erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Koblenz, 30. Sept. Der Herr Regierungs-Präsident erläßt im Amtsblatt der Königlichen Regierung folgende Warnung. Am 27. d. M ist ein von Duisburg kommender Schiffer in St. Goar unter choleraverdächtigen Erscheinungen gestorben und sind die Abgänge desselben sowie die Abgänge von einem an demselben Tage in Neuendorf gelandeten, anscheinend cholerakranken Flößer zweifellos in den Rhein gelangt. Es werden daher die Einwohner der am Rhein oder an der Mündung der in den Rhein mündenden Flüsse und Bäche liegenden Ortschaften, sowie die den Rhein befahrenden Schiffer vor der Benutzung des Rheinwassers in ungekochtem Zustande zu wirthschaftlichen Zwecken dringend gewarnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Aus Westfalen, 30. Sept. In der jüngsten Zeit ist die Verpflichtung der Bäcker, die Preise und das Gewicht ihrer Backwaaren durch einen im Verkaufslocal anzuschlagenden Zettel den Käufern bekannt zu geben und ein Stück davon jedes Mal der Ortspolizeibehoörde einzureichen, in verschiedenen Orten der Provinz durch Polizei-Verordnung eingeführt worden. Eine derartige Verordnung besteht in Paderborn schon geraume Zeit. In Arnsberg tritt eine solche am 1. October d. J. in Kraft, in Münster ist dieselbe seit 1. September d. J in Kraft getreten. Aenderungen an diesen sogen. Brodtaxen können nur am 1. und 15. jeden Monats vorgenommen werden Durchschnittspreise. Butter M..25 Hinkel.40, Tauben 1,00 das Paar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>St. Arsulg-Legende bilden den untern Abchluß mit einer Inschrift, die sich auf den um die Kirche, ihre Geschichte und verstauung hochverdienten Pfarrer St ein bezieht. Die nach Osten gelegenen, daher von de. Morgensonne durchleuchteten Chorfenster Famsenen### kariben dunkel gehalten sein, um die zur h. Messe ver, selten Glaubigen nicht zu blenden. Bei der Entfernung, auf welche sie wehr"# de an ern Glasmalereien der Kirche zu wirken haben, Darf"#e Zeichnung nicht zu kleinlich sein, überhaupt der Bestimmtheit und Klarheit nicht entbehren. Wenden wir diese beiden Haupterfordernisse aus#7 neue Fenster an, so werden wir das allerdings stark geiche und gelbliche Glas, aus welchem das Feuster zumeist bsceht, für diese Stelle als noc nicht hinreichend in der Fa dämpft bezeichnen müssen. So harmonisch die Färbung, so herrlich die piliateitäher Posecshe, Matt,l eroarderlch, sodann die Vereitlch Sesch Leise scgnsch de Sscantg uo anche Sick. Mait de Fas ie Phaeoser Visch, Oberau, gril heraus gerade dsenutzung der keinen Absiuftungen, welche bei den einzelne Glasplattoie größere oder geringes Cisz.,.2 dei den einzelen worden, deor eiten Jabrzehut aus Bero i London angefertigt auch für V Stelle nicht gealtert au ene solche Summe tern Fiaurenter.ue## geopfert zu werden brauchte. Die weine Zweifel ue dentichke.3 Polk. Apostel aufnuechnen sollen, werden an dentsche apathische Rdgrbitzat au. ausgührt werden im Auschluss im Sauer Prothische Vorouger also namentlich an die Köngsfenser Zier#rch, von St. Pantaleon in der Schnurausehen erha hat, begart u Iunernt eim ticht würdiges einer darchgreshen äubern Rewatatur. Diaazr, Vodenbelages, sowie alle bedentendeinbet." paratur. Die Pfarrgemeinde hal bisher weitere Kreise..., aug.ue genen Mittelu bestritten, ohne daß daher die freunde Mitzülfe 8 Spggmaen gude Vereinen kommt eins sehr geral mercke des Kolner Männergesang-Vergessen Ertrag d welche, elr. großes Concert auf dem Gürzenich Das hessische- ieidungz leben soll in Aussicht stelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
