<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>10</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>315198</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Großherzog von Mecklenburg-Schwerin traf gestern Abend um 8 Uhr 45 Minuten mit Gefolge von Frankfurt kommend auf dem Hauptbahnhofe ein, speiste im Fürstenzimmer und setzte um 11 Uhr mit dem Nachtzuge seine Reise nach Paris fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gedenktag. Gestern Morgen celebrirte Hr. Dompropst Dr. Berlage im hohen Dom ein feierliches Hochamt zum Gedächliß des am 19. October 1845 verstorbenen Erzbischofs Clemens August II. Frhr. Droste zu Vischering. Der Hr. Erzbischof Philippus, das gesammte Domcapitel, sowie viele andere Geistlichen wohnten dem h. Meßopfer bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Conferenz der Gesellen-Vereins-Präsides. Auf Dinstag, den 25.., Vormittags 10 Uhr, ist im großen Saale des Gesellenhauses, Breilestraße 108, eine Conferenz der Präsides der katholischen Gesellen-Vereine der Erdiölese Köln anberaumt. Die Berathungsgegenstände ergeben sich aus den Beschlüssen der letzten General-Versammlung, jedoch ist es keinem der Herren Präsides benommen, vor der Versammlung schriftliche Anträge dem Hrn. General-Präses, Domcapitular Schäffer einzusenden. Das Erscheinen der Herren VicePräsides, sowie der Hausmeister und Senioren ist sehr erwünscht. An die Versammlung schließt sich ein gemeinschaftliches Mittagsmahl an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zugverspätung. Der Morgens um 7 Uhr 17 Minuten fällige Zug mit Anschlugß von Paris traf gestern Morgen mit 40 Minuten Versätung ein, so daß die Reisenden die Anschlaüsse nach Frankfurt und Berlin nicht mehr erreichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schiffs-Unfall. Unterhalb Trechtingshausen ist dieser Tage das Personenschiffe Goethe auf seiner Thalfahrt gesunken. Die Schiffsbesatzung wurde gerettet. Maschinenbruch soll die Ursache des Unfalls sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Handelskammer-Erneuerungswahl. Die Listen der beiden Wahlbezirke, des Stadtkreises und des Landkreises Köln, liegen vom 29. d. M. bis 8. November d. J. im Kanzlei-Zimmer der Handelskammer(Rheingasse 8) zur Einsicht der Betheiligten auf. Die Wahl findet voraussichtlich aufangs December d. J. statt. Einwendungen gegen die Liste sind unter Beifügung der erforderlichen Bescheinigungen bis zum 18. November bei der Handelskammer einzureichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Arends'sche Stenographen-Verein, tagend im Restaurant Massau hier, beginnt am nächsten Dinstag den 25. d. wieder einen neuen Cursus in der Arends'schen Stenographie, worauf die Freunde der Schnellschrift und alle Diejenigen, welche sich diese schöne und nützliche Kunst aneignen wollen, an dieser Stelle noch besonders aufmerksam gemacht seien. Das Arends'sche System, welches im In- und Auslande eine große Verbreitung genießt, wird bezüglich seiner leichten Erlernbarkeit und seiner praktischen Verwendung allgemein anerkannt. Um auch dem Wunsche solcher Herren, welche die Schnellschrift nicht gelegentlich eines offenen Cursus, sondern durch privaten Unterricht erlernen möchten, zu entsprechen, sind Vereins-Mitglieder ausersehen, diese zu unterrichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>A Musikalische Gesellschaft. Die letzten Aufführungen waren besonders hervorragend durch das Auftreten vorzüglicher Pianisten. Ueber Prof. Seitz und seinen bedeutenden Schüler Mengelberg ist bereits berichtet worden. Nun reiht sich Miß Dora Bright aus England an, uno zwar in doppelter Eigenschaft: als Pianistin und Komponistin. Ihr zweites Concert, welches sie vor einer zahlreichen Zuhöverschaft spielte, gereicht ihr zu hoher Ehre. Das Werk ist sehr geschickt gemacht, in der Form ist Sicherheit zu gewahren, und feinen Zügen begegnet man öfter. In der Orchestrirung offenbart sich Gewandtheit. Außer ihrem eigenen Concert spielte die Dame"Barcarole" von Chopin sehr vorzüglich, so daß es an rauschendem Beifall nicht fehlte. Vom Orchester hörten wir die recht volksthümlich gehaltene Ouverture zu Reinecke's Oper"Der Gouverneur von Tours", und ein bereits bekanntes, sinniges kurzes Orchestersück"Waldesträumen" von J. Ludwig in Bonn</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Für die Hiller-Fester am Samstag zum Geburtstag des unvergaßlichen Meisters sind alle Vorbereitungen getroffen, um sein Andenken würdig zu begehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Baiern-Verein ladet in unserer heutigen Nummer seine Landsleute und Mitglieder für nächsten Samstag zu einem Familien- Abend ein. Die kleine Festlichkeit verspricht in echt baierischer Gemüth- lichkeit zu verlaufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ueberfahren. Am Rhein wurde gestern Nachmittag ein junger Mann von einem Rollwagen überfahren, wodurch er einen Bruch eines Unterschenkels, sowie mehrere Kopfverletzungen davontrug. Der Englückliche wurde nach dem städtischen Krankenhause gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Schlägerei. Gestern Mittag entstand in der Ritterstraße zwischen fünf Leuten von 20 bis 30 Jahren eine Schlägerei. Da dieselbe längere Zeit andauerte, rief man die städliche Feuerwehr zu Hülfe, welche bald eintraf und die Ruhe wieder herstellte. Die Kampfsähne wurden nach dem Polizei-Commissariat geführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Wasserrohrbruch. In der Ludwigstrße platzte gestern Mittag ein Wasserrohr. Man rief deshalb die städtische Feuerwehr herbei, welche den Hahn absperrte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Lotterie-Gewinn. Ein Bahnbeamten erhielt vorgestern Abend die freudige Nachricht, daß sein Loos Nr. 41,948 in der Preußischen Lotterie mit einem Gewinn von 10,000 Mark gezogen worden ist. Der Beamte erhält allerdings selbst nur einen Antheil von 2100 Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Unfall. In der Streitzeuggasse wurde Dinstag-Abend ein alter Mann von einem Wagen überfahren und erlitt dabei mehrere Verletzungen. Man brachte ihn nach dem städtischen Krankenhause.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Selbstmord. In Mülheim am Rhein nahm Montag Abend eine feingekleidete Dame sich das Leben. indem sie hinter der alten katholischen Kirche in den Rhein sprang und ertrank. Dieselbe hatte auf einer in Mülheim zur Post gegebenen Karte von ihren in Barmen lebenden Kindern und Verwandten Abschied genommen unter Hinweis darauf, daß sie aus dem Leben scheiden müsse. Die Verwandten der in guten Verhältnissen lebenden Dame setzten nach Erhalt der Karte die Mütheimer Polizei sofort durch den Draht von dem Vorhaben derselben in Cenniniß, doch war es leider schon zu spät. Die Leiche der Selbstörderin wurde Dinstag-Vormittag unter den unterhalb der Stadt im Rhein liegenden Flößen vorgefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute 50. Ab.-Ist. Anfang 7 Uhr, Ende nach 10 Uhr. Lucia von Lammermoor. Cavalleria Rusticana-- Freitag, 21. Oct., 51. Ab.-Ist. Fra Diavolo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Vorsätzliche Tödtung. Da gestern Morgen in der Schwurgerichts-Verhandlung gegen Bartol ein Geschworener telegraphisch seine Erkrankung anzeigte, mußte einer der beider Hülfsgeschworenen zugezogen werden. Die Eheleute, bei denen Bartol mit seiner Frau bis zur Abreise gewohnt hat, bekundeten, daß Bartol den Schlüssel zu seinem Koffer stets selbst verwahrt habe. Ueber Streitigkeiten zwischen den Eheleuten konnten beide Zeugen nichts bekunden. Fuß-Gendarm Büttner bekundet:"Die Leiche lag mit dem Kopfe nach Tannenberg zu auf dem Rücken, die Arme lagen auf der Brust zusammen. Die Haare an der Schußwunde schienen abgesengt und an der Wunde sah ich eine schwärzliche Masse wie Pulverschleim. Wir suchten den Thatort und die Umgegend ab, konnten aber Fußspuren und eine Waffe nicht finden; eine Feststellung in dieser Beziehung war schwer, da es requete und der Boden mit Laub bedeckt war. Rechts von der Leiche stand schräg am Boden der Eimer und daneben die Flasche, während andere Sachen verstreut am Boden umher lagen." Der Zeuge bestätigt ferner auf Befragen des Vertheidigers, daß die Tasche an dem Kleiderrock der Leiche zerrissen gewesen sei. Der Vorsitzende stellte an den Angeklagten die Frage, ob er einen Ruck gefühlt habe, als der Schuß in die Kiste gegangen sei. Der Angeklagte erklärt, er habe erst beim Betasten der Kiste festgestellt, daß ein Schuß hinein gegangen sei. Vors.:"Sie haben doch erklärt, daß Sie den Riemen der Kiste durchschnitten, dieselbe sei dann zur Erde geglitten und Sie seien weiter gelaufen. Dem Zeugen Budde haben Sie aber schon in Tannenberg erzählt, ein Schuß sei in die Kiste gegangen." Es wird hierauf durch die nochmalige Vernehmung der Zeugen Budde, Linden und Lohmann festgestellt, daß Bartol schon in Tannenberg äußerte, es sei in die Kiste geschossen worden. Die durch die Sachverstaändigen theilweise zerschnittenen Kleider der Frau Bartol sind mit der Leiche vergraben worden. Der Vertheidiger beantragte die Ausgrabung der Leiche, um die Kleider vorlegen zu können. Die Tasche sei nach seiner Auffassung von dem Räuber, welcher die Frau des Angeklagten erschossen, bei der Beraubung zerschnitten oder zerrissen worden. Die Entscheidung über diesen Antrag wurde nach längerer Berathung ausgesetzt. In der Verhandlung gegen Bartol bekundete der Fuß Gendarm Büttner noch, daß er auf dem Transporte sich mit Bartol unterhalten habe, wobei er ihn gut habe verstehen können; auch habe derselbe ihm auf seine Fragen Antworten gegeben. Der Zeuge Julius Schopmann ist auf Antrag der Vertheidigung geladen worden uno bekundet, daß er um die Zeit des Mordes in der Nähe des Thatortes von zwei Leuten angegriffen worden sei:"Aus dem Busche fiel ein Schlag neben mich. Ich war damals Soldat, zog das Seitengewehr und ging auf die Angreifer los, welche entflohen." Zeuge August Hollweg aus Bernhagen befand sich in der Mordnacht Morgens gegen 4 Uhr auf dem Wege zwischen Müallenbach und Bernhagen und hörte, nach seiner Aussage, einen Schuß fallen. Als er in Müallenbach angekommen, sei ein zweiter Schuß abgefeuert worden. In der Zwischenzeit habe er 410--420 Meter in etwa drei Minuten zurückgelegt. Die Schüsse seien aus der Gegend gekommen, wo der Mord stattgefunden. Staasanwalt:"Wie uns der Angeklagte den Vorfall geschildert hat, können zwischen den einzelnen Schüssen keine drei Minuten gelegen haben, ja, nicht ein Mal eine Minute." Der Gerichtshof lehnte die Ausgrabung der Leiche der Ermordeten als in thatsächlicher Hinsicht unerheblich ab. Gestern Nachmittag fuhr der Gerichtshof nach Gummersbach zur Ortsbesichtigung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Kalk, 19. Oct. Der im vorigen Jahre hier geründete Brief tauben-, Geflügel- und Vogerzucht-Verein Rhea wird vom 4. bis zum 8. December d. J. eine allgemeine Ausstellung für Brief- und Ziertauben, Sing- und Ziertögel und Geflügel aller Art, sowie von darauf Bezug habender Litteratur, Sämereien usw. im Saale des Schützenhofes veranstalten. Die Präminirung findet am 3. December statt. Als Prämien werden silbervergoldete, silberne und bronzene Medaillen, Diplome und Ehrenpreiſe vergeben werden. Um die Geflügeleucht zu fördern, sollen an je 33 Ausstellungs-Besucher ein Vogel, ein Paar Tauben oder ein Stamm Hühner gratis vertheilt werden. Die in jeder Beziehung ausgezeichneten Ausstellungs-Localitaäten, sowie die bezüglich des Arrangements bereits getroffenen Anordnungen, insbesondere aber die in Aussicht stehende rege Betheiligung, dürsten die Ausstellung zu einer der hervorragendsten Rheinlands gestalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Ueber Zeitungs-Beleg-Exemplare für Anzeigen hat kürzlich das Planner Landgericht eine bemerkenswerthe Entscheidung getroffen. Der Ausgeber einer Anzeige halte nämlich aus dem Grunde, weil er keine Belege erhalten, die Bezahlung der Anzeige verweigert, und von Seiten des Amtsgerichts war ihm hierin Recht gegeben worden. Das Landgericht Plauen verwarf das erstinstanzliche Urtheil und verurtheilte den Beklagten zur Zahlung. In den Urtheilskründen heißt es u..:"Sich die Möglichkeit zur Prüfung des Auftrages zu verschossen, ist im vorliegenden Falle Sache des Bestellers. Die Leistung des Verlegers erschöpft sich in der Drucklegung der Anzeige und der Verausgabung der jeweiligen Auflage, da hiermit wirthschaftlich derjenige Erfolg herbeigefuührt ist, dessen Erreichung die unmittelbare Veranlassung zum Vertragsabschlusses für den Besteller bildete." Preußische Klassen-Lotterie. h Berlin, 19. Oct.(Eigener Drahibericht der Köln. Volksztg.) Ziehung der 4. Klasse 187. königl. preußischen Klassen-Lotterie. Vormitlags. Ein Gewinn zu 10,000 M. fiel auf Nr. 156,770, drei Gewinne zu 5000 M. auf Nr. 76,650, 80,131 und 148,625.-- Nachmittags. Drei Gewinne zu 15,000 M. fielen auf Nr. 9103, 28,452 und 81.437, ein Gewinn zu 10,000 M. auf Nr. 1598, vier Gewinne zu 5000 M. auf Nr. 11,212, 63,993, 131,567 und 138,464.(Ohne Gewähr.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Anonymes. Häufig gehen bei der Redaction und Geschäftsstelle dieses Blattes anonyme Zuschriften ein, oder solche, die nicht den vollen Namen mir vollständiger Wohnungsangabe als Unterschrift tragen. Wir machen wiederholt aufmerksam darauf, daß Einsendungen, deren Urheber sich der Redaction nicht nennen wollen, grundsätzlich unberücksichtigt bleiben, schon aus dem Grunde, weil die Redaction in den meisten Fällen weder vorher von der Richtigkeit der Mittheilungen sich überzeugen kann, noch in der Lage ist, etwaige Rücktragen an den unbekannten Einsender zu richten.--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
