<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>9</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>315174</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bahn Köln-Frechen. Der Gemeinderath in Frechen hat in seiner vorgestrigen Sitzung den Bau der combinirten Schmal- und Normal-Spur-Bahn Frechen-Köln beschlossen und die Ausführung derselben der Firma Hager&amp; Cie. in Köln übertragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Sterblichkeit in Köln. Die ungewöhnliche Hitze dieses Sommers hatte naturgemaäß eine beträchtliche Erhöhung der Zahl der Erkrankungen und auch der Sterblichkeit im Gefolge. In wie weit Köln von dieser allgemein beobachteten Erscheinung betroffen worden ist, zeigen die Mittheilungen des statistischen Bureau's über die Bewegung der Bevölkerung der Stadt Köln im Monat August d. I. Danach starben im August 782 Personen gegen 629 im Juli und 510 im Juni. Als Todesursachen sind u. a. angegeben in 144 Fällen Brechdurchfall, gegen 94 im Monat Juli und 36 im Monat Juni, ferner in 123 Fällen gute Darmkrankheiten, gegen 82 im Juli und 35 im Juni. Die Statistik verzeichnet auch 3 Selbstmorde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ernst Possart aus München, unser erster deutscher Schauspieler, dessen Gastspiele in Köln noch in Aller Erinnerung sind, hat in edelsinniger Weise sich bereit erklärt, hier zum Besten der Bestrebungen des deutschen Frauen-Vereins für Krankenpflege in den Colonieen am 3. October, Abends 7 Uhr, im Gürzenich den Byron'schen Manfred mit der Musikbegleitung von Schumann vorzutragen. Jeder kennt die großen Gefahren, welche in unsern Colonieen zur Zeit noch das Klima und die Kämpfe mit den Eingeborenen hervorrufen und welchen schon so viele tapfere Landsleute erlegen sind. Es ist eine edele und dankenswerthe Aufgabe des Frauen-Vereins, durch die Errichtung von Krankenäusern in den Colonieen manches blühende Menschenleben das sonst dem Tode im fernen Africa verfallen wäre, zu retten. Die Kölner Bürgerschaft beweist augenblicklich durch die reichen Spenden für die Hamburger Noth wieder auf's glänzendste, daß sie für die Leiden ihrer Mitmenschen stets Herz und Hand offen hat. Sie wird auch den wackern Männern, die als Forscher, Soldaten und Missionare ihr Leben für unsere christlich-nationale Cultur-Arbeit in Africa einsetzen, ein kleines Opfer nicht vorenthalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>An der Gewerblichen Fachschule fand in den Tagen vom 19. bis 22. Sept. die mündliche Abgangsprüfung statt. Dieselbe hatte das Ergebnißß, daß acht Schülern der technischen Mittelschule, zwölf Schülern der Werkmeisterschule, 25 Schülern der Baugewerkschule und einem Schüler der Kunstgewerbeschule das Zeuginß der Reife zuerkannt wurde. Der Prüfungs-Commission gehörten an die Herren Baurath Pflaume, Ingenieur Berghausen, Baumeister Nagelschmid, Ingenieur Niman als Vertreter der städtischen Verwaltung bzw. des Curatoriums ferner die Herren Maschinenfabrikant Blecher aus Barmen und CivilIngenieur Windeck aus Köln als Vertreter des Vereins deutscher Ingenieure und die Herren Bangewerksmeister Festen aus Essen, Müller und Herede aus Köln als Vertreter des rheinisch-westfälischen Baugewerken-Verbandes. Die Gewerbliche Fachschule wurde im SommerSemester 1891 insgesammt von 220, im Winter-Semester 1891/92 von 594 Schülern besucht; gegen 192 bzw. 493 Schüler in dem vorhergehenden Schuljahre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Im Kranenbäumerhof ertrank vorgestern Abend ein kleines Kind, welches gerade gehen konnte, indem es in Abwesenheit seiner Eltern in einen mit schmutzigem Wasser gefüllten Eimer fiel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Diebstahl. Gestern Morgen traf ein Reisender am Westportale des Domes ein und legte ein Packet, Kleidungsstuücke enthaltend, hinter der Hauptthuüre des Portals nieder, worauf er sich für mehrere Augenblicke in den Dom begab. Als er sein Packet wieder holen wollte, war es verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute 29. Ab.-Ist. Anfang 7 Uhr Ende gegen 10 Uhr. Der fliegende Holländer. Daland, ein norwegischer Seefahrer: Bernhard Köhler. Senta, seine Tochter: Francisca Jelinek. Erik, ein Jäger: Wilhelm Birrenkoven. Mary, Senta's Steuermann: Bruno Heydrich. Freitag, 30. Sept., 30. Ab.-Ist.: (:) Köln-Deutz, 28. Sept. Nachdem in vergangener Nacht die beiden letzten noch im Manöver befindlichen Compagnieen des hiesigen Pionier Bataillons unter klingendem Spiel in ihre Garnison eingerückt sind, findet morgen die Entlassung der Reservisten statt.-- In das Krankenhaus hierselbst wurde ein Arbeiter ausgenommen, welcher in einer Fabrik an der Mülheimerstraße durch einen Unfall zwei Finger der rechten Hand verloren hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
