<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>10</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>315192</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Großherzog von Hessen und Prinzessin Alice besuchten nebst Gefolge gestern Morgen 8 1/2 Uhr den Dom und fuhren dann nach Darmstadt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gewerkvereins-Versammlung. In einer vorgestern Abend im Pins-Bau abgehaltenen, sehr schwach besuchten Versammlung des Hirschduncker'schen Gewerk-Vereins hielt der Redacteur des gewerkvereinlichen Organs, Hr. Goldschmidt(Berlin), einen Vortrag über"Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft der deutschen Arbeiter-Bewegung". Nach einem kurzen Rückblick auf die Entwickelung des deutschen Socialismus seit der im Jahre 1863 erfolgten Gründung des Allgemeinen deutschen Arbeiter-Vereins durch Ferdinand Lassalle beschäftigte sich der Redner mit der socialistischen Organisation, die an sich keine Arbeiter-Organisation sei, vielmehr nur politischen Kämpfen diene. Wenn Redner dabei von einem"unnatuürlichen Bündnissß" zwischen Lassalle und dem Mainzer Bischof Frhr. v. Ketteler sprach, so stand das auf derselben Höhe der geschichtlichen Kenntnisse, wie die wunderliche Behauptung, de, damals, aufangs der sechsziger Jahre, auch das Werk der katholischen Gesellen-Vereine entstanden sei. Bekanntlich fällt die Gründung des ersten katholischen Gesellen Vereins in Köln in das Jahr 1849, und 1853 betrug die Zahl der Vereine schon gegen 300! Solcher"Berliner Wind" wehte den Zuhörern aus den Ausführungen des Hru. Goldschmidt mehrfach entgegen. Gegenüber dem revolutionairen Auftreten der Social-Demokratie für eine friedliche Socialreform einzutreten, sei die Aufgabe der 1868 geründeten Hirschduncker'schen Gewerk-Vereine. Seltsamer Weise hielt der Redner es nicht für nöthig, auch nur mit einem Worte zu erwähnen, daß diese deutsche Gewerkvereins-Gründung eine ziemlich mangelhafte Nachahmung Duncker'schen Gewerk Vereine(60,000 Mitglieder) liegen nach der Ansicht des Redners in dem lässigen Verhalten der besitzenden Klassen und Behörden, vor allem aber in dem durch das Socialistengesetz bewirkten Anschwellen der Social-Demokratie. Doch habe letztere, so meinte Redner mit sehr viel Optimismus, den Höhepnnkt bereits erreicht; die innere Erklüftung nehme immer mehr zu und werde dahin führen, daß die nach rechts gehende Richtung des Hru. v. Vollmar die Oberhand behalten uno zu einer rein demokratischen Partei sich umwandeln werde. Dann würden sich auch große sociale Organisationen entwickeln, die ganz auf dem Boden der Hirsch-Duncker'schen Gewerk-Vereine ständen. Auch die katholischen und evangelischen Gesellen-Vereine, Arbeiter-Vereine usw., welche jetzt nach Ansicht des Redners sich wenig oder gar nicht um die wirthschaftliche Lage ihrer Angehörigen kümmern, würden sich der großen gewerkschaftlichen Zukunftspartei auschließen, welcher die friedliche Lösung der socialen Frage vorbehalten sei. Zum Schlusse seiner Ausführungen glaubte der Redner besonders betonen zu müssen, daß die Hirsch-Duncker'schen Gewerk-Vereine neben der materiellen Füsorge für ihre Mitglieder einen ganz besonders hohen Werth auf deren Bildung legen,"sie an den Resultaten und Fortschritten der Wissenschaft theilnehmen lassen". Nach dem absprechenden Urthell, welches Hr. Goldschmidt mehrfach in seinem Vortrage über die confessionellen Arbeiter- und Gesellen-Vereine fällte, fürchten wir sehr, daß die von ihm so sehr gepriesene Arbeiterbildung auf jene irreligioöse Halbbildung hinausäuft, von der einst der Altmeister der deutschen volkswirthschaftlichen Wissenschaft, Professor Roscher, warnend schrieb: "Nichts ist verkehrter, als wenn jetzt mancher-Gebildete- den Steig- lismus dadurch bekämpfen will, daß er eine irreligioöse Halbbildung verbreitet; die kann im Ernst bloß zur Verstärkung des gefürchteten Geguers dienen." Unter allen bisher vorgeschlagenen Reformen, so fährt Roscher fort, befindet sich eben keine, die nicht zu ihrer Durchührung"eine wesentliche Steigerung und Verallgemeinerung echter Religiosiät im Volke voraussetzte".(Geschichte der National-Oekonomie, S. 1025.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Frecher Schwindel. Ein Dienstädchen wurde auf der Eisenbahnfahrt von Bonn nach Köln von einem frechen Schwindler um seine ganze Baarschaft im Betrag von 80 Mark betrogen. Der Mensch, welcher mit dem Mädchen in einem Eisenbahnwagen saß, sah, daß dasselbe eine größere Summe in Gold- und Silber-Geld bei sich trug und erbot sich, ihr den ganzen Betrag in Papiergeld umzusetzen. Das Mädchen ging auf den Vorschlag ein, worauf der Schwindler ihr 16 Fünemark scheine übergab. In Köln angekommen, machte das Dienstädchen die Entdeckung, daß es sogenannte Reclamescheine waren, die ihr der Schwindler eingehändigt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
