<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>8</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>315133</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Neuntes deutsches Bundes-Wettfahren. Die vorgestrigen Schlußrennen auf dem Kölner Sportplatz waren nicht ganz so zahlreich wie am Sonntag, aber doch noch überaus stark besucht. Die Rennen verliefen dies Mal ohne jeden Unfall. Da zu den meisten derselben die Vorläufe noch zu fahren waren, nahm das Programm etwas viel Zeit in Anspruch, aber anderseits hatten die Meisterschaftsfahrer, welche ziemlich zum Schluß starteten, hierdurch den Vortheil, von der sengenden Sonnengluth nicht zu sehr belästigt zu sein. Die Rennen nahmen folgenden Verlauf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Marktverkehr, und namentlich der Verkauf in Schneidebohnen, war gestern Morgen ein großer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einer Dame wurde auf dem Heumarkt im Gedränge das Portemonnaie mit beinahe 12 M. Inhalt aus der Tasche gestohlen, 9. Der Eisenbahn-Verkehr war gestern Morgen am Hauptbahnhofe äußerst lebhaft. Von Kevelaer traf gestern Morgen 9 Uhr ein Sonderzug hier ein und fuhr nach wenigen Minuten Aufenthalt nach Siegburg weiter. Unter den Reisenden befanden sich auch die Zöglinge mehrerer Schulen aus Hagen und Umgegend. Ein großer Theil der Radfahrer kehrte bereits gestern Vormittag nach der Heimath zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Liebstähle. Unter erschwerenden Umständen wurden aus einem Comptoir an der Elsaßstraße 30 M. in kleinen Münzsorten gestohlen; ferner einem Herrn am verflossenen Sonntag auf dem Sportplatz zu Riehl eine goldene Uhr nebst kleiner goldener Kette mit Medaillon, und einer Dame am Panopticum das Portemonnaie mit etwa 14 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gefunden wurden: auf der Neußertraße ein Gelöstück, auf dem Friesenplatz ein vergoldetes Armband, in der Trankgasse ein Paar Kinderschuhe, am Rinkenpfuhl ein Handkorb mit Kaffee und sonstigen Waaren. auf der Bonnerstraße zwei Packetchen Stoff, auf dem Perlengraben ein gehäkelter Geldbeutel mit einigen Pfennigen und auf einer Fensterbank an der Kreuzgasse ein Portemonnaie mit ungefähr 8 M. Inhalt. Die Eigenthuümer der genannten Sachen können sich auf dem Geschäftszimmer der Polizei-Inspection melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ertrunken. Vorgestern Nachmittag ertrank beim Baden an der Deutzer Rheinseite ein junger Mann von hier. Derselbe gerieth durch die Wellen eines Schleppdampfers in eine vor kurzer Zeit ausgebaggerte Grube, tauchte noch drei Mal auf, kam aber dann nicht mehr zum Vorschein. Die Leiche wurde noch an demselben Abend gelandet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Roheit. Vier Arbeiter drangen vorgestern Abend kurz vor 11 Uhr in einen Laden am Blaubach, eigneten sich Obst an und bedrohten und beschimpften den Laden-Inhaber. Als dieser Bezahlung verlangte, gertrümmerten sie auch eine Fensterscheibe. Da Wächter erschienen, entliefen zwei, während die beiden Andern festgenommen wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfall. Die 70 Jahre alle Frau, welche am Vormittag des 20. d. an der Ursulastrße durch eine Droschke zu Boden geworfen und schwer verletzt wurde, ist am Montag-Morgen im Hospital gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ertrunken. Gestern Nachmittag ertrank in der Nähe der städtischen Bade-Anstalt in Deutz ein sechszehnähriger Junge. Mehrer# andere Burschen schwammen ihm nach ohne ihn jedoch retten zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Verhaftet. Durch Geheimpoliziſten wurde am Sonntag in Kevelaer eine Taschendieben abgefaßt. Dieselbe, etwa 30 Jahre alt, ganz fein gekleidet, schien. nach dem festgestellten Befunde, in Köln reichliche Beute gemacht zu haben. Sie wurde am Montag nach Köln zurück gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Nippes, 24. Aug. Im Schweppe'schen Saale hatten sich am Samstag-Abend Vorgesetzte und Arbeiter der königl. Hauptwerksätte nebst ihren Familien eingefunden, um das Jubiläum des Schlossers Hru. Emil Grund, welcher an diesem Tage auf eine fünsundzwanzigjährige Thäligkeit in oben genannter Wirkstätte zurückblickte, festlich zu begehen. Von Seiten der Mitarbeiter erhielt der Jubilar, der vor einiger Zeit eine Verkuppelung erfunden hat, welche patentirt worden ist, hübsche Erinnerungsgeschenken. Durch Gesang-Vorträge der Liedertafel, Gesang-Soli und viele humoristische Darbietungen wurde die Feier verschönert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln, 23. An. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..10 das Pfund. Eier.00 das Viertel. Hinkel 2,00, Tauben.00 das Paar. Hasen 0,00, Schnepfen.00, Feldhühner 1,60, Truthahn 00,00 das Stück, Kaninchen 1,00 das Stück. Krammetsögel 0,00 das Bund. Hühner 1,69, Enten 2,80, Gäuse 6,09 das Stück. Hecht 1,00. Aal 1,50, Karpfen 1,00, Salm 2,50, Schleien 0,80 das Pfd. Krebse die 100 Stück M. 0,00. Ochsensteisch M..70, Kalbfleisch 0,65, Hammelfleisch 0,65, Speck, geräuchert.90, gesalzen 0,80, Schmalz 0,80, Nierenfett 0,50, Zwiebeln 0,08 das Pfd. Aepfel 00,00 die 109 Pfd. Kartoffeln, weiße M. 3,00, rothe 0,00, Nieren4,50 die 100 Pfd., Bohnen zum Einmachen 0,06 das Pid.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 22. Aug. Am 17. d. wurde von unsern Stadtverordneten in geheimer Sitzung der zur Zeit bei dem Magistrat in Münster beschäftigte Gerichts-Assessor Hr. Dr. Heyl aus Haselünne in der Provinz Hannover einstimmig als besoldeter Beigeordneter unserer Stadt auf die Dauer von zwölf Jahren gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Kevelaer, 21. Aug. Die große Kölner Wallfahrts-Procession traf heute Mittag 12 1/2 Uhr, 481 Pilger stark, hier ein, und wurde in üblicher Weise von der Fahrprocession am"Krausen Baum" empfangen. Die drückende Hitze des ersten Tages hatte manchen Pilger noch in Neuß zur Umkehr bewogen. Einige leichte Ohnmachten in Dormagen und Hüls abgerechnet, ging indeß die Reise glücklich von Statten. Von St. Peter vor Neuß aus wurde auf Anregung des Hru. Pfarrer Dites, welcher die Procession führte, die Bitte an den Hru. Dompropst Dr. Verlage in Köln gerichtet, die Predigt in Kevelaer zu halten, welchem Wunsche derselbe auch heute Abend in wahrhaft glänzender Weise entsprach. Dem Präfecten der Kevelaer'schen Bruderschaft, Hru. Sturm, welcher in diesem Jahre zum 50. Male zu Fuß hierhin pilgerte, wurde ein kostbares Diplom zum dauernden Andenken überreicht. Außer den beiden Kölner Processionen sind noch Pilger von Duisburg, Großeinbaum und mehrere holländische Processionen hier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
