<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>9</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>315173</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jum Besten der Nothleidenden in Hamburg wird von Zöglingen der städtischen höhern Mädchenschule am nächsten Sonntag, Vormittags 11 1/2 Uhr, eine musikalisch-declamatorische Unterhaltung in der Schul-Aula veranstaltet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Glück beim Englück hatte ein beim neuen Postgesäude beschäftigter Arbeiter, welcher am Montag-Abend aus der zweiten Etage in den Keller stürzte. Der Verungluückte fiel zunächst auf ein Gerüst in der ersten Etage, wodurch die Wucht des weitern Falles gehemmt wurde, und von dort in den Keller. Nachdem der Mann sich vom Schrecken erholt hatte, konnte er sich wieder erheben und nach Hause wandern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Choleragefahr. In der vorigen Woche waren im Stadtgebiete Köln insgesammt 106 Todesälle zu verzeichnen, darunter 12 an Brechdurchfall, und zwar je sechs in der Alt- und Neustadt, sowie 13 an acuten Darmkrankheiten und zwei an Unterleibs-Typhus. Die Gesamtseelenzahl von Köln betrug am 1. Sept. d. J. 294,090. Der Gesundheitszustand ist hier durchaus normal. Auch im Hülfskrankenhause befinden sich nur einige an leichtem Brechdurchfall erkrankte Personen. Bei drei Kranken, welche als choleraverdächtig dorthin gebracht wurden, stellte sich bei der ärztlichen Untersuchung heraus, daß dieselben an Typhus litten. Die bei dem Eisenbahn-Unfall verungluückten Reservisten, welche von der Englücksstelle zu dem am nächsten gelegenen Hülfskrankenhause gebracht worden waren, sind nach dem Bürgerhospital üübergesiedelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Diebstahl. Ein in einem Hause an der Thieboldsgasse beschäftigter Stuccaturer hatte während der Arbeit seinen Rock nebst Uhr in einem Zimmer niedergelegt. Gestern Vormittag kam ein Handlanger zu ihm und bestellte ihn zu seinem Meister. Er begab sich dahin, Rock und Uhr zurücklassen, jedoch wußte der Meister nichts von dieser Bestellung. Als der Stuccaturer auf die Arbeitsstelle zurückkam, war der Handlanger verschwunden, und mit demselben seine Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Gestern Abend nach 6 Uhr wurde in der Schildergasse eine junge Dame durch einen Rollwagen der Speditions-Firma Strohe auf dem schmalen Trottoir gegenüber dem Hause Nr. 19 an Arm und Schulter schwer verletzt. Ein in der Nähe wohnender Art legte einen Nothverband an, worauf die Verletzte in einer Droschke nach ihrer Wohnung gebracht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>1. Jedes aus dem Königreich der Niederlande eingehende Schiff ist nach dem Passiren der preußischen Landesgrenze vor der Zollabfertigung in Emmerich einer ärztlichen Untersuchung hinsichtlich aller auf dem Schiffe befindlichen Personen und der Schifferäume zu unterziehen. Der Schiffpführer ist verpflichtet, zu diesem Zweck das Schiff an der von der Behörde angewiesenen Stelle festzulegen, den Herkunfts- und Bestimmungs-Ort anzugeben, die Schiffspapiere und ein Verzeichnißß aller auf dem Schiffe befindlichen Personen vorzulegen, und letztere dem untersuchenden Arzte vorzustellen. Vor beendeter Untersuchung darf keine der auf dem Schiffe befindlichen Personen dasselbe verlassen, und außer den Beamten und Aerzten keine Person von außerhalb das Schiff betreten. Die über die Untersuchung ausgestellte Bescheinigung ist von dem Schiffer aufzubewahren, und den Organen und Beauftragten der Behörden auf Verlangen jederzeit vorzuzeigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>2. Die Schiffpführer aller aus dem Königreich der Niederlande kommenden Schiffe sind verpflichtet, die Fahrzeuge und die darauf befindlichen Personen während der Dauer von sechs Tagen seit dem Passiren der Landesgrenze mindestens ein Mal täglich durch Aerzte, die von den Behörden hierzu besonders bestellt sind, untersuchen zu lassen. Die ärztliche Untersuchung erfolgt auf Antrag des Schiffers bei der Ortspolizeibehoörde, und zwar auf den nachbezeichneten Untersuchungs-Stationen unentgeltlich, im Uebrigen auf Kosten des Schiffers. Untersuchungs-Stationen sind außer Emmerich: Wesel, Ruhrort(Homberg, Wessenberg), Duisburg, Duisburg-Hochfeld, Uerdingen, Düsseldorf, Neuß, Mülheim, Köln, Bonn, Linz, Andernach, Koblenz, St. Goar. Das Ergebnißß der Untersuchung wird in die in Emmerich ausgestellte Bescheinigung nachgetragen. Der Unterschrift des Arztes ist das Dienstsiegel der Ortspolizeibehoörde beizufuügen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>3. Die aus dem Königreich der Niederlande kommenden Schiffe müssen während der sechstägigen Beobachtungszeit eine gelbe, weithin sichtbare Flagge halbmast führen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>4. Die Führer aller auf dem Rhein befindlichen Schiffe haben sich, wenn sie an Land anlegen, binnen zwei Stunden bei der Ortspolizeibehoörde unter Vorlage der Schiffspapiere und der Untersuchungsbescheinigungen zu melden. Von dieser Meldepflicht sind diejenigen Schiffe ausgenommen, welche nach einem ein für alle Mal bestimmten Fahrplane fahren, sofern sie die Fahrzeit inne halten. Die Schiffe sind alsbald der ärztlichen Untersuchung zu unterwerfen, wenn die Führer nicht nachweisen, entweder: a. daß die Schiffe an demselben Tage der vorgeschriebenen ärztlichen Untersuchung unterzogen worden sind, oder b. daß sie innerhalb der sechs vorhergehenden Tage nicht in dem Königreich der Niederlande gewesen sind. Der Nachweis zu a. ist durch Vorlage der Untersuchungs-Bescheinigung zu führen, der Nachweis zu b. kann durch ortspolizeiliche Bescheinigungen erbracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>5. Die Führer aller auf dem Rhein befindlichen Schiffe sind verpflichtet, jeder Zeit den Organen und Beauftragten der Behörden, insbesondere den Aerzten und dem Personal der Polizei-Wachtschiffe das Betreten der Schiffe zu gestatten bzw. durch die nöthigen Vorkehrungen (Legen von Stegen, Anhalten, Verminderung der Fahrgeschwindigkeit und dergl.) zu ermöglichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>6. Zuwiderhandlungen gegen vorstehende Bestimmungen werden, so fern nicht nach Maßgabe dess 327 des Reichsstrafgesetzbuches Gefäognißstrafe verwirkt ist, mit Geldstrafe bis zu 60 M. bestraft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>7. Diese Verordnung tritt sofort in Kraft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Allgemeiner Unterricht(nur für Erwachsene).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Metallarbeiter, b. Bauhandwerker, c. Kunsthandwerker.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
