<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>7</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>315102</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Erzbischof Leo Merin. Seit gestern weilt hier der hochw. Hr. Leo Merin, Erzbischof von Port Louis, auf der Insel Mauritius, die durch den jüngst ausgebrochenen furchtbaren Cyklon eine traurige Berühmtheit erlangt hat. Erzbischof Leo ist kein Fremdling in unserer Stadt. 1848 hier in Köln zum Priester geweiht, war er mehrere Jahre lang Kaplan und Geheimſecretair des Cardinals v. Geissel, begab sich dann in die Missionen und wurde Erzbischof von Bombay, im englischen Ostindien, wo er unter sehr schwierigen Verhältnissen 28 Jahre den Hirtenstab führte und besonders auch in Wort und Schrift als Vertheidiger des katholischen Glaubens gegen den dortigen buddhistischen Philosophen auftrat. Seit einigen Jahren ist er der Oberhirt der Katholiken auf der britischen Insel Mauritius im indischen Ocean. Das entsetzliche Englück, das am 29. April über die Insel hereinbrach, hat ihn nach Europa geführt, um die Theilnahme für seine so schwer betroffene Diöcese anzuregen. Er beabsichtigt heute(Donnerstag) Abend um 1/2 9 Uhr im Fränkischen Hof einen Vortrag über die Insel Mauritius und besonders über dieses jüngste verheerende Natur-Ereignißß zu halten. Zweifellos wird der Kirchenürst hier in Köln, wo er vor beinahe einem halben Jahrhundert seine priesterliche Laufbahn begonnen, und in der Diölese, der sein erstes priesterliches Wirken geweiht war, auf besonders theilnehmendes Entgegenkommen rechnen dürfen und eine zahlreiche Zuhöverschaft um sich versammelt sehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Am Dinstag feierten die in der Kammachergasse 5 wohnenden Eheleute Dehaan das Fest der goldenen Hochzeit. Der Jubilar, welcher im Marinehospital krank daniederliegt, zählt 78 Jahre und die Jubilarin 75 Jahre. Die alten Leutchen erfreuen sich einer großen Kinder- und Engelschaar und leben in dürftigen Verhältnissen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Für allgemeine Zeitkarten kommt, laut einer Bekanntmachung der kgl. Eisenbahn-Direction(rechtsrhein.), vom 1. November d. J ab ein Mindestbetrag von M..50 in erster Klasse. M..50 zweiter Klasse und M..50 in dritter Klasse zur Erhebung. Für Nebenarten bildet die Hälfte dieser Beträge den Mindestpreis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verkauf. Heute Vormittag beginnt der Verkauf der in den Bezirken der kgl. Eisenbahn-Directionen zu Köln, linksrheinische und rechtsrheinische, sowie Elberfeld in der Zeit vom 1. Januar bis Ende März d. J. aufgefundenen herrenlosen und nicht zurückgeforderten Gegenstände im Güterschuppen der Rheinstation an der Trankgasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verhaftet. In einer Apotheke zu Ehrenfeld wurde gestern ein Gauner verhaftet, welcher einen Kölner Kaufmann um mehrere Stücke Stoffe beschwindelt hatte. Derselbe ließ sich auf den Namen eines Aehrenfelder Arztes vorgestern ein Stück Tuch im Werthe von über 100 M. geben. Der Geschäftsmann lieferte die Waare, sandte aber einen Commis mit, der sich davon überzeugte, daß der Mensch wirklich in das Haus des Arztes ging. Gestern stellte sich der Betreffende wieder ein und verlangte für den Herrn Doctor ein Stück Flanell. Dieses wurde ihm anstandslos gegeben. Später zog der Kaufmann indeß Erkundigungen ein und erfuhr, daß er betrogen war. Kurz nach dieser Entdeckung erfolgte die Verhaftung des Schwindlers.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unvorsichtigkeit. In einem Hause am Hohenzollern-Ring trank gestern Vormittag ein Dienstädchen irrthümlich aus einer mit Salzsäure gefüllten Flasche und ist in Folge dessen lebensgefaährlich erkrankt. Die Englückliche fand im Hospital Aufnahme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>P Liebstähle. Ein Obstaändler übergab einem Arbeiter auf dem Heumarkt zwei Körbe mit Kirschen, damit er dieselben nach seiner Wohnung schaffe. Der Arbeiter lieferte nur einen Korb ab und ließ sich dann nicht mehr sehen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Unbekannter lieh bei einem Wagenverleiher an Severin auf den Namen eines diesem bekannten Herrn einen Feder-Handwagen, brachte denselben aber nicht zurück</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Aus einem Hause an der Silvanstraße wurden eine silberne Brosche in der Größe eines Dreimarkstückes, eine Bernstein-Brosche, ein goldener Ring mit Blutstein, in welchen ein Kopf eingravirt ist, ein goldener Ring mit einem weißen Stein. ein Paar goldene Ohrringe und einige kleine Stücke Bruchgold gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ehrenfeld, 27. Juli. Die Arbeiter-Entlassungen, welche in jüngster Zeit in der hiesigen Waggonfabrik, Actien-Gesellschaft, vormals P. Herbrand&amp; Co., stattgefunden, haben bei weitem nicht den Umfang, wie er in der Notiz in Nr. 201 des Kölner Local-Anzeiger angenommen wurde. Die Geschäftsleitung des genannten Werkes theilt uns mit, daß von 560 daselbst beschäftigten Arbeitern seit dem 15. d. bis heute nur 23 entlassen worden sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Berämpfung der Cholera. Der Reichs-Anzeiger enthält nachstehende Bekanntmachung betr. Schutzmaßregeln gegen die Cholera. Die Ausbreitung der Cholera in Rußland wird von der preußischen Staatsregierung mit aller Aufmerksamkeit verfolgt und hat seit der zweiten Woche des Juli schrittweise zu verschiedenen wichtigen Maßnahmen und Vorbereitungen geführt. Dabei ist stets Fühlung mit dem Reichs-Amt des Jnnern gehalten, und sind den Anordnungen eingehende Conferenzen der Referenten der betheiligten Ressorts mit Mitgliedern des kaiserlichen Gesundheits-Amtes, Geheimen Medicinal-Rath Dr. Koch u.., voraufgegangen. Die Richtung, in der sich die Anordnungen bewegen, ist dieselbe, welche in dem Erlasse über Maßnahmen gegen die Cholera vom 14. Juli 1884 inne gehalten ist. Für die aus dem Schwarzen Meer und den russischen Ostseeäfen kommenden Seeschiffe sowie die aus Rußland anlangenden Eisenbahnreisenden ist eine strenge ärztliche Ueberwachung in den Seehäfen bzw. auf den Grenz-Eisenbahnstationen angeordnet. In Trupps reisende Auswanderer werden außeadem noch einer gleichen Controle in Schneidemühl, Breslau, Ruhleben bei Spandau und Stettin unterworfen und dabei von dem übrigen Publicum möglichst abgesondert gehalten. Eine sanitätspolizeiliche Beaufsichtigung der Reisenden an den wichtigen Eisenbahn-Knotenpunkten, des Flußschifffahrts- und Flößerei-Verkehrs wird in den Grenzprovinzen in allen Einzelheiten vorbereitet, so daß dieselben gegebenen Falls sofort in Vollzug gesetzt werden kann. Auch an der westlichen Landesgrenze sind Vorbereitungen zu ähnlichen Maßnahmen, wie an der russischen, getroffen. Ferner sind die Regierungsräsidenten angewiesen, ein Verbot der Ein- und Durchfuhr gebrauchter Leib- und Bett-Wäsche, gebrauchter Kleider-- mit Ausschlußß der Wäsche und Kleider von Reisenden--. von Hadern und Lumpen aller Art, von Obst, frischem Gemüse, Butter und sogenanntem Weichäse zu erlassen, auch eine warnende Belehrung über das Verhalten gegenüber solchen aus Rußland eintreffenden Gegen ständen zu veröffentlichen, bei welchen die Gefahr der Einschleppung der Krankheit gleichfalls vorliegt, ohne daß sie doch in das Einfuhrverbot haben eingeschlossen werden können. Des weitern steht eine den neuesten Er gebissen der Wissenschaft Rechnung tragende Anleitung zur Desinfection bei Cholera, bei welcher ein Schwerpunkt auf leichte Beschaffung und Anwendung der Mittel gelegt wird, unmittelbar vor der Vollen dung und wird alsbald nebst einer populairen Belehrung über das Wesen der Cholera und das Verhalten während ihres Herrschens ver öffentlicht werden. Gleichzeitig werden den Aerzten Rathschläge zur zweckmaäßigen freiwilligen Mitwirkung an der eventuellen Bekämpfung der Seuche ertheilt, und wird die Anzeigepflicht auch für alle der Cholera verdächtigen Krankheitsfaälle eingeführt werden. Außeadem besteht die Absicht, den Kreisphisikern die Befugnißß zu größerer selbständiger Ini tative zur sofortigen Feststellung derartiger Fälle und Instituirung der sanitätspolizeilichen Maßregeln zu ertheilen, um der Verschleppung der Krankheit bei ihrem ersten Auftreten unveraüglich mit allen Mitteln entgegenzutreten. Hinsichtlich der Betheiligung der Sanitäts-Commis sionen an den Aufgaben der öffentlichen Gesundheitspflege, deren E füllung gerade bei der Bekämpfung der Cholera von höchster Wichtigkeit ist, hat sich der oben bezeichnete Erlaß bereits so erschöpfend und zutreffend ausgesprochen, daß in dieser Beziehung seine Befolgung nur nochmals weingeschärft werden kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
