<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>10</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>315189</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Postunterschleif. Das Schwurgericht verhandelte gestern gegen den frühern Postamenten Otto Heusken, geboren am 20. April 1863 zu Niederhausen, Kreis Gummersbach. Dem Angeklagten wird zur Last gelegt, daß er vom Nov. 1889 bis Febr. 1892 durch zwei fortgesetzte Handlungen Geld und andere Sachen, die er in amtlicher Eigenschaft empfing, unterschlagen, und zur Verdeckung dieser Unterschlagungen die zur Controle der Einnahmen und Ausgaben dienenden Bücher unrichtig geführt und gefälscht, sowie daß er Briefe und Packete röffnet und unterdruückt hat. Assessor Wildering vertritt die Anklagebehörde, Vertheidiger ist Rechtsanwalt Friedel. Heusken sucht seine Beamten-Qualität in Abrede zu stellen, und bestreitet, die Fehlsumme unterschlagen zu haben. Am 3. Nov. 1888 habe er auf Veranlassung seiner Mutter an Stelle seines verstorbenen Vaters die Postagentur übernommen, nachdem er die bisherige kaufmännische Stellung aufgegeben. Bei dem Kassen-Abschlusse am 1. Oct. 1889 hätte sich ein Minus von 100 M. ergeben, und da er sich geschämt hätte, seiner Mutter dies mitzutheilen, habe er Bezüge von Postanweisungen zurückbehalten und zur Deckung des Fehlbetrage in die Kasse gelegt. Die Postanweisungen habe er dann abgesandt, nachdem andere Postanweisungen eingelaufen, die er dann wieder zurückhielt. Zwei Jahre lang habe er sich auf diese Weise geholfen. Das Minus war inzwischen auf etwa 800 M. gestiegen, wofür der Angeklagte keine Erklärung geben kann. Seine Mutter hat alsbald nach der Entdeckung der Veruntreuungen den Fehlbetrag gedeckt. Bei der Verhaftung des ungetreuen Beamten wurden bei ihm vorgefunden zwölf Postanweisungen, die er natürlich später absenden wollte, ferner zwei uneröffnete Werthbriefe, nenn eingeschriebene und 26 gewöhnliche Briefe, sowie ein Packet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>schule in Mülheim a. Rh. feiert bekanntlich am 14. d. M. das Jubiläum ihres vierzigährigen Bestehens und gleichwebereien zur Verwendung kommenden Fasern und Garnen, wie Seide, Wolle, Baumwolle, Leinen, Jute, Hauf, Manila rc. bestehen soll. Die Blumenfabrik Adolph Meyer in Köln hat es übernommen aus diesem außergeröhnlichen Material die feinsten Blüthen, Blätter und Gräser herzustellen und zu einem Bouquet zu binden. Die interessante Arbeit, ein wirkliches Kunstwerk, ist Mittwoch den 12. und Donnerstag den 13. im Schaufenster der genannten Firma ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
