<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>8</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>315110</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>J1rother betrug in der Zeit von der Frühjahrs-Region,(15. Ap.) bis zum 30. Juli die Zahl der ausgeliehenen Bände 2951(darunter für amtliche Zwecke 864), die Zahl der Benutzer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Saales 115, Wahrend des Monats August bleibt die Biblia##, Publicum gänzlich geschlossen. Die Wieder-Ausgabe der Bücher beginnt am 1. September.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Urfgst:."Gestern Morgen gegen 10 Uhr fiel auf dem Sachsenring ein Adjutant vom Pferde, erlitt aber glücklicherweise keine Veronesen S,scheue Thigt leer durch die Ulrichgasse und wurde dort von einem Soldaten aufgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In das Hospital wurde ein Mann aufgenommen, welcher in angetrunkenem Zustande mit der Faust eine Fensterscheibe gertrümmert von beinem Sarren guraisch a utt ferner ein Fuhrmann, welcher von seinem Karren gefallen und einen Schulterbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schöffengericht. Der Handelsmann Heinrich Herrin aus Schaephuysen war, ohne im Besitze eines Wander-Gewerbescheine zu sein, mit Butter hausirend, umhergezogen und hatte, so viel man ihm nachweisen konnte, in zwei Fällen Margarine für echte Butter verkauft. Der Antrag lautete auf zehn Tage Gefäogniß und 36 M. Geldstrafe. Das</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Strafkammer. Mit seltener Frechheit und Dreistigkeit führte der Schreinergeselle Karl Kiesewetter in der Nacht vom 17. bis 18 Januar in der Lübeckerstraße einen Diebstahl aus. Von einer Baustelle aus stieg er über eine Mauer in das Besitzthum eines Holzänders, eg## ein parterre-Feuster gelangte er in das Innere des Hauses; nachdem er von einem Kleideständer einen Posten Kleidungsstuücke zusammengepackt hatte, stieg er bis zur dritten Etage herauf der Treppe eines Hauses an der Straßburgergasse lag, in Brand. Die Berufsfeuerwehr, welche mit sämmtlichem Material, zwei Rettungsleitern</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Dampfspritze herbeieilte, fand das Feuer bereits von den Einwohnern</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Verhaftet. Die Polizei drang vorgestern Abend in ein zweiöderliche Frauensmmner Männer-Quartet eschuloigte Mensch ist vorgestern Morgen in Freiheit worden, nachdem er zuvor die wirklichen Diebe der Polizei genannt hatte..u desen hat die Criminalpolizei einen vorgestern Abend Schäfer der vor zwei 3; Oaupthäfer dagegen, ein Kellner mit Ramen #er vor zwei Jahren im Vereinslocal"Im Holz" gearbeitet ""Schwindel. Seit längerer Zeit geht wieder Jemand bei den 5% Sechen Bein" in Fiat d Umgegend um und verkauft ein"Leven Jesu" in Lieferungen für sehr hohen Preis. Er gibt an Reingewinns für eine Missionsstelle, ein Theil für die Herz-Jesu-Kirche bestimmt sei und daß ein Theil verwendet werden würde, um h. Messen für die Wohlthäter lesen zu lassen. Weil sich immer neue Leute finden, welche auf derlei Schwindel sich einlassen Betenden, ioe methe ie. deh, fur de Her.deluüuche von den Be treffenden, so weir es dem Vorstand bekannt ist, ein Beitrag nicht F und daf der betre deusstelle nicht aufzufinden ihrer Vereins-Versammsnrer.. ast veranstaltet gelegentlich aliens-Skale des Poltere eut chmittag in dem kleinen Restaurosen. Haupt Aussteller ist Nagen Anstellung von abgeschnittenen diese Ausstellung in erten:. Comt in Kerberg. Wenn auch glieder dienen soll so gue Linie den Fach-Interessen der Vereinsmitblumenliebenden Publiceuung die Gartenbau-Gesellschaft doch auch dem 45 mit Hausarbeit, 2s mit Stundenarbeit beschäfliegt find und 10 in Die betrat das unverschlossene Schlafzimmer der Hausfrau, welche erwachte, als der Mensch ihr mit einer Blendlaterne in's Gesicht leuchtete Gerter Leid Die Dame schrie um Hülfe, der Dieb</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
