<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>8</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>315113</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Steuer-Entrichtung. Zur Vermeidung streckungen machen wir darauf aufmerksam, daß in Einkommensteuergesetzes bis zum 15. d. M. die Hälfte der Steuern entrichtet sein muß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kötner Liederkranz wird am Samstag den 13. August mit dem Schnellzuge.35 Vorm. ab Köln unter Leitung seines neuen Dirigenten, Hru. Musikdirector Karl Hirsch, welcher seit einigen Tagen seinen Wohnsitz von Mannheim nach Köln verlegt hat, nach Wiesbaden reisen, um, einer Einladung der Cur-Direction folgend, daselbst ein Concert zu veranstalten. Den nächstfolgenden Tag wird der Verein ein Concert in Bad Nauheim geben. Außeadem ist der Kölner Liederkranz auf Montag den 15. August, Morgens 10 1/4 Uhr, in das königliche Schloß nach Homburg v. d. H. befohlen, um der Kaiserin Friedrich einige Lieder vorzutragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text># Unfälle. Gestern Morgen blieb dem Postillon eines Postwagens die Peitsche an der an der Dom-Apotheke stehenden Laterne hängen. Als derselbe die Peitsche losziehen wollte, fiel die Laterne herunter und einem vorübergehenden Herrn auf den Kopf. Der Verletzte wurde nach dem Hospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In das Hospital wurde ferner gestern Nachmittag ein Junge aufgenommen, welcher beim Spielen auf dem Schulplatz gefallen und einen Arm gebrochen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>P Dienstähle. Ein Arbeiter erschien Vormittags in der Wohnung einer Händlerin am Fischmarkt und sagte dem anwesenden Sohne derelben, seine Mutter schicke ihn, um für dieselbe Geld zu holen. Er brach dann einen Koffer auf. in welchem das Geld verwahrt wurde, nahm aus demselben M. 26.50 sowie eine silberne Remontoir-Uhr mit Goldrand und entfernte sich damit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Aus einem Comptoir an der Wißmannstraße zu Ehrenfeld wurde eine Starbüchse mit etwa 600 M gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein schrecklicher Unfall ereignete sich gestern Nachmittag am Zuckerberg gegenüber dem Kaisergarten. An freien Nachmittagen spielen dort zahlreiche Kinder aus dem nördlichen Stadttheil zusammen größere wie Jager und Hase, Indianer. So auch gestern Nachmittag Mehrere Knaben versteckten sich dabei in einer daselbst befindlichen tiefen Sandgrube. Plötzlich gab die Erde nach und verschüttete mehrere Knaben. Einer derselben, im Alter von etwa neun Jahren, war bis an die Schultern verschüttet und konnte von seinen Spielkameraden noch gerettet werden. Zwei andere Knaben, im Alter von zehn und vier Jahren, Letzterer das einzige Kind seiner Eltern, wurden durch herbei berufene Feuerwehr als Leichen ausgegraben. Alle Wiederbelebung-Versuche waren erfolglos.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>6. Aug. 1892. Gasfabrik 194. Lab. 19/8. Stadt Local-Anzeiger Nr. 216 a Sonntag,. August 1392.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
