<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>9</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>315175</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Sonntagsruhe für Bäcker und Conditoren. Der Herr Regierungs-Präsident hat, nach einer amtlichen Bekanntmachung des Herrn Polizei-Präsidenten, in Verfolg der die Sonntagsruhe im Handelsgewerbe betreffenden Ausführungs-Bestimmungen vom 20. Juni d. J. gestattet, daß in der Stadt Köln an denjenigen Sonn- und Festtagen, an welchen gesetzlich eine fünestündige Beschäftigungszeit im Handelsgewerbe zulässig ist, der Verkauf von Back- und Conditorwaaren, sowie der Milchhandel bis auf weiteres auch in der Zeit von zwei bis drei Uhr Nachmittags stattfinden darf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bezüglich der Personen-Dampfschiffe hat der Herr Oderpräsident nachstehende Verordnung erlassen. Aus den den Rhein befahrenden Personen-Dampfschiffen dürfen cholerakranke oder choleraverdächtige Personen innerhalb der Rheinprovinz nur an den nachbezeichneten Stationen, an denen Kranken-Transportmittel und geeignete Unterkunftsräume vorhanden sind, an's Land gesetzt werden. Diese Kranken-Uebergabestationen sind: Emmerich, Rees, Wesel, Ruhrort, Duisburg, Uerdingen, Kaiserswerth, Düsseldorf, Mülheim</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rh., Köln, Bonn, Remagen, Linz, Andernach, Koblenz und St. Goar. Die Bezeichnung weiterer Kranken-Uebergabe-Stationen bleibt besonderer Bekanntmachung vorbehalten. Ausgenommen von dieser Bestimmung sind diejenigen Dampfschiffe, welche ausschrießlich dem Localverkehr dienen.SS 2. Vor der Aussetzung cholerakranke und choleraverdächtiger Personen hat der Schiffpführer die zuständige Orts-Polizeibehoörde schleunigst zu benachrichtigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Personenposten. Vom 1. October ab werden im Postengang nachstehende Aenderungen eintreten. 1. Von Köln nach Frechen fahren täglich zwei Posten, und zwar auf der Hinfahrt die erste Post</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vorm. ab Köln,.25 ab Lindenthal und.5 in Frechen, die zweite Post in denselben Zeiten Abends; auf der Rückfahrt die erste Post.30 Vorm. aus Frechen,.15 aus Lindenthal und.35 in Köln, die zweite Post in denselben Zeiten Abends. 2. Personenpost zwischen Köln und Rommerskirchen: auf der Hinfahrt erste Post.50 Vorm. ab Köln,.15 ab Ehrenfeld,.35 ab Bickendorf,.25 ab Poulheim,.55 ab Stommeln..30 in Rommerskirchen; zweite Post.0 Nachm. ab Köln,.25 ab Ehrenfeld,.45 ab Bickendorf,.35 ab Poulheim,.5 ab Stommeln und.40 Abds. in Rommerskirchen. Auf der Rückfahrt erste Post.30 Vorm. ab Rommerskirchen,.15 ab Stommeln,.40 ab Poulheim..30 ab Bickendorf,.50 ab Ehrenfeld und.10 in Köln; zweite Post.25 Nachm. ab Rommerskirchen,.10 ab Stommeln,.35 ab Poulheim,.25 ab Bickendorf,.45 ab Ehrenfeld und.5 Abends in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gaskochapparat. Auf Veranlassung des Kölner Haus- und Grundbesitzer-Vereins hielt am Mittwoch-Abend im großen Saale des Fränkischen Hofes Hr. Richard Goede aus Berlin einen Vortrag über die Vortheile des Kochens auf Gasöfen. Zur praktischen Erläuterung der Ausführungen des Redners waren auf der Saalsühne die verschiedensten, für Gasheizung eingerichteten Kochherde, Brat- und Hackapparate, Kaffeeöster, Waschkessel, Bouillonkessel, Wärme-Trockenapparate, Plättöfen usw. aufgestellt, so daß man eine auserlesene Musternüche vor sich hatte, in der auch zwei Köche ein vollständiges Diner errichteten. Entsprechend der Bedeutung, welche der Vortrag vorwiegend für den Haushalt bot, setzte sich die Zuhöverschaft zum größten Theile aus Damen zusammen. Einleitend gab der Redner seiner Verwunderung Ausdruck, daß es so langer Zeit bedurft habe, um endlich die großen Vortheile der Verwendung des Gases zu Kochzwecken zu erkennen. Erschwert hätten das einerseits die bisher noch mangelhaften Apparate und anderseits die bis in die letzten Jahre noch recht hohen Gaspreise. In beiderlei Hinsicht sei jetzt eine gründliche Besserung eingetreten. In Köln koste das Gas für Koch- und Heiz-Zwecke per Cubikmeter nur 10 bzw. 8 Pfg. Nachdem das Gas vor mehrern Jahrzehnten eine völlige Umälzung in dem Beleuchtungswesen herbeigefuührt habe, schaffe dasselbe jetzt eine gründliche Reform in unserm Küchenwesen. Die Vortheile bei Verwendung des Gases zu Kochzwecken beruhen auf der damit verbundenen Reinlichkeit, der bequemen Handhabung sowie der leichten Regulirbarkeit und völligen Ausnutzung der Wärme. Das Kochen, das bei Verwendung von Kohlenfeuer der Hausfrau so viel Mühe und Verdruß bereite, gestalte sich bei Benutzung von Gasöfen geradezu zu einem Vergnügen. Leider stehe noch manches unbegraündete Vorurtheil der Verwendung der Garkochöfen entgegen, so namentlich die Annahme, daß die Apparate viel zu complicirt seien, als daß das Küchen-Personal an eine sachemäße Handhabung derselben sich gewöhnen könne. Allerdings müsse zugegeben werden, daß früher bei der Construction der Apparate viel gesündigt worden sei, indeß sei das bei den neuern Apparaten angewandte System erheblich einfacher. Ein weiteres Bedenken unserer Hausfrauen beziehe sich auf die angeblich mit den Gasöfen verknüpfte große Explosionsgefahr. Wie die Erfahrung beweise, seien die Garherde am wenigsten gefährlich; als einzige Vorsicht sei nur zu beachten, daß man das Gas anzünde, sobald der Hahn geöffnet ist. Ebenso unbegraündet sei die Befürchtung, daß das Grasfeuer die Luft verderbe, da das Gas vollständig verbrenne. Eingehend wurde sodann unter Vorführung verschiedener Beispiele die Billigkeit des Kochens auf Gasöfen dargethan; das gesammte tägliche Kochbadürfnissß einer Familie von vier Personen lasse sich in vollstem Maße mit einem Gasverbrauche von 12 Pfg. decken. Zum Schlusse wurden die einzelnen Apparate in ihrer praktischen Verwendung vorgefuührt, wodurch die vorhergehenden theoretischen Ausführungen in sehr zweckdienlicher Weise ergänzt und erläutert wurden. Da nach Beendigung des Vortrages die auf den Gasöfen fertiggestellten Speisen den Gästen zur Verfügung gestellt wurden, hatte Jeder Gelegenheit, sich von der Vorzüglichkeit der auf diese Weise zubereiteten Speisen zu überzeugen. Bekanntlich schenkt auch die städtische Verwaltung den Bestrebungen, die Garkochöfen in den breitern Schichten der Bevölkerung einzufuühren, große Aufmerksamkeit und unterstützt dieselben ihrerseits durch eine permanente Ausstellung von Gaskochapparaten und Herabsetzung der Gaspreise für Kochzwecke. Jemehr die Elektricitaät als Lichtspender Eingang findet, um so ernster werden allerdings die Verwaltungen der Gaswerke darauf bedacht sein müssen, durch Förderung der Asküche sich neue Absatzgebiete zu erschießen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Entlassung von Reservisten. Gestern Morgen um 10 1/2 Uhr traf auf dem Hauptbahnhofe ein Sonderzug mit Reservisten ein. Dieselben kamen aus den Reichslanden und wurden hier nach ihrer Heimath entlassen. Gegen 11 Uhr wurden unter klingendem Spiel die Reservisten des 16. Infanterie-Regiments nach dem Bahnhof in Deutz beförd ert, von wo die meisten nach ihrer Heimath in Westfalen reisten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfall. Ein Knabe von acht Jahren fiel gestern Nachmittag 46 Uhr im Stavenhof aus einem Fenster im dritten Stockwerk und zog sich starke Verletzungen am Kopf und den Rippen zu. Aerztliche Hülfe war gleich zur Stelle. Nachdem ihm ein Nothverband angelegt, wurde das Kind nach dem städtischen Krankenhause geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
