<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>10</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>315195</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In St. Gereon celebrirte gestern Morgen der Herr Erzbischof aus Anlaß des Patrociniumsfestes das h. Meßopfer. Am Abend war die Kirche im Junern und Aeußern festlich beleuchtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>P Liebstähle. Es wurden gestohlen: unter erschwerenden Umständen aus einem Hause am Martinsfeld 1096 Mark in verschiedenen Münzsorten; aus einer Wohnung an der Roonstraße mehrere Kleidungsstuücke; aus der offenen Thekenschublade eines Ladengeschäfts an der Hahnenstrße ein grünes Drahteörbchen mit etwa 20 Mark, vom Hofthor eines Hauses an der Freiheitstraße zu Deutz 55 leere Säcke; einem Herrn in einem Hause an der alten Mauer am Bach ein Portemonnaie mit 13 M. -- Bei einer Rauferei, welche Abends in einer Wirthschaft an der Aachenerstraße stattfand, wurde einem Schneider die silberne Ankeruhr von der Kette abgerissen und entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zwei Männer, welche einen Koffer trugen, ersuchten an der Bischofsgartenstraße einen jungen Mann, ihnen denselben nach dem Bahnhofe zu tragen. Als die beiden Männer den am Bahnhofe stationirten Schutzmann erblickten, ergriffen sie die Flucht und ließen den Koffer zurück. Letzterer enthielt Kleidungsstuücke, sowie sonstige Sachen, welche von einem Diebstahle herrührten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Selbstmord. In der Sternengasse erschoß sich gestern ein Hausknecht in seiner Wohnung. Die Kugel drang dem Selbstörder in die Schläfe. Seine Frau, welche gestern zum ersten Male nach einer schweren Krankheit das Bett verlassen hatte, fand ihn noch lebend auf seinem Lager. Man schaffte den Schwerverletzten alsbald nach dem städtischen Krankenhause, wo er in der verflossenen Nacht starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine social-demokratische Partei-Versammlung, welche gestern Mittag im Restaurant Karl der Große tagte, war von nur etwa 70 Personen besucht. Der Vorsitzende, Genosse Hofrichter, hofft von der jetzt bald auf die Tagesordnung gelangenden Militair-Vorlage eine Aufrüttelung der scheinbar Agitationsüden. Zunächst wurde dem Comite für die Maifeier Decharge ertheilt. Gemäß dem Rechenschaftsbericht betrug die Gesammt-Einnahme 774., der Erlös für die Karten zu der Maifeier 654 M. Eine ganze Anzahl von Genossen, welche von dem Vertrauensmann namentlich aufgezaählt wurden, hat sich von Köln entfernt, ohne das von ihnen für Karten gelöste Geld abgeliefert zu haben; auch Andere haben noch gar kein Geld abgeliefert. Aus der Maifeier verblieb ein Ueberschußß von 540., welcher nach dem Vorschlag des Vertrauensmannes zu Parteizwecken verwandt werden soll. Der Berichterstatter der Preß-Commission, Genosse Giesbach, stellt fest, daß das Preß-Unternehmen in den ersten drei Monaten seit Uebernahme auf die Partei noch einen Ueberschußß von 203 M. ergeben habe. Die Agitation der Parteigenossen für die Zeitung habe in jüngster Zeit sehr nachgelassen; der Erfolg sei nur einzelnen sensationellen Artikeln des Blattes zuzuschreiben. Ebenso hätten sich die Genossen an der Mitarbeiterschaft fast gar nicht betheiligt. Der Preßfonds betrage heute 3434 Mark. Genosse Lücke ist der Ansicht, dem täglichen Erscheinen müsse direct zugesteuert und zu dem Zweck der Preßfonds für das vorläufig dreimalige Erscheinen in der Woche in Augriff genommen werden. Redner meint, daß in der social-demokratischen Partei Köln's auch das Fehlen des Socialistengesetzes sich bemerkbar mache. Er stellt ferner den Antrag, das Gehalt des Verlegers, welches jetzt wöchentlich 25 M. beträgt, um 40 M. monatlich zu erhöhen. Schließlich wurde beschlossen, die Miethe von 20 M. monatlich dem Verleger Hofrichter abzunehmen und der Parteihasse aufzuerlegen. Die Frage, wie oft man das ParteiOrgan in der Woche erscheinen lassen soll, wurde bis zum nächsten Sonntag vertagt, desgleichen der Beschlußß über die Verwendung des in Händen des Vertrauensmannes befindlichen Ueberschusses. Die PreßCommission wurde ergänzt. Eine zum Schluß ausgeworfene Frage, ob dem frühern Verleger Röder, welcher noch große Musstände unter den Genossen haben will, die Summe von 260 M. gestundet werden soll, rief wieder eine lange Debatte für und wider hervor, deren Ende wir nicht abwarten konnten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Nippes, 17. Oct. Zahlreiche Arbeitsgenossen und Vorgesetzte hatten sich am Samstag-Abend im Wisdorf'schen Saale an der Neußertraße eingefunden, um den Ehrentag des Kesselschmiede Hru. Mathias Becker festlich zu begehen. Letztgenannter blickte an oben genanntem Tage auf eine fünfundzwanzigährige Arbeitszeit in der hiesigen Hauptwerksätte zurück. In einer festlichen Ansprache und einem Prolog, sowie in gemeinschaftlichen Liedern wurden die Pünktlichkeit und die Arbeitsfreudigkeit des Jubilars hervorgehoben. Mitglieder des Männergesang-Vereins Nippes trugen in bekannter trefflicher Weise mehrere Chorlieder vor und mußten sich mehrmals zu Zugaben verstehen. Hr. Werkmeister Rupert, Präsident des hiesigen Veteranen-Vereins und Vorgesetzter des Jubilars(letzterer gehört dem ebengenannten Verein seit der Gründung an), hob die anerkennenswerthen Eigenschaften des Gefeierten als Arbeiter hervor. Seitens der Arbeitscollegen wurde dem Jubilar ein hübsches Diplom und ein Sessel überreicht. Gemeinschaftliche Lieder, humoristische Vorträge der Herren Gabel und July, sowie von Mitgliedern der hiesigen Turngemeinde trefflich dargestellte Pyramiden und ein lebendes Bild"Kaiserhuldigung" bildeten die weitern Punkte des Programms. Ein Tänzchen bildete den Schluß des Arbeiter-Jubiläumsfestes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Städtische Steuern. Das Soll-Aufkommen an Gemeindesteuern in Köln für das Finanzjahr 1892--93 beträgt, wie bereits in Nr. 273 des Kölner Local-Anzeiger erwähnt wurde, 5,330,350 M. Der Zuschlag von 100 pCt. zur Grundsteuer ergibt 3291., desgl. zur Gebäudesteuer 457,965., Zuschlag von 25 pCt. zur Gewerbesteuer 106,409 M. Der Zuschlag zur Staatssteuer beträgt für den Bezirk Deutz 200,132., zur Gewerbesteuer 3975., zur Grundsteuer 4403., zur Gebäudesteuer 19,315.; für den Bezirk Bayenthal der Zuschlag zur Staatssteuer 59,756., zur Grundsteuer 3851 ., zur Gebäudesteuer 4778., zur Gewerbesteuer 824.; für den Bezirk Lindenthal der Zuschlag zur Staatssteuer 56,895., zur Grundsteuer 11,175., zur Gebäudesteuer 24,210., zur Gewerbesteuer 5938.; für den Bezirk Ehrenfeld der Zuschlag zur Staatssteuer 152,029., zur Grundsteuer 7352., zur Gebäudesteuer 17,515., zur Gewerbesteuer 4736.; für den Bezirk Nippes der Zuschlag zur Staatssteuer 74,704., zur Grundsteuer 28,319., zur Gebäudesteuer 25,350., zur Gewerbesteuer 7069 M. Der Gesammtbetrag der Gemeindesteuer für die Vororte beziffert sich auf 712,554 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Schnellüge Köln-Hamburg. Wie aus einer Bekanntmachung der kgl. Eisenbahn-Direction(rechts.) hervorgeht, hat die EisenbahnVerwaltung sich entschlossen, die Züge Nr. 93 und 94(10.15 Vm. ab Köln und.57 Nm. ab Osnabrück) seit dem 15. d. wieder bis Hamburg durchzufuühren und dort beginnen zu lassen, nicht nur bis Bremen, wie es in einer Mittheilung in der vorgestrigen Nummer d. Bl. hieß. Die eisenbahnamtliche Bekanntmachung vom 30. September, wonach beide Züge ab 15. October ausfallen sollten, was lebhaftem Widerspruch im Publicum begegnet war, ist damit aufgehoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps nachfolgende Stellen zu besetzen. Bensberg, Commando des Cadettenhauses, zwei Aufärter, 700 M. Gehalt jährlich, steigend bis 1100., neben freier Wohnung, Feuerung und Licht. Bensberg, Bürgermeisteramt, Polizeidiener, 750 M. Gehalt, 200 M. Wohnungsgeld und 100 M. Kleidergeld jährlich. Blankenheim, kgl. Amtsgericht, Kanzleigehülfe, durchschnittlich 50--60 M. monatlich. Bonn, Bürgermeister-Amt, zwei Nachtwächter, 2 M. pro Nacht..-Gladbach, Polizei-Verwaltung, Ponzeisergent, 1225 M. Gehalt jährlich, steigend bis 1450., und freie Dienstkleidung. Saarburg(.-B. Trier), kaiserl. Postamt, Landbriefträger, 650 M. Gehalt, steigend bis 900., und 72 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich. Schleiden, Landrathsamt, Gemeindeörster, 1023 M. 56 Pfg. für Gemeindewald, 81 M. 2 Pfg. für Kirchenwand. Severen, Hauptzollamt Aachen, Grenz-Aufseher, 1000 M. Gehalt, steigend bis 1500., 60 M. Wohnungsgeldzuschuß, 80 M. Dienstbekleidungszuschuß und 100 M. widerrufliche Stellenzulage. Ort wird bei der Einberufung bestimmt: Brieftraäger, 900 M. Gehalt, steigend bis 1500., und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß; Bewerbungen sind an die kaiserl. Oberpostdirection in Koblenz zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 47. Ab.-Ist. Anfang 7 Uhr, Ende 9 1/2 Uhr. Der Mann im Monde. Posse mit Gesang in drei Acten(fünf Bildern) von Eduard Jacobson. Musik von G. Michaelis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Dinstag, 18. Oct., 48. Ab.-Ist. Der Bärenührer. Schwank in drei Acten von Franz Wallner und Oscar Teuscher. In Civil. Schwank in einem Act von Gustav Kadelburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
