<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>8</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>315117</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Begräbinß. Gestern Nachmittag 6 Uhr wurden die Leichen der am Samstag am Zuckerberg verungluückten beiden Knaben gemeinsam zur letzten Ruhe bestattet. Die Mitschüler und zahlreiche Nachbaren gaben den Kindern das letzte Geleit. Zahlreiche Blumenspenden wurden dem Leichenwagen vorausgetragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Diebstahl. Ein Herr machte in angeheiterten Zustande Nachts einen Spaziergang am Rhein; als er in seine Wohnung zurückkehrte, vermißte er seine goldene Remontoir-Uhr, welche ihm von der Kette abgerissen worden war. Auf der Cuvette war der Buchstabe R und die Nummer 536 eingekratzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Hospital fand ein Kind Aufnahme, welches gestern Vormittag in der Friedrich-Wilhelmstrße auf dem Trottoir zu Fall gekommen war und außer Kopfverletzungen einen Armbruch erlitten hatte. Ferner wurde dorthin in der vorvergangenen Nacht auch ein Mann gebracht, welchem zwei Stiche in die Brust und in den Arm beigebracht worden waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine dunkele That. In der vorvergangenen Nacht wurde ein sechszehnähriges Mädchen aus einer Abortgrube in Riehl glücklicherweise noch lebend herausgeholt und in das Hospital in Nippes gebracht. Anscheinend liegt hier ein Verbrechen vor. Zwei Burschen sollen bereits verhaftet sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Berlin, 9. Aug.(Eigener Drahtber: der Köln. Volksztg.) Ziehung der 2. Klasse 187. königl. preuß. Klassen-Lotterie. (Ohne Gewähr.)(Vormittags.) Ein Gewinn zu 15,000 M. auf Nr. 53,993; ein Gewinn zu 10,000 M. auf Nr. 122,354.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wasserärme am 10. Aug., Morgens 7 Uhr 15 1/4 0.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
