<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>8</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>315136</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durchreisende. Die Prinzessin Waldemar von Dänemark traf gestern Morgen nebst ihren drei Söhnen um.11, von Paris kommend, hier ein und fuhr um 10.15 über Hamburg nach Kopenbagen weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Cholera. Die Frankfurter Zeitung läßt sich aus Köln durch "# Draht mittheilen, daß vorgestern ein Mann im hiesigen Hülfskrankenhause an Cholera nostras gestorben sei. Es ist nicht richtig, Kölner Loyal-Anzeiger Nr. 236" Samstag, 27. August 1892.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Desinfection. Aus Anlaß der drohenden Choleragefahr ist s. Z. im preußischen Cultusministerium im Einvernehmen mit dem Reichsamt des Innern eine Anweisung zur Ausführung der Desinfection ausgearbeitet worden, welcher Folgendes zu entnehmen ist. Unter andern Desinfectionsmitteln wird ganz besonders die Lösung von Carbosäure mit Seife empfohlen, welche leicht herzustellen ist. Man nimmt ein halbes Pfund gewöhnliche Schmierseife und löst dieselbe in einem Eimer warmen Wassers auf. In diese Seifenösung wird ein Pfund Carbosäure gegossen und damit alsdann etwa zwei Mal täglich die Aborte, Senken und Kehrichthaufen üzersprengt. Die rohe gewöhnliche Carbosäure löst sich nur unvollkommen und ist deswegen ungeeignet. Man verwendet am besten die sogen. hundertprocentige Carolsäure, welche sich in Seifenwasser vollständig löst. Man lasse sich durch den billigen Preis nicht verlocken, minderwerthige wirkungslose Waaren zu kaufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Polizeiliche Räung. Vorgestern Abend gegen 8 Uhr wurden die Häuser Unter Goldschmied 13 und 15 polizeilicherseits geräumt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verhaftet. Gestern Morgen wurde in einer Wirthschaft an der Großen Budengasse ein Kellner von der Polizei verhaftet. Derselbe hatte zwei Tage hindurch eine hiesige Wirthschaft in Abwesenheit des Wirthes geleitet und war dann mit der Einnahme, ungefähr 70 Mark, ausgerissen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln, 26. Aug. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..15 das Pfund. Eier.00 das Viertel. Hinkel 2,00, Tauben.00 das Paar. Hasen 0,00, Schnepfen.00, Feldhühner 1,40, Truthahn 00,00 das Stück, Kaninchen 1,00 das Stück. Krammetsögel 0,00 das Bund. Hühner.60 Enten 2,80, Gäuse 6,00 das Stück. Hecht 1,00. Aal 1,50, Karpen 1,00, Salm 2,50, Schleien 0,80 das Pfd. Krebse die 100 Stück M. 0,00. Ochsenfleisch M..70, Kalbfleisch 0,65, Hammelfleisch 0,65, Speck, geräuchert.90 gesalzen 0,80, Schmalz 0,80, Nierenfett 0,50, Zwiebeln 6,08 das Pfd. Aesel 00,00 die 100 Pfd. Kartossel, weiße M. 3,00, rothe 0,00, Nieren4,00 die 100 Pfd., Bohnen zum Einmachen 0,06 das Pid.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Porz, 26. Aug. Eine Zigeunerbande zog gestern durch das Dorf Ensen am Rhein. Zwei Zigeunerinnen bettelten im Dorfe und drangen u. a. in ein Haus, wo in dem Augenblick nur ein junges Mädchen anwesend war. Sie verlangten von diesem Geld, was jedoch verweigert wurde. Nun hielt eine Zigennerin das Mädchen fest, während die Andere die Möbel durchsuchte. Nachdem sie einiges Geld gefunden, zogen Beide ihrem Trupp nach. Das Mädchen schrie aber jetzt um Hülfe, worauf Leute herbei eilten, die nebst einem Gendarm die Verfolgung der Bande aufnahmen. In Lülsdorf wurde der Trupp eingeholt, die beiden Weiber festgenommen und in das hiesige Polizeigefaäogniß abgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
