<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>9</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>315153</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herr Dr. Esser, bisher Kaplan an St. Aposteln in Köln, welcher bekanntlich zu Meuron in den Benedictiner-Orden eintreten wollte, ist erkrankt und befindet sich, laut der Gladbacher Volksztg., zur Zeit im Franciscanerinnenkloster zu Neuwerk bei seiner dort seit kurzem wohnenden Mutter. Die Aerzte haben dem Patienten von dem Eintritt in's Kloster abgerathen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zur Choleragefahr. Eine gewisse Verwirrung scheinen die neuerdings im Reichs-Anzeiger angeordneten Maßnahmen gegen die Choleragefahr am hiesigen Platze hervorgerufen zu haben. Am Hauptbahnhofe wird wenigstens seit vorgestern eine Ueberwachung des EisenbahnVerkehrs gehandhabt, welche als durchaus ungenügend bezeichnet werden muß. Bisher war es auch hier wie anderwärts üblich, die nachweislich direct aus Hamburg zugereisten Fremden dem hiesigen Hülfskrankenhause behufs fünftägiger Beobachtung zu übeweisen. Seit vorgestern ist nun die Revision der einzelnen Wagen-Abtheile durch die Aerzte bei allen Zügen, auch bei den von Hamburg kommenden, fortgefallen, und die wachehabenden Aerzte beschränken sich darauf, bei Ankunft der Züge an einer mehr oder weniger geeigneten Stelle auf dem Bahnsteige sich aufzustellen und die vorbeigehenden Fremden zu beobachten, ob vielleicht Jemand ein choleraverdächtiges Aussehen hat. An den Zügen haben die Aerzte, bevor die Reisenden ausgestiegen sind, nur ausnahmsweise einzugreifen, wenn ihre Hülfe von dem Zugperſonal ausdruücklich in Anspruch genommen wird. Auf diese veränderte Praxis ist wohl auch zurückzugühren, daß seit vorgestern Nachmittag kein Choleraverdächtiger mehr dem Hülfskrankenhause zur Beobachtung übewiesen worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Aufangs voriger Woche gab ein junger Mann bei einem hiesigen Postamt ein Packet mit Wäsche auf. Der Bestimmungsort war in Oesterreich. Gestern kam das Packet unbestellt zurück, weil auf der Grenze die Annahme wegen der Choleragefahr verweigert worden ist. Das Porto für die Rücksendung des Packets mußte der Absender auch noch bezahlen, wenn er sein Packet wieder erhalten wollte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gestern Nachmittag traf auf dem Bahnhof in Deutz ein cholera verdächtiger Reisender ein. Derselbe wurde von Schutzleute nach dem Hospital in Deutz geführt.-- Das Schöffengericht soll wegen der gesundheitswidrigen Zustände im alten Gebäude an der Rheingasse unveraüglich in das neue Justizgesäude verlegt werden. Bis zur Einrichtung der beiden vorgesehenen Schöffengerichtssäle in dem noch nicht fertiggestellten Theile des Justizgesäudes finden die Sitzungen des Schöffengerichte in dem jetzigen Strafkammer-Sitzungssaale statt. Die Strafkammer wird ihre Sitzungen auf der ersten Etage abhalten. Dort muß zu diesem Zweck eine Mauer entfernt werden, damit zwei Zimmer zu einem entsprechenden Saale umgestaltet werden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Betrug. Bei einem an der Follerstrße wohnhaften Spezereihändler erschien der ihm persönlich bekannte Laufbursche eines Schlossermeisters und überreichte einen mit der Unterschrift des Meisters versehenen Bestellzettel über verschiedene Waaren, die ihm auch verabfolgt wurden. Da die Bezahlung nicht rechtzeitig erfolgte, erkundigte sich der Spezereihändler und erfuhr, daß der Laufbursche vor der fraglichen Zeit entlassen worden war und die Waaren auf Grund des gefälschten Be[Alzettels erschwindelt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Liebstähle. In einer hiesigen Herberge wurden verschiedenen auf der Durchreise begriffenen Handwerkern die Portemonnaies, und einem auch die Legitimationspapiere aus der Tasche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gefunden. In Straßenbahnwagen wurden im Laufe des Monats August d. J. gefunden: Eine Vorstecknadel, eine Photographie, zwei Bücher, mehrere Handschuhe, ein Strickzeug, eine Frauen-Nachtjacke, mehrere Schlüssel, drei Flaschenürsten, ein Kneifer, ein Handkorb, eine Blechmarke, ein Spazierstock, ein Damen-Staubmantel, ein Gelöstück, eine Cravate, zwei goldene Cravattennadeln, ein Ledertäschchen, ein Rest Tuch, zwei seidene Sonnen- und ein Regen-Schirm, eine goldene Damen-Uhrkette, ein Kinder-Strohhut, acht Portemonnaies, Beträge von 5 Pfg. bis über 4 Mark enthaltend, ein goldenes Kreuzchen, eine seidene Reisenütze, zwei Schürzen, ein Kinderöckchen und ein Packet mit schwarzem Wachstuchübezug, enthaltend Cigarrenmuster. Die Eigenthuümer können die genannten Sachen auf dem Geschäftszimmer der Polizei-Inspection abholen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 11. Ab.-Ist.: Mannhäuser und der Sängerkrieg auf der Wartburg-- Anfang 6 1/2 Uhr, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Montag, 12. Sept., 12. Ab.-Ist.: Kabale und Liebe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Dinstag: Lohengrin. Mittwoch: Czar und Zimmermann. Donnerstag: Schlimme Saat. Freitag: Die Königin von Saba. Samstag: Schlimme Saat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
