<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>9</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>315148</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>A Durchreisende. Der französische Botschafter in Berlin, Lherbette, traf vorgestern Abend um 7 Uhr 20 Minuten mit dem Frankfurter Schnellzuge auf dem Hauptbahnhofe ein, speiste mit dem französischen Vice-Consul Brandt im Fürstenzimmer und fuhr um 11 Uhr nach Paris weiter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Prinz Georg, zweiter Sohn des Prinzen von Wales, traf gestern Abend hier ein und fuhr um 12 Uhr nach Homburg v. d. wo gegenwärtig sein Vater weilt, weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps nachfolgende Stellen zu besetzen. Aachen, kgl. Straf- und Arrest-Anstalt, Strafanstalts-Aufseher, 900 M. Gehalt, steigend bis 1500., 210 M. Miethsentschädigung oder freie Dienstwohnung jährlich. Aachen, kgl Amtsgericht, Kanzleigehülfe, 60 bis 90 M. monatlich. Bonn, Direction der klinischen Verwaltung der Universität, Nachtwächter, 450 M. Gehalt und 300 M. Beköstigungsentschädigung jährlich. Brauweiler, Provincial-Arbeitsanstalt, Bureaugehülfe, 2 M. 50 Pfg. täglich oder eine Jahres-Remuneration von 900 M. Burtscheid, Stadt Burtscheid, Bach aufseher, 50 M. monatlich. Köln, kgl. Amtsgericht, diätarischen Gerichtsschreibergehülfe, 1400 M. jährlich, steigt bis 1500.; Bewerbung gesuche sind an den Präsidenten des kgl. Oberlandesgerichts in Köln zu richten. Saarbrücken, Intendantur des 8. Armee-Corps, Bauschreiber, vorläufig 3 M. täglich; Bewerbungen sind einzureichen an den königl. Regierungsbaumeister Stöckhardt in Saarbrücken. Siegburg, Postamt Postpacketträger, 850 M. Gehalt, steigend bis 1100., 108 M. Woh nungsgeldzuschuß; Bewerbungen sind an die kaiserl. Oberpostdirection in Köln(Rhein) zu richten. Werf(Kreis Saarburg), Bürgermeisteramt Gemeindeörster, Gehalt 900., freie Dienstwohnung, frei Brennholz, 20 Raummeter Derb- und 20 Raummeter Reiserholz, unentgeltliche Benutzung von etwa vier Hectar Dienstländereien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Rohrbruch. Am Volksgarten platzte in der vorvergangenen Nacht ein Rohr der städtischen Wasserleitung. Man rief die Feuerwehr herbei, welche den Haupthahn absperrte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein schönes Gebäude geht zur Zeit der Vollendung entgegen. Es ist der vom verstorbenen Dr. med. Otto am Heumarkt errichtete Prachtbau aus rothem Sandstein. Das im Allgemeinen in gothischem Stil gehaltene Haus gewährt mit seinen Erkern. Balconen und sonstigen architektonischen Schönheiten einen prachtvollen Anblick. In letzter Woche wurde als Hauptzierde des Giebels und Bekrönung eines Balcons eine das Jesuskind in der Hand tragende Madonna fertig gemeißelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Verein für Gartencultur und Botanik hielt unter dem Vorsitze des Hru. Jos. Ziegler gestern in der Wolkenburg seine sehr zahlreich besuchte Monats-Versammlung ab. Der königl. Obergärtner, Hr. Braungart, hielt einen recht anziehenden und lehrreichen Vortrag über:"Wanderung durch einen deutschen Laubwald." Redner führte die Zuhörer von der staubigen Landstaße in einen prächtigen Wald hinein, woselbst er, beim Moosteppich beginnend, sämmtliche Waldbewohner bis zur uralten deutschen Eiche und deren Geschichte einer Besprechung unterzog. Die Anwesenden lohnten den Redner durch reichlichen Beifall. Auf eine Anfrage hin erklärte Hr. Braungart, daß Dungersalze bei Topfpflanzen sich dann zweckmaäßig anwenden ließen, wenn man sich vorher vergewissert habe, ob die Pflanzen auch des Düngers bedürften; andernfalls könnten dieselben leicht eingehen. Der Hauptünger der Topfpflanzen sei Stallmist; Salzbünger dürfe man nur als Beiülfe betrachten. Compost- oder Mistbeet-Erde sei eine reiche vegetabilische Nahrung für die Pflanzen. Hr. Braungart zeigte den Anwesenden noch einige Blühten der Pfauenlilie. Dieselben öffnen sich Morgens um 1/2 6 Uhr und schließen sich am selben Tage Nachmittags, ohne sich wieder zu öffnet, daher auch der Name Eintagslilie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
