<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>8</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>315115</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Berkum, Post-Agentur, Landbriefträger, 650 M. Gehalt, steigend bis 900 M. und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß. Köln, Oberbürgermeisteramt, mehrere Wächter der städtischen Nachtwache, je 2 M. 8 Pfg. für jede geleistete Dienstnacht; Dienstbekleidungsstücke werden unentgeltlich geliefert. Köln(Rhein), Telegraphenamt, Brieftraäger, 900 M. Gehalt, steigend bis 1500 M. und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß. Köln(Rhein), Postamt I, Brieftraäger, 900 M. Gehalt, steigend bis 1500 M. und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß; Bewerbungen für diese und die vorgenannte Stelle sind an die kaiserl. Oberpostdirection in Köln(Rhein) zu richten. Köln-Deutz, Bahnpostamt Nr. 8, Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigend bis 1500 M. und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß. Im Bezirk der kaiserl. Oberpostdirection Aachen 3 Post-Assistenten, während der Probezeit je 2 M. 75 Pfg. Tagegeld; vom Tage der Anstellung ab 1500 M. Gehalt und Wohnungsgeldzuschuß; Bewerbungen sind an die kaiserl. Oberpostdirection in Aachen zu richten. Ebendaselbst 2 Telegraphen-Assistenten, während der Probezeit je 2 M. 75 Pfg. Tagegeld, vom Tage der Anstellung ab 1500 M. Gehalt und Wohnungsgeldzuschuß. Poppelsdorf bei Bonn, königl. landwirthschaftliche Akademie, Hülfsdiener und Heizer einer Centralheizungsanlagen, 1000 M. Gehalt jährlich, in Monatsraten postnumerando, außeadem ein Zimmer zur Benutzung. Rohrberg, Kreis Montjoie, Bürgermeisteramt Rohrberg, Gemeindeörster, 800 M. Stromberg, Bürgermeisteramt, Nachtwächter. 190 M. jährlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Liebstähle. Aus einem offenen Güterschuppen auf dem Leystapel wurde eine Kiste, gez. C. H. 5141, gestohlen; dieselbe enthielt 14 Dutzend der Heizer einer Actien-Gesellschaft erhielt von dem Cassirer etwa 262 M. Lohn für sich und audere Arbeiter zur Auszahlung; derselbe machte sich mit dem Gelde aus dem Staube.-- Einer Frau wurde auf dem Wege zum Heumarkt das Portemonnaie aus der Tasche gestohlen; dasselbe enthielt außer einigen Mark einen werthvollen Diamantring.-- Einem Schneider, welcher sich in angetrunkenem Zustande in einer Wirthschaft an der Gr. Budengasse befand, wurden dort angeblich 25 M. aus dem Portemonnaie entwendet, und einem Schlosser, während er in der Bade-Anstalt am Fischerzelt oberhalb Deutz ein Bad nahm, das Portemonnaie mit 7 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Am Samstag-Mittag fiel auf dem Heumarkt ein Laternenputzer bei Ausübung seiner Beschäftigung von der Leiter, verletzte sich sehr erheblich am Hinterkopf und mußte in das Hospital gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Nippes, 7. Aug. Gestern Nachmittag brach in einem an der Steinbergerstraße gelegenen Holz- und Kohlen-Lager auf unaufgeklaärte Weise Feuer aus. Haushoch schlugen die Flammen empor und gefährdeten ernstlich das an das Kohlenlager anstoßende Schulgenäude sowie das Wohnhaus des Kohlenändlers. Indeß gelang es der rasch herbeigeeilten hiesigen Feuerwehr mit Unterstützung der Riezler Abtheilung, diese vor Schaden zu bewahren. Das Lager selbst ist niedergebrannt. Der treue Haushund, an der Kette liegend, ging bei dieser Gelegenheit zu Grunde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Vereinigung der Verwaltungs-Seerttaire von Rheinland und Westfalen hielt gestern Mittag im Restaurant Höfer am Museum ihre Jahres-Versammlung ab. Der Vorsitzende, Hr. Schräer aus Burgsteinfurt, eröffnete dieselbe mit einem Hoch auf den Kaiser und betonte wiederholt, daß der Verein keinerlei oppositionelle Tendenzen verfolge. Der Vorstand hat im verflossenen Jahre in mehrern Eingaben an die beiden Häuser des Landtages, an die Ministerien, Regierungsräsidenten und Provincial-Landtage von Rheinland und Westfalen die in den einzelnen Bezirken sehr verschiedenen und mancherorts recht traurigen Anstellungs- und Pensions-Verhältnisse der Gemeinde-Verwaltungs-Secretaire, namentlich in ländlichen Gemeinden, dargelegt und beantragt, daß alle als selbständig arbeitende Secretaire beschäftigten Beamten definitiv mit Pensionsberechtigung angestellt werden sollen. Einen praktischen Erfolg haben diese Petitionen bisher noch nicht gehabt. Der Obereräsident der Rheinprovinz hat Erhebungen darüber angeordnet, in wie weit die angestellten Gemeindebeamten pensionsberechtigt sind. Die Bürgermeister mehrerer Städte haben bereits geantwortet, daß bei der gegenwärtigen Finanzlage der Gemeinden für die Einführung der Pensions-Berechtigung noch nicht die Zeit gekommen sei. In einigen andern Gemeinden ist wenigstens die Anstellung der bisher beschäftigten Gemeinde-Secretaire erfolgt. Behufs weiterer Förderung der Angelegenheit sollen die Petitionen an die zuständigen Behörden erneuert werden. Im Uebrigen nimmt der Verein vorläufig in dieser Angelegenheit eine abwartende Stellung ein, indem derselbe hofft, daß mit dem Erlaß eines neuen Communalsteuergesetzes, welches für nächstes Jahr in Aussicht gestellt sei, auch die Verhältnisse der Gemeindesecretaire eine Regelung erfahren. Aus den übrigen Berathungen sei hervorgehoben, daß an Stelle der bestehenden Zweigvereine Gauverbände für die einzelnen Regierungs-Bezirke gebildet werden sollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die für das internationale Rad-Wettfahren gestifteten zahlreichen Preise werden in den nächsten Tagen im Museum Wallrafrichartz zur Ausstellung gelangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Kölner Leerer- und Lehrerinnen-Verein hielt am Samstag-Abend in der Lenz-Erholung seine ordentliche General-Versammlung ab, in welcher eine größere Zahl neuer Mitglieder aufgenommen wurde. Der nach dem Turnus ausscheidende Vorsteher, Hr. Rector Brüngel, wurde einstimmig wiedergebählt, desgleichen die ausscheidenden Beisitzer Herren Dorweiler, Klein, Mies und Mayer. Das Budget für 1892/93 wurde auf 100 M. festgesetzt. Das Vereinsvermögen ist bei der Reichsbank in Berlin deponirt. Mit Rücksicht auf die neuen Gesetze der Alters- und Invaliden-Versicherung ist eine Umarbeitung des betreffenden Theiles des vom Verein herausgegebenen Rechenbuches in Aussicht genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im Verein für Gartencultur und Botanik hielt gestern Hr. Hagen einen recht interessanten Vortrag über deutsche Pflanzennamen, insbesondere über die im Volksmunde üblichen Blumennamen. Hr. Voß gab praktische Winke zur Pflege der Araucaria. Schließlich wurden unter die anwesenden 236 Mitglieder 81 hübsche, theilweise sehr werthvolle Pflanzen verloost.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
