<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>8</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>315109</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die natur-historische Sammlung in der Eigelstein-Thorburg wurde im Monat August von 2198 Personen besucht. In Anbetracht dieser Frequenz ist von jetzt ab Mittwochs die Zeit des freien Eintritts bis 4 Uhr Nachmittags verlängert worden. Es sei noch bemerkt, daß Vorbereitungen im Gange sind, um den Inhalt der Sammlung, welche jetzt bereits ein Museum darstellt, auf die Botanik und diejenigen technischen Industriezweige auszudehnen, welche auf der ausgiebigen Verwendung von Mineralien beruhen, z. B. auf die Eisen- und Metall-, auf die Glas- und Thonwaaren-Industrie sowie auf Bau- und Kunststeine. -- 74 Fähnriche von der Kriegsschule in Engers trafen gestern Nachmittag hier ein; dieselben besichtigen heute Morgen die hiesigen Festungswerke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>An der Wallfahrt, welche die katholischen kaufmännischen Congregationen und Vereine am Sonntag zum Gnadenbilde der Gottesmutter nach Kevelaer unternahmen, betheiligten sich fast alle dem Verbande aus Rheinland und Westfalen angehörigen Vereine mit ihren Fahnen. Die Gesammtzahl der Theilnehmer betrug an 400. Um 10 Uhr fand in der großen Pfarrkirche ein feierliches musikalisches Hochamt mit Festpredigt statt. Nachmittags 3 Uhr vereinigten sich die Pilger vor dem Gnadenbilde zur gemeinsamen Andacht. Gegen 5 Uhr wurden die Vereine, welche am entferntesten wohnten, in Procession zum Bahnhof geleitet, während die übrigen Vereine den schönen Kreuzweg besuchten und dort ihre Andacht verrichteten. Im nächsten Jahre soll die Wallfahrt wiederholt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine hübsche Ueberraschung hat die Firma Gebrüder Stollwerck hierselbst den deutsch-americanischen Sangesbrüdern bereitet, indem sie den Damen der Gesellschaft Arion"süße Grüße" in Gestalt einer auf zierlichem Fächer angebrachten Schachtel mit extrafeinen Dessert-Bourbons überreichen ließ. Die Schachtel, in welcher die Gabe untergebracht ist, trägt das Motto:"Was uns eint-- edas deutsche Liede" 9 Zugverspätung. Der Morgens um 5 Uhr 14 Min. fällige eler, Blitzzug, traf gestern in Folge Schadhaftigkeit der Maschine mit 55 Minuten Versätung hier ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Fach-Abtheilungen. Im Katholischen Gesellenverein hierselbst haben sich unter dem Namen"Fach-Abtheilung" solche der Schreiner und verwandten Berufsgenossen, der Schneider, sowie der Schuhmacher und Bäcker gebildet. Die Bildung weiterer Fach-Abtheilungen steht in nächster Zeit bevor. Die Abtheilungen bezwecken die Hebung des Standesbewußseins, die Vertretung der Fach-Interessen, sowie die gewerbliche Fortbildung der Mitglieder. Dieselben sollen erreicht werden durch wöchentliche Zusammenünfte, sowie durch Vorträge über gewerbliche Gegenstände und durch Unterrichts-Curse. Ebenso stehen den Mitgliedern Zeichnungen und Fachschriften zur Verfügung. Mitglieder derselben können solche des Katholischen Geſellenvereins und der hier bestehenden 10 oder 20 Mrpeite... Der monatliche Beitrag beträgt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Gestern Morgen passirte die feste Rheinbücke ein mit Schweinen beladenes Fuhrwerk. Plötzlich ging der Schieber an dem Karren los, und die Thiere sprangen aus demselben. Ein Schwein glitt zwischen den Eisensäben der Brücke durch, fiel in den Rhein und ertrank.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Veruntreuung. Ein hiesiger Arbeiter wurde gestern von seinem Principal ausgesandt, um 420 M. einzuziehen. Derselbe nahm das Geld Empfang, kehrte aber nicht zu seinem Arbeitgeber zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Koin, 2. Aug. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..10 Geien.36; Sei. 90(93, Viertel. Hinkel.00, Tauben.00 das Paar panischen 1 85 das S."Feldhühner.00, Truthahn 0000 das Stück, Suten 3 0d" Ghasi Suidas grui gogel.00 das Bund. Hühner.60 Enten.00, Hause 6,50 das Stück. Hecht 1,00. Aal 1,50, Karpfen.00 eich uu.20" cersnz# das Pfd. Krebse die 100 Stück M. 0/10. Ochsenfleisch M..70, Kalbfleisch 0,65, Hammelfleisch 0,65, Speck, geräuchert.90 gesalzen 40,80, Schmalz 0,80, Nierenfett 0,50, Zwiebeln.08 das Pf 50 5.%c me 0 Bfd. Kartossel, weiße M..50, rothe.00, Nieren-, Mülheim a. Ry., 1. Aug. Am verflossenen Samstag-Nachmittag, als ein Zimmermann an der Berlinerstraße sich auf Arbeit befand und seine Frau sich nur auf einige Minuten aus ihrer Wohnung entfernt hatte, spielte deren sechsähriges Söhnchen mit seinem zweichwesierchen am offenen Fenster. Plötzlich verloren Beide das Gleichgewicht und stürzten aus einer Höhe von vier Meter hinab in den gepflasterten Hof. Das Mädchen starb bald darauf, der Knabe, welcher auf sein Schwesterchen gefallen war, blieb unverletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
