<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>9</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>315144</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Der Stadtverordnete Hr. Dr. Lent schreibt, daß er in der vorgestrigen geheimen Sitzung der Stadtverordneten allerdings den von Seiten der staatlichen und städtischen Behörden ausgeführten und geplanten Maßregeln betr. Abwehr der Choleragefahr seine größte Anerkennung ausgesprochen habe, und daß er seine Mitürger nur dringend bitten könne, diesen Behörden alles Vertrauen entgegen zu bringen, alle Vorschriften genau zu beachten und nach jeder Richtung hin die Behörden zu unterstützen. Ueber die Frage, ob Köln von der Seuche verschont bleiben werde, habe er sich indeß nicht geäußert; eine solche Wahrsagen sei überhaupt vom wissenschaftlichen Standpunkt aus nicht möglich. Wenn er über den gegenwärtigen Gesundheitszustand hätte sprechen wollen, dann hätte er sagen müssen, daß unsere Stadt zur Zeit in Folge von Darmkrankheiten, besonders bei Kindern, eine hohe Sterblichkeitsziffer aufweise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text># Choleragefahr. Aus dem Hause Ecke Friesenwall und Palästraße wurde vorgestern Abend ein Mann, welcher im Verdacht stand, cholerakrank zu sein, auf Veranlassung der Polizei nach dem Hülfskrankenhause gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Hülfskrankenhause fanden vorgestern Abend und gestern Morgen mehrere Personen Aufnahme, welche jedoch nur an leichtem Brechdurchfall litten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ernennungen. Die jüngste Nummer des Kirchlichen Anzeigers für die Erdiölese Köln enthält u. A. die Ernennung des Hrn. R. Pohl, Kanzlist am Erzbischöflichen General-Vicariat, zum Vicar in Büstach. Dem Vicar P. I. Behler in Büstach sind unter dem 25. Juli d. J. die Functionen des zweiten Seelsorgers an den Strafanstalten in Köln übertragen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mit Tractätchen-Litteratur, dies Mal in der Form eines "Gemeinschaftsblattes zur Förderung des auf Gottes Wort geründeten Christenthums", gedruckt in Emden in der"Buchdruckerei zur Förderung des Reiches Gottes" werden die Einwohner Kölr's wiederum belästigt. Das unter verschiedenen salbungsvollen Ueberschriften gebotene fanatischantikatholische Gefasel vom Widerchrist, der durch die Päpuste vertreten werde, macht es uns zur Pflicht, vor der neuen Baxter'schen Gimpelfängerei zu warnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Sonderzug. Bei Gelegenheit der aus Anlaß der Anwesenheit des Kaisers in Koblenz stattfindenden Festlichkeiten wird am 9. und 10. September d. J. zwischen Koblenz Rh. und Köln ein Sonderzug mit., 2. und 3. Wagenklasse eingelegt, welcher Abends 10 Uhr 30 Minuten von Koblenz Rh. abfährt und Nachts 1 Uhr 5 Minuten in Köln Hauptbahnhof ankommt. Der Zug hält auf allen Zwischenstationen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Lebensrettung. Von dem im neuen Hafen liegenden Kahn Köln Nr. 29 fiel der zehn Jahre alte Sohn des Schiffers Heissen dicht vor dem Seedampfer Energie durch Ausgleiten in den Rhein. Der Schiffer Heinr. Meinders von Kahn Köln Nr. 32 sah aus einiger Entfernung dem Englück zu, stürzte mit eigener Lebensgefahr dem Knaben kurz entschlossen nach, und hatte auch das Glück, mit der rechten Hand den bereits in die Tiefe Gesunkenen zu erhaschen, während er mit der linken Hand die Kabelkette des Seedampfer erfaßte, so daß die Rettung des Knaben möglich wurde. Wäre es dem Schiffer Meinders nicht gelungen, die Kabelkette zu ergreifen, so wären Beide unter das Leeboot getrieben und wohl sicher ertrunken sein. Ehre dem wackern Retter!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gebete zur Abwendung der Cholera. Das Erzbischöfliche General-Vicariat veröffentlicht in der jüngsten Nummer des kirchlichen Anzeigers Folgendes:"Die Mittheilungen öffentlicher Blätter über die Ausbreitung der Cholera bestimmen uns, die göttliche Barmherzigkeit anzurufen, damit sie die drohende Gefahr gnädig von uns abwende. In hohem Auftrage Seiner Erzbischöflichen Gnaden verordnen wir daher bis auf weiteres Folgendes. 1. Die Priester sollen, soweit die Rubriken es gestatten, in jeder heiligen Messe, auch bei der missa cantet, die Oratio nebst Secreta und Postcommunio aus der Messe pro vivanda mortalitate beifügen. 2. An den Sonntagen ist Nachmittags zu gelegener Stunde vor ausgesetzten hochwürdigsten Gute eine Bittandacht zu halten nach Anleitung unseres Diöcesar-Gesang- und Gebetbuches (Andacht in allgemeinen Nöthen und Anliegen). 3. An Wochentagen ist täglich nach der Pfarrmesse in der vorgedachten Meinung die Litanei von der göttlichen Vorsehung zu beten. Möge Gott unser Flehen erhören und uns gnädig sein!"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Verein der christlichen Familien. Der Herr Erzbischof hat den Herrn Domcapitular und Geistlichen Rath Lic. Velten hier zum Diöcesar-Director des auf Grund des apostolischen Schreibens vom 14. Juni d. J. geründeten Vereins ernannt. Derselbe wird sich mit den Herren Pfarrern der Erdiölese in Verbindung setzen, um die Einführung des Vereins in die Pfarreien herbeizufuühren, und dem Herrn Erzbischof alleährlich Bericht erstatten. Der hochw. Herr hat das Vertrauen zu den Herren Pfarrern, daß sie, den Absichten des h. Vaters entsprechend, nach Kräften dazu beitragen werden, die christlichen Familien ihrer Pfarreien der Segnungen dieses Vereins theilhaftig zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Freidank. Von Seiten des Polizei-Präsidiums ist eine mit dem 1. October d. J. in Kraft tretende Verordnung erlassen worden betr. die Zuweisung und Zulassung minderwerthigen Fleisches von geschlachtetem Vieh auf die sog. Freidank. Letztere wird im Schlachthofe von Seiten der Stadt errichtet und steht unter polizeilicher Controle sowie unter Aufsicht der Schlachthof-Direction. Das auf der Freidank zum Verkauf kommende Fleisch wird in Quantitäten bis zu 1/2 Pfund herab, jedoch nicht in größern Mengen als zehn Pfund abgegeben, und zwar nur an einzelne Privateäufer, nicht aber an solche Personen, welche aus dem Verkauf von Fleisch ein Gewerbe machen(z. B. Metzger, Wurstbereiter, Wirthe usw.) Als minderwerthige Fleisch wird angesehen und nach stattgehabter Untersuchung durch einen städtischen Thierarzt bzw. Fleischbeschauer zum Verkauf auf der Freidank zugelassen u. a. das Fleisch von zu alten oder abgemagerten, aber sonst gesunden Thieren, von zu jungen Siehstücken sowie von kranken Thieren, soweit deren Fleisch noch keine für den menschlichen Organismus schädliche Beschaffenheit angenommen hat. Das für die Freidank bestimmte Fleisch wird als minderwerthig gestempelt und unter Aufsicht eines Beamten zur Freidank gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Diebstahl. Eine Frau aus Langel, welche mit Feld-Erzeugnissen zu Schiff am Leystapel anlangte, ließ gestern Morgen, während sie eine Traglast in die Stadt beförderte, einen Theil ihrer mitgebrachten Waaren am Leystapel ohne besondere Aufsicht zurück. Als sie wiederkehrte, vermißte dieselbe einen Sack Kartoffeln von 175 Pfd. Zum Glück konnte sich eine dort arbeitende Trägerin erinnern, daß eine ihr bekannte Berufsgenossen den betreffenden Sack Kartoffeln weggeschleppt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Unfall. In einem Neubau an der Eifelstraße fiel gestern Vormittag ein Ziegelstein aus beträchtlicher Höhe herunter und traf einen unten arbeitenden Maurer auf den Kopf, so daß derselbe schwere Kopfverletzungen erhielt. Man brachte den Verungluückten in das städtische Krankenhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 3. Ab.-Ist.: Fidelio. Don Fernando, Minister: Jean v. Vorkom. Don Pizarro, Gouverneure eines Staatsgefaängnisses: Baptist Hoffmann. Florestan, ein Gefangener: Bruno Heydrich. Leonore, seine Gattin, unter dem Namen Fidelio: Pelagie Ende-Andreßen. Rocco, Kerkermeister: Aloys Hofmann. Marzelline, seine Tochter: Meta Kalman. Jacquin, Pförtner: Martin Klein. Zwei Gefangene: August Ulbrich, Adolph Jensen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Anfang 7 Uhr, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Sonntag, 4. Sept., 4. Ab.-Ist.: Faust und Margarethe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Kein, 2. Sept. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,15 das Pfund. Eier 2,10 das Viertel. Hinkel 2,40, Tauben 1,00 das Paar. Hasen 0,00, Schnepfen 0,09, Feldhühner 1,29, Truthahn 00,00 das Stück, Kaninchen 1,00 das Stück. Krammetsögel 0,00 das Bund. Hühner 1,60, Enten 2,80, Gäuse 6,00 das Stück. Hecht 1,00, Aal 1,50, Karpfen 1,00, Salm 2,80, Schleien 0,30 das Pfd. Krebse die 100 Stück M. 0,00. Ochsen- fleisch M..70, Kalbfleisch 0,65, Hammelfleisch.65, Speck, geräuchert.90, gesalzen 0,80, Schmalz 0,80, Nierenfett.0,50, Zwiebeln 0,06 das Pfd. Aepfel 00.00 die 100 Pfd. Kartoffeln, weiße M. 3,00, rothe 3,00, Nieren4,00 die 100 Pfd., Bohnen zum Einmachen 0,08 das Pid.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Reise-Koffer.1 große Auswahl, billigste Preise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
