<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>9</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>315166</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>B Aerzte-Versammlung. Vor etwa acht Tagen hat bekanntlich im Hansa-Saale des Rathhauses eine Berathung von Vertretern der Stadt, der Sanitäts-Commission und hiesigen Aerzten stattgefunden betreffs Einrichtung von Sanitäswachen bei etwaigem Ausbruch der Cholera in Köln. Man kam dahin überein, sieben Sanitäswachen, und zwar drei in der Altstadt und vier in der Neustadt bzw. in den Vororten, einzurichten, von denen jede mit zwei Aerzten besetzt werden soll. Für die Tageswache wurde die Zeit von 6 Uhr Morgens bis 10 Uhr Abends, und für die Nachtwache die Zeit von 10 Uhr Abends bis 6 Uhr Morgens angenommen. Bezüglich der Honorirung der Aerzte-- die Stadt bot pro Tagesstunde 1 M. und pro Nachtstunde 2 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>wurde indeß ein Uebereinkommen nicht erzielt. Diese letztere Angelegenheit ist in Folge dessen Gegenstand erneuter Berathung gewesen, und im Einverstaändnissß mit der Sanitäts-Commission ist die städtische Verwaltung nunmehr bereit, bei der Stadtverordneten-Versammlung die Bewilligung von je 24 M. sowohl für die Tages- wie für die NachtWache, und für jeden Arzt in Vorschlag zu bringen, falls dieses Anerbieten inzwischen die Zustimmung der hiesigen Aerzte gefunden habe. Auf Grund dessen hatte der Vorstand des hiesigen allgemeinen ärzt- lichen Vereins auf gestern Abend eine allgemeine Aerzte-Versammlung in den Fränkischen Hof einberufen, wozu etwa 50 Aerzte erschienen. Nach längerer Erörterung, in welcher auch einige Streiflichter auf die undürdige Behandlung der Aerzte in Hamburg fielen, erklärte sich die überwiegende Mehrheit der Versammlung für Annahme des Vorschlages der städtischen Verwaltung. Letztere wird auf dieser Grundlage für die etwaige Honorirung der Aerzte, sowie für die Errichtung der Sanitäswachen in der Stadtverordneten-Versammlung die Bewilligung eines Gesammt-Credits von 84,000 M. beantragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bahnhofs-Ausgang. Da der für die Zeit des Bahnhofs Neubaues in Aussicht gestellte provisorische Ausgang gegenüber der Bahnhofstraße, am alten Bahnhofs-Vorplatz, noch immer nicht zu Stande gekommen ist, ladet ein Comite die Interessenten, speciell die Geschäftsleute der Straßen Bahnhofstraße, Trankgasse, Komödienstmaße, Marzellenstrße, An den Dominicanern usw., zu einer Besprechung auf heute(Donnerstag) Abend in's Hotel Union, An den Dominicanern, ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfälle. Gestern Abend fielen bei dem Aufladen von geprußten Heuballen auf dem Güter-Bahnhof Pantaleon dem dienstthuenden Assistenten mehrere Ballen auf den Unterleib. Der Englückliche mußte nach dem städtischen Krankenhause gebracht werden.-- In einer hiesigen Bierbrauerei hatte ein Maschinist das Englück, durch ausserömenden Dampf erhebliche Brandwunden im Gesicht und an den Händen sich zuzuziehen. Derselbe mußte in das städtische Krankenhaus aufgenommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 22. Ab.-Ist. Anfang 6 1/2 Uhr, Ende 10 Uhr. Alessandro Stradella. Alessandro Stradella, Sänger: Willy Birrenkoven. Bassi, ein reicher Venetianer: August Ulbrich. Leonore, sein Mündel: Sophie Elliot. Malvolio, Barbarino (Banditen): Bernhard Köhler, Siegmund Krauß. Hierauf: Cavalleria Rusticana. Santuzza, eine junge Bäuerin: Pelagie Ende-Andreßen. Turiddu, ein junger Bauer: Oscar Braun. Lucia, seine Mutter: Amanda Tscherna. Alio, ein Fuhrmann: Waldemar Sterna. Lola, eine Frau: Meta Kalman</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Freitag, 23. Sept., 23. Ab.-Ist.: Fra Diavolo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Verhaftet. Vorgestern Abend wurde aus einer Herberge in der Rheinaustrße ein Mann durch die Polizei geschlossen nach dem Polizeiräpsidium abgeführt, welcher vor kurzer Zeit dem Wirth der Herberge 150 M. gestohlen haben soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>c Strafkammer. Ein Sattler aus Deutz stand am 9. Mai mit seinem Hündchen an der Thüre eines Wirthshauses. Ein Brieftraäger trat aus dem Hause heraus und stieß das Thier mit dem Fuße unsanft bei Seite."Wann do geck bes, loß dir en Kapp mache," bemerkte hierauf entrüstet der Eigenthuümer des Hundes. Das Gericht fand in dieser Redensart eine Beleidigung des Beamten und erkannte auf 3 M. Geldhuße</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Kartoffelkeller eines hiesigen Kartoffelnändlers wurde im Frühjahr mehrfach von Dieben heimgesucht. Der Tagelöhner Friedrich Eidneier von hier war im Besitze eines Schlüssel zu dem Kartoffelkeller, da er bei dem Eigenthuümer in Dienst stand, und stahl neun Säcke Kartoffeln. Er wurde mit 6 1/2 Monaten Gefäogniß bestraft. Ein "großer schwarzer Unbekannter" besitzt ebenfalls einen Schlüssel zu dem Kartoffelkeller. Hierüber bekundete der wegen Hehlerei angeklagte Tagelöhner Jacob Olbertz:"Ein großer Mann mit schwarzem Barte beauftragte mich, ihm Fuhrdienſte zu leisten. Er schloß den Kartoffelkeller auf und füllte elf Säcke, die ich dann auf den Karren lud. Die Kartoffel verkauften wir an Privatkundschaft. Ich erhielt 3 M. Den schwarzen Mann hielt ich für den Besitzer des Kellers." Dieses Mal kam der große Unbekannte zur Geltung. Das Gericht gewann nicht die Ueberzeugung von der Schuld des Angeklagten und erkannte freisprechend</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Tagelöhner Johann Büscher aus Eil und Heinrich Schneider aus Wahn sollen in der Nacht vom 19</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>20. April im Walde bei Eil gemildert haben."Wir kamen durch den Wald," so erzählte der erste Angeklagte,"da sahen wir einen schon ausgeweideten Hirsch im Gebüsche liegen. Wir haben das Thier liegen lassen; als wir aber von der Arbeit kamen, lag es noch da und nun nahmen wir es mit." Der Lumpensammler Andreas Wichalack hat den Hirsch für 12 M. angekauft. Bald darauf kam die Polizei und erklärte dem Lumpensammler, daß der Hirsch beschlagnahmt sei und abgeholt werden würde, worauf dieser ihn in einen Schuppen legte. Als das Thier abgeholt werden sollte, war es verschwunden, nur der Kopf und die Beine wurden im Garten gefunden. Wichalack wurde wegen Hehlerei mit 14 Tagen Gefäogniß, die beiden andern mit je 2 Monaten Gefäugniß bestraft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein Metzger aus Ehrenfeld sah sich an einem Sonntag im Monat April gezwungen, zwei Kälber schlachten zu lassen. Am andern Tage ließ er durch einen Thier-Arzt die geschlachteten Kälber besichtigen. Dieser erklärte das Fleisch für gesund; die Eingeweide warf er weg. Der Metzger verkaufte jetzt die beiden Thiere an einen Metzgermeister in Köln unter dem Vorbehalte, daß das Fleisch vorher vom Fleischbeschauer abgestempelt werde. Letzterer verweigerte dies aber, da die Eingeweide nicht mehr vorlagen. Darauf wurde der Vorsteher des städtischen Schau-Amtes zugezogen, welcher feststellte, daß das Fleisch des einen Thiers total verdorben war und vernichtet werden mußte. Da der Sachverstaändige in Zweifel zog, ob das Attest des vorerwaähnten Thierarztes echt sei, gerieth der Metzger in Erregung und beleidigte den Sachverstaändigen in gröblicher Weise. Vom Schöffengericht wurde der Metzger zu 50 M. Geldhuße verurtheilt, weil er die Kälber geschlachtet habe, ohne dieselben vorher durch den Fleischbeschauer besichtigen zu lassen und weil die Eingeweide der geschlachteten Thiere beseitigt worden seien. An der Strafkammer hatte der Aehrenfelder Metzger sich nun wegen Verkaufs verdorbenen Fleisches und wegen Beleidigung zu verantworten; zugleich wurde mit dieser Sache die Berufung des Angeklagten gegen das schöffengerichtliche Urtheil verhandelt. Die Beleidigung ahndete das Gericht mit 50 M. Geldhuße, in allen übrigen Anklagepunkten erfolgte nach Aufhebung des schöffengerichtlichen Urtheils kostenlose Freisprechung, da der Angeklagte, so weit dies möglich gewesen sei, den ortspolizeilichen Bestimmungen entsprochen habe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Nachweisung der Markt- und Laden-Preise in den Marktsädten Köln. Bonn und Mülheim a. Rh. während des Monats August 1892. A. Marktpreise: Weizen M. 16,55, 17,72, 18.27, Roggen 15,17, 15,13, 16,60, Gerste 00,00 17,32, 21,00, Hafer 15.41, 16,10, 15.50, Erbsen 34,00, 33,00, 26,00, Bohnen 31,00 28,00, 22,00, Linsen 53,00, 50,00, 44,00, Kartoffeln 7,16,.44,.50, Richtstroh 4,26, 5,02, 5,25, Krummstroh 8,48, 2,94,.50, Heu 9,45, 9,45, 10.50 die 100 Kil.; Rindfleisch von der Keule 1,50, 1,50, 15,0, desgl. vom Bauch 1,30, 1,35,.40, Schweinefleisch 1,80, 1,50, 1,60, Kalbfleisch.30, 1,35, 1,40, Hammelfleisch 1,80, 1,40, 1,40, Speck 1,80, 1,60, 1,60, Butter.25, 2,50, 2,30 das Kil.: Eier 4,70, 5,10, 5,40 die 60 Stück, Milch.20,.20, .20 das Liter. B. Ladenpreise: Brod M. 0,20,.18,.20, Weizenmehl 0,37, 0,40, 0,32, Roggenmehl 0,38, 0,40,.82, Gersten-Graupen.48, 0,43, 0,44, Gersten-Grütze 0,50, 0,50,.44, Buchweizen-Grütze 0,48, 0,46,.44, Hirse 0,46, 0,46,.40, Reis, Java- 0,58,.56,.40, Kaffee, Java- mitteler 2,60, 2,60, 2,60, desgl. gelber gebrannter.40,.40,.60, Salz 0,20,.20 .20, Schweineschmalz 1,60, 1,60, 1,60, Rinder-Nierentalg 1,00, 1,00, 1,00 das Kil.; Essig, gewöhnlicher 0,10,.10,.10, Wein-Essig.30, 0,30,.20 aas Ue Das vielseitigste und billigste illustrirte Familienblatt, die elf Specie blätter vereinigende beliebte, praktische, illustrirte Frauenzeitung"Mod. und Haus"(Vierteljahrspreis 1 J. mit Colorits 1 1/4 .), sei gelegentlich der Quartalswende der Beachtung aller Derjenigen angelegentlichst empfohlen, welche Ersparnisse im Haushalt anstreben, für praktische Modehund Handarbeiten Neuheiten sich interessiren und fesselnde, sittenreine Lecture lieben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
