<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>10</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>315206</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Verband deutscher Gewerbe-Vereine wird den wegen der Choleragefahr verschobenen Verbandstag nunmehr am 14. und 15. November d. J. hierselbst abhalten. Von allgemein interessirenden Fragen werden namentlich die Organisation des Handwerks, insbesondere die Errichtung von Handwerker- oder Gewerbe-Kammern, und der Sonntags-Unterricht der Fortbildungsschulen zur Berathung kommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Casino-Ball-Gesellschaft. Gemäß Beschlußß der am 22. d. stattgefundenen Hauptversammlung der Mitglieder ist die Gesellschaft aufgelöst worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfälle. Aufnahme fanden gestern im städtischen Krankenhause ein Junge, welchem durch einen Fall beim Spielen die Kniescheibe gebrochen wurde, sowie ein Junge, welcher auf dem Trottoir gefallen war und dabei einen Armbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>c Strafkammer. Einem auswärtigen Handelsmann wurden in Köln in leichtfertiger Gesellschaft 105., eine Uhr, ein Kittel und eine Mütze gestohlen. Eine Wäscheren aus Siegburg soll den Diebstahl ausgeführt haben; sie mußte aber freigesprochen werden, ebenso ein der Beiülfe angeklagter Hausirer und ein Handelsmann von hier, da der Bestohlene keine bestimmten Angaben machen konnte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Rentmeister, ein Tagelöhner und ein Rentner aus Kerpen waren vom Schöffengerichte und von der Strafkammer von der Anklage freigesprochen worden, in dem durch Feuer theilweise zerstörten Gemeindewald, ohne Genehmigung der Aufsichtsbehörde, Holz angeschlagen zu haben. Nachdem das Kammergericht in Berlin auf die Revision der Staatsanwaltschaft das Urtheil aufgehoben, verurtheilte die Strafkammer in der neuen Verhandlung die beiden ersten Angeklagten zu je 105 M. Geldhuße; der letzte Angeklagte wurde freigesprochen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Landsmann des gegenwärtig vor dem Schwurgerichte unter der Anklage des Mordes stehenden Bartol, der mit diesem an dem Bahnbau Gummersbach-Marienhaide beschäftigt war, soll daselbst einem Schachtmeister einen Koffer und 30 M. baares Geld gestohlen haben. Ein hiesiger Schutzmann fungirte als Dolmetscher. Die Verhandlung endete mit Freisprechung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Vorsätzliche Tödtung. Die Verhandlung in dem Schwurgerichts-Processe Bartol wurde gestern Morgen wieder aufgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute 57. Ab.-Vorst. Anfang 7 Uhr, Ende gegen 9 3/4 Uhr. Tell. Geßler, kaiserl. Landvogt der Schweiz: Bernhard Köhler. Rudolph der Harras, sein Vertrauter: Martin Klein. Tell, Walten Fürst, Melchthal, Arnold, Melchthal's Sohn (Schweizer): Waldemar Sterna, Aloys Hofmann, Max Mosel, Bruno Heydrich. Mathilde, kaiserliche Prinzessin: Jenny v. Weber. Hedwig, Tell's Gattin: Henny Pollini. Emmy, Tell's Sohn: Meta Kalman.-- Freitag 28. Oct. 58. Ab.-Ist. Der Bärenührer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
