<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>10</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>315207</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Handelskammer. In der vorgestrigen Sitzung der Handelskammer erfolgte zunächst die Einführung des neuen Secretairs, Hrn. Dr. Wirminghaus. Der Vorsitzende, Hr. Commercienrath Michels, hieß denselben herzlichst willkommen. Der kaufmännische Verein hat mit Rücksicht auf die Sonntagsruhe den Lehrlingen unter 18 Jahren sein Vereinslocal an den Sonntag-Nachmittagen von 3 bis 8 Uhr Abends zur Verfügung gestellt. Der Vorsitzende des Vereins, Hr. C. Bosch, hat der Kammer hiervon Mittheilung gemacht und um Unterstützung der Sache gebeten. Hr. Commercienrath Michels erklärte, daß 30 Mitglieder des Vereins sich bereit erklärt hätten, an den Sonntagen im Vereinslocal des kaufmännischen Vereins die Aufsicht zu führen usw. Er habe Hrn. Bosch ersucht, der Kammer nach drei Monaten über den Erfolg und die etwaigen Opfer des Vereins in dieser Angelegenheit zu berichten; leider sei die Kammer bei ihrer geldlichen Lage nicht im Stande, eine Unterstützung nach dieser Richtung zu gewähren. Doch sei zu erwarten, daß durch freiwillige Gaben die Auslagen gedeckt würden. Hr. Fischer regte an, eine Unterstützung des Vereins in der Weise herbeizufuühren, daß sämmtliche Mitglieder der Handelskammer dem Verein als Mitglied beiträten. Der Vorsitzende gab dann Kenntnisß von der Statistik über den Verkehr auf den linksrheinischen Bahnhöfen im Gebiete der Stadt Köln. Die Einnahmen aus dem Personen-Verkehr betrugen 1889/90 6,587,000., 1890/91 6,484,000 ., 1891/92 6,606,000 M. Von der letztern Summe entfallen auf den Centralbahnhof 6,262,000., Westbahnhof 106,000., Sübahnhof 194,000 M. Das Ergebnißß des Sübahnhofs sei ein schlagender Beweis für die Nothwendigkeit des Haltens der Schnellüge daselbst. An Fahrkarten wurden ausgegeben 1889/90 378,000 einfache und 925.000 Rückfahrkarten. 1890/91 1,013,000 einfache und 521,000 Rückfahrkarten.(Letztere Zahlen wurden stark bezweifelt). Der Vorsitzende theilte sodann mit, daß in der Angelegenheit der Beschränkung der Sonntagsruhe noch einige Eingänge zu verzeichnen seien. Er habe sich gewundert daß sich in den kaufmännischen Geschäften so wenig Neigung finde, ihre Ansichten an die Handelskammer, als der berufensten Vertretung, zu senden. Der Verein zur Milderung der Sonntagsruhe habe eine Eingabe mit 3500 Unterschriften nach Berlin gesandt; aber nur drei Antworten seien auf das vom Verein ausgegangene Rundschreiben bei der Kammer, an welche die Antworten gerichtet werden sollten eingegangen. Vielleicht daß auch der Verein das Material sammele; aber wenn man verlange, daß die Kammer für den Handelsstand eintreten solle, möge man auch für das Material sorgen. Zum Wahl-Commissar für die bevorstehenden Erneuerungswahlen in den beiden Wahlbezirken des Stadt- und des Landkreises Köln wurde Hr. Robert Heuser gewählt. Die Wahlen finden in zwei getrennten Bureaux in den Stunden von 10--1 und--5 Uhr statt; ob an zwei aufeinander folgenden, oder an einem Tage, soll dem Ausschuß überlassen bleiben. Bei der Ausloosung eines Mitgliedes für den Bezirk des Landkreises Köln wurde Hr. Wegener(Kalt) getroffen. Zu der Angelegenheit der Aufhebung des Brückengeldes auf den Rheinbücken zu Köln bemerkte der Vorsitzende, daß dieselbe im Ausschuß eingehend berathen worden sei. Durch die Zuschrift des Architekten Herm. Kreutzer von hier betreffend den Bau einer zweiten festen Brücke sei die Angelegenheit in ein neues Stadium getreten. Er beantrage daher, diese neue Frage zunächst in vertraulicher Sitzung zu erörtern und die Beschlußßfassung über die Brückenzoll-Frage zu vertagen. Hr. Kreutzer hat der Kammer mitgetheilt, daß eine holländische Bankengruppe ein Capital von sieben bis acht Millionen Mark für den Bau sichergestellt habe nachdem der Minister der öffentlichen Arbeiten derselben die Erhebung eines Brückenzolles zur Tilgung und Verzinsung des Bau-Credits zugesichert habe.(Letzteres wird übrigens sehr stark angezweifelt.) Die Zustimmung der Stadt vorausgesetzt, kann der Bau bereits im nächsten Jahre beginnen und in zwei Jahren beendet sein. Die Eisen-Construction sei bereits der Dortmunder Union, welche auch die Halle des Bahnhofes baue, übertragen. Es werde für viele Handwerker und Arbeiter ein großes Arbeitsfeld geschaffen. Die Brücke soll als Hängerücke mit zwei Strompfeiler und einer Spannung von 245 Meter in einer Breite von 15 Meter(9 Meter Fahrbahn und zu beiden Seiten je 3 Meter Bürgersteige) vom südlichen Ende des Heumarktes aus über den Rhein geführt werden. Die am Heumarkt beginnende Rampe soll 23 Meter breit werden und bis zum einen großen Treppenhause am Thurnmarkt führen, wo die Brücke beginnt und an der Pferdchensgasse zu Deutz ebenfalls auf einer Treppen-Anlage endet. Zwei Rampen nach Süden und Norden führen zu den neuen Hafen-Anlagen bzw. nach der Freiheitstraße. Auf der Brücke sollen zwei Pferdebahngeleise gestreckt und die als Aussichtsthürme geplanten Thürme auf den beiden 65 Meter über dem mittlern Wasserstand liegenden Pfeilern als Aussichtsthürme ausgebildet werden und in Figuren enden, welche elektrische Fackeln von 20,000 Kerzenstärke tragen sollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Castan's Panopticum. Ein reizendes Tableau ist seit einigen Tagen im Schaukasten von Castan's Panopticum ausgestellt, betitelt: Das Theater-Gret'l. Wir sehen eine Küchenfee mit dem Reinigen der Schuhe beschäftigt, während vor ihr aufgeschlagen das Textbuch eines Theatersückes liegt. Der Inhalt desselben scheint sie so zu fesseln, daß sie ihre Beschäftigung verglßt und, die Wichsürste in der Rechten, den Schuh in der Linken schwingend, den Text laut declamirt. Sie scheint sich in dem schönen Traume zu wiegen, wohl auch ein Mal ihr Glück auf den Brettern, welche die Welt bedeuten, versuchen zu können. Hinter der Schönen sehen wir zwei biedere Alten als unbeachtete Zuschauerinnen vergnügt der Scene zuschauen. Die Figuren sind meisterhaft ausgeführt, so daß man der Wirklichkeit, und nicht einem Wachsbilde gegenüber zu stehen glaubt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Kölner Schuhmacher-Jnnung hat bekanntlich eine Fachschule eingerichtet, deren Unterricht sich auf das Musterzeichnen, Maßnehmen, Leistenfertigmachen, die Kenntnisß der Ledersorte usw. erstreckt. An dem Unterrichte, welcher Sonntags-Mittags von--4 Uhr im städtischen Schulhause an dem Columbakirchhofgäßchen abgehalten wird, können sich Meister, Gesellen von Innungs- und Nicht-Innungsmeister und Lehrlinge aus dem letzten Lehrjahre betheiligen. Anmeldung beim Obermeister Fritz Figge, Am Hof 44, sowie Sonntags um 2 Uhr im Schulhause.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
