<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>10</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>315209</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Steuer-Ausschuß. Die königl. Regierung hierselbst macht bekannt, daß die Zahl der Mitglieder bzw. stellvertretenden Mitglieder des Steuer-Ausschusses der Gewerbesteuerklasse III des Stadt kreises Köln auf 15 und die der Mitglieder bzw. stellvertretenden Mitglieder des"Steuer-Ausschusses der Gewerbesteuerklasse IV desselben Kreises auf 24 festgesetzt in.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Umtausch der Quittungskarten für die Invalidiätsund Alters-Versicherung empfiehlt sich, nach einer Bekanntmachung des Herrn Oberbürgermeisters, sowohl im Interesse der ausstellenden Behörden, als auch der Betheiligten schon dann, bevor die 52 Felder derselben vollgeklebt worden sind. Der kostenfreie Umtausch ist gestattet, wenn die Karte 30 Marken enthält. Wo diese Zahl von Marken noch nicht eingeklebt ist, ist die aufstellende Behörde ermächtigt, für die neue Karte eine Gebühr von fünf Pfennig von dem Versicherten zu erheben. Hiernach ist es dem Versicherten gestattet, zu jeder Zeit die Ausstellung einer neuen Quittungs-Karte gegen Rückgabe der ältern Karte zu beanspruchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Güter-Verkehr. Die belgische Regierung hat die Ein- und Durchfuhr frischer Seefische jeder Art, mit Ausnahme der Sendungen aus Hamburg, wieder ohne Beibringung von Ursprungs-Zeugnissen gestattet. Die Einfuhr von Baumfoüchten jeder Art in Frankreich ist wieder gestattet; die Ausfuhr dieser Artikel aus dem hamburgischen Gebiet nach Frankreich bleibt wegen des preußischen Durchfuhrverbote nach wie vor ausgeschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Steuerdeclarationen für das Veranlagungsjahr 1893/94 sind nach einer Verfügung des Finanzministers an die Vorsitzenden der Einkommensteuer-Berufungs-Commissionen in der Zeit vom 4. bis einschl. den 20. Januar 1893 abzugeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Allerheiligentag gehort nicht zu den miss 105b des Arbeiterschutzgesetzes genannten Festtagen, so daß alio auch die gesetzlichen Bestimmungen über die Sonntagsruhe auf diesen Tag keine Anwendung finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Mai-Umzug von harmloserer Bedeutung, als die socialistischen Maifeste, führte 22 junge Leute aus Brauweiler vor die Schranken der Strafkammer. Dieselben hatten nach alter Volkssitte einen Umzug im Dorfe veranstaltet, um eine"Maiönigin" zu küren, doch hatte der Anführer unterlassen, rechtzeitig die obrigkeitliche Genehmigung für den Umzug einzuholen. Jeder der"Maijungen" erhielt deshalb ein Strafmandat in der Höhe von 15 M. zugestellt. Sie legten Beschwerde ein, worauf das Schöffengericht sie freisprach; nur der Anführer wurde zu einer Geldhuße von 20 M. verurtheilt, wogegen er Berufung einlegte. Da auch die Staatsanwaltschaft betreffs der freisprechenden Erkenütnisse dasselbe that, erschien der ganze Maizug auch vor der Strafkammer. Aus der Verhandlung ergab sich, daß in Abwesenheit des Bürgermeisters der Ortsvorsteher dem Anführer des Zuges, der die Erlaubnisß hierzu einholen wollte, bedeutet hatte, dem Umzuge würde wohl nichts im Wege stehen. Die Strafkammer sprach die sämmtlichen Angeklagten frei, und frohen Muthes zog die Schaar wieder der Heimath zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. Am Freitag-Abend wurde auf dem Hohenstaufen-Ring eine alte Frau aus Mülheim von einem herrschaftlichen Wagen überfahren und schwer verletzt. Dieselbe fand Aufnahme in der Kneipp'schen Heilanstalt daselbst. Der Besitzer des Wagens übernahm alsbald die Deckung sämmtlicher Unkosten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Liebstähle. Von einem Grundstück an der Neußertraße wurden des Nachts etwa 200 Stück Sellerieknollen gestohlen; ferner vom Speicher eines Hauses am Chlodwigplatz ein Paar Feuster-Vorhänge von englischem Tüll; unter erschwerenden Umständen aus einem Hause an der Mathiasstrße etwa 30 M. in baarem Gelde, und aus einem leerstehenden Hause an der Bayenstrße etwa 30 Meter zweizölliges Bleirohr und fünf Messingkrahnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute Aufgeho. Abonn. 1. Anfang 6 1/2 Uhr, Ende gegen 9 1/2 Uhr. Euryanthe. König Ludwig: Max Mosel. Die Herzogin von Burgund: Martha Elrig. Lysirt, Graf zu Forest: Waldemar Sterna. Adolar, Graf zu Nevers: Bruno Heydrich. Euryanthe von Savoyen: Pelagie Ende-Andreßen. Eglantine von Puiser: Charlotte Huhn. Bertha: Henny Pollini. Rudolph: Adolph Jensen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Montag, 31. Oct., 60. Ab.-Ist. Zum ersten Mal: Vasantasena. Drama in fünf Acten, nach einer Dichtung des Königs Sudraka, frei bearbeitet von Emil Pohl</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Spielphanentwurf. Dinstag: Lohengrin. Mittwoch: Die Zauberfloöte. Donnerstag: Vasantasena. Freitag: Die guten Freunde. Samstag: In Civil. Freund Fritz(Oper).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
