<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>10</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>315203</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der russische Fülst Obolensky berührte gestern Abend auf der Reise von St. Petersberg nach Paris unsere Stadt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unterschlagung. Samstag-Abend wurde auf dem hiesigen Postamte I ein älterer Beamter verhaftet, welcher eine größere Summe Geldes unterschlagen haben soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Liebstähle. Aus einer Wohnung an der Follerstrße wurden unter erschwerenden Umständen gestohlen: ein Portemonnaie mit 23., eine Double-Damen-Uhrkette, eine goldene Vorstecknadel mit Kettchen, zwei silberne Cylinder-Uhren, eine goldene Herren-Uhrkette mit goldenem Schlüssel und Medaillon, ein massiv-goldener Siegelring mit braunem Stein, in welchen ein Kopf eingravirt ist, zwei goldene Siegelringe mit schwarzem bzw. weißem Stein, ein gleicher Ring, in welchem der Stein fehlt, ein goldener Trauring, eine schwarze carrirte Joppe, zwei helle Hosen, eine blaugestreifte Hose nebst Weste, ein Paar Zeugstiefeln, ein schwarzer Regenschirm mit Hornerücke und ein Paar goldene Ohrringe. -- Aus einer Wohnung am Sachsen-Ring wurden 200 M. entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 54. Ab.-Ist. Anfang 7 Uhr, Ende nach 9 3/4 Uhr. Der Compagnon. Lustspiel in vier Acten von A.'Arronge. August Vop, Fabricant: Hugo Rogall. Mathilde, seine Frau: Judith Schwarzenberg. Adele, deren Tochter: Adele Dore. Oscar Schumann, Adele's Bräutigam: Rudolph Leerer. Bernhard Voß, Kanzleirath: Reinhard Tenhaeff. Fanny, Betty, Cäcilie(dessen Töchter): Franz Skopal, Tilly Waldegg, Lilly Berton. Ferdinand Winkler: Willy Benthien. Wittwe Lerche: Caroline Lanius. Louise. deren Tochter: Francisca Wendt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dinstag, 25. Oct., 55. Ab.-Ist Die Großstadtluft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zur Erinnerung an Hiller's Geburtstag(24. October 1811) bestand das Programm der letzten Aufführung in der Musikalischen Gesellschaft nur aus Compositionen dieses Meisters. Den Anfang machte die tief-erste Ouverture zu Racine's"Phädra", welche nur zeitweilig durch lichtere Motive erhellt wird. Weiter spielte Frl. Hedwig Linde das hochgeschätzte und darum vielgespielte Fis-mollconcert für Clavier und Orchester, und eine junge Leipziger Sängerin, Frl. Heinig, sang eine Arie aus"Saul" und einige der so beliebten Lieder. Die solistischen Vorträge sowohl wie auch die Leistungen des Orchesters verdienten den freigebig gespendeten Beifall in vollem Maße. Hr. Professor Seiß hat sich durch die wohlvorbereitete Feier den aufrichtigen Dank ver Verehrer Hiller's erworben. Daß deren Zahl eine erhebliche ist, zeigte der dichtbesetzte Raum und die gehobene Stimmung, welche an diesem Abend sich kundgab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Marianische Congregation junger Kaufleute, welche zur Zeit über 250 Mitglieder zählt, beging gestern in feierlicher Weise ihr 34. Stiftungsfest. Morgens 7 Uhr fand in der Congregations- kirche(Minoriten) ein feierliches Hochamt statt, welches Hr. Domcapitular Dr. Dumont unter Ministratione der Herren Präses Domvicar Lausberg und Rector Arenbrecht(von der Congregation für Kaufsmannslehrlinge) celebrirte. Der Gesangchor der Congregation führte die liturgischen Gesänge, wie auch mehrere mehrstimmige Einlagen in schönster Weise aus. Nachmittags vereinigten sich die Congreganisten zu einer Fest-Andacht mit Predigt, welch' letztere Hr. Arenbrecht hielt. Abends gegen 8 Uhr begann im Festsaal des Fränkischen Hofes eine große Festversammlung, zu welcher sich die Freunde und Gönner der Congregation außserordentlich. zahlreich eingefunden hatten. Unter den Ehrenästen bemerkten wir u. A. die Herren Dompropst Dr. Berlage, Domcapitular und Generalpaäses Msgr. Schäffer und viele sonstige Mitglieder des Klerus. Der zeitige Präfect der Congregation, Hr. Kirschbaum, begrüßte die Gäste und gab der Freude Ausdruck, daß so Viele der Einladung gefolgt seien. Hr. Rechtsanwalt Gammersbach feierte unter dem Hinweis auf die hohen idealen Bestrebungen der Congregation, welche die Grundlage zu den realen Bestrebungen bilden, die beiden Vertreter der höchsten Autoritàäten, Papst Leo XIII. und Kaiser Wilhelm II. Hr. Domcapitular Mir. Schäffer hob die Bedeutung der Congregation für die kath. Bürgerschaft Köln's hervor. Ihr Brennpunkt seien Förderung der Ehre Gottes und Treue im Glauben. Deshalb segne auch der hochw. Hr. Erzbischof diese Bestrebungen in besonderm Maße. Ihm gelte das vom Redner ausgebrachte, freudig aufgenommene Hoch. Hr. Präses Lausberg stattete den Ehrenästen und Gästen Namens der Congregation den Dank ab. Treu und fest werde die Congregation stets zu ihren Idealen halten, aber auch ihre realen Interessen nicht vergessen. Gern stellten sich die Congreganisten unter den sichern Schutz der Vertreter der höchsten Autoritàäten. Besonders herzlich hieß der Redner die Vertreter der befreundeten Congregationen und kath. kaufmännischen Vereine von Düren, Aachen und Mülheim a. Rh. willkommen und empfahl den Eltern und der kath. Kaufmannschaft, die jungen Leute der Congregation zuzufuühren. Hr. Dompropst Dr. Berlage warf einen Blick in's Weltgetuümmel, wo es sehr böse aussehe, da von allen Seiten die Stürme heraubrausten. Da sei die Congregation eine der vielen auf den Felsen Petri geründeten Wohnungen, in welche Diejenigen, welche es mit Gott, der Gesellschaft und sich selbst gut meinen, sich retten können. Er bitte insbesondere die Mütter, recht viele christliche Söhne der Congregation zuzufuühren, auf deren Blühen und Gedeihen er ein Hoch ausbrachte. Hr. Simons(Aachen) feierte den Verband der katholischen kaufmännischen Congregationen und Vereine. Der Gesangchor der Congregation erfreute die Festgenossen durch sehr schöne Liedervorträge; dazwischen wechselten gemeinschaftliche Lieder der Herren Jüsten, Müller und Antoni, sowie prächtige humoristische Vorträge, Declamationen und komische Scenen, von welchen namentlich die des Herrn Gipperich stürmischen Beifall fanden. Den Schluß des schönen Festes bildete die slotte Aufführung der Posse"Monsieur Herkules".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Nippes, 24. Oct. Der Vorstand des hiesigen VolksbildungsVereins, unter dem Vorsitze des Hrn. Dr. Andries hatte auf Samstag Abend um 1/2 9 Uhr im Tivoli(Restauration Thiel auf der Neußertraße) eine Bürger-Versammlung einberufen, zwecks Gründung einer Baugenossenschaft. Auf der Tages-Ordnung stand: 1. Verlesung und Erläuterung der Satzungen des zu gründenden Bauvereine; 2. Vorstandswahl. Es waren im Ganzen nur 30 Personen erschienen, woran wohl das stürömische Wetter die meiste Schuld tragen mochte. Bei Erläuterung der Statuten herrschte eine lebhafte Debatte, da die Anwesenden nicht gewillt waren, die bereits in großer Anzahl gedruckten Statuten en bloc anzunehmen. Diesss 3 und 31, welche über Haftpflicht und Geschäftsantheile sprechen, werden wie mehrere andere Paragraphen eine neue Fassung erhalten. Bezüglich der Insertionsorgane wurde auf Anregung der HH. Dierdorf und Andries zu den bereits in Aussicht genommenen Blättern auch der Kölner LocalAnzeiger für die Publicationen des Vereins gewählt. Nach Durchberathung der Satzungen wurde auf Anregung des Vorsitzenden ein Ausschuß von sieben Personen gewählt, welcher die Vorarbeiten für die neue Genossenschaft in die Hand nehmen soll. Gegen 12 1/2 Uhr gelangte die Versammlung, ohne die Nummer 2 der Tagesordnung erledigt zu haben, zum Schluß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der warme Empfang. Mutter:"Nun, wie hat dich die Taute ausgenommen, war sie nicht beleidigt?"-- Sohn:"O nein, sie hat mich mit kaltem Aufschnitt regalirt."-- Mutter:"Was du nicht sagst, auf einen so warmen Empfang hätte ich nicht gerechnet!" ** Bei der Musterung. Militair-Arzt(einen Geſtellungspflichtigen untersuchend):"Haben Sie Fehler?"-- Bursche:"No holt a Vis'l eigensinnig!" am 22. Oct. 1892. Gasfabrik 18,3. Lab. 18,. Stadt--.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Rheinhöhe am 24. Oct., Morgens 7 Uhr m.60-- m.16.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Das Grundstock sub Nr. 1 ist mit 93/100 Thaler Rein-Ertrag und einer Fläche von 05 Quadratmeter, das Grundstück sub Nr. 2 mit 72/100 Thaler Vein-Ertrag und einer Fläche von 1 Ar 15 Quadratmeter, das Grundstück sub mit 50/100 Thaler Rein-Ertrag und einer Fläche von 80 Quadratmeter sti er veranlagt, Auszug aus der Steuerrolle, beglaubigte Ab##ist v.. Grundbuchblattes-- Grundbuch-Artikels-- etwaige Abschätzungen und andere die Grundstücke betreffende Nachweisungen, sowie besondere Kauf##ngen konnen in der Gerichtsschreiberei der Abtheilung 1 eingesehen Realberechtigten werden aufgefordert, die nicht von selbst auf den Ersteher übergehenden Ansprüche, deren Vorhandensein oder Betrag aus dem Grundbuche zur Zeit der Eintragung des Versteigerungsvermerks nicht hervorging, insbesondere derartige Forderungen von Capital, Zinsen, wiederkehrenden Hebungen oder Kosten, spätestens im Versteigerungstermin vor der Aufforderung zur Abgabe von Geboten anzumelden und, falls der be treibende Gläubiger widerspricht, dem Gerichte glaubhaft zu machen, widrigenfalls dieselben bei Feststellung des geringsten Gebotes nicht berücksichtigt werden und bei Vertheilung des Kaufgeldes gegen die berücksichtigten Ansprüche im Range zurücktreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
