<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>10</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>315205</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Uhr im Hotel Billstein, Friedrichstrße verabreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Diöcesar-Conferenz der Gesellen-Präsides wurde gestern Morgen um 104 Uhr im kleinen Saale des Gesellen-Hospitiums durch den Herrn General-Präses, Domcapitular Schaeffer, als dem Diöcesar-Präses für die Kölner Erdiölese, eröffnet. Anwesend sind 48 Vereins-Vorsteher. Der Vorsitzende entledigte sich zunächst eines hohen Auftrages des Herrn Erzbischofs. Der Oberhirt nimmt das lebhafteste Interesse an den Berathungen und spendet den Theilnehmern den oberhirtlichen Segen. Nach herzlicher Begrüßung der Erschienenen betonte Mir. Schaeffer insbesondere die Bedeutung des Gesellen-Vereins in den Kämpfen der Gegenwart und forderte die Anwesenden auf, mit ihm wacker zu arbeiten an dem Ausbau und der innern Vertiefung der altbewährten Gründung Kolping's. Zur Verhandlung stehen u. a. An rage betr. das Lehrlingswesen, die rechtliche Sicherstellung der Vereins häuser, die Erweiterung der Krankenkassen-Organisation, die Gewerkschaftsfrage, Einrichtung bzw. Regelung des Arbeitsnachweises, Veranstaltung einer Enquete behufs Feststellung der procentalen Vertheilung der Vereinsmitglieder auf die einzelnen Gewerbe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>SS Der Cigarren-Abschnitt-Sammel-Verein zur Unterstützung armer hiesiger Schulkinder hielt Montag-Abend im Hotel-Restaurant Habets, Unter Sachsenhausen, seine Hauptversammlung ab. Wie aus den Berichten des Schriftführers hervorging, konnte der rührige Verein auch während der Sommermonate 58 arme Kinder mit Schuhen und Kleidern unterstützen. Zehn weitere Gesuche wurden in der Versammlung bewilligt, so daß seit Beginn des Jahres 320 Kinder beschenkt werden konnten. Die Mitgliederzahl des Vereins ist auf 853 gestiegen. Leider sind aber die Einnahmen ganz erheblich hinter den gehegten Erwartungen zurückgeblieben und betrugen nur 344., wogegen die Ausgaben sich auf 513 M. stellten. Die Automaten ergaben 199 M die Sammelkasten 13., der Erlös aus Staniol 49 M. Der Schule und den Armenbezirken wurde für die freundliche Auskunft über die Verhältnisse der unterstützungsbedürftigen Kinder bzw. deren Familien der lebhafteste Dank ausgesprochen. Der Vorsitzende, Hr. Karl Ham macher, berichtete über die Verhandlungen des Verbandstages zu Godes berg. Zu dem Wohlthätigkeits-Abend, welchen der Verein am nächsten Samstag im Festsaal der Lese-Gesellschaft veranstaltet, haben außer dem gemischten Chor des Kölner Lehrer- und LehrerinnenVereins u. A. Frl. Lina Hinsen vom Stadt-Theater zu Aachen und Hr. Operisänger L. Bratsch ihre freundliche Mitwirkung zugesagt. Auch der Schwank"Im Stadtgarten" wird durch die bekannten Humoristen Herren Fritz Böhle und Becker zur Aufführung gelangen, so daß den Besuchern genußreiche Stunden in Aussicht stehen Truppen-Vereidigung. Gestern Morgen leisteten die Recruten der Deutzer Cuirassier in der Minoritenkirche den Fahneneid 0 Das Schwurgericht verhandelte gestern bei verschlossenen Thüren gegen einen dreiunddreißigährigen Fuhrmann aus Nippes, welchem ein Verbrechen gegen dess 177 des Reichs-Strafgesetzbuches zur Last gelegt wurde. Der Angeklagte wurde unter Annahme mildernder Umstände zu 18 Monaten Gefäogniß verurtheilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Verhandlung gegen Dr. Paul Kappes beginnt am kommenden Freitag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute 56. Ab.-Vorst. Anfang 7 Uhr Fachschule d. Kölner Schuhmacher-Innung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
