<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>10</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>315208</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zweite feste Rheinbücke zu Köln. In der Sitzung der Kölner Handelskammer vom 26. d. M.(vgl. Nr. 296 des Köln. LocalAnzeiger) ist der Kreutzer'sche Plan einer zweiten stehenden Brücke zwischen Heumarkt-Köln und Pferdchensgasse-Deutz zur Sprache gekommen. Hierzu wird uns von unterrichteter Seite Folgendes mitgetheilt:"Die von angeblich holländischen Capitalisten gezeichnete Summe beträgt nicht acht, sondern sieben Millionen Mark; doch stehen die Zeichner einstweilen noch im Hintergrunde. Die Verhandlungen werden durch einen Rechtsanwalt geleitet. Ob der Plan vom Minister schon so weit genehmigt ist, daß der Bau der Brücke in Angriff genommen werden kann, wird sehr bezweifelt, wohl aber anerkannt, daß der Plan an sich diese Genehmigung erhalten könnte. Unrichtig ist es jedoch, daß die Dortmunder Union die Lieferung des Eisenwerks der Brücke übernommen habe. Das einzig Zutreffende hierbei ist, daß man die Dortmunder Union darum angegangen hat, den Bau und Betrieb für eigene Rechnung zu übernehmen, worüber aber bis jetzt weder ein Entschluß gefaßt worden, noch ein zusagender Bescheid zu erwarten ist."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Handelskammer-Wahl. Aus der Handelskammer scheiden mit Ende dieses Jahres aus bzw. haben einer Neuwahl sich zu unterziehen folgende Herren: Kaufmann Rob. Eberle, Kaufmann Ferd. Fischer, Generaldirector Aug. Wegener, Kaufmann Frz. Kaesen, Commercien- rath E. Langen. Commercienrath Gust. Michels, Commercienrath Eug. Rautenstrauch, Kaufmann Otto Schmitz und Dr. Jul. Weiler. Die Wählerlisten der beiden Wahlbezirke des Stadt- und Land-Kreises Köln liegen bis zum 8. November zur Einsicht der Betheiligten im Kanzleizimmer der Handelskammer auf. Einwendungen gegen dieselben sind bis zum 18. November bei der Handelskammer einzureichen. Die Wahl findet in der ersten Hälfte des December statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Am Neubau des Central-Bahnhofes stürzte gestern Morgen ein Tagelöhner, welcher mit dem Abnehmen des Gerüstes beschäftigt war, von demselben herunter und erlitt einen Schädelbruch sowie einen Beinbruch. Der Verungluückte, an dessen Aufkommen gezweifelt wird, wurde nach dem Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Selbstmord. Vorgestern Vormittag erschoß sich ein 27 Jahre alter Fabrikarbeiter in seiner an der Achterstrße gelegenen Wohnung. Der Beweggrund zur That ist unbekannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Kölner Haus- und Grundbesitzer-Verein hielt am Mittwoch in der Restauration"Im Holz" eine Vereins-Versammlung ab, die nur sehr schwach besucht war. Dem Bericht des Vorsitzenden über die Vereinstätigkeit seit der letzten Sitzung war zu entnehmen, daß der Vorstand u. a. die überaus hohen Ausgaben einzelner Hausbesitzer für Wasserverbrauch geprüft hat. Eine Anzahl Wassermesser scheint sehr unzuverlaässig zu sein, so daß wohl eine eingehende Ausprobirung derselben wird veranstaltet werden müssen. Die in Kraft getretenen Bestimmungen über die Sonntagsruhe haben, so berichtet der Vorsitzende, in Folge der damit verknüpften manchfachen wirthschaftlichen Schäden für manchen Hausbesitzer den Nachtheil, daß noch mehr Läden als bisher leer stehen. Mit wirthschaftlichen Nachtheilen für die Hausbesitzer sei auch die jetzt übliche übertriebene Strenge bei der Concessions-Ertheilung an Wirthe verknüpft; statt der ordentlichen Wirthschaften sollte man lieber doch noch weit mehr die Tingeltangel-Wirthschaften beschränken. Hr. Justizrath Blich erstattete Bericht über den anfangs August in Hamburg abgehaltenen dieseährigen Central-Verbandstag. Ueber die wichtige Frage der Communalbesteuerung hatte dort Hr. Amtsgerichtsrat Schmitz (Erkelenz) berichtet, der sich entschieden gegen das System der Doppelbeſteuerung des Haus- und Grund-Besitzes aussprach. In Folge namentlich der Sonderstellung der Berliner Deputirten gelang es leider nur, eine ziemlich abgeschaächte Resolution betreffs der Communalsteuer-Frage durchzusetzen. Zur Linderung der Noth in Hamburg wurden aus der Vereinskasse einstimmig 200 M. bewilligt. Auf der Tagesordnung stand, alsdann ein Vortrag des Hrn. Karl Bier über die Steuer-Reform und die Gebäudesteuer. Mit Genugthuung begrüßen, so führte der Redner aus, die Haus- und Grundbesitzer-Vereine die günstigen, ganz überraschenden Ergebnisse der Selbst-Einsahätzung. Der geplanten Vermögenssteuer würden sie indeß nur zustimmen können, wenn das daraus erzielte Mehr-Einkommen zur Entlastung des Haus- und GrundBesitzes verwendet würde. Die Staatsregierung wolle bekanntlich nach Schaffung neuer Einnahmequellen die Gebäude- und Grund-Steuer als staatliche Gebäudesteuer fallen lassen. Zum guten Theil sei das auf die rege Agitation der Haus- und Grundbesitzer-Vereine zurückzugühren. Aber es bliebe doch nur ein halber Erfolg, wenn nicht der Staat auch auf die Ueberweisung der genannten Steuern an die communalen Verbände verzichten würde. Eingehend beschäftigte sich insbesondere der Redner mit dem vom 29. September d. J. datirten Erlasse der Minister des Innern und der Finanzen. Es wird u. a. darin ausgeführt:"Da ein Theil der communalen Ausgaben regelmäßig dem Grund-(Haus-) Besitze und dem Gewerbebetriebe vorzugsweise zu statten kommt oder hierdurch verandaßt wird, so erscheint es nur billig und gerecht, wenn ein entsprechender Theil des Steuerbedarfs durch angemessene Zuschläge zu den Realsteuern aufgebracht wird." Gegenüber solchen gesetzgeberischen Plänen sei es dringende Plicht der Haus- und Grundbesitzer-Vereine, schon jetzt zu überlegen, welche Maßnahmen zu treffen seien, um einer übermäßigen Belastung des Grundbesitzes vorzubengen. Im Anschlugß an die Ausführungen des Redners beauftragte die Versammlung den Vereinsvorſtand, eine Petition au beide Häuser des Landtags zu richten, worin die Nothwendigkeit einer Entlastung des Haus- und Grund-Besitzes begründet wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln, 28. Oct. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,20 das Pfund. Eier.50 das Viertel. Hinkel 2,40, Tauben 1,00 das Paar. Hasen 3,80, Schnepfen 4,00, Feldhühner.40, Truthahn 00,00 das Stück, Kaninchen 1,00 das Stück, Krammetsögel 1,00 das Bund. Hühner.50, Enten 2,80, Gänse 6,00 das Stück. Hecht 1,00. Aal.50, Karpfen 1,00, Salm 3,00, Schleien.80 das Pfund. Ochsenfleisch M. 0,70, Kalbfleisch 0,60, Hammelfleisch 0,60, Speck, geräuchert 0,90, gesalzen.80, Schmalz.80, Nierenfett.50, Zwiebeln 0,07 das Pfd. Aepfel 12,00 die 100 Pfd. Kartoffeln, weisse M. 2,20, rothe 2,30, Nieren- 4,00 die 100 Pfd. Weisskohl 15,00 die 100 Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
