<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>10</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>315204</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Katholische Arbeiter-Verein(mittlerer Stadttheil). veranstaltete am Sonntag-Abend im Pius-Bau eine zweite Aufführung des am Sonntag vorher im Fränkischen Hofe mit gutem Erfolg aufgeführten religioösen Drama's"Nikomedes oder römische Martyrer des ersten Jahrhunders" von I. Wesseling. Das Schauspiel an sich ist, was scenische Darstellung angeht, ziemlich einfacher Natur, und darum fällt den Darstellern eine um so schwierigere Aufgabe zu, die aber von den einzelnen Spielern gut gelöst wurde, wenn man berücksichtigt, daß man es hier nicht mit berufsäßigen Schauspielern, sondern mit einfachen Dilettanten zu thun hatte. Die klare Aussprache einzelner Darsteller verdient besondere Anerkennung. Unter demselben Gesichtspunkte verdienen auch die Vorträge des Gesangchors,"Schäfers Sonntagslied" von Kreutzer und"Sturmbeschwörung" von Dürner volles Lob. Der Besuch war auch am Sonntag-Abend wieder ein sehr zahlreicher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vorsätzliche Tödtung. In dem Proceß gegen Bartol hat die als Zeugin vernommene Mutter der Getödteten bekundet, daß ihre Tochter den Angeklagten während der neunährigen Ehe wohl zehn Mal wegen Mißhandlungen und Untreue habe verlassen müssen. Der Zeuge Johann Klaus, Gemeinde-Ausschußmitglied in Krieg, gab zu Protokoll, daß vor etwa vier Jahren die Getödtete zu ihm gekommen sei und ihn um sein Einschreiten gebeten habe, da ihr Mann sie den Geleitboten heruntergehtürzt hätte. Der Zeuge hat den Angeklagten zur Rede gestellt, der aber darüber nur gelacht hat. Der Zeuge Barth. Knaus war 1890 bis 1891 bei Bartol im Quartier; auch diesem Zeugen erzählte die Getödtete, daß ihr Mann sie den Geleitboten hinuntergehtürzt habe. Bartol habe oft seine Frau mißhandelt; alle Schuld sei dem Mann beizumessen. Zeuge Franz Zalocka wohnte im Jahre 1890 bei Bartol, und bekundete, daß die Eheleute in stetem Zwist lebten. Eines Tages habe die Ehefrau ihm eine Bißwunde am Arm gezeigt, welche ihr der Ehemann beigebracht habe. Die Zeugin Margarethe Verbeck sagte aus, die Getödtete habe ihr mitgetheilt, sie wisse nicht genau, ob ihr Mann sie von dem Geleitboten heruntergehtürzt habe, sie sei vor ihm geflohen. Im Frühjahr 1890 kam die Getödtete zu der Ehefrau Marie Knaus und bat, sie als Magd anzunehmen; sie könne mit ihrem Manne nicht mehr zusammen leben, weil derselbe sie mißhandelte und ihr nicht ein Mal die nöthige Nahrung gebe. Dieser Zeugin erzählte die Ermordete, daß ihr Mann sie von dem Geleitboten heruntergehtürzt habe. Zeugin Marie Kraus:"Ich kam hinzu als die Getödtete vom Geleitboten gestürzt war; als sie in dem Zimmer nach einiger Zeit wieder zum Bewußsein kam, sagte sie, daß ihr Mann sie vom Geleitboten heruntergehtürzt habe. Bartol stand am Tische und mußte das anhören, sagte aber nichts." Nach Schluß der Verlesung der Aussagen der in der Heimath des Angeklagten vernommenen Zeugen beantragt der Vertheidiger Rechtsanwalt Friedel, den Bürgermeister und den katholischen Pfarrer aus Lerchenfeld in Krain, sowie einen Arbeiter, der mit Bartol in Gummersbach gearbeitet hat, laden zu lassen. Das Gericht beschrießt die Ladung der Pflegerin des Kindes des Angeklagten, welche in Marienhaide wohnt; dieselbe soll die sämmtlichen Kleider des Kindes und die ihr übergebenen Stoffe mitbringen. Der Antrag des Vertheidigers, den Orts-Gendarmen aus Kriel zu laden, der bekunden soll, daß Bartol nicht mit Schußwaffen umzugehen verstehe, wird als unerheblich abgelehnt, da auch ein im Schießen Unerfahrener aus nächster Nähe sicher schießen könne. Die Sitzung wurde zur Fortsetzung auf MittwochMorgen verlangt. Für die morgige Sitzung mußten Ergänzungs-Geschworene ausgeloost werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 55. Ab.-Ist. Anfang 7 Uhr Ende nach 9 3/4 Uhr. Die Großstadtluft. Martin Schröter, Fabricant: Ludwig Zimmermann. Sabine, seine Tochter: Francisca Wendt. Walter Lenz, Rechtsanwalt: Edmund Heding. Antonie, seine Frau: Jaroslav Roberts. Bernhard Gemse, ihr Cousin: Otto Beck. Fritz Flemming, Ingenieur: Rudolph Leerer. Dr. Crusius: Hugo Rogall. Frau Dr. Crusius: Caroline Lanius. Rector Arnstedt: Alfred Biehler Frau Rector Arnstedt: Indita Schwarzenberg usw</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mittwoch 26. Oct., 56. Ab.-Ist. Oberon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Brühl, 22. Oct. Der Kaiser hat dem Hru. Seminar-Director Dr. Beck hierselbst den Charakter als"Schulrath" mit dem Range eines Rathes vierter Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Berlin, 24. Oct.(Eigener Drahtbericht der Köln. Volksztg.) Ziehung der 4. Klasse 187. königl. preußischen Klassen-Lotterie Vormittags. Ein Hauptgewinn zu 300,000 M. fiel auf Nr. 155.413 zwei Gewinne zu 15,000 M. auf Nr. 25 und 70,076, fünf Gewinne zu 5000 M. auf Nr. 63,362, 63,795, 68,789, 102.371 und 185,879. -- Nachmittags. Ein Gewinn zu 30,000 M. fiel auf Nr. 131,161, zwei Gewinne zu 10,000 M. auf Nr. 44,646 und 113,103, vier Gewinne zu 5000 M. auf Nr. 2193, 24,579, 28,150 und 103,067.(Ohngewähr.) Wenn Tausende es bestätigen, wenn die berühmtesten Professoren und eine sehr große Anzahl praktischer Aerzte sich in anerkennender Weise über ein Präparat, wie es die echten Apotheker Richard Brandt'schen Schweizerpillen sind, auslassen, dann unterliegt es gewiß keinem Zweifel mehr, daß es sich nur um ein durchaus reelles Hans- und Heilmittel handeln kann. Nur ihrer vorzüglichen Wirksamkeit verdanken die Schweizerpillen ihre heutige allgemeine Verbreitung, welche von keinem andern Mittel erreicht wird. Man leie die 400 amtlich beglaubigten Zuschriften, welche innerhalb acht Wochen eingelaufen sind; die echten Schweizerpillen mit dem weißzen Kreuz in rothem Grunde sind a Schachtel N. 1 in den Apotheken erhältlich. Die Bestandtheile der echten Apotheker Richard Brandt'schen Schweizerpillen sind Extracte von: Singe 1,5 Gr., Moschusgarbe, Als, Absynth je 1 Gr., Bitterklee, Gentian je 0,5 Gr., dazu Gentianund Bitterklee-Pulver in gleichen Theilen und im Quantum, um daraus 50 Pillen im Gewicht von 0,12 herzustellen. Haupt-Depöt: Köln, Einhorn-Apotheke, Glockengasse-.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
