<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>10</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>315200</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Andrang zu Beamtenstellen. Welch großer Andrang zu einzelnen Beamtenächern herrscht, dafür liefert die von zuständiger Seite ausgehende Mittheilung, daß bei der kaiserlichen Oberpostdirection in Köln zur Zeit nicht weniger als 400 junge Leute vorgemerkt sind, welche in den untern Postdienst einzutreten wünschen, einen treffenden Beleg. In der Hoffnung auf eine feste gesicherte Anstellung drängt alles zu diesen Beamtenſtellungen hin, obwohl die Bedingungen bis zur festen Anstellung durchaus nicht günstig find. Die jungen Leute werden, wenn sie überhaupt in gesundheitlicher und sonstiger Hinsicht für tauglich befunden werden, nachdem sie das achtzehnte Lebensjahr erreicht und oft ein Jahr und noch länger gewartet haben, als Post-Hülfsarbeiten eingestellt, bei einem täglichen Verdienst von M. 2,25--2,75 und müssen erst eine längere Zeit dienen, bevor sie als ständige Hülfsarbeiten übernommen werden. Dann haben dieselben nochmals sieben Jahre Dienst zu thun, ehe sie als fest aufgestellte Beamte in den Postdienst ausgenommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Concert. Am Mittwoch den 26. October findet Abends im Victoria-Saale ein Concert des erblindeten Pianisten Th. Braun statt unter gütiger Mitwirkung der Concertsängerin Frau Henriette Wolff-Dwillat, sowie des Hru. Prof. Arnold Krögel. Den instrumentalen Theil des Programmes wird die Capelle des Westfälischen FußArtillerie-Regiments Nr. 7 ausführen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln, 21. Oct. Marktbericht."Durchschnittspreise. Butter M..25 das Pfund. Eier.50 das Viertel. Hinkel 2,40, Tauben 1,00 das Paar. Hasen 3,80, Schnepfen.00, Feldühner 1,40, Truthahn 00.00 das Stück, Kaninchen 1,00 das Stück, Krammetsögel 1,00 das Bund. Hühner 1,50, Enten 2,80, Gänse 6,00 das Stück. Hecht 1,00. Aal.50. Karpfen 1,00. Salm 3,00, Schleien 0,80 das Pfund. Ochsenfleisch M. 0,70, Kalbfleisch 0,65, Hammelfleisch 0,65, Speck, geräuchert.90, gesalzen.80, Schmalz.80. Nierenfett.50, Zwiebeln.06 das Pfd. Aepfel 12,00 die 100 Pfd. Kartoffeln. weisse M. 2,20, rothe.30, Nieren- 4,00 die 100 Pfd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Fahrhandschuhe et. Obenmarspforten 25A.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mülheim a. Ry., 19. Oct. Die Local-Abtheilung Mülheim Bensberg des Landwirthschaftlichen Vereins hielt gestern im hiesigen Casino eine sehr gut besuchte General-Versammlung ab. Wie Hr. Director M Marx von Weidenhausen mittheilte, sind die Ernteverhältnisse dieses Jahres äußerst günstig, nur die Futterkraäuter haben einen geringen Ertrag geliefert. Wie weiter mitgetheilt wurde, hat der Herr Landwirthschafts-Minister wieder eine Summe von 1210 M. zur Prämmrung von Zuchtvieh unserm Gauverbande bewilligt. Nach dem Rechenschaftsbericht für dieses Jahr zählt der Verein 178 Mitglieder. Die Einnahme betrug 743., die Ausgabe 530 M. Bei der Sparkasse sind 835 M. angelegt; außeadem besitzt die Local-Abtheilung noch 2000 M. an 3 1/2 procent. Staatspapieren. Der nunmehr aufgestellte Ernteberichte für dieses Jahr ergab folgende Zahlen. Auf den Hectar kommen beim Winterweizen 2000, beim Winter-Roggen 1600, bei der Sommergerste 1200, beim Hafer 1400, bei den Erbsen 1200, bei den Ackerbohnen 800, bei den Wicken 1100, beim Buchweizen 400, bei den Lupinen 1150, bei den Kartoffeln 18,000, beim Winter-Raps 1000, beim Kleehen 1800 und beim Wieſenheu 1500 Kilogramm. Die nächstährige General-Versammlung, verbunden mit der Gau-Ausstellung von Rindvieh für die Kreise Mülheim, Siegburg, Waldbroel, Gummersbach und Wippertürth soll hier an einem Tage in der ersten Hälfte des September abgehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Rheinhöhe am 21. Oct.. Abends 7 Uhr m 2,56 4- m.40.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Etage,--3 Brückenstrasse--3, 1. Etage, eigens auf das Großartigste hergerichtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>d holten ichen Benghuich min... Preisen ist jede Uebervortheilung ausgeschlossen. Unsere Waaren sind nach neuestem Schnitt aus nur gediegenen Stoffen angefertigt a5"Wir.:cc.## heic)#ertablissen it in Augenschein zu nehmen und sich durch einen Versuch persönlich davon zu überzeugen. In heutiger Zeit, wo ein Jeder, sei er #. choutsznaun, oder Arbeiter, sei#r. einer oder großer Rentier, über Schmälerung seiner Einkünste, ja sogar der Beamte über Vertheuerung der Lebensbeduürfnisse Klagen führt, N######n Jedem. eit Freuden begrüßt werden, daß ein Verkaufshaus existirt, dessen Zweck einzig und allein darin besteht, dem großen Publicum Serteldungenuck### neuerem Schnitt dauerhaft und gut und für wenig Geld zu geben. Diese schwierige Aufgabe haben wir uns gestellt, und werden wir jederzeit diesem Princip treu bleiben.-- Wer bei uns seinen Bedarf nicht deckt, thut Unrecht an sich selbst und schadet seinem Geldbeutel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
