<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>5</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>319159</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der h. Agilolfus. Einen bedeutungsvollen Theil des Bischofsfestes am 3. Mai wird die Wiederausstellung der Reliquien des h. Agilolfus bilden, dessen schön geschnitzter Altar von 1520 in der Nähe des großen Christophorus im südlichen Transsept steht. Der Heilige war ein Zeitgenosse des h. Bonifatius, wird in den Briefen des Papstes Zacharias genannt und kommt in gleichzeitigen Synoden vor. Bei diesem Feste erscheint er als Zeuge der großen Vergangenheit unserer Erdiölese. Bestand sie doch lange vor Karl's des Großen Krönung; ehe es ein tausendähriges Römisches Reich deutscher Nation gab, sahen wir schon Kölner Bischöfe als Berather der Könige, als Mitarbeiter an der Civilisation unseres Volkes, als Kämpfer gegen Heidenthum und sittliche Rohheit. Die Verehrung des h. Agilolfus hat durch die Beseitigung der Reliquien in der Zeit der französischen Revolution eine Verdunkelung erfahren, und mancher Festgenossen wird nicht viel von dem h. Bischof wissen, dessen Gebeine der Herr Cardinal an seinem Ehrentage feierlich auf den Altar stellen will. Hochwillkommen ist deshalb ein Schriftchen, das Dr. Arnold Steffens, Secretair des erzbischöflichen General-Vicariate(Köln, Bachem) erscheinen läßt:"Der h. Agilolfus, Bischof von Köln und Martyrer." Der Verfasser ist kein Neuling auf diesem Gebiete; er hat als Mitarbeiter der Bollandisten das Leben des h. Arnoldus von Arnoldsweiler(als Volksbuch gedruckt bei Barth in Aachen, 1887) in wesentlichen Dingen erweitert und mit gesunder Kritik klar gestellt. Er zeichnet zunächst mit wohlthuender Wärme ein Bild des Benedictiners von Malmedy, der auf den Bischofsstuhl in Köln erhoben, eine segensreiche Wirksamkeit in der Diölese und im benachbarten Missionsgebiet entfaltete und, von Pipin als Friedensbote in die Ardennen gesandt, als guter Hirt sein Leben für seine Heerde opferte. Wir folgen den Reliquien nach dem Kloster Malmedy, dem Agilolfus als Abt vorgestanden; nach Köln, wo sie, vom h. Anno in St. Maria ad gradus aufgestellt, 800 Jahre lang verehrt wurden; nach Kempen, wo sie zur Zeit der französischen Revolution Zuflucht fanden, und freuen uns, daß sie nun nach besonnener Prüfung ihrer Aechtheit wieder der öffentlichen Verehrung zugänglich gemacht werden. Eine werthvolle Ergänzung findet die gehaltvolle Schrift in einigen Gebeten aus den kirchlichen Tageszeiten und in dem schönen Rhythmus: Gaude, felix Agrippina, mit einer neuen Uebersetzung und geschichtlichen Erläuterungen. Der Verfasser hat den Festgenossen und dem gläubigen Kölner Volke einen guten Dienst geleistet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Poll, 30. April. Heute beging der katholische Volksverein sein drittes Stiftungsfest, verbunden mit Fahnenweihe. Morgens wurde für die lebenden und verstorbenen Mitglieder des Vereins eine h. Messe gelesen, worauf die Fahne die kirchliche Weihe erhielt. Dieselbe ist geziert mit dem Bild des h. Erzengels Michael. An den Seiten sind geschmackvoll das Reichswappen, das päöstliche, erzbischöfliche, sowie das Kölner Wappen angebracht. Als Inschrift trägt die Fahne den Wahlspruch des Centrums: Für Wahrheit, Freiheit und Recht, sowie den Tag der Gründung des Vereins. Abends 6 Uhr fand eine Festversammlung im Local des Hru. Jakobs statt. Nachdem der Vorsitzende kurz auf die Aufgaben des Vereins hingewiesen, sprach Hr. Pfarrer Krückel über die hohe Bedeutung der bevorstehenden Jubiläumsfeier des Herrn Erzbischofs, indem er zur allgemeinen Theilnahme an dem Feste aufforderte. Die Mitglieder der Gesang-Vereine Männer- chor und Cäcilia trugen abwechselnd verschiedene hübsche Lieder vor, die zur Verschönerung des Festes reichlich beitrugen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Jubiläumsfeier des Herrn Erzbischofs. Der Zugang zu den reservirten Theilen des Domes, also für den Chor-Umgang, für eher und Vierung findet am Mittwoch-Vormittag gegen Vorzeigung der Karten durch das Hauptwestportal statt, die Zugänge zu den übrigen Theilen des Domes durch die Seitenportale im Westen und durch die Süportale. Wir bemerken nochmals, daß nur der Mittelgang vom Hauptportal im Westen bis zum Chor, die Vierung, das Chor und der Chor-Umgang abgesperrt sind und nur von denen betreten werden können, welche mit Karten versehen sind. Die übrigen Theile des Tomes bleiben frei. Die Fahnen der Innungen usw. nehmen Aufstellung innerhalb der Absperrung an der Vierung. Die Damen werden gebeten, vor Ankunft des Festzuges ihre Plätze im Chor-Umgange einzunehmen.-- In einer Versammlung der Eingesessenen der Pfarren St. Alan und St. Maria im Capitol wurde ein Comite gebildet, welches über die Ausschlückung des Heumarktes gelegentlich der Cardinalsfeier berathen sollte. Dieses Comite beschlossß vorgestern die Anlagen un.# Denkmal durch Fahnenmasten zu zieren und am Abend des 9. Mai die Anlagen und die Baumreihen durch eine größere Anzahl grampions zu schmücken. Für die Ausschlückung des Altenmarktes hat sich ebenfalls ein Cointe gebildet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>reite,a., 123. F, Mz Coblenzer, Höhle 28: G. Erven, Löwen-Droguerie, Malumühle-Ecke; Gerstner&amp; Enes, Bleitestraße 169, Gertrudenstraße-Ecke; M. Hamecher, Germania-Droguerie, Schilder##--; necker&amp; Loevenich, Minerva-Droz., Gerconstrße 55; Elise birsch, Seifen und Darfüm., Marrinntraße:; W. Krudewig, Mauritiussteinweg 36. Altenmarkt 10 und Marzellenstrße 35; Christiana Orth, Ehreustraße 414: E. ionien,######ng 52; Gottfried Schmalfuss, Droguerie zum Genfer Kreuz, Breitentun., Hans Schmitt, Central-Droguerie, Hohestrße; 0. Schmitzhausen. Droguerie zum Liesner, Haiziel, Lungengasse 1; P. Herm. Rosenberg, Preststraße 10:: Deutz bei: Jean Hilgers, Seifenfabrik, Freiheitstraße; in Mülheim a. Rh.: Einhorn-Apotheke; in Kalk bei Köln: Jean Hauptstrße 63, sowie in sämmtlichen Apotheke Alleinige Fabricanten: Derin Illuminations-Gläser in allen Farben mit Füllung, pr. Stück lechnäpfchen, 1a Qualit., 2 1/2 Stunden brennend, pr. Eise 2p Pfg.(10., Stück.50.), Gelatin-Gläser(letzte Neu52 20 Pfg., Papier-Laternen mit Cardinalsbild und #ppen, in allen Preislage, Transparentbilder 75 Pfg., ahhanscins." Preislage, Transparentbilder 75 Pfg., #.#enschilder 50 u. 75 Pfg., Decorationsähuch. v. 10 Pfg. an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
