<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>5</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>319169</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wallfahrt nach Kevelaer. Die Vertreter der 27 katholischen kauf männischen Congregationen und Vereine,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>am Son tag hier zur Beglückünschung Sr. Eminenz des Cardinal- Erzbischofs versammelt waren, und zu denen, wie wir unserm Berichte #lugen, auch der katholische Verein für Kaufleute und Beamte in #######d. Ruhr gehorte, haben beschlossen, mit Rücksicht auf gI, 8r8..: Augng, welchen im vergangenen Jahre die gemeinsame Wallfahrt nach Kevelaer gefunden hat, diese Wallfahrt alleährlich zu unternehmen. Nach Rücksprache mit dem Pfarramte zu Kevelaer wird diese gemeinsame Wallfahrt ein für alle Mal am letzten Sonntag im Juli, in diesem Jahre also am 30. Juli stattfinden. Mit den Vorbereitungen, Führung und Leitung wurde der Crefelder katholische kaufmännische Verein Prudentia betraut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sog. In emem hause auf dem Friesenwall entstand in der icht auf. Mittwoch iu ven overn Räumen Feuer, welches schon eine weite Ausdehnung erlangt hatte, als es entdeckt wurde. Der Dachstuhl brannte mit mehrern Speicherzimmer völlig nieder X Unfall. Ein hiesiger Zimmermann brachte sich vor einigen Tagen an einer Hand mit einem rostigen Nagel ein kleine Verletzung bei, in Folge deren die Hand anschwoll. Als er gestern ärztliche Hülfe erger-Hospital in Anspruch nahm, wurde eine Blutvergiftung fest Longerich, 10. Mai. Am 19. d. M. feiern die Eheleute Wil"# Becket und Adelheid, geborene Kaiser, das seltene Fest der Goldenen Hochzeit. Der Jubilar zählt 80, die Jubilarin 70 Jahre Beide erfreuen sich noch verhältnissßmäßiger Rütigkeit. Die Angehörigen sowie der gal.####erben trachten, den Tag zu einem wahren Jubeltage für die alten Leute zu gestalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 10. Mai. Bei der Audienz, welche Fra###ey Bellt. J. von gier, die Gründerin und Leiterin des katholischer nnnhaufes am Montag bei Sr. Eminenz Cardinal Krementz hatte, überreichte dieselbe im Namen des hiesigen Paramenten-Vereins eine Glückwunsch-Adresse und eine herrlich gestickte Altardecke. Das Waisenhaus war durch drei Zöglinge vertreten, welche im Namen ihrer Genossinnen ebenfalls eine Adresse und, wie bereits mitgetheilt, eine schöne selbstgefertigte Kassel Sr. Eminenz überreichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Berlin, 10 Mai93.(Eigener Drahtbericht der Köln. Volksztg.) Ziehung der 4 Kl. 188. preuss. Klassen-Lotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags. Ein Gewinn zu 15,000 M. fiel auf Nr. 160.658; ein Ge91.892 16530s und 197.355 151"6: Grei Gerinne zn 900 k. au Nr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Hristnosset, größte Auswahl, billigste Preise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
