<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>5</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>319187</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Se. Eminenz der Herr Cardinal-Erzbischof besichtigte am Freitag-Nachmittag unter Begleitung des Herrn Directors Pabst das Kunstgewerbe-Museum.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Porta Paphia war gestern Nachmittag von einem Spaßvocal zum Schauplatz eines Scherzes ausersehen worden. Jnmitten der "altehrwuürdigen". Trümmer tummelten sich munter zwei hellblonde Kaninchen, welche auf dem Rücken einen Römerpocal in hellblauer Farbe gezeichnet trugen. Die zahlreichen Zuschauer genirten die Thiere Streit um die Verlegung bzw. Aufrechterhaltung der Porta Paphia noch längere Zeit anhält, werden unsere Sonntagsäger voraussichtlich noch das Vergnügen haben, auf dem Domplatz eine Jagd abhalten können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Auf der Friesenstrße fiel gestern Nachmittag ein Verputzen von der ersten Etage herunter auf einen auf dem Trottoir stehenden, mit Salzsäure gefüllten Ballon. Letzterer platzte, sodaß der Verungluückte in die Salzsäure fiel und sich am Rücken schwer verbrannte. Einem in der Nähe stehenden Arbeiter spritzte die Säure in die Augen, welche dadurch ebenfalls verletzt wurden. Beide Verungluückten wurden nach dem städtischen Krankenhause gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Feuer. Gestern Nachmittag entstand in dem Keller eines Hauses an der Großen Budengasse Feuer, welches von der städtischen Feuerwehr schnell gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Personalien. Dem Rechtsanwalt Dr. der Charakter als Justizrath verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Beerdigung. In stattlichem Leichenzuge wurde Freitag-Nachmittag der am Dinstag hier verstorbene Geh. Regierungsrath Lohse, Oberbaurath a.., zu Grabe geleitet. Im Jahre 1815 zu Magdeburg geboren, wurde der Verstorbene, der schon die Weichselbrücke bei Dirschau vollendet hatte, 1854 als Wasserbau-Inspector nach Köln zur Erbauung der festen Rheinbücke berufen, deren feierliche Einweihung nach einer vierährigen Bauzeit am 3. October 1859 erfolgte. Im folgenden Jahre wurde er Bahn- und Betriebs-Director der Köln-Mindener Bahn und trat 1880 bei Verstaatlichung der Bahnen als Mitglied der linksrheinischen Eisenbahn-Direction wieder in den Staatsdienst, aus dem er im Jahre 1891 ausschied, um nach sechsundfünfzigähriger, von reichen Erfolgen gekrönter Thätigkeit in den Ruhestand zu treten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
