<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>5</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>319186</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Erzbischöflichen Priester-Seminar fand vorgestern aus Anlaß des Doppel-Jubiläums und der Cardinals-Erhebung Sr. Eminenz des Hru. Cardinal-Erzbischofs eine Huldigungs-Feier statt, die als der würdige Schluß der Bischofs-Festlichkeiten betrachtet werden kann. In den sonst so stillen Räumen der Anstalt hatten sich zahlreiche Mit glieder des hochwürdigen Domcapitels und des Klerus aus nah und fern eingefunden. Das Refectorium war mit Guirlanden, Fah neu und Wappenschildern reich geschückt, und namentlich den Hinter grund, wo die Büste des Cardinals Aufstellung gefunden, zierten prächtiger Blumenflor und Pflanzen-Gruppen. Gegen 5 Uhr betra Se. Eminenz den Saal unter den feierlichen Klängen des Krönungs marsches von Kretschmer, welcher von dem aus neun Alumnen bestehenden, eigens für dieses Fest improvisirten Orchester, welches der Herr Präses Dr. Ludwigs dirigirte, vortrefflich wiedergegeben wurde. Nach den kurzen, aber herzlichen Begrüßungsworten des Herrn Präses verbreitete sich Hr. Subdiakon Dr. Brandt in lateinischer Sprache über die Bedeutung und die hohe Würde des Cardinalats. Die Schluß gedanken seiner Rede kehrten wieder in dem nun folgenden, von bei nahe 100 Stimmen gesungenen Festchore von F. Ludwigs:"Segne, Allmächtiger, den Cardinal Philippus." Annüpfend an die Worte, welche unser h. Vater an den Cardinal-Erzbischof richtete:"Köln ist stets die getreue Tochter der römischen Kirche", zeigte alsdann Hr. Diakon Kaster in einem längern historischen Vortrage, wie die Kölner Erdiölese im Laufe der Jahrhunderte, auch in den schlimmsten Zeiten, stets unverbruüchlich ihren Glauben bewahrt als ein kostbares Kleinod, wie sie wiederholt ein Bollwerk für den Katholicismus von ganz Deutschland gebildet habe und auch jetzt noch in der Treue zum Apostolischen Stuhle, dem Wächter des wahren Glaubens, mit der ganzen Welt wetteifere. Im Namen seiner Mitalumnen versprach der Redner, daß sie Alle, die berufen seien, dereinst theilzunehmen am Hirtenamte, gern und freudig all' ihre Kräfte dafür einsetzen würden, daß auch in Zukunft der Wahlspruch der Erdiölese sich bewahrheiten möge. Nachdem hierauf ein zweiter Feſtchor verklungen war, beglückünschte der Herr Präses den Oberhirten zu seinem goldenen Priester- und silbernen Bischofs-Jubiläum und lenkte im Anschlugß an die Worte aus dem Hirtenſchreiben Sr. Eminenz die Aufmerksamkeit der Versammlung auf den obersten Hirten der katholischen Kirche zu Rom, welcher den Kölner Erzbischof mit dem Purpur geschückt habe, auf den"Völkerhirte, der der Menschheit Heerde einet", um dadurch hinzuleiten auf den anschrießenden Chor aus der Cantate"St. Michael", gedichtet von F. Ludwigs, componirt von Faßbänder, welche das Walten Gottes in seiner Kirche und speciell im Papstihum schildert. Tief ergriffen dankte Se. Eminenz für die Freude, welche die Feier ihm bereitet habe. Er ermahnte die Alumnen, festzustehen im Glauben, auszuharren in der Liebe zu Jesus Christus, seiner Kirche und dem Sacramente der Liebe, dem h. Altarssacrament, sowie zu den Seelen, zu deren Leitung sie bald berufen sein würden. Zum Schluß spendete er den Versammelten den oberhirtlichen Segen. Der weihevollen Stimmung, welche die tief ergreifenden Worte des Oberhirten hervorgerufen hatten, entsprach so recht der instrumentale Vortrag des Mozart'schen"Ave verum corpus", mit welchem die erhebende Feier geschlossen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>An die rheinischen Handwerker erläßt der Vorstand des Rheinischen Provincial-Bundesamts vom Allgemeinen deutschen Handwerkerbund folgenden Aufruf. Der Reichstag ist aufgelöst! Neuwahlen stehen vor der Thüre! Vor allen Dingen muß der Handwerker sich fragen: Wen schicken wir jetzt nach Berlin? Die Antwort ist nicht schwer; denn nur derjenige Candidat darf auf die Stimmen der Handwerker rechnen, welcher alle Forderungen derselben nach bestem Können zu unterstützen verspricht, insbesondere die Forderung des Befähigung-Nachweises-- eine auf die Innungen sich aufbauende, nicht dieselben zerstörende Handwerkerkammer und obligatorische Innungen! Wiewohl wir fühlen, daß bei Annahme der Militair-Vorlage gerade der Handwerkerstand wieder schwer belastet, außeadem wegen dem System der Oekonomie-Handwerker eine größere Blutsteuer zu tragen bekäme, wie jeder andere Stand, geben wir doch in dieser Frage unserm Candidaten freie Hand. Wir treiben eben nur Handwerker-Politik! Deshalb empfehlen wir allen rheinischen Handwerkern unsern alten bewährten Grundsatz: Wer unsere Schmerzen lindert, der ist unser Mann! Dies sind aber in unserer Provinz nur die Abgeord neten des Centrums! Das Centrum hat auch in der letzten Session wiederum die Forderung des Handwerks voll und ganz ver treten, und ihm ist es hauptsächlich zu danken, daß der Befähigungsnachweis nun schon zwei Mal im Reichstage, leider daß der Bundesrath seine Zustimmung nicht gab, zur Annahme gelangte. Möchte nun der Bundesrath und die Regierung endlich auch diesen Boden betreten und dadurch das noch lebensähige Handwerk retten! Wir fordern die Handwerker auf, in allen Wahlkreisen mit den leitenden Personen Fühlung zu nehmen, da, wo dies möglich, einen Handwerker aufzustellen und am 15. Juni bis auf den letzten Mann an der Wahl-Urne zu erscheinen, um solche Leute zu wählen, welche für das Handwerk eintreten. Wir wissen, daß dies von National-Liberalen, von Freisinnigen und von Social-Demokraten nicht zu erwarten ist. Also die Wahl ist nicht schwer: es bleibt nur entweder einen Handwerker mit Hülfe des Centrums oder einen Centrumsmann mit Hülfe der Handwerker zu wählen! Thue daher Jeder seine Pflicht! Jeder, der nicht einen Handwerker oder einen Freund des Handwerks wählt, oder gar sich zu den Gegnern schlägt, ist ein Verräther an unserer heiligen Sache! Gott segne das ehrbare Handwerk! Köln, im Mai 189..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auf den Parteitag der rheinischen Centrumspartei, welcher morgen Vormittag 11 Uhr im Victoria-Saale am Waidmarkt stattfindet, sei auch an dieser Stelle aufmerksam gemacht. U. A. wird Hr. Abgeordneter Dr. Lieber reden. Der Zutritt ist nur den Mitgliedern der Centrumspartei gegen Vorzeigung von Eintrittskarten gestattet, welche in den Geschäftsstellen der Köluischen Volkszeitung und des Rheinischen Mercur, sowie bei den im Anzeigentheil der vorliegenden Ausgabe namentlich aufgeführten Pfarrvorstehern zu erhalten sind * Ausgesetzte Belohnung. Der Kriegsminister der Republik Chile, Frederigo Erazuriz, hat eine Belohnung von 1000 Francs ausgesetzt auf die Herbeischaffung des Inhaltes seines Portefeuilles, das ihm am 21. d. M. früh zwischen 6 und 8 Uhr auf der Strecke zwischen Verviers und Köln aus der Rocktasche abhanden gekommen ist und außer Post- und Gepäckschein 100 Pfd. Sterl. in Zehn Pfund-Noten, drei Tausend Francs-Scheine und einen Creditbrief über 2000 Pfd. Sterl., ausgestellt von der Valparaisobank auf die Countybank zu London, enthielt. Der Minister nimmt an, daß er entweder das Portefeuille im Schlafwagen verloren hat, oder daß er auf dem Bahnhofe in Köln einem Taschendiebe in die Hände gefallen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. In der Weidengasse wurde gestern Mittag ein Knabe der seinem an einem dortigen Neubau beschäftigten Vater eben Mittagessen gebracht hatte, von einem Bierwagen überfahren. Der schwer verletzte Knabe wurde von Mitgliedern des Samariter-Vereins zum Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>M. Heberle(H. Lempertz' Söhne), Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Es hat dem lieben Gott fallen, unser innigstgeliebte, gu ##tes Kind, Schwester u. Nichtchen, ##gestern Abend 6 Uhr nach mehröchentlichen heiligen Leiden, vorher versehen mit den Sterbesacramenten der h. rom.-kath. Kirche, zu sich in die Ewigkeit zu nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
