<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>5</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>319168</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In den Grundstein der Herz-Jesu-Kirche wurde n 3 noch eingefügt die Festnummer der Köluischen Volkszeitung, des Kölner Local-Anzeiger, des Rheinischen Merkurs und des Rheinischen Sonntagsblattes zur Cardinals-Feier, sowie die Tagesnummer der Köluischen Volkszeitung. Auch bei dieser Gelegenheit bewährte sich wiederum der Opfersinn der Kölner Bürgerschaft, welche den ganzen Taa hindurch an die Baustelle sich drängte, um einige Hammerschläge auf den unrein zu thun und ein Scherflein zu dem Bau beizutragen. Auf diese Weise wurde am Tage der Grundsteinlegung die Summe von 1903 "ai aufge, racht. Ale Leutchen sowohl, wie die kleinen Kinder, denen die Hand geführt werden mußte, trugen hierzu bei; auch Andersglaäubige sind mehrfach bemerkt worden. Am Abend vereinigte eine Anzahl Herren sich im Laacher Hof zu einem Festmahl, um den Tag in gebühr render Weise zu beschrießen. An demselben nahmen u. A. Theil die Herren: Beigeordneter Baurath Stübben, Landgerichtsrath Grolman Frhr. v. Schmidt aus München, Dombaumeister Schmitz aus Straßburc 0 Militairische Uebungen. Dem Vernehmen nach werden kurz., Pfingsten di. Mannschaften des Beurlaubtenſtandes in groperm Umfange zu militairischen Uebungen einberufen werden. In Bereiche des 8. Armee-Corps werden auch die ehemals Einjährigfreiwilligen nicht, wie sonst üblich, zu den Kaisermanövern im Herbst Susogidemn vorwiegend schon zum 6. zuni und den nachfolg* Der erste Hauptgewinn(600,000.) der Preußischen Klassen Lotterie fiel auf Nr. 18.598. rehplichen das Pfund. Eier.50 das Vierte Hinkel.4.15 Truthahn 11.00, Kaninchen.00, Hühner.20, Enten.50. G..0 arStück. Hecht 1,00, Aal.50, Karpfen.90, salm 0%%8f 78.00 das Pfd. Ochsenfleisch M..65, Kalbfleisch.58, Hammelfleisch.58. Sne.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ssel aus der her. sonder" vakbongal. V- Oierteliebe, Garotte von H. Necke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
