<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>4</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>319153</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläums-Feier des Herrn Erzbischofs. Es ist mehrfach angefragt worden, ob der Dom überhaupt am 3. Mai des Morgens für das Publicum geöffnet sei. Um jedem Mißverständnissß vorzubengen, theilen wir mit, daß die Eingänge am Süportal und die Nebendingänge am Westportale Jedem offen stehen, dagegen der Haupteingang am Westportale für den Festzug bestimmt ist. Im Dom selbst sind nur der Mittelgang, die Vierung, das Chor und der Chorumgang reservirt. Da. Mittelschiff und die Seitenschiffe werden überhaupt nicht abgeschlossen. Am 3. Mai wird während des Pontifical-Amtes Hr. Bischof Worum die Festpredigt halten, und zwar nicht vom Hauptpredigtstuhl an der rechten Seite des Langſchiffes aus, sondern am südlichen Eingange des Chores von einer Hülfskanzel aus. Bei der Inthronisationsfeier de. Herrn Erzbischofs am 15. December 1885 war bekanntlich dieselbe Anordnung getroffen. Gemäß den bie gestern eingegangenen Zusagen werden zu den Jubelfestlichkeiten hier erscheinen: Se. Excellenz der Herr Erzbischof Roos von Freiburg, die HH. Bischöfe Worum von Trier, Dingelſtad von Münster, Simar von Paderborn, Haffner von Mainz, Klein von Limburg, Thiel von Ermeland und Beermanns von Roermonde, der hochw. Herr Weihbischof Gockel von Paderborn, der apostolische Vicar von Sachsen Bischof Wahl, der frühere Armeepropst Bischof Namszanowski, jetzt in Oliva weilend. Als Vertreter des hochw. Bischofs von Lüttich kommt der Domdechant und Generalvicar Mir. Rütten. An dem Feste nehmen ferner Theil die Provinciale der Franciscaner, Capuciner und Dominicaner, und Deputationen der Capitel von Münster, Trier und Paderborn. Die ebenfalls eingeladenen hochw. Herren Cardinal Kopp, der Erzbischof von Posen-Gnesen und die hochw. Herren Bischöfe von Fulda, Osnabrück, Culm, Hildesheim, Luxemburg, sowie der Feldprobst Bischof Aßmann sind leider verhindert zu erscheinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>D Lehrerinnenbildungsanstalt. Der mündliche Theil der Entlassungs-Prüfung an der mit unserer städtischen Höhern Mädchenschule verbundenen Lehrerinnenbildungsanstalt fand vom 24</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>20. d. statt. Den Vorsitz führte dabei der Geh. Regierungs- und Provincial- Schulrath Innig; die kgl. Regierung war durch den Regierungs- und Schul-Rath Dr. Schoenen, die erzbischöfliche Behörde durch den DomCapitular Dr. Stiefelhagen vertreten. Sämmtliche 23 Zöglinge, von welchen 22 für höhere und mittlere Mädchenschulen und 1 für Volksschulen sich prüfen ließen, erhielten das Befähigungszeugniß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sommer-Concerte des städtischen Orchesters. Im kommenden Sommer wird das städtische Orchester folgende Concerte veranstalten: a. im Gürzenich unter Leitung der HH. Prof. Dr. Franz Wüllner und Concertmeister Gustav Hollander 12 Volks-Symphonie-Concerte; dieselben finden statt am Sonntag den 4. und 18. Juni,., 16. und 30. Juli und 15. August, Vormittags 11 1/2 Uhr, am Mittwoch den 31. Mai, Montag den 12., 20. Juni, 10., 24. Juli und 7. August, Abends 7 1/2 Uhr; b. im Volksgarten vom 21. Mai d. J. ab 60 philharmonische Concerte, in der Regel Sonntags, Dinstags, Mittwochs, Freitags und Samstags unter Leitung des Hrn. Concertmeister Hollander; die Concerte beginnen an den Sonntagen um 5 Uhr Nachmittags und an den Wochentagen um 7 1/2 Uhr Abends; c. im Hotel Kley in Bonn vom 25. Mai d. J.(erstes Concert) ab jeden Donnerstag bis einschliefßlich 21. August d. J.(Montag) letztes Concert. Das Oberbürgermeisteramt wird auch in diesem Jahre wieder Abonnementssammellisten in Umlauf setzen, auch solche an verschiedenen Stellen auslegen lassen. Es können auch Abonnementskarten schriftlich beim Oberbürgermeisteramt bestellt werden; hierbei ist jedoch genaue Angabe derjenigen Familien-Angehörigen, für welche Supplementskarten gefordert werden, erforderlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 200. Ab.-Ist. Anfang 7 1/2 , Ende 10 Uhr. Vorletztes Gastspiel der königl. baier. Hofschauspielerin Clara Ziegler. Katharina II. und ihr Hof, oder: Die Günstlinge. Schauspiel in 4 Acten von Charlotte Birch-Pfeiffer. Katharina II.: Clara Ziegler a. G</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Freitag, 28. Avril 1895: 205. Ab.-Ist. Orpheus und Eurydice. Oper mit Ballet in 3 Acten. Musik von Ch. Willibald v. Gluck. Cavalleria Rusticana. Oper in 1 Aufzug. Musik von Pietro Mascagni.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ertrunken. Von der Schiffbarücke aus fiel in der vorvergangenen Nacht ein Mann in den Rhein und ertrank. Die sofort angestellten Rettungsversuche waren vergebens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Schadenfeuer, welches in der Nacht von Sonntag auf Montag auf dem Gr. Griechenmarkt ausbrach und sich auch auf die Bleiwaarenfabrik von Dr. Laufft ausdehnte, hat, wie derselbe uns mittheilt, die Maschinen nur wenig in Mitleidenschaft gezogen, so daß sie wahrscheinlich alle vollkommen brauchbar geblieben sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gewichts-Revision. Am Montag wurde die Revision der Maße und Wiegegeräthe bei 401 Gewerbetreibenden des 2. Polizei-Bezirks beendet; es wurden dabei bei 71 Geschäftsleuten 261 Maße und Gewichte in Beschlag genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Musikalische Gesellschaft. Zum zweiten Male erfreute die Die Preise betragen vom 1. Mai d. auf weiteres frei an's Haus geliefert bei Abnahme in Fuhren von mindestens 20 Centner für Köln-Altstadt,-Neustadt, -Ehrenfeld,-Bickendorf,-Ossendorf,-Lindenthal,-Gelaten,-Sülz und-Nippes: 2. Nußcoaks, pro Ctr.- 50 kg M. 0,30, 3. Nußcoaks in Säcken ausschrießlich pro Ctr. M. 0,85, 4. Breche(Coaks-Abfall), pro Ctr. M. 0,40.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 25. April. In der heutigen Stadtger ordneten-Sitzung kam ein Antrag des Stadtverordneten Laufenberg zur Verhandlung, die städtische Schul-Commission durch Hinzuziehung des katholischen und eines evangelischen Pfarrers um zwei Mitglieder zu vermehren. Der Antragsteller begründete diesen Antrag mit dem Wunsche eines großen Theiles der Bevölkerung und dem Hinweis darauf, daß gerade die geistlichen Herren der Schule sehr nahe ständen und eine genaue Kenntnisß ihrer Bedürfnisse hätten. Die Versammlung lehnte den Antrag mit 13 gegen 9 Stimmen ab, da die bisherige Einrichtung der Schul-Commission sich gut bewährt habe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>bessere Spielwaaren mit 20% Rabatt. G. Bettenhausen,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Kleine Sandkaul 1, nahe Restaurant Massau.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
