<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>5</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>319166</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bei der Grundsteinlegung der Herz-Jesu-Kirche wird heute Morgen folgende, mit zahlreichen Unterschriften versehene Urkunde in den Grundstein eingesenkt werden."Im Namen unseres Herrn Jesu Christi zum ewigen Andenken. Im Jahre 1893 nach Christi Geburt, am 8. Tage des Monats Mai, als Seine Heiligkeit Papst Leo</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>ven Lehrstuhl des h. Petrus inne hatte und Seine Majestät Wilhelm II. Deutscher Kaiser und König von Preußen war, hat Seine Eminenz der hochwürdigste Herr Philippus, der h. römischen Kirche unter dem Titel des h. Chrysogonum Cardinal Krementz, Erzbischof von Köln, nachdem er am 27. August des Jahres 1892, an welchem Tage von dem hochwürdigsten Herrn Adolph Thomas, Ehrencanonicus der hohen Metropolitankirche, Stadtdechanten und Pfarrer zum h. Mauritius, der erste Spatenstich zu den Fundamenten dieser Kirche ausgeührt wurde, 50 Jahre Seines priesterlichen Amtes vollendet, am 3. mai 1893 aber unter größter Theilnahme dieser Stadt und der ganzen Erdiölese und umgeben von einer Zahl bischöflicher Amtsgenossen den Gedenktag der von Seinem Amtsvorgänger, dem jetzigen hochwürdigsten Herrn Cardinal Paulus Melchers, in der Basilika des Castor zu Koblenz empfangenen bischöflichen Weihe feierlich begangen hatte, den Grundstein dieser zu Ehren des heiligsten Herzens Jesu aus freiwilligen Beiträgen der Gläubigen dieser Stadt und der ganzen Erdiölese zu erbauenden Kirche nach dem Ritus der h. römischen Kirche gesegnet und in die Fundamente gelegt. In den Grundstein sind eingeschlossen Theile von der Krippe unseres Herrn Jesu Christi in Bethlehem, vom Oelberge, vom Berge Tabor und eine Marmortafel aus der Ruhestätte der h. Priscilla in Rom. Der Plan der Kirche ist von dem bereits im Herrn dahingeschiedenen berühmten Baumeister Friedrich Freiherrn von Schmidt entworfen worden und soll von dessen Sohn Heinrich, einem ebenfalls hervorragenden Baukünstler, zur Ausführung gebracht werden. Anwesend waren bei dieser Grundsteinlegung Herr Wilh. Becker, Oberbürgermeister, und eine große Anzahl Bewohner dieser Stadt. Als Zeugen aber haben unterschrieben"(folgen die Unterschriften).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>bessere Spielwaaren mit 20% Rabatt. G. Bettenhausen,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kleine Sandkaul 1, nahe Restaurant Massen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
