<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>5</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>319183</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps nachfolgende Stellen zu besetzen: Aachen, Stadtverwaltung, ein Materialien-Verwalter beim Stadtbau-Amt, Abtheilung für Tiefbau, 1400 M. pro Jahr; Bewerbungen innerhalb sechs Wochen an das Oberbürgermeister-Amt Aachen. Aachen, kaiserl. Post-Amt I, ein Brieftraäger, 900 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich. Bonn, Oberbürgermeister-Amt, ein Feldhüter, 800 M. pro Jahr. Büdesheim, Bürgermeister-Amt Müerlenbach, ein Feld- und Polizei-Diener, 153 M. jährlich. Köln-Deutz, königl. Eisenbahn-Betriebsart Deutz-Gießen, ein Schiffbarückenärter und ein Brückenärter, während der Probezeit 800 M. Jahresgehalt, steigend bis 1200 M. Neuwied, städtische ArmenVerwaltung, ein Control-Beamter, 1800 M. jährlich. Polch, Bürgermeister-Amt Polch, ein Gemeinde-Empfänger, 2400 M. Gehalt und 600 M. Dienst-Unkosten. Poppelsdorf, Bürgermeister-Amt Poppelsdorf, ein Polizeidiener, 900 M. Gehalt und 84 M. Kleider-Entschädigung jährlich. Roesgen(Kreis Montjoie), Bürgermeister-Amt Roesgen, ein Gemeindeörster, Gehalt 760., freie Dienstwohnung und Gartennutzung. St. Johann a.., ein Nachtwächter, 60 M. monatlich; dito, ein Schutzmann, 1000 M. Gehalt, steigend bis 1500., und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß sowie freie Dienstkleidung. Stationsort kann erst später bestimmt werden: königl. Eisenbahn-Betriebsart Trier, ein Stations-Nachtwächter, als Nachtwächter im Probedienſt 58 M. Monatsbesoldung, als etatsäßiger Beamter neben Wohnungsgeldzuschuß oder Dienstwohnung 700--900 M. Jahresgehalt; dito, acht Weichensteller und acht Bahntärter, als Weichensteller in Probedienſt je 66 M. Monatsbesoldung und als Bahntärter im Probedienſt je 58 M. Monatsbesoldung; dito, acht Zugbegleitungs-Beamte, und zwar zunächst als Bremser im Probedienſt oder als Schaffner-Aspirant, zunächst je 66 M. Monatsbesoldung. Trier, Oberbürgermeister-Amt, ein Polizei-Sergent, 1000 M. für's Jahr. Ort wird bei der Einberufung bestimmt: ein Packetträger, 700 M. Gehalt, steigend bis 1100., und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß; Bewerbungen sind an die kaiserl. Ober-Postdirection in Koblenz zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
