<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>5</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>319177</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Großfürst Michael von Rußland nebst Gemahlin traf vorgestern Abend, von Frankfurt kommend, hier ein und setzte um 11 Uhr seine Reise nach London über Calais fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Kunstgewerbe-Museum beginnt heute die an dieser Stelle bereits erwähnte Ausstellung der Ehrengaben und Adressen, welche Sr. Eminenz dem Herrn Cardinal-Erzbischof aus Anlaß seiner letzten Jubiläen überreicht wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Vorsitzende des hiesigen Samariter-Vereins, Hr. Gerber, ersucht uns, mitzutheilen, daß die Ausführungen des Herrn Oberbürgermeisters in der Stadtrathssitzung vom 10. Mai insofern einen Irrthum enthalten, als er(Herr Gerber) nicht erst gegen 1 Uhr, sondern schon um 11 Uhr 20 Min. im Vorzimmer, und nach längerm Warten um 12 Uhr 25 Min. im Zimmer des Herrn Oberbürger- meisters gewesen, und die Unterredung überhaupt um 12 Uhr 35 Min. beendet gewesen sei. Ferner ist nicht von Sr. Excellenz dem Hrn. Corps-Commandeur v. Loe, sondern von Ihrer Excellenz Freifrau General v. Loe die Rede gewesen, welche als Vorsitzende des Rheinischen Verbandes Vaterländischer Frauen-Vereine in Begleitung Sr. Excellenz des Hru. Grafen Nesselrode und des Malteserritter-Hauptmanns Graf Spee der Prüfung im Gürzenich beiwohnen wollte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Chicagoer Welt-Ausstellung. Um strebsamen jungen Leuten, insbesondere Technikern usw., den Besuch der genannten Welt-Ausstellung zu ermöglichen, hat bekanntlich Hr. Schmidt in Düsseldorf einen Betrag von 20,000 M. gestiftet mit der Bedingung, daß noch 20 weitere Firmen im rheinisch-westfälischen Industrie-Gebiet je 10.000 M. zu demselben Zweck stiften. Die hiesige Handelskammer hat auf eine dahingehende Anfrage im hiesigen Industrie-Bezirk abschnägige Antworten erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Auf dem Güter-Bahnhof wurde gestern Nachmittag ein Vorarbeiter überfahren. Derselbe erhielt schwere Arm-, Rücken- und Kopf-Verletzungen. Man brachte ihn in das städtische Krankenhaus, wo ihm ein Arm amputirt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
