<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>4</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>319156</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Strafkammer. Die im vorigen Herbste stattgefundene Umpflasterung der Regentenstraße in Mülheim gab dem Dr. med. A. Kuhlen von dort Veranlassung, zwei Schreiben an das Bürgermeister-Amt uno ein Schreiben an die Polizeibehoörde in Mülheim zu richten, in welchen er sich darüber beschwerte, daß in der seuchengefährlichen Zeit nach Beendigung der Pflasterarbeiten eine Sandschicht auf dem Pflaster liegen bleibe, die sich mit Schmutz vermenge, und als Seuchenherd bezeichnet werden müsse. Die fernere Beschwerde ging dahin, daß durch die Hözerlegung der Straße die Abflußrinnen der Häuser verdeckt worden seien. Letzterm Uebelstande ist durch Tieferlegung der Böschung abgeholfen worden. Der Petent erhielt auf seine Beschwerden keine Antwort was, wie ihm das Landrathsamt später mittheilte, auf die beleidigende Ausdrucksweise der Briefe zurückzugühren war. Der Angeklagte, der sich dieserhalb nunmehr vor Gericht zu verantworten hatte, gab an, als Hauseigenthuümer und Anwohner der Regentenstraße in Wahrung berechtigter Interessen gehandelt zu haben. Der Staatsanwalt gab dies zu, indessen sei aus der Form der Briefe die Absicht der Beleidigung zu erkennen. So enthielten dieselben u. a. die Ausdruücke"alter Schlendrian" und"unsinniges Umpflastern". Der Strafantrag wegen Beleidigung des Bürgermeisters und des Stadtbaumeisters von Mülheim lautete auf 150 M. Geldhuße. Das Gericht erkannte auf Freisprechung, da zugegeben werden müsse, daß der Angeklagte in Wahrung berechtigter Interessen gehandelt habe. Die ungezogenen Aeußerungen seien zwar an und für sich verletzend, es sei jedoch nicht bewiesen, daß eine Ehrverletzung von dem Angeklagten beabsichtigt worden sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Nippes, 29. April. Der Gießer Hr. Joh. Hecker blickte am vergangenen Donnerstag auf eine fünfundzwanzigährige Thätigkeit in der hiesigen kgl. Eisenbahn-Hauptwerksätte zurück. Am Vorabend erfreute der hiesige Männergesang-Verein, dessen Ehrenmitglied der Jubilar ist, denselben durch eine prächtige Serenade. Die Arbeits-Collegen widmeten ihm zum Beweise ihrer herzlichen Antheilnahme an diesem Feste mehrere Ehrengaben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>An Castan's Panopticum werden die seit mehrern Wochen dort zur Schau gestellten americanischen Tätowirten heute zum letzten Male auftreten. Gleichzeitig beginnt die Vorführung einer neuen Sebenswürdigkeit, des americanischen Marionetten-Theaters 6 Ein Tauben-Habicht scheint die Kreuzblume des nördlichen Domthurms als Vorrathskammer sich ausgewählt zu haben. Bei der gestrigen Untersuchung der Blitzableiter der Dothürme fanden namlich Arbeiter unter der nördlichen Kreuzblume drei nur angefressene, ziemlich werthvolle Tauben vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>W. Frrohaus Nachfolger, 46 Schildergasse 46.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>dem Festprogramm für die Juvelseler des Hern Erzbischofs sei Folgendes hervorgehoben. Am Abend des 3. Mai werkin Fest-Concert gegen 8 3/4 Uhr Se. Emmens Cardinal Krementz und die übrigen hier anwesenden Herren Bischöfe vom Gürch aus eine neine Rundfahrt durch den mittlern Stadttheil, namentlch um den Dom herum, veranstalten. Die Straßen, welche dabei berührt werden, sind im Anzeigentheil dieses Blattes benannt. Während dessen wird zuerst die Westseite des Domes mit den Thürmen und dann die Süseite in rothem bengalischem Lichte erstrahlen. Es ist di der Fahnenschmuck an den Festtagen, sowie die #chtung der Stadt am Abend des 3. Mai emne allgemeine sein wer.#### ehern hervorragenden Bauwerken werden bereits umgieng vor erzeigungen zu diesem Zweck getroffen. Nach dem federchen Pontifical-Amte am 3. Mai werden die Reliquien des h. Agil### Fischof von#oln von 743 bis 75., zur öffentlichen Verehrung ausgestellt. Der Schrein, in welchem die Gebeine des Heiligen ruhten war im Laute der Zeit seines Silberschmuckes beraubt worden, und mußte menjoltens zur vorläufigen weitern Aufbewahrung der Reliquien ausgebessert werden. Das Domcapitel hat aber bereits die Anfertigung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ga s neue austrag gegeben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die unter der Leitung zweiten Auftiar#pckors Hry, Di. Smmoerger stehenden, dem megen, Auftichtsbezirr angehörige katholische Lehrerschaft Sauuong adi Vororte umfassend) wird ebenfalls durch eine Tranen, Ss;"Emmens den Herrn Cardinal-Erzbischof zu seiner Jubel) gr# glückwa gen. Am 4. Mai soll bekanntlich Abends gegen 8 Uhr vom Neumarkt ein großer Fackelzug ausgehen welcher eine sehr großartige Theilnahme verspricht. Das mit der Cchreufeis Micescezug g Theiluiehmer, aus den Vororten Ehrenfeld, Bickendorf, Bockletünd, Mügersdorf und Gelaten betraute Comite hat beschlossen, daß die am Fackelzug theilnehmenden Vereine und, Bürger Ehrenfeld's sich mit ihren Transparenten und Enige Ehremelds sich mit ihren Transparenten und ., am Tolsierstag, 4. Ma., spätestens bis punkt 8 Uhr Abends #e vozu, Friesenplatz ausgehenden Brabanterstraße aufstellen sollen, woselbst die Zugordner die Reihenfolge der Vereine anordnen. Die Vereine und Bürger aus Bickendorf, Bockletünd, Mügersdorf und Gelaten stellen sich ebenfalls punkt 8 Uhr Abends auf dem Friesenplßz. Der Abmarsch nach dem Neumarkt erfolgt unter Begleitung eines Musikcorps. Die Vereine und Bürger der genannten Vororte werden eingeladen, sich recht zahlreich zu betheiligen.-- Wie bei der Caromals rocou, des hochseligen Cardinals Johannes v. Geissel, so werden auch aus Anlaß der jüngsten Cardinals-Erhebung eines Kölner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>ch id ass Poscherau A. Guilleaume von hier eintracht. 5 ald als Geschenk übewiesen. Dasselbe stellt die Scene 1.. wie die h. Veronica Jesus ihr Schweißtuch reicht. Das Bild welches vom Bildhauer Mengelberg in Utrecht in Stein mit reicher ### chei, Verzierung ausgeführt worden ist, hat im nördlichen Seitensiff Aufnahme gefunden.-- Die Prinzessin Maraaretbe von Preußen besuchte gestern Nachmittag den Dom und besichtigte unter Führung des Herrn Dompropstes die Dorschätze.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
