<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>5</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>319179</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der hiesige Katholische Volksverein veranstaltet am PfingstSonntag, Morgens 11 Uhr, im großen Saale des Fränkischen Hofes eine Versammlung zur Besprechung der Reichstagswahlen. Angesichts der rührigen Agitation, welche die hiesige social-demokratische Partei-- und zwar männliche und weibliche Mitglieder derselben-- entfaltet, um bei der diesmaligen Reichstagswahl ihrem Candidaten zum Siege zu verhelfen, ist es unbedingt nöthig, daß auch die Centrumspartei mit aller Kraft auf die Wahlschlacht sich vorbereitet. Wie bei der vorigen, rechnet der Vorstand auch bei dieser Versammlung auf die zahlreiche Theilnahme nicht nur der Mitglieder, sondern auch der Gesinnungsgenossen, um so mehr, als an diesem Tage alle in kaufmännischen Geschäften Angestellten einen ganz freien Sonntag haben, so daß auch diese an der Versammlung theilzunehmen in der Lage sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Athleten-Gesellschaft Köln hat ihre Vorarbeiten zu dem an den beiden Pfingsttagen auf dem Kölner Sportplatz stattfindenden vierten internationalen Wettstreit nunmehr beendet. Dieselben lassen auf einen prächtigen Verlauf des Festes schließen. Ganz besonders interessant dürften sich die Ringkämpfe gestalten, da hervorragende Kämpen auf diesem Felde aus Duisburg, Kissingen, Hamburg und Mainz vertreten sind, u. A. auch Hr. Jean Gasten vom Deutzer Athletenclub, der vor zwei Jahren auf dem internationalen Wettstreite im Luisen-Saal hierselbst durch die Besiegung des zur Zeit im Reichshallentheater als Berufsringkämpfer auftretenden Hru. H. Eberle den höchsten Ehrenpreis errang. Sowohl die prächtigen Preise, die bei Hru. Katsch(Obenmarspforten 9) zu sehen sind, als wie auch die in der Cigarrenhandlung des Hru. Burrenkopf(Schildergasse) ausgestellten Photographieen einer Anzahl Mitglieder der festgebunden Gesellschaft ziehen unausgesetzt die Aufmerksamkeit der Passanten auf sich. Das Fest selbst wird eingeleitet am Samstag-Abend durch eine Reunion im Brauhaus Zum Esel. Sonntag-Vormittag findet dortselbst officieller Empfang und Pflichtübungen, Nachmittags Wettarbeiten auf dem Sportplatz und darau anschrießend ein Fackelzug zum Vereinslocale statt. Montag-Nachmittag ist der Wettkampf um die Ehrenpreiſe auf dem Sportplatz und Abends daselbst großes Feuerwerk nebst Preisvertheilung und Festball. Dinstags wird im Vereinslocale ein Abschiedscommers veranstaltet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Dom wurden gestern Morgen vom Hru. Weihbischof Fischer am Dreiönigen-Altare 46 Altarsteine consecrirt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Hr. Erzbischof von Utrecht, P. M. Knickers, der auf der Rükreise von Rom sich hier aushielt, brachte gestern in der Domkirche das h. Meßopfer dar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Holländische Pilger. Gestern Nachmittag trafen am Hauptbahnhof 280 holländische Pilger unter Führung zweier Bischöfe mit Sonderzug hier ein und fuhren gegen 5 Uhr nach Holland weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Pferdemarkt. Der zweite dieseährige Pferdemarkt wird am Mittwoch den 7. und Donnerstag den 8. Juni d. J. auf dem Neumarkt hierselbst abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. In das städtische Krankenhaus wurde gestern Nachmittag eine Frau von 83 Jahren gebracht, welche in dem Hausflur ihrer Wohnung zu Fall gekommen war und einen Arm gebrochen hatte. Ferner wurde ein Kind aufgenommen, welches sich mit kochender Milch den ganzen Unterleib verbrannt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Frey-Köhler, Friesenstr. 25." Minoritenstr. II.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
