<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>4</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>319154</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubelfeier des Herrn Erzbischofs. Als Ergänzung des in den Zeitungen veröffentlichten Programms für die Jubiläumsfeier am 3. Mai diene zur Nachricht, daß bei dem feierlichen Pontifical- Amt im Dom um 9 Uhr Morgens die sechsstimmige Messe Papae marcelli von Palestrina und am Schlusse des Gottesdienstes ein achtstimmiges Te Deum mit Begleitung von Blas-Instrumenten von Dr. Witt zur Aufführung kommen. Der Domchor, unter Leitung des Hrn. Domcapellmeister Cohen, der sich für diese Gelegenheit wesentlich verstärkt hat, wird seine Aufstellung in der Axkapelle des Domes nehmen, wodurch seine Klangwirkung wesentlich erhöht wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gedenkblatt. Zur Erinnerung an das doppelte Jubelfest des hochwürdigsten Herrn Erzbischofs sowie an seine Erhebung zur Cardinalsürde hat auch Hr. Maler Passavanti hierselbst ein Gedenkblatt gemalt, welches im Schaufenster der Schmitz'schen Buchhandlung, Passagen-Ecke, ausgestellt ist. Dasselbe ist in gothischem Stil ausgeführt und zeigt im Mittelfelde unter dem Cardinalswappen das Portrait des Gefeierten in Cardinalskleidung. Unter demselben zieht sich ein Spruchband hin, auf welchem event. eine Widmung angebracht werden kann. Unter dem Bilde verglänzen die Thürme des Kölner Domes im Morgensonnenschein, und das ganze Mittelfeld schließt mit dem Kölner Wappen ab. In den beiden Seitenfeldern zeigen sich oben in Rankenwerk auf Spruchändern die Hauptdaten aus dem Leben des hohen Jubilars, dann links unter dem Wappen von Koblenz die St. Castorkirche, und rechts unter dem Wappen von Frauenburg der Frauenburger Dom. Hieran reihen sich das päöstliche Wappen und in einem Vierſpaß die Titelkirche St. Crisogono in Rom, während an der linken Seite unter dem deutschen Reichswappen eine Abbildung des Erzbischöflichen Palais sich befindet. Als Verzierung um das Kölner Wappen sind die Figuren der Bischöfe Maternus und Anno in Rankenwerk angebracht. Die ganze Umrahmung ist äußerst reich und stilgerecht ausgestattet, und das ganze Bild macht einen vornehmen Eindruck. Das Gedenkblatt ist noch verkäuflich und deshalb Raum für die Widmung freigelassen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die neue Franciscanerkirche in Köln. Schon seit längerer Zeit haben Collecteur die Bürgerschaft Köln's belästigt, vorgeblich zum Besten der Franciscanerkirche in der Ulrichgasse. Allerdings hatten zwei ganz zuverlaässige Personen auf ihr Anerbieten hin für kurze Zeit die Erlaubnisß erhalten, bei Gelegenheit im Kreise ihrer Bekannten einen Beitrag für den Bau dieser Kirche entgegen zu nehmen; um jedoch für die Zukunft alle Unannehmlichkeiten, wie sie in letzter Zeit wiederholt vorgekommen sind, möglichst zu verhüten, sind alle Gönner und Gönnerinnen der armen Söhne des h. Franciscus, die der Hülfe so bedürftig sind, freundlichst gebeten, nur auf directem Wege denselben ihre Spenden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Maschinelle Einrichtung des Schlachthofes. Fur die Lieferung der maschinellen Einrichtung des neuen Schlachthofes, namentlich der 184 Stück Schlachthauswinden für Großvieh, stand am Mittwoch Termin auf dem Rathhause an. Eingegangen waren sechs Offerten, von denen die niedrigste auf 32,710., die höchste auf 64,167 M. sich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Stolkgasse ist gegenwärtig wegen der Neupflasterung und Anlage der Trottoirs für den Wagenverkehr gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Statt-Theater. Heute 209. Ab.-Vorst. Anf. 7 1/2 Uhr, Ende 10 1/4 Uhr. Orpheus und Eurydice. Oper mit Ballet in 3 Acten. Musik von Ch. Willibald v. Gluck. Cavalleria Rusticana. Oper in 1 Aufzug. Musik von Pietro Mascagni.-- Samstag, 29. April 1893: Aufgeh. Ab. 30. Zum Benefiz für den Oberregisseur Ernst Lewiner. Abschieds-Vorstellung von Clara Ziegler. Zum 1. Male: Penthesilea. Trauerspiel in 3 Aufzügen von Heinrich v. Kleist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der neu erbaute Circus Renz im Kölner"Kaisergarten" wird nunmehr am 6. Mai, Abends 7 1/2 Uhr, von Hru. Director Fr. Renz durch eine Gala-Vorstellung eröffnet werden, nachdem die Gesellschaft am 3. Mai, Abends, mittels eines weit über 100 Achsen zählenden Sonderzuge von Berlin in Köln eingetroffen sein wird. Die hiesigen Vorstellungen werden die Fortsetzung derjenigen in der Reichshauptstadt Berlin bilden, die einen ganz außergeröhnlichen Erfolg erzielt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gelandet. Vorgestern Nachmittag wurde im Rhein am Thürmchen die Leiche eines einige Wochen alten Kindes weiblichen Geschlechts gelandet und in das Todtenschauhaus gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Abends 8 1/2 Uhr im Krystall- Palast stattfindenden Versammlung in Sachen der laden wir unsere Mitglieder mit der Bitte um rechtzeitiges und voll zähliges Erscheinen hierdurch noch besonders ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Abends 8 1/2 Uhr im Krystal Palast stattfindenden Versammlung in Sachen der laden wir unsere Mitglieder mit der Bitte um rechtzeitiges und vollzähliges Erscheinen hierdurch noch be sonders ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
