<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>6</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>319194</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das erste Volks-Symphonie Concert des städtischen Orchesters am Mittwoch-Abend, das recht gut besucht war, leitete, wie üblich, der städtische Capellmeister Prof. Dr. Wüllner. Den Beginn machte Mendelssohn's fein ausgeführte Tondichtung"Meeresstille und glückliche Fahrt". Die Frische, mit der das Orchester die sogenannte Ouverture spielte, ließ erkennen, daß die demselben gewährte kurze Ferienzeit der Leistungsähigkeit der Mitglieder wohl zu statten gekommen ist. Eine Neuigkeit war eine Legende für Orchester,"Zorohayda", von dem nordischen Componisten Joh. S. Svendsen. Trotz der ausführlichen Erklärung des Programmes, was man sich unter dieser Tondichtung zu denken habe, war dieselbe inhaltlich nicht zu verstehen. Wenn Berlioz meist bis hart an die Grenze dessen geht, was die Musik in Tönen mögleicherweise auszudrücken vermag, so hat Svendsen diese Linie hier offenbar üüberschritten. Die Musik an und für sich hört sich gut an, allein der Sinn bleibt dunkel. Da loben wir uns denn doch Beethoven's"Achte", die rheinische Symphonie, mit der die Aufführung beschlossen wurde. Hier sprachen die Töne so verständlich, daß man den dichterischen Eingebungen des Meisters mit Behagen folgen kann und nicht Räthsel oder Rebusse zu lösen nöthig hat. Zwischen den drei Orchestersücken, die allesammt unter Wüllner's bewährter Leitung tadellos zu Gehör kamen, gab es einige interessante Solovorträge. Zunächst stellte sich der Concertsänger Hr. R. Schulz-Dornburg vor. Er begann seine Vorträge mit einer technisch nicht leichten Concert-Arie von Mozart und sang darauf ein Lied"Fata Morgana" von Goldmark und eine Ballade"Hochzeitslied" von C. Löwe. Der Vortrag dieser sehr verschieden gearteten Stücke zeigte, daß man es in Hru. Schulz mit einem eben so gebildeten, wie intelligenten und temperamentvollen Sänger zu thun hatte. Die Stimme, ein nicht sehr ausgiebiger und auch nicht übermäßig wohlklingender Baß-Bariton, ist wohlgeschulte, gehorcht dem Sänger ebenäßig in allen Lagen und Stärmegraden und nimmt alle Tonfarbe an, die er für seine Palette nöthig hat. Der Hauptvorzug des Künstlers besteht aber in dem geistigen Erfassen und der treffenden Wiedergabe der Gesänge. Die Anwesenden begriffen rasch die nicht gewöhnliche künstlerischen Bedeutung des Sängers und zeichneten ihn auf alle mögliche Weise aus. Es fragt sich nur, ob das Organ ausreicht, wenn der Saal gefüllt ist, sonst möchten wir dem bisher hier nicht gekannten Künstler wohl ein Mal in einem Gürzenich Concert begegnen. Der zweite Sollst war Hr. Concertmeister Holländer, der seinen Verehrern eine angenehme Ueberraschung bereitete, indem er ihnen ein von ihm componirtes Concert für die Geige zum ersten Male vorspielte. Hr. Holländer hat sich bereits durch mehrere Concertsücke geringern Umfanges einen geachteten Namen bei seinen Collegen gemacht, die ihm gewiß dankbar sein werden für diese neue Gabe. Da wir keine Gelegenheit hatten, uns mit dem Werke näher bekannt zu machen, so können wir nur über den äußern Eindruck berichten, und dieser war ein sehr günstiger. Namentlich gefiel der langsame Mittelsatz, wir wir denn überhaupt die lyrischen Partieen für die gelungenen halten. Der Componist wurde mit Beifall überschüttet und mußte sich wiederholt zeigen, um den Dank der Zuhörer entgegenzunehmen. Das nächste Concert soll am Sonntag den 4.., und zwar Vormittags, stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Stolze'sche Stenographen-Verein Köln feierte am Mittwoch-Abend im obern Gesellschafts-Saale der Restauration zum Römer sein 19. Stiftungsfest. Dasselbe war gut besucht und gewürzt durch Darbietungen ernster und heiterer Natur. Die Stenographie wurde verschiedenerseits vom ideellen und materiellen Standpunkt beleuchtet und die Nothwendigkeit den Mitgliedern nahegelegt, sich in der Schnellschreibekunst immer mehr zu vervollkommnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Kölner Gartenbau-Gesellschaft wird auch in diesem Jahre wieder einer größern Anzahl hiesiger Volksschulen Pflanzen zur Vertheilung an die Kinder übeweisen, um dadurch die Liebe zur Blumenzucht und damit auch die Schonung der öffentlichen Anlagen zu fördern. Die bestgepflegten Pflanzen sollen später prämürt werden Auch die schon seit langem geplante gärtnerische Fachschule(Fortbildungsschule) soll in Kürze in's Leben treten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag gegen 2 Uhr wurde ein bei einem Neubau am Hansa-Ring beschäftigter Handlanger, welcher die Zubereitung des Mörtels besorgte, durch einen vom Dache des Hauses heruntergefallenen halben Ziegelstein am Kopfe schwer verletzt. Derselbe wurde von Samaritern verbunden und mittels einer Tragbahre nach dem Hospital befördert. Sein Zustand soll bedenklich sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Am Abend des 31. Mai fiel im Thurme der St. Ursulakirche der Glöckner in Folge eines Fehltritts hinab und zog sich eine Verrenkung des rechten Hüftgelenken zu. Mitglieder des Samariter-Vereins schafften ihn auf einer ihrer Tragbahren nach dem Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Social demokratische Versammlung. Vorgestern Abend wurde im Saale"Karl der Große" eine öffentliche Versammlung abgehalten, mit deren Leitung das hiesige social-demokratische Wahlcomite betraut war. In derselben hielt der social-demokratische Agitator Paul aus Hannover einen Vortrag über"Die Lebensweise der Arbeiter und die Reichstagswahl." Im Gegensatz zu den französischen und englischen Arbeitern sei der deutsche Arbeiter leider schon mit seiner Lage zufrieden, wenn er ein Stück Wurst und Brod habe. Diese Bedürfnissßlosigkeit sei der Grund der traurigen Lage des Volkes. Wo man nur immer einen zufriedenen Proletarier finde, müsse man ihn bearbeiten und ihm seine traurige Lage klar vor Augen führen. Während man in den bisherigen social demokratischen Wäheerversammlungen vor jedem offenen Augriff auf das religioöse Gefühl sich wohlweislich hütete, ließ der hannoversche Genosse die Maske fallen und bot in seinen weitern Ausführungen eine treffliche Illustration zur social-demokratischen Phrase, daß man die"Religion als Privatsache" betrachte. Die Geistlichkeit, so bemerkte der Redner, predige dem Arbeiter immer nur vor, er solle sich alles gefallen lassen und mit seinem Loose zufrieden sein, denn er empfange im Himmel dereinst den Lohn für seine auf Erden erlittenen Entbehrungen. Leider gäbe es noch immer viele Arbeiter, die sich hiermit vertrösten ließen. Er habe sich in Köln die Frohnleichnams-Procession angesehen und sich höchlichst gewundert, daß hier die Geistlichkeit noch einen so ungeheuern Anhang habe. Er habe gespannt, daß hier noch die Rosenkränze"hernntergeplappert" würden,"ohne daß das Herz etwas dabei denke". Auch Redner sei ein fleißiger Kirchenänger, aber nur, um aus eigener Anschauung die Arbeit der Geistlichkeit ein Mal kennen zu lernen. Er habe dabei gefunden, daß ein Kaplan in sieben Tagen nur acht Stunden thätig sei, während ein Arbeiter in sechs Tagen bis zu hundert Stunden arbeiten müsse; daher komme es auch, daß die Sterblichkeit der Arbeiter im Verhältnissß zur Sterblichkeit der Geistlichkeit eine so große sei. Wo der Redner diese seine Studien angestellt hat, wissen wir nicht; anscheinend hat er sie mit der bekannten social-demokratischen Gründlichkeit so eingehend betrieben, daß er mit so kleinen Einzelheiten der Seelsorge-Thätigkeit, wie Beichteören, Krankenbesuche, Religions-Unterricht, kirchliche Vereins-Thätigkeit usw. sich nicht weiter befassen konnte. Redner zog des weitern einen Vergleich zwischen den Ausgaben, Wohnungsverhältnissen usw. der Reichen und der Armen. Der Arbeiter werde überall betrogen und ausgebeutet, selbst bei Wohlfahrtseinrichtungen; so liefere z. B. die Kölner Suppen-Anstalt eine Suppe für 10 Pfg., welche einen wirklichen Werth von nur 3 1/2 2 Pfg. habe. Nach dem Küchenzettel im Verein für das Volkswohl müsse der Arbeiter bei seinem Hungerlohn noch sparen können; dieses Sparen des Arbeiters sei aber ein Verbrechen. Zum Schluß der Versammlung wurden einige Wirthschaften öffentlich bekannt gegeben, aus welchen die Vertheiler von socialistischen Flugblättern hinausgewiesen worden seien. Mit einem Hoch auf die internationale Social-Demokratie und den Wahl-Erfolg am 15. Juni ging die Versammlung aus einander.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln,.Junis3. Marktbericht., Durchschnittspreise. Butter M..15 das Pfund. Eier.60 das Viertel. Hinkel 4,40, Tauben 1,00 das Paar. Truthahn 11,00, Kaninchen 1,00. Hühner 2,20, Enten 3,50, Gänse 0,00 das Stück. Hecht 1,00. Aal.50. Karpfen 0,90. Salm.80, Schleien 0,90 das Pfd. Ochsenfleisch M..65. Kalbfleisch.55, Hammelfleisch.55, Speck, geräuchert.80, gesalzen 0,70, Schmalz.60. Nierenfett.50 das Pfd. Zwiebeln.10 das Phil. Aepfel 17,50 die 100 Pfd. Kartoffeln, weisse 1,95, rothe 2,10, Nieren-.00 die 100 Pid.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 1. Juni. Trotz eines zeitweilig niedergehereden schwachen Regens, nahm auch in diesem Jahre die Gottestracht einen glänzenden Verlauf. Gegen 12 Uhr setzte sich das Dampfboot Krouprinz Friedrich Wilhelm, auf welchem die kirchliche Feierlichkeit stattfand, von der hiesigen Landesrücke aus rheinaufwärts in Bewegung und fuhr bis beinahe zum südlichen Ende des alten Hafens. Im Gefolge befand sich in diesem Jahre außeadem noch das Schraubenboot Aurora. Am Brückenkopf angelangt, stießen alsbald gegen 36 Fahrzeuge, welche mit einer Musik-Capelle, Mitgliedern der St. Sebastianus- Schützen-Gesellschaft sowie zahlreichen Schaulustigen besetzt waren, vom Lande ab und begleiteten das Dampfboot auf seiner Fahrt. Gegen 1 Uhr erreichte die Feier ihr Ende. Am Nachmittage entwickelte sich in der Stadt, namentlich zwischen den in großer Zahl aufgeschlagenen Zelten ein reges Treiben, das, da das Wetter ein ziemlich beständiges blieb, bis spät in die Nacht hinein dauerte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
