<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>4</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>319155</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Feuer. In der Mälerei der Rheinischen Brauerei-Gesellschaft Altenburg brach gestern Nachmittag gegen 5 Uhr auf nicht aufgeklaärte Weise Feuer aus, welches in kurzer Zeit das Gebäude niederlegte. Große Vorräthe von Malz und Gerste sind verbrannt und die Maschinen der Mälerei vernichtet. Die Kölner Berufs-Feuerwehr, welche dorthin gerufen worden war und mit der Dampfspritze erschien, beschränkte ihre Thätigkeit hauptsächlich auf die Abwendung der Gefahr von den nebenliegenden Gebäuden. Der Betrieb der Brauerei ist in keiner Weise durch den Brand gestört. Den Schaden haben mehrere VersicherungsGesellschaften, darunter in erster Linie die Gesellschaft Colonia, zu tragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Englücksfall. Gestern Vormittag kletterten zwei Knaben, welche eben aus der Schule kamen, in ein Schiffchen eines Bierwagens. Als Einer von ihnen dasselbe wieder verlassen wollte, gerieth er mit beiden Händen so englücklich unter ein hinteres Rad, daß ihm an der rechten Hand fast alle Finger abgequetscht wurden. Man schaffte den Verletzten nach einer Samariierstation und von da nach dem Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Samariter-Verein. Eine besondere Anerkennung ist dem hiesigen Samariter-Verein zu Theil geworden. Im September d. J. soll bekanntlich in Wien der erste internationale Samariter-Congreßß stattfinden, dessen Vorsitz Hr. Professor Billroth führt. Das Präpsidium hat nun den Vorsitzenden und Begründer des Kölner Samariter-Vereins, Hru. Ang. Gerber, zum Ehrenmitgliede des Congresses ernannt und denselben dringend eingeladen, am Congresse Theil zu nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Strafkammer. Einige Tage vor Weihnachten v. J. stahl der Tagelöhner Dohm am Stadtgarten einen Karren mit 53 Graubroden, welche er in die Wohnung der Wwe. Lange schaffte, die wegen Hehlerei schon drei Mal vorbestraft ist. In einer frühern Verhandlung wurde Dohm deshalb zu einer Zusatzstrafe von neun Monaten Zuchthaus und die Wwe. Lange wegen Hehlerei zu einem Jahre Gefäogniß verurtheilt. Pas Das Reichsgericht hob auf die eingelegte Revision der Verurtheilten dieses Urtheil auf. In der neuen Verhandlung trat zu Tage, daß die Angeklagte Vorsitzenden der Bruderschaft gewählt, und dieses Amt bekleidet er noch bis heute. Er feiert also zugleich auch sein fünfzigähriges s'iläum als Vorsitzender der Bruderschaft. Kein Wunder, daß die Bruderschaft bestrebt ist, diesen Tag festlich zu begehen, und es ist ein schän F.s Die Erndersihlst Besireol II, biesen Ball sehinilh zu begehen, es ist ein schönes Zeichen des in ihr bewährten alteöluischen Geistes, diese Feier in erster Linie als eine religiöse in's Auge gefaßt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>im Jahre 1868 hatte Hr. Scheben in Verbindung mit seiter sund kostenfrei den hiesigen Innungen zur Verfügung gestellt worden Das Festmahl kostet das Gedeck 6 M und die Theilnehmerkarten für dasselbe werden von Hru. Rechtsanwalt Custodis ausgegeben. Sicherm Vernehmen nach können sämmtliche bis jetzt erfolgte Anmeldungen zu dem Festmahle am 4. Mai d. J. berücksichtigt werden. Der Ordnung wegen ist es dringend wünschenswerth, daß baldöglichst sowohl die bestellten Karten abgenommen, als auch diejenigen, welche von den zur Verfügung zugesandten nicht zur Verwendung gelangen, zurückgesandt werden. Ferner wird uns mitgetheilt, daß die Karten zum Chor-Umgange des Domes sämmtlich vergriffen sind. Bezüglich der officiellen Gratulationscour im erzbischöflichen Palais sei betont, daß am 3. Mai nur die Vertreter der angemeldeten Behörden und derjenigen Körper schaften empfangen werden, denen bereits die Zeit ihres Empfanges mitgetheilt worden ist. Der Empfang der verschiedenen und auswär tigen Deputationen findet am 4. Mai statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das philharmonische Concert, welches am Donnerstag Abend im Volksgarten von der Capelle des Westfälischen Fuß Artillerie-Regiments Nr. 7 unter der Leitung ihres Dirigenten, Hrn. W. Trenks, veranstaltet wurde, bereitete den zahlreichen Theilnehmern nicht nur eine angenehme Unterhaltung, sondern auch einen wirklichen Kunstgenußß. Das sonst übliche Programm wurde dies Mal unterbrochen durch mehrere Gesang-Vorträge des Köln-Neustädter Männerchores. Dem noch jungen Verein war hier vollauf Gelegenheit geboten, bei den Gästen des Volksgarten als eine sanges tüchtige Gesellschaft sich zu zeigen, was ihm besonders in dem Vortrage des Chores"Landkennung" von Grieg gelang. Die günstigen akustischen versucht hatte, eine Zeugin zum Meineid zu verleiten, weshalb sie sich demnächst noch zu verantworten haben wird. Das Urtheil wegen Hehlerei lautete abermals auf ein Jahr Gesäogniß.-- Ein gefährlicher Verbrecher, der Schlosser Andreas Faust von hier, war im Januar v. J. aus dem Zuchthause entlassen worden. Die folgenden Fastnachtstage boten ihm ein ergiebiges Feld für seine diebische Neigung. Als er verhaftet wurde, fanden sich zwei Uhren in seinem Besitz vor, über deren Erwerb er keine Auskunft geben konnte. Der Verbrecher wurde mit drei Jahren und einem Monat Zuchthaus und zehn Jahren Ehrverlust bestraft.-- Der Schmiedegeselle Heinr. Correns von hier brach in einem Hause am Salier-Ring in den Speicher ein und erbrach einen Koffer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>ie Strafe lautete auf vier Jahre Zuchthaus und zehn Jahre Ehrverlust</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der aus Schwelm gebürtige Tagelöhner Karl Siebel, der bei einem Streite seinen Gegner mit einem Messer in den Hals gestochen hatte, erhielt ein Jahr Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zwei Brüder aus Buchel bei Bensberg waren wegen Betheiligung an einer Schlägerei vom Schöffengericht mit fünf Wochen Gesäogniß bestraft worden. Die Berufungsverhandlung endete mit Freisprechung der beiden Angeklagten, da dieselben im Zustande der Nothwehr sich befunden haben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Marmorarbeiter Johann Hilgers, welcher bei einem Streit einen Schuhmacher mit einem Messer in die Seite gestochen und durch Schimpfworte schwer beleidigt hat, wurde zu neun Monaten Gesäogniß verurtheilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>bessere Spielwaaren mit 20% Rabatt. a G. Bettenhausen, Kleine Sandkaul 1, nahe Restaurant Massau.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Für die Aufrechterhaltung der Sonntagsühe trat gestern eine außserordentlich zahlreich besuchte Versammlung ein, welche: von acht hiesigen kaufmännischen Vereinen nach dem Saale des Krystallpalastes einberufen war. Nach eingehender Discussion, in welcher die Agitation für eine"Milderung" der jetzt bestehenden Sonntagsruhe unter sachemäßer Begründung eine scharfe Zurückweisen erfuhr, gelangte eine an den preußischen Herrn Minister-Präsidenten, den Cultusminister, sowie den Handelsminister zu richtende Petition zur einstimmigen Annahme, welcher wir das Folgende entnehmen: "Die Stadt Köln ist von einem Kreise solcher Geschäfts-Inhaber, welche sich durch die seit 1. Juli v. J. gesetzlich bestehende Sonntagsruhe geschädigt glauben, zum Mittelpunkt einer geräuschvollen Agitation gegen jene gesetzliche Wohlthat gemacht worden. Sie verlangten aufänglich die Aufhebung dess 41a, um die Sonntags-Beschäftigung für die Gegischäfts-Inhaber-- nicht für die Angestellten-- zu ermöglichen; sodann forderten sie die Verlegung der Sonntags-Arbeit weit in den Nachmittag hinein, und jetzt endlich richten sie eine Eingabe an den Reichstag mit dem Ersuchen, den ganzen Sonntag-Nachmittag von 12 Uhr ab ohne Festsetzung der Stundenzahl zur Arbeit freizugeben. Die Bewegung gegen die Sonntagsruhe geht hier von einem Verein zur Milderung der Sonntagsruhe, welcher sich ursprünglich Verein gegen die Sonntagsruhe nannte, und einem Allgemeinen Deutschen Gewerbe-Vereine aus. Genannte Vereine, welche nur eine Minderheit der hiesigen Geschäftsbesitzer repräsentiren, haben zahlreiche Eingaben an die untern und obern Behörden wegen Erweiterung der SonntagsArbeit gerichtet und darin eine erhebliche Schädigung des Kleinhandels in Folge der Sonntagsruhe behauptet. Sie haben auch, um diese Behauptung zu beweisen, monatelang Material gesammelt und der Kölner Handelskammer unterbreitet. Dieses Material konnte den unterzeichneten Vereinen von Seiten der Handelskammer nicht zugängig gemacht werden; auf Grund von Mittheilungen unserer betheiligten Vereinsmitglieder müssen wir jedoch glauben, daß es folgende Mängel habe. 1. Beschränken sich die Umfragen nur auf die Einnahmen am Samstag, Sonntag und Montag. Die Erhebungen ziehen also nicht in Betracht, daß die Landbevölkerung, von der behauptet wird, daß sie früher hausächlich Sonntags gekauft habe, jetzt ihre Einkäufe an den Hauptmarkttagen, Dinstag und Freitag, machen wird, und wenn sie zu gerichtlichen Verhandlungen oder aus anderer Veranlassung in die Stadt kommt; 2. ist in den Schlußfolgerungen nicht berücksichtigt, daß die Einführung der Sonntagsruhe in eine Zeit fiel, wo der gesammte Handel schwer daniederlag und auch solche Geschäfte Mindereinnahmen zu verzeichnen hatten, welche nie ein Sonntagsgeschäft machten. Die Mitglieder der unterzeichneten Vereine haben auch thatsächlich,-- wenn sie die vorerwaähnten Verhältnisse berücksichtigten,-- einen geschäftlichen Rückgang durch die Sonntagsruhe nicht festgestellt. Ja, es ist uns eine ganze Anzahl hiesiger Geschäftsbesitzer bekannt, welche aus frühern Gegnern der Sonntagsruhe Freunde derselben geworden sind, nachdem sie gefunden haben, daß diese Wohlthat nicht durch geschäftliche Opfer erkauft zu werden braucht. Was die Behauptung der Sonntagsruhegegner betrifft, Lehrlinge und Gehülfen seien erhöhten moralischen Gefahren dadurch ausgesetzt, daß ihnen die Sonntagsruhe plötzlich freie Zeit zur Verfügung gestellt habe, welche sie nützlich nicht anwenden könnten, so weisen wir degegenüber darauf hin, daß keiner andern Bevölkerungsklasse, der die Wohlthat der Sonntagsruhe bisher zu Theil geworden ist, Aehnliches vorgeworfen wurde, wie es hier von kaufmännischen Geschäftsbesitzern ihren Angestellten gegenüber geschieht, d. i. demjenigen Stande, aus dem sie doch selbst hervorgegangen sind. Neuerdings versuchen die Gegner der Sonntagsruhe durch Ortsstatut zu erlangen, daß der Arbeitsscheuß erst auf 3 oder gar 4 Uhr Nachmittags festgesetzt wird, indem sie zwar die Arbeitszeit um eine halbe Stunde verkürzen, aber nur zu dem Zwecke, um die Verkaufsstunden bis weit in den Nachmittag hinein auszudehnen, wodurch die Sonntagsruhe ihren Werth als eine den langen wochentäglichen Arbeitsfristen entsprechende Erholungszeit vollständig verliert, da es für die Bewohner großer Städte ein Bedürfnissß ist, in freier Natur Erholung zu suchen; dies ist bei Ausdehnung der Sonntagsarbeit über 2 Uhr hinaus nicht mehr ausreichend möglich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Strafkammer. Wegen Majestätsbeleidigung wurde bei verschlossenen Thüren gegen den Redacteur und Verleger der Westd. Allg. Ztg., Dr. Hans Leser, und einen frühern Redacteur dieser Zeitung, Max Hesse verhandelt. Die Anklage stützt sich auf einen Artikel, der am 30. Nov. v. J. in der Westd. Allg. Ztg. unter der Spitzmarke: "Das neue Glaubensbekenntnißß der neuen Cursgemeinde" erschien. Der Artikel lehnte sich in der Form an das apostolische Glaubensbekenntnißß an und behandelte in ironischer Weise die Politik des Reichskanzlers Caprivi. Die Staatsanwaltschaft hatte auch einen Antrag auf Strafverfolgung wegen Gottesästerung gestellt, der jedoch abgelehnt worden war. Das Gericht kam zu einem freisprechenden Erkenntnisse, da eine Beleidigung in dem Artikel nicht zu finden sei. Auch richte sich dessen Spitze nicht gegen den deutschen Kaiser und enthalte keine Verletzung des monarchischen Gefühls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Verband der katholischen Studenten- Vereine Deutschlands veranstaltet bei Gelegenheit der Cardinal-Feier zu Köln am 3. Mai einen Fest-Commers, einestheils um der aufrichtigen Theilnahme des mit 3000 Philistern und 1000 activen Studenten über ganz Deutschland verbreiteten Verbandes an dem Jubelfeſte Ausdruck zu verleihen, anderntheils um den vielen zum Feste nach Köln kommenden Mitgliedern Gelegenheit zur Zusammenkunft zu geben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Köln, 28.April9s. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..15 uns Pfund. Eier.50 das Viertel. Hinkel 4,40, Tauben 1,00 das Paar. Truthahn 11.00, Kaninchen 1,00. Hühner.20, Enten.50, Gänse 0,00 das lecht 1,00. Aal 1,70, Karpfen 0,90, Salm.50. Schleien 0,90 das #1. Ochsenfleisch M. 0,65, Kalbfleisch 0,58, Hammelfleisch.58, Speck, geränähert 0,80, gesalzen.70, Schmalz.80, Nierenfett 0,50 das Pfd. Zwiebeln.18 das Pfl. Aepfel 10,00 die 100 Pf. Kartoffeln, weisse 1,95, rothe 2,10, Nieren- 4,00 die 100 Pfd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 27. April. Heute sind 25 Jahre verflossen, seit unser Landrath, Hr. Geh. Regierungsrath v. Niesewandt sein Amt übekommen. Aus diesem Anlaß wurde demselben gestern Abend von 41 Vereinen aus der Stadt und dem Kreise ein großartiger Fackelzug dargebracht. Viele Einwohner hatten ihre Häuser beflaggt und illuminirt. Heute Morgen brachte die Capelle der Cuirassiere dem Jubilar eine Serenade, worauf im Laufe des Vormittags die Beglückünschung durch verschiedene Deputationen erfolgte. Die Lehrerschaft r Stadt und des Kreises Mütheim überreichte dem Gefeierten dabei  in künstlerisch gearbeitetes Gedenkblatt, die St. Sebastianus-Schützen. bruderschaft ein Reiterstandbild unseres Kaisers und die Beamten des Kreises das des Kaisers Wilhelm I. Die Kreiseingesessenen ließen ihm durch die Mitglieder des Kreistags als Ehrengabe ein prächtiges Silber-Service nebst zwei Candelabern überreichen. Die herrliche Arbeit ist aus dem Atelier des Hrn. Hermeling in Köln hervorgegangen. Um 2 Uhr Nachmittags fand ein Festessen in der Schitzenhalle statt, wozu etwa 400 Personen sich eingefunden hatten. Unter den Ehrenästen bemerkte man u. A. Herrn Regierungsräsidenten v. Sydow, Hru. Ober-Regierungsrath Fink und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Commandeur der Cuirassiere, Graf v. Lüttichau. Die Geistlichkeit beider Confessionen unterer Stadt und aus dem Kreise war zahlreich vertreten. Herr v. Sydow brachte den Trinkspruch auf den Kaiser, Hr. Böcking denjenigen auf den Jubilar aus, welcher hierauf in einer längern, gehaltvollen Rede antwortete und für die ihm dargebrachten herzlichen Kundgebungen dankte. Weitere Trinksprüche galten der Familie Jubilars, den Ehrenästen usw. Der prächtige Verlauf des ganzen Festes bewies, welch' herzliches Einvernehmen zwischen dem Gefeierten und den Kreiseingesessenen obwaltet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Feldhaus Nachfolger, 46 Schildergasse 46.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
