<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>5</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>319170</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Cultusminister Bosse traf gestern.15 Nm., von Bonn kommend, auf dem Hauptbahnhof ein und fuhr um.45 Nm. nach Düsseldorf weiter. 4 84</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Urfulinen-Klosterkirche hierselbst spendete gestern die seite b. Sommure scher neun Zöglingen der Hru. Schuhmacher Johann Die## hierselbst, der s. Z. bei den päöstlichen Zouaven diente, ist vom on Ihrlegung, de., I9.,v m Papste verliehenen Medaille"Bene mereti"(Wohl verdient) gestattet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Senkung des Domklosters. In der Stadtverordneten-Sitzung vom Mittwoch theilte betreffs der Senkung des Domklosters und der Treppen-Anlage vor denz Westportale des Domes Hr. Beigeordneter Baurath Stübben mit, daß durch diese Senkung die bisherige Steigung in Wegfall kommen soll. Der Platz vor dem Westvortal wird bis zum Wallraffsplatz ungefähr um ein Meter tiefer gelegt. Die Steigungen sollen 1:45. 1:60 und 1: 62,5 betragen, so daß der Fuhrverkehr sie bequem überwinden kann. Der ganze Platz wird bis zur Trankgasse bzw. bis Unter Fettenhennen neues Pflaster erhalten, wodurch der: Tausalteo u. 00 M. sollen werden. Die mit dem Domcapitel und der Don#Verwarnung verezubarten Pläne haven auch die Genehmigung bzw. des Hrn. Ministers erhalten. Die Treppe erhält ein Mespodes. un Abgänge nach drei Richtungen hin.-- Hr. Geh. Ra. Tangen beantragte, mit dem Domcapitel in Verhandlungen zu #r# um durch Einschlänkung der Domterrasse eine Erbreiterung des Ceruto ae enten gung von der Trautgasse nach dem Vorsatz zun anst ue# erreichen.-- or. Michels bemerkte, daß das Domcapitel auf diese Zumuthung jedenfalls eine abschnägige Antwort ertheilen werde.-- Hr. Wilkens führte aus, daß die Häufung des Verder Trankgasse, namentlich des Pferdebahn-Verkehrs durch die sammlung,#.###u sel. Er verstehe nicht, daß Mitglieder, die sich . S. Verkehrshaufung ausgesprochen, doch für Beibehaltung der Porta Paphia ihre Stimme abgegeben hätten.-- Nach längerer Erserinser Peneauemis D Auftrag des Hrn Langen soll in der Baucommission berathen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kleine Sandkaul 1, naue vienaurant Marian am 11. Mai 1893. Gasfabrik 19/1. Lab.--. Stadt--.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
