<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>5</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>319182</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die h. Firmung spendete gestern der Hr. Weihbischof Fischer in der Ursulinenkirche 23 Zöglingen des Klosters und zwei andern Personen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Erlaß betr. Quittungskarten. Die Minister des Innern und für Handel haben an die Regierungsräsidenten folgenden Erlaß gerichtet:"Im Reichstag ist zur Sprache gebracht, daß die Verwaltungsbehoörden zuweilen die Versicherten dafür verantwortlich machen, wenn in den Quittungskarten für die Invalidiäts- und Altersversicherung Marken für eine Zeit, während deren der Inhaber der Karte in einer die Versicherungspflicht begründenden Beschäftigung gestanden hat, fehlen Ein solches Verfahren entspricht nicht den Vorschriften des Gesetzes vom 22. Juni 1889. Nach diesem Gesetz sind vielmehr die Arbeitgeber für die rechtzeitige Beibringung der Marken verantwortlich und im Falle der Säomniß strafbar(SSSS 109, 143 a. a..). Auch dort, wo das Einzugsverfahren gemäSS 112 ff. a. a. O. eingeführt ist, können die Versicherten nicht in Strafe genommen werden, falls ihre Quittungskarten nicht die genügende Zahl richtiger Marken aufweisen; in solchen Fällen wird vielmehr die mit der Erhebung der Beiträge betraute Stelle für die Beibringung der fehlenden Marken Sorge zu tragen haben, und die Versicherten werden nur dann verantwortlich gemacht werden können, wenn ihnen auf Grund dess 112 Abs. 1 Ziffer 2 des Gesetzes unter Strafandrohung eine Meldepflicht auferlegt ist und sie die Anmeldung unterlassen haben. Euer Hochwohlgeboren ersuchen wir ergebenst, gefälligst die Ihnen unterstellten Behörden mit entsprechender Anweisung zu versehen." 0 Die Pfarr-Processionen haben gestern mit denen von St. Gereon und St. Pantaleon in der Schnurgasse ihren Anfang genommen. Bei dem herrschenden warmen und trockenen Wetter konnten dieselben sich ungehemmt entwickeln. Die Betheiligung war bei beiden Processionen eine sehr große.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der zweite Haydn-Abend(Elfter Musik-Abend des Kölner Conservatoriums) war ganz ähnlich gestaltet wie der erste. In der ersten Abtheilung kamen wieder zwei kleinere Symphonieen mit kleiner Besetzung zur Aufführung, die beide der Zeit entstammten, als Haydn noch in Diensten des Fürsten Esterhazy war. Es waren dies eine dreisätzige Symphonie in Emoll ohne Fagotte, Trompeten und Pauken componirt 1772) und eine vierätzige in 0 dur(componirt 1788) In der zweiten Abtheilung wurden zwei der sogenannten Londoner Symphonieen gespielt, die für volles Orchester geschrieben sind. Haydn hatte diese auf Bestellung des Londoner Concert-Unternehmers Salomon geschrieben, der der Bonner Hofcapelle früher angehört hatte. Zuerst kam die im Jahre 1791 geschriebene Symphonie in D dur an vie Reihe, die den geschmackvollen Beinamen"Der Bär" führt, weil das erste Thema des Finale ein richtiger Bärentanz ist. Den Schluß bildete die im Jahre 1792 geschriebene graceöse Es dur-Symphonie In der gravisätisch einherschreitenden Einleitung hätten die Fagotte zas sechstaktische Motiv etwas sinngedäßer phrasiren müssen. Sie durften nicht am Ende des Tactes Athem schöpfen, sondern vom zweiten Tacte an jedes Mal nach dem zweiten Viertel. Im Uebrigen verlief alles unter Leitung des Directors auf's beste. Die jungen reute strichen und bliesen trotz der Hitze frisch drauf los und konnten ubei die Erfahrung machen, daß der Mensch im Schweiße seines Ansein Brod verdienen soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Heute Morgen fiel von einem Neubau auf dem Hansaring ein Arbeiter aus beträchtlicher Höhe herunter. Die städtische Feuerwehr schaffte den Verungluückten nach dem Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schlägereien. In der verflossenen Nacht wurden in das städtische Krankenhaus acht Personen gebracht, welche bei Schlägereien erheblichere Verletzungen erhalten hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der hiesige Katholische Volksverein hielt am ersten Pfingstfeiertag im Fränkischen Hofe eine zweite größere Wahlversammlung ab. Kurz nach 11 Uhr eröffnete der Vorsitzende, Hr. Landtags-Abgeordneter bruchs, dieselbe bei Anwesenheit von etwas über 400 Personen. Der Schriftführer des Vereins, Hr. Kaltes, hielt die erste Rede, welche eine scharfe Kritik und entschiedene Zurückweisung des Berichtes der Köluischen Zeitung über die vorige Versammlung enthielt. Die Köln. Ztg. habe"Schwarz" und"Roth" in Einen Topf geworfen, welche Verwandtschaft wir entschieden ablehnen; diejenige der Köln. Ztg. mit den Social-Demokraten sei eine viel nähere, indem sie ja die geistige Mutter ihrer ungerathenen Söhne sei; Redner wendet sich dann gegen die irregeleiteten"katholischen" Social-Demokraten--. es sind einige Anhänger der Social-Demokraten im Saale-- und empfiehlt ihnen Rückkehr zu den zehn Geboten, den Fundamentaleätzen für Kirche, Gesellschaft und Staat. Reicher Beifall lohnte den Redner. Hr. Fuchs weist den ihm persönlich von Seiten der Köluischen Zeitung gemachten Vorwurf des Geschäfts-Katholicismus zurück; das Blatt habe nach außen hin den Anschein erwecken wollen, als ob er die tolerante Haltung desselben und der Andersglaäubigen gelegentlich der Cardinalsfeier nicht anerkenne. Die Bevölkerung würde noch viel toleranter sein, wenn die Köln. Zeitung nicht immer hetze. Man dürfe nur die Ansichten, nicht aber die Personen bekämpfen; er sei von der Köln. Zeitung absichtlich falsch verstanden worden. Die Könische Volkszeitung habe einen Artikel der Köln. Zeitung vom Jahre 1887 wieder hervorgesucht und nachgewiesen, wie das Blatt den Papst gegen das Centrum aufspielte. Das war Geschäfts-Katholicismus! Es habe eine Zeit gegeben, wo im Stadt-Anzeiger öffentlich aufgefordert wurde, denjenigen Leuten die Kundschaft zu entziehen, welche zum Centrum gehörten. Man suche nicht Jemanden hinter der Hecke, wenn man nicht selbst dahinter gesessen. Redner beleuchtet dann eingehend unter lebhaftem Beifall der Zuhörer die Bestrebungen und Ziele der Social-Demokraten. Hr. Dr. Mohr bringt den beiden Rednern ein Hoch, worauf Hr. Ed. Böhm an der Hand eines Flugblattes der hiesigen social-demokratischen Partei treffend dessen einzelne Punkte bespricht und deren Haltlosigkeit nachweist. Hr. Fuchs macht sodann die Mittheilung, daß am Mittwoch die General-Versammlung des Volksvereins zwecks endgültiger Wahl des Vorstandes stattfinde. Am nächsten Sonntag tage im Victoriasaal der rheinische Parteitag, und Sonntag in acht Tagen werde im Saale des Fränkischen Hofes Aufstellung des Candidaten erfolgen. Mit einem Hoch auf die Centrumspartei wird die Versammlung geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kalk, 23. Mai. Der Wettstreit für deutsche Männergesang-Vereine, welchen der hiesige Verein Loreley aus Anlaß seines fünfundzwanzigährigen Bestehens während der Pfingsttage hierselbst veranstaltete, hatte sich einer sehr schönen Theilnahme aus der Rheinprovinz und Westfalen zu erfreuen und nahm einen recht erfreulichen Verlauf. Dem festgebunden Verein wurde am Samstag-Abend bei Gelegenheit der eigentlichen Jubiläumsfeier zunächst von den Damen der Stadt Kalk ein silberner Lorbeerkranz überreicht; Frau Meyer und der Turnverein hatten prachtvolle Fahnenschleifen gestiftet. Am Pfingst-Sonntage zogen die am Wettstreit theilnehmenden Vereine, sowie zahlreiche Abordnungen befreundeter Vereine in festlichem Zuge durch die Stadt und nahmen vor dem Rathhause Aufstellung, wo Hr. Bürgermeister Thumb die Sänger im Namen der Stadt begrüßte. Um 3 Uhr begann der Wettgesang mit den Vereinen der 3. Klasse im Kaiser-Saale des Hru. Maasen, welcher 16 Vereine mit 20 bis 39 Sänger angehörten. Den 1. Preis, silbervergoldete Medaille und 150., erhielt der Liedermund(.-Gladbach); 2. Preis Männer- chor(Wald), Medaille und 75.; 28 Preis, Medaille und Kunstgegenstand, Männergesang-Verein(Endenich); 3. Preis, wie vorher, Concordia(Köln-Niehl); 3a Preis, desgleichen, Freundschaftsbund (Schwarz-Rheindorf); 4. Preis, desgleichen, Aurora(Crefeld); 4a Preis, desgleichen, Eintracht(Westhoven-Ensen); 5. Preis Loreley(Düsseldorf); 6. Preis Harmonie(Holsterhausen-Altendorf). In der 4. Klasse, welche im Hotel Giesen sang, wetteiferten 15 Vereine mit 16 bis 29 Sängern. Die Preise wurden folgenden Vereinen zuerkannt: 1. Preis, silbervergoldete Medaille und Kunstgegenstand, Liedertafel(Hagen); 2. Preis Eintracht(Hückeswagen); 2a. Preis Wohlgemuth(Ohligs); 3. Preis Fortuna(Schnellweide); 3a. Preis Lebenslust(Niederpleis); 4. Preis Germania(Königssteele); 4a. Preis Liederkranz(Neuwied); 5. Preis Liederkranz(Hermülheim); 6. Preis Sängermund(Eilendoef). In der 2. Klasse, die im Saale des Hrn. Krumm sang, bewaren sich sechs Vereine mit 40 bis 59 Sängern. Den ersten Preis, Medaille und 300., erhielt Union Wallonen(Malmedy); 2. Preis, Medaille und 150., Loreley(Köln); 3. Preis Sänger-Verein(Burtscheid); 4. Preis Polyhymnia(Ohligs). Für die 1. Klasse, Vereine mit mindestens 60 Säugern, hatten sich vier Vereine gemeldet. Der 1. Preis, silbervergoldete Medaille, Geschenk des Kölner Liederkranz, und 600 M. wurde einstimmig dem Männergesang-Verein Köln-Nippes zuerkannt; 2. Preis, Medaille und 300., dem Kölner Liederkreis; 3. Preis, Medaille und Kunstgegenstand, Frohsinn(Mülheim a. d. Ruhr); 32. Preis Wessel'scher Sänger-Chor(Poppelsdorf). Die Vereine der drei ersten Klassen hatten je einen aufgegebenen Chor und einen Chor nach Wahl, die Vereine der 4. Klasse zwei Lieder nach Wahl zu singen. Wie von den Preisrichtern mit großer Genugthuung hervorgehoben wurde, ist im Allgemeinen recht schön gesungen worden. Namentlich konnte mit Freude festgestellt werden, daß die Pflege des einfachen Volksliedes eine sorgeältigere als bisher gewesen ist. Gestern Nachmittag wurde im engern Wettstreit um die Ehrenpreiſe gesungen, zu welchen Se. Majestät der Kaiser, Prinz Heinrich und der Herzog von Coburg Ehrengaben gestiftet hatten. In der III. Ehrenklasse, welche zuerst sang, erhielt: 1. Preis, Medaille des Herzogs Ernst von Coburg, der Männergesangverein(Endenich); 2. Preis, ein Trinkhorn, Geschenk der Feuerwehr, Loreley(Düsseldorf); 3. Preis, ein Humpen, Geschenk des Hru. Graß, Eintracht(Westhofen-Ensen). In der II. Ehrenklasse: 1. Preis Pocal des Prinzen Heinrich, Loreley(Köln); 2. Preis, Münzen-Humpen der Schützen-Gesellschaft, Polyhymnia(Ohligs). In der IV. Ehrenklasse erhielten: 1. Preis, silberne Medaille, gestiftet vom.-.-V zu Vingst, Liedertafel(Hagen); 2. Preis, ein prachtvoller Dirigentenſtab, Geschenk des Hru. P. J. Tonger(Köln), Lebenslust(Niederpleis); 3. Preis, eine silberne Medaille des festgebunden Vereins,.-.-V. Wohlgemuth(Ohligs). In der I. Ehrenklasse wurde der Preis, die Kaiser-Medaille, dem Verein Liederkreis zu Köln zuerkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
