<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>5</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>319164</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Außer den bereits genannten Professoren erhielten in Köln den Rang der Räthe vierter Klasse die Professoren: Dr. Hicks, Serf, Konen, Mutzbauer, Dr. Lauer, Wildt, Dr. Velten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Männergesang-Verein Orphea hat, wie uns zu un serm Berichte ergänzend gemeldet wird, ebenfalls an dem Fackelzuge zu Ehren des Herrn Cardinal-Erzbischofs theilgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Verein der Rechtsanwalts- und Gerichtsvollziehergehülfen Köln's begeht am kommenden Samstag, den 13. Mai, im großen Saale der Lese-Gesellschaft sein drittes Stiftungsfest. Die von dem Verein gewonnenen Kräfte, unter anderm der Kölner Männer chor Concordia, unter Leitung seines Dirigenten, Hru. Concertmeister Lorscheid, versprechen einen genußreichen Abend. Die vorherigen Stiftungsfeste werden den Besuchern noch in guter Erinnerung sein und ist deshalb auch jetzt dem Verein, da der Ertrag des Festes zu einem guten Zweck bestimmt ist, ein volles Haus zu wünschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Cartell-Verband der katholischen deutschen Studenten-Verbindungen hatte für die Cardinalsfeier von einem größern Commerse abgesehen; aber zu einer Festversammlung im engern Kreise hatten sich die hier weilenden Cartellbrüder am Mittwoch-Abend im Saale des"Pschorr-Bräu" zusammengefunden. Hr. seud. fur Fahr, zur Zeit Senior der Verbindung Bavaria(Bonn), führte das Präpsidium. Die stattliche Corona bot ein recht malerisches Bild. Hr. Kaplan Sparta hielt die Fest-Ansprache. Redner legte seinen Worten den oberhirtlichen Wahlspruch"Carnis urget" zu Grunde; er schilderte die Verdienste des Herrn Cardinals sowie die Bedeutung des Festes für die katholische Sache gerade in der Jetztzeit und begründete die mutige Antheilnahme des katholischen Volkes und besonders der katholischen Verbindungs-Studenten. Nur durch das einmüthige Zusammenwirken von Kaiser und Papst war die Cardinalsfeier ermöglicht worden. Darum gedachte Hr. Gymnasial-Oberlehrer Dr. Hagelüken dieser beiden hochsten Gewalten, die noch jüngst in Rom sich freundschaftlich gegenübeigestanden: er kennzeichnete ihre Absichten, Bestrebungen und Er mein reich sortirten Lager Bekannt billigste Preise, wofür als Fachmann volle Garantie übernehme. Jede Uhr wird auf meiner Wirkstätte abgezogen und genau regulirt bei 3 Jahre schriftlicher Garantie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sternberg, Crefeld, Neußertraße 46" Nebenverdienst 3600 M. jährl. festes Gehalt können Personen jeden Standes, welche in ihren freien sich beschäftigen wollen, verdienen. Offerten sub S. 2665 an Rudolf Mosse. Frankfurt a. M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Se. Eminenz Cardinal Krementz hat die großen Antreugungen der Jubiläumstage gut überstanden. Die Mehrzahl der bischöflichen Gäste hat sich bereits verabschiedet. Vorgestern Nachmittag machte Se. Eminenz mit den hochw. Herren Erzbischof von Freiburg, Bischof von Ermland und Bischof Namszanowski eine Spazierfahrt durch die Alt- und Neu-Stadt nach dem Zoologischen Garten. Um 6 Uhr empfing der Kirchenürst den stand des hiesigen katholischen Küster-Vereins, bestehend "S den Herren Stauff(St. Ursula), Beckers(Dom), Engels(St. Peter) und Korschillgen(St. Mauritius). Hr. Stauff richtete an Se. Eminenz eine kurze Ansprache, in welcher er für das bisher dem Verein erwiesene Wohlwollen dankte. Hr. Beckers verlas dann eine prächtig Huldigungsadresse. Se. Eminenz betonte in der Antwort die Wichtigkeit des Küsterstandes und die Heiligkeit des Dienstes und ertheilte dem Vorstande und Verein am Schlusse den Segen 8 Grundsteinlegung zur Herz-Jesu-Kirche. Die Grundsteinlegung zur Herz-Jesu-Kirche wird, wie schon mitgetheilt, durch Se. Eminenz den Hrn. Cardinal-Erzbischof am Montag den 8. Mai in feierlicher Weise stattfinden. Für Köln und zumal für die Neustadt ein wichtiger Tag! Gilt es doch dem herrlichen Kranze der Kirchen und Kapellen, dem das heilige Köln nicht zum kleinsten Theile seinen .. na per.##. eine neue Teile einzufuügen, die, würdig ihrer Schwesterirchen der Aulnaor, eine hervorragende Zierde der Neustadt und ihrer schmucken Ringstraße werden wird. Als vor mehrern Jahren durch die rasch zunehmende Bebauung des der Stadt einverleibten Geländes der Neubau von Kirchen in Auregung gebracht wurde, bildeten sich für zwei von den fünf in Aussicht genommenen katholischen Kirchen Hau-Fereien, der Eine zur Erbauung der Herz-Jesu-Kirche auf dem aues, ge, andert ur die St. Michaels-Kirche auf dem Brüsselerletz. Tayrend letzteres Comite, durch die Beiträge der Bürger untersetzt, demnachst eine, auf eine gewisse Reihe von Jahren berechnete Nothkirche erbauen wird, glaubte man bei der Herz-Jesu-Kirche von S wichen absehen zu sollen, nahm vielmehr Lang- und Eeter., der von Film v. Schmidt entworfenen Kirche in Angriff, wodurch es erreicht wird, den weitaus großern Raum des ganzen Bauwerks mit verhältnissßmäßig geringen Mitteln schon in ein bis zwei ## zum Gottesdienst ferrig zu stellen. Der erste Spatenstich geschah au 2, August 1892, dem. Tage des goldenen Priester-Jubiläums des Hru. Erzbischofs. Heute ist der Bau im Lang- und Quer-Schiff bis über den Sockel vorgeschritten, trotz den großen sich entgegenstellenden Schwierigkeiten. Mußten doch einzelne Pfeiler bis über neun Meter tief fundamentirt werden, da der Bauplatz theilweise über dem alten Festungsgraben liegt. Die Bürger Köln's, die tagtäglich in den herrlichen Tempeln des Mittelalters den frommen Opfer- und Gemeinsinn #er Vorfahre, bewundern, werden es sich nicht nehmen lassen, wie überhaupt die Kirchen der Neustadt, vor allem die erste derselben, die perz-Jeſu-Kirche, möglichst zu fördern, und es ist freudig anzuerkennen, daß allerärts eine große Begeisterung für den, dem Herzen Jesu gewidmeten großartigen Bau herrscht. Mögen alle Bürger der Stadt nach Kräften beisteuern zu dem großen Werke, dem Herzen Jesu zur ##e, der. Bauherrn der Kirche, unserm hochverehrten Oberhirten und Cardinal zur Freude-- und Köln zum Ruhme. Die Festfeier beginnt um 8 Uhr in St. Mauritius, wo Se. Eminenz Hr. Cardinal entzu eine h. Messe celebriren wird. Alsdann bewegt sich der Festzug durch die Jahnstraße zur Baustelle, und zwar in folgender Ord inna: Kreuz und Fahnen; die Schulkinder der obern Klassen; der Kirchen-Chor von St. Mauritius und der Männergesang-Verein Polyhymnia; Werkleute mit dem Grundstein, umgeben von weißgekleideten Mädchen; weißgekleidete Kinder, welche tragen: die Urkunde, einen Stein vom Berge Tabor, einen Stein vom Oelberg, einen Stein aus der Felsengrotte, in welcher Christus geboren wurde, einen vom h. Vater geschenkten Marmorstein aus der Kapelle der Katakomben der h.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
