<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>5</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>319171</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Als Beitrag zur Capitel der Parität, so schreibt man uns aus Köln-Lindenthal, möchte ich Ihnen Folgendes mittheilen An der hiesigen städtischen Irren-Anstalt ist der Director Protestant, der Verwalter Protestant, der Assistenzarzt Protestant, der Obereärter Protestant, auch eine Obereärterin ist protestantisch. Die Kranken sind beinahe zu neun Zehnteln katholisch. Vor kurzem noch sind einige dieser Stellen neu besetzt worden. Die Wahl fiel zufa auf Protestanten. Ein solches Mißverhältnissß erregt in der katholischen Bevölkerung gerechten Unwillen und vielfach fragt man sich, ob denn im Stadtverordneten-Collegium, obwohl man be: Zeiten darauf aufmerksam gemacht war, kein Einspruch gegen so weit gehende Nichterücksichtigung der Parität erhoben worden sei. Die Sache verdient um so mehr Beachtung, als bekanntlich die Stadt Köln neuerdings nach Auseinandersetzung mit der Provinz die Pflege aller ihrer Irren überolösterlichen Anstalten untergebracht waren." So weit die Ueber die bezüglichen Verhandlungen im Stadtverordneten-Collegium ist nichts in die Oeffentlichkeit gelangt: Personen-Fragen werden bekanntlich durchweg in geheimer Sitzung erledigt und zwar ist der Geschäftsgang der, daß von dem Hrn. Oberbürgermeister, welchem nada der Städte-Ordnung die Ernennung zusteht, gefragt wird, ob von Seiten des Collegiums gegen die von ihm in Vorschlag gebrachten Candidaten nichs zu einern sei. Der Hex, Hpernugermenter, auf die etwaigen Erinnerungen keine Rücksicht zu nehmen, aber er</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Musikalisches. Am Mittwoch bielt das Conserv ato irmin Saale der Anstalt seinen neunten Musikabende ab. Zur Aufführung gelangten u. a. Beethoven's Trio op. 70, Nr. 1(-dur), gespielt von den Herren Ad. Knotte, Heinr. Müller und Jos. Jacobs. Ferner Schu mann's selten gehörte Sonate für Clavier und Violine,-moll Nr. 1, an deren Vortrag die Frls. Lucie Wiskott und Laura Wild betheiligt waren. Der weitere Theil des Programms bestand wie stets aus Vocalund Instrumental-Solovorträgen...... m Sonntag der 1 Das Sommer-Theater an der Flora wird am Sonntag den 14. d. M. nach einer mehrährigen Pause seine Wieder-Eröffnung mit Joh. Strauß' dreiactigen Operette"Der lustige Krieg" feiern. Leitung unseres neuen Sommer-Theaters liegt in der kundigen Hand unseres allbekannten und beliebten Baritoniſten Waldemar v. Sterna. Hr. Director Sterna, welcher auf dieser Bühne hauptsächlich die Oper und Operette pflegen wird, hat zu diesem Zweck Künstler von Ruf engagirt, deren Namen ein gutes und flottes Zusammenspiel verhüzgen. Ferner bringt uns Hr. Director Sterna einige hervorragende Gast spiele, und zwar wird bereits noch im Monat Mai Hr. Hofopernänger Karl Mayer den Reigen der Gastspiele eröffnen. Die Vorstellungen begiunen in der Regel um 7 3/4 4 Uhr. 44t Täessen, Sonntag Im Circus Renz im Kaisergarten findet nächsten Sonntag 4 Uhr zum ersten Mal eine Nachmittags-Vorstellung statt, zu welcher jeder erwachsene Besucher ein Kind unter zehn Jahren frei einführen kann. Die Programme dieser Nachmittags-Vorstellungen sind anders sorgeältig ausgewählt und bringen u. a. die großen Originalpantomimen, welche durch die Pracht der Ausstattung und den Glanz des Arrangements sich auszeichnen. Am nächsten Sonntag gehen zum ersten Mal"Die lustigen Heidelberger" in Scene, welche durch die zahlreichen Aufführungen, die sie im Circus Renz bereits er lebt haben, weit über Deutschlands Grenzen hinaus bekannt geworde sind. Der Besuch dieser Vorstellung darf daher mit Recht empfohlen "neues Buch"" wird von dem Vaterländischen Buch lag A. Naumburger(Dresden) seit einigen Wochen in Rh inland und Westfalen vertrieben. Neu ist an dem Werke zwar nur der Tiger: "Deutschlands größter Held", und in der äußern Erscheinung des Werkes ist auch nur in so fern eine Aenderung eingetreten, als dickere Papier zu der neuen Auflage genommen worden ist, wodurch der Band dickleibiger aussieht. Thatsächlich simmen Text des genannten Buches genau mit dem im Jahre 1888 in der Verlags</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Versammlung von Gasfachännern. Vorgestern fand in dem Restaurationssaal des Dom-Hotels eine zahlreich besuchte Versammlung des Vereins von Gas-, Elektricitaäts- und Wasser-Facheännern Rheinlands und Westfalens unter dem Vorsitz des Hrn. Directors Söhren(Bonn) statt. Nach Erledigung verschiedener geschättlicher Angelegenheiten war die Frage der Verwendung des Gases zu Koch- und Heiz-Zwecken der Gegenstand einer längern Besprechung. Es wurde darauf hingewiesen, daß das Kochen mittels Gas sich immer mehr ein bürgere, was besonders seinen Grund in der Vervollkommnung der Kochapparate habe. Während die ältern Apparate noch an dem Fehler zu leiden gehabt hätten, daß bei ihnen die Verbrennungsproducte### unliebsamer Weise sich bemerkbar gemacht hätten, zeigten die jetziger Apparate diesen Fehler nicht, vielmehr habe eine Prüfung der in der Räumen des Kölner Gaswerke aufgestellten verschiedenen Apparate ergeben, daß ihre Nutzwirkung in jeder Beziehung eine befriedigende sei Allerdings seien zur Erzielung eines günstigen Erfolges die Innehaltung gewisser Bedingungen bei der Anlage, genügend weite Zufuhrrohre für das Gas, und bei den Heizapparaten entsprechende Abführung der Verbrennungsproducte durch gute Schornsteine nothwendig. Die GasAnstalten legen mit Recht auf die Beobachtung dieser Bedingungen großen Werth, wie sie auch durch Veranstaltung von Ausstellungen, Vorträgen usw. für die Mehrverwendung des Gases zu diesen Zwecken thätig sind. Der Erfolg ist auch schon sichtbar; so beträgt zur Zeit in Bochum der Antheil des Heizgases an der gesammten Gasabgabe ungefähr 24 pCt., in Köln üübersteigt er 10 pCt. Es wurde sodann noch der Junker'sche Apparat zur Bestimmung des Heizwerthes der Gase besprochen und derselbe in seiner Thätigkeit vorgefuührt. Nach Schluß der Berathungen fand unter Führung der Besitzer eine Besichtigung des Hotels statt, wobei besonders die Kücheneinrichtungen das Interesse der Mitglieder erregten, da hier die Göde'schen Gaskochapparat in voller Thätigkeit für die Bereitung des Mittagsmahles vorgefuührt werden konnten. Das gemeinsame Mittagsmahl, zu welchem sich 80 Vereinsmitglieder gesellten, verlief in heiterster Weise."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Englück. Am Mittwoch-Mittag gegen 12 Uhr stürzte am Neubau des zwischen Ehrenfeld und Nippes gelegenen Schlachthauses ein Schlossergeselle herab. Als der Meister ihn stürzen sah, wollte er denselben noch rechtzeitig fassen, griff aber fehl und riß im Anklammern einen lose stehenden Gesimsstein um, welcher auf ihn niederschlug und ihm den Kopf zerschmetterte. Er blieb sofort todt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ehrenfeld, 12. Mai. Hr. Hauptlehrer Joh. Platz, We#c seit dem Jahre 1874 als Hauptlehrer am I. Schulsystem hierselbst wirkte, ist dieser Tage zu Grabe getragen worden. Derselbe erreichte ein Alter von 64 Jahren. Er wor zu Nieder-Züdorf geboren und wirkte seit dem Jahre 1848 bis 1874 als erster Lehrer in Gymnich. Alle, welche das einfache und anspruchslose Wesen des Verstorbenen näher kannten, sowie seine Schüler werden ihm ein ehrenvolles Andenken bewahren. Mit welcher Liebe die Schüler an ihrem liebenswürdigen Lehrer hingen, bewiesen sie noch zu Ostern d.., bevor sie aus der Schule entlassen wurden. Dieselben gingen nämlich allesammt zu ihrem damals schon schwer erkrankten Lehrer, um ihm ihren Dank auszusprechen und baldige Genesung zu wünschen. Thränen entrollten seinen Wangen, als sie ihm die Hand drückten. Die vielen Freunde des Verblichenen sowie die ganze Lehrerschaft von Köln und den Vororten gaben ihm am 8. d. das letzte Geleite. Am Grabe widmete pr. Pfarrer Robertz dem Heimgegangenen einen herzlichen Nachruf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>a Strafkammer. Ein 72jähriger Dachdecker aus Kaulen hatt versucht, sich in betrügerischer Weise die Altersrente zu verschaffen, in dem er sich von einer ganzen Anzahl Personen in seiner Heimath un richtige Arbeitsbescheinigungen ausstellen ließ; in einer dieser Bescheid nigungen sind die Zeitangaben gefälscht worden. Der alte Mann wurd mit zwei Monaten Gefäogniß bestraft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Tagelöhner Adam u scheck aus Ehrenfeld, der bei einem Streite einem Gegner mit eien spitzigen eisernen Instrumente mehrere Stiche in den Kopf beibrachte erhielt zwei Jahre Gefäogniß.-- Der oft vorbestraft Tagelöhner Eut. Jaeger aus Ehrenfeld, hatte am 9. Juni vorigen Jahrt,"in der N wegen Beleidigung eines Maklers mit 200 M. Geldhuße. In der Be rufung-Instanz erhob der Verurtheilte Widerklage; es wurde erwiesen daß der#lager den Beklagten bei dritten Personen ebenfalls beleidig hatte. Das Gericht hob das erste Urtheil auf, die Strafe des u directors wurde auf 100 Mark ermäßigt und der Makler zu v0 Geldhuße verurtheilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Zwei Hauptgewinne der Stettiner Pferdelotterie fielen auf Nr. 146,866 und 146,827(je ein Pferd) in die Collecte der Herren Franke&amp; Cie.. Unter Fettenhennen, hier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vereinfachte Stenographie. Der hiesige Verein für n einfache Stenographie beginnt am Montag, 15.., Abends 8 1/2 im Vereins-Local(Restaurant Massau, Kleine Sandkaul Nr Unterrichts-Cursus in der vereinfachten deutschen Stenograph Die vereinfachte Stenographie wurde im Jahre 1887 von dem Hei Fabricanten Ferd. Schrey(Barmen), Assessor Dr. Chr. Johnen(Rel und Prof. Dr. Socin(Basel) aufgestellt. Sie vereinigt in sich Vorzüge der alten Systeme Gabelsberger und Stolze und zeichnet besonders durch ihre außserordentlich leichte Erlernbarkeit, ihre Schre flüchtigkeit und ihre sichere und leichte Lesbarkeit aus. In Folge Vorzüge hat die vereinfachte Stenographie eine überaus rasche 9</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Polen-Verein konnte am Donnerstag auf ein nu jähriges Bestehen zurückblicken. Aus diesem Anlaß fand im Fürst Saale ei Festabend statt, dem ein feierlicher Gottesdienst in Aposteln voraufging. Die Darbietungen des Abends--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kalt, 12. Moi. Den biegen Männgrge ging, Beie Loreley, welcher an den Pfingsttagen aus Anlaß seines fünft zwanzigährigen Bestehens einen Gesangwettstreit veranstaltet, ging den letzten Tagen ein von Sr. Majestät geschenkter Ehrenprs bestehend in einer silbernen Medaille, zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>12. Mai 1893. Gasfabrik 19,. Lan. 19,8 Stadt-- Rheinhöne am 12. Mai, Abends 7 Uhr mn.53--.01.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
