<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>5</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>319167</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Augen-Heilanstalt für Arme. Nach dem so eben erschienenen Jahresbericht betrug die Zahl der Augenkranken, welche vom 1. Januar bis 31. December 1892 die Hülfe der Anstalt zum ersten Mal aufsuchten, 4047 gegen 4248 im Vorjahr. Es ist somit die Zahl der seit Eröffnung der Anstalt überhaupt Behandelten auf 55,428 gestiegen. Von den Patienten waren aus der Altstadt Köln 1860, aus den Vororten 1120 und Auswärtige 1067. Größere Operationen wurden im vorigen Jahre in der Anstalt 407 gemacht. Die Zahl der in der Anstalt Verpflegten betrug 311 mit 6675 Verpflegungstage, wovon 2085 freie Verpflegungstage gegen 2550 des Vorjahres. Die Einnahmen der Anstalt betrugen 17,807., worunter sich Geschenke und Beiträge in Höhe von 7713 M. befinden. Die Ausgaben betrugen 18,701., so daß ein Deficit von 895 M. verbleibt. Dieses Ergebnißß stellt das Curatorium vor die Frage, ob die Anstalt in dem von ihren Gründern gewollten Charakter noch ferner aufrecht erhalten werden kann. Der Jahresbericht bemerkt in dieser Hinsicht Folgendes. Als die Anstalt 1874 durch die vereinte Initiative von Hrn. Gustav Bunge und Hrn. Sanitätsrath Dr. Samuelsohn geründet wurde, war sie ein brennendes Bedürfnissß. Unsere Sozialgesetzgebung hatte noch nicht wie heute, für die arbeitende Klasse in Krankheitsfaällen gesorgt, so daß die zahlreichen, dieser Klasse angehörenden Familien, zumal wenn eine specialistische Behandlung nothwendig erschien, völlig auf den guten Willen humaner Aerzte angewiesen waren. Hat sich nun im Laufe der Jahre durch das Eingreifen der Sozialgesetzgebung die genannte Klasse der Hülfesuchenden, für welche unsere Anstalt ursprünglich gedacht war, vermindert, so ist ihr dagegen durch die Entwickelung unserer wirthschaftlichen Verhältnisse eine andere Klasse in noch höherm Maße zugefuührt worden, für welche die Anstalt ein noch größerer Segen ge worden ist und ein noch größeres Bedürfnissß bildet. Es ist dies die jenige Klasse, für welche weder die Armen- noch die Social-Gesetzgebung eintritt, welche in gesunden Tagen sich dürftig ernährt, in Krankheitsfaällen aber der Noth verfällt, ohne solche öffentlich zeigen zu dürfen. Daß in den geschilderten Richtungen das Bedürfnissß nach einer Anstalt wie der unserigen voll vorhanden war und auch gegenwärtig noch vorhanden ist, beweisen die angegebenen Zahlen, wonach in 19 Jahren des Bestehens der Anstalt über 55,000 Personen unentgeltlich behandelt und an rund 45,000 Tagen unentgeltliche Verpflegung gewährt worden ist. Diese Leistungen sind uns nur dadurch möglich gewesen, daß der leitende Arzt der Anstalt seit deren Gründung die Behandlung der armen Augenkranken, sowie die ganze ärztliche Leitung der Anstalt in aufopfernder Weise ohne jede Entschädigung übernommen und in den letzten Jahren auch seine Privatkranke, so weit sie einer Hospitalbehandlung bedurften, unserer Anstalt zur Verpflegung übewiesen hat. Durch die aus diesen Ueberweiſungen fließenden Einnahmen gelang es, den fast stockenden Strom sonstiger Zuwendungen so weit zu verstärken, daß wir überhaupt Freibetten gewähren konnten. Leider gelingt es aber trotzdem nicht ein Mal, auch nur den dringendsten Anforderungen auf freie Verpflegung zu genügen. Wir haben die freie Verpflegung immer mehr beschränken müssen und stehen jetzt vor der Wahl, entweder unsere Anstalt zu schließen oder einen letzten Versuch zu machen, ob sie nicht durch außserordentliche Zuwendungen in ihrer bisherigen, so überaus segensreichen Wirksamkeit erhalten werden kann. Soll die Anstalt länger bestehen bleiben, so ist ein Betriebsfonds unentbehrlich, dessen Zinsen in Verbindung mit den verbleibenden Jahresbeiträgen uns über die täglichen Sorgen hinweghelfen. Den Bemühungen des Hrn. Sanitästraths Dr. Samuelsohn ist es gelungen, einen auswärtigen Menschenfreund für unsere Anstalt zu interessiren; derselbe will der Anstalt, von dem richtigen Gedanken aus, daß für deren Erhaltung ein Fonds von 100,000 M. nöthig ist, eine Schenkung von 25,000 M. zuwenden, wenn ihr der Rest dieser Summe anderweitig zufliesßt. Es wird nun die Sache unserer opferwilligen Mitürger sein, durch ein malige Zuwendung größerer Beträge dieses großartige Geschenk unserer Anstalt zu sichern, und sie dann in ihrem segensreichen Wirken der Stadt Köln für alle Zukunft zu erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Hoppe'sche Opern- und Schauspiel-Schule hielt am Freitag ihren dritten dramatischen Uebungs-Abend, zu dem sich wieder ein zahlreiches Publicum eingefunden hatte. Es stellte sich wieder Eing.: Unter Fettenhennen., fr. Minoritenstr 19. Unter-Italien. I. Cyklus. Neapel, Almost, Vicctri, Sorento usw. Pompeji 2c.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>in nur bester Qualität unter Garantie empfiehlt Willard's nordamericanische. Marionetten-Theater.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Kölner Liederkranz veranstaltete am Sonntag-Nachmittag in der Flora in Verbindung mit der Capelle des Inf.-Rats. Nr. 65 ein Vocal- und Instrumental-Concert. Zwar war die rauhe Witterung für dieses Frühlingsfest nicht sehr günstig, aber gleichwohl hatte sich bald der Wintergarten mit Freunden und Gönnern des Vereins gefüllt. Hr. Musikdirigent Huber hatte für den instrumentalen Theil sehr ansprechende Concertsücke gewählt, welche auch mit gewohnter Fertigkeit aufgeführt wurden. Vorwiegend wandte sic naturgemaäß die Aufmerksamkeit der Zuhörer den Vorträgen des Männergesang-Vereins Liederkranz zu, welcher in allen Stimmen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Abschiedsfest, welches die alten Schüler des emeritirten evangelischen Hauptlehrer- Hru. Muster demselben vorgestern bereiteten, nahm einen sehr schönen Verlauf. Mittags erschien in der Wohnung des Jubilars am Ursulaplatz eine Abordnung und überbrachte als Ehrengabe eine sehr werthvolle Bildersammlung. Nachmittags 5 Uhr begann im untern Saale der Lese-Gesellschaft ein Festmahl, bei welchem Dernen den Trinkspruch auf den Kaiser ausbrachte. Hr. SchulInspector Dr. Brandenberg feierte den scheidenden Lehrer als einen Musterlehrer, dessen Andenken ein gesegnetes bleiben werde. Hr. Muster dankte in seiner bescheidenen Weise für die unverdienten Ehren. Unter den folgenden Trinksprüchen sei derjenige auf das Wohl des Hrn. Geh. Commercienraths Aug. Heuser hervorgehoben, swelcher sich große Verdienste um das Zustandekommen des Festes erworben hatte. Am Abend fand im großen Saale der Lese-Gesellschaft eine Festversammlung statt, die außserordentlich zahlreich von ehemaligen Schülern und Eltern der jetzigen Schüler, sowie von der katholischen Lehrerschaft und deren Familien besucht war. Frl. Lenders trug einen von Hru. Gust. Delpy verfaßten stimmungsvollen Prolog vor. Hr. Pastor Jatho gab dann in längerer Rede ein Bild von der pflichtgetreuen Wirksamkeit des verdienten Lehrers, das in einem freudig ausgenommenen Hoch auf Hrn. Muster gipfelte. Im weitern Verlaufe des Festes wechselten Liedervorträge des Frl. Gerhardt von der Hoppe'schen Opernschule, ViolinSolo des königl. Musik-Dirigenten Hrn. Been und Gesänge des Hru.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Katholische Arbeiter-Verein(südl. Stadtthu.) veranstaltet Sonntag-Abend aus Anlaß des Cardinals-Jubiläums eine erhebende## Feier. Hr. Kaplan Zimmermanns wies einleitend auf die glänzenden Festlichkeiten der vergangenen Woche zu Ehren des Herrn Cardina Erzbischofs hin. Der Verein habe ganz besonders Grund zur Veran stallung einer eigenen Feier; denn Alle wüßten, welches Interesse### Herr Erzbischof stets dem Verein entgegengebracht habe und welche Syn## pathie derselbe gleich dem h. Vater für die Arbeiter hege. Hierauf er hielt Hr. Pfarrer Hünnewinckell das Wort zur Festrede, worin er großen Zügen ein Bild von dem Leben und Wirken Sr. Eminenz er warf. Das Kreuz, das der Bischof auf der Brust trägt, ist der Anbestes druck des schweren Kreuzes, das er auf seiner Schulter trägt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Verein für Garten-Cultur und Botanik bi# gestern in der Wolkenburg seine Monats-Versammlung ab, die ein sehr zahlreichen Besuches sich erfreute. Die Tische waren mit hübschen Pflanzen und Jardiniere besetzt, welche am Schlusse der Versammlung## unter die Mitglieder frei verloost wurden. Hr. Hagen hielt einen Va# trag über die Behandlung mehrerer der zur Verloosung bestimmt Pflanzen, welcher vielen Beifall fand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Kölner Lehrer-Gesangchor veranstaltete am Samson Abend im Victoria-Saal ein Frühlingsfest in Gestalt einer Liedertas welches bei zahlreicher Theilnahme einen schönen Verlauf nahm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Mülheim a. Ry., 8. Mai. Gestern Abend hatte sich der katholische Gesellen-Verein nebst seinen Ehrenmitgliedern in dem groß# Quale des Gesellen-Hospizes vereinigt, um das Doppel-Jubiläum#### Herrn Cardinal-Erzbischofs zu feiern. Nachdem der trefflich geschu Sänger-Chor des Vereins das schöne Lied"Sängergruß" vollendet hatt und das gemeinschaftlich gesungene Lied"Den Gruß laßt erschallen verklungen war, hielt Hr. Präses Kaplan Dr. Thywissen die begeisterte rede, worin er eingehend das gottgesegnete Wirken des hohen Jubil#### schilderte. Den Schluß des Abends bildeten mehrere vom Gesang-Che# vorgetragene hübsche Lieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Cultusminister Bosse traf am Sonntag-Abend 10 Uhr von Berlin hier ein und stieg im Hotel du Nord ab. Gestern Mittag stattete derselbe in Begleitung des Hrn. Geheimrathes Althoff Sr. Eminenz Cardinal Krementz einen Besuch ab. Von hier begab sich der Cultusminister gestern Nachmittag nach Bonn zur Beethoven-Feier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Sein goldenes Dienst-Jubiläum feierte am Sonntag Hr. Inspector Leininger in Diensten der Köln-Düsseldorfer Dampfschifffahrts-Gesellschaft. Die Nachbaren hatten ihre Häuser aus diesem Anlaß beflaggt. Der Jubilar beging den Ehrentag im engsten Kreise seiner Familie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Selbstmord. Vorgestern Nachmittag sprang eine anständig gekleidete Frauensperson unterhalb der Mütheimer Schiffbarücke in den Rhein und verschwand sofort in den Wellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Social-demokratische Parteiversammlung. Die am vorigen Sonntag im Karl der Große begonnene Auseinandersetzung zwischen den Herren Lücke und Woldersky, welche schließlich die Auflösung der Versammlung durch den üerwachenden Polizei-Commissar zur Folge hatte, wurde vorgestern fortgesetzt. Auch dies Mal sah der üerwachende Commissar sich verandaßt, mit der Auflösung zu drohen, wenn die Ruhe nicht besser gewahrt werde. Schon bei der Wahl eines Vorsitzenden ging es recht erregt her. Mehrere Male herrschte eine solche Unruhe, daß einzelne Redner nur sehr schwer zu Gehör kommen konnten. Da die Hauptbeschuldigungen gegen den Genossen Lücke auf sein Verhalten in einer die Solinger Genossenschafts-Druckerei betreffenden Angelegenheit sich bezogen, waren zwei Aussichtsäthe der letztern nebst dem Redacteur Huth zu der gestrigen Versammlung geladen worden; indeß war nur der Letztere erschienen. Auf die Geschichte näher einzugehen, haben wir hier keine Veranlassung; bezeichnend ist der Ton, in welchem zwei früher eng befreundete Genossen, die Führer der hiesigen social-demokratischen Partei, in öffentlicher Versammlung vor erwa 1000--1200 Männern sich auseinandersetzten. Lücke erhob gegen Woldersky den Vorwurf, der selbe habe geäußert: und wenn die Partei zu Grunde gehe, mit diesem Manne(Lücke) arbeite er nicht mehr, und fuhr dann fort:"Schließen Sie einen solchen jesuitischen Demagogen aus der Partei aus.(Stürömisches Bravo! Pfui!) Daß die Partei zersplittert ist, ist die Schuld diesen Mannes. Er zertritt Jeden, der ihm in den Weg kommt. Er hat keinen einzigen Freund mehr." Lücke hatte in maßloser Erregung, von dröhnendem Beifall und Zwiſchenrufen begleitet, gesprochen. Wolderskn dagegen blieb in seinen Entgegnungen ziemlich ruhig und maßvoll. "Mit Lücke sei bis zur letzten Reichstagswahl ein leidliches Auskommen gewesen. Dann aber habe er sich solche Eigeneächtigkeiten und Rüchsichtslosigkeiten gegenüber andern Mitgliedern des Wahl-Comite's erlaubt, daß ein einigermaßen selbständiger Charakter nicht mehr mit ihm habe arbeiten können. Lücke weise stets mit Emphase auf seine Thätigkeit in der Partei hin; unter dem Socialistengesetz habe er sich aber wohl gehütet, einen Posten anzunehmen. Ich stelle mich nicht als ein Licht hin.(Lücke hatte am vorigen Sonntag geäußert: Ich bin mir seit Jahren bewußt, daß ich ein Licht bin.) Zur selben Zeit, als mir vom Partei-Vorstand 50 M. Unterstützung ausbezahlt wurden, erhielt Lücke 100 M. Es sind banale Redensarten und Phrasen, mit denen er um sich wirft. Ich konnte in die Solinger Angelegenheit nicht eingreifen, weil ich zu der Zeit nicht Vertrauensmann war." So zog sich die Auseinandersetzung über zwei Stunden hin. Als es schließlich zur Abstimmung über die aufgestellte Candidatur Lücke kam, erklärte Genosse Hennes, er sei der Ansicht, daß von der Aufstellung des Genossen Lücke nicht die Rede sein könne, bis die Solinger Sache klargelegt sei. "Wenn Lücke heute aufgestellt wird, erkläre ich, daß wir einen Andern aufstellen." Gegen Lücke lägen noch andere Sachen vor, die er hier nicht klarlegen könne.(Rufe: Warum nicht? Heraus damit!) Die Versammlung erklärte schließlich mit überwiegender Mehrheit die Angelegenheit Lücke für genügend gelärt, Lücke habe correct gehandelt, und stellte ihn als Candidaten für die nächste Reichstagswahl auf. Ein Antrag Woldersky's, das Verhalten des Genossen Pütz, der ihm am vorigen Sonntag Ahlwardt'sche Handlungsweise vorgeworfen, zu miß billigen und Woldersky's Verhalten als correct zu erklären, wurdgegen eine kleine Minderheit abgelehnt. Der Antragsteller sah sich in Folge dessen nachher zu der Erklärung verandaßt, er werde zu nächsten Sonntag eine Versammlung einberufen behufs Wahl eines andern Vertrauensmannes, da er nach dem Verlauf der heutigen Versammlung seinen Posten nicht mehr versehen könne. Bei der Wahl eines Central-Wahlcomite's machten sich Zwistigkeiten zwischen Werther und dem Verleger Hofrichter bemerkbar. In das Central-Wahlcomite wurden gewählt: Hengsbach, Theod. Brand und Odendahl. Lücke glaubt, es sei in Köln ein Sieg auf den ersten Hieb möglich und richtet an die Genossen die Aufforderung, alle Zwistigkeiten bei Seite zu setzen. Mit einem Hoch und Absingung der Arbeiter-Marseillaise wurde die Versammlung nach 3 Uhr geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Rheinhöhe am 8. Mai, Abends 7 Uhr m 1,64+ 0,01.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
