<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>6</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>319197</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dreifaches Jubiläum. Am Samstag-Abend hatten sich die Angestellten und Arbeiter der Möoelfabrik H. Pallenberg nebst ihrem Principal in der Restauration Lenzen am Eigelstein zu einem fröhlichen Feste eingefunden. Es galt, die fünfundzwanzigährige Thätigkeit der HH. Joh. Helmich, Christ. Becker und Ludw. Schmale in genanntem Geschäfte zu feiern. Denselben wurden von Seiten des Principals und des Personals prachtvolle Geschenke überreicht. In Rede und Lied wurden dann die Jubilare gefeiert, und erst am frühen Morgen trennte man sich mit dem Bewußsein, ein Fest begangen zu haben, bei welchem das gute Einvernehmen zwischen Principal und Arbeitern so recht zu Tage trat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Social- demokratische Wähler-Versammlung. Das socialdemokratische Central-Wahlcomite hatte auf Samstag-Abend 9 Uhr eine Wähler-Versammlung nach dem Saale Karl der Große einberufen. Da der üerwachende Polizei-Commissar Frauen zu der Versammlung nicht zulassen wollte, wurde die Versammlung zunächst vertagt und eine Abordnung zum Polizei-Präpsidium behufs Beschwerdeührung entsandt; dieselbe kehrte aber natürlich in Anbetracht der vorherückten Stunde, ohne ein Resultat erzielt zu haben, zurück. Der Agitator Wesch(Crefeld) behandelte nun in einem Vortrage die Thätigkeit der verschiedenen Parteien und leistete namentlich in der Verdächtigung der Centrumspartei das Menschenögliche. Centrum wie Freisinn seien in ihrem Innersten für den Militarismus, weil die herrschenden Klassen denselben brauchten, um ihre Herrschaft zu behaupten."Wir machen keine Versprechungen, sondern wir verweisen auf unsere Principien, unsere Thätigkeit und unser Programm, während die andern Parteien dem Volke Versprechungen gemacht haben, mit der Absicht, sie zu brechen; sie müssen von neuem Versprechungen machen, um die Gunst des Volkes, das sie mit Füßen treten, zu erlangen." Das Centrum habe zum Theil aus großen Aerariern oder, wenn er sich richtig ausdruücken solle, den Nachkommen der alten"Wegelagerer und Strauchdiebe", aus Anhängern der"Pfaffen" und Großindustriellen bestanden, und es verfolge den Zweck, das arbeitende Volk so viel wie möglich an Entbehrung zu gewöhnen. In sich habe die heutige herrschende Klasse keine Stütze mehr; sie sei gezwungen, zur öffentlichen oder auch geheimen Gewalt zu greifen. Hr. Wesch rechnet das Centrum in erster Linie zu den herrschenden Klassen, welche den Militarismus zur Aufrechthaltung ihrer Macht gebrauchten, und kommt gleich darauf zu dem Schluß:"Wer der Regierung die Mittel verweigert, der erklärt auch gleichzeitig, wir verweigern der heutigen Gesellschaft die Existenz," also-- verweigert die Centrumspartei nach der Logik des Hru. Wesch sich selbst die Existenz. Die heutige Social-Reform, auf welche das Centrum immer hinweise, sei weiter nichts als eine Heuchelei. Zur weitern Kennzeichnung der Anschauungen des Redners sei noch erwähnt, daß er den mit Dolch und Dynamit arbeitenden Nihilismus als"die Intelligenz des russischen Volkes" betrachtet. Der Vorsitzende theilte zum Schlusse der Versammlung noch mit, daß die Wahl-Comites der hier in Betracht kommenden Parteien vereinbart hätten, in der äußern Ausstattung gleich hergestellte Stimmzettel auszugeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Männergesang-Verein Polyhymnia weihte am Samstag-Abend sein neues Vereinslocal im Hotel Fürst Bismarck(früher Südeutsches Bierhaus) durch einen Fest-Abend ein, bei welchem der stellvertretende Vorsitzende, Hr. Fritz Marx, die Begrüßungsrede hielt. Dann folgte ein sehr reichhaltiges Programm mit gemeinschaftlichen Liedern, Quartetten und Instrumental-Vorträgen und zum Schlusse ein Festspiel von Cornelius Mathias,"Die Huldigung der Künste an Polyhymnia" darstellend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Goldene Ecke hatte gestern Morgen trotz des Regenwetters aus Anlaß des billigen Sonntags einen ansehnlichen Besuch zu verzeichnen. Bis 12 Uhr Mittags betrug im Zoologischen Garten die Zahl der Eintrittsgeld zahlenden Besucher 6400 Personen. Das Panopticum hatte 2400 Besucher aufzuweisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ausgesetzte Belohnung. Von Seiten der kgl. Staatsanwaltschaft ist eine Belohnung von 300 M. auf die Entdeckung des Verbrechers festgesetzt, welcher am Frohnleichnamstage die Schwester des Hru. Kaplan Müller überfiel und ihr mehrere Messerstiche beibrachte. Der Betreffende war von mittlerer Größe, schlanker Statur und hatte einen langen blonden Schnurrbart, dessen Enden nach oben gebogen waren. Bekleidet war er mit hellen Beinkleidern, einem dunkeln Rock und einem weichen, schwarzen, in der Mitte eingekniffenen Hut. Derselbe hatte wahrscheinlich etwas hervortretende Backenknochen und war etwa 30--35 Jahre alt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Steuerzettel werden seit einigen Tagen den Bürgern zugestellt, und zwar endlich in geschlossenen Brief-Umschlägen, welche auf der Vorderseite einen ovalen Ausschnitt haben, durch welchen nur die Aufschrift des zusammengefalteten Steuerzettels sichtbar ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Rheinhöhe am 5. Juni, Morgens 7 Uhr m 1,62-- 0,02.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Wasserärme am 5. Juni. Morgens 7 Uhr 150.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Jugend, wie bist du so schön", Lied von F. Abt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
