<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>6</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>319192</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gewerbliche Sonntagsarbeit. Der preußische Handelsminister hat in einem Rundschreiben an die Regierungs-Präsidenten erneute Erhebungen über die gewerbliche Sonntagsarbeit angeordnet. Da die im vorigen Jahre ausgenommenen Erhebungen keine vollständige Uebersicht über das Maß der Ausnahmebedürfnisse geben, so hat der Minister eine Reihe von Gesichtspunkten angegeben, welche bei den nachmaligen Erhebungen berücksichtigt werden sollen. In dem Rundschreiben werden folgende leitende Gesichtspunkte aufgestellt. Das ausgesprochene Gebot der Sonntagsruhe gilt nicht für diejenigen Gewerbebetriebe, auf welche die Gewerbe-Ordnung, sei es im Ganzen, sei es in den hier in Betracht kommenden Bestimmungen, keine Anwendung findet. Durch das Verbot werden also namentlich nicht betroffen die landwirthschaftlichen Betriebe, die Ausübung der schönen Künste und der Geschäftsbetrieb der Aerzte und Apotheker. Ferner sind von dem Gebote der Sonntagsruhe ausgenommen Gast- und Schankwirthschaftsgewerbe, Musik-Aufführungen, theatralische Vorstellungen und andere Lustbarkeiten, sowie die Verkehrsgewerben. Dagegen erstreckt sich das Gebot der Sonntagsruhe auf alle übrigen gewerblichen Thätigkeiten, so weit sie im Betriebe von Fabriken, Wirkstätten usw. vorkommen. Der Begriff der Wirkstätte muß nach der Absicht der Gewerbe-Ordnungs-Novelle im weitesten Sinne verstanden werden. Er ist nicht auf die Gewerbe beschränkt, in denen gewerbliche Arbeiter die Herstellung von Erzeugnissen zum Verkauf vornehmen: er umfaßt vielmehr zweifellos auch die Geschäfteräume der Barbiere und Friseure und, wie bis auf weiteres anzunehmen ist, auch die Baue-Anstalten, mögen sie Bäder zu Heil- oder zu Erfrischungs-Zwecken verabfolgen. Das Gebot der Sonntagsruhe erstreckt sich ferner nicht nur auf die Thätigkeit in den Wirkstätten, sondern trifft auch diejenigen Arbeiten, welche"im Betriebe des Gewerbes" außerhalb der Wirkstätten verrichtet werden. So dürfen z. B. Barbiergesülfen während der nicht frei gegebenen Zeit auch außerhalb der Geschäfteräume zur Bedienung der Kunden nicht verwendet werden. Nicht einbegriffen in die Erhebungen der Regierungs-Präsidenten sollen sein die Müllerei und Bäckerei, da über diese besondere Erhebungen angestellt werden sollen, ferner nicht diejenigen Arbeiten, die in Noth- fällen oder, wie z. B. Beleuchtungs-Anlagen, im öffentlichen Interesse vorgenommen werden müssen. Als besonders zu behandeln werden dann aufgeführt die Conditoreien, die Fleiſcherei-, die Barbier- und Friseur-Gewerbe und die Bade-Anstalten. Bei den Conditoreien wird genaue Scheidung von den Bäckereien, namentlich wo beide vereinigt sind, erwogen, wobei Erstere nur von 6 bis 1 Uhr offen halten sollen. Für Fleischereien wird eine längere Beschäftigungszeit in Aussicht genommen zwecks Herrichtung der Waaren vor dem Verkauf, doch hält man drei Stunden für ausreichend. Den Friseure und Barbieren soll im Allgemeinen nur die allgemeine zulässige Geschätszeit freibleiben, höchstens bei besondern örtlichen Bedürfnissen an ein bis zwei Sonntagen im Jahre zwei bis drei Nachmittagsstunden freigegeben werden; nur, wo nur ein Gehülfe beschäftigt wird, soll erwogen werden, statt der Sonntagsruhe einen halben Wochentag freizugeben. Bade-Anstalten sollen während des Hauptgottesdienstes geschlossen sein, bei Sommer-Bade-Anstalten aber eventuell ebenfalls statt der Sonntagsruhe ein Ruhetag in der Woche vorgesehen werden. Schließlich wird der allgemeine Satz ausgesprochen: "Nach der Absicht des Gesetzes soll durch die Ausnahmen möglichst den örtlichen Bedürfnissen Rechnung getragen werden. Es ist daher zulässig, diese Ausnahmen nicht einheitlich für einen ganzen Regierungsbezirk, sondern für die einzelnen Orte verschieden zu regeln.-- Ueber die Ergebnisse der neu vorzunehmenden Erhebungen haben die Regierungs-Präsidenten sich bis zum 1. August d. J. eingehend zu äußern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>SS Im Dom wird schon in den nächsten Tagen mit den Arbeiten zur Herstellung der Mosaikbeflurung des Chores begonnen werden. Die bisherige Verzögerung war eine Folge des Hinscheidens des Herrn Dr. Essenwein, an dessen Stelle der Kunstmaler Gyges zu Freiburg im Breisgau mit der Fortührung der unvollendet gebliebenen Entwürfe zu den farbigen Mosaiken des Chores und des Presbyteriums beauftragt wurde. Die polychromen Cartons in natürlicher Größe für den Raum zwischen den Chorbänken sind vollendet und die Mosaiken schon in Arbeit. Ueber die Gestaltung des Presbyteriums und über die Anordnung der großen Treppe zum Hochaltar wird die Entscheidung in kürester Zeit erfolgen. Das gesammte Chor wird mit einer festen Beton-Schicht abgedeckt. Nachdem die Friese, den Strom des Lebens darstellend, verlegt sind, wird mit der Aufbringung des Mosaikbelages begonnen werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der bisherige Dombau-Controleur Herr Becker, welcher am 27. September v. J. sein goldenes Jubiläum als Beamter der Dombau-Verwaltung feierte, ist wegen eines Augenleidens aus dem Amte geschieden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Im Zoologischen Garten werden die so beliebten Abendconcerte der Beuthen'schen Capelle diesen Freitag ihren Anfang nehmen und zwar veranstaltet das Musikcorps das erste zum Benefiz seines erkrankten Dirigenten. Wenn auch den Actionairen und Abonnenten der freie Eintritt zu demselben gestattet werden müßte, so hoffen die Veranstalter doch, daß die meisten derselben für diesen Abend auf dieses Recht verzichten und durch Lösung von Eintrittskarten zum günstigen Erfolge des Concerts beitragen werden. Das Programm ist ein vorzüglich gewähltes, und da der zeitweilige Corpsührer, Hr. Schilling, sich bereits als feinühliger Dirigent zu bewähren Gelegenheit hatte, so ist kein Zweifel, daß der Abend für jeden Besucher zu einem genußreichen sich gestalten wird</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Am Sonntag-Vormittag ist der Eintritt gegen Zahlung von 20 Pfg. gestattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein frecher Diebstahl wurde in vergangener Nacht in Ehrenfeld in einem Hause an der Venloerstraße verübt. Der Dieb stieg aus dem Hofe des Nachbarhauses über die Mauer, drückte mittels Seife eine große Scheibe ein und stahl aus einer Wohnung 12--15 Mark. Zur Stärkung bei der schweren Arbeit verzehrte er--10 rohe Eier, deren Schalen er im Zimmer verstreute, und trank eine halbe Flasche Wein aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Musikalische Gesellschaft. Für den seit Wochen erkrankten Professor Seiß schwang in der letzten Samstags-Aufführung, wie auch in der vorigen, Ernst Heuser den Taktstock. Die sichere und markige Art, die der Dirigent seit Jahren in vielen Aufführungen seiner eigenen Werke an den Tag legte, trägt er auch auf die Werke anderer Componisten über. Mendelssohn's"Athalia"-Ouverture, Schubert's"Rosamunde" und Heuberger's schon gehörte musikalisch feine Nachtmusik kamen wirkungsvoll zur Geltung. Als Solisten erschien die Pianistin Frl. Louise Baader aus Elberfeld, von ihrem frühern Auftreten noch in bestem Andenken. In Werken von Liszt, Godard und Heuser bewährte sie technisch vollkommene Klarheit, viel Feinheit und Grazie in echt musikalischer Auffassung. Die junge Dame ist Schülerin von Martha und Clara Schumann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
