<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>6</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>319193</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durchreisende. Hr. v. Alvensleben, preußischer Gesandte in Brüssel, berührte gestern Morgen auf der Durchreise von Berlin nach Brüssel unsere Stadt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Frohnleichnams-Procession. Während Hr. Dompropst Dr. Berlage gestern Morgen nach vorhergegangenem feierlichem Geläute zwischen--9 Uhr in der hohen Domkirche ein feierliches Hochamt celebrirte, sammelten sich auf dem Domkloster die dieseährigen Erstcommunicanten sämmtlicher Pfarreien der Stadt, die katholischen Corporationen sowie die Innungen der Tischler, Schlosser, Bäcker, Schuhmacher, Schmiede, Faßbinder mit ihren Fahnen und Bannern. Gegen 9 1/2 Uhr zog die nach Pfarreien geordnete Procession vom Westportale des Domes aus. Den Gläubigen der einzelnen Pfarreien folgten die Vertreter der hiesigen zahlreichen Ordensniederlassungen, der gesammte Pfarrklerus und das Domcapitel. Se. Eminenz der Herr Cardinal-Erzbischof trug persönlich das Sanctissimum aus dem Dom und überreichte dasselbe vor dem Westportale dem Herrn Dompropst; dann wurde Se. Eminenz mit den bischöflichen Insignien, u. a. mit der kostbaren, reich mit Edelsteinen besetzten Mitra, geschückt, welche Se. Eminenz bei seiner Jubiläumsfeier als Geschenk erhalten. Bei der Procession sah man fast sämmtliche katholische Stadtverordnete, mehrere höhere Beamte und andere Honoratioren der Stadt. Die Anwohner der Straßen, welche die Procession berührte, hatten ihre Häuser reichlich geflaggt, woran auch manche Andersglaäubige sich betheiligten. Die Procession, deren Theilnehmerzahl auf viele Tausende berechnet wird, verlief, wenn auch nicht bei sehr günstiger Witterung, ohne jede Störung, Dank der Umsicht der in großer Zahl aufgebotenen Polizei-Organe, welche von den beiden PolizeiInspectoren persönlich geleitet wurden. Der letzte Segen wurde am Süportal des Domes gegeben, aus welchem Anlaß das Domhotel, die Bürger-Gesellschaft und die sonstige Umgebung des Domhofes besonders schönen Festschmuck angelegt hatten. Von hier aus trug der Herr Cardinal selbst wieder das Sanctissimum in den Dom zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gerettet. Gestern Vormittag fuhren vier Männer in einem Nachen auf Mülheim zu und stießen dabei an der Frohngasse gegen eine Ankerkette, so daß der Nachen umkippt und alle Insassen in's Wasser fielen. In der Nähe befindliche Schiffsknechte lösten sofort einen Nachen und retteten die Männer aus dem Strom.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. An der"Goldenen Ecke" ereignete sich gestern Morgen an einer dort befindlichen Schießbude dadurch ein Unfall, daß eine der geladenen Büchsen, welche eine der Bediensteten auf den Tisch legte, sich entlud. Die Kugel drang einem vorübergehenden Herrn in die Seite. Schwer verletzt wurde derselbe nach dem städtischen Krankenhause gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Raubmord-Versuch. Gestern Morgen während der Frohnleichnams-Procession benutzte ein frecher Raubtörder die Abwesenheit der Pfarrgeistlichkeit zu einem Raubaufall auf die Schwester des Hru. Kaplan Müllers an St. Gereon. Derselbe schellte an der mit der Kette verschlossenen Hausthüre und erklärte der an der Thüre erschienenen Schwester, er habe einen Brief an den Hru. Kaplan zu bestellen. Auf die Bitte, denselben abzugeben, bemerkte er, er müsse sich den Empfang schriftlich bescheinigen lassen. Darauf ließ die Dame den Menschen in's Wohnzimmer kommen und schickte sich an, die Bescheinigung auszustellen. Während dessen brachte der Eindringling der Dame einen Stich bei und ließ, als dieselbe um Hülfe schrie, noch sechs weitere Stiche folgen. Der im Hause anwesende Vater des Geistlichen rief zum Fenster hinaus um Hülfe. Die Dame war bewußtlos zusammengebrochen, und der Raubtörder ergriff, nachdem er einige Schubladen geöffnet und einen kleinen Geldbetrag erhascht hatte, die Flucht, ohne eine Spur zu hinterlassen. Nach der Angabe der Ueberfallenen hatte der Uebelthaäter einen großen rothen Schnurrbart.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Anonymes. Häufig gehen bei der Redaction und Geschäftsstelle dieses Blattes anonyme Zuschriften ein, oder solche, die nicht den vollen Namen mir vollständiger Wohnungsangabe als Unterschrift tragen. Wir machen wiederholt aufmerksam darauf, daß Einsendungen, deren Urheber sich der Redaction nicht neunen wollen, grundsätzlich unberücksichtigt bleiben, schon aus dem Grunde, weil die Redaction in den meisten Fällen weder vorher von der Richtigkeit der Mittheilungen sich überzeugen kann, noch in der Lage ist, etwaige Rücktragen an den unbekannten Einsender zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
