<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>5</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>319185</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>- Straßerbauten. Seit einigen Tagen hat man mit der Niederlegung der für den Straßendurchbruch"Unter Gottesgnaden-Dom bzw. Bischofsgartenstraße" bestimmten Häuser begonnen. Nach Niederlegung des ebenfalls in die Straßengläche einbezogenen Hauses Große Neugasse Nr. 10, Ecke der Bechergasse, wird der Straßentzug"Dom-Altenmarkt-Heumarkt-Malumühle-Follerstrße-Sionsthal" so ziemlich fertig gestellt sein und damit eine große Entlastung der Hohestrße bzw. der Severinstrße von dem großen Fuhrwerksverkehr herbeigefuührt werden. Es erübrigt dann noch die Beseitigung der Häuser-Inseln auf dem Heumarkt und eine Erbreiterung der Verbindung zwischen Heumarkt und Salzbüchel</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auf der Ostseite des Altenmarktes hat man nach den Feiertagen mit den Arbeiten zur Herstellung des großen Sammel- Canals begonnen, welcher hier sechs Meter tief unter das Straßenpflaster zu liegen kommt und eine lichte Höhe von.20 Meter, eine Breite von.70 Meter erhält. Die Arbeiten sollen ca. zwei Monate in Anspruch nehmen und von hier durch die Straße Unter Käster nach der Ostseite des Heumarktes und durch die Bechergasse und den oben genannten Straßendurchbruch nach dem Domhofe fortgesetzt werden. Man hat auf die Aufrechterhaltung des Verkehrs nach Möglichkeit Rücksicht genommen. Der Fuhrverkehr wird über die Westseite des Altenmarktes geleitet. Der Pferdebahnverkehr wird durch Umsteigen vermittelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Beginn der Kölner Kirmessen hat auch wieder den Unfug des Schießens und des Abbrennens von Feuerwerksörpern mit sich gebracht. Die Ermahnungen der Schule scheinen bisher wenig gefruchtet zu haben. Im nördlichen Stadttheile erschienen am vergangenen Montag-Nachmittag bei Gelegenheit der St. Gereonskirmes, während eine Anzahl kaum der Schule entlassener Bengels mit Knallen usw. sich belustigte, mehrere Polizeibeamte in Civil, welche die angehenden Bombardiere gründlich zurechtweisen. Das Mittel scheint gewirkt zu haben; denn später hörte man nur noch sehr selten einen Knall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfälle. In das städtische Krankenhaus wurde gestern ein Dienstädchen aufgenommen, welches beim Fenſterputzen mit dem Arm in eine Scheibe gestoßen war und sich eine Sehne durchschnitten hatte. Ferner fand ein Junge Aufnahme, welcher sich mit kochendem Wasser den Leib und die Beine verbrüht hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Feuerwehr wurde gestern Vormittag nach der Straße Martinsfeld zur Löschung eines Zimmerbrandes, sowie nach einem Hause auf dem Eigelstein gerufen, wo beim Kochen Fett in Brand gerathen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
