<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>6</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>319199</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>An zwei höhern Lehr-Anstalten hierselbst werden im kom menden Herbst drei Jubiläen gleichzeitig gefeiert werden. Da königliche Kaiser-Wilhelm-Gymnasium wurde 1868 geründet und in September desselben Jahres eröffnet. Die Anstalt sieht somit im lau fenden Jahre auf eine fünfundzwanzigährige anerkannt erfolgreiche Wirksamkeit zurück. Die letzteährige Frequenz erreichte etwa 400 Schüler. Mit dieser Feier ist zugleich eng verknüpft die Erinnerung an die 1863 erfolgte Ernennung und Amtseinführung des heute noch in rüstiger Kraft wirkenden und weithin über das Weichbild der Stadt in wissen schaftlichen Kreisen hochgeschätzten Hru. Dr. Wilhelm Schmitz als Director des Kaiser-Wilhelm-Gymnasiums. Zahlreiche, heute in angesehenen amtlichen und bürgerlichen Stellungen thätige ehemalige Schu ler haben die festliche Begehung des Tages als Ausdruck ihrer dank baren Gesinnung bereits angeregt. Gleichzeitig begeht der seit langen Jahren die städtische Ober-Realschule und die mit derselben ver bundene Vorschule sowie Fortbildungsschule leitende Directo Hr. Dr. August Ziehen sein silbernes Director-Jubiläum. Der selbe darf ebenfalls auf eine recht erfolgreiche Wirksamkeit de seiner Leitung unterstehenden Anstalten, die zu hoher Blütte gediehen sind, mit Stolz zurückblicken. Nach dem letzten Jahresbericht erreichte die Gesammtschülerfrequenz des Schuljahres 1892/93 die Höh von etwa 900. Vor der Berufung des Jubilars nach Köln unter standen demselben die höhern Lehr- und Gewerbe-Institute zu Koblenz, und zu Hagen. Innerhalb der hiesigen beiden Lehrer-Collegien sind bereits Schritte eingeleitet, den Jubeltag ihrer Anstalts-Vorsteher mög lichst gleichzeitig und einheitlich mit dem fünfundzwanzigährigen Bestehen des Kaiser-Wilhelm-Gymnasiums in recht würdiger Weise zu feiern. Demnächst wird man auch innerhalb der städtischen Verwal tung mit der Frage sich beschäftigen." ##s Marienheim. In der am kommenden Freitag, Nachmittags 5 Uhr, stattfindenden Hauptversammlung erfolgt die Vorlage und Feststellung der Satzungen der Anstalt behufs Erwirkung der Corporations rechte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Freiherr v. Los, General der Cavalerie und Commandeur des achten Armee-Corps, traf vorgestern Abend 10.15, von Koblenz kommend, hier ein und stieg im Hotel du Nord ab. Derselbe besichtigte gestern Morgen das Füsilver-Regiment Fürst Karl Anton von Hohenzollern Nr. 40, und reiste mit dem Zug um.45 nach Wesel bzw. Friedrichsfelde weiter, um dort heute dem Artillerie-Exerciren beizuwohnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kirchliche Ernennungen. Die jüngste Nummer des Kirchlichen Anzeigers enthält u. A. folgende Ernennungen: Neopresbyter Rob. Raphael Gonnella, aus Köln, zum Vicar in Süchten, Decanat Gladbach: Bernh. Ker, Vicar in Süchten, zum Kaplan an der Pfarrkirche zum h. Mauritius in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Gürzenich-Concertgesellschaft hielt vorgestern unter dem Vorsitz des Hru. Stadtverordneten Rob. Heuser im Conservatorium der Musik ihre General-Versammlung ab. Der künstlerischen Erfolg der abgelaufenen Winter-Concerte wurde als ein vollauf befriedigender bezeichnet. Am Charfreitag wurde ein zwölftes Concert eingeschoben. Die Zahl der Abonnenten stieg von 1032 auf 1004. Dem Wittwenund Waisen-Fonds konnten durch das Concert 1500 M, und den beiden Pensionsfonds 2507 M. zugefuührt werden. Auf der im vergangenen Jahre zu Wien stattgehabten Musikausstellung war die Gesellschaft in Verbindung mit dem Conservatorium der Musik durch Ausstellung ihrer Programme, statistischen Mittheilungen und durch das Modell der neuen Orchester-Tribüne für den Gürzenich vertreten. Letzteres wurde von der königl. Akademie Santa Cecilia zu Rom für ihren neuen großen Musiksaal erbeten. Um die Stauungen zu verhindern, welche bisher dadurch entstanden, daß die beiden großen Treppenäufe des Gürzenich auf die einzige Thüre zum Börsenlocal im Corridor des Erdgeschosses münden, ist die Herstellung einer zweiten Eingangsthuüre nach dem Börsensaal beantragt. Die Kosten sollen 4000 M. betragen. Die elektrische Beleuchtung kostete 2504., dazu 536 M. für Gas, gegen 1450 M. im Vorjahre für Gasbeleuchtung allein. Die Heizung erforderte bei vermehrten Oefen in Folge Wegfalles der Gastärme 842 M. gegen 555 M. Die GesammtEinnahme betrug 60,073., darunter von Abonnenten 42,560 M. gegen 37.152 M. im Vorjahre, von Fremdenkarten 15,788 M. gegen 12,665 M. Die Ausgaben betrugen 57,272 M. Davon entfallen u. a. auf die Solisten 14,022 M, Orchester 19.240., Musikalien 2562., Miethe, Licht und Heizung 6546 M. Dem Conservatorium wurden 400 M. zur Beschaffung einer kleinen Orgel übewiesen, welche be Passions-Aufführungen usw. nöthig war und bisher stets geliehen werden mußte. Im Orchester wirkten die elf besten Streicher der Schüler des Conservatoriums und im vergangenen Jahre zum ersten Mal als vierte Bläser für Oboe, Flöte, Fagot und Clarinette auch die vier besten Bläser unter den Schülern der Anstalt mit. Da diese Mitwirkung kostenlos erfolgt, erspart die Gesellschaft rund 1800 M. Der Bericht erkennt dankend an, daß es vorzugsweise der untermüdlichen persönlichen Thätigkeit des städtischen Capellmeisters Hru. Prof. Dr. Wüllner zu verdanken ist, daß in dem Zusammenwirken der beiden Musikinstitut so vortreffliche Leistungen erzielt wurden. Der Orchesterpensionsfonds der Gesellschaft beträgt 63.409.; aus demselben erhalten acht pensionirte Mitglieder des Orchesters je 592 M. Ruhegehalt. -- Hr. Rechtsanwalt Fischer sprach der Direction der Gesellschaft den herzlichsten Dank für ihre große Mühwaltung aus und unterbreitete derselben im Namen des Chores, wie auch vieler Abonnenten mehrere Wünsche, deren wichtigster dahin ging, daß man dahin wirken möge, daß die Dauer der Concerte gekürzt werde. Ein Concert von 6 1/2 bis 9 Uhr sei vollständig genügend. Die General-Versammlung schloß sich diesem Wunsche einstimmig an. Von dem Ueberschußß wurden 1000 M. dem Conservatorium der Musik und 600 M. dem Orchesterpensionsfonds übewiesen. Von den ausscheidenden Vorstands-Mitgliedern wurden die Herren Andr. Pütz und Bitter wieder und Herr Amtsgerichtsrat Diener neu in den Vorstand gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Reichsgerichts Entscheidung. Die Strafsache gegen den Restaurateur Willi B. hierselbst kam am 5. d. vor dem Ersten Strafſenate des Reichsgerichts zur Verhandlung. Der Angeklagte ist-am 7. März d. J. vom Landgerichte Köln wegen versuchter Erpressung zu acht Tagen Gefäugniß verurtheilt worden. Er hatte 1892 das in der Hohestrße belegene Haus, in welchem früher das Cafe Tewele sich befand, von den Eigenthuümern, einem hiesigen Bankhause, für 34,000 M. jährlich vermiethet, um das Case Monopol darin zu errichten. Da dieses neue Unternehmen nicht sogleich den erwünschten Erfolg hatte, so ersuchte B. die Eigenthuümer des Hauses, ihm einen Nachlaß am Miethszins zu gewähren. Man ging darauf ein und ließ ihm für das erste Jahr 4000., für das zweite 3000., für das dritte 2000 M. und für das vierte Jayr 1000 M. nach. Dies genügte ihm aber noch nicht; er wollte vielmehr nur 20,000 M. Miethe zahlen. Am 7. October schrieb er nun einen Brief an den Inhaber des Bankhauses, welcher Veranlassung zu einer Klage gab. In diesem Briefe schrieb er, daß er in Folge der schlechten Zeiten sich verandaßt sehe, sein Restaurant mit Damen-Bedienung einzurichten, wenn ihm der Miethszins nicht wenigstens auf 24,000 M. ermäßigt werde. So wehe ihm dieser Schritt thue, bemerkte er weiter, so bleibe ihm doch nichts weiter übrig. Wenn bis zum 12. October der Eigenthuümer nicht auf seinen Vorschlag eingehe, so werde er am 1. November seinen Plan verwirklichen. Beigelegt war diesem Schreiben eine Karte, auf welcher eine Reclame des Cafe Monopol ausgearbeitet war. Darin hieß es, daß das Cafe Monopol, im Eigenthume des Bankhauses(folgt der Name des Inhabers) vom 1. November an Damen-Bedienung einrichten werde. Bald nach Absendung des Briefes empfand er Rene, eilte zu dem Miethsherrn und nahm den Inhalt seines Briefes zurück mit der Bemerkung, daß es ihm leid thue, den Brief geschrieben zu haben. Er kam aber zu spät, denn die Sache war schon zur Anzeige gebracht. Die Revision des Angeklagten rügte, daß der Urteilstenor nicht in das Protokoll aufgenommen sei, daß an Stelle des geladenen Inhabers des Bankhauses dessen Neffe, der nicht geladen war, als Zeuge vernommen worden sei, ferner, daß zu Unrecht als allgemein bekannt vorausgesetzt sei, daß die Damen-Bedienung ein Cafe minderwerthig mache, und sodann, daß das Bewußsein der Rechtswidrigkeit gefehlt habe, endlich, daß ein strafloser Rücktritt vom Versuch vorliege. Der Reichsanwalt beantragte zwar die Verwerfung der Revision, das Reichsgericht erkannte aber auf Aufhebung des Urtheils, weil der Urteilstenor nicht in das Protokoll aufgenommen und die Grundsätze über die Notorieät(bezüglich der Damen-Bedienung) verletzt worden seien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln,.Junis3. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..15 das Pfund. Eier 1,60 das Viertel. Hinkel 4,40, Tauben 1,00 das Paar. Truthahn 11,00, Kaninchen 1,00, Hühner.20, Enten.50, Gänse 0,00 das Stück. Hecht 1,00, Aal.50. Karpfen 0,90. Salm 2,80, Schleien 0,90 das Pfd. Ochsenfleisch M..65, Kalbfleisch 0,58, Hammelfleisch 0,58, Speck, geräuchert 0,80, gesalzen 0,70, Schmalz.80. Nierenfett 0,50 das Pfd. Zwiebeln 0,09 das Pfd. Aepfel 17,50 die 100 Pfd. Kartoffeln, weisse 2,10, rothe 2,60, Nieren- 4,00 die 100 Pfd., neue hiesige Nieren-.36 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Rodenkirchen, 6. Juni. Zum Bürgermeister von Rondorf ist Hr. Eduard Steisei vom Bürgermeister-Amt in Aachen gewählt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Beehre mich hierdurch ergebenst anzuzeigen, daß ich in oben benanntem Hause mit dem hentigen Tage ein eröffne. Dasselbe ist der Neuzeit entsprechend ein.## gerichtet und halte ich mich meinen Freunden und Gönnern bestens empfohlen. # absolut unfallsicher, jede Dachbeschädigung ausgeschlossen, empfiehlt zum Anstreichen von Facaden, sowie zur Berüstung großer Hallen, Säle, Treppenäuser 2c. kauf- und leihweise</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
