<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>5</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>319184</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Reichstags-Wähler, welcher als Extra-Beilage zu der social-demokratischen Rheinischen Arbeiter-Zeitung erscheint, bringt in seiner Nummer vom 20. Mai einen Artikel, in welchem der Herr Cardinal-Erzbischof Philippus Krementz in der ordinairsten Weise angegriffen wird. Wir können den Social-Demokraten nur empfehlen, in dieser Weise fortzufahren; es wäre das beste Mittel, noch vor der Wahl allen denen die Augen zu öffnen, die zwar von den Grundsätzen der Social-Demokratie nichts wissen wollen, es aber als "Mitläufer" mit ihrem Gewissen vereinbaren zu können glauben, für den social-demokratischen Reichstags-Candidaten zu stimmen, weil die Religion-- Privatsache ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Alle Wahlberechtigten, welche sich ihr Wahlrecht für die demnächtige Reichstagswahl sichern wollen, machen wir aufmerksam darauf, daß die Wählerlisten nur noch heute(im Hansa-Saale des Rathhauses) aufliegen. Wer nicht in der Liste steht, ist als Wähler ausgeschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Durchreisende. Prinz und Prinzessin Franz von Thurn und Taxis trafen gestern Nachmittag, von Brüssel kommend, hier ein und stiegen im Hotel du Nord ab. Selbige reisten heute früh nach Wien weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Circus Renz hat seinen Besuchern in den letzten Tagen einige neue, schätzenswerthe Genüsse auf dem Gebiete der Pferdedressur geboten. Am Freitag, in der Komikervorstellung, war es die Programmnummer"Prinz Carneval und sein Gefolge," welche einerseits höchliches Ergötzen hervorrief, anderseits Zeuginß ablegte von dem andauernden Bemühen und großen Geschick des Dresseurs, Pferde zu derartigen Schaustellungen heranzubilden. In den verschiedensten Trachten treten die Thiere auf, ein Hengst als Prinz Carneval in carrirten Kostüm mit Narrenkappe an der Spitze; ihm folgten ein Sonntagsäger, ein Gigerl, ein Reservist in voller Montur usw. Der"hippologische Congreßß" am Dinstag-Abend war das Entzuücken aller Liebhaber und Kenner; die Vorführung seiner manchfaltigen Einzelheiten hielt aber auch das Interesse aller andern Zuschauer wach und trug Hrn. Renz den lebhaftesten Beifall ein. Die Anziehungskraft des Circus ist augenscheinlich heute noch so rege, wie im Anfang, ja man glaubt zu bemerken, daß sie sich im Laufe der Wochen noch gesteigert hat. Die Darbietungen sind in der That auch so abwechslungsreich, daß das teresse an denselben sich nicht so leicht erschöpft. In dem großen Schauspiel"Auf Helgoland" wird sogar für Manchen des Schönen und Anziehenden fast zu viel geboten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 24. Mai. Die Leiche des Knaben, welcher am vergangenen Samstage hier im Rhein ertrank, wurde gestern Abend an der Schiffbarücke gelandet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Se. Eminenz Cardinal Krementz empfing vorgestern Nachmittag das Diöcesar-Comite des"onifatins-Verein# der Erdiölese Köln. Hr. Subregens Dr. Dingsmann beglückünschte den Oberhirten zu dessen Doppel-Jubiläum und gab eine Uebersicht über die Wirksamkeit des Vereins im vorigen Jahre. Se. Eminenz Donnerstag, 25. Mai, Nachmittags 4 Uhr: ausgeführt von der Capelle des Füsilver-Regiments Fürst Karl Anton von Hohenzollern(Hohenzollern'sches) Nr. 40, unter Leitung des Königl. Musik-Dirigenten Herrn Alb. Beuthen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Hr. Weihbischof Fischer hat gestern seine dieseährigen Firmungsreise angetreten. Die erste derselben geht in das Decanat Geilenkirchen und währt bis zum 12. Juni. Später wird die h. Firmung in den Decanaten Nideggen, Erpel und Neuß gespendet Beförderung. Hr. Oberst v. Thümen, Commandeur der Streit um die Militair-Vorlage droht unser Vaterland in schwere ig zu stürzen. Volksfeindliche Bestrebungen aller Art gewinnen -- 4ngten überall Männer zusammen, die ent  Verwirrung zu Sturzen, Tonlsseindlich, Oestrisungene" Aussicht auf Erfolg. Darum treten überall Männer zusammen, die entschlossen sind, die versassungsmäßigen Rechte des Volkes zu wahren und zugleich eine Verständigung mit der Reichsregierung zu suchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
