<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>5</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>319161</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durchreisende. Die Königin Emma der Niederlande traf gestern Mittag.25 mittels Extrazuges mit großem Gefolge hier ein und fuhr.39 nach Südeutschland weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feuer. In dem Stallgebäude der Caserne IV des Rheinischen Infanterie-Regiments Nr. 65 an der Machabäertraße brach gestern Nachmittag kurz vor 2 Uhr auf dem Heuboden Feuer aus, welches die Vorräthe und zum Theil den Dachstuhl des Gebäudes vernichtete. Die Feuerwehr konnte in kurzer Zeit Herr werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Heller Feuerschein erleuchtete in der vorvergangenen Nacht gegen 12 Uhr den Horizont über dem Güterbahnhof Gereon. Ein wahr scheinlich mit Oelfässern beladener Güerwagen, der in der Nähe der Erftstraße auf einem Rangirgeleiſe stand, war nämlich in Brand gerathen. Die Flammen schlugen hoch empor und dichter Qualm erfüllte die Luft. Zwar wurde die Feuerwehr herbeigerufen, indeß war an Löschen nicht zu denken; vielmehr mußte man den Wagen gänzlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Strafkammer. Wegen fahreässigen Meineids hatte sich ein Schneidermeister von hier zu verantworten. Der Angeklagte verklagte eine Ehefrau wegen Beleidigung und beschwor vor dem Schöffengericht, daß er seinerseits die Angeklagte nicht beschimpft habe. Von Seiten der Vertheidigung wurden darauf eine ganze Anzahl Zeugen vorgefuühr, die übereinstimmend bekundeten, daß auch der Schneidermeister sein Gegnerin in derber Weise beschimpft habe. Die Beleidigungen wurde in Folge dessen vom Schöffengericht für compensirt erklärt und die Ehefrau freigesprochen. Vor der Strafkammer blieb der Schneidermeister bei seiner Behauptung, daß er nicht geschimpft habe, trotzdem sechs Zeugen eidlich das Gegentheil bekundeten. Das Urtheil lautete wegen fahreässigen Meineids auf acht Monate Gefäogniß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Taschendiebstähle. Im Dom wurden gestern im Gedränge mehrere Taschen-Uhren mit Ketten, außeadem viele Gelbören mit mehr oder weniger Inhalt gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
