<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>7</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>319226</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Weihbischof Baudri j. Die Exequien für den verstorbenen Hrn. Weihbischof Dr. Baudri finden am Dinstag den 4. Juli, Morgens um 9 Uhr, in der hohen Domkirche statt, wo auch die Leiche aufgebahrt wird. An das Traueramt schließt sich die feierliche Beisetzung des Todten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Grabdenkmal. Die Gabstätte des Super-Intendanten Dr. Bartenheim ist vor einigen Tagen im Auftrage der evangelischen Gemeinde mit einer prächtigen weißen Marmortafel geschückt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Katholischer Volksverein. In der am nächsten Sonntag, Vormittags 11 Uhr, im großen Saale des Fränkischen Hofes stattfindenden Versammlung wird Hr. Domcapitular und Generalpaäses Schäffer die Gedächtnissßrede auf den verewigten hochw. Herrn Weihbischof Dr. Baudri halten. Bei der großen Liebe und Anhänglichkeit, welche der Verstorbene und noch über der Erde ruhende Nestor des deutschen Episcopates in allen Schichten der Kölner Bürgerschaft sich erfreute, sowie im Hinblick auf die hervorragende Persönlichkeit des Herrn Redners darf wohl ein besonders starker Besuch dieser Versammlung erwartet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Kölner Beamten-Vereinigung zählte nach dem Verwaltungsbericht für das Jahr 1892/93 am 31. März 1893 2462 Mitglieder. Hiervon gehörten der Consum-Abtheilung 1818 Mitglieder, der Spar- und Darlehns-Kasse 448 Mitglieder an. Die General-Bilanz schließt in Einnahme und Ausgabe mit 367,443 M. ab, darunter die Bilanz der Consum-Abtheilung mit 160,236 M. und diejenige der Spar- und Darlehns-Kasse mit 114,518 M. Während des Geschäftsjahres 1892 93 wurden an die Mitglieder Checks im Betrage von 149,176 M. verkauft, darunter für Geschäfte, welche 10 pCt. Rabatt bewilligt haben(wovon 8 pCt. den Mitgliedern zu gute kommen), im Betrage von 135,855 M. Der auf die Mitglieder entfallende Rabattantheil betrug 11,503., derjenige für die Vereinigung 2857 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auf der stehenden Brücke, unmittelbar am Anfange des diesseitigen Brückenkopfe, hat man mit der Errichtung der neuen Brückengela-Einnahmestellen begonnen. Die beiden jetzigen Häuschen gegenüber der Domterrasse werden beseitigt und der Zwickel zwischen dem Eisen bahn-Viaduct und der Rampe mit einer Pflanzen-Anlage geziert. Allgemein wird in der Bürgerschaft dringend die Anlage einer Treppe gewünscht, welche vom Alten Ufer bzw. vom Bollwerk aus auf den Brückenkopf führt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schwurgericht. In der abgelaufenen Schwurgerichtsperiode wurde insgesammt gegen 19 Angeklagte wegen elf verschiedener Verbrechen verhandelt, und zwar wegen Körperverletzung mit tödlichem Ausgange, thätlichem Angriff auf einen Forstbeamten, Mordversuch, Brandstiftung, Bankerott, Verbrechen gegen diesss 218--220 des Strafgesetzbuches, Amtsunterſchlagung, Straßenraub und Münzverbrechen in je einem Falle, Nothzucht in zwei Fällen und Meineid in drei Fällen. An Strafen wurden verhängt 4 Jahre, 6 Monate und 5 Tage Gefäogniß, 18 1/2 Jahre Zuchthaus und 15 Jahre Ehrverlust.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 30.Junis3. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,10 das Pfund. Eier 1,60 das Viertel. Hinkel 3,40, Tauben 1,00 das Paar. Truthahn 11.00, Kaninchen 1,00, Hühner.80, Enten.20, Gänse 6,00 das Stück. Hecht 1,00, Aal.50, Karpfen 0,90, Salm.50, Schleien 0,60 das Pfd. Ochsenfleisch M. 0,65, Kalbfleisch 0,55, Hammelfleisch 0,55, Speck, geräuchert 0,80, gesalzen 0,70, Schmalz 0,80, Nierenfett.50 das Pfd. Zwiebeln 0,09 das Pfd. Aepfel 19,00 die 100 Pfd. Kartoffeln, weisse.20, rothe 3,00, Nieren- 4,00, neue hiesige weisse 6,00, neue Nieren- 8,00 die 100 Pfd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
