<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>7</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>319241</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Erhöhung der Milchpreis. Am Mittwoch fand im Römer boesfuchtg., Vorsße, des Hrn."olla(Roggendorf) eine sehr zahlreich Sölun stat Zierd er Vera aus den Regierungsbezirk Köln statt. Zweck dieser Versammlung war, darüber zu berathen, ob angesichts der herrschenden Futter-Noth eine Erhöhung der santen Beicheneengge ger, Nachdem br. Dr. Kalender unter lautem Beifall der Landwirthe das unparlamentarische Benehmen einiger erschienener Milchändler energisch zurückgewiesen hatte, wurde einstimmig folgender Beschlußß gefaßt:"Die heute am 12. Juli im Römer zu Köln versammelten Landwirthe beschrießen angesichts der herrschenden Futter-Noth Folgendes. Es soll vom 1. August au bis auf Weiteres die Milch ab Stall nur noch zu 13, an Bahnhof Köln zu 14. an Bäckerund gros-Ha, dler zu 16 Pfa, das Liter geliefert werden. Engroskunden sind solche Kunden, welche täglich mindestens 20 Liter abnehmen an. Wein heuern die Unterzeichneten das Liter Vollmilch zu 22 Pfa wobei überhaupt die laufenden Contracte in allen Fällen bis zu ihrem Ablauf selbstverständlich respectirt werden müssen. Wer gegen diese Convention verstößt, verfällt einer Zahlung von 500 M. Conventionalrafe mn jedem einzelnen Falle. Wir repräsentiren vorläufig ein tägliches Lieferungsquantum von 13.655 Liter. Es läßt sich aber voraussehen, daß die Zahl noch größer werden wird in Folge weiterer Einladungen, zu welchem Zweck ein engeres Comite gebildet wird. Wir bitten alle in dieser Angelegenheit betheiligten Landwirthe, sich uns baldigst anzuschließen, damit einem durchaus gerechtfertigten Wun"## d nothleidenden Bauernstandes Rechnung getragen werden kann." Das Comite tritt bereits am Freitag wieder in Thätigkeit: die nagui, Vergngzlung sol unter Ausſchluß der Michbandler am Mittoch der Armen gedacht zu haben. Ihnen ist der lleberschus der heute. stattfindenden Vorstellung zugedacht. Am Samstaaelat dann der Vortheilsabend der anmuthigen Schulreiterin Frl. Oceana Snei g Heizungen hier großen Beifall gefunden haben fall. In das städtische Krankenhaus wurde gestern Nachmittag eine alte Frau aufgenommen, welche bei einem Sturz von der Treppe einen Oberarm gebrochen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Englück. Kurz nach Abfahrt des Ein-Uhr-Marktbootes vom Leystapel gerieth em Heizer desselben mit einem Fuße in die Maschine und wurde erheblich verletzt. Das Schiff fuhr nach seiner Landesstelle Schöffengericht. Ein Architekt hatte mit vier Arbeitern am die Arbeiter zu je 3 M. verurtheilt. 2-- Der Gosaterne auegedehe zu hoben."Ich dache, sch hätte noch eine Be #n, be. umen und nun soll ich bestraft werden?" sagte der Beschuldigte. Er gab an, er habe die Laterne ausgedreht, weil daselbst aies Scslsalingerig, Sletseche; Fesaeate, ui ier Sist aus Versehen auf die Quittung in Buchstaben anstatt"zweihundert Mark""zweitausend Mark" schrieb; in Ziffern gab er die eingezahlte setzt und Hennig, gab nun den auf 2000 M. lautenden Schein einen wie die Zier 200, Der Angeklagte will vor dr Fälscht., nichts Gericht erkannte auf vier Monate Gefäogniß.-- Ein früherer aus Ehrenfeld, Heinrich Rehbach, kaufte in Grevenbroich das einer nothgeschlachteten Kuh, welches von einem dortigen Thierarzt minderwerthig gestempelt war. Auf dem Wege nach Ehreufes. L. er auf der Landstaße einen Radfahrer auf, welcher mit seinem gestürzt war. In Bockletünd entdeckte ein Wächter, daß die Ladies Wagens aus Fleisch bestand. Er wurde deshalb. getrunkenen Metzger beschimpft, während der Radfahrer dem Beamten 10 athol, u in er sich um die Sache nicht weiter bekümmere. Das habe das Fleisch als Hundefutter gekauft; da aber nach einer Polizei. Ve rodung die Einfuhr von minderwerthige Fleische verboten is# auberden, wregsi Zaczächte- Belzögne mi 30 M. ud u..26.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Athleten-Club Germania, welcher schan am 21 am 13. Juli 1893. Gasfabrik 15,. Lab. 18,5. Stadt--.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Rheinhöhe am 14. Juli, Morgens 7 Uhr m.50--.01.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
