<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>8</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>319265</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Adressirung der Manöver-Postsendungen. Aus Anlaß des bevorstehenden Beginns der militairischen Herbstübungen machen wir unsere Leser auf die Unerlaäßli heit einer ordnungsäßigen Adressirung der an die Offiziere, Beamten und Mannschaften der manövrienden Truppen gerichteten Postsendungen aufmerksam. Auf eine prompte, unveraögerte Beförderung dieser Sendung ist nur dann zu rechnen, wenn dieselben eine genaue und deutliche Aufschrift tragen. Zur genauen Aufschrift gehört außer der Augabe des Namens und des Dienstgrades des Empfängers die Bezeichnung des Truppentheils(Regiment, Bataillon, Compagnie, Escadron, Batterie. Colonne usw.) und, was besonders wichtig ist, die Angabe des ständigen Garnison- Ortes des Empfängers. Nur wenn der letztere auf den Sendungen verzeichnet ist, vermögen die Post-Anstalten die Zuführung der Sendungen an den Empfänger ohne Zeitverlust zu bewirken. Die Adressirung hat demnach im Wesentlichen so zu erfolgen, als ob der Empfänger die Garnison nicht verlassen hätte. Die Angabe"im Manöver-Terrain" oder die Bezeichnung eines Marſchquartiers als Bestimmungs-Ort ist zu vermeiden. Sendungen, welche aus dem Garnison-Orte selbst herrühren, sind zweckmaäßig gleichfalls mit dem Namen des Garnison-Ortes zu bezeichnen. Besonders machen wir aufmerksam darauf. daß auch bei den an die Offiziere und Militair-Beamten zu richtenden Sendungen die genaue Bezeichnung des Truppentheiles, bei welchem der Empfänger steht, erforderlich ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feuer. Gestern Nachmittag wurde die Feuerwehr nach der Meister-Gerhardstraße gerufen, wo in einem Hause ein Gardinenbrand entstanden war, welcher alsbald gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln-Deutz, 2. Aug. General-Lieutenaut v. Nikiſch-Roseneck, Commandeur der 27. Division(2. königl. würtemberg.) traf vorgestern, General-Lientenant v. Arndt, Commandeur der 14. Division, gestern hier ein und stiegen im Bahnhotel Believe ab. Dieselben fuhren zur Besichtigung nach Wahn und reisten heute wieder ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
