<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>8</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>319277</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durchreisende. Graf Mirbach, Oberst-Hofmarschall der Kaiserin, traf gestern Abend nebst Familie, von Brüssel kommend, auf dem Hauptbahnhof ein, besichtigte unter Begleitung des Hru. Dompropstes Dr. Berlage die Domschatzkammer und fuhr um 9 1/2 Uhr nach Berlin weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schlägereien. In der verflossenen Nacht wurden in das städtische Krankenhaus mehrere Personen aufgenommen, welche in Schlägereien ziemlich erhebliche Verletzungen, darunter in drei Fällen Messerstiche, erhalten hatten. Eine Person war mit einem Revolver in ein Bein geschossen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Samstag-Nachmittag wurde ein achtähriger Knabe von einem Brodwagen auf der Venloerstraße überfahren und erlitt einen Oberschenkelbruch; der Verungluückte wurde in die elterliche Wohnung geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Nippes, 13. Aug. Am Samstag-Abend hatten sich in dem großen Saale der Wittwe Ehlen viele Beamte der linksrheinischen Eisenbahn sowie zahlreiche Freunde eingefunden, um das fünfundzwanzigährige Dienstjubiläum des königl. Eisenbahn-Locomotivheizers Hrn. Christian Roggow zu feiern. Dem Gefeierten wurde als Angedenken ein schönes Diplom verehrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Podbielski's"Vor Paris nichts Neues" ist nur eine Abwandelung des gleichen Thema's: das Publicum will über die neuesten Tagesereignisse unterrichtet sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Königliches Amtsgericht, Abtheilung 9.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
