<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>8</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>319282</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ernennung. Der bisherige Pfarr-Kaplan Herr Wilh. Wolff an der Pfarre St. Johann ist zum Domvicar ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Grundsteinlegung zum Kloster der Barmherzigen Bruder an der Brüsselerstraße wird morgen Nachmittag 4 Uhr stattfinden. Zur genannten Stunde wird eine Procession von der Kirche St. Aposteln ausgehen, an welcher voraussichtlich Mitglieder mehrerer Vereine theilnehmen werden. An der Baustelle wird der Hr. Pfarrer Saves von St. Aposteln unter Assistenz mehrerer Geistlichen die feierliche Grundsteinlegung nach dem römischen Ritus vornehmen. Die Barmherzigen Brüder, welche sich vor einigen Jahren hier niedergelassen, haben sich in dieser kurzen Zeit durch ihre aufopfernde Pflege die Liebe und Achtung der Kölner Bürgerschaft in hohem Grade erworben. Bisher konnte wegen der kleinen Wohnung die erforderliche Anzahl Brüder, um alle Nachfragen zu befriedigen, nicht untergebracht werden, und so sind die Brüder gezwungen, sich ein eigenes Heim zu gründen. Wie schon Vielen bekannt sein wird, dürfen die Barmherzigen Brüder für ihre Hülfeleistung keine bestimmten Gaben verlangen und sind deshalb auf die Wohlthätigkeit ihrer Mitmenschen angewiesen. Möge deshalb die Kölner Bürgerschaft dieser Anstalt ihre fernere Unterstützung nach besten Kräften zu Theil werden lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kirchenbauten in der Neustadt. Am morgigen Sonntag wird die durch oberhirtliche Ausschreibung vom 23. Juni 1887 angeordnete vierteljährliche Collecte für die Erwerbung von Kirchbauplätzen in der Neustadt in allen Pfarr-, Annex- und Klosterkirchen der Stadt Köln und zwar Morgens in allen h. Messen, sowie auch bei den Nachmittags-Andachten abgehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Pfarrkirche von St. Pantaleon in der Schnurgasse ist dieser Tage der von der Einziger Mosaikplatten-Fabrik gelieferte Bodenbelag fertiggestellt worden. Die stilgerechte, mit der Wandbemalung in den Farbenönen wirkungsvoll harmonirende, saubere und correcte Ausführung gereicht der jetzt so schönen Kuppelkirche zu hoher Zierde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wallfahrt nach Kevelaer. Von Ehrenfeld begaben sich am vorigen Mittwoch annähernd 500 Pilger unter Leitung eines Geistlichen per Extrazug nach Kevelaer. Im verflossenen Jahre hatte die Wallfahrt wegen der Choleragefahr unterbleiben müssen. Man ist bemüht, jedes Jahr die Procession schöner zu gestalten. So wurde dies Mal außer den zahlreichen Fahnen eine prachtvolle Muttergottes-Statue mitgeührt, welche, auf einer schön verzierten Tragbahre ruhend, von zwölf Mädchen getragen wurde. Auch bemerkte man in der Prozession eine größere Zahl weiß gekleideter und Embleme tragender jüngerer Mädchen. Am Donnerstag-Nachmittag kehrte die Procession zurück und zog unter Gebet, Gesang und Glockengelaäute zur Kirche, wo die Feier mit Tedeum und Segen schloß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eduard Strauß, kaiserl. und königl. öösterreichischer Hofballmuſik-Director, wird mit seiner ganzen Capelle aus Wien am 24., 25. und 26. August in der Volksgarten-Restauration drei seiner beliebten Concerte veranstalten. Die vorzüglich gewählten Programme enthalten Neuheiten ersten Ranges und es wird die heitere, prickelnde Strauß'sche Musik den Concert-Besuchern einen angenehmen Genuß verschaffen. Bekanntlich besitzt Hr. Eduard Strauß, der nunmehr schon seit 31 Jahren die von Johann Strauß Vater vor 70 Jahren begründete Capelle leitet, ein seltenes Geschick, abwechslungsreiche Programme zusammenzustellen; mit sicherm Griffe weiß er die besten Novitäten heraus zu finden, um sie mit hervorragenden ältern Werken zu einem wirkungsvollen Ganzen zu vereinigen. Um den volksthümlichen Charakter der Volksgarten-Concerte zu wahren, wird nur 50 Pfg. Eintrittsgeld erhoben, falls die Concerte auf den Terrassen stattfinden, und 75 Pfg., falls bei ungünstiger Witterung die Vorträge im Siale stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zauber-Vorstellung. Herr Prof. Böning, welcher schon vor einer längern Reihe von Jahren durch seine Zauber-Vorstellungen das Kölner Publicum in Stannen setzte, wird am Sonntag im frühern Luisen-Saal, jetzt St. Josephshaus, den er auf 14 Tage gemiethet hat, einen Cyklus von Vorstellungen beginnen. Die Leistungen des Künstlers sind ganz hervorragender Art und haben bisher allerärts den größten Beifall gefunden. Er verspricht, hier in Köln eine Anzahl üüberraschender Neuheiten vorzuühren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfall. In das städtische Krankenhaus wurde gestern Mittag ein Knabe aufgenommen, welcher durch die Explosion einer Spirituslampe Gesicht und Hände sich stark verbrannte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Rekruten-Einstellungen erfolgen in diesem Jahre nicht erst im November, sondern schon vom 14. bis 17. October.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde auf der festen Brücke in Deutz ein siebenähriger Junge von einem beladenen Handwagen überfahren und am rechten Bein verletzt. Der Kleine, welcher nicht mehr gehen konnte, wurde von mitleidigen Frauen nach seiner elterlichen Wohnung in der Ludwigstrße gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
