<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>6</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>319209</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der antisemitische Wahl Ausschuß hat am letzten Tage der Wahl noch einen Aufruf verbreitet, auf den wir lediglich deshalb zurückkommen, weil er sich auch mit dem Kölner Local-Anzeiger befaßte. Der Placat-Anschlag begann nämlich mit dem Satze:"Der Local-Anzeiger der Köluischen Volkszeitung hat heute die Erwiderung deutscher Männer auf die in seiner heutigen Nummer abgedruckten Erklärung einiger in Köln wohnender Juden verweigert." Dann hieß es großspuria weiter:"Wir überlassen das Urtheil hierüber und über die uns Deutschen von frechen Juden in's Gesicht geschleuderten Beleidigungen unsern deutschen Mitürgern." So weit der Kölner LocalAnzeiger dabei in Frage kommt, können wir das Urtheil über denselben zwar auch ruhig"den deutschen Mitürgern" überlassen, indeß möchten wir doch diesem Urtheil dadurch etwas nachhelfen, daß wir klarstellen, worum es sich handelt. In Nr. 156 des Kölner Local-Anzeiger wurde im Anzeigentheil der Wahlaufruf der hiesigen Anti-Semiten veröffentlicht, worauf hiesige jüdische Mitürger in Nr. 160 des Local-Anzeiger ebenfalls im Anzeigentheil einzelne in dem anti-semitischen Wahlaufruf enthaltene Behauptungen für unwahr erklärten und überhaupt gegen die jedenfalls nicht zarten Angriffe der Anti-Semiten sich energisch wehrten. Der Kölner Local-Anzeiger hat durch sein objectives Verhalten in dieser Sache bewiesen, daß er eben so unabhaängig von den Juden wie von den hiesigen Anti-Semiten ist. Derselbe halt sich für berufen, das besondere Interesse der Juden zu verfechten, ist aber eben so menig gewillt, durch Veröffentlichung von Schriftwerken der auf ihr Christenthum pochenden Anti-Semiten Anschauungen in die Bürgerschaft zu tragen, die nichts weniger altchristlich sind. Und dies war ein Hauptgrund, weshalb die Aufnahme der zweiten anti-semitischen Anzeige abgelehnt wurde. In dem Manuscript fand sich unter anderm wörtlich der Satz:"Viele Beispiele beweisen auf's schlagendste, daß der getaufte Jude sich von seinem ungetauften Stamm genossen nur in so fern unterscheidet, daß er die Ausbeutung usw. der deutschen Christen unter dem Deckmantel des Christenthums knauffälliger und unbehelligter betreiben kann." Wir möchten behaupten, daß dieser Satz selbst im anti-semitischen Verein nicht unwidersprochen geblieben wäre; denn wir nehmen bis auf weiteres an, daß namentlich die katholischen Mitglieder desselben doch eine etwas andere Auffassung von dem h. Sacramente der Taufe und seiner Gnadenwirkung haben. Eine solche Auffassung von der Bekehrung eines Juen zum Christenthum steht auf derselben Höhe mit einer Aeußerung eines ehemaligen protestantischen Predigers, jetzt anti-semitischen Führers in der ersten Versammlung, durch welche die jüngste anti-semitische Bewegung in Köln eingeleitet wurde. Dort scheute sich dieser Redner nicht, den Haß seiner Zuhörer anzufachen durch den Hinweis auf die Kreuzigung Christi durch die Juden auf Golgatha, desselben Heilandes, welcher den Christen das erhabenste Beispiel der Feindesliebe gab, als er am Kreuze betete: "Herr, vergib ihnen, denn sie wissen nicht, was sie thun!" Wie weit entfernt sind doch solche angebliche Vorkämpfer des Christenthums von einem völligen Erfassen der christlichen Lehre! Wir möchten überhaupt die Herren Anti-Semiten bitten, nicht immer den Mund so voll zu nehmen uno zu berücksichtigen, daß es auch noch andere"deutsche Mitürger" gibt, als solche, die auf ihren fanatischen Judenhaßß schwören. Das Deutschthum jener Anti-Semiten scheint uns wenigstens nicht gerade musternültig zu sein, welche in der von uns abgelehnten Anzeige folgende Sprache führten:"Vor einigen Abenden konnte der Jude, Atheist und social-demokratische Agitator M.(der Name war ausgefüllt) in der Wirthschaft von D. u. a. Folgendes ungestraft vortragen. M..! Meine Eltern waren Juden und ich habe wirklich gefunden, daß das Böse, was den Inden nachgesagt wird, nicht unberechtigt ist. Deshalb wandte ich mich an die evangelische Kirche, sah aber bald ein, daß dort nur Hocuspocus getrieben wird. Darauf ging ich zu der allein selig machenden katholischen Kirche, fand aber, daß dort auch nur mit Wasser gekocht wird. Befragt, zu welchem Glauben und Principien er sich denn heute bekenne, gab er die Antwort: Kommen Sie in Karl den Großen, dort will ich es Ihnen erzählen. Darauf wurde von einem Zuhörer die Frage gestellt:"Welcher Unterschied ist zwischen einem Inden und einem Schwein?- Nach verschiedenen witzigen Beantwortungen gab der Fragesteller die Lösung:-Zwischen dem Jnden M. und einem Schwein ist gar kein Unterschied.- Wir haben dem nichts hinzu zu fügen." Wir auch nichts als den Satz, daß so etwas auch im Inſeratentheile des Kölner Local-Anzeiger nicht gedruckt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Severins-Thorburg soll gemäß dem auf dem Stadtbauamte ausgearbeiteten Plane in der Weise wieder hergestellt werden, daß sie der Eigelsteiner-Thorburg sehr ähnlich sein würde. Die Zinnenbekrönung und die Dachconſtruction ist derjenigen am Eigelsteiner-Thor ganz gleich. Im Innern sollen über der Durchfahrt in drei Stockwerken große, helle Säle entstehen, welche durch steinerne Treppen verbunden sind. Der westliche Anbau und zwei Mauerbogen werden erhalten. Nach der Landseite hin werden die beiden Eckhürmchen ausgebaut und durch einen steinernen, unbedeckten Gang verbunden. Ebenso ist nach der Landseite ein Fallgatter vorgesehen. In der vorgestrigen Stadtverord neten-Versammlung sollte die Wiederherstellung der Severins-Thor burg beschlossen werden, indeß stellte sich alsbald heraus, daß für die Bewilligung der hierzu erforderlichen 150,000 Mark keine Neigung vorhanden war, weshalb die Angelegenheit auf unbestimmte Zeit ve tagt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ehrenfeld, 14. Juni. Gestern Abend fand hier im Richter'schen Saale eine liberale Wähler-Versammlung statt, in welcher Hr. Prof. Menzel aus Vonn die Hauptrede hielt. Ein Besucher der Versammlung sprach dann den Wunsch aus, dem liberalen Candidaten, Hru. Rennen, möchten folgende Fragen vorgelegt werden: Ist Hr. Rennen 1. für die dauernde Festsetzung der zweiährigen Dienstzeit; 2. für die Beibehaltung des geheimen allgemeinen Reichstagswahlrechts; 3. für die Einführung des Befähigung-Nachweises für die Telegraphen, Telephone, Sprachrohre. L. J. Godes, Rothgerberbach 54.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Wahlmannöver der letzten Stunde. Die Social-Demokraten haben noch am Dinstag folgendes Placat angeschlagen:"Wähler aufgepaßt! Herr Landgerichtsrath Greiß hat in seiner Candidaten- Rede sich dahin ausgesprochen, daß er wiederum gegen die Militairvorlage stimmen werde, wenn nicht andere Umstände eintreten würden. Um dieses nämlichen Vorbehalts willen hat das Centrum im Wahlbezirk Goch den Centrums-Candidaten Graf Loe fallen lassen und einen Candidaten aufgestellt, der ohne Vorbehalt sich gegen die Militair-Vorlage ausgesprochen. Und was hat das Centrum in Köln gethan? Es hat den Vorbehalt widerspruchslos angenommen." Gegenüber dieser wahrheitsliebenden Darlegung stellen wir Folgendes fest: 1. Graf Loe der frühere Reichstags-Abgeordnete für Cleve-Geldern(nicht Goch), hat eine öffentliche Erklärung über seine Stellung zur Militair-Vorlage bzw. zum Antrag Huene überhaupt nicht abgegeben. Er hat sich auf Erklärungen im Wahl-Comite beschränkt, über die dann widersprechende Mittheilungen verbreitet wurden, und es avgeleynt, vor seine Wähler zu treten. Deshalb wurde von seiner Candidatur abgesehen. 2. Hr. Greiß hat am 4. Juni in öffentlicher Versammlung wörtlich erklärt:"Ich achte die Ueberzeugung der dissentirenden Mitglieder des Centrums; für richtig halte ich sie aver nicht. Ich habe nach gewissenhafter Prüfung und frei von jeder Beeinflussung dahin entschieden, mit Nein stimmen zu mussen, und würde bei gleicher Sachlage daran festhalten." 3. Bis jetzt haben die Kölner SocialDemokraten daran eben so wenig auszusetzen gefunden, wie die Centrumspartei. Endlich nach anderthalb Wochen kommt ihnen die Erleuchtung, und sie machen ihre Entdeckung schmackhafter, indem sie über die Vorgänge in Cleve-Geldern den Wählern blauen Dunst vormachen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Radfahrer im Wahlnachrichten-Dienst. Mitglieder hiesiger Radfahrer-Vereine hatten sich bereit erklärt, die Wahlresultate aus den Vororten Köln's per Rad einzuholen. Der Versuch, hierdurch das Gesammt-Ergebnißß früher als bisher festzustellen, befriedigte vollauf. Dasselbe war 1 bis 1 1/2 Stunde eher als bei den vorhergehenden Wahlen im Central-Wahlbureau der Centrumspartei bekannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
