<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>7</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>319254</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>a Durchreisende. Vorgestern Abend traf, von Kopenhagen kommend, der Kronprinz von Dänemark auf dem Hauptbahnhof ein und setzte seine Reise um 11 Uhr 25 Min. nach Paris fort</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Erbprinz Friedrich von Baden traf gestern Morgen um 5 Uhr 50 Min. mit dem Baseler Blitzzug hier ein und fuhr um 6 Uhr 22 Min. nach Scheveningen weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Flora wurde gestern Vormittag in Folge der niedrigen Eintrittspreise von etwa 2000 Personen besucht. In den prächtigen Anlagen des Kunstgarten macht sich eine stets fortschreitende Vervollkommnung bemerkbar, welche sich nicht nur auf den Pflanzen- und Blumen-Schmuck, sondern auch auf die Verschönerung der Teich- und Springbrunnen-Anlagen erstreckt. Die bis in's Einzelne durchgefuührte sorgsame Pflege fällt namentlich Denjenigen in die Augen, die nur bei außergeröhnlichen Anlässen den herrlichen Park besuchen, wie dies vorgestern Nachmittag bei dem ersten großen Gartenfest in diesem Sommer der Fall war. Diese vom Wetter ausnahmsweise sehr begünstigte Veranstaltung lockte nochmals annähernd 3500 Personen hinaus, welche den reizenden Concertsücken lauschten und in Geduld der abendlichen Beleuchtung harrten. Bei letzterer boten einzelne Theile des Gartens , en geradezu feenhaften Anblick dar. Ueber den ganzen Park floß  das Lichtmeer hin, Hunderte von Lämpchen spiegelten sich in dem Teiche, lugten aus den Felsgrotten und belebten die Blumenbeete, während die Terrasse des Wintergartens und das Blumenparterre mit Lampions umbränzt waren. Von dem Feuerwerk, welches gegen 10 Uhr abgebrannt wurde, erregte besonders die schöne Zusammenstellung der Symbole von Glaube, Hoffnung und Liebe in verschiedenen Farben allgemeine Bewunderung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Neuer Seedampfer. Die Rhein- und See-Schifffahrts-Gesellschaft Köln erhält in nächster Zeit einen dritten Seedampfer. Der neue Dampfer, welcher den Namen"S. S. Colonia" führt, ist vergangenen Samstag in Kiel vom Stapel abgelaufen. Derselbe wird die Strecke Köln-London befahren und wird sich in die Reihe der schönsten und lolzesten Dampfer stellen können, welche augenblicklich den Rheinstrom befahren. Der neue Dampfer wird, wie verlautet, Mitte August hier eintreffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Feuerwehr wurde gestern Mittag nach dem Zollstock gerufen, weil dort ein Arbeiter des Fuhrparks angefallen worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>. Samariterdienst. Nach der Samariter-Station Nr. 19, Cleverstraße, wurde Sonntag-Abend gegen 8 Uhr ein etwa 17jähriger Junge gebracht, welcher einen Bruch des rechten Unterschenkels erlitten hatte. Nach Anlegung eines Nothverbandes wurde derselbe unter Begleitung eines Samariters nach dem Bürger-Hospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gegen 10 1/2 Uhr wurde derselben Station blutübertrömt ein Soldat zugefuührt, welcher in dem Kaiserzelte an der"Goldenen Ecke" von einer Rotte Burschen überfallen und mit Kugeltöcken schwer mißhandelt worden war. Das Verbinden zahlreicher großer Kopfwunden nahm geraume Zeit in Anspruch. Erst nach 11 1/2 Uhr konnte derselbe durch seine Angehörigen weggefuührt, werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In Nives wurde ein Mann von einer Rotte roher Burschen überfallen und trug außer äußerlichen so schwere innere Verletzungen davon, daß derselbe von den helfenden Samaritern auf de""itr auch dem Krankenhause gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>g u s c h e Gesellschaft. Das jüngste Samstags-Concert  beschlossß die Reihe der dieseährigen Sommer-Aufführungen. Das Programm brachte vorzügliche Werke von Mozart, Schubert, Mendelssohn Chopin und Gernsheim. Die Idomeneo-Ouverture des Ersten aller Musiker, die reizenden kleinen Sätze aus"Rosamunde" von Schubert brachte das Orchester unter Prosessor Gustav Jensen's Leitung zu schönster Wirkung, ernst und feurig das erste, fein ausgeglichen das letztere Tonwerk. Eine Clavierspielerin aus Holland, Frl. van der Wissel, rief einen wahren Beifallssturm hervor. Die sehr schätzenswerthe Künstlerin trug Mozart's-moll-Concert und Musikstücke von Chopin und Gernsheim mit eben so viel Geschmack als hoch ausgebildeter Technik vor. Mitte September tritt der in der Gesellschaft leider lange entbehrte Hr. Professor Seiß die Leitung wieder an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Vorstand des allgemeinen Organisten-Vereins hatte Dr., Suasum###ag die Eure, von Sr. eminenz dem Herrn CardinalErzbischof empfangen zu werden. Der Vorsitzende, Hr. Dom-Organist Joygnnes Rodenkirchen, schilderte i längerm Vortrage die Ursachen, welche 5. Rundung des Vereins geführt haben und verbreitete sich über Ziel und Zweck desselben. Er überreichte Sr. Eminenz die Satzungen des Vereins mit der Bite, demselben den oberhirtlichen Schutz zuzubarschte ister die Mlitzleder der Abodrung ersateten eingehende Sher Lie hoben I. Aufden des Organistenstandes und über den Verein, der a ur-aubert sich in der wohlwollendsten Weise feierte vorgestern sein fünfjiabelen-Saale des Si esca 8Rfen, welches durch eme Feier imn u. A. erschienen die 5H. Ba; begangen.,wurd. Als Ehrenäste waren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>A. erschienen die HH. Regierungs-Präsident v. Sydow. Ober-Regieres önner Vieren. Ding a we Nachdem der Vorsitzende grüßt hatte, sprach Hr. M. Harzgapn, die Erschienenen herzlich be lach Hr. Regierungs-Präsident v. Sydow dem Verein seine besten Wünsche aus und versicherte ihn des Wohlwollens der die herzlichsten Glückünsche zu seinem heutigen Namenstage. Gewidmet von seinen treuen Rhein-Arbeitern Der Kobes mit dem Velocipobes er so leben Noch manches, manches trauerklötige Jahr, Gewidmet von deinem Freunde Jean in der Alexianerstraße beim Dünn, und Großer Griechenmarkt 96.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>e r e Ausgabe-Termine im Gürzenich sind Mittwoch und Samstag  Von da ab bis zum 1. November 1893 werden die Gewinne jeden Mittwoch von 12--1 Uhr in dem Locale des Wöchnerinnen-Asyles, Sionsthal Nr. 11, gegen Rückgabe des Looses ausgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
