<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>7</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>319248</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Gesammt-Jahresabgabe an Gas würde sich dann auf 60,000,000 Cubikmeter belaufen. Demgemaäß muß dann auch die Einrichtung der Gaswerke auf eine Fabrication von 300,000 Cubikmeter pro Tag eingerichtet werden. Die Rohrleitungen nach der Alt- und Neustadt brauchen nur für 180,000 Cubikmeter berechnet zu sein, während die Vororte so mit Leitungen bedacht sein müssen, daß dort 120,000 Cubikmeter abgegeben werden können. Die Gas-Erzeugung von 300,000 Cubikmeter im Maximum soll in zwei Fabriksystemen erfolgen, von welchen jedes 150,000 Cubikmeter herstellen soll. Die vorhandene Fabrik, welche auf 120,000 Cubikmeter eingerichtet ist, soll auf 150.000 Cubikmeter erweitert und ein zweites Fabriksystem später zugefuügt werden. Die drei jetzt vorhandenen Gasbehaälter fassen zusammen rund 70,000 Cubikmeter. Nach den Erfahrungen anderer Städte ist es für einen geregelten Betrieb erforderlich, 80--100 pCt. der maximalen Tages240d000.-30000o Cahzitmeter. gaven, allo hier Für die Erweiterung des ersten Fabriksystems und für das zweite System sind drei Behälter von je 70,000 Cubikmeter Inhalt vorgesehen. Da durch di im Juli v. J. eingetretene Sonntagsruhe die Gasabgabe onn- und Feiertagen bedeutend geringer ist als früher, so dürften, wie in d. Vorlage, der städtischen Verwaltung dargelegt wird, die gezu hoch gegriffen sein. Sollte aber, eie e arscheende von Seiten der Behörde eine theilellung es Bie jedes der Gaswerke angeordnet werden, so reichen die vorgesehenen Behälter nicht aus. Ueber die zweckmaäßngste Construction eines solchen Gasbehaälters von 70,000 Cubikmeter haben ###### Perechtt gen stattgefunden. Der Gasbehaälter soll mit einem Gebäude umgeben werden, da bei offenen Gasbehaältern eine Heizung vorgesehen werden muß, um das Einfrieren der Glocken zu ##te###,# erkaltung Dieser Heizungen erfordert aber größere Kosten als die Umbauung der Behälter. Für das hiesige Werk ist ein um lauter Behälter von 60 Meter Bassindurchmesser und 10,2 Bassintiefe als am billigsten empfohlen worden, für welchen der Baugrund auch als günstig befunden wurde. Die Kosten dieses Behälters betragen 970,000 ., die auf drei Jahre vertheilt werden sollen. Die Inbetriebsetzung soll Ende 1895 erfolgen. Die äußere Bassinmauer erhält unten eine Stärke von 4,2 Meter, oben eine solche von 1,42 Meter; die innere Mauer wird unten 1,29 Meter, oben 0,77 Meter breit. Das Bassin steht auf einer 11 Meter breiten und 0,70 Meter hohen Betonſchicht, welche die Last gleichmäßig auf den ganzen Baugrund vertheilt. Die Mauer des Gebäudes wird unten 1,29 Meter, oben 0,64 Meter stark und 32,5 Meter hoch. Innerhalb des Gebäudes werden auf je 6,7 Meter Höhe Galerieen angebracht, von welchen aus man die Glocken besichtigen kann. Das Gebäude wird mit einem Kuppeldach gedeckt, auf welchem eine Laterne sitzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im hohen Chor des Domes werden zur Zeit im Auftrag des Domcapitels und unter oberer Leitung des Hrn. Dompropst Dr. Berlage Untersuchungen vorgenommen, um die frühere Gestaltung der Umgebung des Hochaltars festzustellen. Es hat sich hierbei zunächst bewahrheitet, daß der alte Fußboden rings um den Altar auf gleichem Niveau liegt, so daß die Sockel der Pfeiler vollständig zu Tage treten. Zu der Altar-Mensa, welche auch an der hintern Seite unter den Zopfaubauten deutlich zu erkennen ist, führten anscheinend früher nach allen vier Seiten Stufen hinauf. Zwischen den beiden mittlern Chorpfeilern hinter dem Hochaltar befand sich in alter Zeit der erzbischöfliche Thron, da bekanntlich der Erzbischof an dieser Seite, dem Volk das Gesicht zugewandt, celebrirte. Einen Aufbau hatte dieser Altar nicht; es standen auf demselben nur vier Engel aus Bronze, welche Kerzen trugen, und die, wie so manches Schöne, aus dem Dom verschwunden sind. Zwischen dem alten und dem aus dem vorigen Jahrhundert herrührenden Fußboden neben und hinter dem Altar fanden sich im Schutt, theils vergraben und theils eingemauert, viele reich polychromirten Fragmente von Architekturtheile aus Drachenfelsengestein gearbeitet, welche zweifellos von der steinernen Chor-Einfassung(Schranken) herrühren. Ein zelne Ornamenttheile, aus Baumberger Stein hergestellt, welche im Schutt sich fanden, dürften wohl als Reste des erzbischöflichen Thrones zu bezeichnen sein. Bekanntlich fanden sich auch beim Abbruch der Treppenpfeiler am nördlichen Thurm im Jahre 1856 einzelne Theile der Chorschranken eingemauert. Die Kirchenbehoörde hat die gewiß von allen Sachverstaändigen freudig begrüßte Absicht, vor der Anbringung des Mosaikbodens im Chor die frühern Niveauverhältnisse wieder her zustellen und alle spätern Zuthaten aus der Zopfzeit zu beseitigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Die philharmonischen Concerte im Volksgarten werden seit Eintritt des ungünstigen Wetters im Saale des Restaurationsgebändes abgehalten, was den Musikstücken zum Vortheil gereicht. Denn Streich musik klingt nun ein Mal nicht im Freien: der Ton der Saiten-In strumente wird dort körperlos. Altbewährten Stücken kann dieser Um stand nichts anhaben; allein Neuheiten, die sich vornehmlich auf or clestrale Tonmalereien stützen, kann es gefährlich werden. Der symphonischen Tondichtung Am St. Gotthard, die unter Leitung des Componisten, Musikdirectors H. Willemsen(Düsseldorf), im 41. Concert am Dinstag erstmalig zu Gehör gebracht wurde, kam somit die Aufführung im geschlossenen Raum zu Statten. Das Programm erläutert den Gedankengang wie folgt:"Hornruf erweckt die Gnomen im tiefsten Schacht des St. Gotthard zur Arbeit, erstes Thema</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Gnomen kommen aus allen Bergspalten und hämmern am Gestein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auf der Spitze des Berges klagt die Alpenfee(zweites Thema), daß ihre Blumen, Wassermangels wegen, verwelken müssen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die hört der Gnomenvon der lieblichen Klage der Fee, befiehlt er seinem Volk, Wasser heraufzuschaffen. Immer mächtiger quillt das Wasser auf findet einen Ausweg und stürzt brausend in die Thäler(erstes und zweites Thema), als rinnender Rhein die düröstenden Fluren erquickend Najaden, Nixen und Elfen begleiten mit ihren Gesängen und Tänzen den Fall des schäumenden Stromes." Bei der tonmalerischer Illustration erweist sich Hr. Willemsen als Tonünstler von bemerkenswerther Darstellungskunst und als kenntnisßreicher instrumentaler Colorist. Dabei läßt er seiner Phantasie nicht wild die Zügel schießen, sondern ist mit Glück bestrebt, die verschiedenen Momente in gefällige und üübersichtliche Formen zu kleiden. Das wirksame Werk fand sehr lebhaften Anklang und vi. wohl in nächster Zeit seinen Einzug in die Concealsäle halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde in das städtische Krankenhaus ein Knabe aufgenommen, welcher in einem Garten von einem Baume gefallen war und dabei einen Armbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Social-demokratische Wahrheitsliebe. Das hiesige socialdemokratische Blatt brachte in Nr. 82 einen Bericht unter Kendenich, wonach der Aehrenfelder Katholische Gesellen-Verein gelegentlich eines Ausfluges nach der Kranzmaar am Sonntag den 9. d. an einer Schlägerei sich betheiligt, ferner in Kendenich wie eine wilde Bande sich benommen, Frauenspersonen belästigt habe usw. Das Blatt bemerkte dann weiter, jetzt werde das Gerücht colportirt, die Ausfuügler seien Social-Demokraten gewesen; aber auf diese Weise suche man die Gesellen-Vereinler rein zu waschen. Das sei ein Mal so Centrums-Partir. Da thatsächlich der Aehrenfelder Gesellen-Verein keinen Ausflug(weder insgesammt, noch theilweise) gemacht hatte, konnte er an den oben geschilderten Rohheiten natürlich nicht betheiligt sein. Zutreffend an der ganzen Geschichte war allerdings, daß ein Aehrenfelder Verein, dessen Mitglieder aber keineswegs der Centrumspartei nahe stehen, einen Ausflug nach der Kranzmaar unternommen hatte. Zum Widerruf aufgefordert, mußte das social-demokratische Blatt bekennen, daß nicht der Aehrenfelder Gesellen-Verein, sondern ein Spar-Verein die geschilderten Ungehörigkeiten in Kranzmaar bzw. Kendenich verübt habe, vergaß aber hinzuzufügen, daß seine eigene, böswillige Entstellung des Sachverhalts -- social-demokratische Taktik gewesen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>a Strafkammer. Der oft vorbestraft Schuhmacher Gerhard Bollmann aus Düsseldorf öffnete mit einem Nachschlüssel in einem Hause an der Agrippastraße eine Zimmertüre und stahl Schmucksachen und Leinen im Werthe von 70 M. Das Gericht erkannte auf drei Jahre Zuchthaus und fünf Jahre Ehrverlust</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Tagelöhner Arnold Diebold von hier, ein unverbesserlicher Taschendieb, stahl einer Dame die Uhr aus der Tasche und wurde bei einem ähnlichen Diebstahle abgefaßt. Er erhielt eine Gesammtstrafe von 5 1/2 Jahren Zuchthaus und 10 Jahren Ehrverlust. 90 Marktgeld-Empfänger Wilhelm Stammler hier der eine achtbare Dame schwer beleidigte, wurde zu 100 M. Geldstrafe verurtheilt.-- Ein kaum aus dem Zuchthause entlassener Tagelöhner erhielt wegen schwerer Mißhandlung vier Monate Gefäogniß.-- Eine Frauensperson floh aus dem Hospital in ihrer Hospitalskleidung und gab bei ihrer Verhaftung einen falschen Namen an. Das Gericht nahm an, daß sie die Kleider nur zum Zwecke der Flucht gebraucht habe und erkannte in dieser Hinsicht auf Freisprechung. Wegen Angabe eines falschen Namens erhielt die Angeklagte vier Tage Haft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Brieftauben-Sport. Die erste der am Sonntag in Wien aufgelassenen Brieftauben des hiesigen Vereins Columbia ist geste Morgen.8 hier eingetroffen. Dem Besitzer derselben, Hru. Stephan Monheim, wurde der Kaiſerpreis zuerkannt.0"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>T: iner Thierschutz-Verein hält am Sonntag den 23. Juli d.." 11 Uhr Vormittags, im Isabellen-Saale des Gürzenich eine außserordentliche General-Versammlung ao, mit der die Festfeier des fünfundzwanzigährigen Bestehens des Vereins verbunden wird. An Pesäischen Theschat-Bereins gand der Verdandtag der heusch (13961 Die Garnison-Verwaltung ist seit einiger Deit damit beschäftigt, diejenigen freien Plätze, deren Betreten bisheran dem Publicum ohne Einschlänkung gestattet war, durch eine Drahtumzännung der Benutzung des Publicums zu entziehen. Vor den C marten in Deutz ist diese Drahtumzännung bereits fertiggestellt und soll, wie mir anscheinend ganz ernsthaft versichert wird, demnächst mit Umzännung des Neumarktes zu Köln vorgegangen werden. Welche eschide uberogch deg, Publieum zuoerfüigt wied, braucht wohl uicht geschildert zu werden. Es sei noch erwähnt, daß in der Casemattenstraße in Deutz die Absperrung in der Weise vorgenommen ist, daß mitten in der Straße Pfähle eingerammt und an diesen die theilweise mit Stacheln versehenen Drähte befestigt sind. Abgesehen davon daß dadurch die Straße selbst sehr verunstaltet wird, gefährden die Stacheldrähte die Kleider der Passanten. Es bleibt mir ganz unterständlich, daß die städtische Behörde dies alles ruhig geschehen läßt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Neuwied, 18. Juli. Heute Nachmittag ereignete sich auf dem Rheine hierselbst ein schrecklicher Englücksfall. Zwei junge Leute unternahmen in einem sogen. Flieger eine Lustfahrt auf dem Strome Ungefähr in der Mitte desselben kamen sie in die Fahrlinie des mit voller Dampfkraft zu Thal fahrenden Salondampfers Deutscher Kaiser.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
