<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>6</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>319222</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In dieser Woche findet eine Sitzung der Stadtverordneten-Versammlung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueber die Thätigkeit des Fuhrparks zur Zeit der Choleragefahr im vergangenen Jahre sagt der so eben für das Geschäftsjahr 1892/93 veröffentlichte Bericht der städtischen Verwaltung Folgendes. Zur Abwehr der Choleragefahr ordnete die Sanitäts-Commission u. a. die Untersuchung sämmtlicher Pumpen-Brunnen und das tägliche Spülen sämmtlicher Straßen an. Erstere Maßregel hatte zur Folge, daß der größte Theil der öffentlichen Pumpen geschlossen werden mußte. Zur Ausführung der zweiten Maßregel reichten die vorhandenen Arbeiteräfte nicht aus. Es wurden daher vom 28. August v. J. ab 40 Hülfsarbeiten auf die Dauer von sechs Wochen eingestellt. Diese spülten unter Aussicht bzw. Beigabe eigener Arbeiter zunächst in 24 Abtheilungen läglich die sämmtlichen Straßen von Alt-Köln und außeadem die meisten Straßen der Vororte. Später wurde die Zahl der Abtheilungen auf acht herabgesetzt und nur die Spülung der Rinnsteine, Zinkkasten, Straßhenwinkel usw. angeordnet. Die Spül-Abtheilungen waren gleichzeitig mit Desinfectionsmitteln versehen und desinficiren sämmtliche Aunsteine, Schlammkaſten, Bedürfnissß-Anstalten und Häuferwinkel. Aißeadem wurden während dieser Zeit auf Ersuchen der Polizeibehoörde #glich acht bis zehn Arbeiter zur zwangsweisen Desinficirung in Wohnen und Höfen gestellt. Um für die Zukunft ein ausgebildetes sonat für diesen Zweck zu haben, wurden vom 1. Januar d. J. ab halbmonatlich wechselnd, zwei Arbeiter der Straßenreinigung in die mit dem Augusta-Hospital verbundene Desinfections-Anstalt beordert, so daß am Schluß des Berichtsjahres zwölf Arbeiter ausgebildet waren. Die Kutscher der Abfuhrwagen führten während der Cholera5 eröffnen heute eine Filiale unserer Schirmfabrik. Hier wie in unserm * Hauptgeschäft Breitestrße 47--49 kommen nur unsere selbstverfertigten Schirmfabricate in gediegener Ausführung sowie in den stets neuesten und geschmackvollsten Ausstattungen zu den aller Billigsten Preisen zum Verkauf. 6 Sämmtliche Schirm-Reparaturen werden schnell u. billig ausgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Circus Renz(Kaisergarten) übt das glanzvolle"Künstler- fest" noch immer in unvermindertem Maße seine Anziehungskraft, so daß Abend für Abend das Haus voll besetzt ist und am Sonntag viele Hunderte wieder umkehren mußten, ohne Platz finden zu können. Daneben zeichnet sich auch das übrige Programm durch reichen Wechsel aus. Heute Abend soll das Programm der Parade-Festvorstellung zur Wiederholung gelangen, welches auch hier sich eines außerordentlichen Erfolges zu erfreuen gehabt hat... Eme#</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Tödtlicher Unfall. Zwei Knaben spielten am Sonntag-Nachmittag mit einem geladenen Revolver, welcher bei einem Umzug in ihre Hände gerathen war. Plötzlich entlud sich die Waffe und die Kugel drang dem einen Knaben in den Unterleib. Der Schwerverletzte wurde in das städtische Krankenhaus gebracht, wo er bald darauf starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag 3 Uhr geriethen die Kleider eines Waschmädchens auf dem Hunnenücken, welches dem Feuer zu nahe gekommen war, in Brand. Das Dienstädchen des Hauses ergriff sogleich ein nasses Tuch, um die Flammen zu löschen; die Wäscheren jedoch riß sich los und lief, schrecklich um Hülfe schreiend, durch den Hof in den Garten, wodurch die ganzen Kleider erst recht in Brand geriethen. Der ganze Unterkörper, der Rücken und die Arme wurden arg verbrannt. Auf das Geschrei der Englücklichen eilten drei Mitglieder des Samariter-Vereins, welche in einem anstoßenden Hause in der Stolkgasse wohnen, mit ihren Verbandlasten zur Unfallsätte, legten der Schwerverletzten Nothverbände an und schafften sie mittels einer Tragbahre nach dem Vincenz-Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Verhaftung. Am Samstag-Abend wurde in einer hiesigen Herberge ein Mann festgenommen, auf welchen die Beschreibung derjenigen Person paßt, welche zu Allersheim bei Koblenz eine Frau ermordet hat."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armec-Corps nachfolgende Stellen zu besetzen: Bonn, Staatsanwaltschaft bei dem königl. Landgericht, Kanzleigehülfe, Schreiblohn nach der Seitenzahl des gelieferten Schreibwerkes ca. 50 bis 60 M. monatlich. Breyell, Bürgermeister-Amt, Polizeidiener, 725 M. Gehalt, 75 M. Kleidergeld und freie Dienstwohnung; Anträge sind bis zum 2. August c. an das Bürgermeister-Amt Breyell zu richten. Köln, kaiserl. Telegraphen-Amt, Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigend bis 1500 M. und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich. Ney, Bürgermeister-Amt Halsenbach, Kreis St. Goar, Gemeindeörster, 1000 M. jährlich. Trier, Oberbürgermeister-Amt, Stadtdiener, 600 M. Gehalt jährlich, Dienstwohnung und Dienstkleidern; ferner hat Inhaber die Reinigung und Heizung eines Theiles der Rathhausäume gegen besondere Vergütung zu übernehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
