<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>8</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>319290</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Sonntagsruhe im Bäckergewerbe bildete vorgestern wiederum den Gegenstand der Berathung in einer sehr zahlreich besuchten Versammlung der Bäckergesellen Köln's. In Ausführung der am 10. d. M. gefaßten Beschlüsse hat kürzlich eine Abordnung von Bäckergesellen zum Regierungs-Präsidenten sich begeben, um wegen verschiedener das Bäckergewerbe interessirender Fragen vorstellig zu werden. Der Herr Regierungs-Präsident hat bei diesem Anlaß der Commission empfohlen, im Anschlugß an die von der Bäcker-Innung aufgestellte Statistik betreffs der Arbeitszeit nunmehr auch von Seiten der Arbeitnehmer eine statistische Aufnahme hierüber zu bewerkstelligen. Demzufolge faßte man in der vorgestrigen Versammlung den Beschlußß, Köln zum Zweck der erforderlichen Erhebungen in 25 Bezirke einzutheilen. Die Mittheilung, daß kürzlich der Bäcker-Tag in Mainz für die Einführung einer nur vierzehnstündigen Sonntagsruhe sich ausgesprochen habe, verfehlte nicht, in der Versammlung Erbitterung hervorzurufen; man faßte eine Resolution, in welcher gegen den in Mainz gefaßten Beschlußß Einspruch erhoben und die Gewährung einer vierundzwanzigsteündigen Sonntagsruhe beantragt wird. Im weitern Verlaufe fand jedoch schließlich ein Vermittelungsvorschlag, welcher für eine zwanzigsteündige Sonntagsruhe sich ausspricht, anscheinend die meisten Anhänger. Am nächsten Mittwoch-Nachmittag wird deshalb eine neue Versammlung in das Geſellenhaus einberufen werden mit der Tagesordnung:"Antrag auf Einführung einer zwanzigsteündigen Sonntagsruhe".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das erste Strauß-Concert, welches am Donnerstag-Abend im Volksgarten stattfand, war sehr zahlreich besucht und rechtfertigte in vollstem Umfange den glänzenden Ruf, welcher der Capelle voraufgeht. Das aus zwölf Nummern bestehende Programm wies nicht weniger als sieben neue Compositionen auf. Nach einer Ouverture von Thomas folgte eine Composition des Dirigenten, Hru. Eduard Strauß, betitelt: "Hochzeitslieder", Walzer zur Vermählungsfeier der Herzogin Margaretha Sophia von Würtemberg. Das Publicum spendete dieser reizenden Composition so reichen Beifall, daß die wunderschoöne WalzerMelodie eine zweimalige Wiederholung fand. Aus den sonstigen Programm-Nummern ist zu erwähnen"Diplomaten-Polka" und"Ninettawalzer", die in ihrer Eigenartigkeit ganz außserordentlich gefielen. Eine nicht minder ansprechende Composition ist"Das mexicanische Ständchen". Im Schlußtheile traten besonders hervor"Maurische Fantasie", Balletmusik aus der Oper"Der letzte Maurenönig", sowie"Lied ohne Worte", Polka-Mazurka vom Dirigenten, wobei seine Gattin recht wirkungsvoll die Begleitung auf der Harfe übernommen hatte. Der Concert-Abend wies nicht weniger als neun Wiederholungen auf, während zwei Musikstücke sogar eine dritte Aufführung fanden-- gewiß der beste Beweis für die künstlerisch vollendeten Leistungen der Capelle. Das Concert endigte um 1/2 11 Uhr. Die einzelnen Nummern folgen sehr schnell auf einander da die Pausen kurz bemessen sind-- alles sehr nachahmenswerthe Vorzüge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gelandet. Gestern Morgen wurde am Trankgassen-Werft die Leiche eines etwa 14 Jahre alten Knaben gelandet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern Mittag fuhr ein großer Wagen mit solcher Wucht gegen einen Laternenpfahl in der Komödienstmaße, daß derselbe in mehrere Theile zerbrochen wurde. Das abgebrochene Rohr wurde alsbald verstopft, um das Entstömen des Gases zu verhindern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Uebungen. Gestern und heute Morgen fanden am StadtTheater Uebungen der Feuerwehr statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde im städtischen Krankenhause ein Mädchen aufgenommen, welches über einen im Hausflur stehenden Eimer gestürzt war und einen Oberschenkel gebrochen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Nippes, 24. Aug. Die Leiche des Pflasterer Wilhelm Ossendorf von hier, welcher, wie berichtet wurde, beim Baden in der Nähe von Weiß im Rhein ertrunken ist, wurde in Stüizelberg gelandet und auf dem dortigen Friedhofe beerdigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Rad-Wettfahren. Bei dem am Sonntag in Bochum stattgefundenen internationalen Rennen errangen folgende Kölner Fahrer Preise: Jul. Schützendorf jun.(Rauf.-Club Schwalbe) im Niederrad-Ermunterungsfahren den 1. Preis, Jean Schaaf(.-V. Colonia) im Niederrad-Recordfahren den 3. Preis, H. Kübacher(.-V. Eadsport) im Hochra-Recordfahren den 3. Preis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Neuß, Freitag 25. Aug., 9 40 Vm.(Eig. Drahte. der Köln. Volksztg.) Auf zwei im hiesigen Erft-Caual liegenden Schiffen starben drei Personen an asiatischer Cholera. Weitere Erkrankungen sind bis jetzt nicht eingetreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
