<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>7</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>319232</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Leichenfeier für Weihbischof Baudri. Zu unserm Bericht über die feierliche Bestattung der Leiche des seligen Weihbischofs Bandi wird uns noch mitgetheilt, daß unter den Herren, welche die fünmalige Einsegnung vornahmen, sich auch Prälat und Generalvicar Canonicus Dr. Giese aus Münster befand. Von den Aachener Stiftsherren waren erschienen Canonicus Brockhoff und Ehren-Canonicus Dechant Stapper von Burtscheid, dem sich Pfarrer Straub von Burtscheid angeschlossen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In dem Volks-Speisehaus(Mathiasstrße 16) sind in der ersten Hälfte dieses Jahres u. a. verabreicht worden: 45,137 Glas Bier, 46,614 Tassen Kaffee, 3621 Tassen Chocolade, 16,975 Schnittchen mit Schinken, 18,650 Eier, 42,663 Brödchen mit und ohne Butter, 3348 Würstchen, 9766 Cigarren erster und 12,074 zweiter Qualität, 10,965 vollständige Mittagessen, außeadem Mittags 20,050 Portionen Fleisch und Gemüse und 15,162 Portionen Suppe, ferner 38,449 Portionen Abendessen und 832 vollständige Abendessen. Der Betrieb ist in bester Ordnung. Die Einrichtungsarbeiten des neuen Speise- und Kaffee-Hauses(Marzellenstrße 80, alte Hessenberg mit den Eisenbahnögen) sind so weit vorgeschritten, daß voraussichtlich gegen Ende dieses Monats der Betrieb begonnen werden kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. Gestern Morgen entstand in einer Wirthschaft auf der Mülheimerstraße in Köln-Deutz Feuer, von dem die Kegelbahn sowie ein Stall ergriffen wurden. Der Feuerwehr gelang es, des Brandes in kurzer Zeit Herr zu werden. U. a. kamen auch zwei Schweine in den Flammen um.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Grund zur Steigerung. Schusterjunge:"Na, Männeken, wat kost' heut' die Milch?"-- Milchändler:"Was'ne dumme Frag'! Was sie gestern auch gekostet hat. Warum soll sie denn heute mehr kosten?"-- Schusterjunge:"Na, ick dachte, Sie mußten mit dem Preis auffschlagen, weil die Zeitung berichten dhut, det dat Wasser so gestiegen is." am 5. Juli 1893. Gasfabrik 18,7. Lab.--. Stadt--.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
