<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>8</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>319270</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die königl. Eisenbahn-Direction, linksrheinische, hat eine wen, für viele Geschäftstreibende von besonderm Interesse ist. Es tritt nämlich vom 1. October d. J. für den Binnenverkehr des Eisenbahn-Directions-Bezirks linksrheinische Köln ein neue Guterrarif in Kraft. Hierdurch wird von diesem Zeitpunkt ab der jetzige Local-Gütertarif vom 1. Januar 1891 nebst Nachträgen aufgehoben. Der neue Gütertarif enthält u. a. neue, vielfach ermäßgte, aber auch erhöhte Entfernungen für die neuen bis dahin so der Station Külug Vuter-Bahnhöfe. Erhöhungen treten bei der Station"Köln-Süd" im Verkehre mit den Stationen in der Richtung von Köln-Neuß und von Köln-Düren ein. Es erhalten ferner vom 1. October d. J. ab die bisherigen Stationen Ehrenfeld, Rippe, alter Bahnhof Nippes Centralwerkstätte allgemein " officielle Bezeichnung:"Köln-Ehrenfeld","Köln-Longerich","Kölnnippes alter Bahnhof" und"Köln-Nippes-Hauptwerksätte". Es müssen vom 1. October ab sämmtliche Frachtgutſendungen, welche nach einer der vier vorgenannten Stationen oder nach den Güter-Bahnhöfen und die wallfäiudice Siatianet, oder"Röln-Rheinstation" bestimmt sind, die vollste nige Stationsbezeichnung, wie sie hier angegeben ist n der Frachtbrief-Adresse tragen. Fehlt die Nebenbezeichnung(Ehrenfeld, ongrich usw.), dann werden die Sendungen sämmtlich auf dem "Gel Iu" zu den für diese Station bestehenden gahgefertigt. Au, de Eilgut-Sendungen für Kölnehrenfeld, Köln-Longerich und für Köln-Nippes-Hauptwerksätte findet die vorstehende Bestimmung siungeräße Anwendung, jedoch mit der Maßgabe, daß bei dem Fehlen der Nebenbezeichnung(Ehrenfeld, Longerich, Nippes-Hauptwerksätte) auf den Frachtbrief-Adressen die Abfertigung dieser Sendungen ausschrießlich auf der beim Betriebs-Bahnhof an der Maybachstraße gelegenen Station"Köln-Eilgut-Abfertigung" stattfindet. Ferner wird vom 1. October ab die Güter-Station"Köln-Pantalon:(ate., Von#.#ho an Pantaleon) in allen in Betracht kommenden Verkehren als Tarif-Station aufgehoben. Vom genannten Zeitpunkt ab dient die Güter-Station"Köln-Pantaleon" bis auf weiteres nur noch als Ladestelle des Güter-Bahnhofs"Köln-Süd"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>an#genoug der Entfernungen und Tarifsätze für den letzterähnen Bahnhof. Der neue Gütertarif wird bis spätestens Mitte September zur Ausgabe gelangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>reri kensame gi. Hrn. Pauls Wolbersra und dem wiederholt als Candidat für die Reichstagswahl hier aufgestellten Hru. Max Lücke ein gespanntes Verhältnissß, welches auch in Versammlungen wiederholt zum Ausdruck kam. Nunmehr hat Hr. Woldersky Köln verlassen und, dem Vernehmen nach, sich nach Berlin gewandt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ferien-Colonieen. Die Abreise der in diesem Jahre in Ferien-Colonieen, untergebrachten Kinder erfolgt am Dinstag den 15.., Vormittags 10 Uhr 52 Min. von Deutz ab. Die Kinder kehren am Dinstag den 5. September, 11 1/2 Uhr, nach hier zurück. Die Milchstationen nehmen am 15. d. ihren Anfang und dauern mit Ausschlußß der Sonntage bis zum 6. September einschliefßlich. In den FerienColonieen Winterscheidt, Aller, Hrchen und Blankenberg-Stein werden se. den Colonieen Happerschoß, Nieder-Otterbach und Kellers je. 31."der untergebracht. Jeder der zwölf Milchstationen werden 40--.50 Kinder übewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Circus Renz soll, wie es scheint, in Köln ein eigenes Circusgebäude erhalten. Der Hr. Director Renz hat wenigstens, wie er, erfahren Verl wandlungen mit der Stadt wegen Ankaufs des Grundstückes des Waisenhauses am Perlengraben, desgleichen mit den Besitzern mehrerer Grundstücke am Blaubach angelnüpft. Die Verhandlungen mit dem Besitzer eines an der Neußertraße, in der Nähe der Feuerwache, befindlichen Grundstückes haben zu keinem Ergebnißß geführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schlägerei. Gestern Nachmittag entstand in einer Wirthschaft an der Hahnenstrße eine Schlägerei, wobei der Wirth zwei Stiche in Srangemnhguse Verletzten nach dem städtischen Wendung nahm ein häufig beliebter n ein hiesiger Bürger am Sonntag im Eisenbahnzug mit seinem Söhnchen machte. Die Beiden waren auf einer Fahrt nach Brühl gearirien#0 de Kleine schaue vergnügt zum Feuster des Wagenbtheils hinaus, seine."Hur auf dem Rücken in der Hand haltend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>muse, Merrem ohne in Brühl eine neue Kopfbedeckung kaufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Nippes, 6. Aug. Wie den Lesern des Kölner Local-Anzeiger noch bekannt sein wird, legten die Ausschuß-Mitglieder der königlichen Eisenbahn-Hauptwerkstatte zu Nippes am 10. Juli</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>J. ihr Mandat nieder, hauptsächlich aus dem Grunde, weil die am 1. December v. J. eingeführte Herabsetzung der Stücköhne um 10 pCt trotz der wiederholten Bitten bei den aufsichtührenden Behörden bis zum 10. Juli d. J. noch nicht zurückgezogen war. Am 1. August und die folgenden Tage erhielten die Arbeiter der Wagen-Abtheilung nun die mündliche, nicht officielle Mittheilung von Seiten ihrer Vorgesetzten, daß die erwähnte Maßnahme vom 1. d. M. an aufgehoben sei, wogegen den Beamten und Arbeitern der Maschinen-Abtheilung bis jetzt noch keine solche Mittheilung gemacht worden ist. Diese unterschiedliche Behandlung der beiden Abtheilungen findet in den betroffenen Arbeiterkreisen kein Verständnissß. Dieselben hofften vielmehr in dieser Frage gleichmäßig behandelt zu werden, weil auch die erwähnte Maßnahme gleichzeitig erfolgte. Die Arbeiter der Maschinen-Abtheilung geben sich der Hoffnung hin, daß auch sie von dem acht Monate lang anhaltenden Alb, welcher schon so manche Familie schwer geschädigt hat, noch im Laufe dieses Monats befreit werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
