<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>6</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>319215</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auer unterliessß es nicht, die Verdienste des Hru. Bankdirec- tors Elkan hervorzuheben, welcher als Seele der Pfarrvertretung stets um den Zusammenhalt der Pfarr-Eingesessenen eifrig bemüht sei und dem das Gelingen auch dieser Feier wie manch anderer ähnlicher Veranstaltung zum größten Theil zu verdanken sei. Herr Director Elkan lehnte das Lob für sich ab und pries die Einmüthigkeit zwischen Klerus und Volk; gerade durch dieses glückliche Verhältnissß sei so manches chöne in unserer Kirche und Pfarre zu Stande gekommen. Sein Trinkspruch galt dem fernern Blühen und Gedeihen dieser Harmonie. Der Frauen und Jungfrauen in der Pfarre gedachte Herr Dr. Peiffer. Als seinen frühern Religionslehrer feierte Herr Jean Weber Herrn Flausmann in beredten Worten. Wenn er, Redner, heute als glaubenstreuer Katholik festen Muth und Vertrauen zur guten Sache habe, so erkenne er darin die Früchte, die zum guten Theil im Schul-Religions- Unterricht in das kindliche Gemüth ausgeuäet worden seien. Redner schloß mit einem kräftigen Hoch auf die feste Burg des Centrums. In einer Zeit, in welcher irregeleitete, der Religion entfremdete Massen die Beseitigung der Standesunterschiede erstreben, wirkt es wahrhaft erhebend, wenn üüberzeugungstreue Katholiken verschiedensten weltlichen Standes einem verdienten Priester ihrer Kirche bei seinem Scheiden einerächtig ihre Werihschätzung, ihren Dank und ihre Anerkennung einmüthigen Sinnes bekunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bürger-Gesellschaft. Dem Bericht über die am Sonntag von den Mitgliedern und Freunden der Kölner Bürger-Gesellschaft veranstaltete Rheinfahrt nach Linz sei noch nachgetragen, daß leider ein trüber Schatten auf die Freude der Festtheilnehmer fiel durch die Kunde von einem bedauerlichen Englück. Als nämlich der Dampfer bei Linz vor Anker gegangen war, badete der Heizer des Schiffes im Rhein und ertrank. Die Trauerbotschaft rief allgemeine Theilnahme hervor, welche sich auch darin äußerte, daß für die Hinterbliebenen des Verungluückten ein ansehnlicher Betrag gesammelt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gerettet. Montag-Abend kurz nach 7 Uhr badete ein Arbeiter an dem Nordende des Mütheimer Hafens und gerieth dabei in ein Baggerloch. Auf sein Hülferufen eilte ein Arbeiter herbei, sprang in: Wasser und hielt den Ertrinkenden so lange über Wasser, bis zwei Knechte einer Baggermaschine mit einem Nachen Hülfe brachten und Beide retten konnten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
