<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>7</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>319231</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bauthätigkeit. In unserer Stadt wird in jüngster Zeit mit alten Gebäuden flott aufderäumt, darunter auch mit Gebänden, welche einstens als Prachtbauten der Stadt Köln galten und von den hervorragendsten Bürgern erbaut worden waren. Gegenwartig wird das große Gebäude an der Ecke Sternengasse und Kämmergasse niedergelegt. Dasselbe wurde im Jahre 1661 durch die Eheleute Arnold Uebelgun und Frau Maria Katharina Hambloch, Rathsverwandte der Stadt Köln, neu erbaut. Das von ihnen"Hum Kessel" genannte Haus wurde mit allen Bequemlichkeiten der damaligen Zeit ausgestattet, und ein großer, mit schweren Steinquadern, mächtigem Tonnengewölbe und Kellerschrotten versehener Keller, welcher wohl bei derartigen Häusern nie fehlte, sowie der große Speicher geben Kunde von der Sorg- falt, welche damals ganz besonders auf diejenigen Räume verwandt wurde, die zur Aufbewahrung von Weinvorräthen und Lebensmitteln dienten. Im Erdgeschoßß befand sich ein großer Rathssaal, welcher zuletzt als Buchdruckerei diente. Dieser Saal ist mit einer reichen durch Handarbeit hergestellten Stuckdecke, welche zum Theil noch gut erhalten ist, sowie einem ebenfalls noch gut erhaltenen Marmor-Kamine versehen. Von den gebrannten Fensterscheiben sind nur noch einzelne Ueberreste vorhanden. Die Höhe der Stockwerke in dem Gebäude ist gegenüber den heutigen Verhältnissen erheblich niedrig, aber dennoch machen die Räume mit den schön verzierten Balkendecken einen recht wohnlichen und gemüthlichen Eindruck. Das Gebäude blieb bis zum Jahre 1736 den 20. Mai im Besitze der Nachkommenschaft der Familie Uebelgun.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Bericht der hiesigen Handelskammer wird, soweit der Vorrath reicht, den Handelskammer-Wahlberechtigten auf der Kanzlei (Rheingasse 8) unentgeltlich verabfolgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Verein seminaristisch gebildeter Lehrer der höhern Schulen Rheinlands hielt am Sonntag hier seine Jahres-Versammlung ab, an der Lehrer aus fast sämmtlichen größern Städten der Rheinprovinz theilnahmen. Nach einer herzlichen Begrüßung durch den Vorsitzenden wurde beschlossen, beim Vorstand des Landes-Vereins zu beantragen, daß der Titel"Elementarlehrer" für die seminaristisch gebildeten Lehrer an höhern Schulen in Wegfall komme und der Lehrer nach der Anstalt, an welcher er wirke, den Titel führe, also: Gymnasiallehrer, Realgymnasiallehrer usw. Dasselbe soll für die Vorschullehrer gelten. Aeltere Lehrer sollen den Titel Oberlehrer erhalten. Bezüglich der Gehaltsverhältnisse seien die Lehrer an städtischen Anstalten denjenigen an staatlichen Anstalten gleichzustellen. Das Höchstgehalt soll in kürzerer Zeit als in 32 Jahren erreicht werden. Der bisherige Vorstand wurde wiedergebählt; und an Stelle des ausgetretenen Cassirer H. Spahn gewählt. Der nächste Verbandstag soll in den Osterferien in Vonn stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern Morgen gerieth auf der Bonnerstraße der Fuhrmann eines Bierwagens unter die Räder seines Wagens und wurde so schwer verletzt, daß der Tod alsbald eintrat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gelandet. Vorgestern Abend wurde aus dem Rhein unterhalb der Frohngasse eine anständig gekleidete Frauenleiche gelandet, welche schon längere Zeit im Wasser gelegen hatte. Dieselbe wurde nach dem Todten haus in Nippes geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
