<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>7</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>319246</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtrathswahlen. Nach den im Rathhaus, Zimmer 17, ausliegenden Wahl-Listen für die im November stattfindenden Stadtrathswahlen beträgt die Zahl der Wahlberechtigten über 26,000 Wähler. Laut Bekanntmachung des Oberbürgermeister-Amtes liegt gemäß der Vorschrift dess 19 der Städte-Ordnung die Liste der stimmtähigen Bürger behufs der regelmäßigen Ergänzungswahlen der Stadtverordneten vom 15. bis zum 30. Juli d. J. einschliefßlich in den gewöhnlichen Bureaustunden zur Einsicht auf. Während dieser Zeit kann jeder Einwohner hiesiger Stadtgemeinde gegen die Richtigkeit dieser Liste auf dem Bureau, in welchem die Liste aufliegt, Einwendungen erheben. Die Liste ist nach der Höhe der Steuersätze aufgestellt. Die Eintheilung in die drei Klassen erfolgt erst nach Schluß der Offenlegung. Stimmberechtigt ist jeder selbständige Preuße, welcher seit einem Jahre 1. Einwohner des Stadtbezirks ist und zur Stadtgemeinde gehört, 2. keine Armen-Unterstützung aus öffentlichen Mitteln empfängt, 3. die ihn betreffenden Gemeinde-Abgaben bezahlt hat und außeadem 4. entweder ein Wohnhaus im Stadtbezirk besitzt oder von seinen im Gemeindebezirk gelegenen Grundbesitzungen an Principal-Grundsteuer mindestens 18 Mark zahlt, oder einkommensteuerpflichtige ist, oder an Klassensteuer mindestens 6 Mark zahlt. Als selbständig wird nach vollendetem 24. Lebensjahre ein Jeder betrachtet, welcher einen eigenen Hausstand hat, sofort ihm nicht das Verfülungsrecht über sein Vermögen oder dessen Verwaltung durch richterliches Erkenntnisß entzogen ist. Ausgeschlossen von der Wahlberechtigung sind Diejenigen, welche in Folge rechtmäßigen Erkenntnisses der bürgerlichen Ehre verlustig geworden sind, sowie Diejenigen, welche in gerichtlicher Untersuchung sich befinden, in Concurs oder Zahlungsunfaähigkeit verfallen oder in Fallimentszustand erklärt worden sind, so lange, bis die gerichtliche Untersuchung oder das Concurs- oder Fallit-Verfahren beendigt ist. Mit Ende des Jahres scheiden im Ganzen 14 Stadtverordneten aus, und zwar folgende Herren: in der dritten Klasse Bürgermeister a. D. Eich, Metzgermeister Klein, Schreinermeister Rings und Justizrath Schenk; in der zweiten Klasse: Chemiker Kyll, Kaufmann Loosen, Baumeister Nagelschmid, Rentner Dr. Roeckerath und Notar Schippers; in der ersten Klasse: Baurath Freye, Kaufmann Rob. Heuser, Commercien- rath Eng. Langen, Kaufmann Dr. Neven-DuMont und Justizrath Rieth. Außeadem sind in der dritten Klasse noch Ersatzwahlen vorzunehmen für die verstorbenen Herren Apotheker Rehe und Sanitätsrath Dr. Lohmer. Von den Ausscheidenden gehören sieben der Centrums- vz. der Handwerker-Partei, und neun der liberalen zu. freisinnigen Partei an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durchreisende. Prinz Heinrich von Orleaus traf gestern.50 Vm., von Paris kommend, auf dem Hauptbahnhofe ein und fuhr 10.45 Vm. zum Besuch des dänischen Hofes nach Kopenhagen weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>-- Durchreisende. Der Großherzog von Heisen traf gestern 11.57 Vm. von London hier ein und fuhr 12.25 nach Darmstadt weiter. Derselbe speiste im Fürstenzimmer am Hauptbahnhofe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der hochw. Herr Bischof von Fulda kam gestern Nachmittag mit dem Zug.15 Nm. an und fuhr.15 nach Neuß weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die jüngste Versammlung des katholischen Lehrer-Vereins erfreute sich eines ganz außserordentlich zahlreichen Besuchs. Hr. Rector Baumgarten widmete dem jüngst verstorbenen Regierungs- und Schulrath Hru. Dr. Schönen einen längern Nachruf, dessen Wirken für das gesammte Schulwesen unseres Regierungsbezirkes von großer Bedeutung gewesen sei. Redner schilderte den Verstorbenen als einen Mann von eisernem Fleiße, untermüdlicher Arbeitskraft und praktischem Wollen, der an Schule und Lehrerschaft hohe Anforderungen gestellt, aber auch ihre Interessen in der entschiedensten Weise vertreten habe. Die erziehende Thätigkeit der Schule auf fester religioöser Grundlage sei von dem Verstorbenen in den Vordergrund gestellt worden. Sein Andenken werde stets ein gesegnetes bleiben. Die Versammlung erhob sich zu Ehren des Verstorbenen von ihren Sitzen. In den Vorstand wurden die Herren Rectoren Baumgarten und Schmidt(Köln) und Schmitz(Ehrenfeld) gewählt. Hr. Dompropst, Oberschulrath a. D. Dr. Berlage erfreute die Versammlung mit einem längern Vortrage über seinen jüngsten Aufenthalt in Rom bei der Cardinals-Erhebung unseres Hrn. Erzbischofs. Von besonderm Interesse war hierbei die Schilderung der Erscheinung des h. Vaters. Die neu geründete Vereins-Bibliothek hat in den jüngsten Tagen mehrere bedeutendende Zuwendungen erhalten; mehrere Gönner haben weitere Zuwendungen zugesagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>8. Volks-Symphonie-Concert. Als Eingangsstück diente Mozart's kunstreiche Ouverture zur Zauberfloöte, die unter Concertmeister Holländer mit spielender Leichtigkeit zu Gehör kam. Dazu paßten schlechterdings nicht die mark- und beinerschütternden Posannentöne. Das Tonvolumen, welches diese Instrumente insgemein entwickeln, steht in gar keinem Verhältnissß zu dem des gesammten übrigen Orchesters. Wozu also der Lärm? Man ist es nun schon gewohnt, in diesen Morgen-Aufführungen jedes Mal einer neuen Sängerin zu begegnen; so auch dies Mal. Ausnahmsweise war dieselbe, Fr. Iduna Walter, nicht aus Frankfurt, sondern aus Landau in der Pfalz. Die Dame führte sich auf das vortheilhafteste ein mit dem Vortrag der Penelope-Scene aus Bruch's Odysseus. Für den Liederstrauß hatte sie gewählt Schubert's "Der Tod und das Mädchen", bei dem sie ein Contra-D anschlug, und zwei Lieder ihres Gatten, der dieselben auf dem Flügel begleitete. Als dieser zweite Vortrag gleichwie der erste sehr günstig ausgenommen wurde, spendete sie auch noch eine Zugabe. Fr. Walter besitzt einen vollen und dabei süßen Alt, den sie in der Schule der Kammerängerin Fr. v. Milde in Weimar gebildet hat. Sie hat aber bei dieser auch heute noch kaum übertroffenen Wagnersängerin nicht bloß singen, sondern auch auffassen und vortragen gelernt; denn ihr dramatisch belebter Vortrag unterschied sich sehr vortheilhaft von dem lauwarmen, farblosen Singsang der wandernden Concertanten. Verschweigen wollen wir jedoch nicht, daß die Deutlichkeit der Text-Aussprache durch eine nicht ganz leichte Zunge theilweise in Frage gestellt ist. Von den Liedern des Hru. Walter, der dem Musikleben in Landau vorsteht, gefiel uns das erste am besten; die Art der Declamation sowie die rhapsodische Begleitung ließ leicht erkennen, daß sein Lehrer, der Weimarische Hofcapellmeister Lassen, auch sein Vorbild hierin war. Das pfälzische Künstlerpaar darf seinen Besuch wiederholen und kann dann einer freundlichen Aufnahme sich versichert halten. Einen seltenen Genuß bereitete Hr. Richard Friede, erster Clarinettist des städtischen Orchesters und Lehrer am Conservatorium, durch den Vortrag zweier Sätze aus dem ersten Clarinetten-Concert von C. M. v. Weber. Der Componist des Frischütz schrieb diese Concerte für seinen Freund, den berühmten Münchener Hof-Capellis H. Bärmann, mit dem er öfters Concertreiſen machte. Er kannte die Instrumente des Orchesters wie nicht leicht ein anderer und wußte demzufolge äußerst dankbar dafür zu schreiben. Als Beweis hierür mag dieses-mollconcert gelten, in welchem dem Künstler Gelegenheit gegeben ist, seine technischen Fertigkeiten, so wie seine Vortragskunst nach allen Richtungen in's hellste Licht zu setzen. Hr. Friede verstand es, die ihm gebotene Gelegenheit voll auszunutzen und erwies sich wiederum als einen Clarinettisten ersten Ranges. Der warme Beifall entsprach der schönen Leistung. Frankfurt war dies Mal vertreten durch Hru. Van Knorr, Lehrer an einem der beiden Conservatorien. Er machte uns mit einer neuen Composition, einer symphonischen Fantasie bekannt. Dieselbe entsprach jedoch nicht den Erwartungen, die seine Serenade erweckt hatte, die im vierten Gürzenich Concert im Winter 1887 auf 1888 unter seiner Leitung zur Aufführung kam. Seit dieser Zeit scheint der Componist sich dem musikalischen Verismus ergeben zu haben. Wenn das Rückerinnerungen an das heilige Rußland sein sollen, was wir in dieser Fantasie zu hören bekommen, dann hat der Componist sicher nichts Vergnügliches dort erlebt. Nun weilt Hr. Knorr doch schon Jahre lang in dem schönen Frankfurt; da hätten ihm schon"angenehmere Töne" einfallen können. Wir wollen im Interesse des Componisten hoffen, daß dies nächstens geschieht. Dann werden wir gewiß etwas Erfreuliches zu hören bekommen; denn die Compositionstechnik beherrscht er in nicht gewöhnlichem Maße. Den Beschlußß machte die Oberon-Ouverture.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Blumenhandel. Mit Ermächtigung des Herrn Regierungsräsidenten hat der Herr Polizei-Präsident genehmigt, daß am Sonntag den 23. Juli d. J. in hiesiger Stadt der Handel mit Blumen von --9 Uhr Vormittags und von 11 Uhr Vormittags bis 7 Uhr Nachmittags stattfinden darf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Nippes, 17. Juli. Dem Abschiedsfeste, welches kürzlich die katholische Bürgerschaft zu Ehren des scheidenden Hru. Kaplan Harff veranstaltete, folgten im Laufe der vergangenen Woche noch ähnliche Feiern im Kreise hiesiger Vereine und Corporationen, so von Seiten des Katholischen Bürger-Vereins, der Jünglings-Kongregation, des Katholischen Arbeiter-Vereins und der Lehrerschaft. Alle diese Feste bekundeten in reichem Maße, welcher Liebe und Hochachtung der Scheidende sich erfreute und welch' dankbares Andenken er hier hinterläßt. Die Lehrerschaft widmete demselben zum Abschied ein prächtiges Bild, der ArbeiterVerein ein reich ausgestattetes Diplom, während die Jünglings-Congregation den nunmehrigen Pfarrer von Mechernich zu ihrem Ehren präses ernannte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ausschreitungen von Nachtwächtern wurden in der gestrigen Strafkammerverhandlung durch Verhängung empfindlicher Strafen geahndet. In der Nacht vom 15. zum 16. Januar vergnügten sich die Nachtwächter Johann Göthe und Bernhard Orth in einer Wirthschaft in der Kyffhäuserstraße beim Kartenspiel. An einem Nebentisch saß ein hiesiger Wirth, der mit einem Freund eine Flasche Wein auswürfelte. Zwischen Beiden entstand ein unbedeutender Streit, worauf Göthe, der, wie sein College, total betrunken war, in den Wortwechsel sich einmischte, was der Wirth sich verbat, indem er dem Nachtwächter bedeutete, er habe während der Nacht in einem Wirthslokal überhaupt nichts zu thun, da er draußen Dienst habe."Das lassen wir uns nicht gefallen," bemerkte darauf Göthe entrüstet zu seinem Collegen, und Beide zerrten nun den Wirth hinter dem Tisch hervor, um ion zu verhaften. Inzwischen erschienen noch drei Wächter in dem Local, darunter auch Peter Frings, die nun mit vereinten Kräften den sich sträubenden Wirth vor die Thüre brachten, wo er zu Boden fiel. Ein Wächter schlug ihn hierauf mit der Faust in's Gesicht und der Nachtwächter Frings fesselte sogar den wehrlosen Mann, welchen er auf dem Wege zum Polizei-Präpsidium überdies mit der Faust in so roher Weise in's Gesicht schlug, daß das Blut floß. Einem vorüherkommenden Herrn, der, empört über diese rohe Mißhandlung, dem Wirth als Zeugen sich anbot, drohte Frings, daß er ihn wegen"Beläftigung eines Beamten im Dienste" vorführen werde! Der Nachtwächter Orth versetzte an der Mauritiuskirche dem Gefangenen von hinten einen Schlag mit einem Kugelstück über den Kopf. Der Staatsanwalt beantragte, auf ganz empfindliche Strafen zu erkennen, da solche rohe Ausschreitungen in hohem Grade geeignet seien, das Ansehen des Beamtenstandes auf's tiefste zu schädigen. Frings wurde zu achtzehn Monaten, Orth zu einem Jahr und Göthe zu sechs Monaten Gefäogniß verurtheilt und die beiden Erstern sofort in Haft genommen. Alle drei Nachtwächter sind nach diesem Vorfall alsbald aus dem Dienste entlassen worden. Zwei andere mitangeklagte Wächter wurden freigesprochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>m Strafkammer. Vor den Schranken des Gerichtes erschien ein siebenzehnähriger Tagelöhner von hier unter der schweren Anklage, sich ein falsches Zweimarkstück verschafft und in den Verkehr gebracht zu haben. Der junge Bursche betrat ein hiesiges Specerei-Geschäft, kaufte zwei Eier und gab dabei das falsche Zweimarkstück in Zahlung. Ich "kippte" auf dem Markte mit Ostereiern, so vertheidigte sich weinend der Angeklagte, als mir ein Mann vier Eier abkaufte und mir das Zweimarkstück gab, wofür ich all' mein Kleingeld herausgeben mußte. Das Gericht erkannte freisprechend</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein gemengter Greis von 86 Jahren aus Sinnersdorf sowie mehrere Kinder desselben sind des Betrugsversuchs angeklagt. Der Alte bewarb sich um die Altersrente und ließ sich von seinen Söhnen bescheinigen, daß er während den drei letzten Jahren im Lohn abwechselnd bei einem von ihnen gearbeitet habe. Das Gericht ließ Milde walten und erkannte auf Geldhußen von 10--20 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Neue Krankenkasse. Am Samstag-Abend fand eine Ver sammlung der Stuccaturer statt, um über die Gründung einer eigenen Krankenkasse zu berathen. Man hob hervor, daß das an die Ortskrankenkasse zu zahlende Krankengeld zu hoch bemessen sei. Dasselbe beträgt 90 Pfg. pro Gehülfe und Woche, wovon der Gehülfe 60, der Meister 30 Pfg. zu zahlen hat. Es wurde ein Comite, bestehend aus drei Arbeitgebern und sechs Gehülfen, gewählt, welches bei der Behörde die für die Gründung einer eigenen Krankenkasse erforderlichen Schritte thun soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Mäunergesang-Verein Kölner Liederkreis hat das von ihm zum Besten der Augenheilanstalt für Arme in Aussicht genommene Concert, welches am 20. d. im Volksgarten stattfinden sollte, wegen unüberwindlicher Schwierigkeiten auf den 10. August d. J. verlegen müssen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
