<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>7</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>319259</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Kaiserin Auguste Victoria hat den Wunsch geäußert, bei ihrer Anwesenheit hierselbst am 4. September während des Besuches "es ine Toties auch den Domchor zu hören. Das Domcapitel ist diesem Wunsche entgegengekommen und hat bereits den Hrn. DomCapellmeister Cohen beauftragt, die nöthigen Vorbereitungen zu treffen. Der Domchor wird vor Ihrer Majestät einige Motette älterer Componisten vortragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der St. Andreaskirche ist ein prächtig gemaltes Fenster im sogen. Machabäer-Chor eingesetzt worden. Die Bemalung stellt im obern Theile die Krönung der allerseligsten Jungfrau Maria, und im untern Theile die Machabäische Mutter mit ihren sieben Söhnen dar Die Composition des letztern Glasigemäldes ist der figürlichen Darstellung an dem alten Machabäerscheine entnommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Militairpflicht und Schutztruppe. Die Könische Volkszeitung schreibt in ihrem gestrigen II. Blatt:"Aus unserm Leserkreise erhielten wir folgende Anfrage:"In Ihrer Abend-Ausgabe vom 18. Juli d. J. berichten Sie, daß die Schutztruppe für Süwestafrica um 100 Mann verstärkt würde. Ich bitte mir mitzutheilen, ob ein junger Mann seiner Militairpflicht durch Eintritt in diese Truppe genugen kann, und an wen man sich in diesem Falle zu richten hal.- ir haben uns daraufhin an das Kriegsministerium gewandt und erhalten unter'm 25. Juli 1893 von der Armee-Abtheilung desselben den Bescheid, daß Militairpflichtige ihrer gesetzlichen activen Dienstzeit in einer Schutztruppe nicht genügen können."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>S# ums, Baden im Rhein ist eine alte Klage, und der Unfug scheint von Jahr zu Jahr zuzunehmen. An dem Rheinufer im Norden der Bayenstrße badet in den Abendstunden eine größere Anzahl kaum der Schule entwachsene Burschen ohne Schwimmhosen, während in gleichem Alter stehende Mädchen dem Schauspiel zusehen. Die gegenseitigen Zurufe und Redensarten, welche dabei geführt werden, können nicht ein Mal angedeutet werden. Das wüste Treiben dauert zuweilen bis nach 10 Uhr Abends. Weiß die Polizeibehoörde nichts von diesem Unfug oder will sie gegen denselben nicht einschreiten?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ertrunken. Vorgestern Nachmittag fiel ein Schiffsknecht, der auf einem bei Niehl liegenden Schiffe mit Arbeiten beschäftigt war in den Strom und ertrank. Die Leiche konnte nicht gelandet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Nichl, 29. Juli. Die Hauptlehrerin Frl. Weeg hierselbst tritt demnächst nach 82jähriger Wirksamkeit in den Ruhestand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
