<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>6</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>319218</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Raubmord-Versuch. Gestern Morgen wurde bei Niehl ein wegen Einbruchs-Diebstahl verfolgter Mensch, der Zimmermann Frielingsdorf, verhaftet und nach Köln gebracht. Da seine äußere Erscheinung auf das Signalement des muthaßlichen Thäters des am Frohnleichnamstage an der Schwester des Hru. Kaplans Müller an St. Gereon verübten Raubmord-Versuchs paßt, wurde er von Hru. Criminal-Commissar Koch in Begleitung mehrerer Schutzleute gestern Mittag der an den erlittenen Verletzungen und fast noch mehr an dem ausgestandenen Schrecken krank daniederliegenden Frl. Müller vorgestellt. Letztere war zu schwach, um auf die Frage, ob sie in dem Verhafteten den Thäter wiedererkenne, zu antworten, nickte aber mit dem Kopfe. Auch die Schulknaben, welche an dem Morgen des Frohnleich- namstages von dem muthaßlichen Thäter nach dem Pfarrhause befragt wurden, wollen diesen in dem Verhafteten wiedererkennen. Es wäre gewiß sehr erfreulich, wenn die Polizei endlich die richtige Person abgefangen hätte, indeß ist es immerhin noch zweifelhaft, ob das bedauernswerthe Frl. Müller in seinem jetzigen Zustande überhaupt in der Lage ist, den Raubtörder mit Sicherheit wieder zu erkennen, und auch auf die Aussagen der Knaben kann man sich nicht allzu sehr verlassen. Endlich ist zu berücksichtigen, daß außer jenen Aussagen noch keinerlei Beweise der Thäverschaft vorliegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Lehrer-Conferenz. Am Mittwoch fand im Isabellen-Saale des Gürzenich unter Vorsitz des Stadt-Schulinspector Herrn Dr. Blumberger, eine Conferenz der Lehrperſonen des Schulaufsichtsbezirks II statt. Vor Eintritt in die Tages-Ordnung widmete der Vorsitzende dem verstorbenen Conferenz-Mitgliede, Herrn Hauptlehrer Platz aus Ehrenfeld, einen ehrenvollen Nachruf. Die Versammlung ehrte das Andenken des Verstorbenen durch Erheben von den Sitzen. Auf der Tages-Ordnung stand zunächst die Mittheilung der jüngsten Verfügungen, welche das Schulwesen betreffen. Wie in frühern Jahren, soll auch in den dieseährigen Herbstferien armen Kindern durch Ferien-Colonieen und Milchstationen Gelegenheit zu einer wohlthuenden Erholung geboten werden. Das Mädchenturnen soll fortan eine größere Berücksichtigung erfahren in Anbetracht des Nutzens dieses Unterrichtszweiges, der allerdings von mancher Seite aus guten Gründen in Zweifel gezogen wird. Den zweiten Theil der Conferenz bildete ein Vortrag des Herrn Lehrers Gosewisch aus Kriel, welcher der Versammlung an der Hand mehrerer von ihm selbst entworfener Wandtafeln die bekanntesten elektrischen Apparate und deren Wirkungen, hauptsächlich aber die Art der Erzeugung des elektrischen Lichtes vorführte. Dem Referenten wurde für seine belehrenden und praktischen Ausführungen allseitiger Beifall zu Theil. Ein wohlgelungener Gesang-Vortrag des Lehrer-Gesangchors bildete den Schluß der Conferenz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auswanderung. 70 Europamüde fuhren gestern Morgen von hier nach Antwerpen, um von da mit dem Dampfer Westernland nach America auszuwandern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Feuer. Gestern Nachmittag wurde die städtische Feuerwehr nach der Schaafenstrße gerufen, wo ein Zimmerbrand entstanden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine wilde Jagd vollzog sich gestern Mittag gegen 42 Uhr am Klingelpütz. Einer der neuen Arrestanten-Wagen traf mit zahlreichen Insassen vor dem Thore der Strafanstalt ein. Der Schutzmann, der bis dahin sich im Wagen befand, wollte eben die Schelle am Thore ziehen, welchen Augenblick die im innern Gange des Wagens sitzenden drei Arrestanten benutzten, um hinaus zu springen und das Weite zu suchen. Sie hatten aber dabei die Rechnung ohne die gerade zur Schule gehende Jugend gemacht, welche dem Arrestantenwagen stets ihre besondere Aufmerksamkeit schenkt. Wie eine Meute Jagdhunde liefen die Jungen hinter den Ausredßern her, Erwachsene und Schutzleute hintendrein. Ein Ausredßer war an der Ecke der Victoriastraße eben von einem Jungen am Rock gefaßt worden und schlug wüthend um sich, oa lief er einem Schutzmann in die Arme, der sich seiner gebührend annahm. Ein Anderer hatte sich nach der Neustadt gewandt und war in ein Haus am Hansa-Ring geflüchtet, wo seine Verfolger ihn wieder festnahmen. Den Dritten, welcher den Klingelpütz hinausgeeilt war, konnte man nicht erreichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Nippes, 23. Juni. Gestern Abend gegen 11 Uhr spielte sich in einem Hause an der Escherstraße eine traurige Familienscene ab. Ein seit längerer Zeit dem Trunke ergebener Sattler gerieth mit seinem erwachsenen, bei ihm wohnenden Sohne, welcher ihm dieserhalb Vorhalte machte, in einen heftigen Wortwechsel, welcher damit endete, daß der Vater zum Messer griff und dem Sohn den Bauch aufschlitzte, so daß die Eingeweide hervorquollen. Schwer verletzt wurde derselbe nach dem hiesigen Vincenzkloster gebracht. An seinem Aufkommen wird gezweifelt. Der unmenschliche Vater wurde noch in derselben Nacht verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 23.Juni9s. Marktbericht., Durchschnittspreise. Butter M. 1,10 das Pfund. Eier.60 das Viertel. Hinkel.40, Tauben 1,00 das Paar. Truthahn 11,00, Kaninchen 1,00, Hühner 1,80, Enten.20, Gänse 6,00 das Stück. Hecht 1,00, Aal.50, Karpfen 0,90, Salm 2,60, Schleien 0,70 das Pfd. Ochsenfleisch M. 0,65, Kalbfleisch.55, Hammelfleisch.55, Speck, geräuchert.80, gesalzen 0,70, Schmalz 0,80. Nierenfett 0,50 das Pfd. Zwiebeln 0,09 das Pid. Aepfel 19,00 die 100 Phil. Kartoffeln, weisse.20, rothe .00, Nicken- 4,00, neue hiesige weisse 7,00, neue Nieren- 9,00 die 100 Pfd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Porta Paphia. Wie uns von durchaus glaubeürdiger Seite versichert wird, hausen gegenwärtig zwischen den Ueberresten der Porta Paphia am Domhof zwei Igel(Erinaceus europaeus, gemeiner Insectenfresser), welche nur Nachts zum Vorschein kommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
