<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>8</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>319266</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der"billige Sonntag". Die Verwaltungen des Zoologischen Gartens, der Flora sowie des Castan's Panopticum haben für die Vormittagsstunden am kommenden Sonntag den Eintrittspreis auf 20 bzw. 25 Pfg. ermäßigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Blinder Feuernärm. Donnerstag-Abend wurde die Feuerwehr ohne jede Veranlassung von der Rosenstraße aus alarmirt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ruhrort, 2. Aug. Deu heutigen Tag hatte der Kölner Gewerbe-Verein zu seinem Sommer-Ausflug gewählt und dafür einen Besuch sehenswerther Anlagen der Nachbar-Städte Duisburg und Ruhrort ausersehen. Um 10 Uhr Vormittags trafen die 60 Ausfuügler unter Führung des Hru. Directors Romberg in Duisburg ein und wanderten zur Schleuse am Hafen, wo der zur Besichtigung der Häfen beider Städte gemiethete Dämpfer Roßkath bereit lag. Auf die am Hafen liegenden industriellen Anlagen(Märkische Mühlen-Actien- Gesellschaft, Lehnkering&amp; Co., Wittener Walzen-Mühle, Schiffswerft Ewald Berninghaus, Duisburger Maschinenfabrik Beckmann&amp; Meermann, Holzöfe und Sägewet Albert Maaßen, Kohlenlager Raab, Karcher&amp; Co., Actien-Gesellschaft Vulcan, die weißen, thurmartigen Tanks der Deutsch-Americanischen Petroleum-Gesellschaft, u..) konnte in Vorbeifahren nur ein Blick geworfen werden. Hinaus ging dann die Fahrt in den offenen Rhein, vorbei an den Ladenühnen der Zeche Rheinpreußßen bei Homberg und der Ruhr-Mündung, dann hinein in das allsgedehnte Hafen-Netz unserer Stadt. Gegen 1 Uhr traf der Roßkath an der Hafen-Mündung ein. Unter Leitung des die Flagge führenden Hafenbootes, auf welchem sich der kgl. Hafenmeister befand, durchfuhr der Dampfer den Hafen zur Besichtigung der ausgedehnten und des Interessanten viel bietenden Hafen-Anlagen, wobei die Gesellschaft namentlich längere Zeit bei dem fiscalischen Kohlenkipper im Kaiserhafen verweilte und dessen Betrieb mit Interesse verfolgte. Der stellvertretende Hafen-Bau Inspector, kgl. Regierungsbaumeister Steckens, hatte in dankenswerther Weise an Bord die Erklärung der Anlagen übernommen und erläuterte dieselben einzeln an der Hand einiger Pläne. Nach eingenommenem gemeinschaftlichem Mittagsessen im Clevischen Hof begab sich der Verein zu den in unmittelbarer Nähe befindlichen Rheinischen Stahlwerken zu Meiderich. Die Leitung des großartigen Werkes hatte die Besichtigung der ausgedehnten Betriebsstätten gern gestattet, wobei Hr. Dr. Klas in liebenswürdiger Weise den Führer machte. Der Rundgang erstreckte sich auf die Kokerei, wo der zur Verhüttung der Eisenerze nöthige Koks erzeugt wird, dann auf die riesigen Hochöfen neuester Gasart, von denen zwei in vollem Betrieb waren und der dritte im Bau sich befindet. Großes Interesse fanden die mächtigen Gebläse-Maschinen, deren eine 900 Pferdekraäfte entwickelt. Im Thomas-Werk sah der Verein zwei Converter in voller Thätigkeit, das Ausgießen fertigen Stahls in die Coquillen, das Nachgühen in den Durchweichuhgs-Gruben, die Thätigkeit des Blockwalziderks, dann das Träger- und Bandeisen-Walzwerk, die alle in vollem Betrieb waren. Auf dem Ladeplatz kamen große Posten Eisenbahn- Schienen mittels hydraulischer Krähne zur Verladung. Alles in allem erhielten die Besucher den Eindruck eines wohleingerichteten und gut geleiteten Werkes, in dessen Einzel-Betrieben alles, wie man zu sagen pflegt, klappte. Nach Verlassen der Stahlwerke fuhr der Verein mit der Straßenbarn nach Duisburg zurück und folgte dort einer Einladung der Casino-Gesellschaft, wo einige gemüthliche Abendstunden verbracht wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wasserärme am 5. Aug., Morgens 7 Uhr 150.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
