<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>6</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>319214</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Reichstagswahl vom 15. Juni hatte nach dem gestern festgestellten amtlichen Ergebnisse folgendes Resultat. Es erhielten lustige Stimmen die Herren: Landgerichtsrath Greiß 18,621, Klemp.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verirrte Kinder. Aus Anlaß eines neulichen Vorkommnisses, in welchem der betreffende Revier-Schutzmann sich weigerte, zweier kleiner Kinder sich anzunehmen, welche sich verlaufen hatten und nicht anzugeben wußten, wohin sie gehörten, hatte ein hiesiger Bürger unter kurzer Darlegung des Sachverhaltes an das königl. Polizei-Präpsidium mit der Aufragen sich gewandt, ob das Verhalten des Schutzmanns berechtigt gewesen sei oder nicht. Auf diese Eingabe ist der nachstehende erfreuliche Bescheid ergangen:".-Nr. 1522 1/93. Köln, den 15. Juni 1893. Ew. Wohlgeboren danke ich für die Mittheilung vom 2. Juni mit dem ergebensten Bemerken, daß mir dieselbe Veranlassung gegeben hat, die Angelegenheit, betreffend die vorläufige Unterbringung von Kindern, welche sich verlaufen haben, durch Schutzleute, allgemein dahin zu regeln, daß solche Kinder zunächst zu Wagen auf das Wachzimmer des Polizei-Präsidiums gebracht und von dort erforderlichen Falls in das Waisenhaus eingewiesen werden sollen. Der Polizeiräsident(gez.) v. König." Die Bürgerschaft weiß also jetzt, was sie in derartigen, gar nicht selten vorkommenden und für die Angehörigen meistens sehr peinlichen Fällen von den Polizeibeamten zu verlangen ein Recht hat. Wegen vermißter Kinder empfiehlt es sich, stets vorab durch den Bezirks-Commissar vermittels des Fernsprechers am Polizeiräpsidium aufragen zu lassen."" Wilhelm-Augusta-Stiftung. Im Anschlusse an die Conferenz der Lehrperſonen des Landkreises Köln fand am Samstag-Nachmittag die General-Versammlung der Wilhelm-Augusta-Stiftung im Landkreise Köln statt. Der Vorsitzende, Herr Kreis-Schulinspector Löhe, durch Tod, Wegzug oder freiwilligen Austritt 4 Lehrer und 5 Lehrerinnen aus; dagegen traten 8 Lehrer und 10 Lehrerinnen ihr bei, sodaß die Stiftung jetzt 381 Mitglieder zählt. Der Bestand des Vermögens betrug am Ende des Jahres 1891/92 14,047., wozu weitere Einnahmen in Höhe von 3092 M. kamen. Die Ausgaben beliefen sich auf 2334., darunter 2231 M. an Unterstützungen für 39 mn den Ruhestand getretene Lehrer und Lehrerinnen, sowie Lehrer-Wittwen und -Waisen. Hieran schloß sich der Bericht über die sogenannte Rinkstiftung, welche von der Wilhelm-Augusta-Stiftung so lange als Nebenstiftung geführt wird, bis ihr Vermögen auf 1000 M. angewachsen ist. Dieser Betrag ist durch die freundliche Gabe eines hochherzigen Gönners der Stiftung nunmehr erreicht. Von nun an werden die Zinsen auch dieser Stiftung zu Unterstützungen im Sinne der Hauptstiftung verwandt. Die ausscheidenden Mitglieder des Vorstandes, Kreis-Schulinspector Löhe(Köln) und Rector Willems Nives) wurden wieder- und an Stelle des verstorbenen Hauptlehrers Konrad Müller(Deutz) Lehrer Dichans(Bachem) neu gewählt.-- Am Samstag-Nachmittag traten auch die Mitglieder der Sterbekasse der Elementarlehrpersonen des Landkreises Köln zu der satzungsmäßigen General-Versammlung zusammen. Der Vorsitzende, Hr. Kreis-Schulinspector Löhe berichtete zunächst über die Schritte des Vorstandes bezüglich der Genehmigung der Satzungen, welche durch die Herren Minister des Innern und der Geistlichen usw. Angelegenheiten am 9. December v. I. ertheilt wurde. Die Kasse zählt, nach einem Abgang von 9 und einem Zugange von 15. gegenwärtig 241 Mitglieder. Vereinnahmt wurden 2130., verausgabt 928., so daß ein Bestand von 1202 M. bleibt, wovon 900 M. zur Bildung des Reservefonds dienen. In der Vorstands-Sitzung wurde Lehrer Jacobs(Deutz) zum Rendanten und Hauptlehrer Wirtz(Sürth) zum Schriftführer der Kasse bestimmt, deren Vorsitzender gemäß den Satzungen der königl. Kreisschulinspektor bleibt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Circus Renz. Wie uns mitgetheilt wird, beabsichtigt Herr Director Renz, verandaßt durch das ihm so reichlich entgegengebrachte Wohlwollen des hiesigen Publicums, in Köln einen festen Circus zu errichten. Unterhandlungen wegen Erwerbung eines geeigneten Platzes sind bereits angelnüpft, und es dürfte der Bau nach Abschlußß derselben sofort in Angriff genommen werden. Für den Fall, daß die Arbeiten nicht bis zum nächsten Frühjahr sollten vollendet werden können, ist für nächstes Jahr die weitere Benutzung des jetzigen provisorischen Circus im Kaisergarten in's Auge gefaßt."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armeecorps nachfolgende Stellen zu besetzen: Aachen, kgl. Polizei-Direction, 61 Schutzänner, je 1000 M. Anfangsgehalt, steigend bis 1500., und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß und freie Dienstkleidung(Uniform) jährlich. Bei verschiedenen Verkehrs-Anstalten des kaiserl. Oberpostdirection-Bezirks Köln 44 Postpacketträger bzw. Stadtpostboten, je 850 M. Gehalt, steigend bis 1100., und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß jährlich; Bewerbungen an die kaiserl. Oberpostdirection in Köln. Köln, kaiserl. Post-Amt 2, ein Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigend bis 1500., und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich; Bewerbungen an die kaiserl. Oberpostdirection in Köln. Köln, kgl. Eisenbahndirection(rechtsra.) zu Köln, ein Bureaudiener, 1000 M. jährlich, steigend bis 1500 M. Bockletünd, kaiserl. Post-Agentur, ein Landbriefträger, 650 M. Gehalt, steigend bis 900., und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich; Bewerbungen an die kaiserl. Oberpostdirection in Köln. Fraulautern, Bürgermeister-Amt, ein Polizeidiener, 1000 M. Gehalt und 75 M. Uniformirungsgelder jährlich. Lobberich, Polizeibehoörde, zwei Nachtwächter, je 450 M. Gehalt jährlich. Mehlem, kaiserl. Post-Amt, ein Landbriefträger, 650 M. Gehalt, steigend bis 900., und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich; Bewerbungen an die kaiserl. Oberpostdirection in Köln. Ründeroth, kaiserl. Post-Amt, ein Landbriefträger, 650 M. Gehalt, steigend bis 900., und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich; Bewerbungen an die kaiserl. Oberpostdirection in Köln. Siegburg, Strafanstalt, zwei Hülfs-Aufseher, je 75 M. Remuneration monatlich. Uckerath, kaiserl. Post-Amt. ein Landbriefträger, 650 M. Gehalt, steigend bis 900., und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich; Bewerbungen an die kaiserl. Oberpostdirection in Köln. Wildbergerütte, kaiserl. PostAmt, ein Landbriefträger, 650 M. Gehalt, steigend bis 900., und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich; Bewerbungen an die kaiserl. Oberpostdirection in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Kölner Bürger-Gesellschaft unternahm am Sonntag mit dem Salondampfer Lohengrin eine Rheinfahrt nach Linz. Vom schönsten Wetter begünstigt, verließ das stolze Schiff mit mehrern Hundert Theilnehmern und der Beuthen'schen Musik-Capelle unter Böloerschüssen die alte Colonia und bald trat der nie versiechenden Kölner Humor in seine Rechte. Nach Absingen verschiedener Lieder wurde u. a. eine Verlosung veranstaltet, wobei manch' drollige und überraschende Gewinne den vom Glück Begünstigten zufielen. Der Ertrag der Verlosung ergab ein hübsches Sümmchen, welches zu wohlthätigen Zwecken verwandt werden soll. In Bonn legte der Dampfer gegen 11 Uhr an, um noch mehrere Festtheilnehmer aufzunehmen. Angesichts des Drachenfels wurde der Gesellschaft mit vielem Humor und gelungener Ausstattung eine herzergreifende Mordgeschichte vorgefuührt, welche einen stürmischen Heiterkeitserfolg erzielte. Gegen 2 Uhr war das Ziel der Reise erreicht und unter den Klängen der Musik zogen die Ausfuügler Reise erreicht und nner ven Rlüngen der Winste gefu:---" G in das Hotel Weinstock zu Linz ein. An ein vortreffliches Mahl, gewürzt mit einem guten Tropfen, Reden und Liedern, schloß sich ein Tänzchen. Nur zu früh kam Vielen gegen 8 Uhr der Aufbruch zum Schiff, auf welchem sich während der Rückfahrt ein fröhliches Treiben bei Gesang und Tanz entwickelte. Allgemein war die Befriedigung über die gelungene Ausführung des Festes, welches allen Theilnehmern in angenehmsten Erinnerung bleiben wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Geflügeleucht-Verein Columbia. Der Kaiser von Oesterreich hat dem Verein für Geflügeleucht Columbia hierselbst anläßlich des am 15. Juli 1893 von Wien aus stattfindenden Brieftauben-Wettfluges einen Ehrenpreis bewilligt, bestehend aus einem silbernen Tafel-Aufsatz mit Glasschale. Bei dem am Sonntag den 18. Juni stattgehabten Wettflug ab Obertraubling bei Regensburg, 430 Kilometer Luftlinie (Drainirung nach Wien), wurden die Tauben um 5 Uhr in Freiheit gesetzt. Die erste, um 1 Uhr Mittags eingetroffene Taube, welche Hrn. Steph. Monheim, hier, gehört, durchflog in der Minute 894 Meter. Preise erhielten: Monheim, St.,., 15., 16.; Bosgard, Joh.,.,.,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>19., 21., 27., 29.; Gasten,.,.,.,.,., 1z., 13., 14., 25., 26.; Werker,.,.; Pregardien, Jos., 10., 20., 30.; Hergarten Th., 11.; Weyers, Hch., 17., 23., 28.; Eichholz,., 18., Klein, Hch., 22.; Recht,., 24.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Musikalische Gesellschaft. Eine ganze Reihe von Aufführungen gab dem fruchtbaren Componisten Ernst Heuser Gelegenheit, sich als emsigen und schneidigen Dirigenten zu bewähren. Von sorgeältig aufgeführten Orcheſterwerken sind zu erwähnen: Mozart's Es-dur- und Gade's-moll-Symphonie, Gluck's Iphigenie- und Mendelssohn's He beiden-Ouverture. Ferner traten erfolgreich zwei junge Sängerinnen auf, Frl. Alice Ochse(Stolzenberg's sehr begabte Schülerin) und Frl. Minni Naber aus Düren; Letztere mit ihrem sehr geschmackvollen Vortrag Cornelius'scher Lieder vielen Beifall ernten. Frl. Ochse, eine durchgebildete Künstlerin mit vorzüglichem Sopran und fast untadelhafter Coloratur, zeigte ihr tüchtiges Können nach allen Seiten hin. Das Publicum ruhte nicht mit Beifallklatschen, bis eine Zugabe erfolgte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein verdächtiger Mensch kam am Sonntag-Abend gegen 1/2 9 Uhr durch die Herzogstrße, trat zu einem dort wohnenden Friseur, welcher an der Hausthüre stand, und frug denselben, ob er einen braunen Vollbart haben könne. Dem Friseur kam der Mann nach seiner ganzen Erscheinung verdächtig vor, ohne daß er sich indeß eine bestimmte Meinung über denselben bilden konnte. Um Näheres zu erfahren, frug er, ob es denn gerade ein brauner Bart sein müsse, was der Fremde überhaupt damit wolle, ob er vielleicht eine Festlichkeit besuchen wolle usw. Der Fremde erzählte, er habe sich von seiner Frau getrennt und beabsichtige, sich unkenntlich zu machen, um seinen zweiährigen Jungen, der bei der Mutter ist, abzufangen und mit nach Belgien zu nehmen. Obgleich der Friseur sein Geschäft längst geschlossen hatte, wollte er doch den Fremden nicht ohne weiteres abziehen lassen und ging nachsehen, was er noch an Bartvorrath habe. Er kam mit einem schwarzen Vollbart zurück, da kein brauner mehr vorhanden war. Der Fremde kaufte denselben und entfernte sich dann in der Richtung nach der Columbastrße. Kurz nachher kam dem Friseur zum Bewußsein, daß auf den Fremden das Signalement des muthaßlichen Thäters des am Frohnleichnamstage an der Schwester des Kaplans von St. Gereon verübten Raubmord-Versuches passe, wodurch seine sofortige ungünstige Meinung über den Menschen noch bestärkt wurde. Er ging deshalb sofort zum Polizei-Präpsidium, um die Polizei von seinem Erlebnißß und seiner persönlichen Muthaßung in Kenntnisß zu setzen. Auf der Polizeiwache war aber nur ein Schutzmann anwesend, welcher den Friseur abwies mit dem Bemerken, das gehe den Criminal-Commissar Koch an, der sei aber erst am andern Morgen zu sprechen. Demgemaäß ging der Friseur am andern Morgen zu dem Criminal-Commissar, welcher aufangs durch die Mittheilung etwas bestürzt zu sein schien und dem Friseur Vorhaltungen machte, warum er nicht sofort ihn von dem Vorfall in Kenntnisß gesetzt habe, worauf er dann die vorstehende Erläuterung erhielt. Ob der Verdacht des Friseurs richtig ist, können wir nicht beurtheilen; unwahrscheinlich ist er nicht, da ja oft die Verbrecher noch lange Zeit nach einem ausgeführten Verbrechen sich am Thatorte aufhalten. Wir theilen den Vorfall auch nur in der Absicht mit, um die Möglichkeit zu geben, dem verdächtigen Menschen wenigstens wieder auf die Spur zu kommen, welche durch die Verzögerung der Mittheilung ganz verloren gegangen ist. Derselbe trug außer dem erwähnten mit Draht befestigten künstlichen schwarzen Vollbart eine hellgraue carrirte Hose, dunkeln Rock und Weste, einen ganz hellen, geknoteten Slips sowie einen steifen schwarzen Filzhut. Der Vorfall interessirt auch noch in einer andern Beziehung die Oeffentlichkeit. Wir meinen nämlich, daß die Bürgerschaft nicht zu weit geht, wenn sie verlangt, daß auch Sonntags zu jeder Tages- und Nachtzeit ein Commissar auf der Polizeiwache anwesend ist, von dem man erwarten kann, daß er dringliche Meldungen nicht nach Schema F behandelt, wie das in dem vorliegenden Falle von dem betreffenden Schutzmann geschehen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
