<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>6</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>319216</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die meisten Stimmen für's Centrum sind bei der Kölner Reichstagswahl im 78. Wahlbezirk, Nippes. abgegeben worden, gerade so viele wie Tage im Jahr, nämlich 365. Schade, daß es kein Schaltjahr war, sonst hätten die braven 78er es sicher auf 366 gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>An dem Neubau der Rheinischen Volksbank, Komödienstmaße Nr. 56 u. 58 hierselbst, ist durch Aufstellung der den Giebelaufsatz flankirenden beiden Löwen, welche die Wappen der Rheinlande und der Stadt Köln halten, die ganz in Werkſtein aufgeführte Schauſeite vollendet. Das prächtige Gebäude ist nach den Plänen und unter der Leitung unseres Mitürgers, des Herrn Baumeister Heinrich Deutz, welchem unsere Vaterstadt so manchen schönen Bau verdankt, in den Architekturformen der deutschen Renaissance kunstgerecht durchgefuührt und wird ebenso wie das von derselben Meisterhand gleichzeitig geschaffene Gehände der Köluischen Rückversicherung an der Breitestrße schaffele Gebände der Köluischen Rückversicherung an der Breitestrße hierselbst eine Zierde unserer Stadt bilden. Die Wahl des Bauplatzes von Seiten der Direction muß als eine sehr glückliche bezeichnet werden, da die architektonische Schönheit des Baues an der gewählten Stelle in hohem Maße zur Geltung kommt; derselbe liegt gegenüber dem neuen Justiz-Gebäude, ferner in der Nähe des neuen Post-Gebäudes, des Haupt-Bahnhofes und demnächst auch der Reichsbank. Als nachahmenswerthes Beispiel sei hervorgehoben, daß die sämmtlichen Bauarbeiten und Lieferungen für den Neubau ausschrießlich Kölner Handwerksmeistern und Lieferanten von der Direction übertragen waren, welche nach allgemeinem Urtheil ein musterhaft ausgeführtes, schönes und zweckmaäßiges Gebäude geschaffen haben. Die Erd-, Maurer- und Cement-Arbeiten wurden von dem Architekten und Maurermeister I. Meid, der Niedermendiger Sockel von G. Bergh, die Sandstein-Arbeiten in weißem Cordelier Sandstein von der Steinmetz Firma Stang&amp; Wingen (Inhaber Jos. Stang und Wilh. Wingen), die Bildhauer-Arbeiten von Wilh. Faßbinder, die Schlosser-Arbeiten einschliefßlich der schmiedeeisernen Bekrönung des Giebel-Aufsatzes von dem Schlossermeister Heinr. Meid, die Zimmer-Arbeiten zum Dachstuhl von dem Zimmermeister B. Berlingen und die Dachdecker- und Klempner-Arbeiten von dem Dachdeckermeister Christ. Staubesand ausgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eadsport. Bei dem am vorigen Sonntag in Neuenahr vom Radfahrer-Verein Neuenahr-Ahrweiler veranstalteten Rennen, verbunden mit Preis-Corso, errang der hiesige Radfahrer-Verein Eadsport durch sein ruhiges und sicheres Fahren trotz scharfer Concurrenz den ersten Preis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
