<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>6</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>319206</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Social-demokratische Wähler-Versammlung. Am Samstag-Abend sprach im"Karl der Große", der social-demokratische Reichstags-Candidat für Crefeld. Genosse Helbing aus Düsseidorf, über die Social-Demokratie und das Reichstagswahlrecht. Als Beweis, wie die Freiheit der Wahl vom Centrum beeinflußt werde, führte der Redner einen Fall au, wo den Arbeitern Stimmzettel in die Hand gedrückt worden und dieselben dann mit hoch erhobenem Wahlzettel zur Urne geführt worden seien. Den Namen dieses Ortes anzugeben, vergaß er. Ebenso schiebt er dem Centrum das Septennat in die Schuhe. Die Düsseldorfer Anhänger der Centrumspartei wird es gewiß höchlichst interessiren, von Hru. Helbing zu erfahren, daß Hr. Redacteur Dr. Hüsgen vom Düsseldorfer Volksblatt 16,000 M. Gehalt beziehe, wozn der Klingelbeutel recht fleißig herumgereicht werde. Dagegen seien die 7200 M. Liebknecht's doch noch eine Kleinigkeit. Im Uebrigen enthielt die Rede des gelehrigen Schülers all' die altbekannten, oft wiederholten und eben so oft widerlegten Entstellungen über das Alters- und Invalidiätsgesetz usw., die man von den großen Führern zu Dutzenden Malen gehört hat. Nach diesem Vortrage versuchte Hr. Heugsbach eine Widerlegung einiger Sätze des Wahlflugblattes der christlich-socialen Arbeiterpartei, eine Widerlegung, die sich mit den eigenen Worten und Principien der Social-Demokratie selbst widerlegt. Dann entspann sich eine längere Auseinandersetzung über den Besuch der gegnerischen Versammlungen. Der Herr Reichstags-Candidat warnt entschieden vor dem Besuch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gefährliches Schießen. Das Gonvernement theilt uns mit Bezug auf die Notiz Nr. 1376"Gefährliches Schießen" unter Stimmen aus dem Leserkreis vom 6. d. M. mit, daß nach den dortseins"eingeforderten Meldungen sämmtlicher Truppentheile und Behörden der Garnison zu der in Rede stehenden Zeit im Wallgraben zwischen Gladbacher- und Crefelderthor keinerlei Schießübungen dienstlicher oder außverdienstlicher Art stattgefunden haben".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Neues Reichsbank Gebäude. Unserer Mittheilung über den Ankauf des Marcus'schen Grundstückes unter Sachsenhausen behufs Errichtung eines Neubaues für die hiesige Reichsbank Hauptstelle können wir noch nachtragen, daß der Kaufpreis 630,000 M. beträgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im St. Josephshaus an der Weißgerbereckgasse wurde am Sonntag-Abend der zehnte Jahrestag der Gründung des Hauses durch eine hübsche musikalisch-theatralische Abend-Unterhaltung gefeiert. Zu dieser Feier war eine größere Anzahl Ehrenäste erschienen, darunter Hr. Beigeordneter Pieca als Vertreter der Stadt. Se. Eminenz der Herr Cardinal-Erzbischof hatte gleichfalls sein Erscheinen zugesagt, war jedoch im letzten Augenblick verhindert. Wenn der Verein auch in ziemlich stiller, geräuschloser Weise feine Thätigkeit ausübt, so sind seine Erfolge darum doch nicht gering anzuschlagen. Mit Recht konnte der Leiter des Hauses, Hr. Dr. Drammen, in seiner Begrüßung darauf hinweisen, daß in den zehn Jahren ungefähr 500 Knaben Verpflegung und Unterkommen theils unentgeltlich, theils gegen sehr geringe Vergütung in dem St. Josephshause gefunden haben. Etwa 2000 Knaben haben sich dem dort geründeten Verein für jugendliche Arbeiter während dieses Zeitraumes angeschlossen, und dort Kraft und Befestigung in ihren christlichen Grundsätzen gefunden. Hr. Beigeordneter Pieca sprach in kurzen Worten die Sympathieen der städtischen Verwaltung für die Anstalt und die Wünsche für das fernere Gedeihen derselben aus. Das Körner'sche Trauerspiel"Zriny" in der Bearbeitung des P. Gall Morel wurde von den jungen Leutchen sehr gut gespielt. Der unter Leitung des Hrn. Kirst stehende Gesang-Chor der Anstalt sang drei hübsche Lieder und das von Hru. Kluge geleitete Musik-Corps trug eine ganze Anzahl von Musikstücken recht schön vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Circus Renz. Die Parade-Gala-Vorstellung anläßlich der Erstaufführung der glanzvollen Pantomime"Ein Künstlerfest" hat sich eines so durchschlagenden Erfolges zu erfreuen gehabt, daß Hru. Director Renz der Wunsch nahe gelegt worden ist, das Programm dieser Vorstellung baldigst in vollem Umfange zu wiederholen. Diesem Wunsche wird die heutige Vorstellung Rechnung tragen. Am Mittwoch findet eine Nachmittags-Vorstellung statt, in welcher noch ein Mal "Auf Helgoland" zur Aufführung gelangt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schwurgericht. Im hintern Saale des Fränkischen Hofes wurde gestern Morgen die zweite Schwurgerichtstagung unter dem Vorsitze des Hrn. Landgerichtsrath Birck eröffnet. Angeklagt war der schon vorbestraft Ziegelarbeiter Peter Pohl aus Niederüdorf wegen Hausfriedensbruch, wegen Mißhandlung mittels eines Messers, und wegen Körperverletzung mit tödtlichem Ausgang. Als Sachverstaändige fungirten Sanitätsrath Dr. Mörs aus Mülheim und Kreis. Wundarzt Dr. Eckersberg aus.-Gladbach. Am 30. April verweilte Pohl längere Zeit in der Wirthschaft von Engels, und gerieth bei Bezahlung der Zeche mit dem Wirthe in Wortwechsel. Die Eheleute Engels versuchten den Pohl aus dem Locale zu entfernen. Als der Sohn der Eheleute zur Unterstützung seiner Eltern herbei eilte, brachte Pohl diesem mit einem Messer eine erhebliche Verletzung am linken Arme bei. Schließlich gelang es, den Pohl bis an die Thüre zu bringen. Der Angeklagte riß sich los, faßte den Wirth Engels und warf ihn rücklings fünf Treppenstufen hinunter auf das Straßenpflaster. Wie leblos blieb Engels am Boden liegen, und am 1. Mai verstarb derselbe an den Folgen eines Schädelbruches, ohne inzwischen noch ein Mal zur Besinnung gekommen zu sein. Pohl führt an, daß er an dem betreffenden Nachmittage vorher mit seinem Hauswirth und dessen Ehefrau ein Fäßchen Bier von 19 Liter getrunken habe; er könne sich nur noch erinnern, daß ihm das Local verboten worden sei."Was weiter vorgefallen ist, kann ich nicht sagen; ich war sinnlos betrunken." Meh rere Zeugen schildern den Vorfall im Sinne der Anklage. Daß Pohl sinnlos betrunken gewesen sein soll, wiro von den Zeugen, die ihn beobachtet haben, in Abrede gestellt. Nach der That ist er eiligst davongegangen. Der Hauswirth des Angeklagten, Heinrich Lang, gab zu, daß er an dem genannten Tage mit dem Angeklagten und noch drei andern Personen 19 Liter Bier getrunken habe. Als der Polizeidiener Bädorf am Morgen nach der That den Angeklagten verhaftete, fragte dieser:"Wie ist es mit dem Engels?" Als der Beamte antwortete, "Engels ist todt," weinte der Angeklagte. Daß der Angeklagte bei der That sinnlos betrunken gewesen sein soll, wird von den Sachverstaändigen nach dem Ergebnißß der Beweisaufnahme in Abrede gestellt. Die Geschworenen bejahten die Schuldfrage und verneinten die Frage nach mildernden Umständen. Das Schwurgericht erkannte auf eine Gesammtstrafe von vier Jahren Gefäogniß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Verband der Elektrotechniker Deutschlands, welcher im Januar geründet wurde, hat, wie schon früher mitgetheilt, beschlossen, seine erste ordentliche Jahresversammlung in der Zeit vom 28. bis 30. September hier in Köln abzuhalten. Die hiesige Elektrotechnische Gesellschaft hat sich bereits als Local-Comite für die Vorbereitungen zu diesem Elektrotechniker-Tage constituirt. Der Verbandstag wird sich neben andern Fragen hauptsächlich mit der endgültigen Festsetzung seiner Satzungen zu beschäftigen haben, dann mit der Frage der Beschickung der Berliner Gewerbe-Ausstellung von 1896, mit der Regelung der Sonntagsruhe für elektrische Centralſtationen, mit der Neuwahl des Vorstandes und des Ausschusses und andern Fragen speciell technischer Natur. Natürlich wird in dem schönen Köln auch das gesellige Element gebührende Berücksichtigung finden; u. a. ist ein gemeinschaftlicher Ausflug mit Damen in's Siebengebirge und ein Festessen in Aussicht genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Rad-Wettfahren. Das vorgestrige internationale Rad-Wettfahren auf dem Kölner Sportplatz war sehr gut besucht. Der Verlauf der Rennen war folgender: 1. Hochra-Erstfahren, 2000 Meter Vier am Start. Erster: Hr. Fr. Schäfer(Eadsport, Köln) in 3 Min 45 Sec. Zweiter Hr. Karl Zimmermann(Eadsport, Köln) in 3 Min.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Katholische Lehrer-Verband hält am Mittwoch-Nachmittag im untern Saale der Bürger-Gesellschaft(Domhof) eine Hauptversammlung ab, in welcher über die General-Versammlung zu Danzig Bericht erstattet wiro und über die Sitzungs-Aenderungen endgüllig abgestimmt werden soll. Ein Vortrag bildet den Schluß der Verhand lungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
