<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>7</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>319242</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Elektrische Uhren. Vor kurzem theilten wir mit, daß von Seiten der Stadt die Absicht bestehe, an verschiedenen Stellen der Stadt elektrische öffentliche Uhren anzubringen. Eine Probe-Uhr befindet sich im Maschinenhause des Elektricitaätswerke. Im Schaufenster der Firma "Helios" an der Brückenstraße ist nun ebenfalls eine solche Uhr ausgestellt. Der elektrische Strom wird direct aus dem Straßenkabel bzw. dem Transformator in die Uhr geleitet. Hier setzt er ein horizontal liegendes Flügerad in Bewegung, an dessen senkrechter Achse sich eine Schnecke befindet, welche die Bewegung an die Triebäder der Zeiger übersetzt. Es wäre zu wünschen, daß die städtische Verwaltung recht bald ihre löbliche Absicht verwirklichte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Postdiebstahl. Unter Bezugnahme auf die in Nr. 190 des Kölner Local-Anzeiger enthaltene Mittheilung über einen entdeckten Postdiebstahl, worin es hieß, daß"die Münzen in der Passage umgesetzt" worden seien, ersucht uns Hr. Goldarbeiter Jacob Herle, Passage 35, festzustellen, daß er nicht der Käufer der gestohlenen Münzen sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Klee, Venloerstrasse, gegenüber dem Stadtgarten, und Thieboldsgasse 119.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das neue Hauptpostgebäude soll, gutem Vernehmen nach, am 5. October in vollem Umfange seiner Bestimmung übergeben werden. Staatssecretair v. Stephan wird der Feier beiwohnen. An der Fertigstellung des Innern wird mit großem Eifer gearbeitet, namentlich von Seiten der Tischler, Anstreicher und Tapezierer. Vorgestern hat man das Verbindungskabel für die elektrische Beleuchtung hergestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
