<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>7</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>319255</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>selbe feierte gestern Morgen im Dom das h. Meßopfer und besichtigte später die Schätze in der Kathedrale und mehrern andern Kirchen Köln's.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militairanwärter sind im Bezirk des 8. Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Postamt, Brieftraäger, 900., 180 M. Wohnungsgeldzuschuß; ebenda Landbriefträger, 600., 180 M. Wohnungsgeldzuschuß. Brauweiler, Provincial-Arbeitsanstalt, Werkmeister der Schreinerei, 1000., Miethsentschädigung 120., Kleidergeld 75 M. jährlich. Errang, Bürgermeister-Amt, Feldhüter, 216 M. Im Bezirk der kaiserl. Oberpostdirection zu Aachen, Landbriefträger, 650., 60 M. Wohnungsgeldzuschuß. Im Verwaltungs-Bezirk des kgl. Eisenbahn-Betriebsamte zu Saarbrücken, 10 Aspiranten für den Fahrdienst, zunächst als Bremser, 800.; ebenda 10 Aspiranten für den Bahnbewachungs- und Weichensteller-Dienst, 700 M. und 800 M. Mayen, Amtsgericht, 2 Kanzleigehülfen,--10 Pfg. für die Seite, jährlich 7000--8000 Seiten Schreibwerk..-Gladbach, städtische Verwaltung, Schuldiener, 320 M. Neunkirchen, Reg.-Bez. Trier, Bürger meister-Amt, Bureaudiener, 540., 72 M. Kleidergeld; ebenda Polizeidiener, 1200., 72 M. Kleidergeld; ebenda Polizeidiener, 1200., 72 M. Kleidergeld. Niedermendig, Bürgermeister-Amt zu Bell, Nacht wächter, 365 M. Oberwesel, Kassen-Verwaltung Oberwesel, Gemeinde Empfänger, 1750 M. Siegburg-Mülsdorf, Bürgermeister-Amt Menden Polizei-Sergent, 750 M. St. Goar, Amtsgericht. Kanzleigehülfe, pro Seite--9 Pfg. St. Johann a. d. Saar, Intendantur 8. Armee Corps, Nachtwächter beim Neubau eines Casernement für ein Re piment Cavalerie, 2 M. 50 Pfg. täglich. Trarbach, Bürgermeister-Amt, städtischer Polizei-Sergent und Bureau-Bote, 900 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. Gestern Nachmittag entstand in einer Polster-Wirkstätte, welche auf dem Hofraum eines Hauses an der Johannisstraße sich befand, Feuer, das von den Hausbewohnern erst bemerkt wurde, als die Flammen schon am Dache herausschlugen. In der ersten Aufregung vergaß man, sofort die Feuerwehr herbeizurufen, in Folge dessen das Feuer bei dem ziemlich starken Winde schnell um sich griff und auf einen nebenan liegenden Pferdestall sich ausdehnte. Beide Gebäulich keiten waren bereits eingeäschert, als die Feuerwehr eintraf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
