<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>6</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>319205</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Centrums-Versammlung. Am Samstag-Abend tagte eine gut besuchte Versammlung der Wähler der Centrumspartei für den nördlichen Stadttheil unter Vorsitz des Hrn. Frid. Bachem im Hansasaal in der Weidengasse. Nachdem die Herren Böhm und Dr. Cardauns unter lebhafter Zustimmung über die Militair-Vorlage, ihr Verhältnissß zur Windthorst'schen Resolution, die social-demokratische Taktik usw. gesprochen hatten, meldeten sich auch mehrere social-demokratische Redner zum Wort. Hr. Steinhauser sprach in durchaus ruhiger Weise, wie es für einen Gast sich schickt, wurde aufmerksam angehört und erntete lebhaften Beifall für die offene Erklärung, daß er den bekannten rohen Angriff des hiesigen social-demokratischen Blattes auf den Herrn Cardinal mißbillige. Sehr englücklich dagegen schnitt Hr. Werther ab, der mit den beiden ersten Rednern sich auseinandersetzte, eine seltsame Darstellung der Vorgänge in der Centrums-Versammlung vom Freitag gab und den Muth hatte, das neueste social-demokratische Flugblatt, welches vorher kurz abgefertigt worden war, in Schutz zu nehmen. Die betreffenden Sätze des Flugblattes verdienen als Pröbchen festgenagelt zu werden, wie leicht sein Fabricant es mit der Wahrheit nimmt. Es heißt dort:"Alle bürgerlichen Parteien, voran die Centrumspartei(fettgedruckt), waren bereit, dem Militarismus neue Opfer darzubringen; ja, selbst die Regierung hat den Vorschlag des Abg. Huene vom Centrum zu ihrer Wahlparole gemacht. Was haben Sie von den bürgerlichen Parteien zu erwarten? Ein Theil des Centrums, die Gefolgschaft Huene's, will 70,000 Mann bewilligen. Ein Theil desselben um Lieber will der Regierung 27,000 Mann zur Verfügung stellen. Ein anderer Theil des Centrums will gar freie Hand haben, zu bewilligen, was ihnen gefällt." Zunächst sind hier die Huene'sche Erhöhung der Präsenzziffer(rund 70,000 Mann) mit dem Lieber'schen Angebot einer Vermehrung der jährlichen Recruteneinstellung(rund 27,000) zusammengestellt, während bekanntlich Hr. v. Huene 53,500, neue Recruten bewllen wollte und Hr. Lieber 27,000 Recruten nur deshalb bewilligen wollte und mußte, weil sonst die noch für längere Zeit gesetzlich festgelegte Präsenzziffer (durch die Bewilligung der zweiährigen Dienstzeit) vermindert worden wäre. Von dieser Sachlage kein Wort. Von der Thatsache, daß das Centrum mit 92 gegen 12 Stimmen den Antrag Huene verworfen hat, eben so wenig! Es war eine Kleinigkeit, die Vertheidigung der ungeheuerlichen Sätze des Flugblattes durch Hru. Werther unter allgemeiner Heiterkeit zu beleuchten. Ueberhaupt wurde ihm nichts geschenkt. Sehr wirkungsvoll war die Antwort des Hrn. Dr. Karl Bachem auf die Erklärung des Hru. Werther, seine Partei sei bereit, ihre letzten Ziele in Versammlungen mit vollständiger Redefreiheit zu erörtern. Bekanntlich hat Hr. Bachem im Reichstag den Beweis erbracht, daß er eine solche Erörterung nicht scheut, aber die socialdemokratischen Größen haben in viertägiger Redeſchlacht keine Zeit gefunden, seine neugierigen Fragen zu beantworten. Die social-demokratischen Redner wurden durchaus höflich behandelt; wenn Hr. Werther durch Zurufe oder Ausbruüche der Heiterkeit unterbrochen wurde, so genügte ein Wort des Vorsitzenden, um ihn ungehindert weiter sprechen zu lassen. Die Folge war, daß er sich immer ärger verwickelte. Der allgemeine Eindruck war, daß die social-demokratische Partei kaum englücklicher hätte vertreten werden können. Die sehr angeregte Versammlung wurde erst nach halb Zwölf geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Firmenich, Deutz, Freiheitstraße 64,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
