<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>8</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>319271</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>a Durchreisende. Vorgestern Abend traf auf dem Hauptbahnhofe die Erzherzogin Maria Sophia von Baiern, von Scheveningen kommend, ein; dieselbe fuhr um 12 Uhr 32 Min. nach Kitzingen weiter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sir Edward Malet, englischer Botschafter in Berlin, traf gestern Abend auf dem Hauptbahnhofe ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hr. Musikdirector Karl#####c, bis vor kurzem Dirigent des Kölner Liederkranz, ist zum Gesangmeister der Elberfelder Liedertafel gewählt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Musikalisches. Nach langer Unterbrechung wird die Capelle des Berliner Concerthauses(Bilse) auch in Köln wieder auftreten. Dieselbe wird den., 10. und 11. August in dem Gartenrestaurant Zur Münze concertiren. Die vollendeten musikalischen Leistungen der Capelle sind in ganz Deutschland anerkannt, und nach den vorliegenden Programmen für die hiesigen Concerte, welche nur Compositionen unserer beliebtesten Meister aufweisen, dürfen die Besucher auf einen hohen Kunstgenußß rechnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Neger-Mission. P. Keller aus Galveston(Texas), welcher gegenwärtig im Interesse der katholischen Neger-Missionen in Texas Deutschland bereist und hier bekanntlich im Dom vor einiger Zeit mit den zwei ihn begleitenden Negerknaben eine Collecte abhielt, weilt gegenwärtig hier im katholischen Gesellen-Vereinshauses und gedenkt morgen nach dem Oberrhein abzureisen. Gütige Gaben für die Negermission bittet der Missionar bei dem Hausmeister des Gesellenhauses abgeben zu wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text># Unfälle. In der Nacht auf Dinstag fiel ein Soldat von dem Tache der Neumarkt-Caserne in den Hof und erlitt schwere innerliche Verletzungen. Er wurde zunächst nach dem Bürger-Hospital gebracht und später dem Militair-Lazareth übergeben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im städtischen Krankenhause fand ein Mann Aufnahme, welcher am Rhein vom Werst herunter auf ein Schiff gefallen war und schwere Kopfverletzungen erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Standgeld für den Pferdemarkt, welches die Stadtverordneten-Versammlung auf 50 Pfg. pro Pferd festgesetzt hatte, war bekanntlich vom Bezirks-Ausschuß nicht genehmigt worden. Die Marktcommission hat nunmehr eine Gebühr von 40 Pfg. empfohlen, welche mit Rücksicht auf die erheblichen Unkosten, die der Markt mit sich bringt, nicht ungerechtfertigt erscheinen dürfte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Ein Geheimmittel-Proceß, in welchem das hiesige Gericht auf eine schwere Geldhuße erkannt hatte, endete vorgestern vor der Strafkammer in Bonn als Revisions-Instanz mit Freisprechung des Angeklagten. Ein hiesiger Apotheker war s. Z. angeklagt, durch Vorspiegelung falscher Thatsachen sich rechtswidrigen Vermögensvortheils verschafft zu haben bzw. durch Verschicken von Broschüren schwindelhafte Anpreisungen von Geheimmitteln die Käufer derselben betrogen zu haben. Es handelte sich um Nerven-Elixir, St. Jacobs-Magentropfen und Roman Weißmann'sches Schlagwasser als Mittel gegen Schlagelüsse. Die hiesige Strafkammer hatte den Apotheker dieserhalb zu 1500 M. Geldhuße verurtheilt. Die dagegen von dem Verurtheilten eingelegte Revision hatte zur Folge, daß das Reichsgericht das Urtheil aufhob, weil nicht nachgewiesen sei, wie groß der Schaden der Käufer gewesen. Die Sache wurde zur nochmaligen Verhandlung an die Strafkammer in Bonn verwiesen. Zur Verhandlung waren 20 Zeugen und 3 Sachverstaändige geladen. Aus den Aussagen der Zeugen ergab sich hauptsächlich, daß die Geheimmittel im Wesentlichen einem Theile der Consumenten sehr genutzt, dem andern Theile aber weder genutzt noch geschadet haben. Das Urtheil von drei Sachverstaändigen-- zwei aus Köln und einer aus Frankfurt a. M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>lautete dahin, daß bei einigen Mitteln eine zeitweilige gute Einwirkung bei gewissen Krankheiten nicht ausgeschlossen, im Allgemeinen jedoch die Anpreisungen schwindelhafte seien. Der Staatsanwalt beantragte in sechs Fällen, in denen nachweisbar die Leute in Folge Zusendung der Broschüren die oben erwähnten Geheimmittel gekauft hatten, für jeden Fall 200 M. Geldhuße. Das Urtheil lautete auf Freisprechung, da kein ursächlicher Zusammenhang bestehe zwischen den Anpreisungen von Geheimmitteln durch Broschüren und der Schädigung des Publicums durch den Ankauf dieser Geheimmittel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Das 14. Rheinische Bundesschießen. Den Theilnehmern an dem 14. Rheinischen Bundesschießen ist ein interessantes Erinnerungszeichen zugedacht. Der Freihandschützen- und Jäger-Club hat von dem in der Kölner Stadtbibliothek befindlichen Exemplar eines Schützenbriefes vom Jahre 1501 eine Anzahl verkleinerter photolithographischen Copieen durch die Anstalt von Wilh. Groß in Köln herstellen lassen und wird das Blatt vor dem Abschlusse des Festes unentgeltlich unter die Schützenbuüder und Gönner des Schießwesens als Andenken vertheilen. Der gewöhnlich als"Einladung zum Schießspiel" bezeichnete Einblattdrucke(Ennen, Katalog der Incunabeln, Flieg. Bl. Nr. 10) ist auch bibliographisch interessant. Er ist von Joh. Kohlhoff jun. hergestellt mit den Typen der"Cronica van der hilliger Stat van Coellen 1499". Ueber dem Text zwischen Armbrust und Büchse das Könische Wappen, unter dem Text ein geschückter Knabe, welcher die Loose aus der Urne zieht, daneben Maßzeichen: Fuß("Werkschuh"), Centrum und Abstand der Ringe von einander. Der Text des Briefes ist nach einem an die Stadt"Dusseldorf" gerichteten Exemplar bereits abgedruckt in der Schrift"Anton Fahne, die Düsseldorfer Schützen und die Kölner Gewandzunft(Forschungen Heft 2) Köln 1864". Auch während des gestrigen dritten Festtages war die Theilnahme am Schießen auf allen Ständen eine überaus lebhafte. Es schossen 15 Vereine, außer den gestern bereits genannten: Mehlem, Hagen, Forst, Mülheim(Rhein), Mülheim(Ruhr) und Bonn. Namentlich die Jagdscheiben(laufendes Wild) waren stets sehr gut besetzt. Auf Ehrenscheibe"Crefeld", freihändig, wurden 57 Ringe, auf Ehrenscheibe"Neuß", angestrichen, drei Mal 20 Ringe geschossen. Auf Festscheibe"Köln" bzw."Heimath", freihändig, war das höchste Ergebnißß 37, auf Festscheibe"Düsseldorf", angestrichen, 39 Ringe(Köln). Bis jetzt sind auf den Punktſcheiben zehn silberne Bestecke ausgeschossen. Volksplatze und Schießplatz waren stets stark besucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Männergesang-Verein Polyhymnia tritt am 13. dieses Monats mit etwa 90 activen Sängern eine Sommer-Reise durch die Eifel nach Trier an. Daselbst veranstaltet der Verein ein größeres Concert, ebenso auf der Rükreise in dem reizend gelegenen Städtchen Cochem. Es sind für die Reise fünf bis sechs Tage in Aussicht genommen und ist dabei eine Besichtigung der sehenswerthesten Punkte an der Mosel geplant.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Kölner Liederkranz veranstaltete am Montag-Abend an der Münze ein Vocal- und Instrumental-Concert, dessen Ertrag zur innern Ausschlückung der katholischen Pfarrkirche Köln-Nippes bestimmt war. Auch bei dieser Veranstaltung hat der Verein seine alte Zugkraft bewährt, so daß es den später Kommenden schwer fiel, noch ein Plätzchen in dem Garten sich zu erobern. Den instrumentalen Theil hatte die Capelle des 16. Infanterie-Regiments übekommen, welche unter Leitung des Hru. Musik-Dirigenten Been ein reichhaltiges musikalisches Programm recht vollendet zur Durchührung brachte. Der wackern Sängerschaar des Liederkranz boten die gewählten Lieder reiche Gelegenheit, ihre Meisterschaft auf dem Gebiete des Männerchor zu bewähren und wieder ein Mal einen glänzenden Erfolg zu erringen. Unter der kundigen Hand ihres Dirigenten Hru. A. Eigenschütz boten die trefflich geschulten Sänger Leistungen, die den Sinn des Kenners sowohl wie den des Laien gefangen nahmen und eine mächtige Wirkung ausübten; namentlich war es die bei Liedervorträgen im Freien meistens nur zu sehr vermißte feine Abtönung, die eine besondere lobende Erwähnung verdient. Zum Vortrag gelangten u. a."Blau Blümelein" von A. Regert,"Käruthner'müath" und"D' Hamkehr" von Th. Koscht, "Waldeinsamkeit" von Mache und das immer wieder gern gehörte "Wem Gott will rechte Gunst erweisen" von Mendelssohn-Bartholdy. Als Solisten brillirten Hr. F. Züdorf(Tenor) im"Sandännchen" von C. Hirsch und Hr. C. Rost(Bariton) in"D' Hamkehr" mit ihren prächtigen Stimmmittel. Das Publicum nahm jede Nummer mit Begeisterung auf und zeichnete die Sängerschaar sowie deren Leiter und die Solisten durch lebhaften, wohlverdienten Beifall aus. Entsprechend dem reichen künstlerischen Erfolg, den der Liederkranz erzielte, dürfte auch der materielle Ertrag des Abends recht günstig sich gestalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Berlin,.Aug,93.(Eigener Drahtbericht der Köln. Volksztg.) Ziehung der 2. Kl. 189. preuss. Klassen-Lotterie.(Ohne Gewähr.) Vorritt gs. Ein Gewinn zu 10,900 M. fiel auf Nr. 130,205; drei Gewinne zu 5000 M. auf Nr. 26,494, 50,723 und 64,986.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>W. Feldhaus Nachf.. 46 Schildergasse 46.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
