<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>7</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>319261</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durchreisende. Der um.17 fällige Frankfurter Schnellzug traf gestern Abend mit 20 Minuten Versätung auf dem Hauptbahnhofe ein. Mit demselben traf die Königin Charlotte von Würtenberg hier ein, welche im Fürstenzimmer abstieg und um 12.20 nach Norderney weiterfuhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Dom wurde gestern Abend die Octav der Ueberbringung der Reliquien der h. Dreiönige in Anwesenheit zahlreicher Gläubigen festlich beendet. Nach der Predigt fand ein Tedeum und ein Umzug mit den Reliquien statt, woran sich die Mitglieder des Domcapitels betheiligten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unsugim Dom. Sechs junge Leute von Auswärts, alle mit weißen Mützen versehen, traten gestern morgen um 5 1/4 Uhr während der Predigt am Westportale in den Dom, wo sie sich in der flegelhaftesten Weise benahmen. Theilweise ihre Mützen auf dem Kopfe behaltend und mit brennenden Cigarren in den Händen, bekümmerten sie sich nicht im Geringsten um den Gottesdienst und promenirten durch den Dom, um am Süportal wieder hinaus zu gehen. Durch diese Störung war der Geistliche genöthigt, die Predigt zu unterbrechen. Der Schweizer beförderte schließlich die Flegel mit Hülfe mehrerer Anderer so schnell wie möglich vor das Süportal.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>(0 Postsachen-Sammlung im Freisaal der Köluischen Volkszeitung. Diese kleine Ausstellung erfreut sich fortährender Beachtung aus unserm Leserkreise, sowohl in Köln als auswärts-- ein Mal, weil manches auch für Laien interessante Poststück und manche seltene Briefmarke aus üüberseeischen Ländern zur Anschauung gebracht wird, dann auch, weil der damit verbundene gute Zweck Käufer anzieht. Unsere Leser werden sich erinnern, daß wir zu Beginn der Einrichtung ankündigten, daß die ausgestellten Sachen zu Gunsten der Berliner Kirchen-Noth zum Verkauf ständen und jeweils den Meistbietenden übewiesen würden. Das geschieht regelmäßig jede Woche, die Sachen bleiben theils in Köln, theils wandern sie nach auswärts. Manche auswärtige Leser haben Kölner Freunde beauftragt, das Ausgestellte jeweils für sie in Augenschein zu nehmen und Geeignetes zu erwerben. Sind die erlösten Beträge auch nicht groß, so freut es uns doch, heute -- und dies gilt als Antwort auf einige Anfragen-- mittheilen zu können, daß seit Beginn der Ausstellung anfangs März d. J. der Erlös aus den verkauften Brief-Umschlägen, Streiftändern, Postkarten usw. über 60 M. ergeben hat, die unserer Sammlung für die Berliner Kirchen übewiesen werden. Der höchste Wochen-Erlös war bis jetzt M. 13,60</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Von heute ab sind ausgestellt: Brief-Umschläge aus Shanghai(kaiserl. deutsches Postamt), Constantinopel(deutsches Postamt), Indien, Mexico, Chile, Canada, Travancore(Gantsache), Neue Columbus-Marke von Venezuela, Postkarte aus Rußland(Gantsache).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die neunte Prüfungs-Aufführung des Conservatoriums war abermals dem Solo-Gesang und-Spiel mit Orchesterbegleitung gewidmet. Zum Vortrag kamen einzelne Sätze aus Clavier-Concerten von E. Grieg(-moll), R. Schumann, St. Salus(-mol!), Chopin (Concert-Allegro) und Beethoven(Es-dur); dann Brauchstücke und ViolinConcerten von M. Bruch(-moll) und L. Spohr(Gesang-Scene). Arien wurden gesungen aus Odysseus von Bruch und Euryanthe von C. M. v. Weber. Bei einigen Stücken leiteten Schüler das Orchester, bei andern der Director. Schöne Leistungen wurden an diesem Abend geboten, darunter einige, denen man unbedingt das Prädicat"fertig" zubilligen konnte. Indeß machte sich doch eine gewisse Abspannung bemerklich. Zehn öffentliche und dazu noch eine große Anzahl interner Prüfungen-- das dürfte die Kräfte mancher, namentlich der weiblichen Zöglinge, übersteigen. Deshalb wird männiglich froh gewesen sein, als endlich-- nach Monatsfrist-- am Freitag die zehnte Prüfungsauffüh ung-- das sogen. Schluß-Concert-- in Sicht kam. Dieselbe fand wie immer im großen Gürzenich-Saal statt. Zu den solistischen Leistungen traten dies Mal noch Chor-Vorträge. Die Aufführung begann mit einem Satz aus einem Orgel-Concert von Rheinberger. Seitdem die großen Orgelschläger verschwunden sind, pflegen die Componisten diese Gattung von Musik nur sehr vereinzelt mehr. In der Kirche, namentlich in der katholischen, sind diese Prunktücke schon längst nicht mehr in Uebung. Dem Rheinberger'schen Concert wäre aber zu allen Zeiten das"Placet" nicht leicht zu Theil geworden in Ansehung des lustigen Geigenmotivs, das sich wie ein rother Faden durch den ganzen Satz zieht. Dieses Thema hat eine unheimliche Aehnlichkeit mit einem Motiv aus der englischen Oper Esmeralda, von Goring Thomas. Weiter kamen zum Vortrage: Sätze aus Violin-Concerten von L. v. Beethoven, M. Bruch(Nr.), dann aus dem Cello-Concert von B. Molique und endlich aus den Clavier-Concerten von J. Brahms (Nr. 2) und Joachim Raff(-mol!). Die oberste und zweite Chorklasse sangen zwischendurch zwei Chorlieder von Dietrich Schäfer(Schüler der Anstalt). Großes Gefallen erregte J. v. Eichendorff's Flucht der h. Familie, für drei Solostimmen und Orchester componirt, von Fr. Wüllner. Nach diesem Stücke wurde dem verdienten Leiter der Anstalt eine sinnige Ovation von Seiten der Schüler bereitet, an der sich auch das Publicum betheiligte. Zum Schlusse vereinigten sich sämmtliche Chorklassen zum Vortrage des Schlußchors aus Mendelssohn's"Elias". Daran schloß sich unter Ansprache des Directors die übliche Verkündigung der Auszeichnungen. Es wurden zwei Preiszeugnisse und 25 Belobigungen ertheilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Betrug. In einem Ladengeschäft in der Nähe des Altenmarktes erschien eine wie ein Dienstädchen gekleidete Frauensperson und verlangte für ihre an der Großen Budengasse wohnende Herrschaft Tuchproven zu einem Kleide. Es wurden fünf Stück Stoff ausgesucht und ihr mitgegeben; davon trug die angebliche Dienstmagd drei und die sie begleitende Ladengehülfin zwei Stück. An der Wohnung angekommen, erklärte die Person, sie habe etwas vergessen, die Ladengehülfin möge nur die beiden Stücke hinauftragen und der Herrschaft sagen, daß sie sofort den Hausdiener herabschickt und die drei Stücke holen lasse. Die angebliche Herrschaft wohnte indeß in dem Hause nicht, und als die Ladengehülfin wieder auf die Straße trat, war die Person mit den drei Stücken Stoff verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>a Feuer. In der Nacht von Samstag auf Sonntag wurde die Feuerwehr nach der Straße Unter Kranenbäumen gerufen, wo das Lager der Firma Oscar Oppenhoff Nachfolger(pharm. Erzeugnisse, chirurgische Gummiwaaren usw.) in Brand gerathen war. Die Feuerwehr unterdruückte in kurzer Zeit die Flammen, konnte aber nicht verhindern, daß der größte Theil des Lagers vernichtet wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In derselben Nacht wurde die Feuerwehr nach Bayenthal gerufen, wo ein Holzlager-Schuppen eines dortigen Holzändlers in Brand gerathen war. Am Sonntag-Morgen wurde die Wehr nochmals dorthin gerufen, weil das Feuer sich wieder entzuündet hatte. Ein großer Theil des Holzes fiel den Flammen zum Opfer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Katholische Arbeiter-Verein für den mittlern Stadttheil veranstaltet am Sonntag den 20. August zum Besten der Anschaffung einer Vereinsfahne im Victoria-Saale eine Aufführung des religioösen Schauspiels"Ave Maria", drei Episoden aus dem Leben eines spanischen Rebellenührers von Ludwig Lehnen. Auf dieses Schauspiel folgen zwei lustige Schwänke. Die Chöre des Schauspiels werden vom Kirchen-Chore von St. Peter gesungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Wasserärme am 31. Juli, Morgens 7 Uhr 14 1/2 deg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
