<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>7</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>319251</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Feuer. Auf dem Hansa-Ring entstand gestern Vormittag durch einen Petroleum-Kochapparat Feuer, welches durch die städtische Feuerwehr gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Krankenkasse der Kölner Wirthe-Innung. In dem gestrigen Berichte über die General-Versammlung sind die Sätze für das Aerzte-Honorar in Deun und Bayenthal vertauscht worden. Es wußte also heißen, daß in Deutz für jedes dort wohnende Mitglied pro Kopf und Jahr M. 2,50, in, Bayenthal 3 M. gezahlt werden. Der höhere Satz für Bayenthal erklärt sich dadurch, daß dort die Mitglieder der Kasse ziemlich zerstreut wohnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hauseinſturz. Zu der in Nr. 198 des Kölner Local-Anzeiger enthaltenen Notiz wird uns mitgetheilt, daß eine Besichtigung durch die Baupolizeibehörde ergab, daß das Haus an der Ecke des Buttermarkt und der Lintgasse nicht dem Einsturz droht, sondern nur der Ausbesserung eines Schadens der Fachwand bedarf, welcher durch das eingedrungene Wasser des undichten Abfallrohre der Dachrinne herbeigefuührt worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 22. Juli. Das bereits heute begonnene Schützenfest der hiesigen St. Sebastians-Schützenbruderschaft wird auch in diesem Jahre mit großem Prunke gefeiert. Außer dem eigentlichen Preisschießen finden Concert und Volksbelustigungen auf dem der Gesellschaft gehörigen, über 10,000 Quadrat-Meter großen Gelände, statt. Neben den Garten-Anlagen und dem Pavillon werden gewiß auch die zahlreichen Schaubuden und Volksbelustigungen manche Besucher anziehen. Das Fest dauert für diese Woche bis Montag-Abend und wird dann am nächsten Sonntag geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Trier, 22. Juli. Wie die Tr. Ztg. mittheilt, ist die Entscheidung züglich der Manövertrage(vergl. Drahtbericht Bk Koblenz] gestern von dem königl. Generalcommando getroffen worden. Weder die Eifel, noch der Hunarück werden demnach in diesem Herbst Einquartierungslast zu tragen haben. An die Stelle der festgesetzten Brigade- und Divisionsuebungen treten gemischte Uebungen der verschiedenen Truppentheilen der Nähe ihrer Garnisonen. Zur Kaiserparade werden am 31. August die Truppen direct mit der Bahn hierher befördert. Am 4. September verlassen die Truppentheile des achten Armee-Corps wieder unsere Stadt und deren nächste Umgebung, um in zwei Kriegsmäschen in der Richtung nach Metz dem sechszehnten Armee-Corps sich zu nähern. Das Kaiser-Manöver spielt sich alsdann zwischen diesen beiden Armeecorps ab. Die Rücksichtnahme auf die nothleidende Bevölkerung von Eifel und Hunarück verdient den wärasten Dank.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Dome hat, wie gestern berichtet worden, am Freitag eine Prüfung der alten Wandmalereien an der Innenseite der Chorschranken stattgefunden. Zu der Sachverstaändigen-Commission gehörten die HH. Professoren Karl Müller, Jansen und Schill aus Düsseldorf. Die in der ersten Mittheilung erwähnten Kölner Herren haben, weil sie zufällig im Tom anwesend waren, gleichzeitig die Malereien besichtigt. P* Auf dem Hauptfriedhofe in Gelaten steht ein Denkmal, vas wohl als Unicum gelten kann. Seine Entstehungs-Geschichte, die übrigens mancher Kölner aus dem Munde des heute noch lebenden "Erbauers" schon vernommen haben wird, schildert die Zeitschrift Der deutsche Steinbildhauer in folgender Weise."Ein findiger Schlossermeister sollte seinen Verwandten für möglichst wenig Geld ein Grabdenkmal anschaffen. Er ging auf sein Lager, wo er einen alten, ihm angst im Wege stehenden Säulenofen gewahrte, den er mit kühnem Entschluß zu der großen Bedeutung, seinen Verwandten als Familiendenkmale zu dienen, auserkor. Zuerst nahm er ihm seine schmucke Kopfbedeckung ab und ersetzte dieselbe durch ein gußeisernes Kreuz. Dann wurde die Thüre herausgenommen und eine glatte, runde Eisenplatte an deren Stelle eingesetzt, die zur Aufnahme der Inschrift bestimmt wurde, und schon war der ehemalige wärmeverbreitende Stubengenosse vergangener Geschlechter kaum mehr als solcher zu erkennen. Doch sieh', sein profaner Fuß kann noch Verräther spielen! Und so wird auch er entfernt und durch einen Steinsockel ersetzt. Nun noch das Ganze in Steinfarbe gestrichen und mit ein paar Laternchen und der Aufschrift versehen-- und das Familien-Denkmal war fertig. So steht es nun schon lange Jahre auf dem Kölner Friedhofe, und mancher Vorübergehende wird nicht ahnen, daß sich in diesem Grabmal der alte rußige Geselle verbirgt. Eingeweihte, wenn sie mit ihren Bekannten die Stätte des Friedens besuchen, aber zeigen zuweilen diesen das Curiosum was stets engläubiges Kopischütteln hervorruft, doch der Zweifel schwindet, wenn sie den Beschauer an die rückärtige Seite des Denkmals führen, wo deutlich noch das alte Ofenrohr-Loch zu erkennen ist Noch ein Klopfen an die Säule mit dem Stock oder Schirm-- und lächelnd schreitet die Gesellschaft weiter, dem Meister, der sich so vorzüglich zu helfen gewußt, ein Wort der Anerkennung spendend."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Tödtlicher Unfall. Ein bei einer hiesigen Velociped-Handlung beschäftigter junger Mann, welcher mit einem beladenen Handwagen eben unter einem Eisenbahn-Viaductbogen an der Maybachstraße hindurchfahren wollte, kam gestern Mittag an dieser abschüssigen Stelle durch einen englücklichen Zufall so zum Sturze mit seinem Befährt, daß er in wenigen Minuten in Folge tödtlicher Kopfverletzungen seinen Geist aufgab. Mittels eines Handwagen wurde die Leiche fortgebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Preis-Bilder-Räthsel des Kölner Local-Anzeiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
