<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>9</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>319297</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dem Rheinstrom wurden während des vorgestrigen Tages im hiesigen Hafengebiete einige 30 Wasserproben zum Zwecke bakteriologische Untersuchung entnommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfälle. In das städtische Krankenhaus wurde gestern Nachmittag ein Mann aufgenommen, welcher von einem Ziehhund erheblich in eine Wade gebissen worden war, sowie ein Ober-Feuerwehrmann, welcher durch einen Sturz von der Treppe einen Fuß gebrochen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute Ab.-Vorst. 1. Der Troubadour. Graf Luna: Wilh. Fricke. Leonore: Louise Pain. Azucena, eine Zigennerin: Charlotte Huhn. Manico: Julius Cordes. Ferrando: Bernhard Köhler usw. Cavalleria Rusticana. Santuzza, eine junge Bäuerin: Louise Pain. Turiddu, ein junger Bauer: Oscar Brann. Lucia, seine Mutter: Amanda Tscherna. Alio, ein Fuhrmann: Baptist Hoffmann. Lola, seine Frau: Meta Kalman</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Anfang 7 Uhr, Ende 10 Uhr. Samstag 2. Sept. Ab.-Vorst. 2. Der Veilchenfresser</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Spi olan-Entwurf: Sonntag Mannhäuser, Montag Don Carlos Dinstag Die Regimentstochter und Cavalleria, Mittwoch Fidelis und Donnerstag Eine vornehme Ehe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kölner Männergesang-Verein wird während der Anwesenheit der Kaimenen aus dem Gürzenich eine Reihe seiner besten Chöre, ausschrießlich Volkslieder zum Vortrag bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 30. Aug. Der hiesige Haus- und Grundbesitzer-Verein hielt heute Abend im Locale des Hru. Brungs seine erste Hauptversammlung ab. Der Verein besteht gegenwärtig aus 151 Mitgliedern. Der Schriftführer des Rheinisch-Westfälischen Verbandes und des Kölner Haus- und Grundbesitzer-Vereins, Hr. C. Bier, hielt einen längern Vortrag über die Nothwendigkeit solcher Vereinigungen, indem er darlegte, wie wünschenswerth der Anschlugß des Mütheimer Vereins an den vorgenannten Verband und den Kölner Haus- und Grundbesitzer-Verein wäre. Dieser Anschlugß wurde hierauf einstimmig beschlossen, von einem Anschlugß an den Central-Verband der Haus- und städtischen Grundbesitzer-Vereine Deutschlands aber zur Zeit noch abgesehen. Hr. Rechtsanwalt Fischer von hier sprach alsdann über die hiesigen Miethsvechältnisse. Es wurde beschlossen, nach Art des Kölner Miethvertrag-Formulars auch für Mülheim ein solches ausarbeiten und drucken zu lassen. Schließlich wurden noch von einigen Mitgliedern besondere Verhältnisse unserer Stadt beleuchtet und erwogen, welche Schritte im Interesse des Vereins bezüglich der Bebauungspläne zu thun seien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
