<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>6</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>319223</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein großartiger Trauerzug geleitete gestern Nachmittag gegen 1/2 5 Uhr die Leiche des verstorbenen Hrn. Regierungs- und SchulRathes Dr. Schönen zur letzten Ruhestätte nach Gelaten und gab Zeuginß von der allgemeinen Hochachtung und Verehrung, welche der Verstorbene in den Kreisen der Behörden, vor allem aber bei der Lehrerschaft des ihm unterstellten Theiles des Regierungsbezirks genossen hat. Dem Sarge vorauf schritten hinter dem Pfarrkreuze von St. Gereon ein aus den Oberklassen der Bezirksschulen von St. Gereon und St. Columba-Kupfergasse(Schulsystem IV, V und VI) gebildeter Gesangchor, welcher unter Musikbegleitung Trauerlieder sang. Der Leichenwagen war mit zahlreichen Blumenspenden geschückt. Unter den Leidtragenden seien erwähnt der Präsident und die Mitglieder der königl. Regierung Vertreter der städtischen, geistlichen und Militair-Behörden, als Vertreter des Hrn. Cardinals Hr. Päöstl. Geheim-Kämmerer Dr. Creutzwald, die meisten Pfarrer der Stadt, die Directoren und Religionslehrer der höhern Lehranstalten und der Lehrer-Seminare, sowie die Mitglieder des Verwaltungsrathes der Gymnasial- und Studien-Stiftungen, die Localschulinspectoren, die Kreis-Schulinspectoren und über 1000 Lehrer aus der Stadt und den benachbarten Kreisen. Der Lehrer-Gesangchor, welcher bereits am Montag-Abend zu Ehren des Verstorbenen eine Gedenkfeier veranstaltet hatte, sang am Sterbehause ein Trauerlied. Am Grabe widmete der Lehrer-Gesangchor nach der Einsegnung durch Hrn. Pfarrer Schumacher mehrere Abschiedsgesänge. Der Verstorbene war geboren zu Aachen am 2. Februar 1842 und besuchte die dortige Elementarschule und das dortige Gymnasium, welches er 1859 verließ. Mehrere Jahre studirte er in Bonn und Löwen und wurde am 29. August 1864 zu Köln zum Priester geweiht. Hierauf war er mehrere Jahre als Religionslehrer an der höhern Stadtschule zu Eupen thätig, wurde im Juli 1865 als Lehrer der philosophischen Fächer und der Mathematik an die höhere Schule zu Euskirchen berufen, promovirte 1870 bei der katholisch-theologischen Facultät zu Freiburg zum Doctor der Theologie, wurde im September 1875 zum kgl. Kreis-Schulinspector der Kreise Euskirchen und Rheinbach ernannt, nachdem er dieses Amt schon ein Jahr lang commissarisch verwaltet hatte, und erhielt 1879 die erledigte Stelle eines Regierungs- und Schul-Rathes bei der kgl. Regierung hierselbst zugewiesen. Letzteres Amt wurde ihm zunächst commissarisch und 1882 definitiv übertragen. Die Lehrer seines Verwaltungsbezirks, welche stets bei ihm freundliches Entgegenkommen, Rath und Hülfe fanden, werden sein Andenken in Ehren halten. Mit dem Jahre 1888 war Hr. Schönen zugleich Mitglied des Verwaltungsrathes der Gymnasial- und Stiftungs-Fonds, in welcher Eigenschaft er das verdienstvolle Werk"Die Kölner Studien-Stiftungen" herausgegeben hat."" Wohlthätigkeits-Jahrmarkt. In der Umgebung der Gartenrestauration im Volksgarten herrschte gestern ein überaus reges, geschäftiges Treiben. Zimmerleute und Decorateur arbeiteten emsig an der Fertigstellung der manchfachen Verkaufs- und Schau-Buden für den Wohlthätigkeits-Jahrmarkt, welcher heute Vormittag 10 Uhr eröffnet werden soll. Es sind zum Theil einfache Buden und Zelte aus Holz oder Segeltuch, zum Theil aber auch geschmackvolle Pavillons, welche nach vollendeter Ausstattung jedenfalls einen sehr hübschen Anblick gewähren werden. Die verschiedenartigsten Gebrauchs- und Luxus Waaren gelangen hier zum Verkauf, und die Damen, welche dieses Amt bereitwilligst übernommen haben, hoffen auf großen Zuspruch, damit der angestrebte wohlthätige Zweck möglichst ausgiebig zur Geltung komme. Es machte schon gestern einen recht einladenden Eindruck, einzelne Damen bei der Anordnung und Aufstellung ihrer Verkaufsgegenstände beschäftigt zu sehen. Für Erfrischungen ist durch Ausschank-Pavillons für Wein, Sect, Bier, Kaffee usw. gesorgt, während Schaukeln, Carrousels, Schieß-, Photographie- und Schau-Buden mancherlei Stoff zur Unterhaltung bieten. Eingeweihte versprechen sich auch viel von dem Hännerchen und dem Circus, in denen Kölner Damen und Herren belustigende Aufführungen veranstalten wollen. In sehr zweckmaäßiger Weise hat man die an der Peripherie des Restaurationsgartens gelegene Halle in den Bereich des Festplatze eingezogen, wodurch dieser einen angemessenen Abschlußß enthält. Hoffentlich werden nicht all' die vielfachen Mühen und Sorgen der ausführenden Damen und Herren durch eine ungünstige Witterung zu Schanden gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Langel, 26. Juni. Vor einigen Tagen spielte in der Nähe unseres Ortes ein entsetzliches Familien-Drama sich ab. Der Ackersmann Peter Schmitz aus Fühlingen war sehr in Schulden gerathen und im Laufe der vorigen Woche sollten seine Möbel und sonstigen Habseligkeiten gerichtlich genfändet werden. Am Morgen des hierür angesetzten Tages spannte er sein Gefährt an, verließ mit Frau und zwei Kindern im Alter von neun und drei Jahren sein Heim und kam an's Rheinufer bei unserm Orte. Hier nahm er das dreiährige Kind auf den Arm und betrat mit seiner Frau und dem andern Kinde eine der weit in den Strom hinausragenden Kribben. Dort warf er das jüngste Kind in den Strom, worauf das andere neunährige Mädchen unter lautem Geschrei entlief. Der Unselige stürzte sich nun mit seiner Frau ebenfalls in die Wellen, in denen Beide den gesuchten Tod fanden. Glücklicherweise gelang es, das jüngste Kind zu retten, da das Geschrei des neunährigen Mädchens in der Nähe befindliche Leute auf die grausige That aufmerksam gemacht hatte. Heute wurde die Leiche des Selbstörders gelandet; diejenige der Frau konnte noch nicht aufgefunden werden eines Wohnhauses zu Köln-Ehrenfeld mit Zuschlag zu jedem Preise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Merrem und Wilhelmine, geb. Pistor, hier, werde ich am Montag den 3. Juli 1893, Nachmittags 4 Uhr, auf meiner Amtsstube, Nichmodstraße 4 hierselbst, das zu Köln, Norbertstrße Nr. 23 gelegene Wohnhaus, Flur 22, Nr. 25, zur Größe von 1 Ar 49 Qu.-Meter, geschätzt zu 25,000 In der gerichtlichen Theilungssache Classen, werde ich am Donnerstag den 13. Juli 1893, Nachmittags 4 1/2 Uhr, auf meiner Amtsstube Richmodstrße Nr. 4 in Köln das Wohnhaus Altenbergerstrße Nr. 5 in Köln mit Anbau und Hinterhaus, katastrirt Flur 28, Nr. 228 mit 1 Ar 35 Meter Fläche, geschätzt zu 27,000 Mark, meistbietend versteigern und den Zuschlag nunmehr auch unter der Taxe und zu jedem Preise ertheilen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das fünfte Volks-Symphonicconcert, unter Leitung von Dr. Wüllner, begann mit einer 130 Jahre zählenden Neuigkeit: der Ouverture zu Paris und Helena von Gluck. Die Oper kam 1763 in Wien zu erstmaliger Aufführung. Gluck hatte in einem Vorwort der Partitur bereits seine Pläne für die Weiterentwickelung der Oper angedeutet. In der Ouverture erkennt man leicht das Wesen ihres Schöpfers; denn er tritt in derselben selbstbewußt und dabei etwas großspuria auf, wie es seine Art war. Aber in Formvollendung und musikalischer Logik gibt sich auch der Mann von Bildung und Welt kund. Vom Orchester im Geiste und Stil der damaligen Zeit gespielt, machte die Ouverture eine ganz gute Wirkung. Nebenbei kam sie der folgenden Nummer, einer Arie aus der Oper Zio von Händel bestens zu statten. Dieser Tio oder Aetius ist zwar 30 Jahre jünger als Paris und Helena, allein Stil und Klangfarbe passen trefflich zusammen. Mit diesem musikalischen Gräbefunde-- der Zio-Arie-- führte sich eine junge Sängerin, Frl. Agnes Witting aus Dresden, recht günstig ein. Sie besitzt einen wohlklingenden und bereits gut geschulten MezzoSopran und singt mit jugendfrischer Empfindung und natürlicher Anmuth. Die mit reichem Zierwerk ausgestattete Arie gelang ihr recht gut; desgleichen die beiden später vorgetragenen altitalienischen Gesänge: Arie von Benedetto Marcello(1686--1739) und Arietta von Domenico Scarlatti(1683--1754). Damit soll aber nicht ausgesprochen sein, als wenn die junge Dresdener Sängerin nun nichts mehr zu lernen hätte, denn die Verzierungen kamen nicht immer gerundet zu Gehör und die Tongabe war stellenweise durch ein leises Beben beeintraächtigt. Die Zuhörer sahen aber über diese kleinen Unvollkommenheiten hinweg und munterten Frl. Witting durch Beifall und Hervorruf wohlwollend auf Zwischen den Gesangs-Vorträgen spielte Frl. Hedwig Meyer von hier das bei Damen hoch in Gunst stehende-moll-Clavier-Concert von C. Saint-Sans-- halt, Dr. Samt-Sans! Der französische Compositeur ist nämlich kürzlich von der Universität Cambridge mit dem Doctorhut beliehen worden, bei welcher Feierlichkeit die englische Studentenschaft sich einigen Ulk gestattete. Jugend hat eben keine Tugend! Frl. Meyer spielte das dankbare Stück mit Temperament und Geschmack und ließ trotz den raschen Tempi technische Sicherheit nicht vermissen. Hr. Dr. Wüllner wußte die Zügel so geschickt zu führen, daß das Orchester der Solisten nie in die Quere, sondern stets entgegen kam. Frl. Meyer wurde, wie es die reife Leistung verdiente, sehr ausgezeichnet, nach jedem Satze beklatscht und wiederholt gerufen. Weiter kamen an diesem Abend die sämmtlichen Ouverturen zu Leonore-Fidelio und zwar in musternültiger Art zu Gehör.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Conservatorium brachte der 13. Musik-Abend außer der Beethoven'schen Cello-Sonate op. 69 weiter keine Ensemblesücke, sondern nur Solo-Vorträge, nämlich: Claviersücke von Rob. Schumann und Liszt und Bruch's 3. Violin-Concert, an dessen Vortrag zwei Schüler sich betheiligten. Der Gesang war vertreten durch die große Arie der Leonore aus Fidelio und die bekannte Bariton-Arie aus Mendelssohn's Elias. Der Besuch wie Beifall waren gleich lebhaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
