<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>6</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>319203</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wahlversammlungen der Centrumspartei. Wie wir den Ankündigungen im Anzeigentheil dieses Blattes entnehmen, finden außer den schon erwähnten ferner noch Wahlversammlungen stalt: am Montag-Abend im großen Saale des Hrn. Rud. Koch(Kämmergasse 36) für die Centrumsähler der Pfarrei St. Peter; am selben Abend im Saale bei Westhoven zu Lindenthal für die Wähler aus den Vororten Lind, Lindernöhe, Gelaten, Braunsfeld, Lindenthal, Kriel und Deckstein; heute(Sonntag) Abend im großen Saale des Hru. Thier (Sechszigstraße) für die Centrumsähler aus Nippes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>An die selbständigen Handwerker Köln's."Die Auflösung des Deutschen Reichstages gebietet uns, Stellung zu nehmen zu den bevorstehenden Neuwahlen und gemäß den Beschlüssen unserer Handwerkertage unsern Mitgliedern und Berufsgenossen auch jetzt wieder dringlichst anzuempfehlen, daß sie nur denjenigen Candidaten ihre Stimme geben, welche sich verpflichten, für die Forderungen des Handwerkerstandes thatkraäftig einzutreten. Wenn wir einen Blick auf die bisherige Haltung und Thätigkeit der politischen Parteien in der Handwerkerfrage werfen, so finden wir, daß es nur die conservative und die Centrumspartei waren, welche unsere Forderungen im Reichstage unterstützten. Leider jedoch ohne nennenswerthen Erfolg; denn all' ihre wohlwollenden Bestrebungen, das Handwerk zu schützen und zu heben, scheiterten an dem beharrlichen Widerstande der verbündeten Regierungen. Wenn nun die Verwirklichung unserer Wünsche und Forderungen selbst bei so bedeutsamer und gewichtiger Unterstützung, wie sie durch die erwähnten stärksten Fractionen des Reichstages geboten wurde, immer wieder vereitelt und hintangehalten wird, so drängt sich in Ansehung dessen die berechtigte Frage auf: Müssen wir nicht alle Kräfte sammeln, um dem Candidaten der Centrumspartei zum Siege zu verhelfen? Endlich wird doch die Staatsregierung den immer erneuten Forderungen des Handwerks gerecht werden müssen. Deshalb darf kein selbständiger Handwerker von der Wahlurne zurückbleiben, weil er dadurch unsere Gegner stärkt, welche offen und frei erklären: Das Handwerk müsse der Großindustrie weichen. Wir dagegen halten den Handwerkerstand für lebensähig, wenn ihm die Staatsregierung auch nur einen Theil der Füsorge widmet, welche sie für andere Stände in so hohem Maße aufgeboten hat. Es wird dem deutschen Handwerk gelingen, seine berechtigten Forderungen erfüllt zu sehen, wenn Jeder seine Pflicht thut. In diesem Sinne erheben wir den Ruf: Der Worte sind genug gewechselt, Nun laßt uns endlich Thaten sehen! Der unerschoütterlichen Ueberzeugung, daß wir uns mit vorstehend dargelegten Anschauungen auf dem richtigen Wege befinden, können wir au alle Handwerksmeister nur immer die dringliche Ausforderung richten, den Beschlüssen unserer Handwerkertage nicht untreu zu werden, sondern allen ihren Einfluß aufzuwenden, daß bei den Wahlen den handwerkerfreundlichen Candidaten zum Siege verholfen wird. Die Frage der Militair-Vorlage, welche im Vordergrunde der Wahlbewegung steht, muß hierbei für den Handwerkerstand erst in zweiter Reihe maßgebend sein; denn seine Interessen erfordern es gebieterisch, daß der neue Reichstag, welcher auf fünf Jahre gewählt wird, und welchen die verschiedensten, wichtigsten, das Handwerk tief berührenden innern volkswirthschaftlichen Fragen und Aufgaben beschäftigen werden, vor allem sein Augenmerk der Reform des Handwerks zuwende, sie ernstlich in Angriff nehme und endlich ein Mal zum Abschlußß bringe. Wirthschaftliche Reformen im Innern muß die Parole der Handwerker bei den Reichstagswahlen sein. Und hiernach soll und kann jeder deutsche Handwerker nur für solche Candidaten stimmen, welche sich auch verpflichten, für die Organisation des Handwerks, für die Einschlänkung der Abzahlungsgeschäfte, der Wanderlager und Wander-Auctionen, des Hauſirhandels, der Gefäogniß- und Militairwerkstättenarbeit, für die Regelung des Lehrlingswesens und des Submissionswesens, sowie für das Verbot von Offiziers- und Beamtenwaarenhäusern unentwegt und energisch einzutreten. Kölner Handwerksmeister! Nachdem der bisherige Reichstags-Abgeordnete Hr. Landgerichtsrath Greiß einer Deputation der Kölner Handwerkerpartei die Erkläruna abgegeben hat, daß er für die Erhaltung und Hebung des Handwerkerstandes eintreten werde, daß er eine Kräftigung des Handwerkerstandes im Interesse des Deutschen Reiches für nöthig erachte, daß er weiter nie für eine weitere Belastung des Handswerks stimmen würde, fordern die Unterzeichneten Euch auf, dem Hrn. Landgerichtsrath Greiß ihre Stimme zu geben und in unsern Kreisen diesen Candidaten nach Kräften zu empfehlen." Vorstehender Wahlaufruf ist unterzeichnet von dem Comite der Kölner Handwerkerpartei und dem Vorstand des Vereins selbständiger Handwerker. Beiden Körperschaften gehört auch Hr. Stadtverordneter Lodewig, zugleich Vorsitzender des Kölner Innungs-Ausschusses, an. Derselbe gehörte zu der in dem Wahlaufruf erwähnten Deputation der Kölner Handwerkerpartei, welche den Centrums-Candidaten, Hrn. Landgerichtsrath Greiß, zu einer Erklärung bezüglich seiner Stellung zum Handwerkerstande veranlassen sollte, und hat selbst diese Erklärung als durchaus befriedigend bezeichnet. Unter den hiesigen Handwerkerkreisen wird es nicht geringe Verwunderung erregen, daß Hr. Lodewig gleichwohl es fertig gebracht hat, auch die Einladung zu einer Versammlung"aller Wahlberechtigten, welche die Annahme der Militair-Vorlage nach dem Antrag Huene wünschen," die also mit andern Worten für Köln den national-liberalen Candidaten Eisenbahn-Präsident Rennen wählen wollen, zu unterzeichnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Goldenes Buchdrucker-Einbiläum. Hr. August Bera, Schriftsetzer in der I. P. Bachem'schen Buchdruckerei(Könische Volkszeitung) beging gestern in voller geistiger und körperlicher Gesundheit die Erinnerung an den Tag, an welchem er vor fünfzig Jahren als Schriftsetzer in der Buchdruckerei Schlösser in die Lehre trat. Seit vier Jahren zählt er zu den Mitgliedern der Bachem'schen Buchdruckerei. Die Arbeitsstelle des Jubilars war am Vorabend von Freundeshand prächtig geschückt worden. Der für diese und ähnliche Jubiläen(das Geschäft zählt bereits 21 Personen, die demselben 25 und mehr Jahre angehören) bestehende Fest-Ausschuß eröffnete am Morgen die Reihe der Glücküschenden. In einer vom Vorsteher der Zeitungs-Setzerei, auf welcher der Jubilar thätig ist, gehaltenen kurzen, aber herzlichen Ansprache wurde namentlich den Gefühlen der herzlichen Freundschaft Ausdruck gegeben, die Alle ohne Ausnahme dem fleißigen und biedern Collegen entgegenbringen. Hieran reihten sich die Glückünsche der Redaction und der übrigen Angestellten. Mit seinen Glückünschen überreichte der Principal dem Jubilar ein werthvolles Angebinde. Auch von Seiten der Geschäfts-Angehörigen wurde ihm ein prächtiges Geschenk in sinniger Weise überreicht. Am Sonntag den 18. Juni wird die Feier durch ein gemüthliches Fest seinen Abschlußß finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Postsachen-Sammlung im Freisaal der Köluischen Volkszeitung. Von heute ab sind ausgestellt: Ceylon 2 olive 15 C. Rußland orange 1 Kop., rosa 4 Kop., lila 5 Kop. Indien grün 2 1/2 Annas. Schweden Weltpostkarte rosa 10 Oere. Urugnay 2 Marken grün 1 Centavo, 4 Marken rosa 2 Centavos. Argentina blau 12 Centavos. Niederl. Indien violett 25 Cents. Ver. Staaten Weltpostkarte blau 2 Cents. Canada grau 5 Cents.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des achten Armeecorps nachfolgende Stellen zu besetzen: Bonn, Amtsgericht, ein Hülfsgerichtsdiener, 800 M. jährlich, steigend bis 900., außeadem 48 M. jährlich für Besorgung der Reinigung und Heizung. Köln, Oberlandesgericht, ein Heizer im Justizgesäude, 900 M. jährlich, steigend bis 1500 Mark und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß. Köln, kaiserl. Postamt II, ein Postpacketträger, 850 M. Gehalt, steigend bis 1100 M. und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich. Heißen, Kreis Mülheim a. d.., Bürgermeisteramt, ein Secretair, 1200 M. bei zufriedenstellenden Leistungen jährlich. Kirchberg, Hunarück, Bürgermeisteramt, ein Polizeidiener, 900 M. jährlich, steigend bis 1050 M. und freie Dienstkleidung, sowie Nebenverdienst als Vollziehungsbeamte etwa 30 M. Rheinbrohl, Bürgermeisteramt Hönningen a. Rh., ein Gemeindeörster, Anfangsgehalt 1000 M. Rheydt, Regierungsbezirk Düsseldorf, sechs Schutzänner, je 1000 M. Gehalt und 100 M. Kleidergeld jährlich. Stationsort wird bei der Einberufung bestimmt: 20 Stellen im Zugbegleitungs-(Fahr-) Dienst, zunächst als Bremser, vorläufige Jahresbesoldung je 800dem</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>n Kunstgewerbe-Mus sum. Vom 8. Juni sind die in den Ausstellungsäumen am Gereonswall aufgestellten Abtheilungen des Kunstgewerbe-Museums, enthaltend: Möbel und Möoeltheile, Holzschnitzereien, Lederarbeiten und Bucheinbände, Flechtarbeiten, Drechslerarbeiten sowie die Glasmalereien des 16</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>18. Jahrhunderts, während der für die städtischen Museen festgesetzten Beſuchszeiten zugänglich. Die im Kunstgewerbe-Museum an der Rechtschule gelösten Eintrittskarten berechtigen zum Besuch der Sammlungen in der Gereouswallschule und die dort gelösten Karten zum Besuch der Sammlungen an der Rechtschule, wenn die Besichtigung beider Sammlungen an ein und demselben Tage stattfindet. Die Ehrengaben Sr. Eminenz des Herrn Cardinal-Erzbischofs werden nur noch bis zum Montag, den 19.., zugänglich sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Verschönerung der Umgebung der St. Gereonskirche an der Südelle ist seit einigen Tagen energisch in Augriff genommen worden. In der Richtung der Norbertstrße ist bereits eine breite, gepflasterte Fahrbahn hergestellt und in der Mitte des Platzes auf dem Gereonshof wird sich in kurzem eine Garten-Anlage erheben, zu welcher der Mutterboden schon angefahren wird. Auch vor der Vorhalle und auf der westlichen Seite der Kirche werden kleine Anpflanzungen ausgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Liebstähle. Mittels Nachschlüssel wurden aus einem Fabrikgebaäude an der Pfälzerstraße mehrere Blöcke Zinn und Weichblei gestohlen; aus einem Wohnzimmer an der Aachenerstraße ein Portemonnaie mit 130 M. und aus der Küche eines Hauses an der Riehlerstraße zu Nippes eine Salonaüchse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ertrunken. Vorgestern Abend fuhren mehrere junge Leute vom Pionier-Uebungsplatz zu Deutz mit einem Nachen bis in die Mitte des Rheines, sprangen dort in's Wasser und schwammen dann nach der Schiffbarücke zu. Ein dabei befindlicher Schlosser wurde plötzlich vermißt und ist zweifellos ertrunken; derselbe litt an Krämpfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Dorn, Bäck., Köln, Huhnsgasse. Frl .Esser, Bäck., Lindenthal, Bachemerstr 120. A. Former, Lindenthal, Dürenerstr. 197..Bandong, Köln, Carthäuserhof2. M. Kessel, Bäck., Köln, Neußerst. 47 Frau J. Bernhardt,.-., Nipp., Siebachst.77 auf sämmtliche von letzter Saison noch in grosser Auswahl vorhandenen Wolle und Seide, Waschstoffe, Tuche etc.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>am 10. August 1893, Vormittags 9 1/2 Uhr, vor dem unterzeichneten Gericht, auf der Gerichtsschreiberei der Abtheilung 9 im Justizgesände Die Grundstücke sind mit 2400. K bzw.2100 Nutzungswerth zur Gebäude steuer veranlagt. Auszug aus der Steuerrolle, beglaubigte Abschrift des Grund buchblattes, etwaige Abschätzungen und andere die Grundstücke betreffende Nachweisungen sowie besondere Kaufbedingungen können in der Gerichts eAle Rtealberchigtes weiden aligeigenerig i Ersteher übergehenden Ansprüche, deren Vorhandensein oder Betrag aus dem Grundbuche zur Zeit der Eintragung des, Ierstigerungevergers. uchi, der norcia insbesondere derartige Forderungen von Capital, Zinsen, wieder kehrenden Hebungen oder Kosten, spätestens im Versteigerungstermin vor der Aufforderung zur Abgabe von Geboten anmelden und, falls der betreibende Gläubiger widerspricht, dem Gerichte glaubhaft zu machen, widrigenfalls dieselben bei Feststellung des geringsten Gebotes nicht berücksichtigt werden und bei Vertheilung des Kaufgeldes gegen die berücksichtigten An</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>zsenigen, welche das Eigenthu der Grundstücke beanspruchen, werden aufgefordert, vor Schluß des Versteigerungs-Termins die Einstellung des Verfahrens herbeizufuühren, widrigenfalls nach erfolgten Zuschlag das Kaufe in Bezug auf den Anspruch an die Stelle der Grundstücke tritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>am 10. August 1893, Vormittags 9 1/2 Uhr, vor dem unterzeichneten Gericht auf der Gerichtsschreiberei der Abtheilung 9 im Justizgesände versteigert werden.....a0 K Nutzungswerth zur Gebärdestener vereschchs ses ese cae e ece ce</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>eau n eben ee setz eelch e äice eliben chenden Hebung, oder Vor, Peigsegsig, i Verzteigezugetszre der werden und bei Vertheilung des Kaufgeldes gegen die berücksichtigten Anasgshocheh Ve Solch al eisgenetge bis cheshesge Verfahrens herbeizufuühren, widrigenfalls nach erfolgtem Zuschlag das Kaufdas ürtgeil üiber die Ertheilung, des Zuslages wird am:.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>*- Die Centrumspartei hielt am Freitag-Abend zwei Bezirksäheerversammlungen ab, von denen die eine im Saale der Brauerei des Hru. Schaffrath(Mathiasstrße) und die andere im (Breitestrße) stattfand. Zu der erstern Versammlung hatte sich auch eine Anzahl Social-Demokraten eingefunden, die durch wiederholten lärmenden Tumult dieselbe zu sprengen versuchten, ihren Zweck aber Tank dem entschiedenen Auftreten der Redner nicht zu erreichen vermochten. Hr. Redacteur E. Böhm beleuchtete unter lebhaftem Beifall der Versammlung die in jüngster Zeit hier vertheilten social-demokratischen Flugblätter, gegenüber deren Unwahrheiten und Uebertreibungen er die Haltung des Centrums in den wichtigsten gesetzgeberischen Fragen eingehend darlegte. Redner kam dabei zu dem Schlusse, daß gerade die Centrumspartei stets als eine wahre Volkspartei sich bewährt und alle berechtigten Interessen der verschiedenen Stände unseres Volkes mit untermüdlichem Eifer und richtigem Verständnissß vertreten habe. Hr. Redacteur Neuwied beschäftigte sich insbesondere mit der"Ar beiterfreundlichkeit", der Social-Demokratie und führte aus, daß auch die hiesige Bewegung der Arbeitslosen im vergangenen Winter von den Vocal-Demokraten nur zur Verhetzung der Arbeiter und zur Agi. tation für ihre Partei ausgebeutet worden sei. Des weitern wies Redner zur Kennzeichnung der social-demokratischen Agitation auf den gegen den Herrn Cardinal-Erzbischof gerichteten Schmäpartikel der hiesigen Arbeiterzeitung hin, den er, eben so wie verschiedene zur Ver lesung gebrachte Religionsschmähungen Bebel's, als Beweis dafür anführte, wie sehr die Social-Demokraten gemäß ihrem beliebten Schlagworte die religioöse Ueberzeugung als eine Privatsache"respectirten". Mit einem begeistert aufgenommenen Hoch auf die Centrumspartei wurde die Versammlung gegen 11 Uhr geschlossen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Die zweite, im Fürsten-Saale veranstaltete Versammlung war für die Centrumsähler der Pfarreien St. Columba, St. Andreas und St. Maria in der Kupfergasse bestimmt. Den Vorsitz führte Hr. Rechtsanwalt v. Cöllen, der auf die hohe Bedeutung der bevorstehenden Reichstagswahl hinwies und zur regen Mahlarbeit für unsern bewährten Candidaten, Hrn Landgerichtsrath Greiß, aufforderte. Hierauf wurde zur Erledigung des geschäftlichen Theiles übergegangen und von den Pfarrvorstehern die Namen der Vertrauensänner und die Eintheilung der Straßen für die Agitation im Einzelnen festgestellt...40 Muist M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Maar. Schröder, Professor an der kathol. Universität Washington, welcher bekanntlich vor seiner Berufung auf einen Lehrstuhl an der americanischen Hochschule als Professor am erzbischöflichen Priester: Seminar hierselbst wirkte, wird im Laufe des Sommers nach Köli kommen. In seiner Begleitung wird sich eine beträchtliche Anzahl deutscher Katholiken aus den Vereinigten Staaten befinden, welche die Reise über's Meer eigens zu dem Zwecke antreten, um Sr. Eminenz Cardinal Krementz eine Glückwunsch-Adresse zu überbringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
