<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>7</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>319256</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 27. Juli. Um die Wette formalisiren sich die socialdemokratische Rein. Ztg. und die national-liberale Köln. Ztg. über die Mittel, durch welche das Wahl-Comite der Kölner Centrumspartei die Wahlkasten deckt. Erstere druckt, anscheinend als wichtige Entdeckung, ein Circular des Schatzmeisters des WahlComite's ab, laut welchem unter den"wohlhabendern Parteigenossen" 4000 Mark gesammelt und noch 5800 Mark zu decken sind. tere seien"nur durch Inanspruchnahme weiter Kreise" zusammenzubringen; deshalb sei der Fehlbetrag auf die einzelnen Pfarreien umgelegt worden, die"Pfarr-Vorsteher und Vertrauensänner" sollten "eine Liste der gemäß ihrer Vermögenslag den Wahlkasten heranzuziehenden Pfarr-Eingesessenen aufstellen" und Jeden heranziehen,"der in der Lage ist, einige Mark für die gute Sache zu opfern," aber bald, da sonst"viele leistungsähige Leute verreist sein werden". Dem social-demokratischen Blatt passirt dabei das Englück, seine Enthüllung einzuleiten wie folgt: "Die Pfarrvorsteher sind doch recht vielseitige Herren; ihr Beruf ist ja eigentlich nur, die Menschenkinder für den Himmel vorzubereiten, aber in Folge des Einflusses, den sie sich dabei aneignen, und des blinden Glaubens, den sie predigen, lassen sie sich auch zu sehr profanen irdischen Zwecken verwenden, besonders wenn die gläubigen Schäschen von dem sonst als sündhaft bezeichneten Mammon abladen sollen." Offenbar halten die Gelehrten der Rhein. Ztg. die"Pfarrvorsteher" für Geistliche. Zur Beruhigung theilen wir mit, daß die Centrumspartei, ganz wie andere Parteien es auch zu machen pflegen, die Mahlarbeit nach Bezirken zu theilen pflegt; in Köln wird hierür die Pfarr-Eintheilung zu Grunde gelegt, und dementsprechend gibt es in Köln für die Wahlen so und so viel Pfarrvorsteher, ausschrießlich Laien. Außeadem vergibßt das social-demokratische Organ eine Krokodilsthräne über "die große Masse der Unbeüterten" und"die armen bethörten Arbeiter", die jetzt eine"Reichstagswahlsteuer" bezahlen sollten. Der Wortlaut des Circulars ergibt das Gegentheil: es wendet sich ausbruücklich an diejenigen Leute, welche"gemäß ihrer Vermögenslag" mindestens"einige Mark opfern" können. Von"armen Arbeitern" verlangt das Wahlcomite keinen Pfennig; diese Kreise jeden Augenblick durch Monatsbeiträge, Teller-Sammlungen usw. für Wahlund sonstige Zwecke zu brüchten, überläßt es der social-demokratischen Partei, die in diesem Punkt eine geradezu unübertreffliche Findigkeit und Energie entwickelt. Die Könische Zeitung ihrerseits ist entrüstet, daß"ultramontane Blätter den Opfermuth bemängeln", der sich in dem Rechenschafts-Bericht r Berliner patriotischen Vereinigung kundgebe, während in Köln"dieselben Herren, welche die Kosten der nationalen friedenverbürgenden Wehrkraft für unerschwinglich erklären, sich nicht scheuen, auf die minder gut gestellten Leute einen starken Druck auszuüben, um die Wahlunkosten des Centrums hereinzubringen".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feuer. Gestern Vormittag wurde die Feuerwehr nach der St. Apernstrße gerufen, wo kochendes Fett in Brand gerathen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfälle. Gestern Morgen gegen 1/4 vor 11 Uhr fiel ein Dachdecker von einem Hause an der Schaafenstrße herunter. Die städtische Feuerwehr wurde sofort herbeigerufen und brachte den Verungluückten nach dem Bürger-Hospital, wo er schwerverletzte daniederliegt. Ferner mußte im Hospital ein Arbeiter ausgenommen werden, welcher an einem Neubau am Königsplatz aus der Höhe des zweiten Stockwerkes in den Keller gefallen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
