<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>7</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>319249</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Kaiserin kommt. Wie bereits kurz gemeldet, wird die Kaiserin Augusta Victoria am 4. September, Vormittags 10 Uhr, hier eintreffen, um der Stadt Köln einen Besuch zu machen. Die hohe Frau wird zunächst den Dom besichtigen, dann durch die Marzellenstrße, Unter Dominicaner, Gereonstrße zur St. Gereonskirche sich begeben. Von da ist ein Besuch des Augusta-Hospitals und des Wöchnerinnen-Asyls in Aussicht genommen. Die Stadt hat der Kaiserin ein Frühstück angeboten, welches im Gürzenich stattfindet. Zu demselben sollen die Spitzen der Behörden geladen werden, sowie auf besondern Wunsch der Kaiserin mehrere Damen. Voraussichtlich werden, um dem letztern Wunsche zu entsprechen, Frau Oberlandesgerichts-Präsident Dr. Struckmann, Frau Gouverneur Excellenz v. Leipziger, Frau Regierungs-Präsident v. Sydow und Frau Oberbürgermeister Becker an dem Mahle theilnehmen. Nach dem Frühstück soll noch ein Besuch der St. Martinskirche stattfinden. Um 4 Uhr wird die Abreise erfolgen. Die Kaiserin hat sich für die Zeit ihres Hierseins jeden äußern Prunk in den Straßen, wie Triumphbogen, Fahnenmasten usw. verbeten, mit dem ausdruücklichen Bemerken, es sei ihr Wunsch, Köln selbst zu sehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Bergisch-Märkische Bank hat, wie wir jetzt hören, das Restaurant Thoren an der Komödienstmaße für die von ihr hier zu grundende Boden-Credit-Bank, dagegen Haus und Geschäft der Bankfirma H. und L. Metz, Komödienstmaße 24, für ihr eigenes Zweiggeschäft erworben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die"ablieferung der Gaswerke, welche im Etat mit 723,000 M. vorgesehen sei, sei in der angenommenen Höhe auch sehr zweifelhaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Setzwagen der Stadt bei den Banksäusern betrage nur noch 433,000</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auch die Genehmigung der Hafen-Anleihe verzögere sich noch mmer und könne voraussichtlich noch nicht so bald erwartet Versammlung sich wohl noch mit der Angelegenheit beschäftigen werde. Die Stadterweiterung arbeitete am Loyal-Anzeiger Nr. 197 4 Freitag, 21. Juli 1893. Seite 3.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Porzellan- und Glas-Handlung, " 75 Weyerstraße(Neustadt) 75.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
