<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>7</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>319258</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Freiherr v. Los, Commandeur des 8. Armee-Corps, traf gestern Mittag, von Geldern kommend, hier ein und stieg im Hotel du Nord ab. Derselbe fuhr Abends nach Bonn weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Begnadigungsgesuch. Bekanntlich wurde vor mehrern Jahren der Post-Assistent Friedrich Verding hierselbst flüchtig, nachdem er i amtlicher Eigenschaft Gelder unterschlagen hatte. Er wandte sich nach America, wurde nach drei Jahren aufgesaürt und ausgeliefert und verkußt nunmehr eine zweiährige Gefäognißstrafe wegen des verübten Postdiebstahls. Seine Familie, die in New-York zurückblieb, soll sich nun in verzweifelter Lage befinden. Wie die New-Yorker Handelszeitung meldet, ist deshalb gegenwärtig unter den dortigen Deutschen ein Gesuch an den deutschen Kaiser in Umlauf, in welchem die Begnadigung des Verding nachgesucht wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. In das städtische Krankenhaus wurde gestern Nachmittag ein Arbeiter ausgenommen, welchem durch ausserömenden Dampf ein Arm und der Hals verbrüht worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Neger-Mission. Rev. Keller aus Galveston(Texas), welcher eit einigen Monaten Deutschland bereist, um die deutschen Katholiken für die Neger-Missionen in Texas zu erwärmen, weilt jetzt in Köln und ist mit seinen beiden Begleitern, zwei Negerknaben im Alter von 12 und 14 Jahren, im hiesigen Gesellenhause abgestiegen. In den Süstaaten von Nordamerica leben über acht Millionen Neger, von denen etwa 200,000 katholisch sind. In der Stadt Galveston sind von den nahezu 7000 Negern nur etwa 150 katholisch. Die meisten Neger leben, obwohl sie nicht mehr unter dem Sklavenjoch schmachten, in ganz traurigen Verhältnissen und können deshalb für Kirchen- und Schulzwecke nicht das Mindeste beitragen. Viele Kinder wachsen ohne Erziehung auf. Von katholischer Seite wird nun schon seit einiger Zeit eine Elementarschule unterhalten, der von vielen Eingeborenen der Vorzug vor der Staatsschule gegeben wird; indeß mußten letzthin wegen Raummangel etwa 200 Kinder zurückgewiesen werden. Immerhin gelang es, auf dem Wege des Unterrichts jährlich etwa ein Dutzend Negerkinder der christlichen Religion zuzufuühren. Um aber der verwahrlosten Kinder in größerm Maßstabe sich annehmen zu köneu, ist beabsichtigt, in Galveston eine Erziehungs-Anstalt zu errichten, mit welcher später eine Industrieschule verbunden werden soll Hierdurch ware die Möglichkeit geschaffen, hunderte Kinder nicht nur für di katholische Kirche zu gewinnen, sondern auch zu gesitteten Menan## heranzuziehen. Um die zu diesem edeln Werke erforderlichen Mittel aufzubringen, bereist Rev. Keller gegenwärtig Deutschland und hofft auch hier einige Unterstützung zu finden. Morgen(Sonntag) nachmittag findet im Dom nach der Schlußandacht zur Feier der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>veri.## per Reliquit der h. Dreiönige von Mailand nach Köln eine Collecte zum Besten des Unternehmens statt, zu welchem Zweck die beiden Zöglinge des Missionars im Innern des Domes am Portal sich aufstellen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
