<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>7</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>319235</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Revision der Droguen-Handlungen. Der Minister der geist lichen usw. Angelegenheiten hat unter dem 7. Juni nachstehenden Erlaß an die sämmtlichen Regierungs-Präsidenten gerichtet:"Zufolge Mittheilung der Pharmaceutischen Zeitung sollen die Revisionen der Droguen Handlungen durch die Regierungs-Medicinalräthe und deren pharmaceutische Begleiter nicht überall stattfinden, wie solches von hier aus bei Gelegenheit der Super-Revision der Apotheken-Revisionsverhandlungen wiederholt in Auregung gebracht worden ist. Euer Hochwohlgeboren ersuche ich ergebenst, die dortigen Apotheken-Revisoren, sofern dies erforderlich sein sollte, gefälligst anzuweisen, gelegentlich der Apothekenbesichtigungen die an dem betreffenden Ort befindlichen DroguenHandlungen regelmäßig einer Revision nach den geltenden Bestimmungen zu unterwerfen und die darüber ausgenommene Verhandlung Euer Hochwohlgeboren zum weitern Befinden vorzulegen. Wo, wie in Berlin, Breslau und Köln, die örtlichen Verhältnisse eine solche Revision nicht angängig erscheinen lassen, ist für thunlichst strenge Beaufsichtigung durch die Physiker, womöglich unter Mitwirkung von Apothekern, wie dies in Berlin geschieht, zu sorgen. Ueber die Zahl der stattgehabten Besichtigungen von Droguen-Handlungen durch die gedachten Commissare und das Ergebnißß derselben sehe ich einer entsprechenden Bemerkung in dem jedesmaligen Jahresbericht des Regierungs-Medicinal- rathes über Apothekenbesichtigungen ergebenst entgegen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Naturhistorische Museum in der Eigelsteinthorburg, welches mit der Mitte vorigen Monats das erste Jahr seines Bestehens zurückgelegt hat, wurde in dieser Zeit von 32,532 Personen besucht. Auf den verschiedenen Gebieten sind die Sammlungen erweitert worden, und es wurden in den letzten Monaten dem Museum wiederum namhafte Geschenke übewiesen, so von Frau Commerzienrath Rautenstrauch 1000., die zur Vermehrung der Sammlung einheimischer Thiere verwendet werden soll, so daß demnächst Vertreter aus den Gruppen der Wirbelthiere vorhanden sind, und den Besuchern, namentlich unserer Jugend, Gelegenheit gegeben wird, unsere einheimische Thierwelt kennen zu lernen. Herr Commercienrath Dr. Grüneberg schenkte ein in Glas ausgeführtes Modell des Staßfurter Steinsalzlagern und der sogenannten Abraumſalze, die für unsere Industrie und Landwirthschaft von großer Bedeutung sind. Das Modell wird im obern Saale aufgestellt werden. Wie bereits bekannt, ist dem Museum ferner durch Vermächtnissß die Naturalien-Sammlung des verstorbenen Herrn Schul-Inspectors Dr. Charge überkommen. Von kleinern Geschenken sind hervorzuheben die Schädeestücke mit den wohlerhaltenen Hörnern eines diluvialen Urstier, welche Herr Helfmeyer vor mehrern Jahren bei Gelegenheit eines Neubaues hier gefunden und dem Museum jetzt übewiesen hat. Es dürfte sich wohl noch manches schöne Stück in Privatbesitz befinden, welches für das Naturhistorische Jesum geeignet wäre. Es darf wohl an dieser Stelle die Bitte an unsere Mitürger gerichtet werden, solche naturwissenschaftliche Objecte dem Museum zu schenken oder wenigstens zu leihen, damit dieselben, sachemäß aufgestellt, dem allgemeinen Interesse dienen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>9 1/4 " Abmarsch zur Apostelkirche; daselbst 9 1/2 " Feierliches Hochamt und Fahnenweihe;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>10 1/2 " Abmarsch vom Apostelnkloster mit Musik durch folgende Strassen: Apostelnkloster, Laach, Neumarkt(links), Schildergasse, Kreuzgasse, Langgasse zum Vereinshauses der"Lese-Gesellschaft". " 11" Im Vortragsaale der Lese: Abends 8 Uhr Im grossen Saale der Vocal- und Instrumental-Concert, theatralische Vorstellung und Ball.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Straßenraub. Freitag-Abend entriß ein anständig gekleideter junger Mann einem zwölfeährigen Knaben an der Straße Unter Goldschmied Uhr und Kette. Von einer großen Menschenmenge verfolgt, wurde derselbe am Hof eingeholt und der Polizei übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. An einem Neubau an der Stammheimerstraße zu Riehl fiel gestern beim Abdecken des Gerüstes einem untenstehenden Maurerlehrling eine Mörteltonne auf das Bein. Man schaffte den Schwerverletzten nach seiner elterlichen Wohnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. Gestern Mittag fiel aus einem Hause an der Marzellenstrße ein Blumentopf einer vorübergehenden alten Frau auf den Kopf. Von mildtätigen Leuten wurde die glücklicherweise nicht erheblich Verletzte nach Hause gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Lindenthal, 8. Juli. Die unter der Leitung des Hrn. Fabricanten Bauer und des Schreinermeister Hru. Schillinger stehende hiesige freiwillige Feuerwehr hat sich bei dem gestern hier stattgehabten Großfeuer ganz ausgezeichnet bewährt. Schon hatte das Feuer die nächsten Nachbarsäuser ergriffen, als es der Feuerwehr gelang, des Feuers Herr zu werden. Es dürfte sich wohl empfehlen, auch in jedem Vororte wenigstens einen Feuermelder für die Kölner Wehr aufzustellen. Der Lindenthaler Wehr alle Ehre, denn sie hat sich sehr tapfer gehalten und gut bewährt; aver es könnten doch auch ein Mal Verhältnisse eintreten, wo die wenigen Mittel, welche unserer Wehr gegeben sind, nicht ausreichen und schnelle Hülfe von Köln nothwendig wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
