<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>6</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>319217</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wäheerversammlung. In Deutz fand gestern Abend im Saale des Hru. Herzig eine sehr zahlreich besuchte Versammlung der Centrumspartei statt, in welcher Hr. Stadtverordneter Schaurte den Vorsitz führte. Hr. Redacteur Neuwied beleuchtete das jüngste socialdemokratische Flugblatt, das die angeblichen Verdienste der socialdemokratischen Partei verherrlicht, welche sich diese in vergangenen Winter um die Arbeitslosen unserer Stadt erworben habe. Eingehend wies Redner nach, daß die Social-Demokratie dabei nichts anderes bezweckt habe, als die Erbitterung und Verstimmung der Arbeitslosen durch ihre Agitation noch mehr zu entfachen und für ihre Parteisache auszubeuten. Hr. Reichstags- und Landtags-Abg. Dr. K. Bach em führte in beifällig aufgenommener Rede aus, daß die social-demokratische Partei nach ihrem ablehnenden Verhalten gegenüber den Arbeiterversicherungsgesetzen und dem Arbeiterschutzgesetz keinen Anspruch darauf erheben könne,"der Anwalt aller Armen und Bedrückten, aller Mühseligen und Beladenen" zu sein, wie ihr letztes Flugblatt so pomphaft versichert. Degegenüber hob Redner die großen Verdienste hervor, welche die Centrumspartei auf social-politischem Gebiete sich erworben habe. Dadurch habe sie sich als eine wahre Volkspartei erwiesen, die auch in Zukunft ihre Grundsätze bei der weitern Durchührung der Social- Reform zum Besten des Arbeiter- und Mittel-Standes mit der alten Entschiedenheit vertreten werde. Nachdem hierauf der Vorsitzende den beiden Rednern gedankt und die Anwesenden zur eifrigen Mahlarbeit aufgefordert hatte, wurde die Versammlung mit einem begeistert aufgenommenen Hoch auf die Centrumspartei geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hr. Stadtsecrete Rud. Hüsgen, Bureau,-Vorsteher der hiesigen Registratur, ist vom Herrn Obereräsidenten zum Bürgermeister von Puderbach(Kreis Neuwied) berufen worden und wird nach erfolgter Bestätigung durch den Fürsten Wied, in dessen Mediatgebiet Puderbach Schiffs-Unfälle. Als am Dinstag-Abend der zu Berg kommende Schraubendampfer Maria eine ziemlich weite Strecke oberhalb der festen Rheinbücke zurückgelegt hatte, fuhr derselbe, wie es heißt, auf und erlitt am Schiffsboden in der Nähe der Maschinenkammern so beträchiche Leckagen, daß das Wasser in gefahrdrohender Weise in den Schiffsraum eindrang. Der der Mütheimer Dampfschifffahrts-Actien-Gesellchaft gehörige Schraubendampfer Blitz schleppte das beschädigte Boot an das rechte Rheinufer, wo sofort die Pumpvorrichtungen in Betrieb gesetzt wurden. Die Ladung des beschädigten Schraubendampfers, welche aus Zucker, Reis, Bleibtöcken usw. besteht, ist, obgleich sofort mit Entladen begonnen wurde, theilweise beschädigt. Es besteht Hoffnung, das Schiff so lange über Wasser zu halten, bis die Ladung geborgen ist. -- Vorgestern Abend gegen 7 Uhr gerieth, am Frankenwerft ein mi voller Getreide-Last beladenes hölzernes Segelschiff gegen den Kopf mehrerer dort vor Anker liegender leerer Segelschiffe dadurch, daß es tit dem Hintertheil auf eine"Bank" auffuhr. Dieses Schiff mußte ebenfalls leichtern, wurde aber am späten Abend wieder flott. Bei dem Zusammenstoßß wurde ein sogen. Flieger gertrümmert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Prinzliche Apanagen. Aus unserm Leserkreise wird die Frage an uns gestellt, ob die preußischen Prinzen aus der Staatskasse Apanagen erhalten oder nicht. Die Sache verhält sich folgendermaßen. Der Staat Preußen zahlt an das königliche Haus lediglich die Civilliste des Königs. Besondere Apanagen an die einzelnen preußischen Prinzen kennt der preußische Etat nicht. Dieselben sind, so weir sie nich Privatvermoögen haben, auf den König angewiesen, welcher die Pflich hat sie zu unterhalten. Uebrigens bestehen im preußischen Königshaus mehrere Vermögensmassen, welche zur Ausstattung der Prinzen bestimmt sind oder verwandt werden können, so das prinzliche Fideicommißß Finow-Krojanke und jetzt nach dem Tode des Herzogs von Braunschweig das damit erledigte und an die Krone zur freien Verfügung zurückgefallen Kronlehen Oels in Schlesien. Was der König aus seiner Civilliste und den Einkünften des sonstigen königlichen Vermögens Kron-Fideicommißß-Fonds und Schatull-Gut-- erspart, wird sein freies Eigenthum, welches auf die nachgeborenen Söhne vererbt zu werder pflegt. Auch aus diesen Ersparnissen haben sich mehrere Vermögensmassen gebildet, welche zur Versorgung der Prinzen dienen.T</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
