<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>6</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>319224</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Centrumspartei. Das Central-Wahl-Comite der Centrumspartei hat einstimmig beschlossen, im Hinblick auf das bevorstehende 25. Stiftungsfest des Kölner Katholischen Volksvereins von einer Festversammlung zur Feier des Wahlsiege Abstand zu nehmen. Dagegen wird der Katholische Volksverein am Sonntag den 2. Juli, Vormittags 11 Uhr, im großen Saale des Fränkischen Hofes eine Versammlung abhalten, für welche Hr. Böhm das Referat über"den Deutschen Reichstag nach den Neuwahlen" übernommen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Wohlthätigkeits Jahrmarkt im Volksgarten, welcher gestern Morgen eröffnet wurde, hatte bereits in den ersten Stunden zahlreiche Besucher angelockt, so daß auf dem Festplatz der bunteste Jahrmarktstrubel herrschte. Es sind farbendrächtige Bilder, mitten aus dem Volksleben herausgegriffen, die sich auf diesem Jahrmarkt dem Auge des Beschauers darbieten. In reicher Ausstattung reiht sich auf den Terrassen des Volksgarten Bude an Bude, in denen liebenswürdige Verkäuferinnen so einladend und verlockend die manchfaltigen Verkaufs-Artikel zur Schau ausgestellt haben, daß die Besucher unwillkuürlich in eine kauflustige Stimmung gerathen. Kuchen und Obst, Waffeln und Conditorwaaren findet der Liebhaber von Süßtigkeiten in den manchfachsten Sorten, während der Freund eines guten Trunkes die reichste Auswahl in Bieren, Liqueuren, Bowlen, Weinen usw. hat, die er in dem Restaurationszeit, in der Sectbude oder in einer der beiden Bodega- Weinstuben behaglich schlürfen kann, indem er dabei eine edele Havanna raucht, welche er in der Cigarrenbude erstanden. Blumen, Ean de Cologne, Luxus- und Spiel-Waaren aller nur erdenklichen Art sind die Handelsartikel, welche der Jahrmarktsbesucher in andern Buden angeboten erhält. Wer aber zu einem Kaufe sich nicht entschliefßen kann, hat an mehrern Stellen Gelegenheit, auf einem Drehbrett oder Glücksrad sich manch' verlockenden Gewinn zu erwerben. An die Wirthschafts- und Verkaufs-Buden schließt sich der richtige Jahrmarkts-Trödel an: ein Circus, der trotz Renz reiche Bewunderung erregt, ein Carrousel und eine Schiffsschaukel, ein Hännerchen Theater, ein Panorama und Raritäten-Cabinet, eine Schießbudensi., ja sogar eine Riesendame bieten dem Besucher mit ihren nie dagewesenen Leistungen reiche Unterhaltung und Genuß. Wer in den Verkaufsbuden nicht genügend seine Einkäufe besorgte, kann übrigens das Versäumte leicht bei den Hausirern nachholen, die durch den ganzen Jahrmarkt schwärmend, ihre Waaren um jeden Preis an den Mann zu bringen suchen. Aus Freude über all' die schönen Sachen, die er erworben, wird mancher Jahrmarktsgast gewiß auch noch gern das Tanzwelt aufsuchen, wo treffliche Musik zum lustigen Tanz aufspielt. Reich befriedigt wird jeder Besucher den Schauplatz des lustigen Treibens verlassen. Möge dem Unternehmen, welches in allen seinen Theilen auf's beste gelungen ist, durch recht zahlreiche Betheiligung diejenige Unterstützung zu Theil werden, welche" Interesse seines wohlthätigen Zweckes auf das reichste verdient, ever den Verlauf des Jahrmarkts, dessen prächtiges Arrangement bi allen Besuchern die lobendste Anerkennung findet, wird uns weiter gese nee: Während des Nachmittags herrschte gestern auf dem Festplatze dar lebhafteste Treiben und vor allem auch eine sehr animirte Kauflust, so daß manche Bude morgen in der erfreulichen Lage sein dürfte, einen wirklichen Ausverkauf ihrer Artikel anzuzeigen. Wer die"Budengasse" mit prüfendem Blick durchwandelt und all' die Herrlichkeiten durchmustert, die so verfüherrisch zum Kaufe einladen, wird bereitwillig zu dem klingenden Erfolg des Wohlthätigkeits-Jahrmarkts sein Scherflein beitragen und gern der Einladung folgen, die an der Eingangspforte dem Ankömmling zuruft:"Schaut und kauft in Fröhlichkeit Zu lindern Eurer Nächsten Leid." Das hübsche Jahrmarktsbild bietet eine unerschoöpfliche Fülle reizender Einzelheiten, die in ihrer Manchfaltigkeit auch bei wiederholtem Besuch stets auf's neue fesseln. Wer seine Einkäufe bei den liebenswürdigen Verkäuferinnen besorgt und in einem der an heimelnden Restaurationszelte oder in der"Sectbude zum Rosenhain", von schmucken Schenkingen einen Erfrischungstrank sich hat credenzen lassen, wird in wohlgemuther Stimmung den Schaubuden und dem Trödelkram sich zuwenden, um dort allerlei athletische und gymnastische Künste gebührend anzustaunen. Bewährte Kräfte bieten hier ein kunstvollendetes Ensemble, das bei Jung und Alt stürmischen Beifall erntet. Die Wahl, welchem Kunsttempel er zuerst einen Besuch abstatten solle, wird dem Jahrmarkts-Besucher nicht gerade leicht gemacht, da neben einem Circus, einem Hännerchen-Theater und einem Kölner Concerthaus auch ein die größten Weltwunder umschließendes Raritäiencabinet, ein Panorama, sowie ein Theater der gelehrten Hunde sein Interesse beanspruchen. Natürlich fehlt auch das auf allen Jahrgärkten und Volksfesten unvermeidliche Carrousel eben so wenig wie eine Schiffsschaukel und eine Schießbude, wo die glücklichen Schützen manch' schönen Gewinn einheimsen. Ueberall ist also die reichste Gelegenheit geboten, den Geldbeutel seines Inhalts zu entleeren, um dafür reichen Kunstgenußß einzutauschen, nicht nur für das Auge, sondern auch für das Ohr, da die hiesigen Militair-Capellen abwechselnd ihre lustigen Weisen ertönen lassen. Ein ausführliches Programm und eine Plan-Zeichnung des Jahrmarktes sind in einer hübsch ausgestatteten Festleitung enthalten, die jedem Besucher eine angenehme Erinnerung an die prächtige Veranstaltung gewähren wird. In den litterarischen Beiträgen dieser Festschrift begegnen wir neben Schriftstellern unserer engern Heimath manch' klangvollen Namen, unter denen wir namentlich Fr. W. Weber, den Dichter von Dreizehnlinden, Friedrich Spielhagen, Felix Dahn, Georg Ebers, Richard Schmidt-Cabanis und Julius Stettenheim erwähnen. Das volle Gelingen dieses Wohlthätigkeits-Jahrmarkts rechtfertigt in glänzender Weise das Motto der Festschrift: Das Schönste an dem ganzen Rhein Ist dem Kölner Köln allein, 1 Das königl. Kataster-Amt Köln I, welches die Stadt Köln zwischen Rhein und neuer Umwallung umfaßt, ist von Brüsselerstraße 67 nach Kyffhäuserstraße 9 verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
