<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>6</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>319219</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Reichstags-Stichwahl. Die gestern Abend im großen Saale des Fränkischen Hofes zur Besprechung der Stichwahl stattgehabte Ver sammlung der Centrumspartei war sehr stark besucht. Um 8 1/2 Uhr konnte das mit Hurrah aufgenommene Ergebnißß verkündigt werden. Kurz zuvor war Hr. Landgerichtsrath Breit. von stürmischen Hochs begrüßt, in der Versammlung erschienen. Nach einer kurzen Besprechung des Wahl-Ergebnisses ermunterte der Vorsitzende, Hr. Abg. Ed. Fuchs zur eifrigen Weiterarbeit in der Bekämpfung der Social-Demokratie und sprach besonders denjenigen katholischen Handwerksgehülfen und Arbeitern, welche in einer nach Hunderten zählenden Schaar in die Agitation so wirksam eingegriffen haben, seinen Dank aus. Hr. Greiß dankt für das ihmauf's neue bekundete Vertrauen. Er hoffe, daß Köln stets am Centrum festhalten werde. Hr. Redacteur Böhm kennzeichnete den Versuch der Köln. Ztg. und ihres Stadt-Anzeigers, nicht nur die diesmalige, sondern auch die Reichstagswahl vom Jahre 1890 im Stadtkreise wie im Landkreise Köln als nichtig hinzustellen, als ein Wahl-Manöver der letzten Stunde welches darauf berechnet gewesen sei, die Wähler von der Stimmabgabe abzuhalten. Eine staatsrechtliche Untersuchung über die von dem Blatte aufgeworfene Sage der gesetztäßigen oder ungesetzlichen Ein theilung der beiden Wahlkreise Köln Stadt und Köln Land anzustellen, habe für den Augenblick gar keinen Zweck. Sicher sei, daß der Wahlkommissar die Verpflichtung habe, nach Prüfung des Stimmenverhältnisse den Hrn. Landgerichtsrath Greiß als Reichstags-Abgeord neten für den Stadtkreis Köln zu proclamiren. Thatsächlich habe auch Hr. Beigeordneter Pelman, in seiner Eigenschaft als Wahl-Commissar für die Stichwahl, bereits durch eine Bekanntmachung in den hiesigen Blättern Termin zur Ermittelung des Ergebnisses auf Mitt woch, 28. Juni, Vormittags 11 Uhr, im Hansa-Saale des Rathhauses anberaumt. Wollte er die Proclamirung unterlassen, so läge zweifellos ein grober Verstoß gegen dess 28 des Wahl-Reglements vom 28. Mai 1870 vor, der ganz sicher zu einer Interpellation im Reichs tage sofort nach Constituirung desselben führen würde. Die Ver fassung sage ausdruücklich, daß der Reichstag die Legitimation seiner Mitglieder selber prüfe; das sei also nicht Sache der von der Regierung ernannten einzelnen WahlCommissare. Falls die Gütigkeit der Wahl auf Grund der behaupteten Wahlkreis-Abgrenzung angefochten werden sollte, würde zunächst die Wahlerüfungs-Commission des Reichstags und darauf das Plenum desselben mit der Angelegenheit sich zu befassen haben und endgültig darüber befinden. So lange aber die Wahl vom Reichstag nicht für ungültig erklärt worden sei, sitze der Abg. Greiß zu Recht im Reichstage und könne rechtsverbindlich an allen Abstimmungen theilnehmen. Es sei übrigens recht sonderbar, daß die Liberalen erst jetzt den vermeintlichen Grund für die Nichtigkeit der letzten Reichstagswahlen in Köanstadt und-Land entdecken; als noch ihr Candidat, der Hr. Rennen, mit in Frage stand, habe man von keinem Hindernß für den Vollzug der Wahl gewußt und würde es auch wohl jetzt nicht gefunden haben, wenn Hr. Rennen gesiegt hätte und nicht der"Ultramontane": Es sprachen noch u. A. die. Rings über die Nothwendigkeit der Fortührung einer gesunden Social-Reform und Abg. Fuchs über die Nothwendigkeit der Erhaltung des Centrums. Die voraussichtlichen Thaten eines Cartell-Reichstages wurden von ihm recht drastisch ausgemalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Longerich, 23. Juni. Die Eheleute Wilh. Becker, 80 Jahre, und Adelheid, geb. Kaiser, 71 Jahre alt, zu Köln-Longerich, feiern am 2. Juli das Fest ihrer Goldenen Hochzeit. Das Jubelpaar, welchem es vergönnt ist, seine alten Tage ohne Sorgen bei einem seiner Kinder zuzubringen, erfreut sich noch einer guten Gesundheit. Die zahlreiche Familie, sieben Kinder, 23 Enkel und sonstige Verwandte, rechnet es sich zur Ehre, den alten Leuten diesen Tag zu einem freudigen und ehrenvollen zu gestalten, woran sich die Gemeinde auch gewiß gern betheiligen wird. Der Vormittags stattfindenden kirchlichen Feier wird sich Nachmittags eine öffentliche anschrießen. Möge dem Jubelpaare noch ein langer Lebensabend beschieden sein!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
