<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>7</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>319257</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kaiser-Parade bei Trier. Die königl. Bezirks-Commandos veröffentlichen folgende Bekanntmachung: Innerhalb der Zuschauertribüne auf dem Paradefelde bei Trier werden am 2. September d. J einer Anzahl Militair-Invaliden(ohne Unterschied der Charge) und zwar vornehmlich solchen, welche im Kriege verwundet bzw. decorirt worden sind. Plätze an bevorzugter Stelle unentgeltlich zur Verfügung gestellt. Reisekosten werden nicht gewährt. Invaliden, welche die Zuweisung eines Freiplatzes wünschen, haben sich bis späbestens 6. August bei den Bezirks-Commandos zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ag Ein neuer städtischer Geschäftsbetrieb? Schon längst geht die Absicht der städtischen Verwaltung dahin, den Fleisch- trausport-Betrieb vom Schlachthause zu den einzelnen Metzgern welcher bisher von verschiedenen Unternehmern besorgt wird, zu monopolisiren und d, alleinigen Leitung der Stadt zu unterstellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine große landwirtschaftliche Ausstellung soll im Jay.. 55 hier statifingen, wie solche bisher gewöhnlich jedes Jahr abwechselnd in München und Berlin abgehalten werden. Die diesen München, die nächstährige in Berlin, und 1895 ist eine solche zum ersten Mal in der rheinischen Metropole geplant und zwar in noch weit größerem Maßstabe als die bisherigen in München und Berlin. Die Vorbereitungen zu dem bedeutungsvollen Unternehmen sind schon geraume Zeit im Gange. Die Eröffnung der Ausstellung soll gleichzeitig mit der feierlichen Jubetriebsetzung des neuen Schlacht- und Vieh-Hofes erfolgen. Ein Grundstück von 24 Morgen(sechs Hectar), welches größtentheils mit Bauten besetzt werden wird, ist für die Ausstellung bestimmt. Das erforderliche Gelände soll schon jetzt pachtweise erworben werden, damit man zeitig mit der Ausführung der zahlreichen Ausstellungsgebämlichkeiten wird beginnen können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Neues Postgesände. Die Arbeiten zur Vollendung der innern Ausrüstung und Ausschlückung schreiten rüstig fort. Wie wir bestimmt vernehmen, wird die Verlegung des Haupt-Telegraphen- Amtes aus der Cäcilienstraße dorthin gegen Mitte August erfolgen, während die Verlegung des Haupt-Postamtes und der Kaiserlichen Ober-Postdirection sich bis in die Mitte November hinziehen wird. Die in der Cäcilienstraße frei werdenden Dienstraume werden zur Errichtung eines neuen Postamtes für die mittlere Stadt benntzt. Das Telephon-Vermittelungs-Amt verbleibt bekanntlich an seiner jetzigen Stelle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Betreffs der Verhaftung des Zahlmeisters vom 1. Bataillon des 7. Fuß-Artillerie-Regiments(Vgl. Nr. 202 des Kölner LocalAnzeiger) wird uns mitgetheilt, daß der Verhaftete wegen Unterschlagung nicht von Bekleidungsgeldern, sondern anderweitiger Gelder sich zu verantworten haben wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Im städtischen Krankenhause fand gestern ein Mädchen Aufnahme, welches beim Feusterputzen von der Leiter heruntergefallen war und einen Arm gebrochen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Feuer. Gestern Nachmittag wurde die Feuerwehr nach einem Hause an der Brückenstraße gerufen, wo ein Zimmerbrand entstanden war, ngelcher bald gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unberechtigte Fischerei. Im Anschlusse an die gestrige Notiz iber die Fischräuberei im Rheine zwischen Sicherheitshafen und Machabäerthor sei darauf hingewiesen, daß dieselbe auch zwischen dem Trankgassen- und Domchor in vollster Blüthe steht. Namentlich hinter dem Feier er festen Nheinnrücke und den Schuppen der hiesigen Speditionsfirmen sieht man den ganzen Tag Burschen mit dem Fischfang mittels Angeln beschäftigt. Gerade hier an der hohen, ohne Gitter versehenen Werftmauer ist diese Fischerei mit großer Gefahr verknüpft und es ware sehr zu wünschen, daß von Seiten der zuständigen Behörde auch dieser Rheinstrege eine besondere Aufmerksamkeit zugewendet würde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gefunden wurden: in der Mittelstrße ein Gelöstück, in der Pfälzerstraße ein goldener Ring, in der Aachenerstraße eine Taschenuhr am Hahnenthor eine Damenuhr, in der Maximinenstrße ein Armband,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>einer Droschke ein Schirm, in der Breitenstraße eine Scheere. Die Eigenthuümer der genannten Stücke können dieselben auf dem Geschäftssuunfe; Schurr Zuspetion, Glockengasse 30, Fiumer 11/12, in</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
