<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>9</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>319299</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein Sonderzug, welcher in der Nacht von Freitag auf Samstag aus Anlaß des Kaiserfestes von Ehrenbreitstein nach Deutz fuhr und um 2 Uhr hier eintreffen sollte, kam in Folge des starken Verkehrs mit 2 1/2 stündiger Versätung in Deutz an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Am Freitag-Abend fiel in der Weichserhofstrße ein Zimmermann vom zweiten Stockwerk herunter und zog sich so erhebliche Verletzungen zu, daß er in der darauffolgenden Nacht im städtischen Krankenhause starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Tauben wurden.10 Vm. in Freiheit gesetzt und hatten unterwegs mit Nebel, Regen und Gegenwind zu kämpfen, so daß erst Nachmittags die ersten hier eintrafen. Die dem Verein für dieses Fliegen verliehene silberne Staats-Medaille errang Herr Joseph Kling, die bronzene Herr Joseph Göübels.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute Ab.-Vorst. 3. Mannhäuser und der Sängerkrieg auf der Wartburg. Romantische Oper in 3 Acten von Rich. Wagner. Anfang 7, Ende nach 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Montag, 4 Sept.: Aufgeh. Ab. 1. Marie, oder: Die Regimentstochter. Cavalleria Rusticana.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wein-Restaurant J. Kehl, "Hotel zur Traue".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Minoritenstrße 19, vis--vis der Kirche, empf. ff. Weine. Gabelfruühstück, Diners u. Abendbl. bei reellen billigen Preisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Hru. Stadtverordneten Dr. mied. Gregor Hoesten wurde der Charakter als Sanitätsrath verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zugverspätung. Der gestern.50 sällige Londoner Ausſchluß traf wegen starken Nebels im Canal erst um 9 1/2 Uhr ein Die grossen Hergen der medicinischen Wissenschaft, Dr. Kor Dr. Liebreich, Dr. Lannelongue, haben mit ihren neuesten For schungen und Entdeckungen die ganze gebildete Welt in Aufregung versetzt. Galt es doch nichts weniger als den Kampf gegen den rössen Erbfeind des Menschengeschlechts, gegen die allverheerende Lungentuberkulose(Lungenschwindsucht). Wenn es nun einerseits dankenswerth anzuerkennen, dass durch die rastlosen Bemühungen obiger Gelehrten Fortschritte in der Bekümpfung dieser Krankheit weinacht worden sind, so muss andererseits ebenso offen eingeräumt werden: Ein wirkliches Mittel gegen die Tuberkulose iet bisher nicht gefunden. Weder Koch mit seinem Tuberkulin, noch Liebreich mit seinem Cantharidinsauren Kali, noch Lannelongue mit seinem Zinkchlorid haben das angestrebte Zielerreicht. Was bleibt unter solchen Umständen den armen Leidenden anders übrig, als wiederum zurückzugreifen zu den vun der Natur selbst gelieferten, allerdings einfachen, aber in ihrer Wirkung immerhin relativ sichern Heilmitteln? Schon der ewige Kreislauf alles Seins bedingt ein stetiges Wiederkehren zum Alten, bereits einmal Dagewesenen. Allen Neuerungen und Erfindungen auf medicinischem Gebiete zum Trotz kehrt italer der hülfesnchende Kranke immer wieder zurück zu Heilmitteln, wie sie uns in so überaus reichlichem Maasse von der Natur selhst rein und unveraälscht dargeboten werden. Ganz besonders gilt dieses bei solchen Krankheiten, denen selbst die heutige, so hoch stehende medielnische Wissenschaft#ieht gewachsen ist, gegen dis ein wirkliches Hülfsmittel noch nicht existirt, wie das namentlich bei der Lungentuberkulose der Fall ist. Zwar kennen wir auch kein Kraut, mit welchem eine directe Heilung der vorgeschrie tenen Stadien dieser Krankheit zu erzielen wäre, wohl aber existiren Pflanzen, mit Hülfe deren wir mit Bestimmtheit eine Erleichterung und Besserung der damit verbundenen Symptome herbeizufuühren im Stande sind. Hierzu sind namentlich die Polygoneen(Knoteren-Gewachse) zu rechnen, weshalb wir dieselben auch in älteren Pharmacopoeen(officinellen Arzneiüchern) und botanisch-pharmacognostischen Werken wiederholt aufgeführt finden. Der ehemals gebräuchliche Knöterich wäch-allenthalben in Mittel-Europa, zu selher vollen Kraft und Grösse gelangter Indessen nur in einzelnen Distrikten Russlands, wo er selt undenklichen Zeiten als Brusttheegegen alle Erkrankungen und krankhaften Affectionen der Athmungs-Organe von Aerzten und Laien erfolgreich angewandt wird. Boden und Klima tragen dort gemeinschaftlich zu seiner vollen Entwicklung bei, so daes der Russische Knöterich mit Fug und Recht den wirksamsten Heileräutern zugeählt werden muse." Eine Panacee gegen die Lungentuberkulose ist auch der Russische Brustthee keineswegs, derselbe wirkt aber derartig antikatarrhalische und schleimeösend, regenerirt in so hohem Maasse sämmtliche Respirations-Organe, dass er zur rechten Zeit-- also bei beginnender Phthisis und in den Anfangsstadien der Lungentuberkulose-- angewandt, von allen bestehenden Mitteln als das einzig wirksame angesehen werden muss, da nur hierdurch ein weiteres Umsichgreifen des Krankheitserregers a priori verhindert werden kann.-- Wer daher an Lungentuberkulose, Luftöhren-(Bronchial-)Katarrh, Lungenspitze-Affectionen, Kehlkopfleiden, Asthma, Athemnoth, Brustbeklemmung, husten, Heiserkeit, Bluthusten etc. erc. leidet, verlange und bereite sich den obigen Brustthee, welcher echt in Packeten a 1 Mk. bei Ernst Weidemann in Liebenberg a. Harz erhältlich ist.-- Wer sich vorher über die grossen und überraschenden Erfolge, über die ärztlichen Aeusserungen und Empfehlungen dieser Pflanze, über die dem Impottour gewordenen Auszeichnungen informiren will, verlange daselbst gratis die über die Pflanze handelnde Brochure.-- "Le Journal de Medecin-" in Paris schreibt in seiner "Revue neuer Heilmittel": Eine Pflanze aus der Familie der Polygoneen wächst in Russland. Sie enthält als wesentlichsten Bestandtheil ein grünes Oel. Herr Dr. Lascoff hat damit, und zwar als Decottion bei verschiedenen Affectionen der Athmungsorgane, speciell bei Bronchitis und Tuberkulose, Versuche angestellt. Bei 112 Kranken, Tuberkulose im ersten Grade, erhielt or so Heilungen. Die Erscheinungen, die am ehesten sich legten, waren Fieber und Auswurf. Zu gleicher Zeit ergaben Auscultation und Percnsslon eine merkliche Besserung der verletzten Lungenfluügel. Es scheint daher, dass diese Pflanze direct auf den Bacillus wirkt, sel es durch Zerstörung seiner Lebensähigkeit, sei es, dass sie die Lungengewebe für Entwicklung der Parasiten ungeeignet macht. In anderen Stadien von Tuberkulose sind selbetledend die Resultate keine so augenällige, doch wenn man auch keine Heilung erzielt, erreicht man zum mindesten Besserung des Hustens, Verminderung des Auswurfes und übermässigen Schweisses. Die Pflanze verabreicht man als Decottion, 30 Gramme auf einen Liter Wasser, welche man innerhalb 24 Stunden zu sich nimmt."(821 Laternen. Brust-, Hand und Haus-Laternen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
