<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>8</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>319264</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>a Durchreisende. Die Herzogin Mary of Teck, Prinzessin von Großbritannien und Irland, traf mit zahlreichem Gefolge gestern Morgen .52 hier ein und setzte ihre Reise.30 nach Neuenahr fort</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Prinzessin Christian von Schleswig-Holstein traf gestern von London, über Vlissingen kommend, hier ein und fuhr nach kurzem Aufenthalt auf dem hiesigen Hauptbahnhofe weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Dom hielt gestern Morgen Hr. Dompropst Dr. Berlage für den am 2. August 1835 verstorbenen Erzbischof Ferdinand August v. Spiegel ein feierliches Requiem, welchem die Mitglieder des Domcapitels beiwohnten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Personalien. Der königliche Regierungs-Baumeister Mönnich in Köln, zur Zeit bei dem Neubau des Justizgesäudes hierselbst beschäftigt, ist zum Land-Bauinspector ernannt worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Den Oberlehrern Dr. H. Hahn am Realgymnasium zu Köln, E. Rolfs an der OberRealschule zu Köln, Dr. K. Finsterwalde am Gymnasium an Markzellen zu Köln ist das Prädicat Professor beigelegt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Gürzenich wird zur Zeit der auf der Westseite gelegene schöne geraumige Stimm-Saal, wohl mit Rücksicht auf die bevorstehende Anwesenheit der Kaiserin, einer durchgreifenden Erneuerung unterzogen. Die hohen gothischen Fenster haben eine neue Verglasung erhalten und die Decke wird in derselben Weise wie der Isabellen-Saal ausgestattet. Die Wände werden mit einer geschmackvollen Tapete bekleidet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Landwehr-Uebung. Gegenwärtig läßt das kgl. Bezirks-Commando den Landwehrleuten des hiesigen Bezirks, sogar den ältesten des ersten Aufgebots, Gestellung-Ordres zu einer am 28. d. M. beginnenden vierzehnägigen Uebung zustellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein peinlicher Vorfall. Am Montag-Abend kurz vor 11 Uhr passirte ein Kaufmann mit seiner Schwester, von Verwandten zurückkehrend, die Lindenstraße in der Richtung von der Brüsselerstraße auf die Schaafenstrße zu. Wie bekannt, ist diese Straße nicht gepflastert und entbehrt bedauerlicher Weise jeder Beleuchtung. Zur Vorsicht ging der Kaufmann vorauf, während seine Schwester ihm auf dem Fuße folgte. Ungefähr 30 bis 40 Schritte vor der ersten Laterne in der Lindenstraße kam den Beiden auf derselben Seite eine männliche Person entgegen. Der Kaufmann verandaßte des Schmutzes wegen seine Schwester, ihm auf die andere Seite der Straße zu folgen. Kaum war dies geschehen, da sprang die eben erwähnte Person auch auf die andere Seite des Weges, und zwar auf die Dame zu, und ergriff dieselbe am rechten Arm mit den Worten: "Nanu, warum denn laufen gegangen?" Ehe weitere Worte gewechselt werden konnten, befanden sich auch schon zwei Schutzleute bei der Gruppe, der Eine in Mütze und der Andere in Helm. Dieselben hatten sich bis zu diesem Augenblicke an einer Ecke des frühern Bahn-Ueberganges verborgen gehalten. Die Dame begann in ihrer Bestürzung zu weinen und frug im Beisein der beiden Schutzleute, was man von ihr wolle. Auf die Vorstellungen ihres Bruders machte die Civilperson die Aeußerung:"Ehrbare Leute halten sich hier nicht auf." Nach einigen weitern Auseinandersetzungen blieb die Civilperson, vermuthlich ein Criminal-Beamter, nebst dem Schutzmanne in Mütze am Orte des Ueberfalles zurück, während der Beamte im Helm die beiden in so unliebsamer Weise angerempelten Leute über die Ringstraße bis zur Ecke der Schaafenstrße begleitete und diese unterwegs zu beruhigen versuchte. Als der Kaufmann mit seiner Schwester ihre Wohnung erreichten, fiel die Dame in Folge der ausgestandenen Angst vor der Hausthüre in Ohnmacht. Seitdem liegt dieselbe erkrankt danieder. Der betreffende Kaufmann hat über den peinlichen Vorfall an das königl. Polizei-Präpsidium Bericht erstattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Oefen als Grabdenkmaäler. Als Gegenstück zu der vor kurzer Zeit im Kölner Local-Anzeiger veröffentlichten Notiz, wonach auf dem Friedhofe in Gelaten ein Säulenofen als Grabdenkmal verwendet wurde, sei erwähnt, daß ein anderes Grab ein alter Mantelofen als Denkmal ziert. Der untere Theil wurde durch einen Steinsockel ersetzt und an Stelle der Thüre eine mit der entsprechenden Inschrift versehene Porzellanplatte eingesetzt, während auf dem Deckel ein gußeisernes Krenz angebracht ist. Das Ofenloch auf dem Deckel, welches zwar mit Blech zugedeckt, aber ganz deutlich zu erkennen ist, spielt den Verräther. Das Grab befindet sich auf der linken Seite an dem Fußwege, welcher von dem Hauptwege gleich hinter der Kapelle sich abzweigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
