<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>12</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>319395</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Volks-Badeanstalten. Auf Anregung des niederrheinischen Vereins für öffentliche Gesundheitspflege hat Hr. Stadt-Bauinspector Schultze hierselbst eine Abhandlung geschrieben, welche in ebenso gemeinverständlicher wie eindringlicher Weise die Bedeutung der Volksbäder für die öffentliche Gesundheitspflege schildert und durch eine sachemäße Beschreibung der empfehlenswerthen Systeme der in verschiedenen deutschen Städten bereits bestehenden Volks-Badeanstalten den einzelnen Gemeinden ein dankenswerthes Material an die Hand gibt, auf Grund dessen es nicht schwer sein dürfte, eine den betreffenden örtlichen Verhältnissen entsprechende Anlage zu schaffen. Da es bisher an einer solchen Zusammenstellung in etwa fehlte, so verdient die Arbeit die weiteste Verbreitung, und es war deshalb ganz zweckmaäßig, den im Centralblatt für allgemeine Gesundheitspflege vom 8. November d. J. erschienenen Aussatz auch noch in Separat-Abdruck zu veröffentlichen. Die im Verlag von Emil Strauß in Bonn erschienene Broschüre umfaßt 68 Seiten mit 45 Abbildungen, welch' letztere sehr zum Verständnissß der geschilderten Anstalten beitragen. Ueber die vom Verfasser in Köln an der Achterstrße errichtete neue Volks-Badeanstalt entnehmen wir der Braschüre folgende Angaben. Zu beiden Seiten des Einganges liegen die Warteräume für Männer und Frauen. und auch die Baderäume für die beiden Geschlechter sind durch die Wascheüche gänzlich von einander getrennt. Alle Baderäume und die Wasch-Anstalt haben eine Höhe von 7,20 Meter. Die Anstalt enthält 12 Wannen- und 12 Brause-Bäder für Männer, sowie 12 Wannen- und 6 Brause-Bäder für Frauen. Die Badezellen haben Treunungswände von geöltem und lackirtem Pitschpineholz. Die Wannen bestehen aus Gußeisen mit innerer Emaillirung und sind weder mit der Zufluß- noch mit der AbflußLeitung fest verbunden. Die Bade-Garnituren sind in sehr solider Weise aus vernickeltem Messing hergestellt. Zur Verabreichung eines Vollbade, wobei die Füllung der Wanne nur durch den Radmeister geschieht, genügen 180 Liter Wasser. Das Inventar jeder Zelle besteht aus einer Sitzbank an der Rückwand, einem Spiegel mit Console, drei Garderobehaken, Seinäpfchen, Lattenroſt, Stiefelknecht und Spucknapf. Bei den Brausenädern ist vor jeder Brausezelle eine Ans- und Ankleidezelle angeordnet. Die Umwandlungen der Brauseräume bestehen ringsum aus zwei Centimeter starken großen Platten von polirtem schwarzem Marmor. Jede Zelle hat ein vertieftes Fußbecken aus einem hellfarbigen, mit weißen Marmorsückchen durchsetzten Terazzo. An der Rückwand befindet sich eine Sitzrolle aus starkem Zinkblech. Die Warmwasser-Brausen werden durch einen Kettenbug in Thätigkeit gesetzt und besitzen selbstschließende Patent-Brauseventile. Die Zeit des Durchflusses kann durch ein kleines am Ventil angebrachtes Zeithähnchen beliebig regulirt werden. Nach den gemachten Erfahrungen genügen für ein vollständiges Brausebaß etwa vier Douchen, welche 24--30 Liter Wasser erfordern. Ein weiterer Verbrauch warmen Wassers ist dem Badenden allerdings nicht beschränkt. Der ebenfalls unbeschaänkte Zufluß des kalten Wassers zur Brause erfolgt durch Drehung eines Niederschraubhahnes. Zur Erwärmung der Baderäume ist Niederdruck-Dampfheizung eingerichtet. Die Gesammtkosten der Anstalt belaufen sich auf rund 66,000., wovon 43,000 M. auf die Baukosten einschliefßlich Inventar, 23.000 M. auf die Einrichtung der Heizung, Entwästerung, Bade- und Wäschrei-Einrichtung entfallen. Das Bad wurde im Mai d. J. eröffnet und ist seither sehr gut besucht worden, so daß in der Zeit von seche Wochen etwa 12,000 Bäder, an einzelnen Tagen 800--850 Bäder abgegeben wurden. Ueber die Betriebs-Ergebnisse läßt sich natürlich bei der Kürze der Zeu noch kein Urtheil fällen. Die Bäder werden zu einem Preise von 25 Pfg. für ein Wannenbad und 10 Pfg. für ein Brausebaß einschliefßlich Beigabe von Seife und Handtuch verabreicht. Die Anlagen eines weitern Volksbades im nördlichen Stadttheil der Altstadt söwie solcher in den Vororten sind in Aussicht genommen.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>ö. Professor an der Kgl. Baierischen Universität zu München: Karten zu 1 K, Familienkarten zu 3M. sind zu haben bei der Geschäftsstelle der Köluischen Volkszeitung, Marzellenstrße 20; H. Theissing, Unter Käster 8; Joh Schlösser, Severinstr. 178; im St. Josephs-Asyl, Weißgerbereckg. 2; im Hermann-Joseph-Hause, Ehrenstr. 18, sowie Abends an der Kasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Durchreisende. Mit dem Pariser Zuge traf gestern Morgen Großfürst Alexius von Rußland, der Bruder des Zaren, hier ein, frühstückte im Fürsten-Zimmer des Hauptbahrhofes und setzte seine Reise .40 Vm. nach Berlin bzw. nach St. Petersburg fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Blitzzug Köln-Berlin ist am Donnerstag-Nachmittag einer schweren Gefahr kurz vor Magdeburg entgangen. Dem die Strecke anschreitenden Wärter fiel eine seltsame Veränderung einer Schiene auf. Er trat näher hinzu und entdeckte einen ziemlich erheblichen Riß im Eisen. Bei der außerordentlichen Schnelligkeit, die der Blitzzug entwickelt(85 Kilometer pro Stunde), hätte für ihn ein unabsehbares Unheil entstehen müssen. Durch Schwenken mit der rothen Fahne wurde der Locomotiveührer noch im letzten Augenblick benachrichtigt. Es gelang ihm, den Zug rechtzeitig zum Halten zu bringen, der dann auf ein anderes Geleise dirigirt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Aus dem Landkreise Köln, 2. Dec. Gestern trat der Kreistag des Landkreises Köln unter dem Vorsitze des kgl. Landraths Dr. v. Dreyse zu einer Sitzung zusammen, in welcher die Rechnungen der Kreis-Communalcasse pro 1891/92 und der Kreis-Spar- und Darlehns-Kasse pro 1889 abgenommen und den betreffenden Rendanten Entlastung ertheilt, die Beschaffung einer Steindruckpresse für Rechnung des Kreises und die anderweite Regelung der Gehalts-Verhältnisse eines Kreisbeamten beschlossen wurde. Hinsichtlich der Betheiligung des Kreises an dem Bau der Vorgebirgs-Bahn beschlossß der Kreistag, wie bereits gemeldet, daß der Landkreis Köln sich mit 75,000 M. Actien-Capital und einer Garantie-Leistung für Verzinsung und Amortisation bis zu 5 pCt., also mit 112,500 M. betheiligt. Von diesen 75,000 M. sollen 30,000 M. aus dem Capital-Vermögen des Kreises entnommen und 45,000 M. als Anleihe ausgenommen werden, deren Verzinsung und Amortisation eventuell den betheiligten Gemeinden obliegen soll. Die Garantie-Leistung für die Verzinsung und Amortisation der 112,500 M. erfolgt nach demselben Verhältnisse, wie die Aufbringung des Betrages von 75,000 M. Der Vorsitzende wird ermächtigt, den Gesellschafts-Vertrag abzuschließen und das Statut der Actien-Gesellschaft notariell beurkunden zu lassen, sowie die landesherrliche Concession für den Bau der Bahn nachzusuchen. Weiter faßte der Kreistag noch über die Verwendung der landwirthschaftlichen Zollantheile des Etatsjahres 1891192 Beschlußß und nahm die Ergänzungsbzw. Ersatz-Wahlen verschiedener kreisständischer Commissionen vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Ehren-Amt der Viehsähler hat sich nach der Erfahrung der vergangenen Tage doch nicht so angenehm herausgestellt, wie man nach den eingehenden Belehrungen, die in der Presse erschienen waren, hätte erwarten dürfen. Auch waren einzelne Zählbezirke so ausgedehnt, daß mehrere Tage zur Erledigung der Geschäfte nöthig waren. Daß bei dieser Zählung oft drollige Zwischenälle vorkamen, darf nicht verwundern. So wurde einem Zähler auf seine Anfrage nach dem Viehbestande die Antwort:"Leven Hähr, mer hann uhßer Kakerlake un Füß kei Veh!". In einem andern Falle lautete die Antwort auf die Frage nach etwaigem Vieh:"Ginge Mann hätt en Keß met Mählürm, wenn Ehr die zälle wellt, dann künnt Ehr et dunn!" Bei den Umfragen nach den leerstehenden Wohnungen begegnete man vielfach Mißtrauen bezüglich der Frage nach dem Miethpreise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Weihnachtssendungen. Das Reichs-Postamt richtet auch in diesem Jahre an das Publicum das Ersuchen, mit den Weihnachtsversendungen bald zu beginnen, damit die Packetmassen sich nicht in den letzten Tagen vor dem Feste zu sehr zusammendraängen, wodurch die Pünktlichkeit in der Beförderung leidet. Die Packete sind dauerhaft zu verpacken. Dünne Pappkasten, schwache Schachteln, Cigarrenkisten usw. sind nicht zu benutzen. Die Aufschrift der Packete muß deutlich, vollständig und haltbar hergestellt sein. Kann die Aufschrift nicht in deutlicher Weise auf das Packet gesetzt werden, so empfiehlt sich die Verwendung eines Blattes weißen Papiers, welches der ganzen Fläche nach fest aufgeklebt werden muß. Bei Fleischsendungen und solchen Gegenständen in Leinwandverpackung, welche Feuchtigkeit, Fett, Blut usw. absetzen, darf die Aufschrift nicht auf die Umhüllung geklebt werden. Am zweckmaäßngsten sind gedruckte Aufschriften auf weißem Papier. Dagegen dürfen Formulare zu Post-Packetadresse für Packetaufschriften nicht verwendet werden. Der Name des Bestimmungsortes muß stets recht groß und kräftig gedruckt oder geschrieben sein. Die Packetaufschrift muß sämmtliche Angaben der Begleit-Adresse enthalten, zutreffendenfalls also den Francovermerk, den Nachnahmebetrag nebst Namen und Wohnung des Absenders, den Vermerk der Eilbestellung usw., damit im Falle des Verlustes der Begleit-Adresse das Packet auch ohne dieselbe dem Empfänger ausgehändigt werden kann. Auf Packeten nach größeren Orten ist die Wohnung des Empfängers, auf Packeten nach Berlin auch der Buchstabe des Postbezirk(.,., SO. usw.) anzugeben. Zur Beschleunigung des Betriebes trägt es wesentlich bei, wenn die Packete frankirt ausgeliefert werden. Das Porto für Packete ohne angegebenen Werth nach Orten des Deutschen Reichspoſtgebiets beträgt bis zum Gewicht von 5 Kilogramm 25 Pfg. auf Entfernungen bis 75 Kilometer(10 Meilen), 50 Pfg. auf weitere Entfernungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Drei-Bilder-Räthsel des Kölner Local-Anzeiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>*) Diejenigen Beziehen des Kölner Local-Anzeiger, welche für die Zustellung des Blattes in Hinteräusern und auf Stockwerken 30 Pfg. monatlich entrichten, also täglich nur 1 Pfg., erhalten als Gratis-Zugabe alleöchentlich Sonntags die Sonntags-Beilage Colonia beigegeben. Dieselbe enthält nur ausgewählten Unt erhaltungs-Stoff(Feuilleton, Könische Wochen-Plauderei, Was draußen vorgeht, Vermischtes, Buntes Allerlei, Räthsel-Ecke mit Bilder-Räthsel, Preis-Rebus, Rösselsprüngen, Charaden, Scherz-, Spielereien und Schach-Aufgaben)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Selbstverständlich können sich auch Unterhausbewohner den Erhilt dieser Sonntags-Beilage gegen 30 Pfg monatlich sichern. Man wende sich an die Träger, welche dafür besondere Zustellkarten bereit halten. Probe-Nummern der Sonntags-Beilage unentgeltlich in unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 20. Ecke Bahnbofstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kolossales Lager in Filzpantoffeln und Schuhe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Sociale Vorträge. Wir machen unsere Leser nachmals auf den Vortrag aufmerksam, den Hr. Prof. Dr. v. Hertling aus München am Montag-Abend im Hermann-Joseph-Saale auf der Ehrenstrße halten wird. Prof. v. Hertling war im Deutschen Reichstage einer der Ersten, die anf die Nothwendigkeit einer socialen Reformgesetzgebung nachrücklichste hinwiesen, wie er denn auch bei der Berathung derselben eine hervorragende Stellung einnahm. Dabei geht ihm der Ruf eines vorzüglichen Redners voraus, der manchem unserer Mitürger aus frühern Vorträgen nicht unbekannt sein dürfte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>3 Dec., 1891 Gasfabrik 18,3. Lab. 18,8. Stadt--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
