<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>9</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>319310</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Dr. med. Bernhard Michael Braubach ist am Sonntag Nachmittag nach längerer Krankheit, 73 Jahre alt, gestorben. Als tüchtiger Arzt erfreute sich der Verstorbene einer großen Praxis, bis er vor wenigen Jahren in Folge seiner geschwächten Gesundheit genöthigt wurde, dieselbe aufzugeben. In der Ausübung seines Berufes gewissenhaft, war er das Muster eines frommen Christen. An allen Fragen des öffentlichen Lebens nahm er den regsten Antheil, und wo es galt. als üüberzeugungstreuer Katholik für die Sache der Kirche einzutreten, war er der Ersten einer; insbesondere zur Zeit des Culturkampfes gab er in öffentlichen Versammlungen seiner Ueberzeugung in der entschiedensten Weise Ausdruck. Das Vertrauen seiner katholischen Mitürger berief ihn in das Stadtverordneten-Collegium, welches Amt er ebenfalls in Folge von Kränklichkeit niederlegen mußte. Ebenso vertrat er die Stadt Köln als Abgeordneter im Deutschen Reichstage, wo er selbstredend dem Centrum sich aschloß. Einer der freundlichsten Züge in seinem Charakterbild war eine unbegrenzte Freigebigkeit. Wo es zu spenden und zu helfen galt für kirchliche und menschenfreundliche Zwecke, war er mit dabei. Mit Vorliebe erzählte er, daß er Mitglied von 42 Vereinen sei. Diese Eigenschaft und das volle Vertrauen in seine Ehrenhaftigkeit sicherten ihm freundliches Wohlwollen auch bei kirchlichen und politischen Gegnern selbst in der erregtesten Zeit. Im Jahre 1848 war er an der Gründung der Rheinischen Volkshalle, der ersten Vorläuferin der Köluischen Volkszeitung, betheiligt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Dem Feldwebel der Feuerwehr, Hru. Massaloup, ist am Sonntag durch den Hrn. Branddirector Brüllow das demselben aus Anlaß seiner dreißigährigen Dienstzeit verliehene Allgemeine Ehrenzeichen in Gold überreicht worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Herr Werner, der in der vorgestrigen anti-semitischen Versammlung als Redner auftrat, ist Buchdruckerei-Besitzer und Redacteur zu Marburg und nicht, wie wir irrthümlich annahmen, identisch mit dem anti-semitischen Reichstags-Abgeordneten Hru. Redacteur Ludwig Werner in Kassel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Revision der Milchmaßgeräihe. Gestern Morgen wurden sämmtliche durch die Thorstraßen kommenden Milchfuhrwerke angehalten und deren Meßgeräthe einer Revision unterzogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In dieser Woche findet eine Sitzung der Stadtverordneten-Versammlung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Pfarrgemeinde von St. Johann bereitete am SonntagAbend ihrem zum Domvicar ernannten Hrn. Kaplan Wilhelm Wolff im Gertruden-Saale auf der Severinstrße eine schöne Abschiedsfeier. Die ganze Feier trug einen überaus herzlichen, gemüthlichen Charakter. Schon der Vorsitzende des Festcomite's, Hr. Brock, schlug in seiner grüßungs-Ansprache den Ton herzlicher Heiterkeit an, und Hr. ließ in der eigentlichen Festrede dem Humor vollauf die Zügel schießen. In gemeinschaftlichen Liedern wurde der Scheidende besungen und mit dem durchschlagendsten Erfolge in kunstäästhetischer Hinsicht seine Anstellung am Dom gewürdigt. Der Kirchenchor von St. Johann sowie ein gemischter Chor, deren Dirigent der Scheidende war, sangen zwischendurch mehrere Lieder und ernteten wohlverdienten reichen Beifall. Recht sinnige Geschenke hatte der Chor dem nach dem Norden Ziehenden in liebevoll sorgender Weise für das kalte Klima verehrt, während die Pfarrgemeinde ihn mit einem prachtvollen silbernen Crucifix erfreute. Hr. Pfarrer Juris sprach über die Stellung des Priesters zum Volke und führte aus, daß ein Volk in seinem geistlichen Vorgesetzten auch die Kirche ehre. Er brachte ein Hoch aus auf die Pfarrgemeinde und den Klerus. Hr. Pfarrer Wollersheim von St. Severin wußte in seiner humorvollen Rede selbst an den Wölfen noch manche gute Eigenschaften zu entdecken. Der Gefeierte sprach seinen innigen Dank, besonders dem Gesangchor, aus; er begrüßte den neuen Pfarrer von St. Johann, Hrn. Juris, und schloß mit einem Hoch auf denselben und die Pfarrei von St. Johann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Hr. Pfarrer Kneipp ist gestern Vormittag 10.27 von Wörishofen hier eingetroffen und bei Gebr. Diel, Minoritenstrße 12, abgestiegen. Den Vormittag benutzte derselbe zu einer Besichtigung des Domes und der Kirchen St. Ursula und Gereon. Um.15 reiste derselbe nach Cleve, wo er Abends Vortrag hielt. Heute spricht Pfarrer Kneipp in Düsseldorf. Nachmittags um.08 trifft er wieder in Köln ein und ist, wie wir hören, hier von 4 bis 7 Uhr im Hause der Herren Gebrüder Diel anzutreffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Vorst. 11. Vorletztes Gastspiel von Leone Fumagalli vom kgl. Theater Argentina in Rom. Aida. Der König: Max Mosel. Ameris, seine Tochter: Charlotte Huhn. Aida, ääthiopische Sklavin: Pauline Schöller a. G. Madames, Anführer der Leibwache: Julius Cordes. Rhamphis, Oberpriester: Alois Hofmann. Amonasro, König von Aethiopien und Vater Aida's: Leone Fumagalli a. G. Anf. 7, Ende nach 9 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Mittwoch 13. Sept.: Ab.-Vorst. 12. Zum 1. Mal: Eine vornehme Ehe, Schauspiel in 5 Aufzügen von Octave Feuillet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Unfall. Gestern Morgen kurz nach 10 Uhr fielen zwei Arbeiter von einem am Friesenplatz bzw. an der Venloerstraße errichteten Neubau herunter. Einer der Verungluückten erlitt schwere innere Verletzungen und Gliederbrüche, während der Andere mit leichtern Verletzungen davon kam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Kranken-Unterstützungskasse zur h. Maria vom Frieden(freie Hülfskasse) feierte am Sonntag ihr fünfundvierzigähriges Stiftungsfest. Morgens versammelten sich die Mitglieder vollzählig in der Kirche St. Maria im Capitol, wo sie einem feierlichen Hochamt mit ihren drei hübschen Fahnen beiwohnten. Von einer Abendfestlichkeit hat die Kasse schon seit vielen Jahren Abstand genommen; desto glänzender soll aber das nach fünf Jahren eintretende fünfzigste Stiftungsfest gefeiert werden. Die Mitglieder jener Kasse gehören meistens dem Handwerkerstande an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Kölner Tischler-Innung sind die Statuten zu einer Krankenkasse für Gesellen von Seiten der königl. Regierung genehmigt worden. Diese Kasse tritt mit dem 10. d. in Thätigkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 9. Sept. Gestern verstarb hier ein Rangirmeister der Bergisch-Märkischen Eisenbahn auf dem Transport zum Krankenhause unter choleraverdächtigen Erscheinungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Lomar, 11. Sept. Von hier wird dem Siegboten geschrieben: "Folgendes verdient doch eigentlich bekannt zu werden. Heute habe ick mit noch einigen glaubeürdigen Herren persönlich mich davon über zeugt, daß unter den auf dem zum Schießplatz Wahn gehörigen Gelände aufgestellten Scheiben besonders eine auf dem sogenannten. Freuelsberg hervorragt. Die Scheibe stellt eine Kirche dar, groß und fein colorirt, mit einem Thurm, einen Hahn auf der Spitze, uno zum Aergernißß vieler Arbeiter, deren noch viele dort am Holz arbeiten, ist unten neben der Thüre in Lebensgroöße ein Ordenspater gemalt, ebenfalls colorirt, und umgürtet mit einem Rosenkranz an der Seite; derselbe hält in den Händen ein Erncifix mit dem Gekreuzigten. Auch Vicarie und Pastorat sind ebenfalls auber aufgebaut." fesselnde Unterhaltungs-Lectüre, gebd. 1 Mk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
