<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>11</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>319368</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Sociale Vorträge. Wie wir vernehmen, besteht die Absicht, in diesem Winter eine Reihe von socialen Vorträgen für die gebildeten Stände im ehemaligen Luisensaale halten zu lassen. Bewährte Autoritàäten auf dem socialen Gebiete haben ihre Mitwirkung zugesagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein neuer Tarif für Dienstänner tritt vom 15. Nov. ab in Kraft. Für einen Gang mit einer Last bis zu 5 Kilogr. Gewicht sind hiernach in Zukunft innerhalb Alt-Köln 40 Pfg.(bisher 30 Pfg.) zu entrichten. Auch die sonstigen Tarifsätze sind durchschnittlich um 10 &amp;am Droschkenwesen. Das kgl. Polizei-Präpsidium hat unterm 2 d. M. eine Polizei-Verordnung betreffend das Droschkenfuhrwesen im Stadtbezirk Köln erlassen, welche im Wesentlichen mit den bisher gel tenden Bestimmungen übereinstimmt. Der bisher gültige Tarif für Droschkenfahrten hat auch in Zukunft Geltung. Die Verordnung tritt mit 1. Januar 1893 in Kraft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Selbstmord. Gestern Nachmittag erschoß sich auf dem Bahnhof ein feingekleideter Herr. Die Leiche wurde nach dem Leichen &amp;amp Selbstmord. Dinstag-Abend schoß sich ein an Sr. Agatha wohnender junger Mann vor dem Hause seines Vaters eine Kugel in die Schläfe. Schwerverletzte wurde der Selbstörder nach dem städtischen Krankenhause gebracht, wo er nach einigen Stunden starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Strafkammer. Wegen Bedrohung hatte sich der in Köln be schäftigt gewesene frühere Hülfsportier Wilhelm Kluth aus Worringen zu verantworten. Am Abend des 9. Juni sah der Bahnhofs-Inspector Laus einen Menschen in verdächtiger Weise sich an seiner Hausthure aufhalten, der bei seiner Annäherung die Flucht ergriff. Bis in die Allerheiligenstraße verfolgte der Bahnhofs-Juspector den Menschen, mußte aber dann die Verfolgung einstellen. Zu Hause angekommen, fand er in seinem an der Hausthüre angebrachten Briefkasten einen Zettel folgenden Inhaltes vor:"Herr Laue! Sie haben in letzter Zei. ein Benehmen gegen Ihre Untergebenen angenommen, welches einen ehrlichen Menschen anekelt. Aendert sich das nicht, dann könnten Sie in nächster Zeit Bekanntschaft mit einer Dynamit-Bombe machen." Der Angeklagte bestreitet, den Zettel in den Briefkasten geworfen zu haben und sucht einen Alibibeweis zu erbringen. Zwei Zeugen, die mit ihm in Einem Hause wohnen, haben an dem betreffenden Abend vol. 8 bis 10 Uhr ununterbrochen vor der Hausthüre gesessen; nach 8 Uhr ist Kluth nach Hause gekommen und hat bis 10 Uhr 2 Min. das Haus nicht mehr verlassen. Ob er später sich entfernt hat, können die Zeugen nicht angeben. Der Bahnhofs-Inspector gibt an, daß er den Mann kurz nach 10 Uhr an seiner Thüre ertappt habe, und eine Frau, welche die Verfolgung gesehen hat, erklärte, es sei 1/2 11 Uhr gewesen. Einen Irrthum betreffs der Person des Angeklagten hält der Bahnhofs-Inspector für ausgeschlossen. Der Angeklagte, der drei Jahre im Tiefste gewesen sei, habe die gewöhnliche Portiers-Uniform angehabt. Das Gericht erkannte auf einen Monat Gefäogniß; strafschärfend kam in Betracht, daß der Angeklagte die That zu einer Zeit verübt habe, in welcher die Gemüther durch Dynamit-Attentate ohnedies erregt gewesen Es Entwichen. Ein früher in Nippes ansäsiger Mann, welcher vor längerer Zeit in einer Irren-Anstalt untergebracht werden mußte, aus der er aber schon zwei Mal entfloh, ist dieser Tage aus der Anstalt in Neuß zum dritten Mal entwichen und konnte bis jetzt nicht ergriffen werden. Seine Flucht aus der Anstalt gelang ihm dadurch, daß er seine Zimmerdecke durchbrach, auf das Dach der Anstalt gelangte und sich von dort herunterliefß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Ein beklagenswerther Englücksfall ereignete sich gestern Abend 7 Uhr am Hansa-Ring. Ein Architekt wurde auf seinem Fahrrad von einem Rollfuhrwerk überfahren. Dem Englücklichen gingen die Räder über Brust und Hals. Von der herbeigerufenen Feuerwehr wurde der anscheinend Todte nach seiner Wohnung gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einbruch. Als der Wächter einer am Sachsen-Ring gelegenen leerstehenden Villa Abends dahin kam, sah er Licht in der im Keller befindlichen Wascheüche. Bei seinem Eintreten in dieselbe waren zwei Männer damit beschäftigt, den Deckel eines kupfernen Waschkessel in einen Sack zu verpacken. Auf seine Frage, was sie da machten, er widerten sie, sie hätten keine Arbeit. Darauf löschten sie das Licht aus und entliefen schleunigst durch die offen gelassenen Thüren, den Sack zurücklassen. Letzterer enthielt fünf große Messingkrahnen, zwei Gas arme, ein Standrohr und sonstige Messingtheile, welche sie sämmtlich in der Villa abgeschraubt und zum Mitnehmen bereit gelegt hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>H Eine ulkige Verhöhnung der Darwin'schen Lehre der Ab stimmung des Menschen vom Affen leistete sich gestern Abend in der vorletzten Vorstellung des Circus Carre einer der Clous. Er zeigte sich als Gegner Darwin's und bewies, daß das Weib vom Manne abstamme und nicht der Mann vom Affen; das sehe man schon dar aus, daß aus den männlichen Vornamen die weiblichen entstanden seien: Paul- Pauline, Karl-- Karoline, Joseph-- Josephine, Dietrich-- Die-- Trichine! Darob entstand natürlich eine unbändige Heiterkeit des Publicums</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Abgesehen von der stets Bewunderung findenden Pyramide von vierzig Pferden, die Director Oscar Carre selbst vorführte, erregten gestern besonders die Springer allgemeines Staunen. Acht bis zehn derselben setzten im doppelten Salto mortale über zehn Seite an Seite gestellte Pferde, und der beste Springer noch dazu über einen auf dem fünften Pferde aufrechtstehen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 70. Ab.-Ist. Anfang 6 1/2 Uhr, Ende gegen 10 Uhr. Der Schauspiel-Director, oder: Mozart und Schikaneder. Imanuel Schikaneder, Schauspiel-Director: Aloys Hofmann. Philipp, dessen Neffe, Concertmeister: Willy Benthien. Wolfgang Amadeus Mozart, Capellmeister: Martin Klein. Antonie Lange, Sängerin und Schwägerin Mozart's: Jenny v. Weber. Mademoiselle Uhlig, Sängerin aus Passan: Marie Wolff. Freund Fritz. Ssel: Francisca Jelinek. Fritz Kobus: Willy Birrenkoven. Joseph der Zigeuner: Henny Pollini. David, Rabbiner: Waldemar Sterna. Hancso, Friedrich(Freunde von Fritz): Clemens Schaarschmidt, Martin Klein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Freitag, 11. Nov., 71. Ab.-Ist. Der Schwabenstreich." Krankenkassen-Gründung. Die Innung der Stellmacher und Schmiedemeister Köln's hatte auf Montag-Abend eine Versammlung anberaumt, um über die event. Gründung einer Krankenkasse zu berathen. Die Versammlung, welche bereits zum zweiten Male in dieser Angelegenheit einberufen war, erwies sich als nicht beschlussßfähig, weshalb man dieselbe auf einen kommenden Sonntag-Morgen vertagte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Stenographie. Vor einigen Tagen ist von städtischen Beamten hierselbst ein Stolze'scher Stenographen-Verein gebildet worden, welcher sich die Aufgabe gestellt hat, seine Mitglieder in der Stenographie fortzubilden. Aufnahmenähig sind alle hierselbst wohnhafte Beamte und Supernumerare, welche bereits einen Cursus in der Stolze'schen Stenographie mitgemacht haben. Aufnahme-Gesuche nimmt Herr Stadtſecretair Schneider entgegen, welcher auch jede gewünschte Auskunft ertheilt. Die Uebungen finden alleöchentlich Freitag-Abends 8 3/4 Uhr, im obern Saale der Restauration Loosten, Sternengasse Nr. 30, statt. Der Verein wird in nächster Zeit auch einen Unterrichts-Cursus</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ehrenfeld, 8. Nov. Der hiesige St. Vincenz-Verein hielt am verflossenen Sonntag im Saale des Wirthes Herrn Dahlen eine General-Versammlung ab. Herr Pfarrer Robertz verbreitete sich in einem lehrreichen Vortrage über die Entstehung des Vereins in den Wirren der französischen Revolution und schilderte treffend den Unterschied zwischen communaler und christlicher Armenpflege. Wo jene das Brod vielfach wie einen Stein darbiete, da bringe das Mitglied des Vincenzverein mit der Gabe zugleich ein Herz voll warmer Liebe in die elende Hütte des Armen und versöhne diesen mit seinem harten Schicksale. Diesen Gedanken führte später Herr Kaplan Schaaf in einer mit gutem Humor gewürzten Rede an Beispielen aus der Wirksamkeit des hiesigen Vereins weiter aus, indem er zugleich die meist auf Mitzverständnissen beruhenden Einwände gegen diese Armenpflege widerlegte. Für die Zukunft des hiesigen Vereins sei es wichtig, daß auch junge Kräfte sich immer mehr dem Vereine anschlaössen. Die beiden felder Conferenzen im letzten Jahre hätten 3113 M. für die Armen verwenden können. Eine recht ertragreiche Gabensammlung für die Armen bildete den Schluß der Versammlung, bei welcher auch der St. Joseph-Kirchenchor in dankenswerther Weise sich dem Dienste der guten Sache gewidmet hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
