<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>9</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>319314</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Für die Sonntagsäger hat das letzte Stündchen geschlagen; denn das Kammergericht in Berlin hat entschieden, daß das Schießen und Jagen an Sonn- und Feiertagen allgemein durch die SonntagsOrdnung verboten sei. Es müsse deshalb eine Störung der Sonntagsfeier auch dari gefunden werden, wenn die Jagd außer der Zeit des Gottesdienstes bzw. nach Beendigung desselben ausgeführt werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Nippes, 15. Sept. Der Herr Ober-Präsident der Rheinprovinz hat dem Vorstand des Elisabethen-Vereins zu Köln-Nippes durch Erlaß vom 28. vorigen Monats die Erlaubnisß ertheilt, in Monat October dieses Jahres zu mildtätigen Zwecken eine öffentliche Ausſpielung von beweglichen Gegenständen zu veranstalten und die betreffenden Loose in dem Bereiche des Stadtkreises Köln abzusetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>mein Gott, ich weiß mir keinen Rath. "Besitze ich dein Vertrauen?" "Nun, so überlege dir die Sache bis morgen. Aber merke wohl, deine Entscheidung muß ganz bestimmt lauten, und nächste Woche heirathen wir, wenn du einwilligt. Wir fahren eines Tages aus und vergessen das Nachhausekommen. Bin ich mit einer speciellen Heiraths-Bewilligung versehen, so muß jeder americanische Geistliche mich mit dir trauen; dann bist du meine Frau, und Niemand verantwortlich als mir allein. Deiner Mutter magst du einen reuevollen Brief schreiben, und sie wird sich mit uns versöhnen, wie Väter und Mütter immer thun, wenn sich an der Sache nichts mehr ändern läßt." Natürlich. Dann treten wir die Hochzeitsreise an, Lieb, und ich führe dich, wohin du willst, nach Lappland meinetwegen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gaston, ich wollte... ich wollte... wir brauchten nicht fortauch mir wäre es lieber, mein holdes Bräutchen. Aber es bleibt uns eben kein anderer Weg. Und nun überlege dir's und gib mir bald deinen Entschluß kund." Benoit verließ das Zimmer, und Julie versank in süße Träumereien von Glück und Liebe, die nur getrübt wurden durch den Ihre Luftschlösser wuchsen schneller empor als Aladin's Zauberpalaſt: das einfache Gastzimmer mit seinem verblichenen Teppich und seinen altmodischen Stühlen, der rauhe Wind und unauchörliche Regen entschwanden momentan ihren Blicken, und das junge Mädchen schwelgte in goldstrahlenden Zukunftsbildern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Praktische christliche Kunst-Studien. Ein von Hrn. Pfarrer Nystadt(Büdesheim-Rheinhessen) einberufene Versammlung von Freunden christlicher Kunst, fand dieser Tage im Fränkischen Hof hierselbst statt. Der Morgen und der Nachmittag wurde von den Theilnehmern zum Besuch der Kölner Kirchen und Museen benutzt, deren Merkwürdigkeiten unter der Leitung des bekannten Kunstkenners Dr. Franz Bock(Aachen) je nach ihrer Bedeutung gewürdigt wurden. Besonderes Augenmerk wurde außer den Hauptünsten: Baukunst, Malerei, Sculptur, zumal den Goldschmiede- und Textil-Arbeiten gewidmet. Da die Kunstschaätze unserer Stadt den meisten Bürgern näher bekannt sind, so sei von einer nähern Besprechung der Besichtigungen Abstand genommen. Nur auf die vielleicht weniger bekannten alten Meßgewänder in St. Columba sei ausdruücklich hingewiesen. Den letzten Tag benutzte die Versammlung zu einem Ausflug nach der alten Benedictiner-Abtei Brauweiler, die größerer Beachtung würdig wäre, als ihr zu Theil wird. Die Kunstfreunde nahmen dort von allem Sehenswerthen(Kirche, Capitelsaal, Rittersäle) Kenntnisß. Besonders die an- der Ottonenzeit stammende Cuppa, deren eigentlicher Zweck noch nicht endgültig erkannt ist, erregte große Aufmerksamkeit. Nach den täglichen Rundängen vereinigten die Theilnehmer sich Abends zu einer gemüthlichen, zwanglosen Zusammenkunft im Fränkischen Hof, um über verschiedene Kunst-Fragen ihre Ansichten auszutauschen. Unter dem wärasten Dank gegen den Veranstalter der Versammlung, Herrn Pfarrer Nystadt, sowie gegen den geistvollen Führer Dr. Fr. Bock, der in liebenswürdigsten Weise seine reichen Erfahrungen zu Diensten gestellt hatte, schieden die Kunstfreunde von einander mit dem Abschiedsgrußß:"Auf Wiedersehen im nächsten Herbst in Aachen und in 9 Bildwerke und Inschriften an den Häusern. Zu den diesbezüglichen Mittheilungen in Nr. 248 des Kölner Local-Anzeiger erhalten wir noch folgenden kleinen Beitrag. Eine interessante Inschrift befand sich in der alten Maximinenstrße. Mit ihr hat es eine eigene Bewandtnißß. Für die Anlage des Hauptbahrhofes, der am 13. December 1859 eröffnet wurde, war der ganze, an der westlichen Seite der Maximinenstrße gelegene Häuserblock, mit Ausnahme einiger kleiner Häuser an der Stelle, wo die Straße auf den Eigelstein mündet, niedergelegt worden. Als später das Lagerhaus für die Eiligüter errichtet wurde, schlug auch für diese Häuser die letzte Stunde. Unter ihnen befand sich auch das bei manchen Kölern noch im Andenken lebende Brauhaus"Zum Bäumchen" auf dem Eigelstein, welches einen Ausgang nach der Maximinenstrße hatte. Den Inhaber des"Bäumchens" vergroß es daher, daß auch seinem altbekannten Bierhause die Vernichtung angesagt wurde. Die zerstörende Axt legte zuerst Hand an den Ausgang an der Maximinenstrße; aber wie staunte man, als in der Steineinfassung des kleinen Thörchens eine noch kaum leserliche, bis dahin ungekannte Inschrift entdeckt wurde. Ein des Weges kommender Alterthumsforscher stellte den Wortlaut dieser Inschrift fest, welcher lautete: "Nullus cui vere sua tuta domus", als Chronogramm gelesen, die Jahreszahl 1736 nachweisen. In der Uebersetzung besagt die Inschrift:"Keiner ist, dem in Wahrheit sein Haus sicher wäre." Dieser steinerne Mahnruf, der nun zur Wirklichkeit wurde, soll darauf hin auch den Bäumchenswirth milder gestimmt haben.-- Eine andere sehr interessante Inschrift las man an der Sonnen-Uhr im botanischen Garten an der Maximinenstrße:"O dulce lumen-- De luce lumen-- Ab ortu ad occasum!"(O süßes Sonnenlicht-- Licht vom Lichte-- Vom Aufgang bis zum Untergang!) Sie hat die besondere Eigenthuümlichkeit, daß sie, als Chronogramm gelesen, drei Mal die Jahreszahl 1710 enthält.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bickendorf, 15. Sept. Seit wenigen Tagen ist in der dem h Rochus, dem Schutzpatron gegen ansteckende Krankheiten, geweihten machtigen Pfarrkirche die im vergangenen Frühjahr begonnene Ausmalung der Choräume vollendet. Ueber dem goldstrahlenden, mit reicher malerischer Decoration umgebenen Hochaltar erhebt sich aus der Mitte des vergoldeten Gewölbes der Apsis die Majestas Domini, zu Häupten umschwebt von fünf Engeln, die auf einem Spruchbande den apokalyptischen Lobgesang zeigen. Im nächsten Felde zur Rechten ist das Bild des h. Rochus im Franciscaner-Gewand und im Felde zur Linken das des h. Apostels Bartholomäus angebracht. Die beiden äußern Gewölbe-Kappen zeigen Engel mit Posaunen. Sämmtliche Figuren heben sich von dem lichtvollen, gemusterten Goldgrunde klar und scharf ab. In den acht Kappen des Chorewölbes zeigen auf gelblichem Steintone angebrachte und von reichem Ranken-Werk umgebene Engel-Figuren in den"Acht Seligkeiten" dem Beschauer den Weg zur Herrlichkeit des Herrn. Auf den Breitelächen des mit den zwölf Thierzeichen geschückten Triumphbogens erblickt man in architektonischer Umrahmung die Bilder der Apostelnürsten Peiros und Paulus. Die Seitensände zieren die Gruppen-Bilder von der Geburt und Auferstehung des Herrn. In die Seiten Chöre der allerseligsten Jungfrau und des h. Rochus geleiten uns Engel-Gestalten, welche Maria die Doppelkrone der Reinheit und Heiligkeit bringen und dem h. Rochus als Boten der von Gott verliehenen Gabe der Kranken-Heilung erscheinen. Indem wir den Engeln folgen, treten wir unter dem herrlichen Bogen, welcher in den Gestalten von neun Propheten uns die wichtigsten Messianischen Weissagungen in Erinnerung ruft, in das Heiligthum Mariä. Unter lichtblauem Gewölbe, von dem vier Symbole Mariä in leuchtendem Golde auf den Eingetretenen niederschauen, versenkt sich der Blick in den stilgerechten Altar mit seiner lieblichen Madonna, den anmuthigen Reliefs und den Charakteröpfen der vier großen Propheten, das Ganze malerisch umrahmt mit prächtigem Teppich und überragt von Engel-Gestalten, Blumenwerk und reichen Friesen. Der Altar in der Rochus-Kapelle ist ein wohlgelungenes Seitensück zum Marien-Altar. Die Figur des h. Rochus, die Seitenreliefs und die Decoration sind stilgerecht und wirken in Verbindung mit der sinnreichen und sachentsprechenden Ausmalung auf jeden Beschauer erbauend. Das Ganze ist das Werk dreier Kölner Künstler. Die Altäre sind aus der Wirkstätte des Herrn Bildhauer Jägers hervorgegangen; die Decoration derselben sind ein Werk des Herrn Maler Becker und die reiche, im romanischen Stil ausgeführte Bemalung der Chöre hat zum Urheber Herrn Maler Kannengießer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
