<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>9</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>319328</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Religions-Unterricht und Volksschule. Zu der in Nr. 262 berührten Angelegenheit wird uns weiter geschrieben:"Der betreffende Geistliche hat nicht nur seinen Eintritt in die neue Stellung rechtzeitig der Regierung angezeigt, sondern auch schon mehrere Jahre in andern Schulen unter lobender Anerkennung der Regierung Unterricht ertheilt. Dagegen wurde bei Antritt seiner neuen Stelle ihm eröffnet, daß der Unterricht in der Schule so lange zu verweigern sei, bis eine Entscheidung über seine Zulassung in den Kölner Schulen erfolgen werde. Es wäre zu wünschen, daß Fälle, wie der vorliegende, in Zukunft mehr der Oeffentlichkeit übergeben würden. Sie sind geeignet, als Material bei den Verhandlungen über das neue Schulgesetz zu dienen. So wurde auch noch am Schlusse des Sommer-Semesters einem Geistlichen, der viele Jahre bereits im Amte ist, und der im Interesse der Schule und des Unterrichtes mit Wissen des Leiters der Schule eine andere Stunde für den Religions-Unterricht genommen hatte, auf ein Mal der Unterricht verweigert. Wochenlang war bereits der Unterricht ungestoört von ihm zu der vereinbarten Stunde ertheilt worden, da mußte er aussetzen, weil die amtliche Genehmigung noch nicht erfolgt sei. Früher hat man so etwas nicht gekannt. Wenn nun eine solche Genehmigung, wie wir gesehen haben, zwei, drei Monate und vielleicht noch länger auf sich warten läßt, so begreift Jeder, wie es mit der religioösen Erziehung der Kinder aussieht. Das kann den gutgesinnten Eltern keineswegs gleichgültig bleiben; denn ihr heiligstes Recht ist in Frage gestellt."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sammel-Canal in der Johannisstraße. Gestern Mittag kurz nach 12 Uhr fand unter Betheiligung der städtischen Canal-Commission eine Begehung des Sammel-Canals in der Johannisstraße statt. Der Canal war in seiner ganzen Länge von 286 Meter mit OelLämpchen beleuchtet. Der Ei-Querschnitt ist 1,80 bis 1,20 Meter bei einer Mauertärke von 38 Centimeter. Die Sohlentiefe wechselt zwischen 7,50 und 9,10 Meter unter der Straße. Die Ausführung des Canals war eine verhältnissßmäßig schwierige, indem der Untergrund der Johannisstraße theilweise aus einer mit Muschelsand durchsetzten Lehmschicht, Kies u. dergl. besteht, welche stellenweise Bohrungen nöthig machten. sowie die Anlage eines Tunnels mit Zuflußrohren und Aussteigschächten. Wie Hr. Bürgermeister Pelman am Schlusse der Begehung anerkannte, sei die Ausführung, welche in den Händen der Firma E.&amp; W. Scheidt hier lag, eine vollständig den technischen Anforderungen entsprechende; er sprach den anwesenden Ingenieuren seine Anerkennung und die Hoffnung aus, daß der Canal sich auch in künftigen Zeiten als dauerhaft erweisen möge, zum Nutzen der jetzigen wie der kommenden Geschlechter. Die Besichtigung nahm etwa 20 Minuten in Anspruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Selbstmord-Versuch. Gestern Nachmittag gegen 5 Uhr versuchte ein einundvierzigähriger Schuster von auswärts von der Schiffbarücke aus in den Rhein zu springen und sich zu ertranken. Brückenärter nahmen den Mann fest und übergaben ihn der Deutzer Polizei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unterschlagung. Ein Meister schickte vor einigen Tagen seinen Lehrling mit 140 M. zu einer Bank, um einen Wechsel zu bezahlen; der junge Mensch suchte mit dem Gelde das Weite.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Diebstahl. Aus einem Zimmer am Stammheimerweg zu Riehl wurden gestohlen: eine goldene Damen-Uhr mit goldener Kette, an welcher sich zwei goldene Medaillons sowie ein goldener Siegelring mit grünem Stein und ein einfacher Ring mit Similistein befanden; die Uhr trug die Nummer 4711. Die Sachen befanden sich in einem Kästchen von feinem Rohrgeflecht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gelandete Leiche. Vorgestern Nachmittag wurde in der Nähe der Mütheimer Schiffbarücke am Rheinufer die Leiche eines unbekannten Mannes, anscheinend 50 Jahre alt, dem Arbeiterstande angehörend, gelandet. Dieselbe wurde in das Leichenhaus auf dem Kirchhofe zu Nippes geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. Von einem Hause zu Ehrenfeld, an welchem man mit dem Abbruch beschäftigt ist und von dem schon ein Theil niedergelegt ist, stürzte gestern Vormittag, wahrscheinlich in Folge einer Senkung, von dem noch stehenden und bewohnten andern Halstheile ein großes Stück der Schauſeite herab. Zur Verhütung von weitern Unfällen wurde das Haus abgehtützt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Vorst. 27. Wegen Undäßlichkeit von Pauline Schöller anstatt"Der fliegende Holländer": Hans Heiling. Die Königin der Erdgeister: Charlotte Huhn. Hans Heiling: Baptist Hoffmann. Anna, seine Braut: Hilda Pazofsky. Gertrud, ihre Mutter: Amanda Tscherna. Konrad, burggräflicher Leischütze: Heinrich Scheuten. Stephan, Schmied des Dorfes: August Ulbrich. Niklas, der Schneider: Hans Portz. Freitag 29. Sept.: Aufgeho. Ab. 2. Fest-Vorstellung anläßlich der Jahres-Versammlung des Verbandes deutscher Elektrotechniker. Auf besondern Wunsch: Der Bajazzo. Cavalleria Rusticana(Sicilianische Bauernehre).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Stolze'sche Stenographen-Verein eröffnet am Montag den 2. October, Abends 8 1/2 Uhr, in seinem Vereinslocale, Restauration Heuser, St. Agatha 42, einen Unterrichts-Cursus, der durch einen öffentlichen Vortrag eingeleitet wird. Die Stolze'sche Stenographie, welche Kürze und leichte Erlernbarkeit miteinander verbindet und sicher wiedergelesen werden kann, hat sich in der Praxis stets bestens bewährt; mit ihrer Hülfe werden z. B. die Verhandlungen des Deutschen Reichstages, des Preußischen Herren- und Abgeordnetenhauses entweder ganz ausschrießlich oder doch zum überwiegenden Theile wörtlich ausgenommen. Dem genannten Verein können auch inactive Mitglieder beitreten, die der Stenographie nicht kundig zu sein brauchen. Gegen einen jährlichen Beitrag von 6 M. haben diese das Recht, zu jedem Cursus des Vereins einen Theilnehmer zu entsenden, der dem Unterricht unentgeltlich beiwohnen kann. Viele hiesige Firmen, Rechtsanwälte rc. machen von dieser Einrichtung Gebrauch, geben so ihren Angestellten Gelegenheit, die Kurzschrift ohne weitere materielle Opfer zu erlernen und sie im Geschäfte praktisch zu verwerthen. Im Uebrigen verweisen wir auf die in dieser Nummer enthaltene bezügliche Anzeige.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
