<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>9</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>319307</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bildwerke und Inschriften an den Häusern. Vorgestern ist an der wesentlich erbreiterten Stelle der Straße Im Laach der letzte Pflasterstein in den Bürgersteig eingesetzt und damit die neu gewonnene fläche dem freien Verkehr übergeben worden. An Stelle des nach Jahrhunderten zählenden Bäckerhauses erhebt sich, bedeutend von der zurücktretend, ein stattlicher Neubau, oberhalb dessen Eingang in einer Nische eine hübsch ausgeführte Steinfigur, St. Joseph mit dem Sal vater auf dem Arm, in der Rechten den Lilienzweig haltend, aufgestellt ist. Nichts erinnert jetzt mehr an das alte, oft beklagte Verkehrshindernisß, als nur der mächtige steinerne Grynkopf, dem man zur Erinnerung noch ein Plätzchen auf dem Vorhofe des Historischen Museums angewiesen hat. Die löbliche Sitte unserer Vorfahren, ihre Häuser mit Statuen von Heiligen oder mit sinnigen Sprüchen zu zieren-- demnächst werden wir den Kölner Heiligen Hermann Joseph auf dem Lauf brunen am Waidmarkt erblicken--, scheint seit einigen Jahren wieder in Köln sich einzubuürgern; finden sich doch hin und wieder bei Neu bauten recht hübsche Bildwerke dieser Art. Nach der in Köln 1499 ge druckten Kohlhoff'schen Chronik wurde unter Erzbischof Walram, Graf von Jülich(1332--1349), zum ersten Mal in Köln eine Marien-Statue am Giebel eines Hauses aufgestellt. Es war dies am Eckhause der Großen Budengasse(Hohestrße 138). Eine noch beim Einzug der Franzosen hier aufgestellte Marien-Statue mußte mit manchen andern an öffentlichen und Privat-Gebäuden entfernt werden, behauptete aber bald nach Abzug derselben wieder ihre alte Stelle. Hier ist dieselbe geblieben, bis das Haus im vorigen Jahre von Grunr auf neu geba. worden ist. Uebrigens muß anerkannt werden, daß bezüglich der Unter haltung mancher solcher an öffentlichen Stellen befindlichen Statue und Inschriften, so z. B. am Maria-Ablaßplatz an zwei Stellen, am Garnison-Lazareth und in der Karthäusermasse, nichts versäumt wird. Leider sind aber manche interessante Inschriften an Häusern durch Nichtbeachtung gänzlich verschwunden. So findet sich eine Inschrift am Hause Neumarkt 33, die leider durch wiederholten Oel-Anstrich nur noch schwer zu lesen ist. Der fromme Erbauer dieses Hauses schmückte die Schauſeite mit dem Sinnspruch: Conciliat Deo, ungar ab hoste meo (Bin mit Gott ich vereint, mag mich kränken mein Feind). Als Chro nogramm gelesen, zeigt die Inschrift die Jahreszahl 1757 an. An dieses Haus knüpft sich eine kleine geschichtliche Erinnerung. Hier wohnte die Familie v. Eschenbrender, und bei einem Verwandten derselben nahm hier Bischof v. Hommer.von Trier Wohnung, als er den ersten Erzbischof von Köln seit Wiederherstellung der Erdiölese, Graf v. Spiegel, in der Jesuitenkirche consecrirte. Selten mag wohl auf dem ein großartigere Festzug sich zusammengesetzt haben, als am Morgen des 11. Juni 1825, als der Consecrator, umgeben von mehrern Bischöfen und einer überaus großen Anzahl Geistlichen, den Behörden und Vereinen, in dem vergoldeten Gala-Wagen, der kostspielig nach Art der Römischen Cardinals-Equipagen erbaut war, am v. Eschenbrender'schen 4 Controle der Fahrt-Ausweise. Die kgl. Eisenbahn-Direktion Köln(rechtsrhein.) erläßt nunmehr eine ähnliche Bekanntmachung, wie die bereits in Nr. 231 des Kölner Local-Anzeiger im Wortlaut mitgetheilte Verfügung der linksrheinischen Eisenbahn-Direction bezüglich des abgeänderten Verfahrens in der Controle der Fahrt-Ausweise. In der neuen Bekanntmachung heißt es:"Zur Beseitigung der Gefahren, welchen das Fahrpersonal bei Vornahme der Fahrkarten-Prüfung während der Fahrt ausgesetzt ist, wird vom 1. October d. J. av auf den diesseitigen Strecken: Köln-Hamm, Köln-Ehrenbreitstein, Düsseldorfneuß, Ruhrort-Duisburg-Essen-Dortmund und Witten-Dortmund die Prüsung, Durchlochung und Abnahme der Fahrt-Ausweise an die Einund Ausgänge der Stationen verlegt und durch besondere hierür bestimmte Personen(Bahnſteig-Schaffner) vorgenommen, während dem Fahrpersonal nur eine vereinfachte ohne Gefahr auszuübende Nachrüfung verbleibt. Zur Durchührung dieser Einrichtung werden die an den genannten Strecken belegenen Stationen: Altendorf-Kronenberg, Altenessen, Annen Nord, Aplerbeck, Baron, Bendorf, Benrath, BergeBorbeck, Beuel, Bochum B.., Calcum, Camen, Cour, Hellwig, Dortmund, Düsseldorf Hauptbahnhof, Düsseldorf-Derendorf, Düsseldorfbilk, Duisburg, Ehrenbreitstein, Engers, Erpel, Essen B.., Fahr, Friedrich-Wilhelms-Hütte, Gelsenkirchen, Großeinbaum, Hamm, Herne K.., Hönnigen a. Rhein, Hötrop, Hörde, Honnef Rhein, Königswinter, Küppersteg, Langendreer B.., Langenfeld, Leutendorf, Linz Lütgendortmund, Meiderich, Mengede, Mülheim a. Rh. K.., heim a. d. Ruhr, Mülheim-Eppinghoven, Neuwied, Niederdollendorf, Nordbögge, Obercassel bei Bonn, Oberhausen, Raupel, Rheinbrohl, Rhödorf, Ruhrort, Steele Nord, Styrum, Troisdorf, Unkel, Unterrath, Urbach, Vallendar, Wahn. Wanne, Witten B. M. und Zollverein derartig abgesperrt, daß je nach Erfordernß entweder die Bahnsteige allein oder die Bahnsteige und Warteräume zusammen für den freien Verkehr geschlossen werden. Der Zutritt zu dem abgesperrten Theile der Bahnhöfe, sowie der Austritt aus demselben darf fortan nur durch die hierür bestimmten, besonders hergerichteten Ein- und Ausgänge genommen werden und wird nur gegen Vorzeigung eines gültigen Fahrtausweises oder einer besondern Bahnſteig-Karte gestattet." Die übrige Erläuterung des neuen Verfahrens ist fast wörtlich dieselbe wie die bereis erwähnte-nehrung der Eisenbahn-Direction Köln(linksch.).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, königl. Straf- und Arrest-Anstalt, ein Strafanstalts-Aufseher, jährlich 900 M. bis 1500 M. Gehalt und 210 M. Miethsentschädigung oder freie Dienstwohnung. Engers, Bürgermeister-Amt, zwei Nachtwächter, 250 M. Gehalt jährlich. Münstermaifeld, Gefäogniß-Verwaltung. ein Gefangenärter, 255 M. jährlich und freie Wohnung. Bewerbungen sind an das Bürgermeister-Amt Münstermaifeld zu richten. St. Johann a. d. Saar, Intendantur 8. Armee-Corps, ein Das Winter-Semester der an der hiesigen Ober-Realschule bestehenden Vorschule, welche drei Klassen(Oberklassen, Mittelklasse und Unterklasse) umfaßt, beginnt Dinstag den 19. September., Morgens 8 Uhr, bezüglich(Unterklasse) 9 Uhr..Z. Tie##e Vorschule ertheilt ihren Schülern diejenige Vorbildung, welche zur Aufnahme in die Sexta jeder höhern Lehr-Anstalt(Gymnasium u. s..) erforderlich ist. Fremde Sprachen sind selbstverständlich von ihrem Lehrplan ausgeschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Minoritenstrße 19, vis--vis der Kirche, empf. ff. Weine, Gabel"# Krünstück. Diners u. Abendbl. bei reellen billigen Preisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Lordmayor von London, Baronet Stuart-Kill, weilt gegenwärtig in unserer Stadt. Derselbe besichtigte gestern Morgen in Begleitung des Hrn. Domcapitulars Schnütgen die sämmtlichen Kunstgegenstände des Domes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
