<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>11</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>319361</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durchreisende. Gestern Abend um 10 Uhr 10 Min. traf, mit dem süddeutschen Schnellzuge von Homburg kommend, Prinz Georg Herzog von York auf dem Hauptbahnhofe ein und fuhr um 10 Uhr 35 Min. über Ostende nach London weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der erste populaire physikalische Experimental-Vortrag des Hru. G. Dähne hatte gestern Abend ein zahlreiches Publicum im Isabellensaale des Gürzenich vereinigt. In anderthalbstündiger, gewandter Rede führte Hr. Dähne seine Zuhörer in das sehr interessante. aber auch schwierige Gebiet des polarisirten Lichtes ein. An zahlreichen überraschenden Experimenten wußte er die merkwürdigen Eigenschaften dieses Lichtes klar zu machen und ließ es gleichzeitig an Hinweisen auf die Verwerthung dieser Eigenschaften für die Praxis nicht fehlen. Da Vorkenntnisse so gut wie gar nicht vorausgesetzt wurden, so zeigten die Vorführungen durchaus einen möglichst einfachen lehrreichen Charakter. Der Vortrag des heutigen Abends wird elektrische Erscheinungen zum Gegenstand haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Postverkehr. Die polizeiliche Anordnung, nach welcher alle von Hamburg ausgehenden, für das preußische Staatsgebiet bestimmten Post- oder andern Packet-Sendungen von dem Empfänger vor der Oeffnung den Polizeibehoörden angemeldet und von letztern hinsichtlich ihres Inhalts geprüft werden müssen, ist aufgehoben worden. Dagegen bleibt die Bestimmung, nach welcher eingehende Gegenstände, die dem Einfuhrverbot unterliegen, nicht auszuliefern, sondern der zuständigen Polizeibehoörde anzumelden sind, bestehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Apfelbluüthe. Im Garten der Villa Diana in Köln-Marien- burg steht gegenwärtig ein Apfelbaum im Blüthenschmuck. Der Besitzer war so freundlich, der Redaction eine Blüthe zukommen zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Reernten-Einstellung. Heute und morgen treffen Sondernüge mit Recruten aus den Reichslanden hier ein. Von hier aus erfolgt die Zutheilung an die verschiedenen Truppentheile.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Auf dem Karolinger-Ring stürzte gestern Mittag ein Mädchen, welches mit Fenſterputzen beschäftigt war, aus dem zweiten Stockwerk herab und erlitt einen Bruch des Oberschenkels. Man brachte die Verungluückte nach dem städtischen Krankenhause.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. Am Neubau der katholischen Kirche in Deutz fiel gestern Nachmittag der Maurermeister aus beträchtlicher Höhe zur Erde. Der Englückliche verletzte sich schwer am Arm und wurde nach dem Hospital in Deutz gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Uebungen der Sanitäts-Colonne der Rheinischen Krieger-Kameradschaft finden von jetzt ab jeden Freitag, Abends 8 1/2 Uhr, im obern Saale der Feuerwache 1, Apostelnkloster, statt. Die Mitglieder der Sanitäts-Colonnen werden hierbei nicht nur für das Feld, sondern auch für die erste Hülfeleistung bei Englücksällen im täglichen Leben ausgebildet. Der Unterweisung wird der Esmarch'sche Leitfaden zu Grunde gelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
