<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>9</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>319325</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. Am Samstag-Vormittag gegen 9 Uhr fiel ein an einem Neubau am Eigelstein beschäftigter Verputzen vom Gerüst der dritten Etage auf den Hof herab und erlitt schwere Verletzungen. Derselbe wurde in seine Wohnung geschafft, in welcher er Nachmittags gegen 1 Uhr starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln-Deutz, 24. Sept. Gestern Abend gegen halb 11 Uhr entstand in einem Fourrage-magazin der Cuirassiere an der Mütheimer Straße in der Nähe des Forts XIV. auf bisher unerklaärliche Weise Feuer. Die Deutzer sowie die Kölner Feuerwehr waren schnell zur Stelle, konnten jedoch, da es Anfangs an Wasser mangelte, nicht sofort eingreifen. Von Köln mußten Wassereimer herbeigeholt werden. Eine Abtheilung Pioniere wurde zur Hülfeleistung und zum Aufräumen verwandt. und eine Abtheilung Infanterie-Soldaten von Köln sorgte für das Absperren der Brandstelle, welche noch gegen 2 Uhr Nachts den Aublick eines großartigen Flammenmeere bot. Das Magazin brannte gänzlich nieder. Zum Glück herrichte Ostwind, so daß das gegenüberliegende Kohlenlager, welches dem Feuer reichlich Nahrung geboten haben würde, außer Gefahr war. Dagegen war man sehr besorgt für das in der Nähe gelegene Fort, welches mit Schießmaterial gefüllt ist. Als ein weiteres Umsichgreifen des Feuers nicht mehr zu befürchten war, zog das Militair ab. Die Feuerwehr ließ nach beendigter Lösch-Arbeit eine Wache zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Merheim, 25. Sept. Am Samstag-Abend gegen 9 Uhr brach in einer dem Oekonomen Hrn. Düanwald hierselbst gehörigen Scheune, welche mit Haferstroh gefüllt war, Feuer aus. Dasselbe wurde noch rechtzeitig bemerkt und durch die hiesige freiwillige Feuerwehr bald gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schlichte Grösse. Novelle von E. Rudorff.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
