<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>9</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>319309</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Am Hauptbahnhofe herrschte am Samstag-Abend und in der folgenden Nacht überaus reges Leben. Drei Zuge brachten aus dem Manöver-Gebiet bei Metz und Umgegend die Reservisten mit, welche von hier nach ihrer Heimath weiter befördert wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Obst- und Gemüse Ausstellung. Vom 4. bis 6. October wird von der Kölner Gartenbau-Gesellschaft und der Local-Abtheilung Köln des Rheinpreußßischen landwirthschaftlichen Vereins in sämmtlichen Räumen des Volksgarten-Restaurants, den gedeckten Hallen und einem großen Theile der Terrassen eine Obst- und Gemüse-Ausstellung veranstaltet. Auch Nichtmitglieder können mit Erlaubnisß des Ausschusses die Ausstellung beschicken. Als Preise sind in Aussicht genommen: Ehrenpreiſe i Werthgegenständen, goldene, silberne und bronzene Medaillen der Stadt Köln, silberne und bronzene Medaillen des Rheinpreußßischen landwirthschaftlichen Vereins, Medaillen der Kölner Gartenbau-Gesellschaft, Ehrendiplome und Geldpreise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Un an. Am Samstag-Vormittag wurde auf der Freiheitstraße zu Deutz ein 82 Jahre alter Mann von einem Pferdebahnwagen gestreift, wodurch er äußere Verhetzungen an der Brust und Schulter davontrug. Wen die Schuld an dem Unfall trifft, konnte nicht festgestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Vorst. 10. Nasciß. trauerspiel in 5 Acten von A. E. Brachvogel. Auf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dinstag, 12. Sept.: Ab.-Vorst. 11. Vorletztes Gastspiel von Leone Fumagalli vom kgl. Theater Argentina in Rom. Aida. Oper in 4 Acten. Musik von G. Verdi. Amonasro: Leone Fumagalli a. G</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Katholische Volksverein hielt gestern Mittag nach kurze Unterbrechung wieder eine ziemlich gut besuchte Versammtung ab. Der Vorsitzende, Hr. Land- und Reichstags-Abgeordneter Ed. Fuchs, bemerkte bei der Eröffnung, es sei an der Zeit, daß der Verein wieder hervortrete und zum Sammeln blase, da wir bald vor den Wahlen zum Abgeordnetenhause und zum Stadtrath ständen. An Stelle eines andern in Aussicht genommenen, aber plötzlich verhinderten Redners warf Hr. Fuchs dann einen längern Rückblick auf die General-Versammlung der Katholiken Deutschlands in Würzburg, auf welcher die Gegner gehofft hatten, die in der Centrumspartei in jüngster Zeit zu Tage getretenen Meinungsverschiedenheiten aufeinanderplatzen zu sehen. Die Erwartungen seien gründlich getäuscht worden, denn auch nicht der geringste Mißton habe die glänzende Veranstaltung getrübt. Von besonderer Bedeutung an der dieseährigen Katholiken-Versammlung seien die Berathungen auf socialem Gebiete. Wenn irgend etwas Noth thue für die Zukunft, dann sei es die Einigkeit der Katholiken in dieser Frage. Als Hauptpunkt sei aus diesen Berathungen hervorzuheben die Forderung einer Organisation der Stände, die wieder auf christlichen Grundsätzen sich aufbauen solle. Schwierig werde es sein, auch nur die Grundlagen einer wirthschaftlichen Organisation zu finden; aber der Versuch müsse gemacht werden, die einzelnen Stände zusammenzufassen und mit gewissen Rechten auszustatten. Vielleicht werde es möglich sein, im Laufe des kommenden Winters in einem vom Volksverein für das katholische Deutschland beabsichtigten socialen Curius der Frage näher zu treten. Redner zog dann einen Vergleich zwischen der Haltung der Katholiken zu Würzburg, wo auch nicht ein einziges, andere Confessionen verletzendes Wort gefallen sei, und des Evangelischen Bundes in Speier, wo wieder die gehässige Polemik gegen alles, was nur zum Katholicismus in Beziehung steht, zu Tage getreten. Hr. Weismantel dankte in kurzen Worten dem Redner für seine Ausführungen, sprach aber auch Namens des Vereins Denjenigen den Dank aus, welche in Würzburg den Auftrag gestellt, die nächste General-Versammlung der Katholiken Deutschlands in Köln abzuhalten, desgleichen dem Commissar der Versammlungen, Fürsten Löwetstein, für seine Zustimmung zu diesem Antrage. Zum Schlusse ersuchte Redner die Mitglieder des Vereins, sich an den kommenden sonntäglichen Versammlungen recht zahlreich zu betheiligen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bonn, 10. Sent. In der vergangenen Nacht um 1 Uhr 37 Min entgleiste auf der Fahrt von Bingerbrück nach Köln die Maschine des Güverzuges 619, wodurch die Maschine und drei Wagen gertrümmert wurden. Drei Beamte wurden verletzt und der hiesigen Klinik übewiesen. Ein hoher Berg von Trümmern war an der Poppelsdorfer Allee angehäuft, welche in der Nacht beseitigt wurden. Tausende von Menschen belagerten heute den Bahnhof, um die angerichtete Verwüstung anzusehen. Die Beamten hatten die grötzte Mühe, die Leute vom Bahntörper fern zu halten. Der Maschinist des Zuges, ein Kölner, ist mit einer starken Verletzung am Kopfe davon gekommen und bereits nach seiner Heimath abgereist. Der Zugührer Becker hat eine Fußverletzung und einen Rippenbruch erlitten und liegt hier in der Klinik. Der Heizer hatte starke innere Verletzungen erlitten, und da er durch das von der Maschine ausserömende heiße Wasser stark verbrüht ist, wird an seinem Aufkommen gezweifelt.[Wie uns von anderer Seite gemeldet wird, ist der Verungluückte inzwischen bereits gestorben.] Die Aufräumungsarbeiten werden voraussichtlich noch bis morgen dauern. Da die Entgleisung auf einem Seitengeleise erfolgte, ist der Verkehr der Personenüge nicht behindert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Bonn, 10. Sept. Die Nachbarschaft unseres Bahnhofes wurde in vergangener Nacht bald nach 1 Uhr durch ein furchtbares Getöse und auhaltendes Krachen aus dem Schlafe geweckt. Ein von Koblenz kommender Güverzug entgleiste kurz nachdem er, vom rechten Geleise abbiegend, das linke Geleise üüberschritten und in das dritte für Güterzüge bestimmte eingelaufen war. Die Gründe der Entgleisung sind noch nicht aufgeklaärt. Man spricht davon, daß das Gestänge der Maschine in Unordnung gerathen sei. Da Einfahrt-Signal und Weichenſtellung automatisch sich controliren, ist ein Versehen des Weichensteller wohl ausgeschlossen. Nachdem die Locomotive die Schienen verlassen, stürzte sie sofort um, beinahe auf den Kopf, und wurde durch die nachräugenden Wagen in eine der Fahrtrichtung entgegengesetzte Lage gebracht. Die ersten der nachfolgenden Wagen wurden zersplittert und thürmten sich zum Theil auf der Maschine auf. Von der letztern waren der Schlot und das Schutzäuschen für Maschinist und Heizer abgerissen. die Pleuelſtange und die Excentric schwer beschädigt; der Kessel dagegen blieb ganz. Der englückliche Heizer war mit dem untern Theil seines Körpers eingeklemmt, fest angereßt an die Feuerungsseite. Man schaffte mit großem Eifer Wassermassen herbei, um dem furchtbar gefuälten Menschen, den man so schnell nicht befreien konnte, Linderung zu verschaffen. Schließlich gelang es, den Ohneächtigen zu befreien. Außeadem zählt man noch zwei Verwundete. Der Maschinist welche auch in's Hospital gebracht wurde, soll schon wieder aus demselben entlassen worden sein. Trotz der späten Stunde füllte sich der Bahnhof mit zahllosen Theilnehmenden, welche theils von ihrem Lager, theils von später Sitzung herbeigeeilt waren. Heute Morgen bei Tageslicht konnte man, obschon mit den Aufräumungsarbeiten bald begonnen wurde, den Schauplatz des Englücks erst recht übersehen: die Maschine umgehtürzt, Haufen von Wagenerümmern, dazwischen Güter, massenhaft verstreute Aepfel, die später in Säcken gesammelt wurden, Bordſteine und Lohe, ein halber Coulissenwagen, niedrige Güerwagen, ihrer Räder und, abgesehen vom Boden, alles sonstigen Holzwerks beraubt, gebogenes Eisenwerk, glatt abgebrochene mächtige Pufferstangen, aufgeühlte Bettung und zerstörtes Geleise. Auch das eine Personengeleise(Richtung Köln-Koblenz) war in Mitleidenschaft gezogen, aber heute Abend wieder fahrbar. Die Passagiere sämmtlicher Züge ba#ten während des Aufenthalts an hiesiger Station Muße, die Folg des Englücks zu übersehen, da dasselbe sich, wie gesagt, unmittelbar am Perionen-Bahnhof ereignet hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
