<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>11</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>319383</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Geheilt. Der vor einigen Wochen im Stavenhof aus einem Fenster der dritten Etage auf's Pflaster gestürzte Knabe, welchen man wegen der schweren Verletzungen kaum am Leben zu erhalten hoffte, ist als vollständig geheilt aus dem Hospital entlassen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Armenwesen der Stadt Köln. Nach dem so eben erschienenen Verwaltungsbericht über das Armenwesen der Stadt Köln für das Rechnungsjahr 1891/92 betrug die Gesammt-Einnahme für öffentliche Armenzwecke 990,093., die Gesammt-Ausgabe 1,798,207., der städtische Zuschußß also 808,114 M. Aus den Einnahmen erwähnen wir folgende Posten: allgemeine Verwaltung 118,102., offene Armenpflege 46,936., Waisenpflege 24,324., Kranken-Anstalten der Altstadt 236,737., Irrenpflege 64,115., Siechenpflege 10 967 M. Unter den Ausgaben sind zu nennen: allgemeine Verwaltung 94,304., offene Armenpflege 510,931., Waisenpflege 192,656., KrankenAnstalten der Altstadt 561,425., Irrenpflege 188,219., Siechenpflege 115,864 M. Auf den Kopf der mittlern Bevölkerung(288,600) ergibt sich eine Rein-Ausgabe von M. 4,81. Unter den Geschenken und Vermächtnisse für Armenzwecke während des Berichtsjahres werden insbesondere die Zuwendungen erwähnt, welche die Gemahlin des am 18. Juni v. J. verstorbenen Stadtverordneten Hrn. Wilh. Leyendecker zum Andenken an denselben der Armen-Verwaltung übewies, und zwar 6000 M. zur freien Verwendung für verschämte Armen, 2000 M. für das Invalidenhaus und 6000 M. für das Waisenhaus. Der Ertrag aus den in den hiesigen Kirchen, bei den Notaren und den Standesämtern aufgestellten Armenüchsen belief sich auf 2352 M. Die in den Geschenkfonds geflossenen Einnahmen betrugen überhaupt 12,366.; diesem Betrage steht eine Ausgabe von 6662 M. gegenüber. Der Bestand des Geschenkfonds am 31. März 1892 betrug 8080 M. In dem Abschnitt über die Prioatwohlthätigkeit gibt der Verwaltungsbericht eine Uebersicht über die in unserer Stadt von Vereinen, religioösen Körperschaften und Privaten unterhaltenen Wohlthätigkeits-Anstalten und stellt fest, daß diese sämmtlich bei Linderung des durch die strenge Kälte und Arbeitslosigkeit im verflossenen Winter entstandenen Nothstandes wesentlich mitgewirkt haben. Ein vollständiges Zusammenwirken der Vereinstätigkeit mit der ArmenVerwaltung ist auch heute noch nicht erreicht, ist aber nach der Meinung der Verfasser des Verwaltungsberichts eben so sehr im allgemeinen Interesse, wie in dem der Nothleidenden zu erwünschen. Leider sind die auch im Berichtsjahr fortgesetzten Bemühungen zur Bildung eines gemeinützigen Vereins zum Bau von Arbeiterwohnungen noch ohne Erfolg geblieben. Der Bericht schließt mit dem Ausdruck des Dankes der Armen-Verwaltung für die eifrige und sorgeältige Wahrnehmung der ehrenamtlichen Pflichten von Seiten der als Armenbezirk-Vorsteher und Armenpfleger thätigen Bürger. Die Wirksamkeit dieser örtlichen Organe müsse um so mehr anerkannt werden, je schwieriger deren Aufgabe sich gerade während eines Theiles des Berichtsjahres durch die große Zahl von Arbeitslosen gestaltet habe. Wenn sich auch gerade in Folge dieser Arbeitslosigkeit ebensowohl bei den Vereinen wie bei der Ausübung der öffentlichen Armenpflege eine nicht unerhebliche Steigerung der Ausgaben für die Hausarmenpflege und eine Vermehrung der Unterstützungsälle ergeben habe, so sei doch gerade mit Rücksicht auf die auch fernerhin zu erwartende gleiche Unterstützung von Seiten der ehrenamtlichen Kräfte zu erhoffen, daß mit einer dauernden Vermehrung der Zahl der der Verarmung Anheimgefallenen für unsere Stadt nicht zu rechnen sein werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schwindlern. Schon seit Jahresfrist treibt sich hier eine als "Dame" auftretende Schwindlern umher, vor der nicht genug gewarnt werden kann. Die Person, von stattlicher Figur, dunkel gekleidet und verschleiert, im Alter von 40--50 Jahren, läßt sich als Frau Schmitz, auch wohl als Frau Schulz anmelden und erzählt mit einer Zungenfertigkeit, die auf Uebung schließen läßt, daß sie für eine von ihrem Manne verlassene Frau mit zwei Kindern(es wird der Name einer angesehenen Familie genannt) Beiträge sammele, um davon derselben in der Palästraße ein Putzgeschäft einzurichten. Der Schwindlern gelingt es in den meisten Fällen durch ihr gewandtes Auftreten, ihren Zwei zu erreichen, da ja bekanntlich die Dummen nicht alle werden. Wie ich bestimmt weiß, erhielt die Person zahlreiche, oft recht erhebliche Beiträge. Die Liste, welche die Person vorzeigt, starrt von Schmutz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 82. Ab.-Ist. Anfang 7 Uhr, Ende gegen 10 Uhr. Freund Fritz. Ssel: Francisca Jelinek. Fritz Kobus: Willy Birrenkoven. Joseph der Zigeuner: Henny Pollini. David, Rabbiner: Waldemar Sterna. Hancso, Friedrich(Freunde von Fritz): Clemens Schaarschmidt, Martin Klein. Hierauf: Der Schauspiel-Director, oder: Mozart und Schikaneder. Imanuel Schikaneder, Schauspiel-Director: Aloys Hofmann. Philipp, dessen Neffe, Concertmeister: Willy Benthien. Wolfgang Amadeus Mozart, Capellmeister: Martin Klein. Antonie Lange, Sängerin und Schwägerin Mozart's: Jeune v. Weber. Mademoiselle Uhlig, Sängerin aus Passau: Marie Wolff</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Donnerstag, 24. Nov. Aufgeh. Abonn. 3. Aid a.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>zu M. 27 per 1 Dutzend. Herren-Kragen bis 51 Cti Weite stets vorräthig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
