<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>10</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>319355</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Centrumspartei veranstaltet morgen Abend 8 Uhr im großen Saale des Fränkischen Hofes eine Wähler-Versammlung, in welcher die beiden bisherigen Landtags-Abgeordneten für Köln, die Herren Landgerichtsrath Greiß und Kaufmann Ed. Fuchs, über ihre Thätigkeit in der abgelaufenen Legislatur-Periode des Preußischen Abgeordnetenhauses Bericht erstatten werden. An die Aufstellung der Candidaten wird eine Besprechung der Landtagswahlen sich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Tödtlicher Unfall. An der Eilgut-Abfertigung an Gereon gerieth gestern Morgen ein Verputzen bei der Arbeit mit dem Kopf zwischen die Puffer zweier Eisenbahnwagen. Der Englückliche blieb sofort todt 1 Goldene Hochzeit. Die Eheleute Michael Schwelm und Helene, geb. Pallast, Martinstrße 10, begingen gestern das sehr seltene Fest der Goldenen Hochzeit. Beide sind im Jahre 1818 geboren und noch recht gesund, wiewohl der Jubilar halb blind ist. Ein kleines Geschäft bringt den Leutchen nothürftig die Mittel zum Lebens-Unterhalt ein. Morgens um 8 Uhr wurde das Jubelpaar zur Kirche St. Maria im Capitol geführt, wo die kirchliche Feier des Ehrentages begangen wurde. Auch Abordnungen von Vereinen mit ihren Fahnen nahmen an der Feier Theil. Die Nachbarschaft hatte ihre Häuser festlich geschückt. M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vor dem Westportale des Domes sind die Arbeiten an der neuen großen Freitreppe so weit gediehen, daß der vor dem nördlichen Eingang liegende Theil der Benutzung übergeben werden konnte. Die Treppe zählt 12 Stufen, welche in der Mitte von einem zwei Meter breiten Podest unterbrochen sind. Der große Bauzaun vor dem Hauptportal ist sofort vor den südlichen Eingang verschoben worden, damit dort die Arbeiten begonnen werden können, welche man so zu beschleunigen denkt, daß die Treppe noch vor dem Einbruch des Winters vollendet würde. Das neue Asphalt-Trottoir vor dem Westportale hat eine Breite von 20 Schritt. Der große freie Platz vor dem Westportale ist zum größten Theile schon gepflastert. In Folge der Tieferlegung des Platzes haben vor den Häusern an der Westseite des Domklosters Trittſtufen angebracht werden müssen. Die ruinenhafte Umgebung der Porta Paphia und diese selbst machen jetzt erst recht einen traurigen Eindruck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Postsachen-Sammlung im Freisaal der Köln. Volksztg. Von heute ab sind ausgestellt: Niederl.-Indien zehn grün 1/2 Anna; Brasilien zwei roth 100 Reis: Rumänien ultramarin 25 Bani: Verein. Staaten, carmin 2 Cents, zwei Jubiläums-Marken dunkelviolett 2 Cents; Freicouvert Jubiläums-Ausgabe, violett 2 Cents mit Prägedruckt Columbus und Isabella(Gantsache) aufgeklebt, Columbus-Marke blau 1 Cent und dunkelviolett 2 Cents; Belgien fünf schwarzgrau 1 Centime; Argentinien grün 2 Centavos, zwei carmin 5 Centavos: Serbien grun b Para, zwei rosa 10 Para: Ecuador mit Bildniss des Präsidenten violett 5 Centavos: Türkei Postkarte mattroth auf weiss 20 Para(Gantsache).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
