<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>9</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>319323</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Sitzung der Stadtverordneten findet in dieser Woche nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Dem Director des"Helios", Actien-Gesellschaft für elektrisches Licht und Telegraphenbau, A. Körper zu Köln a. Rh ist der königl. Kronen-Orden 4. Kl. verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>a Durchreisende. Graf zu Münster, deutscher Botschafter in Paris, traf vorgestern Abend, von Berlin kommend, hier ein und stieg bei hrn. Banquier Deichmann ab</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bischof Donnell aus Irland raf vorgestern Abend hier ein, stieg im Hötel du Nord ab und fuhr gestern Morgen nach Dresden weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schiffsverkehr bei Köln. Nach den Anschreibungen der städtischen Hafen-Verwaltung kamen in der Zeit vom 15. Juni bis 15. September d. J. im Kölner Hafen mit Ladung an: a. zu Berg 390 Dampfschiffe, 194 Schlepptähne und 105 Segelschiffe, zusammen 889 Schiffe mit im Ganzen 80,086 Tonnen Ladung(gegen 576 Schiffe und 64,225 Tonnen im Vorjahr), darunter 53 Seeboote mit 739 Tonnen: b. zu Thal: 726 Dampfschiffe, 21 Schlepptähne und 279 Segelschiffe, zusammen 1026 Schiffe mit im Ganzen 43,700 Tonnen Ladung(gegen 931 Schiffe und 38,763 Tonnen im Vorjahr). Dem nach betrug die Einfuhr zu Berg 65,0 pCt., die Einfuhr zu Thal 85,0 pCt. der Gesammt-Einfuhr. Die üüberseeische Einfuhr stellte sich auf 9,1 pCt. der Einfuhr zu Berg und auf 5,9 pCt. der Gesammt Einfuhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Glück beim Englück hatte ein Mann in Ehrenfeld, welcher mit dem Ausleeren einer Grube beschäftigt war. Um frische Luft zu schöpfen, bestieg derselbe die Leiter. In demselben Augenblick stürzte hinter ihm das Grubengewölbe ein und verletzte den Mann nur an einem Fuß. Hätte der Arbeiter die Grube einige Secunden später verlassen, so würde er zweifellos von den einstürtenden schweren Gewöliestücken getödtet worden sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>hält sich, trocken aufbewahrt, sehr lange, ohne zu verderben, und seine Zubereitung ist S# höchst einfach. Zu seiner Bereitung werden 4 nur die feinsten und reinsten Materialien verwendet und selbe vor der Verwendung chemisch auf ihre Güte und Reinheit untersucht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>General-Oberst Freiherr v. Los, Commandeur des 8.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Religions-Unterricht und Volksschule. Vor mehr als drei Monaten, schreibt man uns, wurde ein Kaplan hier in der Stadt angestellt an einer Pfarrei, deren Bezirk zum Theil in der Altstadt zum Theil in der Neustadt liegt. Derselbe mußte schon anderhalb Monate warten, bis der Eintritt in die Schulen der Altstadt ihm gestattet wurde; bis heute-- zwei Monate weiter-- sind ihm die Schulen der Neustadt verschlossen. Tief beklagen es die katholischen Eltern, daß an dem ganzen Apparat der Schulaussicht und der Schulverwaltung kein einziger katholischer Pfarrgeistlichen betheiligt ist; aber was soll man dazu sagen, wenn auch noch der geringe Einfluß, der im ReligionsUnterricht dem Geistlichen verblieben ist, auf solche Weise behindert wird! Kann man sich denn gar nicht zu der Anschauung erheben, daß der geistliche Einfluß der Schule nothwendig ist? Mit Schrecken sehen wir allerlei Zeichen der Verwilderung unserer Jugend: vor einiger Zeit hat, um nur ein Beispiel anzufuühren, ein elfähriges Mädchen in einer hiesigen Volksschule eine der besten Lehrerinnen links und rechts geohrfeigt. Es wäre doch an der Zeit, daß alle berufenen Kräfte zusammenwirken, um dem Ruin entgegenzuarbeiten und nun-- Monate lang darf der Religions-Unterricht, und zwar in einer Oberklassen, nicht ertheilt werden! Endlich: welcher Unterschied ist zwischen dem ReligionsUnterricht in der Altstadt und in der Neustadt?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Große Kunstfertigkeit verrathen zwei im Besitze des Restaurateurs H. Kirschbaum in Deutz(Inselstraße 6) befindliche Kirschenkerne, welche, wie uns geschrieben wird, ein ungarischer Gefangener während seiner siebenzehnährigen Festungshaft in kunstvoller Schnitzarbeit mit historischen Bildern verziert hat. Durch die Vermittelung des FestungsCommandanten gelangten die Kerne in den Besitz des damaligen Kaisers Ferdinand von Oesterreich, der von dem Kunstwerk so entzuückt war, daß er den Gefangenen begnadigte und ihm die Kerne als Geschenk übewies.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Feuerwehr wurde gestern Nachmittag nach der Roonstraße gerufen, wo auf der Straße ein Wasserrohr geplatzt war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Postsachen-Sammlung im Freisaal der Köluischen Volkszeitung. Von heute ab sind ausgestellt: Argentinien zwei braun zu 1 Centavo, zwei karmin zu 5 Centavos, drei blau zu 12 Centavos: Madagascar(französisches Postamt) schwarz auf lila 26 Cent.; Brasilien roth 100 Reis (neue Marke): Uruguay roth 10 Centesimo: Portugal gelbbraun 2 1/2 Reis: Ceylon grau 15 Cents: Indien zwei braunviolett zu 1 Anna, grün 1/2 Anna: Bosnien roth 5 Kreuzer: Brasilien violett 200 Reis; Russland Postkarte roth 4 Kop.(Gantsache).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Carnevals-Gesellschaft Alaaf Coellen, welche in den vergangenen Jahren in dem nunmehr den Wirthschaftszwecke entzogenen Pius-Bau recht schöne Festlichkeiten veranstaltet und durch die Stellung der Walküren-Gruppe im Zuge aus den ihr bis dahin fernstehenden Kreisen viele Freunde sich erworben hat, hat ihr Heim nach dem Norden verlegt und wählte das Hotel Fränkischen Hof als Gesellschaftshaus. Nach den vielen eingegangenen Zustimmungen zu urtheilen, hat die Gesellschaft einen um so glücklichern Griff gethan, als sie mit den im Fränkischen Hofe tagenden Gesellschaften die freundschaftlichsten Beziehungen unterhält und eines herzlichen Willkomms von Seiten derselben sicher sein kann. Voraussichtlich werden auch die dem Süden näher wohnenden bisherigen Mitglieder Alaaf Coellen treu bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
