<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>11</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>319389</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durchreisende. Prinz von Schaumburg-Lippe nebst Gemahlin, Prinzessin Victoria von Preußen, trafen am Samstag 10.5 Ab., von Berlin kommend, auf dem Hauptbahnhof ein und fuhren nach kurzem Aufenthalt mit dem Blitzzug nach Bonn weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ernennung. Der Kaufmann Otto Engels in Köln ist zum stellvertretenden Handelsrichter bei dem hiesigen Landgericht ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Priesterweihe. Der Hr. Weihbischof Fischer weihte gestern Vormittag in der Kapelle des St. Vincenz-Krankenhauses einen Diakon, welcher bei der jüngsten Priesterweihe erkrankt war, zum Priester und vier Subdiakonen zu Diakonen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Deutsch-sociale(auti-semitische) Verein veranstaltete gestern Vormittag im Saale"Nuri der Große" eine Versammlung, für welche ein Vortrag des Hru. Dr. König aus Witten über"Die Inden und ihre Freunde" angefündigt war. Dieses Thema streifte der Redner indeß nur an vereinzelten Stellen seiner Ausführungen, die im Wesentlichen eine Darlegung des bekannten anti-semitischen bzw. deutsch-socialen Programms boten. Bei Erörterung der Verschläge zur Bekämpfung des Wuchers und jedes trügerischen Gebahrens in Handel und Wandel betonte zwar Redner, daß die gesetzgeberischen Schutzmaßregeln gegen alle Schuldigen ohne Ausnahme, ob Jude oder Christ, gerichtet sein müßten, empfahl aber doch anderseits gegen das"den Deutschen durch Abstammung, Religion und Sitte fremde Inderthum" die einschneidendsten Ausnahmegesetze. Gemäß den Forderungen des deutsch-socialen Programms gipfelten dieselben in der"Aufhebung der Gleichberechtigung und Stellung der in Deutschland lebenden Inden unter ein besonderes Fremdenrecht(Judenrecht)". Auch zu dem Militairdienst sollen die Inden nicht herangezogen werden, denn"wir wollen," so äußerte der Redner,"selbst unsere Schlachten schlagen".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>X Der Verband der Haus- und Grund-Besitzer-Vereine von Rheinland und Westfalen faßte in einer gestern hier im Victoriasaal abgehaltenen, zahlreich besuchten Versammlung einstimmig folgenden Beschlußß:"1. Die Versammlung erkennt den von der kgl. Regierung zur Geltung gebrachten Grundsatz der Besteuerung nach der Leistungsähigkeit als allein berechtigt an; 2. sie erkennt es als gerechtfertigt an, daß die staatlichen Realsteuern beseitigt werden; 3. sie ist aber der Ueberzeugung, daß die für den Staat als ungerecht anerkannten Realsteuern gleichermaßen auch bezüglich der Communal- besteuerung ungerecht sind, und daß daher der Zweck der geplanten Reform verfehlt sein würde, wenn den Communen gestattet wird, diese Steuern sogar in erweitertem Umfange fortzuerheben. Eine Vorbesteuerung des fundirten Einkommens in der Gemeinde würde nur dann zulässig sein, wenn Grundbesitz, Gewerbebesitz und Capital-Einkommen nach gleichmäßidem Verhältnissß herangezogen werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auf die Verhandlungen der Versammlung, auf welchem als Redner die Herren Verbandsvorsitzender Dr. Strauß(.-Gladbach), vom Hofe(Aachen) und Abg. Dr. Karl Bachem auftraten, kommen wir noch zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Neue Eisenbahn-Verkehrs-Ordnung. An die Stelle des Betriebs-Reglements für die Eisenbahnen Deutschlands vom Mai 1874 tritt am 1. Januar 1893 die vom Bundesrath in seiner Sitzung vom 15. d. M. beschlossene Verkehrs-Ordnung für die Eisenbahnen Deutschlands, deren Veröffentlichung bereits durch das Reichs-Gesetzblatt erfolgt ist. Die Bestimmungen über den Personenverkehr haben, abgesehen von einer zweckmaäßgern Anordnung des Stoffes, nur unwesentliche Aenderungen erfahren. Unter anderm ist der Umtausch von Fahrkarten gegen solche einer andern Wagenklasse oder nach einer andern Station erleichtert, die Befugnißß zum Aufenthalt in den Wagenäumen für die mit durchgehenden Fahrkarten versehenen Reisenden erweitert, der Verkauf von Fahrkarten für bestimmte Plätze in Zügen mit besondern Einrichtungen oder in besonders ausgestatteten Wagen erlaubt, auch den Reisenden gestattet, beim Einsteigen für sich und mitreisende Angehörige je einen Platz zu belegen. In den Abtheilungen für Nichtraucher und für Frauen darf selbst mit Zustimmung der Mitreisenden nicht geraucht werden, auch ist es nicht gestattet, solche Abtheilungen mit brennenden Cigarren oder Pfeifen zu betreten. Die bisherige Bestimmung über die Erhebung eines Zuschlags zum Fahrpreise für den Fall, daß ein Reisender dem Schaffner oder Zugührer unaufgefordert meldet, er habe wegen Versätung keine Fahrkarte lösen können, ist gemildert worden. In Bezug auf das Oeffnen der Fenster in den Personenwagen ist angeordnet, daß die Fenster nur mit Zustimmung aller in derselben Abtheilung mitreisenden Personen auf beiden Seiten des Wagens gleichzeitig geöffnet sein dürfen und daß, so weit die Reisenden über das Oeffnen und Schließen der Feuster sich nicht verständigen, der Schaffner zu entscheiden hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gehaltsaufbesserung der Gerichtsbeamten. Aus den Entschliefßungen der Staatsregierung auf Beschlüsse des Abgeordnetenhauses aus der vorigen Session verdient bemerkt zu werden, daß der Antrag von Gerichts-Assistenten auf Verbesserung ihrer Gehaltsverhältnisse und des Landgerichts-Directors Bernards in Köln auf Bewilligung einer Theuerungszulage für die in Köln wohnenden Staatsbeamten"bei Weiterührung der allgemeinen Besoldungsaufbesserung in Erwägung genommen werden wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Filzdeckel, die in Verwirthschaften vielfach als Unterlagen für die Trinkgefaäße benntzt werden, sind neuerdings daraufhin amtlich untersucht worden, ob sie für die Gäste durch ihren etwaigen Gehalt an Bacterien 2c. gesundheitsschädigend werden könnten. Der Director der Hygienischen Institute der Berliner Universität, Professor Dr. Ruber, hat festgestellt, daß solche Filzdeckel nach längerer Benutzung bis 160 ccm Bier aufgenommen hatten, sehr schmutzig waren und, wenn auch keine gesundheitsschädlichen, so doch Millionen von Bacterien in sich bargen. Die Inhaber von Bierwirthſchaften würden zum Besten ihrer Gäste im Interesse der Reinlichkeit wohl daran thun, jene Unterlagen möglichst häusig mit siedendem Wasser zu reinigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gestohlen wurde: aus einer Wohnung am Gereonswall ein Diamantring, aus einem Hause an der Gladbacherstraße ein schwarzer Kammgarn-Ueberzieher mit Sammetkragen, ein schwarzer Regenschirm mit gelbem Stock und ein Paar Handschuhe, aus einem Stall an der Riehlerstraße ein Revolver und eine Gans, aus einer Bauende am neuen Schlachthofe eine silberne Anker-Uhr, welche die Nummer 181426 trug, und aus einer Wohnung am Hohenzollern-Ring eine silberne Remontoir-Damen-Uhr mit der Nummer 449., ein vergoldetes plattes Armband mit kleiner Kette, ein silbernes Armband mit silberner Kette und eine runde goldene Brosche mit Verzierungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ueberfall. Ein Hausirer überfiel in der Nacht von Samstag zu Sonntag am Hohepfortenbüchel einen Ingenieur, mißhandelte denselben und verletzte ihn durch mehrere Messerstiche so schwer, daß er in das Hospital gebracht werden mußte. Der Thäter wurde festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Mißglückter Einbruch. Bei einem Bäckermeister auf dem Eigelstein war heute Nacht ein früherer Geselle desselben in dessen Abwesenheit eingebrochen. Derselbe war durch die Küche in den Laden eingedrungen und hatte dort das Geldschmänkchen schon erbrochen, als der Bäckermeister nach Hause kam und den Dieb erwischte. Derselbe entfloh zwar, wurde aber auf dem Hansaring eingeholt und der Polizei übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 86. Ab.-Ist. Anfang 7 Uhr, Ende nach 9 1/2 Uhr. Preciosa. Don Francisco de Carcamo: Reinhard Tenhaeff. Don Alonzo, sein Sohn: Edmund Heding. Don Fernando de Azevedo: Max Behrend. Donna Clara, seine Gattin: Judith Schwarzenberg. Don Ingenio, Beider Sohn: Willy Benthien. Don Contreras: Alfred Biehler. Donna Petronella: Amanda Tscherna. Der Zigeuner-Hauptmann: Ludwig Zimmermann. Viarda, die Zigeunermutter: Caroline Lanius. Preciosa, Lorenz, Sebastian(Zigeuner): Adele Dore, Ernst Schäzle, Georg Herr. Pedro. ein Schloßvogt: Hugo Rogall. Fabio, ein Gastwirth: Hans Portz. Ambrosio, ein valencianische Bauer: Max Hecken usw</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Dinstag, 29. Nov., 87. Ab.-Ist. Die Orientreise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Nippes, 28. Nov. Gestern Abend um 6 Uhr entstand in dem Hause Neußertraße 277 durch Explosion einer Petroleumlampe ein Zimmerbrand, welcher die Theke sowie das Real, in welchem sich Tabak und Cigarren befanden, stark beschädigte. Die Nippeser und Riezler Feuerwehr waren sofort zur Stelle, fanden aber wenig Gelegenheit mehr zum Eingreifen, da die Hauseinwohnern ihr Möglichstes gethau hatten, dem Feuer Einhalt zu thun.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Rheinhöhe am 28. Nov., Morgens 7 Uhr m 1,62-- m.08.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
