<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>10</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>319346</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personenstand-Aufnahme. Zufolge Verfügung der königl. Regierung und in Ausführung des Einkommensteuergesetzes vom 24.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Dome ist die Freilegung des Hochaltars von den zopfigen Anbauten beendet. In dem beseitigten Mauerwerk hat man fast das ganze Maßwerk des frühern Chorgeschränkes wieder gefunden. Die mächtige Mensa macht auch jetzt einen vornehmen Eindruck. Die Marmorplatte auf derselben dürfte kaum ihres Gleichen in Deutschland haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Genesungs-Anstalten. Die Sammlungen von Beiträgen zur(segesser, empfiehlt billigst P. Mandt. Sattler, Mathiasstrße 18.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verhaftet. Der Dieb, welcher Donnerstag-Abend in einem Uhren-Geschäft an der Marzellenstrße drei Uhren im Werthe von 340 Mark stahl, wurde in derselben Nacht noch in seiner Wohnung am Eulengarten verhaftet. Zwei goldene Uhren hatte der Dieb in einem Koffer verborgen, während die silberne Uhr an der Wand hing. Der Dieb heißt Dickhoff und ist Hausknecht. Ein Genosse desselben, welcher Donnerstag-Abend gegen 9 Uhr versuchte, den zurückgelassenen Hut und den Schirm des Verhafteten in dem Uhren-Geschäft abzuholen. dessen Inhaber abwesend war, wurde gestern Morgen ebenfalls verhaftet, da derselbe, nach Aussage des Uhren-Diebes, in jüngster Zeit mehrere Liebstähle in der Neustadt ausgeführt haben soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Cassirer eines hiesigen Vereins verschwand von hier und nahm den Inhalt der Kasse mit etwa 70 M. mit. Derselbe ließ sich vorher von einem Bekannten, welcher Uhren in Commission verkaufte, vier Uhren mit Ketten im Gesammtwerthe von 98 M. geben, da er für dieselben Käufer gefunden haben wollte; die Uhren hatte er gleichfalls mitgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Vorst. 42. Wegen plötzlicher Absage des Hru. Ang. Livermann und Unwohlseins des Hru. Baptist Hoffmann ist die Aufführung von"Der fliegende Holländer" undöglich; dafür: Der Frischütz. Ottokar, böhämischer Fürst: Ernst Grinzenberger. Kuno, füöstlicher Erbsörster: August Ulbrich. Agathe, seine Tochter: Francisca Jelinek. Aennchen, deren Verwandte: Meta Kalman. Kaspar, Max(Jäger): Aloys Hofmann, Heinrich Scheuten. Kilian, ein reicher Bauer: Martin Klein. Samiel, der schwarze Jäger: Joseph Wings. Auf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Sonntag, 15. Oct.: Aufg. Ab. 3. Auf. 6 Uhr. Siegfried. Handlung in 3 Aufzügen von Rich. Wagner.*#* Brünhilde: Henriette Habermann vom königl. Hoftheater in Hannover als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 13.0ct.93. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..10.50 das'd. Eier, hiesige 2,80, auswärtige 2,00-2,40 das Viertel. Hasen 4,00, Feldhühner.40 das Stück. Hinkel.40, Tauben 1,00 das Paar. Truthahn 11.00, Kaninchen 1,00, Hühner.60. Enten 2,00, Gänse.00 das Stück. Krametsvögel.40 der Bund. Hecht 1,00. Aal.50, Karpen.90. Salm .80, Schleien.60 das Pill. Ochsenfleisch.60-.80, Kalbfleisch.50-.60, Hammelfleisch.50-60. Speck, geräuchert 0,80, gesalzen.70, Schmalz.80.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Katholischer Volksverein. Nur stark zwei Wochen trennen uns von dem Tage(31. October), wo das preußische Volk berufen ist, die Wahl der Wahlmänner vorzunehmen, welche am 7. November diejenigen Männer zu wählen haben, die als Volksvertreter im Preußischen Abgeordnetenhause über das Wohl und Wehe des Volkes berathen sollen. Wenn je, so hat namentlich jetzt die Kölner Centrums-Partei alle Ursache, recht frühzeitig und eifrig in die Wahl-Agitation einzutreten. Aus diesem Grunde bilden die bevorstehenden Landtagswahlen in der morgen 11 1/2 Uhr im Fürsten- Saale Breitestrße 66) stattfindenden Vereins-Versammlung den einzigen Gegenstand der Besprechung. Ein recht zahlreicher Besuch der Versammlung wäre dringend zu wünschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Kolner Sängergreis wird morgen im großen Saale der Lese-Gesellschaft sein 27. Stiftungsfest begehen und dabei denjenigen Mitgliedern, die auf eine fünfundzwanzigährige Mitgliedschaft zurückblicken, die dafür gestiftete goldene Auszeichnung überreichen. Als Solisten werden Frl. Ziegler und Hr. Cordes vom hiesigen Stadt-Theater fesselnde Unterhaltungs-Lectüre, gebd.# Mk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
