<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>10</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>319352</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Mittelschule. Dem Vernehmen nach ist von Seiten der städtischen Schullehörde die Errichtung einer Mittelschule für Knaben in's Auge gefaßt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Präminirung. Gestern Nachmittag sah man Hunderte von Kindern, Knaben und Mädchen, mit Blumenöpfen im Arm dem Stadtgarten zuwandern. Hier hatte die Commission der Kölner Gartenbau-Gesellschaft sich versammelt, um die von der Gesellschaft in diesem Frühjahr an Schulkinder aus 21 Schulen vertheilten Pflanzen einer Besichtigung zu unterziehen. Einzelne Kinder hatten ihren kleinen Pfleglingen eine ganz besondere Sorgfalt angedeihen lassen und wurden deshalb mit einer größern haltbaren Zimmerpflanze: Latania, Camellia, Aralia, Dracaena oder Ficus(Gummibaum), ausgezeichnet. Die Zahl der so beschenkten Kinder betrug 65.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>P Liebstähle. Einer an der Probsteigasse wohnhaften Dienstmagd wurde aus einem Schließkorb ein Sparkassenbuch über 145 M. gestohlen. Die Nachfrage auf der Sparkasse ergab, daß der Dieb bereits 100 M. erhoben hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ferner wurden gestohlen: aus Wohnung am Hansa-Ring ein Paar sehr werthvolle Brillant-Ohrringe, ein goldenes durchbrochenes Armband, ein Brosche mit Römerknopf, eine Brosche von einem Krönungsthaler, eine Granatbroſche, eine goldene DamenUhr mit Medaillon, ein Paar Manschettenknöpfe von Dollars, eine silberne Brosche in Form einer Blume, ein Paar Ohrringe von Silber, Gänseblumen darstellend, eine Brosche von Gold und Silber in Form einer Rose, ein Paar Ohrringe von Gold, ein goldener Kneifer, eine eiserne dunkelbraune Geldcassette und diverse goldene Brauchstücke von Schmuckgegenständen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde in das städtische Krankenhaus ein Klempner ausgenommen, welcher sich bei Explosion der Löthlampe Hals und Hände verbrannt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Feuer. Gestern Morgen wurde die Feuerwehr nach der Josephstrße gerufen, wo in einem Hause der Fußboden und Balken in Brand gerathen waren. Derselbe wurde in kurzer Zeit gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 46. Gastspiel von Bertha Pawlowsky-Möllerin vom Stadt-Theater in Straßburg i. E. Siegfried. Siegfried: Bruno Heydrich. Mime: Martin Klein. Der Wanderer: Wilhelm Fricke. Alberich: Bernhard Köhler. Fafner: Max Mosel. Erda: Charlotte Huhn. Brünhilde: Bertha Pawlowskyöllerin a. G. Stimme des Waldvogels: Cecilia v. Wenz. Anf. 6 1/2 , Ende nach 10 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Freitag, 20. Oct.: A-Ist. 47. Neu einstudirt: Die Entführung aus dem Serai Oper in 3 Acten, Musik von W. A. Mozart.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
