<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>10</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>319335</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Theater Millewitsch, wie das im Luisen-Saal spielende Kölner Hännerchen sich benennt, eröffnete am Sonntag seine Vorstellungen vor vollständig ausverkauftem Hause. Auch am Montagabend war der Saal bis zum letzten Platze, auch auf den theuern Plätzen, besetzt. Es wurde eine Parodie auf die Operette"Don Cesar" gegeben. Schon die Ouverture mit ihren aus allen möglichen Operetten "geliehenen" Melodieen war vielversprechend und rief große Heiterkeit hervor. Die Aufführung selbst mit lebensgroßen Puppen riß die Zuschauer fortährend zu stürmischen Beifallsäußerungen hin. Die Hauptrollen liegen auch hier in den Händen der bekannten Typen des Kölner Hänneschens: Bestevater, Marizebell, Hänesche, Speimanes, Norbertünnes usw. Daß es bei diesen Kräften bei jeder Gelegenheit"Knuhzen" absetzt, ist ganz selbstverständlich. Die Ausstattung des Theaters ist recht hübsch. Eine gute Capelle sorgt für Unterhaltung und begleitet die Operetten-Gesänge in bester Weise. Außer Operetten-Parodieen gelangen Possen, Märchen-Komödien und komische Intermezzos zur Aufführung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueberfall. In der vorverflossenen Nacht wurde am Bayenthurm ein Hafen-Aufseher überfallen und durch fünf Messerstiche verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Ein Stuccaturer fiel vorgestern Mittag in einem Neubau an der Nnostraße vom Gerüst in der Höhe der zweiten Etage auf das Straßenpflaster und erlitt einen Schädelbruch. Der Englückliche starb sofort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eingebrochen wurde in der vorvergangenen Nacht in einem Hause in der von Werthstraße. Die Diebe durchsuchten besonders den Keller, an welchem sämmtliche Schlösser erbrochen waren. Glücklicherweise fiel ihnen nicht viel in die Hände, da Weniges von Bedeutung im Keller aufbewahrt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Canal-Arbeiten. Der von dem Hochsammler am Deutschen Ring ausgehende Regen-Auslaß an der nordöstlichen Seite der Mündung des alten Sicherheitshafens am Thürmchen erfährt gegenwärtig seine Verlängerung bis zur Grenze der künftigen, theilweise schon in der Ausführung begriffenen Werftmauer. Die Spundände, zwischen denen nach der Wasser-Absperrung mit der Herstellung der Canalsohle vorgegangen wird, reichen bereits zu der geplanten Grenze, und die Mauer-Arbeiten an dem Canalprofil sind gleichfalls schon ziemlich weit vorgeschritten. Der Canal-Auslaß, der in der Verlängerung des die Straße Thürmchenswall durchziehenden Canals unter dem neuen Ufergelände vor dem Thürmchen-Bastion liegt, ist jetzt vollendet. Desgleichen hat man, begünstigt von dem niedern Wasserstande des Rheines, auch die Canalsohle des Canalzuges in der Frohngasse weiter in das Rheinbett hineingebaut. Es erübrigt nun noch die Fortührung der Canalemündung von der Absperrkammer am alten Fort Xl in den Rhein. Alsdann sind die Hauptarbeiten außerhalb der Altstadt an der nördlichen Rheinpromenade im Wesentlichen beendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Für Sonntagsäger. Durch die Presse war dieser Tage die Meldung gegangen, die Sonntagsruhe werde nun auch an den Jäger herantreten, da das Kammergericht das Schießen und Jagen an Fest- und Feiertagen allgemein durch die Sonntags-Ordnung verboten halte. Hierzu bemerkt ein ständiger Berichterstatter über die Kammergerichtsverhandlungen in Berlin."Mir ist, obwohl ich jeden Terminzettel des Kammergerichts durchgesehen habe, von einer solchen Verhandlung oder Entscheidung nichts bekannt, eben so wenig wußten die Mitglieder der Oberstaatsanwaltschaft und andere bestinformirte Personen, die ich befragt, etwas davon. Vor etwa zwei Jahren wurde allerdings vom Kammergericht eine Polizeiverordnung, welche die Ausübung der Jagd vor Beendigung des Nachmittags-Gottesdienstes verbot, als rechtsverbindlich erachtet; doch entspricht diese Entscheidung jedenfalls nicht der sehr weitgehenden, die das Kammergericht, nach jener Notiz, gefällt haben soll. Letztere scheint also auf einem Mißverständnissß zu beruhen." Die Herren Jäger, welche nicht in der Lage sind, ausschrießlich an Wochentagen dem edeln Waidwerk obzuliegen, dürfen also beruhigt sein. Vielleicht ist die irrthümliche Notiz auf eine-- allerdings schon vor etwa fünf Jahren ergangene-- Entscheidung des Kammergerichts zurückzugühren, welche lediglich für den Regierungsbezirk Kassel ergangen ist und eine dort zu kurhessischer Zeit erlassene Verordnung, die das Jagen am Sonntag allgemein verbietet, als noch zu Recht bestehend erklärte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine sehr berechtigte Mahnung, der wir gern an dieser Stelle weitere Verbreitung geben, ist in den folgenden Ausführungen enthalten, die unter der Spitzmarke"Local-Patriotismus" ein rheinisches Blatt veröffentlicht:"Die großstädtischen Engrosäuser versenden wieder zu Hunderttausenden ihre hocheleganten Kataloge, in denen sie zu anscheinend billigen Preisen alle möglichen Waaren aus. bieten: Damen- und Kinder-Toiletten, Kleiderstoffe, Schuhwaaren, Herren-Garderobe, Herren-Wäsche, Hüte, Tischzeug, Leinen-Waaren, Bettstellen, Damen- und Baby-Wäsche, Gardinen, Corsets, Portieren, Teppiche, Schirme, Handschuhe und endlich Mobilien aller Art, alles von einem einzigen Geschäft. Die Geschäftsleute in den Provinzstädten können nicht in einem solchen Maße Reclame machen, weil sie nicht in gleicher Weise über ganz Deutschland zugeräftig sind. Aber es ist keine Frage, daß man meistentheils durchaus nicht schlechter bei ihnen kauft, als wenn man auf die Offerten jener großen Versandtgeschäfte, die auch nichts verschenken, Bestellungen macht. Es mögen oft sogenannte-Locktögel den hauptstädtischen Versandt-Geschäften den Anschein besonderer Billigkeit geben und für sie Reclame machen; dafür gibt es dann aber so manche andere Käufe, die bedeutend weniger zu preisen sind, von denen aber nicht weiter gesprochen wird. In allen Städten, welche gute Verkehrs-Verbindungen besitzen, gibt es genug Geschäfte, die, wenn auch nicht gerade so bazarsäßig alles Mögliche führen, jedes in seinen Artikeln doch mindestens eben so preiswerth sind. Und man hat von den Geschäften am Orte stets den Vortheil, daß man nur zu kaufen braucht, was man vorher genau sich ansehen konnte; nöthigenfalls ist auch der Umtausch erleichtert. Wir müssen von einander leben, wir haben zusammen unsere Gemeindesteuern aufzubringen und sollen es daher thunlichst vermeiden, den Umsatz der heimischen Stadt zu verringern." * Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Vorst. 32. Tauchäuser. Hermann, Landgraf von Thüringen: Max Mosel. Mannhäuser, Wolfram von Eschenbach, Walter von der Vogelweide, Biterolf, Heinrich der Schreiber, Reimar von Zweter(Ritter und Sänger): Bruno Heydrich, Wilhelm Fricke, Heinrich Scheuten, Bernhard Köhler, Fritz Werner, August Ulbrich. Elisabeth, Nichte des Landgrafen: Francisca Jelinek. Venus: Hilda Pazofsky. Anf. 7, Ende nach 10 Uhr.-- Donnerstag 5. Oct.: Ab.-Vorst. 38. Orpheus und Eurydice. Vorher: Ich heirathe meine Tochter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Bochum, 2. Oct. Der Kölner Männergesang-Verein gab hier gestern das angefündigte Wohlthätigkeits-Concert. Die Riesenhalle des Schützenhofes bot kaum Raum für die musikalische Veranstaltung. Aus nah und fern hatte der Ruf der rheinischen Sangesbrüder so viele Tausende von Musikfreunden herbeigefuührt, daß auch das letzte Plätzchen des Saales besetzt war. Der Sonderzug, welcher den Sängern zur Verfügung gestellt worden war, traf programmäßig gegen 2 Uhr hier ein, und die Herren des Empfangs-Ausschusses geleiteten die fremden und doch so bekannten Gäste in das katholische Vereinshaus, wo ein gemeinschaftliches Mittagsmahl eingenommen wurde. Im Schützenhof war bald ein Gewoge und Gedränge, wie man es seit den Tagen der Bochumer Katholiken-Versammlung nicht mehr gesehen hat. Und als dann die stattliche Schaar zum ersten Mal die Bühne betrat und der Dirigent das Zeichen zum Beginn gab, da wurde es, so berichtet die Westfäl. Volkszeitung, wie durch Zaubergewalt stille in der eng zusammengedraängten Menge, und Jeder lauschte tief ergriffen den herrlichen Weisen des Altmeisters der kirchlichen Musik, des im Jahre 1594 zu Rom gestorbenen Palestrina: "O bone Jeſu!" Wie unendlich lieblich und flehend das klang! Und dann kam es mit gewaltiger Kraft und doch so herzinnig wie ein Gebet: "Miserere nobis, quia tu creasti nos, tu redemisti nos, sanguine tuo pretiosissimo!" Fürwahr, eine herrliche Einleitung zu einem seltenen Abend. Es folgte passend"Das Kirchlein" von V. E. Becker, ein bekannter Chor, dessen große Schwierigkeiten ganz zu bewältigen nur selten einem Männerchor gelingt. Hier aber war alles vollendet, und ein gewaltiger Beifall lohnte die Sänger für den herrlichen Genuß. Frl. Cornelie van Lauten, Concertsängerin aus Wiesbaden, sang die bekannte Arie aus"Orpheus" von Gluck. Die Dame verfügt über einen seltenen Wohllaut der Stimme, und das Publicum nahm sie überaus freundlich und dankbar auf. Die nun folgenden Chöre"Mondnacht" von Edwin Schlitz und"Deutschlands Trois" von H. Zöllner schlossen sich den vorhergegangenen in jeder Beziehung würdig an. Die Stimmung der Zuhörer wurde mit jedem Lied begeisterter, bis sie sich später bei den Volksliedern zu einem gewaltigen Sturm durchbrach. Hr. A. Kregel, Lehrer am Kölner Conservatorium, zeigte seine Meisterschaft auf dem Pianoforte in einer Rublustein'schen Romanze und einer altfranzösischen Gavotte, der sich ein Mendelssohn'sches"Presto" aschloß dessen zarte Schönheit trotz der Größe des Saales voll und ganz zur Geltung kam. Hr. Karl Becker, Concertsänger aus Köln und, wie Hr. Kregel, Mitglied des Vereins, erfreute seine Zuhörer durch das sinnige"Du bist die Ruh'" von Schubert. Es folgte das lustige Stücklein, welches uns Rudolph Baumbach von einem schwäbischen Fiedelmann erzählt und das Karl Bohm so hübsch in Musik gesetzt hat, und endlich das bekannte"Frühlingszeit" von Reinhold Becker. Die überaus schwierige aber eben so schöne Schumann'sche Composition"Die Lotosblume" schloß mit dem Goldmark'schen"Frühlingsnetz" den ersten Theil Der zweite Theil wurde durch den großen Weber'schen Chor"Waldleben" eröffnet. Herr Kröger spielte den Raff'schen"Polka de Ia reine", und dann sang der Verein drei Volkslieder:"Unter'm Lindenbaum" von Sturm,"Kärtner'müath" von Koscht und"Minnelied" von Hungert. Es ist ja bekannt, daß der Kölner Männergesang-Verein gerade auf dem Gebiete der Volkslieder unverwelkliche Lorbeeren sich erworben hat, und wer ihn gestern gehört hat, der begreift das. Das völlig hingerissen Publicum verlangte stürmisch die Wiederholung des letzten Liedes, was gern gewährt wurde. Fräulein van Lauten sang noch ein Mal brei herrliche Lieder von Hungert und mußte ebenfalls das letzte"Ich hab' ein kleines Lied erdacht" wiederholen. Mit dem großen Chor von Julius Rietz'"Morgenlied" schloß das Programm ab. Noch ein Mal hatte der Verein Gelegenheit, sein ganzes Können in der herrlichsten Weise zum Ausdruck zu bringen. Dieser Abschied wird unvergessen bleiben, so lange in der westfälischen Mark noch frohe Lieder gesungen werden. Das finanzielle Ergebnißß des Concertes entspricht voll und ganz dem musikalischen Erfolge des Tages. Nach vorläufiger Feststellung werden dem katholischen Waisenhause einige tausend Mark übewiesen werden können. Mit einer größern Anzahl von Sangesfreunden vereinigten sich am Sonntag-Abend die Mitglieder des Kölner Vereins nach dem Concerte in den Räumen des Vereinshauses zur gemüthlichen Feier. Rheinischer Humor und westfälische Gastfreundschaft vereinigten sich für einige Stunden zu fröhlichem Thun, und nur zu bald schlug die Trennungsſtunde. Gegen 11 Uhr führte der Sonderzug die lieben Gäste wieder heimärts, der rheinischen Metropole zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
