<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>11</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>319379</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Aufhebung einer Polizei-Verordnung. Auf Anordnung der Herren Minister des Innern, für Handel und geistliche Angelegenheiten wird durch Verfügung des Herrn Regierungs-Präsidenten die hinsichtlich des Verbots der Ein- und Durchfuhr von gebrauchter Leib und Bett-Wäsche, gebrauchten Kleidern, Hadern und Lumpen aller Art, frischem Gemüse, Obst, Butter und sogenanntem Weichäse aus den Niederlanden unter dem 8. v. M. erlassene Polizei-Verordnung außer Kraft gesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text># Ueberfahren. An der Weißgerbereckgasse wurde gestern Nachmittag ein Junge von einem Wagen überfahren. Derselbe erlitt dabei mehrere erhebliche Kopfverletzungen, sowie einen Armbruch und wurde nach dem städtischen Krankenhause gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dort wurde gestern Mittag auch ein Fuhrmann aufgenommen, welcher auf dem Waidmarkt überfahren wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Hotelschwindler. In einem hiesigen Hotel kehrte vor einigen Tagen ein sicher auftretendes Ehepaar ein, welches sich als aus Lill (Frankreich) kommend in die Fremdenliste eintrug. Nachdem ihre Zeche bis auf nahezu 100 M. angewachsen war, fuhren sie vor einigen Tagen in einer zweispännigen Equivage auch nach dem Kirchhofe, von wo sie auf Nimmerwiedersehen verschwanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Geistliches Festspiel. Ein Kunstgenußß edelster Art, wie er leider nur zu selten geboten wird, wurde am Freitag-Abend, am Vorabend des Festes der h. Elisabeth, dem Publicum im Victoria-Saal durch die Aufführung des geistlichen Festspiels"Die h. Elisabeth" von Dechant H. F. Müller in Kassel bereitet. Das Festspiel umfaßt sieben Bilder: Elisabethen Gottesliebe, Das Rosenwunder, Elisabethen Freude am Wohlthun, Der Abschied von ihrem mit dem Heer der Kreuzfahrer nach dem h. Lande ziehenden Gemahl, Die Vertreibung von der Wartburg, Des Landgrafen Beisetzung in Reinhardsbrunn, Elisabethen ewiger Heimgang und Verherrlichung im Tode. Jedem Bilde geht ein von einem gemischten Chor vorgetragener Gesang nebst einer erläuternden Reclamation vorauf. Wirkt schon der ernste, weihevolle Text der Declamation sowie die lieblichen schlichten Weisen mächtig auf den Zuschauer, so sind die zum Theil an die herrlichen Fresken in den Sälen der Wartburg erinnernden lebenden Bilder von geradezu überältigender Wirkung, und ganz besonders wenn sie, wie hier von einer Meisterhand wie die des Hru. Malers Wilhelm Schmitz aus Düsseldorf, gestellt sind. Nicht unerwaähnt bleiben darf die von tiefem Verständnissß getragene ausdrucksvolle Vortragsweise der Declamationen. Auch der durch Damen verstärkte gemischte Kirchenchor von St. Severin entledigte ich seiner Aufgabe in sicherer, würdiger Weise. Wie wir vernehmen, wird die Aufführung am Mittwoch den 23. November wiederholt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Abbruch. In der Stolkgasse wird gegenwärtig das der ArmenVerwaltung gehörige Haus Nr. 310 abgebrochen. Das Grundstück soll einstweilen zum Vorhof des nebenan liegenden Convents"Carthaus" gezogen werden. Vor etwa zwei Jahren wurde bekanntlich der Vorschlag erörtert, eine Straße von der Marzellenstrße aus hinter dem neuen Postgesäude über das genannte Terrain nach dem Hunnenücken durchzubrechen, um die schmale Ursulastrße zu entlasten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schiffsunfall. Der Dampfer Kronprinz der Köln-Mütheimer Dampfschifffahrts-Gesellschaft erlitt am Freitag oberhalb der festen Brücke einen Maschienenbruch und trieb stromabärts, bis der ausgeworfene Anker sich festsetzte. Der Dampfer Kaiser Wilhelm holte die Passagiere ab und der Schraubendampfer Blitz schleppte das Schiff an's Ufer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Zur Sonntagsruhe. Der Allgemeine Deutsche Gewerbeverein hat bereits in etwa 60 Städten eine Reichstags-Petition vorbereitet und sind hierunter, wie uns mitgetheilt wird, größere Städte allein mit je 1000 Unterschriften vertreten. In den nächsten Tagen wird auch am hiesigen Platze die Liste in Umlauf gesetzt. Die Petition wird beantragen, die Verkaufszeiten der einzelnen Brauchen im Allgemeinen um eine Stunde zu verlängern, und so zu verlegen, wie solche für den geschäftlichen Verkehr passend sind; jedoch sollen die Verwaltungsbehoörden auf Wunsch der Mehrzahl der in Betracht kommenden Gewerbetreibenden ermächtigt werden. die Verkaufszeiten auf das gesetzlich zulässige, geringste Maß zu beschränken, bzw. den örtlichen Verhältnissen entsprechend einzurichten. Der Ober-Präsident der Rheinprovinz eröffnete dem Abgeordneten des Allgemeinen Deutschen Gewerbevereins vor Kurzem bei einer Audienz, den"Bestrebungen des Vereins, in so fern derselbe die Wahrung berechtigter Interesse verfolge, bzw. den gerechtfertigten Ansprüchen betreffend Aenderung des Gesetzes betreffend die Sonntagsruhe wohlwollend gegenüber zu stehen. Se. Excellenz theilte jedoch auch ferner mit, daß gewöhnlich alles Neue den Verhältnissen sich erst anpassen müsse." er Eadsport. Der Radfahrer-Verein Colonia hält am 3. December in den Räumen des Victoria-Saales sein 5. Stiftungsfest, verbunden mit Bannerweise ab. Wir hatten in der vergangenen Fahr-Saison mehrfach Gelegenheit, über Erfolge des Vereins bei Corso- und Reigenfahren zu berichten. Aus dem reichhaltigen Programm heben wir außer der Bannerweise besonders hervor: Saal- und Kunstfahren, gesangliche und humoristische Vorträge, lebende Bilder, eine komische Radfahr-Aufführung usw. mit anschrießendem Festball. Der Verein wird u. a. die auf dem IX. Deutschen Bundestage preisgekrönte Hochra Quadrille fahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>mappes, 18. Nov. Der hiesige Pfarr-Cäcilien-Verein begeht am nächsten Sonntag, als Vorfeier des Festes der h. Cäcilia, die achte Wiederkehr des Stiftungstages durch ein feierliches Hochamt in der Pfarrkirche. Abends versammeln sich die Mitglieder und Freunde des Vereins im Saale des Herrn Th. Lärsch zur geselligen Feier des Festes, bestehend in Concert, sowie Vorträgen ernsten und heitern Inhalts. Hierbei bietet sich den Pfarrgenossen, welche das Wirken des Vereins zur Verherrlichung des Gottesdienstes schon lange kennen, auch ein Mal Gelegenheit, sich von den Leistungen des Vereins auf geselligem Gebiete zu überzeugen. Es wäre dem Verein in Anbetracht seines eifrigen Wirkens und des guten Zweckes ein volles Haus zu wunschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>von den einfachsten bis zu## a den feinsten Ausführungen##</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
