<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>9</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>319330</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verband der Elektrotechniker Deutschlands. Nachdem vorgestern Nachmittag nach Schluß der ersten Verbands-Sitzung die Theilnehmer zu einem Festmahle im großen Gürzenich-Saale sich vereinigt hatten, begaben sie sich mit ihren Damen nach dem Volksgarten, wo ein glänzender Festabend in Aussicht gestellt war. Und in der That kann dieser ähnlichen hier gegebenen Festen in jeder Beziehung sich anschrießen. Die Erwartungen, welche die fremden Gäste mit hierhin brachten, sind jedenfalls reichlich erfüllt, wenn nicht gar übertroffen worden. Das Innere des Restaurations-Saales bot ein durch reichen Pflanzenschmuck freundlich belebtes Bild. Die Bühne war in einen vollständigen Pflanzenhain verwandelt, aus deren Mitte eine zeyn Meter hohe glühende Säule emporragte. Nicht weniger als 2000 Glülichter brannten an derselben. Die Lichter-Pyramide endete in einer großen Glaskugel, welche bald in weißem, bald in farbigem Licht verglänzte. Hr. Ingenieur Welter hatte die Säule eigens für den Abend errichtet. Leider war der Genuß, sie in ihrer farbigen Lichterpracht zu sehen, ein sehr kurzer, da der Koloß wegen der allzu großen Hitze, die er entwickelte, bald ausgeuöscht werden mußte. Den orchestralen Theil des Festes hatte die Trenks'sche Capelle übernommen, während gesangliche Leistungen fast ausschrießlich von Mitgliedern des Kölner Stadt- Theaters geboten wurden. Hr. Redacteur Delpy eröffnete den Festabend nach einem gemeinsamen Liede mit einem Trinkspruch auf Se. Majestät den Kaiser. Einzelnesänge spendeten alsdann die Herren Köhler, Braun und Fricke. Ein Quartett, bestehend aus den Herren Appel, Adam, Dicks und Rost, sang drei sehr ansprechende Chöre: "Unter dem Lindenbaum","Der todte Kamerad" und"Das einsame Röslein". Nach einem mit vielem Beifall aufgenommenen Recitativ des Hrn. Emil Milan begaben sich die Gäste auf die Terrassen, um das Feuerwerk an dem Teiche des Gartens anzusehen. Zunächst fuhren die beleuchteten Kähne über das Wasser, und der große Wasserstrahl verglänzte in purpurfarbener Beleuchtung. Während dessen spielte ein Sollst unter der Begleitung der Trenks'schen Capelle Lohengrin's Ab schied. Während später die Capelle in die National-Hymne überleitete, brachen aus etwa 30 Stellen am Rande des Teiches rothe bengalische Flammen auf. Die auf dem Wasser schaukelnden Kähne verwandelten sich in glühende Massen, während die Ruderer die Wellen wie mit glühenden Eisensäben zu durchschneiden schienen. Die gleichfalls von außen roth, von innen jedoch grünlich erleuchteten Directions- und Boots-Häuser umrahmten den in rothe Feuergluth getauchten Weiher. Ein ungeählter Schwarm von Leuchtkugeln und Raketen gab dem glänzenden Bilde einen zur höchsten Wirkung gesteigerten Abschlußß. Die Abend-Unterhaltung nahm nunmehr im Saale ihren Fortgang und wurde mit einem Festball beschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Einjährig-Freiwilligen-Prüfung an der königlichen Regierung zu Köln ging am Donnerstag-Abend nach dreitägiger Dauer zu Ende. Von den 43 zur Prüfung in den wissenschaftlichen Fächern zugelassenen Candidaten bestanden nur 22 die schriftliche Prüfung. Von diesen erhielten 12 das Zeuginß der Reife. Die Entscheidung über die Arbeiten von fünf Kunsthandwerkern, welche auf Grund derselben ebenfalls die Befähigung zum einjährig-freiwilligen Militairdienst beanspruchen, bleibt der Entscheidung der Ersatzbehörde vorbehalten. Die fünf werden jedoch wahrscheinlich auch die Berechtigung erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Wanehe-Karawane des Hru. Dr. A. Meyer, welche seit gestern in Castan's Panopticum ihr Lager aufgeschlagen hat, gab gestern Nachmittag vor einem zahlreichen geladenen Publicum ihre Eröffnung-Vorstellung. Die Waheher gehören bekanntlich zu den gefürchtetsten und tapfersten Völkertämmen Ostafrika's. Sie führen ein Nomadenleben und nähren sich von Raub und Wegelagern. Ihre äußere Erscheinung bekundet Kraft und Gewandtheit. Sie sind körperlich wohlgebildet und von starkem und muskelösem Bau. Ihre Waffen, namentlich die langen vergifteten Speere, führen sie mit großer Gewandtheit. Bei den festlichen Versammlungen sind sie mit den Fellen von Leoparden geschückt, mit denen auch ihre großen Schilde überzogen sind. Außer dem Wurfspießß führen sie noch Pfeil und Bogen und Keulen als Waffen. Um den Hals tragen die Wilden Perlenschnuüre und Elfenbein, sowie um die Lenden einen Schurz von Leoparden- oder Zehn-Fellen. Das Haupthaar ist nur spärlich. Die Ohren stehen ziemlich weit vom Kopfe. Sie nähren sich von Hammel- und Büffel-Fleisch, das sie mit Reis kochen. Als Getränk nehmen sie Thee zu sich, indeß sind sie seit ihrem Aufenthalt in Deutschland auch rasch Freunde des Biergenusses geworden; dagegen verschähen sie Branntwein und Wein. In ihren Mußstunden rauchen sie Cigaretten und-- betteln, namentlich durch die Kinder die Besucher an, da sie den Werth des Geldes schätzen gelernt haben. Ihrer Religion nach sind die Wahehes Heiden. Die interessante Truppe führte eine ganze Reihe von Tänzen auf: den Brautwerber-Tanz, dann den Einzelkampf und Rassenkampf. Diesem folgte ein Kriegsrath über einen in's Lager eingedrungenen Dieb, welcher mit einer Keule hingerichtet wurde. Den Schluß bildete der Keulen- oder Sieges-Tanz, bei welchem die Kraft und die Gewandtheit der Krieger besonders hervortrat. Ein schöner Zug ist die Liebe der Wilden zu ihren Kindern. Der junge Häuptling führt einen zweieinhalbährigen Burschen, welchen er als Findling angenommen hat, mit sich. An diesem hängt er mit großer Liebe. Die Truppe wird ohne Zweifel großen Zulauf finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Nächtlicher Scandal. Zwei stark angetrunkene Herren wurden in der vorvergangenen Nacht ungewöhnlich laut auf der Straße, weshalb an der Komödienstmaße ein Schutzmann sie um Ruhe bat. Die Herren aber schimpften auf den Schutzmann, so daß dieser sich gezwungen sah, sie zu verhaften. Das war aber nicht so einfach, weshalb durch Pfeifen weitere Hülfe herbeigerufen wurde. Bald kamen ein Schutzmann und ein Commissar hinzu, der in der Nähe war. Auch jetzt noch widersetzten sich die Herren und weigerten sich, mit zur Wache zu gehen. Da auch die beiden Polizisten mit den Widerstänstigen nicht fertig werden konnte, mußten noch zwei weitere Polizisten zu Hülfe gezogen werden. So gelang es endlich, die Verhafteten zur Wache zu bringen. Einer der Zuschauer ergriff Partei für die Betrunkenen und schimpfte auf den Commissar, so daß letzterer den Namen des Mannes nebst diejenigen dreier Zeugen feststellte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine internationale Künstler-Capelle wird heute Abend, sowie Sonntag und Montag im großen Saale der Lese-Gesellschaft concertiren. Dieselbe erfreut sich eines guten Rufes in den deutschen Städten. Die Concerte gewinnen dadurch an Interesse, daß eine Dame, die Komponistin Frl. Vio, ihre eigenen Compositionen persönlich dirigirt, wohl ein seltener Fall, daß eine Dame ein Männer-Orchester dirigirt. Capellmeister Fennek, ein tüchtiger, gediegener Musikmeister, wird die übrigen Programmsücke leiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 28. Zur Feier des 70. Geburtstages und fünfzigährigen Dichter-Jubiläums von Rudolph v. Gottschall. Zum 1. Mal: Arabella Stuart. Trauerspiel in 5 Aufzügen von Rudolph v. Gottschall. Anf. 7, Ende 9 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Sonntag 1. Oct.: Ab.-Vorst. 29. Letztes Gastspiel von Leone Fumagalli vom kgl. Theater Argentina in Rom. Rigoletto.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
