<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>10</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>319350</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der Kirche St. Gereon begann am Sonntag die achttägige Festfeier zu Ehren des h. Stadt- und Pfarr-Patrons Gereon unter ungeheuerm Zudrange der Gläubigen. Während des Abendgottesdienstes erstrahlt das Innere der Kirche in prächtiger Beleuchtung, wobei der malerische und architektonische Schmuck der unvergleichlichen Kuppel in seiner ganzen eigenartigen Schönheit sehr wirkungsvoll hervortrat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Millewitsch'schen Kölner Hännerchen-Theater er freuen sich die Vorstellungen fortgesetzt des größten Besuches. So war an den letzten Abenden der geräumige Luisen-Saal besetzt von einer schaulustigen Menge, die den urkomischen Aufführungen ein reges Interesse und reichlichen Beifall zu Theil werden ließen. Der dafür, wie man sich amusirt, ist wohl der, daß fast keine Minute vergeht, wo nicht eine rauschende Lachsalven den Saal durchdraöhnt. Henneschen, Tünnes, Bestevater, Manes, Et Drückchen und all die andern komische und tragische Mimen verstehen es eben, ihr Publicum in solcher Weise zu fesseln, daß ausverkaufte Häuser an der Tages-Ordnung sind. Mag aufgeführt werden: Reise um die Erde,"Pugpenfe,"Frischütz, Don Cesar, Kavalleristika futschtikana now., in allen Stücken herrscht ein ulkige, herzerquickender Humor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>An Werktagen: Vormittags von 11--1 Uhr. Abends"--9</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>An Sonn- und Feiertagen: Vormittags von 11--1 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Vorstand des Rheinischen Provincial-Handwerkerbundes beruft, um bezüglich der Handwerkerkammer-Frage und des Submissionsgesetz-Entwurfs ein einheitliches Ergebnißß zu erzielen, eine Delegirten-Versammlung auf Sonntag, 29.., Vormittags 10.30, in die Restauration Krystall-Palast, und ersucht alle Handwerker-Vereine, ob angeschlossen oder nicht, Delegirte zu entsenden #### Die Gesellschaft Venetia, welche im Winter des Jahres  1879 geründet wurde, beging am Samstag-Abend die Feier des 14. Stiftungsfestes. Zu dieser ersten Veranstaltung in dieser Saison hatten sich zahlreiche Freunde und Gäste im Victoria-Saale eingefunden. Die Capelle des Rheinischen Feld-Artillerie-Regiments von Holtzendorf leitete das Programm mit einem Festmarsch ein. Hr. Peter Schmitz sang mehrere hübsche Baritonlieder und wußte sich mit seinem schönen Organ mehrere hübsche Baritonlieber, und wußeh sah, nnleserrere# so recht in das Herz der Venetianer hineinzusingen. Nicht minder großen Beifall ernteten zwei humoristische Spenden des Hrn. Merzbach, owie die Leistungen eines zweiten Humoristen."Die gehobene Stimhwie die Leistungen eines zweiten Pan" mung, welche in der Gesellschaft herrschte, wurde noch durch mehrere gemeinsam gesungene Lieder gesteigert. Hr. Hubrich, stiftete den Lied, welches die besondern Freuden des begruß, Hr. Merzbach ein Lied, welches die besondern, Freuden des geselligen Venetianers hochpreist, wogegen Hr. Jean Esser dem Wiegenfeste des Vereins ein Poem gewidmet hatte. In zweiten Theil übergfeste des Vereins ein Poem gewimmer, haln, Ine harry.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
