<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>9</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>319315</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueberfahren. Vorgestern Abend nach 6 Uhr bestieg eine Frau + im Fahren begriffenen Zug auf dem Hauptbahnhofe, verlor auf dem noch rollenden Wagen das Gleichgewicht, fiel unter den Wagen und wurde durch Ueberfahren schwer verletzt. Nach der ersten Hülfeleistung wurde die Verletzte nach dem Bürger-Hospital befördert, wo sie in Folge der erlittenen Verletzungen gestorben ist. Es kann nicht genna vor Uebereilung der Reisenden gewarnt werden. Im vorliegen den Falle war noch eine halbe Stunde vor Abfahrt des Zuges, also</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gerettet. Freitag-Abend gegen 7 Uhr siel ein fünfähriger Knabe in den Rheinauhafen. Ein vorbeikommender Matrose sprang ihm nach und holte den dem Ertrinken nahen Knaben aus den Fluthen heraus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Anforderungen, welche man an ein rationelles diäfetisch. Kinder-Nahrungsmittel stellen kann. Er ist von sehr angenehmem Geschmack, leicht verdaulich. hält sich, trocken aufbewahrt, sehr lange, hält sich, trocken aufbripaht. ohne zu verderben, und seine Zubereitung ist höchst einfa. Zu seiner Bereitung werden nur die feinsten und reinsten Materialien verwendet und selbe vor der Verwendung chemisch auf ihre Güre und Reinheit untersucht heute verschied nach längerm Krankenlager, wiederholt gestärkt durch andächtigen Empfang der b. Sacramente, unsere innigst geliebte Schwester, Schwägerin und Tante, ihr reichhaltig sortirten Lager in Uhren, Goldund Silberwaaren jeder Art zu den billigsten Preisen. Wirkstätte im Hause.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde in das städtische Krankenhaus ein Arbeiter aufgenommen, welcher an einer Kreissäge sich zwei Finger abgeschnitten hatte. Gr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Röhrergasse wurden bei den Ausschachtung-Arbeiten für das neue Haus der Bürger-Gesellschaft eine Anzahl gut erhaltener Menschenknochen gefunden, welche von dort stattgehabten Beerdigungen herrühren. Auch fand man einen steinernen Weihwasserkessel, ein schön geformtes Meßkännchen sowie eine Münze aus dem Ende des 17. Jahrhunderts.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Strafkammer. Ueber ein Jahr schwebte an den hiesigen Gerichten ein Betrugs-Proceß gegen den Ziegelfabricanten Gerhard Odenthal aus Rath, der nunmehr mit der kostenlosen Freisprechung des Angeklagten endigte. Im Sommer 1891 lieferte derselbe an eine Firma in Rösrath größere Posten Ziegelsteine, wobei die einzelnen Karren gewöhnlich mit 600 Steinen beladen wurden. Die Fuhrleute erhielten über die richtige Ablieferung einen Schein, welcher dem Beschuldigten als Unterlage bei der Aufstellung seiner Rechnungen diente. Bei dem " Wn mmfhnlich mensa doch fand Beladen der Karren war der Angeklagte gewöhnlich zugegen, doch fand ein regelmäßiges Abzählen der Steine an der Baustelle nicht statt. Eines Tages wurde festgestellt, daß drei Karren anstatt 600 Steine nur 410, 370 bzw. 318 Steine enthielten, die Fuhrleute aber einen Schein über je 600 Steine in Empfang genommen hatten. Das Schöffengericht in Mülheim sprach den Angeklagten auf Grund dieses Thatbestandes von der Anklage des Betrugsversuchs frei, da nicht erwiesen sei, daß der Ziegelfabrikant die Absicht des Betruges gehabt habe. Auf die Berufung der Staatsanwaltschaft hob die hiesige Strafkammer das Urtheil auf und verurtheilte den Beschuldigten wegen Betrug zu 300 Mark Geldhuße. Auf die eingelegte Revision hob das Oberlandesgericht dieses Urtheil auf, da der Vorderrichter eine rechtsirrthümliche Auffassung des Berufsbegriffs zum Ausdruck gebracht habe. Die Sache kam abermals an der Strafkammer zur Verhandlung, welche nun den Beschuldigten der Anstiftung zum Betrug für schuldig erklärte und auf dieselbe Strafe erkannte. Von Seiten der Vertheidigung wurde hierauf abermals Revision eingelegt, die wiederum von dem Strafſenat des Oberlandesgerichts als begründet erklärt wurde, weil nicht festgestellt sei, daß die Fuhrleute wirklich einen Betrug begangen hätten, Anstiftung also nicht angenommen werden könne. Die Sache kam nun an der Strafkammer zum dritten Male zur Verhandlung, welche mit der kostenlosen Freisprechung endigte. Der Angeklagte erbrachte den Beweis, daß von einzelnen seiner Fuhrleute auf dem schlechten Wege Steine von den Wagen geworfen worden seien, auch seien auf dem holperigen Wege schon Steine verloren gegangen; ein so entstandenes Manco könne aber nicht ihm zur Last gelegt werden.-- In dem Strafkammerbericht gegen den Ackerer Peter Jos. H. wegen Fälschung und wissentlich falscher Anzeige ist irrthümlich angegeben, daß es der Communal-Empfänger von Rösrath sei, welcher im Jahre 1890 wegen Kassen-Unregelmaäßtigkeiten aus dem Dienste ausgeschieden sei. Es handelt sich vielmehr um den damaligen Communal- Empfänger von Overath. Der Communal-Empfänger von Rösrath befindet sich seit 1882 in seiner Stelle und steht bei seinen Mitürgern in hoher Achtutle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
