<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>11</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>319391</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durchreisende. Großfürst Wladimir von Rußland nebst Gemahlin und Gefolge trafen gestern Morgen um.17 mit dem Schnellzug von Paris auf dem Hauptbahnhof ein und fuhren um.40 nach Berlin bzw. St. Petersburg weiter." Goldenes Dienstjubiläum. Hr. Leop. Klein, Kanzleiinſpector beim hiesigen Landgericht, begeht am 1. December d. J. sein fünfzigähriges Dienstjubiläum. Seine Freunde und Amtsgenossen be absichtigen, diesen seltenen Ehrentag in würdiger Weise zu feiern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Krankenversicherung. Auf vorgestern Abend hatte das Oberbürgermeister-Amt mit Rücksicht auf den beabsichtigten Erlaß eines Ortsstatut, betr. Ausdehnung der Kranken-Versicherungspflicht auf die Hausgewerbetreibenden, Letztere sowie die von ihnen beschäftigten Arbeiter zu einer Versammlung behufs Darlegung dieser Absicht nach dem Muschelsaal des Rathhauses geladen. Nur zwei Personen waren der Einladung gefolgt. Den Bestimmungen des Gesetzes, wonach die Interessenten einzuladen und zu hören sind, dürfte indessen damit ge5 Schwurgericht. Am 15. December beginnt im Saale des hiesigen Fränkischen Hofes die vierte Schwurgerichtstagung, in welcher Hr. Landgerichtsrath Birk den Vorsitz führen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Am Sonntag-Abend wurde ein Arbeiter unterhalb der festen Rheinbücke zu Deutz auf dem Eisenbahngeleise Deutz-Mülheim schwer verletzt aufgefunden. Man brachte ihn in das dortige Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln. 29. Nov. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..10 das Pfund. Eier.50 das Viertel. Hinkel.40, Tauben 1,00 das Paar. Hasen 3,20, Schnepfen 4,00, Feldhühner 0,00, Truthahn 9,00 das Stück, Kaninchen.00 das Stück, Krammetsögel 1,50 das Bund. Hühner 1,50. Enten.80, Günse.00 das Stück. Hecht.00: A4%. j# befoß 9.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
