<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>11</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>319376</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Neue Pfarrgrenzen der städtischen Ring-Pfarreien. Da in Folge der Erweiterung der Stadt Köln die bisherigen Pfarrgrenzen der städtischen Ring-Pfarreien gegenüber den Pfarreien der Vororte, welche von der Fluchtlinie der neuen Stadtumwallung erheblich abweichen, einer Abänderung dringend bedürfen, so hat bekanntlich nach Anhörung der Betheiligten der Herr Erzbischof eine Neufestsetzung dieser Pfarrgrenzen angeordnet(vergl. Nr. 304 des Kölner Local-Anzeiger). Aus einer in der neuesten Nummer des Kirchlichen Anzeiger für die Erdiölese Köln enthaltenen Bekanntmachung des Erzbischöflichen General- Vicariats ergibt sich, daß durch diese anderweitige Festsetzung der Pfarrgrenzen für die betheiligten Pfarrangehörigen eine Aenderung nur in vermögensrechtlicher Beziehung, nicht aber in seelsorglichen Angelegenheiten herbeigefuührt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Neue Orgel. In der gestern an dieser Stelle gebrachten Notiz ist irrthümlich von der Pfarrkirche von St. Columba die Rede, während die Pfarrkirche von St. Aposteln gemeint ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Aufführung des geistlichen Festspieles"Die h. Elisabeth". Am nächsten Freitag, dem Vorabend des Festes der h. Elisabeth, Landgräfin von Thüringen, wird im Victoria-Saale wiederum das Oratorium"Die h. Elisabeth" von Dechant H. F. Müller aufgeführt. Die erste Aufführung am 20. Januar d. J. war außserordentlich zahlreich besucht und der Eindruck des Festspieles auf das zahlreiche Publicum ergreifend. Die lieblichen frommen Gesänge, die Declamationen des die Bilder erklärenden Textes versetzen die Zuhörer in eine weihevolle Stimmung. Den Glanzpunkt der Aufführung bilden die mit wahrer Kunstfertigkeit von dem Düsseldorfer Künstler Hru. W. Schmitz gestellten lebenden Bilder, welche die wichtigsten Momente aus dem Leben des Engels der Liebe und Barmherzigkeit darstellen. Die Bilder reißen unwillkuürlich zur Bewunderung hin. Das Publicum darf auf einen Abend rechnen, der die Seele mächtig ergreift und für das Gute und Edele begeistert. Zudem haben die Zuhörer auch das süße Bewußsein, etwas zur Linderung der Noth der zahlreichen Armen in der Pfarre St. Severin beigesteuert zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Auf der Riehlerstraße, gegenüber dem Wattler'schen Fischerhause, kam gestern Nachmittag ein Radfahrer dadurch, daß er mit seiner Maschine in die Schienenrinne des Pferdebahn-Geleises gerieth, zu Fall und erlitt einen Beinbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. In das städtische Krankenhaus wurde gestern Nachmittag ein Dienstädchen ausgenommen, welches beim Feusterputzen herabgehtürzt war und einen Fuß gebrochen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute Aufgeho. Abonn. 2. Anfang 7 Uhr, Ende nach 10 Uhr. Tristan und Isolde. Tristan: Bruno Heydrich. König Marke: Aloys Hofmann. Isolde: Pelagie Endeandrießen. Kurwenal: Baptist Hoffmann. Amelot: Clemens Schaarschmidt. Brangäne: Charlotte Huhn. Ein Hirt: Ernst Schäzle. Ein Seemann: Adolph Jensen. Ein Steuermann: August Ulbrich. Freitag, 18. Nov. 77. Ab.-Ist. Der Barbier von Sevilla. Der Schauspiel-Director.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Firma Gebr. Stollwerck hat es sich nicht nehmen lassen, die Delegirten der 1. Haupt-Versammlung des Verbandes deutscher Gewerbe-Vereine, welche vorgestern ihre Verhandlungen beendet hatte, sowie den Vorstand des Kölner Gewerbe-Vereins zu einer Besichtigung ihrer weltberuühmten Chocoladen- und ZuckerwaarenFabrik einzuladen. Dem Rufe folgten ungefähr 50 Herren; in verschiedenen Trupps und unter sachkundiger Führung durchwanderte die Schaar die riesigen Gebämlichkeiten mit ihrem Gewirre von Arbeitsälen. Treppen, Lagernäumen, Packäumen, über deren Ausdehnung-- wir hörten die Ziffer etwa 30,000 Quadrat-Meter Grundfäche-- die fremden Herren eben so erstaunten, wie wir, als wir dieselben zum ersten Mal sahen. Dies Mal konnten wir über das emsige Schaffen der über 1600 Arbeiter und Arbeiterinnen, Letztere alle in saubern weißen Schürzen, uns ebenso freuen wie früher, ein Zeichen, daß die Firma dauernder, flotter Beschäftigung sich erfreut, da die bösen Folgen der Beeintraächtigung des americanischen Absatzes durch die Mac KinleyBill, durch Erschießung neuer Gebiete glücklich überwunden wurden. In manchen Abtheilungen konnten wir Vergrößerungen feststellen, so in der Marzipan-Abtheilung, in der an langen Tischen über hundert junge Mädchen mit flinken Händen die bekannten allerliebsten Erzeugnisse herstellten. Hier wurde geknetet und geformt; dort ciselirtem und bemalten Künstlerände die nun verlockend genug aussehenden Früchte, die andere zum Theil zu reizenden Fruchtgruppen ordneten, um sie flinken Verpackerinnen zu übergeben, welche dann die fertigen Waaren in hunderterlei hübschen Aufmachungen zu jenen in der Welt der Kinder wie der Erwachsenen so beliebten Gegenständen fertig machten. Ferner schien die Bonon-Fabrication erweitert, zunächst die Abtheilung für die schillernden Seidenboubons, deren Herstellung so interessant ist, daß man sie gern an..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
