<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>12</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>319399</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bestreuen der Bürgersteige. Die Vorschriften dess 74 der Straßen-Polizei-Verordnung vom 8. Avril 1890, wonach bei eintretender Wintergaätte das Bestreuen der Bürgersteige und Trottoirs mit Sand oder einem andern abstumpfenden Material angeordnet worden, werden vom Herrn Polizei-Präsidenten unter der ausdruücklichen Hinweisung in Erinnerung gebracht, daß die Bürgersteige und Trottoirs vor dem Bestreuen zu reinigen sind. Das Streuen hat so zu geschehen, daß der Entstehung gefahrbringender Glätte vollständig vorgebeugt wird. Die Verpflichtung zum Streuen liegt bei Häusern den im Erdgeschoßß Wohnenden und bei unbebauten Grundstücken dem Eigenthuümer bzw. Nutznießer ob. Die Schutzleute sind angewiesen, die Ausführung dieser Vorschrift zu überwachen und die Säumigen zur Bestrafung an* Uebernahme des Nachtwachtwesens durch den Staat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Strafkammer. Ein Tagelöhner von hier lauerte am Abend des 28. September in der Gr. Telegraphenstrße einem Bekannten auf und brachte ihm drei Messerstiche bei, so daß der Verletzte zwei Wochen im Hospital zubringen mußte. Der Messerheld wurde zu zwei Jahren Gefäugniß verurtheilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>em Monat August fiel ein Ackerknecht aus Oberwalbert, der nach Köln gekommen war, um Arbeit zu suchen, hier einer Gaunerbande in die Hände. Am Dom schloß sich der Bäcker Bruno Lochhausen aus Elberfeld dem Stellesuchenden an, und Beide machten eine Wanderung durch Köln. In einer Wirthschaft gesellte sich ein angeblicher Pferdeändler und ein Fruchtändler zu ihnen, und Ersterer erbot sich, den Ackerknecht in Stellung zu nehmen, wenn er Caution stellen könne; dies sei unbedingt erforderlich, da er oft mit Pferden über Land reiten müsse. Schleunigst ließ der Knecht sich aus seiner Heimath seine Ersparnisse, 350., schicken. Als er das Geld im'sitz hatte, saß er mit seinen drei neuen Bekannten in einer Wirthschaft. Der Kornändler bat den Pferdeändler, ihm einen 1000Markscheid umzuwechseln. Dieser zog ein anscheinend wohlgefaülltes Portefeuille hervor; allein sein"Kleingeld" langte nicht. Bereitwillig gab nun der Knecht seine 350 M. her, indem er gleichzeitig den Pferdeändler bat, das Geld als Caution im Besitze zu halten. Der Knecht wurde darauf von seinem neuen Herrn in einen Barbierladen geschickt, damit er seinen äußern Menschen seiner neuen Stellung entsprechend verschönern lasse. Inzwischen verschwanden die drei Gauner nach verschiedenen Richtungen. In Düsseldorf trafen sie wieder zusammen und begaben sich nach Holland, wo sie den Raub verjubelten. Lochhausen wurde kürzlich in Köln verhaftet, seine beiden Complicen sind noch nicht ermittelt. L. wurde mit 18 Monaten Gefäogniß bestraft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein gefährlicher Hochstapler ist auch der folgende Angeklagte. Derselbe nennt sich Heinrich Thelen, Korbmacher aus München, hat im Laufe der Voruntersuchung aber bereits fünf Mal seinen Namen gewechselt. Das Gericht nimmt an, daß der angebliche Thelen ein gefährlicher Verbrecher ist, der wegen seiner Vergangenheit sich scheut, seinen wahren Namen zu nennen. Gegenwärtig finden noch Erhebungen behufs Feststellung der Persönlichkeit des Verbrechers statt. Derselbe hat in 18 verschiedenen Fälien bei Gutsbesitzern im Landkreise Köln Stellung als Schweizer angenommen und war, nachdem er das Miethgeld und hier und bi auch noch einen Lohnvorschuß erhalten hatte, verschwunden. In c.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
