<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>10</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>319331</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Verkauf der verfallenen Pfänder aus dem Monaaugust 1892 findet am Mittwoch den., Mittwoch den 11., Don erstag den 19. und Mittwoch den 25. October 1893, Vormittags von 9 bis 12 und Nachmittags von 2 1/2 bis 5 1/2 Uhr, im städtischen Leihhause, Cäcilienstraße 1A, statt(Nachmittags Pretiosen, Vormittags die sonstigen Pfänder).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kochkunst-Ausstellung. Nach wenigen Wochen wird in den prächtigen Räumen der Lese-Gesellschaft ein wirkungsvolles Bild sich entfalten, welches die Kochkunst und deren verwandte Gewerbe in hoher Vollendung zeigen soll. Nach den vorliegenden zahlreichen Anmeldungen von nah und fern, unter denen sich viele erste Firmen Deutsch- lands und des Auslandes befinden, wird die Ausstellung für Kochkunst, Armeeverpflegung, Volskernährung und verwandte Gewerbe sich zu einer überaus reichhaltigen und glänzenden gestalten. In dem Mittelschiff des großen Saales wird die Gruppe Kochkunst und Conditorei hervorragend vertreten sein, während in den großen geräumigen Loggien und auf der Bühne die ersten Weinfirmen und Bierbrauereien ihre Producte zur Ausstellung und zum Ausschank bringen. Außeadem gelangen Chocolade, Thee, Kaffee sowie die verschiedensten natürlichen und künstlichen Mineralässer nicht nur zur Ansicht, sondern auch zum probeweise Ausschank. In Verbindung mit dem Buffet wird eine feinere Restaurationsüche mit Restaurationszimmern neben dem großen Saale hergerichtet. Fach-Zeitschriften, Broschüren, Kochtücher, Menus, Zeichnungen, Erzeugnisse der Papierwaarenbranche usw. werden auf der Galerie Platz finden. Von hier aus wird auch die Capelle des 16. Inf.-Rats. unter der Leitung des kgl. Muſikdirigenten Been ihre hübschen Weisen erklingen lassen. Die verschiedenen großen und hellen Räume der Mittel-Etage dienen zur Aufnahme der Erzeugnisse und Producte der übrigen Gewerbe. Einer der größern Säle ist für die Gruppe Bäckerei beansprucht. Hierür sind zahlreiche Anmeldungen eingegangen. In den übrigen Sälen gelangen zur Ausstellung: Kochherde und dazu gehörige Geräthe für Hotel- und Haustüchen verschiedenster Art, ferner ganze Einrichtungen in Silber, Alfenide, Krystall, Glas, Porzellan, Teppichen, Leinen usw. für Hotels und Küchen, sowie Conserven, Maschinen für Küche und Haus. und tausend andere Dinge. Der Verein für Gartencultur und Botanik bringt eine Collectiv-Ausstellung der verschiedensten Obstsorten zur Anschauung. Ein reges Leben und Treiben wird sich in den Räumen entwickeln. Die Bäcker-Innung Köln hatte für die . in Mainz stattgefundene Fach-Ausstellung einen Ehrenpreis von 200 M. ausgeschrieben für die beste Weißteig- Knetmaschine für Handbetrieb. Da dieser Preis in der Mainzer Ausstellung nicht zum Austrag gekommen ist, wird derselbe, laut Beschlußß der Bäcker-Innung Köln, auf der Kochkunst-Ausstellung ausgefochten werden. Ein dreistöckiger Backofen neuesten Systems soll den bei den Concurrenz-Arbeiten hergestellten Teig backen, die sämmtlichen Brode und sonstigen Backwaaren, die in diesem Kolossalofen gebacken werden, sind für die Armen Köln's bestimmt; auch Conditoröfen und Maschinen für Fleiſcherei sollen in Thätigkeit gezeigt werden. Gas- und Petroleum-Motoren gelangen zum Betriebe dieser Maschinen zur Ausstellung. In dem überdeckten Garten der Lese-Gesellschaft wird die Armeeverpflegung und Volskernährung zur Anschauung kommen. In großen neu construirten fahrbaren Kochapparate sollen volksthümliche Speisen hergerichtet und ebenfalls an die Armen Köln's abgegeben werden; auch ist die Speisung einer größern Militair-Abtheilung an verschiedenen Tagen vorgesehen. Größere Firmen haben zu diesem Zweck Versuchswaaren zur Verfügung gestellt. Interessant wird sich auch die Gruppe Fischerei gestalten. In geräumigen Bassins stellt der Fischschutz-Verein in Köln lebende Fische in allen Arten und Gattungen aus. Hr. Schlachthof-Director Gubitz, der Vorsitzende dieses Vereins, der dem geschäftsührenden Vorstande der Ausstellung angehört, hat sich um das Zustandekommen dieser Gruppe große Verdienste erworben. Eisberge und größere Kohlen-Ausstellungen werden nicht fehlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>besten Nämaschinen liefert nach allen Orten bei 14tägiger Prede für 50 Mark die bekannte und überall eingeführte Firma Leopold Manke, Berlin, Karlstraße Nr. 194, Nämaschinenfabrik. Illustrirte Preislisten franco.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
