<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>9</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>319320</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Se. Majestät der König hat aus Anlaß seiner Anwesenheit bei den großen Herbst-Uebungen des 8. und 16. ArmeeCorps eine große Anzahl von Auszeichnungen verliehen, unter denen wir nachstehende innerhalb des 8. Armee-Corps hervorheben: den Stern zum Rothen Adler-Orden 2. Klasse mit Eichenlaub und Schwertern am ginge: v. Münnich, Gen.-Lt. u. Mdr. d. 15. Div.; den Stern zum Rothen Adler-Orden 2. Klasse mit Eichenlaub: Oesterley, Gen.-Lt. u. Mdr. d. 16. Div.; den Rothen Adler-Orden 2. Klasse mit Eichenlaub: v. Wurmb, Gen.-Maj. u. Cmt. v. Koblenz u. Ehrenbreitstein, Frhr. v. Schleinitz, Gen.-Maj. u. Mdr. d. 31.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hr. Staatssecretair v. Stephan besichtigte vorgestern das neue Postgesäude, dessen Einweihung am 15. November stattfinden soll, und stattete den Herren Oberbürgermeister Becker und Handelskammer-Präsident Geh. Rath Michels Besuche ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hauscollecte. Der Herr Obereräsident der Rheinprovinz hat dem Vorsteher der Genossenschaft Barmherzige Brüder zu Köln die Erlaubnisß ertheilt, behufs Aufbringung der Mittel zum Bau eines Genossenschaftshauses eine Hauscollecte bei den katholischen Bewohnern des Stadtkreises Köln und der Stadt Mülheim a. Rh. in dem Zeitraum vom 1. October 1893 bis 31. März 1894 durch Deputirte abhalten zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kaufmännische Fortbildungsschule. Die kurze Notiz, welche wir neulich über diese Schule brachten, hat eine große Menge Anfragen zur Folge gehabt, die am besten auf diesem Wege ihre Beantwortung finden. Die genannte Schule ist nicht ein Privat-Unternehmen, sondern eine städtische Anstalt, geründet allerdings s. Z. vom hiesigen Kaufmännischen Verein, vor zwei Jahren aver von der Stadt übernommen. Die Schüler gehören als Lehrlinge oder Gehülfen dem kaufmännischen Stande an und sind durchweg, entweder durch Geburt oder durch den Wohnsitz ihrer Eltern, Kölner. Der Unterricht wird ertheilt an jedem Wochentage, Abends von 8 bis 10(ausgenommen Samstags), und Mittwochs- und Samstags-Nachmittags von 2 bis 4 Uhr, so daß auf jedes Unterrichtsfache in jeder Klasse wöchentlich zwei Stunden entfallen. Je nach der Menge des zu bewältigenden Lehrstoffes ist der Besuch der Schule auf zwei oder auf drei Jahre berechnet; jeder Cursus umfaßt also zwei oder drei Jahrgänge. Es braucht jedoch nicht jeder Schüler in die unterste Klasse einzutreten; bei genügenden Vorkenntnissen wird der neu Aufgenommene einer höhern Klasse übewiesen. Hierbei muß jedoch der viel verbreiteten, aber durchaus irrigen Meinung entgegengetreten werden, daß durch einen etwa halb oder auch einjährigen Besuch der Kaufmännischen Fortbildungsschule eine vollständige theoretische Ausbildung zum Kaufmann gewährleistet werde, durchaus nicht! Von einem Erfolg des Unterrichts kann nur dann die Rede sein, wenn die Curse regelrecht durchgearbeitet werden. Die Kaufmännische Fortbildungsschule verlangt noch mehr wie jede andere Schule von ihren Schülern einen durchaus regelmäßigen Besuch, großen Fleiß und ungetheilte Aufmerksamkeit, da gerade sie unter erschwerenden Umständen arbeitet und doch in verhältnissßmäßig kurzer Zeit ihren Schülern ein abgeschlossenes Wissen mit auf den Weg geben will. Selbstverständlich hält die Schule auch auf ein gutes Betragen ihrer Schüler, und zwar so streng, daß wiederholtes Versündigen hiergegen die Verweisung von der Anstalt zur Folge hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Neue Leiter- und Gerüst-Construction. In dem Hause Albertusstrße 2A ist eine für Decorationsmaler, Anstreicher, Stuccateur, Tapezierer und Kunstglaser höchst interessante neue Leiter- und Gerüst-Construction ausgestellt. Die erkennbare Absicht des Erfinders geht dahin, unter allen möglichen Verhältnissen binnen wenigen Minuten ein freistehendes Gerüst aufzuschlagen, welches mit wenigen Handgriffen derart zu ändern ist, wie das jeweilige Bedürfnissß es erheischt. Die verwendeten Leitern und Schlitzholme sind in außserordentlich sinnreicher Anordnung gefertigt, unter gänzlichem Wegfall der seitherigen Befestigung mittels Stricke. Die höchsten Anforderungen hinsichtlich Sicherheit, Haltbarkeit und Transportähigkeit scheinen damit erfüllt. Die dabei aufgehängten Zeichnungen, welche das Gerüst als System Jos. Pesch, D..-Gebrauchs-Musterschutz Nr. 14,479, bezeichnen, veranschaulichen die vielseitige Anwendung der einzelnen Theile, u. a. auch auf der Treppe, als Fensterleiter innerhalb und außerhalb von Gebäuden. Interessenten ist die Besichtigung gestattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Feuer. In einem Hause an der Nnostraße entstand gestern Vormittag ein Balkenbrand, welcher durch die städtische Feuerwehr gelöscht wurde 8 Unfall. Gestern Nachmittag gegen 2 Uhr gerieth ein Arbeiter am Neubau des Hauptbahrhofes mit einem Fuße zwischen ein Aufzugsrad für Hausteine, wob. i im zwei Zehen vom Fuße abgetrennt wurden. Man brachte den Verungluückten zum Bürger-Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Vorst. 20. Gastspiel von Leone Fumagalli vom kgl. Theater Argentina in Rom. Freund Fritz. Ssel: Francisca Jelinek. Fritz Kobes: Bruno Heydrich. Joseph, der Zigeuner: Henny Pollini. David, Rabbiner: Leone Fumagalli als Gast. Hancso, Friedrich(Freunde von Fritz): Ernst Grinzenberger, Martin Klein. Katharina, Wirthschafterin bei Fritz: Amanda Tscherna. Vorher: Die Geschwister. Wilhelm, ein Kaufmann: Rudolph Leerer. Marianne, seine Schwester: Gisela Pahlen. Fabrice: Ludwig Zimmermann. Anf. 7, Ende gegen 9 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Freitag 22. Sept.: Ab.-Vorst. 21. Der Talisman. Dramatisches Märchen in 4 Aufzügen(mit theilweiser Benutzung eines alten Fabelstoffes) von Ludwig Fulda.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Nippes, 20. Sept. Gestern Nachmittag wurden hier die am Freitag-Abend auf einer Kahnfahrt bei Cleve ertrunkenen Bremser Johann Dirons und Heinr. Friedr. Wilh. Becker beerdigt. An den Leichenügen betheiligte sich der Jahrbeamten-Verein sowie zahlreiche andere Eisenbahnbeamte und Mitglieder unserer Bürgerschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
