<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>11</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>319382</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Fünfundzwanzigähriges Jubiläum. Herrn Gottfried Knieps, der in der Firma J. Verhagen&amp; Comp. seit 25 Jahren thätig ist, wurde Sonntag-Abend von Seiten der Principale und seiner Mitarbeiter ein schönes Fest bereitet, wobei ihm zur Erinnerung an den Tag ein hübsches Andenken überreicht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Fünsundzwanzigjähriges Dienstjubiläum. Am 19. November waren 25 Jahre verflossen, daß der Postsecretair Redekers, vom Postamte Köln 2, Marzellenstrße, in den Postdienst trat. Ein holt zu Tage treten zu sehen, seine immerhin sehr anfechtbaren persönlichen Anschauungen über den Werth der Arzneiheilkunde der Masse seiner Zuhörer dadurch mundgerechter zu machen, daß er sie mit radicalen socialistischen Ideen in enge Verbindung vorbrachte. Wir glauben nicht irre zu gehen, wenn wir annehmen, daß der Veranstalter der Versammlung, der Vorstand der Ortskrankenkasse für den stehenden Gewerbebetrieb, mit dieser Würze des Vortrages nicht einverstanden gewesen sein wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Diebstahl. Ein Schneider vermißte in einer Wirthschaft an der Follerstrße seine goldene Remontoiruhr mit doppeltem Golddecke, in welchem der Name Berthold Patay eingravirt ist; der Verdacht des Diebstahls fällt auf einen Collegen, mit welchem der Bestohlene den ganzen Tag umhergezogen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Tödtlicher Unfall. Samstag-Abend gegen 6 Uhr wurde ein vor einen beladenen Wagen gespanntes Pferd scheu und ging durch. Ecke Hansaplatz und Bremerstraße stürzte der Fuhrmann vom Wagen, wurde überfahren und so schwer verletzt, daß er nach wenigen Minuten Schöffengericht. Mit aller Strenge geht das Gericht jetzt gegen die Kartoffeldiebstähle vor. Zwei Tagelöhner, welche zu Frechen bei Nachtzeit vom Felde Kartoffeln entwandten, wurden zu je vier Wochen Haft verurtheilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Strafkammer. Ein hiesiger Dachdecker hatte zur Nachtzeit seine Frau und seine Tochter schwer mißhandelt. Letztere sowie die Nachbarschaft riefen die Nachtwache herbei; als diese erschien, lag der Dachdecker aber schon im Bette."Mein Mann bleibt hier," erklärte nun die Frau,"der wird nicht arretirt." Eine von dem Dachdecker blutig geschlagene Frauensperson sowie mehrere Hausbewohner baten die Wächter jedoch, den Mann fortzuschaffen, sonst gebe es noch Mord und Todtschlag. In der Verhandlung erklärte der Obereächter Pauli als Zeuge:"Ich wollte diese Verantwortung nicht auf mich nehmen und ordnete die Abführung des Mannes an. Derselbe weigerte sich, das Bett zu verlassen und mußte schließlich mit Gewalt abgeführt werden; dabei biß er einen Wächter in den Finger, so daß der Verletzte sich im Hospital verbinden lassen mußte." Das Schöffengericht hatte den Angeklagten von der Beschuldigung der Widerstandsleistung und Mißhandlung freigesprochen, indem es annahm, die Wächter seien bei dem Proteste der Frau nicht berechtigt gewesen, den Mann aus dem Bette zu holen und abzuaühren, sie hätten sich mithin nicht in berechtigter Ausübung ihres Amtes befunden. Die Strafkammer fand indessen den Angeklagten der beiden Vergehen für schuldig und verurtheilte ihn zu einer Woche Gefäogniß. Der Obereächter habe nach dem Vorgefallenen die Verhaftung des Angeklagten zum Schutze seiner Angehörigen und der Hausbewohner für nothwendig erachtet, dieselbe sei mithin gesetzlich gewesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Beim Fenſterputzen fiel in einem hiesigen Geschäfte gestern Nachmittag ein Mädchen von der Leiter herunter und brach ein Bein. Die Englückliche wurde nach dem städtischen Krankenhause gebracht."""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gute Nachbarschaft. In einer der alten Gassen, in welchen die schmalen hohen Häuser zusammengedraängt liegen, wurde spät Abends regelmäßig an einem Hause die Klingel gezogen. Wenn der Hausherr dadurch aus dem ersten Schlaf erwachte und aus dem Bette sprang, um zu sehen, wer der Ruhestörer sei, war Niemand an der Thüre. Nachdem er eine Zeit lang vergebens aufgestanden war, legte er sich eines Abends auf die Lauer. Da sieht er nun endlich gegen Mitternacht, wie sein nächster Nachbar heftig klingelt und dann rasch in die Nische seiner Hausthüre tritt, worauf dessen Frau ihm öffnet. Andern Tages macht der auf diese Weise beläftigte Nachbar dem andern einen Besuch und fährt ihn an, wie er denn dazu komme, jede Nacht an seiner Klingel zu ziehen."Dat well ich Ulich sage," antwortete Jener;"uns Schell geiht nit mieh, un do säht ming Frau: schell eckesch henevve; dat hören ich esu god, als fröher uns Schell."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 81. Ab.-Ist. Anfang 7 Uhr, Ende 9 3/4 Uhr. Satisfaction. Werner Voltz, Professor: Rudolph Leerer. Elly Voltz, geb. v. Itterstedt, seine Frau: Adele Dore. Frau Anna Voltz, Werner's Mutter: Caroline Lenau:. v. Itterstedt, General-Lientenant: Ludwig Zimmermann. v. Matzdorf, Legationsrath: Reinhard Tenhaeff. Hedwig v. Metzdorf, geb. v. Itterstedt: Jaroslav Roberts. Gräfin Itterstedt: Jud ih Schwarzenberg. Graf Friedrich Itterstedt, deren Sohn: Edmund H din; v. Mock, Assessor a..: Hermann Heine. Lindheim, Maler: Will Benthien</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Mittwoch, 23. Nov., 82. Ab.-Ist. Freund Fritz. Hierauf: Der Schauspiel-Director, oder: Mozart und Schikaneder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
