<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>11</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>319387</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine neue Carnevals-Gesellschaft hat sich unter dem Namen Fidele Eifler gebildet. Die Gesellschaft steht unter Leitung des beliebten Humoristen Hrn. Jean Pohl und tagt m der Restauration</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>inäle, Aufnahm fander gestern im säduschen Krankenhause ein Fuhrmann, welcher durch einen Hufschlag einen Beinbruch, sowie ein etwa zehnähriges Mädchen, welches durch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die volksthümlichen Kammermusik-Concerte des Conservatorium-Quartetts(Hollander und Genossen) gehen nun in's dritte Jahr, ohne hier den rechten Boden zu gewinnen, wie z. B. in Wien und Berlin, ja selbst in unserer Nachbarstadt Bonn, wo dieselben eine staunenswerthe Theilnahme--. 800 Abonnenten-- finden. Man sollte es nicht für möglich halten, daß in unserm Köln, wo die Musik durch alle Schichten verbreitet ist, sich so wenig Sinn dafür zeigt. Gibt es Edleres, Vornehmeres als diese Musik, in welche die größten Meister stets ihr reinstes Denken niedergelegt? Man bezahlt im Theater für einen leichten Operngenuß den fünffachen Preis. Und ein Quartett, ein Trio eines Mozart, Beethoven, Schubert oder Schumann bietet keinen Reiz? Die Concerte finden an den Sonntag-Vormittagen in der Zeit von 11--1 Uhr statt; könnte wohl für Alle ohne Unterschied eine gelegenere Zeit geboten werden? Nachrücklich verweisen wir alle Liebhaber edeler Musik auf diese erhebenden Genüsse. Gleich am nächsten Sonntag, den 4. December, führt uns das Programm eines der besten Werke Beethoven's vor, sein Cis-moll-Quartett, das im Conservatorium größte Begeisterung hervorrief; außeadem sind auf demselben Mozart und Schumann vertreten. Möchten diese Zeilen anregend wirken!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 85. Ab.-Vorst. Anfang.2 Uhr, Ende nach 10 Uhr. Oberon. Oberon, König der Elfen: Oscar Braun. Titania, seine Gemahlin: Joraslava Roberts. Puck: Jenny Pollini. Ein Meermädchen: Jeune v. Weber. Haren al Raschid, Khalif von Bagdad: Mar Mosel. Rezia, seine Tochter: Pelagie Endeandrießen. Fatime, deren Vertraute: Meta Kalman. Babekan, persischer Prinz: Clemens Schaarschmidt. Almansor, Emir von Tunis. Jean van Vorkom. Hoschana, seine Gemahlin: Viva Steinmeyer. Hüon von Bordeaux, Herzog von Guienne: Willy Birrenkoven. Scherasmin, sein Knappe: Martin Klein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Montag 28. Nov. 86. Ab.-Ist. Pretiosa.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gesse, Heumarkt 18. Quaglio's Bouillonkapseln allein echte und beste Marke. Zur Herstellung klarer Bouillon, Verbesserung von Saucen und Suppen, Kräftigung sämmtlicher Gemüse und Fleischspeisen vorzüglich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
