<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>11</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>319378</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Central-Dombau-Vereins-Vorstand trat gestern Nachmittag zu einer Sitzung im Hausa-Saale des Rathhauses zusammen. Der stellvertretende Vorsitzende, Hr. Justizrath Rob. Esser, eröffnete dieselbe mit einer Ansprache, in welcher er auf den schweren Verlust hinwies, welchen der Verein bzw. der Vorstand desselben erlitten habe. Die Lücke, welche durch den unerwarteten Tod des Hru. Consuls Oswald Schmitz, des unübertrefflichen Präsidenten des Dombau-Vereins, entstanden sei, werde sich nicht leicht wieder ausfüllen lassen."Von einer mehröchentlichen Krankheit hergestellt, hatte er wenige Tage vor seinem Tode eine Sitzung des Verwaltungs-Ausschusses abgehalten. Die darin gefaßten Beschlüsse hatte er noch wenige Stunden vor seinem Hinscheiden zur Ausführung vorbereitet. So war er gewissermaßen bis zum letzten Athemzuge für unsere Vereinssachen thätig. Seine Wahl in den Vorstand des Dombau-Vereins erfolgte im Jahre 1863; einige Jahre hat er das Amt eines Secretairs versehen, dann wurde er im Jahre 1878 zum Präsidenten gewählt. Wir Alle wissen, so führte der Redner aus, mit welcher Hingebung, Liebe und Pflichttreue er in dieser Eigenschaft gewirkt und welche Arbeitskraft er entwickelt hat! Bei jeder Gelegenheit hat er unsern Verein würdig zu vertreten gewußt. Icherinnere nur an das Fest der Vollendung des Domes im Jahre 1880, an die Feier des fünfzigährigen Bestehens unseres Vereins zu Anfang d.., an die vor wenigen Monaten stattgehabte Feier des 4. September, des fünfzigsten Gedenktages der Grundsteinlegung zum Fortbau des Domes. So betrauern wir in dem zu früh Dahingeschiedenen einen gewissenhaften Leiter und Berather, welcher Vielen von uns ein hingebender Freund war, ausgezeichnet durch einfaches und liebenswürdiges Wesen wie biedern Charakter. Sein Name wird mit unserm Verein und dem Kölner Dome stets verbunden bleiben." Die Versammlung hörte die warmen Worte des Vorsitzenden zu Ehren des Verstorbenen stehend an. Vom Obereräsidenten der Rheinprovinz gelangte ein Beileidsſchreiben an den Verwaltungs-Ausschuß. Dem Metropolitan-Domcapitel, welches gestern Morgen ein feierliches Seelenamt für den Verstorbenen in der hohen Domkirche abhalten ließ, soll der Dank für diese dem Dahingeschiedenen erwiesene Ehre üvermittelt werden. Zum Vorsitzenden des Vorstandes des Central-Dombau-Vereins wählte die Versammlung dann mit allen gegen eine Stimme Hru. Justizrath Robert Esser. Zum stellvertretenden Vorsitzenden und Secretair wurde durch Zuruf Hr. Commercienrath Gustav Michels, in den engern Ausschuß durch Zuruf Hr. Fr. Merkens und an dessen Stelle in den erweiterten Ausschuß Hr. Fr. v. Wittgenstein gewählt. Der Vorsitzende berichtete dann über den Fortgang der Enteignung der Hacht und theilte die betreffenden Schreiben des Oberbürgermeister-Amtes mit, nach welchen der Dringlichkeits-Antrag für die Einweisung der Hacht in den Besitz der Stadt Köln beantragt wird. Dasselbe geschieht bezüglich des schmalen Grundstückstreifens, welcher sich aus dem Schaeben'schen Grundstück an der Nordseite des Dom-Hotels hinzieht. Das seit 1885 nicht mehr erschienene Domblatt soll in einer Fortsetzung, welche die folgenden Jahre bis auf die Gegenwart umfaßt, wie früher erscheinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Droschkentarif. Der Vorstand des Droschkenbesitzervereins beschlossß in einer Versammlung, gegen die am 8. November erlassene Polizei-Verordnung, sowie den Droschkentarif Einspruch zu erheben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Carnevalistische Reichstag, der durch Uebergang des Luisen-Saales in andere Hände sein Heim in dem großen Saale der Lese-Gesellschaft aufgeschlagen hat, feierte am Montag-Abend den Elften im Elften. Zahlreich hatten sich die Abgeordneten mit ihren Damen eingefunden, so daß der große Saal vollständig besetzt war. In bunter Reihenfolge folgten in der Bütte Vorträge der HH. Paffrath, Gipperich, Göübels, Portz, und Gesanges-Vorträge auf der Bühne von Seiten der HH. Theisen, Hövel, Eichel, Gabel und Arnold. Hr. Schöller sprach den von ihm verfaßten Prolog. Der Präsident, Hr. Wilhelm Hoster, leitete in der bekannten trefflichen Weise die Sitzung. Die Lieder schlugen alle durch. Als Liederdichter wurden genannt die HH. Bischoff, Hinsen, Klemme, Gerstenbroich, Fußhöller und Wittütz. Weit über 100 Mitglieder haben sich in die Liste eingetragen. Es steht nach diesem Resultat zu erwarten, daß der Carnevalistische Reichstag auch in seinem neuen Heim blühen und gedeihen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Versteigerung im Pfandhause. Der Verkauf der verfallenen Pfänder aus dem Monat October 1891 findet am Dinstag den., Mittwoch den 14., Mittwoch den 21. und Mittwoch den 28. December., Vormittags von--12 und Nachmittags von--5 Uhr im städtischen Leihhause, Cäcilienstraße 1A, statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 78. Ab.-Ist. Anfang 7 Uhr, Ende 9 1/2 Uhr. Vasantasena. Karudatta, aus der Kaste der Brahmanen: Hermann Heine. Rohasena, dessen Söhnchen:** Maitreja, aus der Kaste der Brahmanen, Karndatta's Freund: Rudolph Leerer. Samsthanaka, Schwager des regierenden Königs Malaka: Otto Beck. Arika, ein junger Hirt, später König: Edmund Heding. Vasantasena, Bajadere: Jaroslav Roberts. Mandanika, deren Sklavin: Lina Ziegler</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Sonntag. 20. Nov., 79. Ab.-Ist. Tristan und Isolde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>c Weseler Geld-Lotterie. Der Hauptgewinn von 90,000 Mark fiel in die Collecte des Hru. J. B. Dessault in Köln. Dem Vernehmen nach ist das Glücksloos nach auswärts verkauft worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 18. Nov. Bei der heutigen Stadtverordneten-Wahl zweiter Klasse wurden die fünf gemeinsamen Candidaten gewählt und an sechster Stelle wurde der Candidat der liberalen Partei, Hr. Marcus Cahn mit 62 gegen 50 Stimmen, die auf Sanitätsrath Dr. Höscher fielen, gewählt. In der ersten Klasse, in welcher nur vier(!) Wahlberechtigte sind, wovon zwei inzwischen bereits aus Mülheim weggezogen waren, aber dort noch wahlberechtigt sind, wurden die sechs(!) Candidaten der liberalen Partei gewählt. In der zweiten Klasse ist somit ein sehr erfreulicher Fortschritt der CentrumsPartei zu verzeichnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
