<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>10</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>319354</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unterricht in der erziehlichen Knaben-Handarbeit. Wie aus einer Bekanntmachung im Anzeigentheil dieses Blattes ersichtlich ist, beabsichtigt der hiesige Verein für erziehliche Knaben-Handarbeit mit dem 4. November d. J. einen Cursus in Hobelbank-Arbeiten einzurichten. Die Leitung desselben hat Herr Lehrer Watteler, der auch die Lehrer-Curse für Ausbildung im Handfertigkeit-Unterrichte hierselbst leitet, übernommen. An diesen sind auch die Anmeldungen zu richten. Die Kostspieligkeit der Einrichtung einer Schüler-Wirkstätte für Hobelbank-Arbeit war bisher der Hauptgrund, weshalb jener Zweig der erziehlichen Knaben-Handarbeit in Köln noch keinen Eingang gefunden hatte. Nunmehr ist die Einrichtung im Schulgenäude am Ursula markt beschafft. Jedenfalls lassen sich die Ziele der Knaben-Hand arbeit durch die Beschäftigung an der Hobelbank am ehesten erreichen. Die straffe Thätigkeit, welche dieser Unterricht erheischt, beschleunigt den Blut-Umlauf und das Athmen. Eine durch geistige Beschäftigung überreizte Phantasie wird durch die körperliche Arbeit auf gesunde Bahnen gelenkt. Die Hobelbank-Arbeit eignet sich besonders für Schüler höherer Lehr-Anstalten, da sie ja auch wegen der nothwendigen größern körperlichen Kraft ein reiferes Alter voraussetzt. Der im Leben Bessergestellten lernt dabei auch die körperliche Arbeit schätzen und lieben, gewinnt die Grundlage zur Beurtheilung gewerblicher Erzeugnisse und der Leistungen der etwa im spätern Leben ihm unterstellten Arbeiter. Die Theilnahme an dem neuen Cursus ist namentlich für die kommende Winterszeit zu empfehlen, wo Unwetter häufig die nothwendige Bewegung undögoss Eisenbahn-fachwissenschaftliche Vorlesungen, Im WinterHalbjahr 1893/94 werden im Verwaltungs-Gebäude der königl. Eisenbahn-Direction(linksch.) wiederum Vorlesungen über preußisches Eisenbahn-Recht und über Technologie gehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verungluückt. In Mergentheim(Würtemberg) ist am 16. d. der 75 Jahre alte Fabricant Pütz von hier, der sich zum Besuche dort aushielt, laut der Frankf. Ztg., auf der Tauberbrücke von einem Güverzuge überfahren, gräßlich verstümmelt und getödtet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Am Ursulamarkt stieß gestern Abend ein erwachsenes Schulmädchen ein kleines Kind derart gegen das Trottoir, daß die arme Kleine einen gefährlichen Beinbruch erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Freunden und Bekannte "mines seligen Mannes Theil nahmen, spreche ich meinen tiefgefuühlten Dank aus Köln, den 20. October 1893.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
