<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>11</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>319363</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Seelen-Amt. Gestern Vormittag um 9 1/2 Uhr celebrirte Hr. Di Dumont als ältester Domcapitular ein feierliches Seelen-Amt für die verstorbenen Erzbischöfe, Bischöfe und Domherren der Erdiölese Köln. Demselben wohnten der Hr. Erzbischof, das gesammte Domcapitel und die Alumnen des Priesterseminars bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Selbstmordversuch. Gestern Morgen sprang ein junges Mädchen vom Deutzer Werft in den Rhein. Auf die Hülferuf der Zuschauer eilten zwei Schiffsleute herbei und brachten die Person noch lebend an das Land.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>sehr mezu meinem Emily sang zu barocken jre Stimme rschütternde zt. Doctor e sollte sich ckürdig." rdig", und erkaürdig". bezeichnete, war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Nachmittag en beide Füße u waren so ererfolgen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Landwirthschaftlicher Verein. In der letzten Vorstandssitzung des Landwirthschaftlichen Vereins, Local-Abtheilung Köln wurde beschlossen, die General-Versammlung am 14. December d. I im Victoria-Hotel hierselbst abzuhalten. Auf der Tagesordnung de letztern stehen die Berichte über die finanzielle Lage des Vereins, sowie der Jahresbericht, an welchen sich ein Vortrag des Hrn. Realgymnasial- Lehrers Dr. Esser hier anschrießen wird über das Thema:"Ueber die Pflanzen-Krankheiten der landwirthschaftlichen Culturgewächse und die Mittel zur Bekämpfung derselben." In dem demnächst zusammentretenden Bezirks-Eiſenbahnrathe Köln wird von Seiten des Vereins die Aufhebung der Ausnahme-Tarife für Getreide, Mühlen-Producte aus dem Osten nach hier und Südeutschland beantragt werden. Uebdie Ernte-Ergebnisse pro 1892 wurden folgende Mittheilungen gemacht. Stadtkreis Köln: Winter-Weizen 2400 Kil., Winter-Roggen 2000 Kil., Hafer 2500 Kil., Kartoffeln 20,000 Kil., Kleehen 5000 Kil. Durchschnitts-Ertrag pro Hectar. Landkreis Köln: Winter-Weizen 2660 Kil., Winter-Roggen 2770 Kil., Gerste 2400 Kil., Hafer 2475 Kil. Bohnen(Acker) 2000 Kil., Wicken 1900 Kil., Kartoffeln 19,000 Kil. Raps 2200 Kil., Kleehen 2630 Kil., Wieſenheu 2400 Kil. Durchschnitts Ertrag pro Hectar. Sodann wurde beschlossen, gegen ein Rescript der Minister des Innern und der Finanzen Einspruch zu erheben, welches in der letzten Central-Vorstands-Sitzung zur Kenntnisß gebracht wurde und in welchem darauf hingewiesen wurde, daß die Zuschläge zu den Communalſteuern für die Zukunft vorwiegend auf die Grund- und Gebäude-Steuer erfolgen sollen. Dieses stimmt nicht mit den eine Er leichterung der ländlichen Communen bezweckenden neuen SteuerVorlagen überein. Ferner wurde noch mitgetheilt, daß die Regierung gebeten werden soll, für jeden Kreis oder, wo das Bedürfnissß vorliegt, für mehrere Kreise Riesenbaumeister anzustellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Berlin, 5. Nov.(Eigener Drahtbericht der Köln. Volksztg.) Ziehung der 4. Klasse 187. königl. preußischen Klassen-Lotterie Vormittags. Ein Gewinn zu 30,000 M. fiel auf Nr. 41,513, ein Ge winn zu 10,000 M. auf Nr. 14.967, ein Gewinn zu 5000 M. auf Nr. 110,825.(Ohne Gewähr.) Gewinn-Berechnungs-Tabelle der Preussischen Lotterie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
