<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>11</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>319386</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Premier-Lientenant Herold hält am Montag, 28.., im Isabellensaale des Gürzenich einen Vortrag über seine Reisen und Erlebnisse im deutschen Togoland. Hr. Herold ging im Frühjahr 1890 im Dienst der Reichsregierung nach Togo und gründete dort im Innern die Station Mischöhe, die er bis zu seiner kürzlich erfolgten Heimkehr befehligte. Hiesigen Kreisen ist er auch als Mitbegründer der Deutschen Colonial-Gesellschaft, Abtheilung Köln, noch in bester Erinnerung. Da man von der Togo-Colonie sonst in der Oeffentlichkeit recht wenig zu hören bekommt, dürfte der Herold'sche Vortrag doppeltes Interesse finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln, 25. Nov. Marktbericht. das Pfund. Eier.50 das Viertel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>b e i n 0,07 das Pfd. Aepfel 12,00 die 100 Pfd. Kartoffeln,  weisse M. 2,10, rothe.20, Nieren-.75 die 100 PId. Weisskohl 15,00 die für jede Petroleum- Lampe und Kochmaschine Amtlich und assecuranzseitig empfohlen Petroleum-Raffinerie vorm. August Korff in Bremen Grössere Leuchtkraft* Sparsamere Brennen Krystallklare Farbe- Prei von Petroleum-Geruch Eniflammungspunkt ant dem Abel'schen Reichstett-Apparat mindestens 50 Grad Celsius. und laut Untersuchung der Herren Geh. Hofrath Professor Dr. C. Engler, Karlsruhe, und Geh. Hofrath Professor Dr. R. Fresenius. Wiesbaden. 53 Grad resp. 52.8 Grad Celsius gegen 21 Grad beim gewon; lichen Pet o10 Grad bei andern Das Kaiserö1 entzuündet sichselbst beim Umfallen der Lampe nicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Handelskammer. Auf der Tagesordnung der auf nächsten Dinstag anberaumten Sitzung der Handelskammer steht u. a. Aufhebung des Brückenzolles auf den Rheinbücken bei Köln, sowie der Entwurf betr. Erhöhung der Börsensteuer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wohlthätigkeits-Concert. Im großen Gürzenich-Saal findet am Sonntag den 27. November, Abends 6 1/2 Uhr, ein DilettantenConcert zum Besten des katholischen Marienheim, des evangelischen Kinderheim und armer israelitischer Kinder statt, und zwar unter Leitung des Großh. Badischen Kammerängers Hrn. Benno Stolzenberg und unter Mitwirkung der Damen: Missis Atkinson, Fr. Adolph Rauhe, Frl. Paula Helmers, Fr. Concertmeister Gustav Hollander, Fr. Dr. M. Martius, Frl. Emma Rüppel, Frl. Maria Sade, Fr. Albert Simon, Fr. Karl Wahlen, Fr. Dr. Julius Weiler, Fr. Karl Westhoff, Frl. Maria Wülffing und Frl. Josepha Wüllner, sowie der Herren: August Hochstätter, Jean Hospelt, Dr. Karl Menman und Heinrich Scheden. Die Clavierbegleitung hat Hr. Arnold Krögel, Lehrer am Conservatorium der Musik, gütigt übernommen. In Anbetracht des edeln Zweckes wird das Concert voraussichtlich einer recht stattlichen Zuhöverschaft sich zu erfreuen haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vermiethung von Viaducteäumen. Die drei Viaductraume an der Marzellenstrße sollen zu Geschäftszwecken vermiethet werden, und sind die betreffenden Angebote bis zum 29. d. an das kgl. Eisenbahn-Betriebsart(Köln-Düren), Trankgasse 23, einzusenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Noch immer unermittelt ist bis jetzt der Fuhrmann, welcher am 9. d.., Abends, auf dem Hansa-Ring den Architekten Walther derart überfahren hatte, daß der Tod sofort eintrat. Alle Diejenigen, welche über den Vorfall irgendwelche Aussagen machen können und noch nicht vernommen worden sind, werden ersucht, bei dem Polizei-Commissar Reno, Victoriastraße 36, Ecke Klingelpütz, sich zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Auswanderer. Gestern Morgen trafen 60 Auswanderer hier ein. Dieselben begaben sich von hier nach Antwerpen, um von dort am 26. d. mit dem Schiffe Nordland nach America zu fahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Straßeinsperrung. Gestern Morgen löste sich von einem Transportwagen einer chemischen Fabrik aus Kalk auf dem Eigelstein (gegenüber der Allerheiligenstraße) ein Rad, so daß er sich auf eine Seite legte und die Flüssigkeit zum Theil sich über die Straße ergoß. Der Verkehr war für die Pferdebahn auf längere Zeit gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Männergesang-Verein Germania, der es ja stets ver steht, seinen Mitgliedern und Gästen recht gediegene Festlichkeiten zu bieten, feiert am kommenden Sonntag in den Räumen des Victoriasaales sein sechsunddreißigähriges Wiegenfest. Das zu diesem Zwecke aufgestellte Programm ist ein manchfaltiges, und somit werden den Besuchern wieder recht genußreiche Stunden in Aussicht stehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Strafkammer. Ein Einwohner aus Kalk wurde kürzlich wegen thätlichen Angriffs, Mißhandlung, Widerstandsleistung und Hausfriedensbruches zu einer Freiheitsstrafe von fünf Monaten verurtheilt. Bei der Verhaftung des Mannes hat ein Nachtwächter demselben mit seinem Säbel erhebliche Verletzungen beigebracht. Er wurde deshalb wegen Mißhandlung mit 100 M. Geldhuße bestraft; strafmildernde kam hier in Betracht das herausfordernde Verhalten des Verhafteten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Kalk, 21. Nov. Bei der heute Nachmittag 6 Uhr beendeten Stadtverordneten-Stichwahl in der dritten Klasse erhielt Hr. Maurermeister Paul Sauer(Centrum) 287 Stimmen, Hr. Fabrikbesitzer Dr. Flemming(liberal) 391 Stimmen. Letzterer ist somit gewählt. Da Hr. Sauer in der zweiten Klasse gewählt wurde, so bleibt derselbe in unserm Stadtverordneten-Collegium.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Mühlhauser Geldlotterie. Die Mühl. Ztg. schreibt: Vom Obereräsidenten der Provinz Sachsen, Hru. v. Pommer-Esche, erhielt der Redacteur dieser Zeitung heute(23..) folgenden von gestern datirten Bescheid:"Auf Ihren an das königl. Staatsministerium gerichteten telegraphischen weitern Protest gegen die Gültigkeit der Ziehung eröffne ich Ihnen, daß diesem Protest im Aufsichtswege eine Folge nicht gegeben werden kann." Es bleibt uns nun zunächst noch der Rechtsweg, den wir heute sofort beschritten haben. Wir erheben zunächt Klage gegen das Comite auf Herauszahlung von 6 M. pro Loos und verfechten im Interesse von Hunderttausenden von Loos-Inhabern, die unserm Beispiele folgen werden, die Sache bis zu den äußersten Con sequenzen. Gleiche Processe werden, wie uns heute aus Berlin ge schrieben wird, dort und in einigen andern Orten angestrengt. Paris sind gleichfalls, wie man uns von dort schreibt, schon 27 Loose für diesen Zweck bei der deutschen Botschaft hinterlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
