<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>11</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>319365</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Neue Frachtbrief Formulare. Vom 1. Januar 1893 ab, mit welchem Tage die neue Verkehrs-Ordnung für die Eisenbahnen Deutschlands in Kraft tritt, werden voraussichtlich neue Frachtbriefformulare eingeführt. Damit sich das Publicum bereits vor dem gedachten Zeitpunkte mit den neuen Formularen versehen kann, ist der Bedarf für die Monate Januar, Februar und März k. J. jetzt schon bei den Güter-Abfertigungsſtellen anzumelden, woselbst auch Bestellungen auf neue Frachtbrief-Formulare mit Firmendruck jetzt schon entgegengenommen werden. Der Verkaufspreis dieser Formulare beträgt für 1 Stück 1 Pfg., für 100 Stück 75 Pfg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schwindler. Am Samstag-Abend erschien in einem Hause ein junger Mann, um ein möblirtes Zimmer zu miethen. Der betreffenden Frau erklärte er, er suche ein solches für sich und seinen Chef. Dieser sei noch in Düsseldorf und komme erst morgen; er sei schon vorausgereist, um ein Zimmer zu suchen. Sie seien auf einer Reise zur Verbreitung des Werkes:"Friedrich der Edele", dessen Rein-Ertrag bekanntlich für einen wohlthätigen Zweck bestimmt sei, begriffen. Sie seien zuletzt in Düsseldorf gewesen und würden in Köln voraussichtlich sechs Monate bleiben. Bei Besichtigung des Zimmers fand er dasselbe sehr hübsch und miethete es sofort. Auf die Bemerkung der Frau, er müsse aber die Miethe pränumeraudo bezahlen, bemerkte er, sein Chef würde morgen einen ganzen Monat im voraus bezahlen. Daraufhin wurde demselben das Zimmer übergeben. Andern Morgens nach eingenommenem Frühstück begab sich derselbe angeblich nach Deutz, um seinen Chef abzuholen, kehrte aber nicht mehr zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Verein für Gartencultur und Botanik hielt gestern eine Monatsversammlung in der Wolkenburg ab, die trotz des schlechten Wetters von 243 Mitgliedern besucht war. Hr. kgl. Obergärtner C. Braungart hielt einen Vortrag über die Cultur der Blumenzwiebel, in welchem er beachtenswerthe Winke gab. Es wurde nachrücklich gewarnt, die Zwiebel bei hausirenden Händlern, sondern bei bekannten Handelsgärtnern oder Samenhandlungen zu kaufen. Möglichst früh im Herbst soll man die Zwiebeln in nicht nicht zu schwere, lehmfreiem Erde, am besten sogen. Miſtbeeterde, verpflanzen und dazu die hohen Töpfe(5+") benutzen. Bis zum Treiben müssen die Zwiebel an dunkelm Orte mit Erde bedeckt verwahrt werden. Mit dem Treiben kann begonnen werden, wenn die Zwiebel sich vollständig bewurzelt hat. Zum täglichen Begießen benutze man Wasser, welches die Temperatur des Zimmers hat. Das Treiben in Gläsern auf Wasser geschieht in derselben Weise, nur die Wurzeln sollen in's Wasser reichen. Auch bei Tulpen und Crocus ist dasselbe Verfahren zu beobachten. Nur sollen Crocus nicht zu früh in warme Zimmer gebracht werden. (Vergl. auch"Die Cultur der Zimmerpflanzen" von Dr. Kalender, Verlag von I. P. Bachem.) Der Verein hat für die Gartenbau Ausstellung im Volksgarten einen prächtigen Ehrenpreis gestiftet. Unter die Mitglieder gelangten 40 Dosen mit je 18 Blumenzwiebeln(Hygeinthen, Tulpen und Crocus) und 40 schöne Pflanzen frei zur Ver loosung.""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Wohlthätigkeits-Concert, welches der Verein zur Unterstützung von Wittwen und Waisen der Kassen- und Bureaudiener am Sonntag-Abend im Victoria-Saal veranstaltete, erfreute sich einer außserordentlich großen Theilnahme. Das gewählte Programm wurde mit einem Orchester-Vortrag der Trenks'schen Capelle eingeleitet. Der Männergesang-Verein Germania unter Hru. Schreiber's Leitung erfreute hierauf die Zuhörer mit dem"Morgenlied" von Rietz,"Eislein von Caub" von Dom Capellmeister Ficke, und Chören von Engelsberg und Franz Abt. Reichen Beifall fanden die Solo-Vorträge der Herren Roß(Bariton) und Zingsheim(Tenor), sowie das Mandolinenspiel des Hru. Böcker. Im zweiten Theil that sich der Kölner Fecht- und Turnclub durch Stellung von plastischen Marmorgruppen besonders hervor, die sich vielen Beifalls erfreuten. Der dritte Theil war dem Humor gewidmet; er wurde ausgefüllt mit dem Potpourri"Musikalische Täuschungen" von Schreiner, sowie mit Vorführung des Liederspiel"Eine Landpartie der Kegelgesellschaft Stina", welches recht flott gespielt wurde Das Fest endete mit einem Tänzchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Rheindorf, 6. Nov. Ein hiesiger Fischer hatte dieser Tage einen guten Zug gemacht, indem er kurz hintereinander zwei Salme im Gewichte von je etwa 20 Pfd. fing.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Rheinhöhe am 7. Nov., Morgens 7 Uhr m 2,74-- m 0,09.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
