<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>10</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>319344</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wahl-Bezirke. Für die am 31. d. M. stattfindende Landtagswahl ist die Stadt Köln einschliefßlich der eingemeindeten Vororte in 175 Wahl-Bezirke, gegen 144 Bezirke in 1888, eingetheilt. Da die Wähler dieser 175 Bezirke je sechs Wahlmänner zu wählen haben, so beträgt die Anzahl der Wahlmänner dies Mal 1050. Im Jahre 1888 war die Gesammtzahl der Wahlmänner 884, die absolute Mehrheit also 443. Von der Centrumspartei waren damals 522 Wahlmänner gewählt worden, so daß sie bei der letzten Wahl 79 Stimmen über die absolute Mehrheit hatte. Bei der diesmaligen Wahl muß die Centrumspartei 526 Wahlmänner durchbringen, um die absolute Mehrheit zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Priester-Seminar. Die von uns von vorn herein als zweifelhaft behandelte Nachricht, daß von der Verlegung des Priester-Seminars nach Neuß vorläufig noch Abstand genommen sei, bestätigt sich nicht. Von amtlicher Seite werden wir ersucht, mitzutheilen,"daß das neue Convictsgebäude zu Neuß in völlig trockenem, gut bewohnbarem Zustande sich befindet und die Uebersiedelung der Alumnen des PriesterSeminars nach Neuß nicht wegen Feuchtigkeit des Convictsgebändes zur Zeit sistirt wurde."""" &amp;am Controle-Stationen am Rhein. Der Reichs-Commissar für das Rheinstrom-Gebiet, Herr Landrath Gescher, erläßt folgende Bekanntmachung:"Unter Bezugnahme auf meine Bekanntmachung vom 29. August d. J. bringe ich hierdurch zur öffentlichen Kenntnisß, daß mit dem heutigen Tage die Controle-Stationen zu Köln, Koblenz, St. Goar und Mainz ausgehoben sind und der Schiffs-Ueberwachungsdienst in den bisherigen Amtsbezirken dieser Stationen fortan nicht mehr stattfindet. Ferner ist mit dem heutigen Tage die ambulante Controle-Station Wesel aufgehoben. Der Amtsbezirk derselben ist zwischen den einstweilen bestehen bleibenden Controle-Stationen Emmerich und Ruhrort so vertheilt, daß der Dienst auf der Stromſtrecke aufärts bis zur Lippe-Mündung(einschliefßlich) durch die erstere, von da ab aufärts bis Ruhrort durch die letztere Controle- Station versehen wird. Die Controle-Stationen zu Duisburg und Düsseldorf bleiben ebenfalls einstweilen noch bestehen. Meinen Amtssitz werde ich mit dem 12. d. M. von hier nach Wesel verlegen Koblenz, den 9. October 1893."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Nolaner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Vorst. 40. Neu einstudirt Siegfried. Handlung in 3 Aufzügen von Rich. Wagner. Siegfried Bruno Heydrich. Mime: Martin Klein. Der Wanderer: Wilhelm Fricke. Alberich: Bernhard Köhler. Fafner: Max Mosel. Erda: Charlotte Huhn. Stimme des Waldvogels: Cecile v. Wenz.** Brünn hilde: Henriette Habermann vom königl. Hoftheater in Hannover als Gast. Anf. 6 1/2 , Ende 10 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Freitag, 13. Oct.: Ab.-Vorst. 41 Mignon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
