<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>10</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>319343</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Vorst. 39. Der Zaungast. Agnes von Gedeck: Adele Dore. Hildegard von Dühren: Gisela Pahlen. Doctor Johannes: Rudolph Leerer. Ulrich Golden: Otto Beck. Helene, seine Frau: Paula Kirschbaum. Ferdinand, Freiherr von Frohnsdorff: Oscar Bohnen. Wendelin Greif: Alexander Lipowitz. Anf. 7, Ende 9 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Donnerstag, 12. Oct.: Ab.-Vorst. 40. Neu einstudirt: Siegfried. Handlung in 3 Aufzügen von Rich. Wagner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln. 10.0et.93. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..10Pranestorsel.49 der Bardo g.Hens. M a. d. 5 e, Karpen 080, Saln .80, Schleien.60 das Pfü. Ochsenfleisch M. 0,65, Kalbfleisch.55. H melfleisch.55, Speck, geräuchert.80, gesalzen 0,70, Schmalz 0. 80, fett.50 das Pfd. Zwiebeln 0,08 das Pfd. Aepfel, Ess- 20,00, Koch- 10,00 die 100 Pfd. Kartoffeln, weisse 3,00-5,50, rothe 3,00, Nieren- 4,50 die100 Pfd. Weisskohl 20,00 die 100 Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>H. Wimmer, Rosenstraße 43. Tel.1534.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>G. Kehrer, Weingutsbesitzer, Ewiger a. d. Mosel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die landwirthschaftliche Bodenbenutzung in Köln. Nach Beschlußß des Bundesrathes vom 7. Juli 1892 hatte innerhalb der Zeit vom 1. Juli bis 1. October d. J. eine Ermittelung der landwirthschaftlichen Bodenbenutzung stattzufinden. In dem Stadtgebiete Köln hatte die Aufnahme über"die Bodenbenutzung und den Anbau auf den Acker- und Garten-Ländereien im Jahre 1893" folgendes Ergebnißß. Die Gesammtfläche solcher Ländereien beträgt 11,106 Hectar, welche nach der Art der Bodenbenutzung zu trennen sind in 7690 Hectar Acker- und Garten-Ländereien, 160 Hectar Wiesen, 122 Hectar Forsten und Holzungen, 603 Hectar Weiden, Oed- und Unland, 1140 Hectar Wege, Straßen, Eisenbahnen, Friedröfe, Festungsgelände usw., 948 Hectar Haus- und Hofräume, Haustärten, 443 Hectar Wasser fläche. Bezüglich des Anbaues auf den 7690 Hectar Acker- und Gartenändereien wurde ermittelt, daß auf 1216 Hectar Winter-Weizen, auf 29 Hectar Sommerweizen, 1086 Hectar Winter-Roggen, 31 Hectar Sommergerste, 1465 Hectar Hafer, 10 Hectar Mais zu Grünfutter, 2 Hectar Erbsen, 124 Hectar Wicken, 1 Hectar Lupinen, 13 Hectar Mischfrucht zu Grünfutter, 655 Hectar Kartoffeln, 898 Hectar bzw. 199 Hectar Zucker- und Runkel-Rüben für Zucker-Fabrication bzw. als Futtersüben, 3 Hectar Möhren, 131 Hectar weiße(Stoppel-) Rüben, 16 Hectar Kochtüben, 171 Hectar Kraut- und Feld-Kohl, 49 Hectar andere feldmäßig gebaute Hackfruüchte oder Gemüse, 28 Hectar Winter Raps und Rübösen, 639 Hectar Klee aller Art, 331 Hectar Luzerne, 1. Hectar Serradella, 25 Hectar Grasſaat aller Art angebaut waren, und zwar in Hauptbenutzung. Brachfelder, d. h. nicht bestellte, im Sommer beackerte Felder waren 13 Hectar, Haus- und Obstaärten(einschliefßlich Baumschulen) 554 Hectar. Außeadem waren noch auf 184 Hectar in Nebenbenutzung verschiedene Getreide- und Hack-Früchte angebaut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Emil Götze in Berlin. Aus der Reichshauptstadt, 9. Ocl, wird uns geschrieben:"Zum ersten Mal in diesem Winter trat heute Abend Emil Götze im kgl. Opernhaus als Stradella in Flotow's gleichnamiger Oper auf. Obschon erst vor zwei Tagen der Ruf an den Künstler ergangen war, sang er ohne eine einzige Probe die Rolle mit solchem Erfolge, daß das sonst mit Beifall so karge Publicum des Opernhauses ihn schon nach dem ersten Acte mit zweimaligem Hervorruf belohnte. Die Marienbader Cur ist ihm augenscheinlich gut bekommen, die Stimme klang so frisch und voll, wie je. Der Erfolg steigerte sich von Act zu Act; nach dem letzten Acte wurde Götze vier Mal herausgerufen, was nicht häufig vorkommt. In den nachsten Tagen wird er noch als Max in Weber's Frischütz auftreten; alsdann wird es sich entscheiden, ob Götze für die Hof-Oper fest verpflichtet wird, was ernstlich in Aussicht genommen sein soll." fesselnde Unterhaltungs-Lectüre, gebd. 1 Mk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
