<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>9</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>319317</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herr Cardinal-Erzbischof Krementz ist am Samstagnachmittag mit dem Zuge.27 in das Decanat Kerpen gefahren, um das h. Sacrament der Firmung zu spenden. Die Reise wird etwa zehn Tage dauern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ernennungen. Herr J. H. Lappt, bisher Vicar in Holzmeiler, wurde zum Vicar in Nippes, Herr Neopresbyter Fr. J. Mundorf zum Kaplan an der Pfarrkirche St. Johann Baptist und Herr Neopresbyter Fr. Radermacher zum Kaplan an der Pfarrkirche St. Pantaleon in Köln ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Processionen nach Kevelaer zogen gestern Morgen von der Pfarrkirche zu Deutz und heute Morgen von der Pfarrkirche St. Cunibert aus. Die Betheiligung war eine sehr lebhafte. Die Pilger treffen heute.31 Nm. bzw. morgen.30 Nm. in Köln wieder ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps nachfolgende Stellen zu besetzen. Bei dem kgl Eisenbahnbetriebs-Amt Koblenz ein Lademeister-Aspirant, zunächst 85 M. Monatsbesoldung, nach einem Jahr 95 M. und nach zwei Jahren 100 M. monatlich. Bei dem Bürgermeister-Amt Freimersdorf zu Brauweiler ein Feldhüter und Nachtwächter, 550 M. jährlich. Bei dem kgl. Arrest- und Cor rectionshaus zu Koblenz ein Gefangenen-Hülfsaufseher, 900 M. Remuneration jährlich. Bei dem kaiserl. Bahnpostamt Nr. 10 in Köln ein Postschaffner, 900 bis 1500 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich; Bewerbungen sind an die kaiserl. Ober-Postdirection in Köln zu richten. Bei dem königl. Amtsgericht in Gummersbach ein Kanzleigehülfe, etwa 60 bis 70 M. monatlich. Bei dem kgl. Amtsgericht in Merzig ein Kanzleigehülfe, 50 bis 60 M. monatlich. Bei der Polizeiverwaltung in.-Gladbach ein Polizeisergent, 1225 bis 1450 M. Gehalt und freie Dienstkleidung. Bei dem kgl. Amtsgericht in Sobernheim ein Lohnschreiber, 40 bis 50 M. monatlich. Beim kgl. Eisenbahn-Betriebsart Trier ein Lademeister-Aspirant, 85 bis 100 M. Monatsbesoldung sowie in einzelnen Stationsorten widerrufliche Ortszulagen bis 10 M. monatlich. Bei dem kgl. Amtsgericht in Wandern ein Lohnschreiber, 110 bis 120 M. monatlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Diebstahl. Ein dreiähriges Mädchen wurde von zwei ältern Schülerinnen von der Elsaßstraße mit in den Volksgarten genommen; dort entwendeten sie dem Kinde die Ohrringe und ließen es dann gehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Social-demokratische Versammlung. In öffentlicher Volksversammlung berichtete der social-demokratische Agitator Hengsbach gestern über die Thätigkeit des hiesigen Gewerbegerichtes während der Zeit vom 13. Mai 1892 bis 1. April 1893. Seine Kenntnisse der Thätigkeit stützen sich, da er selbst nicht Beisitzer ist, auf von Andern ihm zugebrachtes Material, sowie auf die Beiwohnung verschiedener Sitzungen. Es sei nicht zu verkennen, daß sich zu Anfang die Klagen etwas mehr gehäuft hätten, als früher, wo die Arbeiter das Bewußsein gehabt hätten, mit einer Klage doch nichts zu erreichen. Seiner Ansicht nach hätte auch die Presse vornehmlich die Aufgabe, die Verhandlungen des Gewerbegerichtes mehr in die Oeffentlichkeit zu bringen, wie auch das Kind in der Schule mehr mit den social-politischen Gesetzen bekannt gemacht werden müsse. Dann werde auch allmälig die oft zu Tage tretende große Unkenntnisß der Gesetze verschwinden. Hr. Hengsbach will auch die Beobachtung gemacht haben, daß verschiedene Beisitzer, sofort wenn sie sich aus den Zuschauern beobachtet glaubten, von etwas besserm Geiste erfüllt gewesen seien. Eine Statistik über die Thätigkeit des hiesigen Gerichtes, wie sie z. B. der Vorsitzende des Stuttgarter Gewerbegerichtes zusammengestellt habe, vermisse er sehr. Beim hiesigen Gericht wurden insgesammt 1057 Klagen anhängig gemacht. Davon wurden 657 durch Vergleich erledigt, zurückgezogen wurden 162 und in 238 Fällen ein Urtheil gefällt. 520 dieser Klagen, also fast die Hälfte aller angestrengten, betrafen Kündigungsstreitigkeiten. Die große Unkenntnisß der einschlägigen Bestimmungen, gerade auch was Kündigungsfrist anbelange, habe die Einrichtung einer Auskunfts-Ertheilung unbedingt nöthig gemacht, doch sei vorderhand bei der mangelhaften Theilnahme der Arbeiter an ähnlichen Einrichtungen hieran noch nicht zu denken. Ob das hiesige Gewerbegericht in allen Fällen eine solche Unparteilichkeit geübt habe, wie es vom Stuttgarter Gericht gerühmt werde, wolle er dem Urtheil derer überlassen, die selbst am Gericht zu thun gehabt oder sich durch eigene Anschauung überzeugt hätten. Vom Secretariat des Gerichtes werde vielfach versucht, die Arbeiter von einer Klage-Anstrengung, weil aussichtslos, abzuhalten. Gerade in solchen Fällen sei aber oft nachgewiesen worden, daß das Gericht schon in der ersten Spruchsitzung zu Gunsten des Arbeiters entschieden habe. Im weitern Verlauf seiner Ausführungen stellte Redner den Antrag, das Bureau der Versammlung zu beauftragen, an den Ausschuß der Gewerbegerichtsbeisitzer die Frage zu richten, ob für die nächsten Ersatzwahlen eine Neuanlage der Wählerlisten stattfinde. Im verneinenden Falle müsse dagegen protestirt werden; ferner solle der Ausschuß beim Minister für Handel und Gewerbe dahin vorstellig werden, dess 13 des Gesetzes die Auslegung zu Theil werden zu lassen, daß alle Diejenigen ohne Ausnahme wahlberechtigt sind, welche im Bezirk des Gewerbegerichts wohnhaft oder beschäftigt sind, sowie ferner, daß die Gruppenwahl beseitigt werde, weil diese Einrichtung keinen rechtlichen Rückhalt habe. Ein Redner wies noch auf die Ende dieses Monats stattfindende Erneuerung des Schiedsgerichts für die Unfallversicherung hin und versuchte, dieser Angelegenheit mehr Aufmerksamkeit zu schenken. Wegen sehr vorherückter Zeit wurde der zweite Punkt der Tagesordnung, die Thatigkeit des hiesigen Fabriken-Inspectorat, bis zu einer nächsten Versammlung vertagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>v. Adam Schüller, Tagl., Sions thal 1.- Anna Maria, T. v. Arn Ferd. Bauchör, Vers-Beamter, Vor den Siebenburgen 29--31.- Peter Joseph, S. v. Karl Joseph Brettmann Tagl., Alte Wallg. 14A.- Florentine Jos. Alb., T. v. Karl Kortenbeck, Tagl., Severinstr. 75.- Peter, S. v Andreas Ortmann, Stuccaturer, Bayardsg. 16--18.- Werner, S Severin Tivoli, Fabrikarb., Gr. Spitzen gasse 45.- Jacob, S. v. Theodor Ploog, Gepäcktäger, Eigelstein 125.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Hansa-Ring 74.- Heinrich Salo mon, verh., Metzgermstr., 51., Jo sephstr. 46.- Gertrud Elise Huth, 28 ., Josephstr. 36.- Hubertine Marg Cremer, 3 J. 7., Schaafenstr. 31</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Karl Duprey, verh., Kaufm., 53 J. Machabäerst. 49. Gertrud Michels, 5., Gr Griechenmarkt 131.- Georg Bonk, 12., zu Bick dorf.- Lorenz Bonn, verh., Maschinist, 53., Elsaßstraße 8.- Peter Benz. very., Hausdiener, 34., Gr. Griechenmarkt 44.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Johann Engelb. Peil, 3., Altmayer a. B 16. Josephine Rütigers, 1 M. 12., Moselsar. 122.- Gertr. Comp, Wwe. Werner, 59., Pfeil straße 31. Odilia Hüllinghoff, 51 ., Marzellenstr. 40.- Anna Kath. Nicksch, 3 M. 10., Klapperg. 6. Katharina Westen, geb. Rollmann, 36 ., Ehrenstr. 67.- Joseph Keller, unverh., Brauer, 44., ohne best Wohnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Postsachen-Sammlung im Freisaal der Köluischen Volkszeitung. Von Elegante uni-Damentuche, heute ab sind ausgestellt: Vereinigte Staaten Columbusmarken ein blau und zwei violett, Streifband(Gantsache) mit eingepraägtem Kopf blau Ganzwollenen uni-Diagonalis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Preis-Bilder-Räthsel des Kölner Local-Anzeiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>*) Diejenigen Beziehen des Kölner Local-Anzeiger, welche für die Zustellung des Blattes in Hinteräusern und auf Stockwerken 30 Pfg. monatlich entrichten, also täglich nur 1 Pfg., erhalten als Gratis-Zugabe alleöchentlich Sonntags die Sonntags-Beilage Colonia beigegeben. Dieselbe enthält nur ausgewählten Unterhaltungs-Stoff(Feuilleton, Könische Wochen-Plauderei, Was draußen vorgeht, Vermischtes, Buntes Allerlei, Räthsel-Ecke mit Bilder-Rätyseln, Preis-Rebus, Rösselsprüngen, Charaden, Scherz-, Spielereien und Schach-Aufgaben)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Selbstverständlich können sich auch Unterhausbewohner den Erhalt dieser Sonntags-Beilage gegen 30 Pfg. monatlich sichern. Man wende sich an die Träger, welche dafür besondere Zustellkarten bereit halten. Probe-Nummern der Sonntags-Beilage unentgeltlich in unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 20, Ecke Bahnhofstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die Clavier-Hyäne. Folgende Verse, die dem Boten aus dem Riesengebirge unlängst zugegangen sind, bieten keine übele Schilderung der Clavier-Seuche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
