<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>9</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>319312</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Meßop#er darasbracht hatte, nach Godesberg weiter gereist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Der katholische Divisions-Küster Lahr hat für einundvierzigährige treue Dienstleistung vom Kaiser das Allgemeine Ehrenzeichen in Gold erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Kirche St. Gereon, eine Perle unter den öffentlichen Gebänden unserer Vaterstadt, welche in diesen Tagen durch den Besuch Ihrer Majestät der Kaiserin Auguste Victoria ausgezeichnet wurde und sich eines überaus zahlreichen Besuches von Fremden zu erfreuen hat, schreitet der Vollendung ihrer Restauration immer mehr entgegen. Zur Zeit ist man mit der Ausbesserung des nördlichen Thurmes beschäftigt, welcher 700 Jahren Wind und Wetter getrotzt hat, aber in jüngster Zeit so schadhaft geworden war, daß eine gründliche Ausbesserung nicht mehr aufgeschoben werden konnte. Bei jedem Windstoßße fielen so häufig morsche Gesimstheile und Stücke von verwitterten Säulencapitellen und Sockeln herunter, daß die Polizei-Verwaltung den Kirchenvorstand wiederholt darauf aufmerksam gemacht und schließlich gedroht hat, wenn die Restauration des Thurmes nicht sofort vorgenommen werde, müsse der neben dem Thurme befindliche Eingang zur Kirche geschlossen werden. Außer dem genannten Thurme muß aber auch ein großer Theil des Daches auf dem Langschiff erneuert werden, weil sonst bei heftigen Stürmen großes Englück zu befürchten wäre. Auch harrt die Kirche noch der Erneuerung des äußerst schadhaften Bodenbelag und der Kirchenstühle. Da die Kirche selbst über keine Mittel verfügt und erst mit dem Verkauf der alten Pastorat in die Lage kam, ihre Schulden von 40,000 M. für das nördlich der Kirche von der Stadt erworbene Grundstück abzutragen, mußte der Kirchenvorstand zur Ausschreibung einer Kirchensteuer im Betrage von 10 pCt. der Staatseinkommensteuer schreiten, welche für drei Jahre in Aussicht genommen ist. Hier dürfte die Mittheilung angebracht sein, daß die bisherige innere Restauration der Kirche bezüglich des figürlichen Schmuckes, der baulichen Reparaturen, der Erneuerung der Gurtbogen usw. an 180,000 M. gekostet hat, welche von einem verhältnissßmäßig kleinen Theile der Pfarr-Eingesessenen durch freiwillige Spenden aufgebracht worden sind. Damit aber bei der nothwendig gewordenen äußern Reparatur der Kirche alle Pfarrgenossen in gerechter und ihren Vermögens-Verhältnissen entsprechenden Weise herangezogen werden können, ist jetzt der Weg einer SteuerUmlage gewählt worden. Am meisten freilich dürften die seelsorgliche den benachbarten Pfarreien übewiesenen Pfarr-Eingesessenen durch den Steuerzettel überrascht werden, besonders die Bewohner derjenigen Straßen, welche seelsorgliche zu St. Aposteln, vermögensrechtlich aber noch zu St. Gereon gehören und auch nur von dieser Seite aus mit einer kirchlichen Steuer-Umlage bedacht werden können. Da die zuletzt genannten Katholiken voraussichtlich der zukünftigen St. Michaelspfarre angehören werden, hat der Kirchen-Vorstand von St. Gereon mit Zustimmung der geistlichen Behörde beschlossen, von den eingehenden Steuerbeträgen 10,000 M. für die Verwaltung der genannten St. Michaelskirche zu reserviren, eine Summe, welche der Steuer-Note der dortigen Steuerzahler für drei Jahre entsprechen dürfte. So ist zu hoffen, daß die herrliche Kirche St. Gereon in den nächsten drei Jahren innerlich und äußerlich wieder ihren alten Glanz erhalte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Naturhistorische Museum in der Eigelstein-Thorburg ist nach Aufstellung des von Hrn. Commercienrath Dr. Grüneberg geschenkten Modelles des Staßfurter Salzbergbaues um ein sehr interessantes Stück bereichert worden. In der norddeutschen Tiefebene befindet sich in der Erde ein gewaltiges Steinsalz-Lager, dessen Mächtigkeit bei Staßfurt etwa 900 Meter, bei Sperenberg, etwa 50 Kilometer von Berlin, über 1100 Meter beträgt. Dieses Salz hat sich in einer frühern Entwickelungs-Periode aus dem Meerwasser, welches Norddeutschland bedeckte, abgesetzt, ähnlich wie noch heute in einer Bucht an dem östlichen Ufer des Kaspischen Meeres, der Kara Bogas, durch allmäliges Verdunsten und neue Zufuhr aus dem Meere die Sallösungen sich vereinigen und schließlich das Salz auskrystallisirt. Das Meerwasser enthält aber außer dem Kochsalz noch leicht lösliche Salze, wie schwefelsaure Magnesia, Chlormagnesium und Chlorkalium. Diese Salze haben sich erst später abgesetzt und sind deshalb dem Steinsalz aufgelagert. Das Steinsalz-Lager in dem Magdeburghalberstädter Becken ist jedenfalls ursprünglich horizontal gelagert, dann in der Mitte gehoben worden, so daß das Lager gebrochen und nach beiden Seiten hin geneigt liegt. Das Modell zeigt uns nun die Lagerung der Salze bei Staßfurt. Auf horizontalen und verticalen Glasscheiben sind die Salze durch Farben angedeutet. Zu unterst erblicken wir die mächtige Schicht Steinsalz; diese ist regelmäßig von dünnen Schichten wasserfreien Gypses, dem sogen. Anhydrit, durchzogen, welche der Bergmann als Jahresringe bezeichnet und aus denen er die Zeit der Bildung des Lagers auf etwa 13,000 Jahre bestimmt. Ueber dem Kochsalz gelagert sehen wir dann in minder mächtigen Schichten die leicht löslichen Salze, wie Polyhalit, aus schwefelsaurem Kalk, Magnesia und Kali, Kamallit, aus Chlorkalium und Chlormagnesium, Kainit, aus schwefelsaurem Kali, Magnesia und Chlormagnesium bestehend. Ueber diese Schichten hat sich ein mit Magnesia und Kalksalzen untermischter Thon abgesetzt, der sogen. Salzthon, dem dann wasserfreier Gyps, Anhydrit, folgt. Ueber dem Anhydrit findet sich an manchen Stellen direct der bunte Sandstein, an andern Orten jedoch zunächst ein zweites, jüngeres Salzlager von ausgezeichneter Reinheit. Die Bildung dieses jüngern Steinsalzes dürfte nur einige Jahrhunderte beansprucht haben und ist wohl darauf zurückzugühren, daß an höher liegenden Punkten des zu jener Zeit theilweise ganz trocken liegenden Beckens Steinsalz durch atmosphärische Niederschlaäge ausgewaschen wurde, welches an den tiefsten Stellen sich wieder absetzte. Als man Ende der fünftiger Jahre aufing, dieses gewaltige Salzlager bergmännisch abzubauen, wollte man Steinsalz fördern und belegte die aufgelagerten Kali- und Magnesiasalze, weil sie, um zum Steinsalz zu gelangen, aberäumt werden mußten, mit dem Namen"Abraumſalze". Bald jedoch erkannte man, welchen bedeutenden Werth diese Abraumſalze als Quelle der Kali-Verbindungen, die bis dahin aus der Asche der Pflanzen gewonnen wurden, hatten, und es hat sich sehr bald eine blühende Industrie entwickelt. Zahlreiche Schächte wurden niedergetrieben in der Umgegend von Staßfurt bis an den Nordabhang des Harzes, um diese für die Landwirthschaft und die chemische Großindustrie, wie Glas- und Seifenfabrication, Darstellung des Schießpulvers usw. höchst wichtigen Salze zu gewinnen, und heute werden aus diesen Salzen jährlich etwa 2 1/2 2 Millionen Centner Chlorkalium hergestellt, von denen etwa drei Fünftel in's Ausland gehen und zwei Fünftel im Inland verbleiben. Unser Modell zeigt uns nun auch eine solche bergmännische Anlage, mit Schacht und deu verschiedenen Sohlen, den Abbauſtrecken und den dazwischen stehen bleibenden Pfeilern. In dem Schranke neben dem Modell sehen wir in großen Gläsern die eben besprochenen Salze aufgestellt. Für die zoologische Abtheilung hat das Museum eine aus etwa 18,000 Exemplaren bestehende, wohl geordnete und bestimmte Käfer-Sammlung erworben, die in einem der obern Thurmzimmer ihre Aufstellung gefunden hat. Im Mikroskopen-Saale ist augenblicklich unter den Präparaten eine Reihe Bacterien ausgelegt, darunter auch der Bacillus der asiatischen Cholera.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Feuer. Gestern Nachmittag entstand in einem Blumengeschäft in der Columbastrße, und zwar im Unterhause unter der Treppe, wo Pappschachteln und sonstige leicht brennbare Sachen aufbewahrt wurden, Feuer. Die Hausbewohner suchten den Brand zunächst selbst zu löscher, doch nahm derselbe bald eine größere Ausdehnung an. Als die städtische Feuerwehr eintraf, schlugen die Flammen schon aus den obern Stockwerken des weistöckigen Hauses heraus. Durch mehrere Schläuche wurden nun die Wasserstrahlen nach der Brandtätte geleitet, so daß die Wehr in kurzer Zeit Herr des Feuers wurde, doch nahmen die Aufräumung-Arbeiten sie noch zwei Stunden in Anspruch. Der Schaden dürfte nicht unbedeutend sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Strafkammer. Urkundenälschung und Verleumdung wider besseres Wissen war dem Ackerer Peter Joseph Heider aus der Bürgermeisterei Münch zur Last gelegt. Im Jahre 1891 wurde der Communal-Empfänger der Gemeinde Rösrath wegen Unregelmaäßtigkeiten in der Kassenührung entlassen. Die Verhandlung gegen den Letztern endete damals an der hiesigen Strafkammer mit Freisprechung. Heider machte sich die vorgekommenen Kassen-Unregelmaäßtigkeiten zu Nutze, indem er in seinem Steuerzettel vor die eingezahlten M. 7,50 eine 1 setzte, und zeigte später den ehemaligen Communal-Empfänger wegen Unterschlagung bei der Staatsanwaltschaft an. Interessant war das Gutachten des Dr. Goderich aus Berlin, welcher die gefälachte Ziffer auf dem Steuerzettel chemisch, mikroskopisch und mikrophotographisch untersucht hat und dem schlauen Bäuerlein klipp und klar nachwies, daß die 1 mit zitternder Hand und mit anderer Tinte als die übrigen Ziffern auf dem Steuerzettel geschrieben war. Der Angeklagte wurde zu drei Monaten Gefäogniß verurtheilt und dem beleidigten frühern Communal-Empfänger das Recht der Urtheils-Veröffentlichung auf Kosten des Angeklagten zugesprochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Vorst. 13. Zum 1. Mal: Eine vornehme Ehe. Schauspiel in 5 Aufzügen von Octave Feuillet, bearbeitet von Heinrich Laube. Anf. 7, Ende gegen 10 Uhr. Freitag 15. Sept.: Ab.-Vorst. 14. Letztes Gastspiel von Leone Fumagaui vom kgl. Theater Argentina in Rom. Rigoletto.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Berlin. 13.Sept.93.(Eigener Drahtbericht der Köln. Volksztg.) Ziehung der 3. Kl. 189. preuss. Klassen-Lotterie.(Ohne Gewähr.) Vorritt gs. Ein Gewinn zu 45.000 M. fiel auf Nr. 121,537; ein Gewinn zu 15.000 M. auf Nr. 87,293.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
