<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>9</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>319305</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Besuch der Kaiserin in Köln. In der gestrigen Stadtverordneten-Versammlung führte der Vorsitzende, Hr. Oberbürgermeister Becker, etwa Folgendes aus. Es ist mir Bedürfnissß, in Ihrer aller Namen Denen zu danken, weiche zu dem glücklichen und glänzenden Gelingen des Festes aus Anlaß des Besuches Ihrer Majestät der Kaiserin beigetragen haben, vor allem der von Ihnen mit der Vorbereitung des Festes betrauten Gürzenich-Commission, dann den Vertretern der Presse, welche in so warmer, patriotischer Weise den Gefühlen der Bürgerschaft Ausdruck gegeben haben, der Kölner GartenbauGesellschaft, welche die herrlichen Blumenspenden für die Ausschlückung des Gürzenich-Saales geliehen hat, und dem Kölner Männergesangverein, der durch seine Lieder-Vorträge ganz wesentlich zu der Hebung des Frümahles beigetragen hat. Der Schwerpunkt des ganzen Festes war die ruhige, von warmem Patriotismus getragene Haltung der Bürgerschaft, welche auch die kleinsten Zwischenälle vermieden hat, und die auch auf die Kaiserin, wie sie wiederholt erklärte, einen besonders guten Eindruck gemacht hat. Das Fest wird einen neuen Ehrentag in den Annalen der Stadt bezeichnen und, wie wir hoffen, Allen in lieber Erinnerung bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jubiläum. Gestern feierte die Tapeten-Fabrik undhandlung Karl le Bret an der Martinstrße ihr fünfundzwanzigähriges Geschäftsjubiläum. Von den Arbeitern des Hauses gehören zwei demselben seit seiner Gründung an, nämlich die HH. Peter Beckhausen und Joseph Timp. Morgens brachten die Geschäftsangehörigen ihrem Principal und den beiden Jubiliren ihre Glückünsche dar, Letztern unter Ueberreichung schöner Geschenke. Am Abend vereinigte man sich zu einer gemüthlichen Festfeier in der Restauration Sausen an St. Martin, wo die Jubilare in Rede und Lied gefeiert wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Goldenes Stammgast-Jubiläum. Eine seltene Feier soll am Samstag-Abend in der hiesigen Brauerei Bank an der Hohepforte stattfinden. Fünfzig Jahre sind nämlich verflossen, seit der hier wohnende Rentier Ndlein dort an ein und demselben Tische sein Abendtünklein einnimmt. Zur Erinnerung hieran soll der genannte Tag, an welchem auch der Herr sein achtzigstes Lebensjahr vollendet, von Seiten der Stammtäste gefeiert werden. Für etwelche Ueberraschungen haben gute Freunde und der Wirth, alles Kölner vom alten Schlage, schon zeitig gesorgt. Freuen soll es uns, wenn es dem Gefeierten vergönnt ist, noch recht lange Jahre manches Glas seines beliebten Kölch zu genießen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Nachtwächter Köln's hatten sich am Dinstag-Nachmittag zu einer Besprechung im Krystallpalast eingefunden. Es handelte sich darum, Schritte zu berathen, um die Behörde zur Uebernahme der in Dienst befindlichen Nachtwachtbeamten als Schutzleute zu veranlassen, da ihnen vom Nachtwache-Inspector mitgetheilt worden sei, daß in Folge der beabsichtigten Uebernahme des Nachtwachedienstes auf den Staat sie in nächster Zeit ihre Kündigung im städtischen Dienste zu erwarten haben und sich deshalb nach anderer Arbeit umsehen mögen. Die Besprechung endete, nachdem mehrere Nachtwachtbeamten für die Noth- wendigkeit eines derartigen Versuches sich ausgesprochen hatten, damit, daß eine Commission gewählt wurde, welche eine an das Ministerium des Innern zu richtende und dem Herrn Oberbürgermeister zur Befürwortung vorzulegende Petition ausarbeiten soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einfuhr aus Rußland. Die jüngste Nummer des Amtsblattes enthält folgende, vom 1. d. datirte Bekanntmachung des hiesigen Regierungs-Präsidenten. Nachdem ich unter dem 10. März l. J. auf Anordnung der Herren Minister des Innern und der geistlichen, Unterrichts- und Medicinal-Angelegenheiten die Polizei-Verordnung vom 8. October v. J. in so weit außer Kraft gesetzt habe, als dadurch die Ein- und Durchfuhr von Hadern und Lumpen aller Art, Obst, frischem Gemüse, Butter und sogenanntem Weichäse aus Rußland verboten worden ist, hebe ich nunmehr auf weitere Anweisung der genannten Herren Minister das noch bestehen gebliebene Verbot der Ein- und Durchfuhr gebrauchter Kleider, sowie gebrauchter Leib- und Bett-Wäsche aus Rußland in so weir auf, als es auf das Mobilar der umziehenden Personen (Umzugsgut) sich erstreckt. Es steht somit der Ein- und Durchfuhr gebrauchter Kleider, sowie gebrauchter Leib- und Bett-Wäsche aus Rußland, sofern es um das Gepäck der Reisenden und um Umzugsgut sich handelt, kein sanitätspolizeiliches Verbot mehr entgegen. Jedoch sind diese Gegenstände bei ihrer Einführung in das preußische Staatsgebiet einer sanitästpo izeilichen Besichtigung und, falls bei dieser der Verdacht einer Infection mit Cholera-Keimen sich ergibt, der ordnungsäßigen Desinfection auf Kosten der Besitzer zu unterwerfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Royzheit. Mittwoch-Abend wurde auf dem Perlengraben ein des Weges kommender junger Mann von einem rohen Patron ohne jede Veranlassung in's Gesicht geschlagen. Es kam zwischen Beiden zu einem Wortwechsel, der in Thätlichkeiten ausartete, wobei der Angreifer mit einem Messer den jungen Mann an der Brust erheblich verletzte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Feuer. Gestern Nachmittag wurde die Feuerwehr zur Löschung eines Kellerbrandes nach der Hahnenstrße gerufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfälle. Gestern Nachmittag stürzte in der Fäbergasse ein Kind von vier Jahren durch eine Lucke von dem dritten Stock herab und zog sich schwere Verletzungen zu. Man brachte dasselbe in das städtische Krankenhaus. Dort fand auch ein Dienstädchen Aufnahme, welches sich mit kochender Lauge die Arme verbrüht hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Strafkammer. Der Tagelöhner I. Fr. Denke aus Gülz bei Koblenz, welcher in Brauweiler internirt war, wurde im Frühjahr mit einer Arbeits-Abtheilung zum Straßeinbau in die Gegend von.-Gladbach gesandt. Eines Sonntags gelang es ihm, zu entfliehen, worauf er in einem Hause in.-Gladbach einem Ackerer einen Anzug stahl, während er die Sträflingskleider zurüciließ. Denke ist zuletzt wegen Diebstahls in sechs Fällen mit vier Jahren Zuchthaus bestraft worden. Dies Mal wurde auf ein Jahr Zuchthaus erkannt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Eine Bande von Taschendieben übte in diesem Jahre während der Mütheimer Kirmes sehr erfolgreich ihr Handwerk aus. Es waren der Metzger Ludwig Kersting aus Dortmund, der Tagelöhner Wilhelm Knippschere aus Essen, der Tagelöhner Christian Iseosee aus Alten-Birkingen und der sich Kaufmann nennende Karl Friedrich aus Roth bei Usingen. Alle vier Angeklagten sind schon vorbestraft. Das Gericht nahm an, daß bandenäßiger Diebstahl vorliege. Die Verurtheilung erfolgte nach dem Grade der Betheiligung und nach der Höhe der Vorſtrafen. Iseosee erhielt 5 Jahre, Knippschere 4 1/2 Jahre, Friedrich 3 Jahre Zuchthaus und Kersting 18 Monate Gefäogniß. Außeadem wurden über alle vier Verurtheilte zehn Jahre Ehrverlust verhängt und die drei ersten auf die gleiche Dauer unter Polizei-Aufsicht gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Nach Strundenthal! lautet dies Mal die Parole, welche der Kölner Wander-Verein"Naturbummler" zu seinem am kommenden Sonntag stattfindenden großen Familien-Ausfluge ausgegeben hat. Ein sehr reichhaltiges Programm sichert den Theilnehmern recht vergnügte Stunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 6. Sept. In verflossener Nacht wurde hier ein dreizehnähriger obdachlos umher irrender Knabe durch einen Schutzmann festgenommen uno zur Wache nach dem Rathhauskeller gebracht, wo man ihn festhalten wird, bis ermittelt worden, ob seine Aussagen auf Wahrheit beruhen. Derselbe gibt an, am Montag den 4. d. seine Heimathsstadt Bremen verlassen zu haben, um eine Reise um die Erde anzutreten. Als Reisegeld hatte er der Kasse seiner Mutter etwa 20 M. entnommen und ferner mit einer Taschenuhr, einer Touristenflasche, einigen Butterbroden und einem Eisenbahn-Kursbuche sich aus. gerüstet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Reisekoffer, billigste Preise. Hosengasse 2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
