<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>12</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>319397</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der zweite Vortrag über Indien, welchen der indische Missionar Hr. A. M. Lodewig gestern Abend im großen Saale des Gesellenhauses hielt, hatte ebenfalls wieder ein äußerst zahlreiches Zuhörer-Publicum. In recht lebendiger Darstellung führte der Redner die Zuhörer in die durch zahlreiche Bilder veranschaulichten Gegenden an der Küste von Madras, dann in die alte Kaiserstadt Delhi, in das Himalaya-Gebirge, zeigte das Leben und Treiben in den Thee- und Kaffee-Plantagen und auf dem Baumwollen-Markte zu Bombay. Im zweiten Theile führte der Vortragende charakteristische Typen der alten indischen Fürsten, welchen die Engländer in ihrem eigenen Interesse noch ihre Titel und entsprechende Revenüen gewähren, ihre prachtvollen Paläste usw. vor Augen. Daran schloß sich eine Schilderung der alten gewaltigen Grabdenkmaäler aus der mohammedanischen und mongolischen Herrschaft, die Jagd der indischen Großen mit Hülfe dressirter Leoparden, die zu Festungen umgewandelten Tempeltaürme aus den Kriegen um die Herrschaft in Indien zwischen Franzosen und Bilder aus den Aufständen der eingeborenen indischen Truppen gegen die Engländer im Jahre 1857, sowie deren Bekämpfung."Den Schluß bildeten Scenen aus dem Besuche des englischen Thronfolgers in Indien. Herr Lodewig schloß seine interessanten Vorführungen mit d Wunsche, daß es bald gelingen möge, recht viele Männer und Fraue zur thätigen Mitwirkung in der Mission in dem gewaltigen Dreihundertmillionen-Reiche zu begeistern.. 862 u. 65 bestes</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unwetter. Gestern Nachmittag ging hier plötzlich ein so dichtes Hagelwetter nieder, daß die in der Fahrt befindlichen Dampfer auf dem Rhein beständig Glockensignale geben mußten. Dem Hagel folgte als dann Schneefall, welcher mit kurzer Unterbrechung die ganze Nacht hindurch bis Morgens aufhielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Geheilt. Der Bremser Haupts, welcher vor etwa vier Monaten bei dem Eisenbahn-Englück bei Weilerswist schwer verwundet wurde, konnte am Samstag aus dem hiesigen Bürgerhospital entlassen werden. Ein Bein mußte demselben leider amputirt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute 93. Ab.-Vh. Anfang 7 Uhr, Ende 9 1/2 Uhr. Nasciß. Trauerspiel in fünf Acten von A. E.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der hiesige Radfahrer-Verein Colonia beging gestern Abend in den Räumen des Victoria-Saales sein sünftes Stiftungsfest und zugleich die Weihe seiner neuen Fahne. Nach einer Begrußung durch den Vorsitzenden Hru. Schaubuß, welche eine auf der Bühne seh schön gestellte Gruppe"Huldigung für den Kaiser" abschloß, bildete ein Eröffnungsreigen(zwölf Hochäder), gefahren von Mitgliedern der Colonia, den Anfang der sportlichen Aufführungen. Dieser, wie auch die später fo, genden Achter-Hoch- und Niederrad-Quadrillen bewiesen auf's neue, daß die Colonia unter den hiesigen Radfahrer,Vereinen mit Recht den ersen Platz einnimmt. Bekanntlich zählt dieselbe auch tüchtige Rennfahrer zu den ihrigen. Es wurde recht schneidig gefahren. Eine schätzens werthe Unterstützung fand der Verein in dem Kunſtfahrer Hru. Karl Peters vom Radfahrer-Club Düren, welcher auf dem Hochra ganz vorzügliche Leistungen bot; ferner in den Duett-Kunstfahrern HH. Karl Flaskamp und Gust. Spielmann vom Radfahrer-Verein Duisburg. Eie Herren ernteten denn auch reichen Beifall. Eine angenehme Abwechselung tand sich in Gesang-Vorträgen des Hru. Arnold von hier, wie humoristischen Spenden des Hru. A. Gipperich. Deu glanzvollsten Theil des Abends nahm die Bannerweise für sich in Anspruch, die mit einem von Hru. Weiß weiler verfaßten und vorgetragenen Prolog würdig eingeleitet wurde. Der Vorsitzende übernahm hierauf im Namen des Vereins die Fahne, zu deren Weihe zunächst die inactiven Mitglieder einen goldenen Ehrennagel stifteten, ferner die Damen des Vereins eine kostbar gestickte Schleife. Die Radfahrer-Vereine Alaaf Köln. Rheinländer und Sturmvogel von hier und der Mütheimer Radfahrer-Verein stifteten gleichfalls Ehrenschleifen. Es gingen zahlreiche Glückwunsch-Telegramme ein, u. a. vom Bundes-Vorsitzenden Hru. Karl Hindenburg(Magdeburg) und vom Vorsitzenden des Gau IV Rheinland, Hru. Theod. Boecking (Essen). Mitglieder des festgebunden Vereins ergötzten zum guten Schluß durch eine komische Radfahr-Scheue,"Die lustigen Studenten", benannt. Der dann folgende Festball wurde eröffnet mit einer Polonaise, zu welcher der Verein den Damen einen wunderhübschen chinesischen Fächer mit lebenden Blumen widmete. Der Radfahrer-Verein Colonia darf auf sein alänzend verlaufenes Fest mit Recht stolz sein; es herrschte über das vorzügliche Gelingen desselben unter alien Theilnehmern nur Eine Der Verein für Gartencultur und Botanik hielt gestern Mittag in der Wolkenburg seine Monats-Versammlung av, zu welcher sich 246 Mitglieder eingefunden hatten. Hr. Kunstärtner Schmitz aus Nippes hielt einen interessanten Vortrag über die Heimath unserer Zimmerpflanzen. Am Schlusse der Versammlung wurden 85 Pflanzenunter die Mitglieder frei verloost.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
