<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>10</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>319338</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bei den bevorstehenden Stadtverordneten-Wahlen soll, wie in der jüngsten Sitzung der Stadtverordneten-Versammlung mitgetheilt wurde, von der Versendung der üblichen schriftlichen Einladungen mit Rücksicht auf die große Zahl der Wähler(27,000) abgesehen werden. Man war der Ansicht, daß eine große Zahl der Einladungen bei dem häufigen Wohnungswechsel nicht bestellbar sei. Die Einladungen dienten bekanntlich auch als Ausweis der Wahlberechtigung des Wählers gegenüber dem Wahlbureau. Hierür will man dies Mal den Steuerzettel gelten lassen. Endgültige Beschlüsse sind indeß noch nicht gefaßt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Laden-Diebstahl. Eine Händlerin erschien in einem Geschäft in der Nähe des Waidmarkte und verlangte seidene Tücher zu kaufen. Sie ließ sich von der allein anwesenden Verkäuferin verschiedene Sorten vorlegen, wobei die geöffneten Cartons vor der Käuferin stehen blieben, während die Verkäuferin andere herbeiholte. Die Händlerin kaufte drei Tücher, welche sie in einen Korb legte, den sie während des Einkaufs neben sich stehen hatte. Nach ihrer Entfernung wurde eine große Zahl der vorgelegten Tücher vermißt. Die Käuferin war nicht mehr aufzufinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Vorst. 35. Zum 1. Mal: Kriemhilde. Drama in 5 Aufzügen von Wilh. Meyer. Anf. 7, Ende 9 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sonntag 8. Oct.: Ab.-Vorst. 36. Mignon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ausstellung von Knaben-Handarbeiten. Vielfachen Wünschen entsprechend, wird die am Sonntag in der Schule am Elogiusplatz stattfindende Ausstellung von Erzeugnissen der erziehlichen Knabenhandarbeit eine öffentliche sein. Der Besuch ist unentgeltlich. Die Eröffnung der Ausstellung findet um 9 Uhr Morgens, der Schluß 7 Uhr Abends statt. Gleichfalls sind die Verhandlungen, welche um 11 Uhr in der Turnhalle daselbst beginnen, allen Kölner Bürgern zugänglich. Die Versammlung verspricht eine recht stattliche zu werden. Auch die einzelnen Bezirksregierungen werden Vertreter entsenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Volksgarten wird, um einem größern Kreise der Bürgerschaft Gelegenheit zu geben, den von Hrn. Ingenieur Louis Welter erbauten Leuchtthurm aus elektrischen Glülichtern in seiner herrlichen Lichtülle zu bewundern, heute Abend 7 1/2 Uhr ein Concert stattfinden, bei welcher Gelegenheit der Thurm eingeschaltet wird. Das philharmonische Concert wird von der Capelle des Westf- Fuß-Artillerierats. Nr. 7 unter Leitung des Hrn. W. Trenks ausgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfälle. Im städtischen Krankenhause wurde gestern Nachmittag ein Schlossergesülfe, welcher mit der Hand in eine Bohrmaschine gerathen war, sowie ein achtähriger Junge, welcher Pulver in Brand steckte und sich Brandwunden im Gesicht zugezogen hatte, aufgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gefunden. Auf der Berrenratherstraße wurde eine Kiste, enthaltend kleine Packetchen mit Seifenpulver, gefunden. Der Eigenthuümer kann sich auf dem Geschäftszimmer der 1. Polizei-Inspection, Glockengasse 30, Zimmer 11 und 12, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Preis-Charade des Kölner Local-Anzeiger. Die auf die Preis-Charade in der vorwöchentlichen Sonntags-Beilage*) ausgesetzten Preise, bestehend in Band 3 von Bachem's Novellen-Sammlung, fielen durch das Loos auf Folgende: Frau Peter Baum, Köln, Biberstrße 9.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Diejenigen Beziehen des Kölner Local-Anzeiger, welche für die Zustellung des Blattes in Hinteräusern und auf Stockwerken 30 Pfg. monatwieselbe enthalt Kur ungewähiten Andprhaftung..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
