<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>9</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>319327</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Landtagswahlen. Der Reichs-Anzeiger veröffentlicht die Bekanntmachung des Ministers des Innern, wonach die Urwahlen zum Preußischen Landtage auf Dinstag den 31. October, die Abgeord netenwahlen auf Dinstag den 7. November festgesetzt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Beim Uebergang der Nachtwache in Köln an die königl. Polizei-Verwaltung, welcher bekanntlich zum 1. October d. J. vorgesehen ist, scheiden nicht weniger als 180 Nachtwachbeamten aus städtischem Dienste. Das Ministerium hat noch kürzlich die Verfügung erlassen, daß bei der Anstellung von Schutzleuten auch Nichtmilitairanwärter berücksichtigt werden können, und so hofften denn auch die hiesigen Nachtwächter, welche zum größten Theil zwar nicht Militair-Anwärter sind, aber doch Jahre hindurch zur Zufriedenheit der städtischen Verwaltung das Amt eines Nachtwächters versehen haben, von der kgl. Polizei-Verwaltung übernommen zu werden. Diese nicht unberechtigte Erwartung scheint sich bis auf wenige Ausnahmen leider nicht zu bestätigen. Bisher sind, wie wir bestimmt erfahren, sechs dieser Beamten als Schutzleute übernommen worden, und weitern zwölf ist die Uebernahme in Aussicht gestellt. Die übrigen rund 160 städtischen Nachtwächter sehen ihrer demnächtigen Entlassung entgegen, meistens ohne jede Aussicht auf Erlangung einer andern Beschäftigung. In ihrer Noth hatten dieselben sich zusammengethan und eine Eingabe an den Minister des Innern beschlossen, in welcher sie diesen bitten, er möge verfügen, daß die zur Zeit in Köln als städtische Nachtwächter Angestellten von der kal. Polizei-Verwaltung als Schutzleute übernommen werden bzw. Verwendung finden. Zur Begründung dieser Bitte weisen sie darauf hin, daß sie einestheils durch längere Amtsthaätigkeit mit den an sie gestellten Anforderungen als Schutzleute einer königlichen Polizei-Verwaltung vollständig vertraut, anderntheils durch Ausführung ihres Amtes als städtische Nachtwächter fast vollständig ihren frühern Berufsgeschäften entfremdet sind. Um ihrer Bitte größern Nachdruck zu geben, ersuchten sie die bisherige vorgesetzte Behörde, die städtische Verwaltung, unter dem 12.., dieselbe zu befüworten, worauf der betreffende Decernent, Hr. Beigeordnete Ghewalt, unter dem 23. d. erwiderte,"vaß ich mich nicht in der Lage befinde, die hierneben wieder zurück erfolgende Petition höhern Ortes zu befüworten, indem ich einen Antrag bei dem Herrn Minister, von den bereits während einer kurzen Zeitdauer ermäßigten Anforderungen für die Anstellung als Schutzmann bei der Nachtwache Abstand zu nehmen, für(Kitzlich aussichtslos erachte." Abgesehen von dem formellen Umstande, daß bei der Dringlichkeit der Angelegenheit der bureaukratische Apparat wohl etwas schneller hätte arbeiten können, wäre es sehr zu bedauern, wenn die städtische Verwaltung mit ihrer Auffassung Recht behalten sollte. Im vorigen Jahre hätte Niemand an diese Möglichkeit geglaubt-- wurde ja noch im vorigen Jahre den städtischen Nachtwächtern die Beamten-Eigenschaft zugesprochen. Und jetzt sollen dieselben gänzlich brodlos werden? Wenn solche Leute, die als städtische Nachtwächter etwa ernste Verstöße gegen ihre Dienstpflicht auf dem Kerbholz haben, nicht in staatlichen Dienst übernommen werden, so wäre das durchaus verständlich; aber wir meinen, daß ein städtischer Nachtwächter, der ein Jahrzehnt hindurch und noch länger sein Amt getreu erfüllt hat, auch den"Anforderungen" eines königl. Schutzmanns gewachsen wäre. Anders läge noch der Fall, wenn es sich um die Einrichtung einer ganz neuen BeamtenKategorie handelte; da würde es natürlich der Behörde freistehen, sich Beamte zu wählen, die ihr am besten passen. Aber hier, wo nur im Interesse des Staates und des Gemeinwesens die Verwaltung derselben Obliegenheiten an eine andere Behörde übergeht, erscheint es gänzlich unzulaässig, 160 Existenzen ohne weiteres zu vernichten. Man bedenke, daß die meisten der in Frage stehenden Leute Familienväter sind, die nun einem sorgenvollen Winter entgegen sehen. Es wäre in der That zu wünschen, daß die Eingabe der Nachtwächter an das Ministerium auch ohne Befürwortung der städtischen Verwaltung thunlichste Berücksichtigung fände.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gewerbliche Fachschule. Vom 18. bis 21. September fand bei der Gewerblichen Fachschule die mündliche Abgangs-Prüfung statt. Dieselbe hatte das Ergebnißß, daß 10 Schülern der technischen Mittelschule, 7 Schülern der Werkmeisterschule, 23 Schülern der Baugewerkschule und 4 Schülern der Kunstgewerbeschule das Zeuginß der Reife zuerkannt werden konnte. Der Prüfungs-Commission gehörten an die Herren Geheimer Baurath Pflaume, Bacmeister Nagelschmid, Ingenieur Berghausen und Ingenieur Niman als Vertreter der städtischen Verwaltung bzw. des Curatoriums, die Herren Maschinenfabrikant Blecher aus Barmen und Civil-Ingenieur Windeck aus Köln als Vertreter des Vereins deutscher Ingenieure, die Herren Baugewerksmeister Gerhardt aus Elberfeld, Herede und Beer aus Köln als Vertreter des rheinisch-westfälischen Baugewerken-Verbandes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Vorst. 26. Vorletztes Gastspiel von Leone Fumagalli vom kgl. Theater Argentina in Rom. Rigoletto. Der Herzog von Mantua: Julius Cordes. Rigoletto, sein Hofnarr: Leone Fumagalli als Gast. Gilda, dessen Tochter: Cecile von Wenz. Graf von Monterone: Alois Hofmann. Graf von Cerano: Max Mosel. Die Gräfin, seine Gemahlin: Alma Strauß. Marulli, Cavalier: Ernst Grinzenberger. Borsa, Höfling: Fritz Werner. Sparafucile, ein Bandit: Bernhard Köhler. Maddalena, seine Schwester: Henny Pollini. Giovanna, Gilda's Gesellschafterin: Amanda Tscherna. Anfang 7, Ende gegen 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Donnerstag 28. Sept.: Ab.-Vorst. 27. Der fliegende Holländer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
