<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>11</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>319381</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Lehrlingshaus zum sel. Hermann Joseph(ehemaliger Luisen-Saal) an der Ehrenstrße erhielt gestern Abend durch den hochw. Hru. Weihbischof Fischer die kirchliche Weihe. Die Ehrenstrße war aus diesem Anlaß reich beflaggt. Der Eingang zum Saal war mit Guirlanden, Lampions und sinnigen Sprüchen prächtig geschückt. Im Saale selbst hatte in der Mitte der rechten Seitenwand eine schöne polychromirten Statue der Mutter Gottes, darstellend den Moment, wie der sel. Hermann Joseph dem Jesuskinde den Apfel darreicht, aus der Schülter'schen Kunstanstalt unter reichem Lorbeerschmuck Aufstellung gefunden. Bald nach 1/2 7 Uhr erschien der Herr Weihbischof und nahm die Weihe des Saales sowie der Statue vor. Dann begrüßte Hr. Dr. Drammen die Ehrenäste und alle Erschienenen und legte den Zweck dar, welchem das Haus fortan dienen soll. Hr. Rechtsanwalt Karl Trimborn sprach alsdann im Auftrag des Curatoriums zur Verwaltung des Hauses der städtischen Behörde den Dank aus für die Entsendung eines Vertreters, des Hru. Beigeordneten Piece, zur Theilnahme an der Feier. Es werde heute in der alten Stadt Köln eine neue Stätte socialen Wirkens eröffnet. Mag man das Alte und Bestehende zu erhalten suchen oder mag man neue Schöpfungen planen, eines ist nothwendig: ein charaktervolles, ein wohl unterrichtetes Geschlecht. In allen Schichten des Volkes ist nothwendig, daß überall ein lebendiger christlich-socialer Geist lebt und sich regt. Dieser Aufgabe soll diese neue Stätte in Köln geweiht werden. Hr. Weihbischof Fischer hielt dann eine längere Ansprache an die Versammelten. Er sei gewiß, daß das Haus eine bedeutende Zukunft habe. Die sociale Frage werde nicht gelöst mit Worten, sondern mit Thaten. Wer für die Jugend sorgt, der sorgt für die Zukunft. Wer für die Arbeiterjugend sorgt, der sorgt für den bedeutsamsten Stand der Zukunft. Die zahlreiche Versammlung beweise, welches Interesse man dieser Schöpfung hier entgegenbringe. Er wolle es nicht unterlassen, seine Freude über die Anwesenheit eines Vertreters des Oberbürgermeisters Ausdruck zu geben. Dann ermunterte er die jungen Lehrlinge zur Theilnahme am Unterricht. Namentlich sollten sie in guter Gesellschaft ihren Charakter bilden, vor allen Dingen sich hüten vor dem überall lauernden Verderben. Aus guten Lehrlingen möchten sie brave und und tüchtige Gesellen, und aus diesen brave und tüchtige Meister werden. Hr. Beigeordneter Piecq sprach das Bedauern des Herrn Oberbürgermeisters aus, nicht selbst an der Feier theilnehmen zu können. Er wünsche, daß alle auf diese neue sociale That gesetzten Hoffnungen in Erfüllung gingen. Möchten in diesem Hause die Lehrlinge erzogen werden zu echter Gottesfurcht, guten Menschen, zu Vaterlandsliebe und Liebe zur Vaterstadt. Möchte es aber auch vorbildlich wirken auf die ferner stehenden Lehrlinge, und der ganzen Stadt und Bürgerschaft zum Segen gereichen. Damit hatte die officielle Feier ihr Ende erreicht und es folgte nun das von Lehrlingen des Hauses sehr schön dargestellte dramatische Gedicht Pancratius. Zwischen den einzelnen Bildern spielte die Musikcapelle des St. Josephs-Asyls recht hübsch eine Anzahl Musikpiecen. Hr. Hubert Krott sang nach dem siebenten Bild Abt's"Ave Maria". Hr. Krott wie auch die jugendlichen Musiker und und Bühnendarsteller ernteten reichen Beifall. Das von der erzbischöflichen Behörde dem Eigenthuümer des Hauses, Hru. Dr. Drammen, zur Seite gestellte Curatorium besteht aus den Herren Rechtsanwalt Custodis, Rechtsanwalt Trimborn und Baumeister Krings. Das Haus bietet vorläufig Raum zur Aufnahme von 40 Lehrlingen; jedoch kann später durch Hinzunahme der straßenärts liegenden, jetzt noch vermietheten Räume für eine größere Anzahl Raum geschaffen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Emil Bare. unser neuer Concertmeist er, welcher am Dinstag zum ersten Male vor dem Winter-Publicum des Gürzenich spielte, hat vor einigen Tagen in einem Concerte in Hamburg unter Prof. Bereut's Leitung mit Bruch's erstem Concert und Wieniawsky's Faustfautasie ganz ungewöhnlichen Erfolg gehabt. Hohe Technik und glänzender Vortrag werden in hohem Maße gleich gerühmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Fernſprech-Amt in Köln ist seit dem 20. October wieder mit einer größern Zahl neuer Firmen in Telephon-Ausſchluß getreten; das hiesige Amt vermittelt gleichzeitig den Anschlugß mit folgenden Städten: Deutz, Ehrenfeld, Mülheim, Bonn, Gummersbach, .-Gladbach, Königswinter und Siegburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Behufs Abkürzung der Schöffensitzungen hat der Justizminister versügt, daß die Richter bei Feststellung des Verhandlungsplanes darauf Bedacht zu nehmen haben, die Ermüduna der Schöffen und demzufolge eine mögliche Beeintraächtigung des Urtheils durch kürzere Sitzungen zu vermeiden. Die Daner derselben soll deshalb in Zukunft 3 bis höchstens 5 Stunden nicht üüberschreiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das neue Vereinsbauner des Kölner Liederkranz ist ein hervorragendes Werk der Köluischen Kunststickerei und aus der rühmlichst bekannten Fahnen- und Paramentenfabrik von I. C. Düster hierselbst hervorgegangen. Die Vorderseite von rothem Sammt zeigt, umgeben von reichen Ornamenten in einem Medaillon den Apollo auf dem Schwan, die Leyer spielend. Auf einem Spruchband ist Name und Gründungsjahr des Vereins enthalten. Auf der in weißer Seide gehaltenen Rückseite erblickt man das von Eichen- und Lorbeerzweigen umgebene heraldische Wappen der Stadt. Eine kostbare Goldfrause mit schweren Quasten dient der kostbaren Fahne zum weitern Schmuck. Der Liederkranz darf mit Recht auf dieses Banner stolz sein. Es gereicht ihm und der ausführenden Firma zur größten Ehre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schlägereien. In der Streitzeuggasse entstand in der verflossenen Nacht eine Schlägerei, wobei das Messer eine Hauptrolle spielte. Mehrere der Betheiligten haben Stiche erhalten und wurden nach dem städtischen Krankenhause gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 80. Ab.-Ist. Anfang 7 Uhr, Ende gegen 9 1/2 Uhr. Philippine Weiner. Ferdinand römischer König: Max Behrend. Erzherzog Ferdinand, sein Sohn: Edmund Heding. Graf Franz v. Thurn, dessen Freund: Hermann Heine. Franz Welser, Patricier und Kaufherr in Augsburg: Ludwig Zimmermann. Anna Welser, geb. Adler, Freiin v. Zinnenburg, dessen Frau: Indita Schwarzenberg. Philippine, deren Tochter: Adele Dore. Katharina, verwittwete v. Logan, Schwester der Frau Welser: Franz Skopal. Mathias Overstolz, Hans Overstolz, dessen Sohn(Patricier und Kaufherren aus Köln): Reinhard Tenhaeff, Willy Benthien. Ladislaus, des Erzherzogs Page: Tilly Waldegg. Konrad, ein Diener, Brigitte, eine alte Magd(im Welser'schen Hause): Heinrich Melzer, Clara Horntrichter. Wenzel, Stephan(Diener Philippinens in Bürlitz): Haus Portz, Max Hecken. Ein böhämischer Bauer: Hugo Rogall. Ein Kämmerling: Georg Herr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Dinstag, 22. Nov., 81. Ab.-Ist. Satis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Deutsch-freisinnige Verein hielt am Samstag-Abend im Krystallpalast eine sehr zahlreich besuchte Versammlung ab, in welche Hr. Reichstags-Abgeordneter Hinze(deutsch-freisinniger Vertreter für Oldenburg-Lübeck) einen Vortrag über die Militair-Vorlage hielt. Nach den eingehenden Preß-Erörterungen der letztvergangenen Wochen konnte der Redner naturgemaäß neue Momente in seinen Ausführungen nicht bieten, doch war seine eingehende Beleuchtung und geschickte Gruppirung des bisher bekannt gewordenen Materials für die Zuhörer immerhin nicht ohne Interesse. In einer einstimmig angenommenen Resolution, welche die zweiährige gesetzliche Dienstzeit fordert, jede Erhöhung der Friedenspraäsenkstärke verwirft und gegen die vom Militair-Wochenblatt ausgehende abfällige Beurtheilung der Landwehr protestirt, brachte die Versammlung ihr Einverstaändnissß mit den Ausführungen des Redners zum Ausdruck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Musikalische Gesellschaft. In der Samstags-Aufführung wurde das Andenken an den kürzlich verstorbenen Lieder-Componisten Robert Franz und der Geburtstag Franz Schubert's(19. Nov.) begangen. Frl. Steenebrügge, die begabte Schülerin von Stolzenberg, trug eine Anzahl Lieder der gefeierten Componisten vor mit allem Reiz ihrer schönen Stimme, Hervorragende Bildung und feste, stimmungsvolle Wiedergabe brachten tiefgehende Wirkung hervor. Schubert zu Ehren wurden zwei Sätze aus seiner Symphonie mit der"himmlischen Länge" vortrefflich gespielt. Eine weitere Orchesterleistung war die Aufführung der Märchen-Ouverture von W. Mühldorfer, einem recht romantischen Tonwerk mit kräftigem Stich in's Dramatische und großem Farbenzauber und guter Durchbildung. Der Componist wurde reich geehrt. Prof. Seiß leitete die ganze Aufführung mit gewohnter Hingabe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Kölner Liederkranz beging gestern sein 38. Stiftungsfest verbunden mit der Uebergabe der neuen Vereinsfahne. Vormittags fand in der St. Ursulakirche ein feierliches Hochamt für die verstorbenen Mitglieder des Vereins statt, bei welchem das neue Banner zum ersten Mal enthüllt wurde. Der Verein sang bei dieser Gelegenheit eine mehrstimmige Messe von Piel und zeigte durch die Ausführung, daß er auch auf dem Gebiete des kirchlichen Gesanges Vorzügliches zu leisten im Stande ist. Am Abend vereinigten sich die Mitglieder mit ihren Freunden und Angehörigen so überaus zahlreich im Victoria-Saal, daß derselbe trotz seiner Erweiterung noch als zu klein sich erwies. Orchester Vorträge der bewährten Pionier-Capelle leiteten das Fest ein. Dann sang der Verein in Stärke von über 100 Mann einen herrlichen, stimmungsvollen Chor,"Landkennung" von Ed. Grieg, der unter der schneidigen Leitung des Hru. Musikdirectors Hirsch vortrefflich zur Ausführung gelangte. Mehrern Solo-Vorträgen der Herren van Bruck und Pfeiffer folgte ein Festspiel von Wilh. Göübels, an dessen Schluß in zwei lebenden Bildern die Uebergabe des neuen prachtvollen Banners durch Colonia an den Verein erfolgte. Letzteres ist, wie Hr. Präsident Urbach in einer Ansprache betonte, ganz aus freiwilligen Beiträgen der Mitglieder, u. a. auch namhaften Ehrenspenden der hochseligen Kaiserin Augusta und des hohen Protectors des Vereins, Prinzen Gera von Preußen, beschafft worden. Iu das auf Kaiser Wilhelm und das Hohenzollernhaus ausgebrachte Hoch stimmte die Festversammlung begeistert ein. Ein Solo für Mandoline des Hru. Böcker leitete die zweite Abtheilung ein, in welcher der Verein eine Reihe seiner besten Chöre, Volkslieder von Hirsch, Regert und Koscht, sang. Nachdem Hr. Operisänger Hubrich die Gesellschaft mit zwei schönen Liedern von Wagner und Bruch erfreut hatte, wurden sieben Mitglieder des Vereins, die Herren Ad. Kürten, Jacob Züdorf, Joh. Werners, Gottfr. Gösser, Joh. Beissel, Joh. Rey und Mich. Rondorf, welche seit 25 Jahren dem Verein angehören, mit der silbernen Jubiläums-Medaille decorirt und mit einem kräftigen Hoch geehrt. Dann trat der Humor in sein Recht, welcher in mehrern komischen Duetten, gemeinschaftlichen Liedern von Dr. Hohoff und Willütz, sowie in der Opern-Parodie"Martha" von H. Kipper ganz vorzüglich zur Gellung gelangte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Nippes, 20. Nov. Der Vorstand des Köln-Nippeser Volksbildungs-Vereins hatte auf Samstag-Abend eine zweite Volksversammlung behufs Gründung einer Baugenossenschaft in den Thiel'schen Saal(Tivoli), Neußertraße, einberufen. Es waren im Ganzen nur 22 Personen erschienen, welche der neuen Gründung jedoch ausnahmslos ihre Sympathieen entgegenbrachten. Von den Anwesenden traten sofort sechszehn Herren der Baugenossenschaft Volkswohl mit beschränkter Lastpflicht als Mitglieder bei; auch waren von Nichterschienenen dem provisorischen Ausschusse mündlich wie schriftlich Beitrittserklärungen zugegangen, so daß der Anfang der Genossenschaft vom Vorsitzenden als ein ganz zufriedenstellender genannt werden konnte. Einige abgeänderte Paragraphen der Vereinssatzungen kamen zur Verlesung, und wurde nunmehr das ganze Statut als zu Recht bestehend angenommen. Es wurde noch beschlossen, anstatt des in Aussicht genommenen Kölner Tageblatt den Kölner Local-Anzeiger mit dem Stadt-Anzeiger als Insertions-Organe für die Genossenschaft zu benutzen; ferner von neu hinzutretenden Mitgliedern bis zum 31. December 1892 das stipulirte Eintrittsgeld von 3 M. nicht zu erheben. Die Erledigung des zweiten Gegenstandes der Tagesordnung, Vorstandswahl, konnte der schwachen Betheiligung halber nicht zur Ausführung gelangen und ist für eine später einzuberufenden Versammlung: der Genossen zurückgestellt worden. Die Genossenschaft beabsichtigt zunächst die Erwerbung von gut gelegenen billigen Häusern oder Bauplaätzen, um den Mitgliedern Gelegenheit zu verschaffen, ein billiges und gesundes Heim mieth- oder kaufweise sich zu beschaffen. Gegen 10 1/2 Uhr wurde die Versammlung geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Rheinhöhe am 21. Nov., Morgens 7 Uhr m 1,95-- m 0,10.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
