<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>10</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>319339</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Listen der stimmberechtigten Urwähler des Stadtkreises Köln für die Neuwahlen zum Hause der Abgeordneten werden vom 9. bis 11. d. einschliefßlich in den Stunden von Vormittags 8 3/4 bis 12 3/4 und Nachmittags von 3 bis 6 Uhr im Hansa-Saale des Rathhauses offen liegen. Dort kann auch das Verzeichnißß der Urwahlbezirke eingesehen werden. Das Einsehen der Listen ist bekanntlich von großer Wichtigkeit. Dies kann auch Einer für Mehrere übernehmen. Wahlberechtigt ist Jeder, welcher das 24. Lebensjahr vollendet hat und seit sechs Monaten in der Gemeinde wohnt, gleichviel ob er Steuer bezahlt oder nicht. Besonders ist es nöthig, daß Diejenigen Einsicht von den Listen nehmen, welche bei der letzten Landtagswahl entweder das gesetzliche Alter noch nicht erreicht hatten oder damals noch nicht sechs Monate hier wohnten, bei welchen diese Bedingungen aber jetzt erfüllt sind. Auch auf die Höhe des Steuersatzes, mit welchem der Wähler in die Liste eingetragen ist, muß Rücksicht genommen werden, denn hiervon hängt es ab, ob der Wahlberechtigte in der zweiten oder ersten Abtheilung wählt. Darum mögen die Wahlberechtigten ihre Steuerzettel wohl nachsehen. Dies Mal kommen für die Landtagswahl, wie auch früher, nur die directen Staatssteuern (Einkommen-, Grund-, Gebäude- und Gewerbe-Steuer) in Betracht. Die für die Ordnung der Urwähler in den Abtheilungslisten maßgebenden Angaben über die Höhe der zu entrichtenden directen Staatssteuern können nur wahrend dieser Frist zugelassen werden. Jeder ist in die Liste des Urwahlbezirk eingetragen, in welchem er im letzten halben Jahr gewohnt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Pater Kamp, Priester der Gesellschaft Jesu und Pfarrer an der Marienkirche in Toledo(Ohio), ein geborener Kölner, ist am 15. September im Alter von 57 Jahren verschieden. Der Verstorbene trat 1868 in den Jesuiten-Orden ein und war vor Erlaß des Jesuitenausweisungsgesetzes hierselbst ein beliebter Kanzel-Redner und Seelsorger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wohlthätigkeits-Concert. Wir machen auch an dieser Stelle auf das im Anzeigentheil dieses Blattes angefündigte Wohlthätigkeitsconcert, welches der Kölner Liederkranz heute Abend im Victoriasaale zu Gunsten des Reparatur-Baufonds der Pfarrkirche St. Johann veranstaltet, wiederholt aufmerksam. Nicht nur verdient der Zweck, welcher durch das Unternehmen gefördert werden soll, die regste Unterstützung, sondern auch in künstlerischer Hinsicht verspricht das sehr gewählte Programm einen großen Genuß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sitten-Verderbnisß. Vorgestern Abend hatte sich bei Herrn Bierbrauereibesitzer Schaffrath an der Mathiasstrße eine größere Anzahl von Einwohnern des südlichen Stadttheils versammelt, um das in der Nähe der Pfarrkirche Maria Lyskirchen und der Trinitatiskirche in schamloser Weise zu Tage tretende unsittliche Treiben einer Besprechung zu unterziehen. Dieses Treiben, welches den öffentlichen Verkehr im höchsten Grade, zumal am Nachmittag der Sonn- und Feiertage sowie Abends schädigt, verandaßte die Versammlung, einen Ausschuß aus Herren Geistlichen des katholischen und des evangelischen Bekenntnisses sowie aus Laien zu wählen, welcher den Auftrag hat, bei den zuständigen Behörden auf Unterdruückung dieses sittenverderbenden Treibens energisch einzuwirken..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bei der Obst-Ausstellung der Kölner Gartenbau-Ausstellung im Volksgarten war die erste Concurrenz für die beste richtig benannte Sammlung von Aepfeln und Birnen ausgeschrieben, die sich in hiesiger Gegend für den landwirthschaftlichen Anbau am besten bewährt haben, geordnet nach ihren Ansprüchen an den Boden(schwer, mittelschwer oder auf gute Hypothek vom Selbstdar leiher bereit. Fr.-Off. unt. Nr. 1323 an die Geschäftsstelle d. Bl vom Selbstdarleiher auf 1. Hypothek *- OE u. Nr. 1325 zu haben. Fr.-Off. u. Nr. die Geschäftsstelle d. Bl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Flora veranstaltet heute ihren letzten billigen Sonntag in dieser Saison. Die Parterres prangen noch im herrlichen Blüthenschmuck, der leider nun bald der vorherückten Jahreszeit zum Opfer fallen wird. Die Schauhäuser bieten nach wie vor für den Blumen- und Pflanzen-Freund schöne Genüsse und reiche Belehrung. Der Wintergarten ist für die kommende Saison hergerichtet und bietet in seinem neuen Gewande ein freundliches Aussehen. Die in diesem Jahre vollendete neue Heizungsanlage wird dazu beitragen, den Aufenthalt in demselben recht behaglich zu machen, und man darf wohl annehmen, daß auch der neue Restaurateur, Hr. Dohmörgen, dem ein guter Ruf als Wirth vorausgeht, alles aufbieten wird, um den Anforderungen seiner Gäste in vollstem Maße gerecht zu werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ehrenfeld, 7. Oct. Am Mittwoch konnte Herr Parrer Robertz auf eine fünfundzwanzigährige Thätigkeit in der hiesigen katholischen Gemeinde zurückblicken. Am 4. October 1868 als Rector an die an der Geisselstraße belegene Kapelle berufen, wurde er am 5. November 1869 zum Pfarrer von Ehrenfeld ernannt, welcher Ort bis dahin zur Pfarrgemeinde Bickendorf gehörte und etwa 6000 Katholiken zählte. Heute umfaßt die Pfarrgemeinde Ehrenfeld mehr als 18,000 Seelen. Durch sein echt priesterliches Wirken hat Herr Pfarrer Robertz es verstanden, die Liebe und Verehrung seiner Pfarrkinder sich zu erringen; auch bei den Andersglaäubigen erfreut er sich der vollsten Hochachtung. Seinem bescheidenen Wesen entsprechend, wurde der Tag nur in einem kleinen Kreise gefeiert, indeß wird die Gemeinde es sich wohl nicht nehmen lassen, im nächsten Jahre sein fünfundzwanzigähriges Pfarrer-Jubiläum in feierlicher Weise zu begehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Mülheim a. Ry., 6. Oct. Vor einigen Tagen verließ ein an der Berlinerstraße wohnender Lokomotivheizer 1. Klasse seine Wohnung und ist seit dieser Zeit spurlos verschwunden. Vorher hatte derselbe noch das Gehalt vom verflossenen Vierteljahr in Empfang genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
