<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>2</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>319488</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Papstfeier. Der hiesige Katholische Stadttheil) feierte gestern Abend im großen Arbeiter-Verein(nördlicher Saale des Fränkischen Hofes der 200 Millionen Katholiken, welche ihre Dankbarkeit und Ehrfurcht Leo XIII. bezeigten, könnten auch die Arbeiter-Vereine nicht zurückstehen; schlage doch das Herz den h. Vaten# beständig für das Wohl der Arbeiter. Stehend wurde sodann die Papst-Hymne gesungen. Nach einem von Hru. Büttgenbach vorgetragenen, mit vielem Beifall aufgenommenen Prolog und einer vom Gesangchor des Vereins gesungenen Papst-Hymne ergriff Hr. Pfarrer Dites das Wort und verherrlichte in längerer Rede den h. Vater als gewiegten Staatsmann, großen Gelehrten und"Arbeiterpapst." Er schloß seine beifällig aufgenommene Rede mit einem dreimaligen Hoch auf den h. Vater. Hr. Domcapitular Dr. Velten feierte, annüpfend an den Vortrag des Hru. Dr. Berlage im Gürzenich, die Verdienste Leo's XIII. auf socialem Gebiete und forderte die Anwesenden auf, durch Anschlugß an den Verein der h. Familie einem Herzenswunsche des h. Vaters und unseres Cardinal-Erzbischofs Folge zu leisten und ihre Anhänglichkeit an den Apostolischen Stuhl zu bezeigen. Hr. Dompropst Dr. Berlage erzählte nun in kurzen Zügen seine Erlebnisse in Rom bei der Begegnung mit dem h. Vater, hob dessen väterliche Füsorge, besonders den Kindern gegenüber, hervor, und legte den katholischen Frauen dringend an's Herz. die Kinder in religioösem Geiste zu erziehen, damit sie im Leben nützliche Glieder der Gesellschaft würden. Hr. Präses Klinkenberg brachte sodann ein Hoch auf die Arbeiter-Vereine Deutsch lands aus und theilte der Versammlung mit, daß dem h. Vater ein Dankschreiben von Seiten des Vereins üvermittelt werde. Den Schluß bildete das gemeinschaftlich gesungene Lied:"Zum Jubelfeſte Leo's XIII." Geflügel-Ausstellung. Im Eden-Garten am Friesenplatz hat der unter Leitung des Hru. Directors Dr. Wunderlich stehende Geflügelzüchter-Verein Ornis am Samstag eine große allgemeine Geflügelausstellung eröffnet. Die beiden Säle des Eden-Gartens sind mit prächtigen Pflanzen vom Kunst- und Handels-Gärtner Siegert geschückt. Auf der Bühne erhebt sich eine große Kaiserlüste inmitten prachtvoller Lorbeeren. Der Katalog weist nicht weniger als über 1000 Nummern von Hühnern und Tauben auf. Im Ganzen sind, wenn die nach Herstellung des Katalogs eingetroffenen Tauben eingerechnet werden, 1560 Nummern vorhanden; auch das Ausland ist stark vertreten. Im Garten sind Schwäne, Gänse und Enten untergebracht. Im großen Saale befinden sich Hühner, Tauben, Sing- und Ziertögel, Sämereien, Geräthschaften zur Zucht und Pflege der gefiederten Welt, Litteratur usw. Ganz besonders erfreuen hier den Beschauer mehrere Zwerg-Phönichühner der Frau Römens aus Brüssel, die wegen ihrer prächtigen meterlangen Schwänze in besonders hergerichtete Käfige gesetzt werden mußten. Anerkennenswerth ist auch, daß die alte Kölner Flugtauben (Tümmler) in überaus reicher Anzahl vertreten ist. Hr. P. H. Bollig hierselbst hat werthvolle Collectionen in Weißschwänzen, Bärtchen, Carotten 2c. ausgestellt, die schon am ersten Tage theilweise angekauft und auch präliirt wurden. Als große Seltenheit unter den Tauben müssen Hamburger Sticken(Mövchen) mit gelbem und rothem Gefieder sowie Elbinger Weißköpfe in allen Farben, die von Hru. Richard Otten hierselbst zur Schau gestellt sind, bezeichnet werden. Die niedlichen Königsberger Weinaugen sind in großer Auswahl vertreten, desgleichen unsere zierlichen Mövchen(schuldige), Pfauschwänze, Perrücken, Indianer, Kröpfer, Malteser, Luchstauben, Bagdetten rc. Die Farbentauben sind durch Schwalben-, Mohrenöpfe, Flügel-, Schild-, Schnippen-, Storch-, Mönch-, Pfaffen-, Eis-, Gimpel-, Trommeltauben und Staarenälse vertreten. Betreffs der überaus umfangreichen Abtheilung für Hühner sei hier nur erwähnt, daß, was selten bei Ausstellungen der Fall ist, Cochinchinas in allen Farben vorhanden sind. Von Sing- und Ziertögeln haben die HH. J. Liebelt, G. Voß und Christian Gebel hierselbst große Collectionen ausgestellt. Die Ausstellung dauert bis Dinstag-Abend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Diebstahl. Gestern Morgen wurden einem Wirthe an der Friesenstrße mehrere Tischdecken gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 165. Ab.-Ist. Anfang 7 Uhr, Ende 9 1/2 Uhr. Der Kaufmann von Venedig. Der Doge von Venedig: August Ulbrich. Prinz von Marocco, Prinz von Arragon (Freier der Porzia): Hermann Heine, Alfred Biehler. Antonio, der Kaufmann von Venedig: Ludwig Zimmermann. Bassanio, sein Freund: Edmund Heding. Solano, Salario, Graziano(Freunde des Antonio): Mar Hecken. Clemens Schaarschmidt, Rudolph Leerer. Lorenzo, Liebhaber der Jessica: Willy Benthien."Shylock, ein Jude: Max Behrend. Tubal, ein Inde, sein Freund: Reinhard Teuhaeff</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dinstag, 28. Febr., 160. Ab.-Ist. Zwei glückliche Tage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gefunden. Am Samstag früh wurde auf der Florastraße bei Riehl ein zweiädiriger Ponywagen, auf Federn ruhend und gelb angestrichen, aufgefunden. Da das Namensſchild entfernt worden war, so liegt die Vermuthung nahe, daß derselbe von einem Diebstahl herrührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
