<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>2</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>319483</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bradvreise. Eine von einer öffentlichen Arbeiter-Versammlung 1. Z. gewählte Brodpreis-Commission hat bezüglich der Regelung der Preisfestsetzung wiederholt Eingaben an das hiesige Polizei-Präpsidium gerichtet. An den Vorsitzenden derselben ist nunmehr folgende Antwort ergangen:"Herrn W. Meyers, Wohlgeboren, Köln. Auf die Eingaben vom 8. und 29. December v. J. erwidere ich Ihnen ergebenst, daß ich in Folge von Amts wegen von mir verandaßter vielfacher umfangreicher Ermittelungen eine denssss 73 und 74 der Reichs-Gewerbe-Ordnung vom 1. Juli 1883 entsprechende Polizei-Verordnung entworfen und heute dem Herrn Oberbürgermeister hierselbst mit dem Ersuchen um Ertheilung der Zustimmung üversandt habe. Ich bemerke, daß eine denselben Gegenstand betreffende Polizei-Verordnung bereits früher hier bestanden hat und im Jahre 1883 aufgehoben wurde, weil die Preislisten der Bäcker in der Regel keine Beachtung von Seiten des Publicums fanden, dieses auch von der Befugnißß, das Brod sich vorwiegen zu lassen, keinen Gebrauch machte. Der Polizei-Präsident.(gez.: v. König.)" Die Durchührung der Domstrße nach dem Deutschen Ring hat, wie bereits vor einiger Zeit mitgetheilt worden, Aussicht auf nahe Verwirklichung. Die Vereinbarung mit den Eigenthuümern der hauptsächlich in Betracht kommenden Grundstücke an der Machabäertraße, den HH. vom Rath und Erben, ist nunmehr erzielt. Um die Domstrße in gerader Richtung durchzufuühren, hätte noch ein Eckgrundstück von dem Besitzthum des Ursulinenklosters erworben werden müssen. Da dies nicht zu erreichen war, wird die Verlängerung der Domstrße eine von der ursprünglichen Linie etwas abweichende Richtung erhalten, was indeß die Bedeutung des Straßendurchbruchs für den gesammten Verkehr nicht beeintraächtigen dürfte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Könischer Kunstverein. Die Fleischmann'sche Separatausstellung erfreut sich eines regen Besuches. Verkauft wurden bereits Nr. 15, M. Laisser"Die Politiker", Nr. 29, A. v. Koralsky"Arm und Reich", Nr. 55, Max Scholz"Der Klosterärtner" sowie Nr. 58, A. Schroeder"In Erwartung".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verhaftet. Mehrere Criminal-Beamte verhafteten vorgestern Abend spät in einer hiesigen Wirthschaft einen gefährlichen Menschen, der schon seit längerer Zeit vergebens gesucht wurde. Derselbe leistete den Beamten heftigen Widerstand und konnte nur mit großer Mühe gefesselt und abgeführt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 162. Ab.-Ist. Anfang 7 Uhr, Ende 9 1/2 Uhr. Zum ersten Mal: Zwei glückliche Tage. Schwank in vier Aufzügen von Franz v. Schöthan und Gustav Kadelburg. Friedrich Weinholz: Ludwig Zimmermann. Bertha, seine Frau: Indita Schwarzenberg. Else, deren Tochter: Francisca Wendt. Hugo Witte, Ingenieur: Edmund Heding. Gertrud, seine Frau: Lina Ziegler. Christine Mollwitz: Caroline Lanius. Lüttchen: Hugo Rogall. Joseph Freisinger: Rudolph Leerer. Ritter: Mar Hecken. Frau Ritter: Clara Horst-Richter. Edgar, ihr Sohn, Cadett: Willy Benthien. Baumeister Hiller: Reinhard Tenhaeff. Morawetz: Alfred Biehler. Frau Morawetz: Johanna Einöder. Frieda, ihre Tochter: Lilly Berton. Assessor Görlich: Ernst Schäzle. Doctor Wendt: Georg Herr. Huschke: Hans Portz</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Freitag, 24. Febr.: Aufgeh. Abonn. 14. Zum Benefiz für Pelagie Ende-Andreßen. Tristan und Isolde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Elektrotechnische Gesellschaft. Vorgestern Abend fand im Stimmsaal des Gürzenich die zehnte Versammlung der hiesigen Elektrotechnischen Gesellschaft statt. Nach einigen geschäftlichen Angelegenheiten, wie Wahl neuer Vorstandsmitglieder und Bericht der Rechnungsreviſoren, erläuterte der Vorsitzende der Gesellschaft, Hr. Beigeordneter Baurath Stübben eingehend die Abänderungsvorschläge für den Entwurf des deutschen Elektricitaätsgesetzes, welche von der hierür eingesetzten Commission nach reiflicher Berathung gemacht wurden. Die vorgeschlagenen Abänderungen wurden einstimmig von der Gesellschaft angenommen und werden demnächst dem Reichskanzler zur Berücksichtigung unterbreitet werden. Hierauf hielt Hr. Dr. Sieg von der Firma Gottfried Hagen in Kalk den angefündigten Vortrag über Accumulatoren. Der Redner setzte zuerst die Theorie und die Wirkungsweise der Accumulatoren kurz auseinander und beschrieb dann an der Hand von Zeichnungen und Mustertücken die jetzt in Gebrauch stehenden verschiedenen Systeme der deutschen Fabriken in eingehender Weise. Er ging sodann zur Erklärung der verschiedenen Verwendungsarten der Accumulatoren über, indem er deren Vortheile treffend hervorzuheben wußte, ohne aber die Ueberlegenheit des Wechselstromsystems für Energievertheilung auf große Entfernungen zu bestreiten. Zum Schluß führte der Redner einige kleine Experimente vor, unter denen die Darstellung der Stromvertheilung im sogen."Dreileitersystem" wegen ihrer leicht faßlichen Anordnung besonders beifällig ausgenommen wurde. Der Saal war bis auf den letzten Platz gefüllt, da das ein allgemeines Interesse bietende Thema auch eine große Anzahl Nichtmitglieder zum Erscheinen verandaßt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Papstfeier. Auf das Glückwunsch- und Ergebenheits-Telegramm, welches die große Festversammlung im Gürzenich am Sonntag an Se. Heiligkeit Papst Leo XIII. abgesandt hat, ist an den Vorsitzenden jener Versammlung, Hru. Landgerichtsdirector Reichensperger nachfolgende telegraphische Antwort aus Rom eingetroffen:"Santo padre ha gradino feste celebrate del suo giubileo e benedice i riunite nella Gürzenichsaale. Cardinale Rampolla."("Der h. Vater hat sein Wohlgefallen an den zu seinem Jubiläum gefeierten Festen bekunde und segnet die im Gürzenichsaal Versammelten. Cardinal Rampolla."t -- Die Bürger-Gesellschaft, welche bekanntlich am Sonntag) Abend aus Anlaß des Papst-Jubiläums eine besondere Festfeier inihrem Gesellschaftshause veranstaltete, hat auf ihren telegraphischen Glückwunsch folgende Antwort durch den Draht erhalten:"Sensa et vota civium jubilaeum in unum celebrantium sanctus pater gratissima habuit cosque benedicit. Cardinalis Rampolla."("Dem h. Vater haben die Glückünsche der Bürger, welche sein Jubiläum gemeinsam feierten, große Freude bereitet. Derselbe spendet ihnen seinen Segen. Cardinal Rampolla.")-- An den Juwelier Hru. Friedrich Wilhelm Rung zu Deutz, der als Vorsitzender des hiesigen Taubstummenvereins im Auftrage desselben eine Glückwunsch-Depesche an den h. Vater nach Rom gesandt hatte, ist folgende Antwort ergangen: "Seine Heiligkeit dankt und üversendet seinen Segen. Cardinal Rampolla." Ehrenfeld, 22. Febr. Von hier aus war am Sonntag-Abend folgende Depesche abgesandt worden:"An Se. Eminenz den Hrn. Cardinal Philippus Krementz, Erzbischof von Köln, in Rom. Die im Leo-Bau zu Köln-Ehrenfeld tagende, fast 1000 Köpfe zählende Festversammlung, welche zum weitaus größten Theil aus Arbeitern besteht, spricht Ew. Eminenz ihre tiefste Verehrung mit der Bitte aus, an den Stufen des Thrones des h. Vaters den Ausdruck ihrer Treue, Liebe und ihres christlichen Gehorsams, sowie der heißesten Glück- und Segens-Wünsche niederlegen zu wollen." Gestern Abend langte an den Vorsitzenden der Festversammlung, Hru. Dr. Hoesten, eine Drahtantwort ein, die in der Uebersetzung lautet:"Der h. Vater hat den Ausdruck der Liebe und des treuen Gehorsams, sowie die Glückünsche der Festversammlung gern entgegengenommen und ertheilt den Theilnehmern an derselben seinen Segen. Cardinal Rampolla."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Poll, 19. Febr. Die Jubelfeier Leo's XIII. gestaltete sich hier zu einem Feste, wie unser Ort selten ein schöneres erlebt hat. Ihren würdigen Ausdruck fand die Feier in einer glänzenden, zahlreich besuchten Festversammlung im Bünger'schen Saale. Der Vorsitzende des Katholischen Volksvereins eröffnete dieselbe mit einem begeisterten Hinweis auf die hohe Bedeutung des Tages, worauf Hr. Pfarrer Krückel die Festrede hielt, in welcher er das Papstthum als den Hort der christlichen Wahrheit und seine Kämpfe für dieselbe behandelte. Die sorgeältig durchdachte, mit großem Beifall aufgenommene Rede klang in einem Hoch auf das Papstthum, repräsentirt in Leo XIII., aus. Zur Aufführung kam alsdann ein von Chr. Ney verfaßter Prolog mit vier lebenden Bildern, welche in der vorzüglichsten Weise gelangen. Die Gesang-Vereine Cäcilia und Männerchor trugen eigens für dieses Fest eingeübte Lieder und Chöre in vollendeter Weise vor, während die hiesigen Lehrer durch ausgezeichnet gespielte Musik-Einlagen die Festfreude wesentlich erhöhten. Während der einzelnen ProgrammNummern sang man einige gemeinschaftliche Lieder und schloß mit der Absingung des Liedes"Großer Gott, dich loben wir" die erhebende Versammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Koblenz, 21. Febr. Nach hierher gelangten Nachrichten wird Cardinal Krementz auf der Rükreise von Rom hier Einkehr halten und einen Tag und eine Nacht in seiner Vaterstadt verweilen. Diese wird es sich nicht nehmen lassen, ihren Ehrenbürger officiell zu begrüßen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 21. Febr. Auf die von Hrn. Dr. Kuhlen von hier an den Bezirks-Ausschuß eingereichte Klage wegen der im November v. J. stattgehabten Stadtverordneten-Wahlen hatte der Vorsitzende seine Gegenerklaärungen gegeben. Der Bezirks-Ausschuß wies nun in einem Anschreiben an den Bürgermeister darauf hin, daß nicht durch ihn, sondern durch die Stadtverordneten-Versammlung die Klagebeantwortung stattfinden müsse und fordert denselben auf, das zu veranlassen. Nachdem der Vorsitzende die betreffenden Schriftstücke in der gestrigen Sitzung sämmtlich vorgelesen, beschlossß die Versammlung auf Vorschlag desselben Folgendes:"Die Stadtverordneten-Versammlung nimmt Kenntnisß von dem Inhalt der Klage des Dr. Kuhlen gegen die bezüglich der Stadtverordneten-Wahlen gefaßten Beschlüsse im Verwaltungs-Streitverfahren, macht die vom Vorsitzenden unter dem 3. Februar d. J. abgegebenen Gegenerklaärungen zu den ihrigen und ermächtigt den Bürgermeister, in diesem Streitverfahren Namens der StadtverordnetenVersammlung alle Handlungen vorzunehmen und Erklärungen abzugeben, welche zur Aufrechterhaltung des Beschlusses der Stadtverordneten-Versammlung nöthig sind." fesselnde Unterhaltungs-Lectüre, gebd. 1 Mk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
