<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>2</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>319478</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Marien-Säule vor dem Erzbischöflichen Palais wird gegenwärtig unter der Leitung des Hrn. Baumeisters Vincenz Statz durch den hiesigen Bildhauer Custodis einer gründlichen Ausbesserung unterzogen. Bekanntlich hat sich auf Anregung der hiesigen Marianischen Congregation ein Comite gebildet, welches die Wiederherstellung des Denkmals aus Anlaß der bevorstehenden Jubelfeier des Hru. Erzbischofs Philippus übernommen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Kunstgewerbe-Museum bleibt wegen anderweitiger Aufstellung der Sammlungen vom 20. d. M. bis zum 1. März geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Bezirks-Eiſenbahnrath tritt am 1. März zusammen. Auf der Tages-Ordnung stehen: Ausnahme-Tarif für Puddel- und Schweiß-Kohlen zu Gunsten der Siegerändischen Eisen-Industrie, Ausdehnung eines solchen Tarifs auf die Puddelwerke im Dill- und LahnThale, Aufhebung der Staffel-Tarife für Getreide- und Mühlen-Erzeugnisse. M a-- M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Oeffentliche Vorträge im Gürzenich. Die Reformation am Rhein hatte Hr. Archivar Hausen zum Gegenstand seines vorgestrigen Vortrages gewählt. Mehr aber als über die Ausbreitung der neuen Lehre in den Rheinlanden sprach er über die Zeit vor der Reformation. Bis zur Mitte des 12. Jahrhunderts griff er zurück, als die Waldenser vom Oberrhein und die Begharden und Beghinen von Lüttich aus sich verbreiteten und am Rhein bei Bürger- und Handwerker-Stand Boden anden. In sichern Umrissen gab der Redner dann ein Bild des Lebens in den folgenden Jahrhunderten, schilderte die Unzufriedenheit des Bauern- und Kaufmann-Standes, eines Theiles der Ritterschaft und des niedern Adels mit den Verhältnissen, in denen sie zu Ende des 14. Jahrhunderts lebten. Gegen die kirchlichen Zustände jener Zeit machte sich, wie der Redner sich ausdruückte, eine volksthümliche Opposition bemerkbar. Auf der Grundlage dieser allgemeinen Unzufriedenheit bereitete sich die Glaubenstrennung vor. Um 1500 erschien von einem unbekannten Verfasser eine Schrift, von hussitischen Geist durchdrungen, welche ein socialistisch geordnetes, auf Grundlage des Genossenschaftswesens aufgebautes Gemeinwesen als zu erstrebendes Ziel aufstellte. Die in den rheinischen Städten von Zeit zu Zeit ausbrechenden Revolutionen wurden zwar blutig unterdruückt, nicht aber ihre Ursachen aufgehoben. Gegen die neuen Lehren verhielt sich der Oberrhein empfänglicher als der Niederrhein, und während jener den Humanismus aufnahm, bildete hier die Kölner Universität den Mittelpunkt der Scholastik, die aber zur Unfruchtbarkeit herabgesunken war. Kein Werk von irgend welcher Bedeutung ging aus den bewegten Zeiten im Anfang des 10. Jahrhunderts von hier aus. In Straßburg zeigte sich früh eine Neigung zum Protestantismus; 1534 begannen Capito und Bucer ihre Thätigkeit im Elsaß; in Baden und Hessen fand die neue Bewegung guten Boden, und auch Erzbischof Albrecht von Mainz gehörte eine Zeit lang zu den Förderern derselben. In Köln waren es die Erzbischöfe Hermann V. von Wied und Gebhard Trucheß von Waldburg, welche das Erzstift in Gefahr eines Abfalles von der alten Kirche brachten. Der Vortrag hielt sich, was wir gern anerkennen, in den Grenzen der Objectivitaät; eine andere Frage ist, ob die Wahl des Thema's für einen Vortrag glücklich war, welcher vor der größten Oeffentlichkeit, vor einem zum großen Theil jugendlichen und gemischten Publicum stattfand, das so zahlreich wie bei keinem frühern sich eingefunden hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist seit Donnerstag- Abend 6 Uhr bis gestern Morgen 11 Uhr von 5,71 Meter auf 4,62 Meter zurück Das Dinstags-Maskenfest auf dem Gürzenich hat nicht nur den Besuchern viel Vergnügen, sondern auch ein hübsches Sümmchen für die Armen, nämlich nach Abzug der Unkosten und Saalmiethe, ca. 11,000., eingebracht, von denen 6000 M. die Stadtverwaltung zur Ueberweisung an den Armenfonds beansprucht, so daß also nur 5000 M. zur Vertheilung an die wohlthätigen Vereine und Anstalten unserer Stadt gelangen. Der Ertrag von 8300 M. aus dem vorigeährigen Maskenfeste war ganz zur Vertheilung gekommen. Außer oben erwähnten 11,000 M. konnten noch 2000 M. aus dem Gerträgniß für den vom hiesigen Architekten-Verein erbauten Wagen des Prinzen Carneval verwandt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Diebe haben an den dieseährigen Carnevalstagen große Ernte gehalten, namentlich unter den Taschenuhren. Dem Vernehmen nach sind ihrer bereits 57 als gestohlen bei der hiesigen Polizei angemeldet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. Ein Elementarischüler sprang Freitag-Nachmittag zu Deutz von einem in Bewegung befindlichen Straßenbahnwagen und kam zu Fall, so daß ein Fuß von einem Rade des Wagens gestreift, jedoch nicht erheblich verletzt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
