<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>12</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>319406</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bischofs-Jubiläum des h. Vaters. Im Anschlugß an das am Sonntag in den hiesigen Kirchen von der Kanzel verlesene gemeinsame Hirtenſchreiben der hochwürdigsten Herren Bischöfe Preußens hat der Herr Erzbischof Philippus für die Erdiölese Köln Folgendes verordnet. 1. Am Jubeltage Sr. Heiligkeit, welcher auf den ersten Fastensonntag des künftigen Jahres(19. Februar) fällt, wird in der hohen Domkirche in Köln, in der Collegiatkirche zu Nachen, in allen Pfarrkirchen und in jenen Nebenkirchen der Erdiölese, in welchen die pfarrlichen Functionen diesseits gestattet sind, ein dreizehnstündiges Gebet nebst feierlichem Hochamt und Tedeum am Schlusse des dreizehnstündigen Gebetes gehalten werden. 2. Ferner soll in allen Kirchen der Erdiölese am Jubeltage bei allen Gottesdiensten eine Collecte für den h. Vater abgehalten und am Sonntag vorher den Gläubigen angefündigt und dringend empfohlen werden. Zur Ankündigung der Feier wird in allen Kirchen der Erdiölese Samstag den 18. Februar k.., Mittags von 12--1 Uhr und Abends von--7 Uhr, und Sonntag den 19. Februar zu denselben Stunden und außeadem Morgens von--7 Uhr mit allen Glocken geläutet werden. 3. Wegen der immer noch andauernden Bedräugniß des h. Apostolischen Stuhles, die durch die Zeitverhaältnisse noch gesteigert worden ist, ersuchen wir die hochwürdigen Herren Pfarrer und die übrige Diöcesar-Geistlichkeit angelegentlich, mit besonderer Sorgfalt dahin zu wirken, daß die Andacht zum h. Erzengel Michael in allen Pfarreien regelmäßig gehalten und die Sammlung des Peterspfennig ununterbrochen fortgesetzt wird. 4. Da wir es für angemessen erachten, daß bei diesem hocherfreuliche Anlasse zur Erflehung der Befreiung des h. Vaters aus seiner bedrängten Lage auch noch besondere Veranstaltungen getroffen werden, so ersuchen wir die Herren Dechanten, mit den Herren Pfarrern ihrer Decanate wegen Abhaltung von Bitteängen nach den in den einzelnen Gegenden der Erdiölese befindlichen Gnadenorten sich zu benehmen und das Erforderliche anzuordnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln in der Eiszeit. Es ist Frühschoppenszeit. Herr Schnüfer tritt vor die Hausthüre und revidirt, wie es seine Gewohnheit ist, die Nachbarschaft."Et iß en Schand," meint er dann,"daß meine Nachbaren, die Breuer's und die Schmitz', kein Aesch gestreut hann, obgleich die Trottoirs su glatt sinn, dat mer Hals un Bein zerbrechen kann." Es naht sich uun höflich grüßend ein Schutzmann."Aber gestatten Sie," so fängt er an,"Herr Schnüfer, daß ich Sie aufmerksam darauf mache, daß Sie ja auch nicht haben streuen lassen." Schnüfer unterzieht nun erst das Trottoir vor seinem Hause einer Prüfung."Dat iß wahr! Ich hab' aber gestern Abend meiner Frau noch die polizeiliche Verordnung, daß gestreut werden sollte, vorgelesen und sagte dabei noch, daß das eine sehr vernünftige Verordnung sei; denn, wenn mer Abends en Schöppchen mehr getrunken hat und nit mehr ganz fest auf den Beinen iß, dann künnt mer leicht auf so nem glatte Trottoirche ausgitschen-- haben ich gesagt.""Ja," erlaubt sich nun der Schutzmann schüchtern einzuwerfen,"dann sind Sie wohl jetzt so gnädig, zu veranlassen, daß das nachträglich noch geschieht.""Dat wird sich nun nit gut mache lasse, Herr Schutzmann, denn erstes iß et die höchste Zeit, daß ich mich auf den Weg mache zum Special und außeadem hat dat Mädche heut kein Zeit, denn mer haben die Wäsch.""Aber wenn nun Jemand gerade vor Ihrem Hause fiele und Hals und Bein bräche und Sie verantwortlich hierür machte, was würden Sie dann sagen?""Dann würden ich sagen:"Warum haben Sie Schafskopp denn nicht Acht gegeben? Et nächste Mal passen Sie besser op, dann fallen Sie auch nitt. Adjüs Herr Schutzmann." 2 Zugverspätung. In Folge einer Entgleisung des Zuges, ur gefähr 300 Meter vom Nordbahnhof in Paris, woselbst die Reisenden umsteigen mußten, traf der Morgens um.17 hier fällige Pariser Anschlugß gestern erst um 9 Uhr ein. Die Reisenden erreichten natürlich di. nächsten Anschlaüsse an die von hier ausgehenden Strecken nicht mehr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 100. Ab.-Ist. Anfang 7 Uhr, Ende gegen 10 Uhr. Die Ehre. Commercienrath Mühling: Alfred Biehler. Amalia, seine Frau: Indita Schwarzenberg. Curt, Lenore (deren Kinder): Edmund Heding, Jaroslav Roberts. Lothar Brandt: Rudolph Leerer. Hugo Stengel: Willy Beuthien. Graf v. Trastsaarberg: Otto Beck. Robert Heinecke: Hermann Heine. Der alte Heinecke: Hugo Rogall. Seine Frau: Caroline Lanius. Auguste, Alma (deren Töchter): Lina Ziegler, Francisca Wendt. Michalski, Tischler, Augustens Mann: Haus Portz</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mittwoch, 14. Dec., 101. Ab.-Ist. Die Hugenotten. Valentine: Bertha Prosty vom Stadt-Theater in Zürich a.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>** Zwei wichtige Entscheidungen für Wirthe hat das OberVerwaltungsgericht gefällt. Dasselbe stellte zunächst den Begriff des Wortes"Jöllerei"(dieselbe wird bekanntlich als Grund zur Entziehung der Schankwirth-Concession geltend gemacht) fest. Unter"Völlerei" ist nicht nur der an sich undäßige oder gar nur der zur Betrunkenheit führende, sondern außeadem jeder Genuß geistiger Getränke, welcher die gesetztäßigen Schranken überschreitet, zu verstehen, so namentlich das Trinken über die Polizeistunde hinaus</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine andere Entscheidung betrifft die Stellvertretung im Wirthschaftsbetriebe. Als Stellvertreter im Schankgewerbe darf nur eine solche Person verwendet werden, welche den persönlichen Auforderungen, die das Gesetz an den Concessions-Inhaber stellt, auch ihrerseits entspricht. Die Polizeibehoörde ist, nach einem Urtheil des III. Senats des Ober-Verwaltungs- gerichts vom 19. September d.., befugt, die Entlassung eines hiernach ungeeigneten Stellvertreters dem Schankwirth aufzugeben und durch Executivstrafen zu erzwingen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
