<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>1</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>319453</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 25. Jan. Der Provincial-Ausschuß zur Vorbereitung der Papst-Jubiläums-Feier ist gestern Nachmittag zum zweiten Mal hier zusammengetreten. Als Hauptzwecke wurden folgende festgehalten: 1. Sammlung eines außergeröhnlichen Peterspfennig als Stipendium für die Feier des päöstlichen Jubiläummeßopfers am 19. Februar; 2. Betheiligung an der großen deutschen Walfahrt, die am 17. April von München aus abgehen soll. Vorgesehen weih bei genügender Betheiligung der Abgang eines besondern Zuges für die westdeutschen Katholiken. Für beide Zwecke soll durch den Kölner Ausschuß(Vorsitzender Hr. Franz Rody) eine Anzahl Geschäftsstellen in der Rheinprovinz zur Auskunfts-Ertheilung eingerichtet werden. Von den anwesenden Herren erklärten sich Vertreter aus folgenden Städten bereit: Aachen(H. Oster); Essen(Math. Wiese-Werden); Crefeld(Oberpfarrer Dr. Schmitz); Düsseldorf(Abgeordneter Lucius); Elberfeld(Justizrath Kessels); Köln(Franz Rody). An der am Samstag(18. Februar) am Vorabend des Jubiläums beim heiligen Vater stattfindenden internationalen Audienz können aus Deutschland 20 bis 30 Herren theilnehmen. Die Erdiölese Köln soll dabei durch wenigstens zwei Herren vertreten sein. Herren, welche bereit sind, diese Vertretung zu übernehmen, wollen sich bald gefl. an den genannten Ausschuß-Vorsitzenden wenden. Bei der Pilgerfahrt im April wird für die Deutschen jedenfalls eine besondere Andienz stattfinden. Alle Anwesenden waren darin einig, daß die Jubiläumsfeier überall besonders feierlich begangen weiden solle(wo angängig auch durch Veranstaltung eines Festzuges), um so mehr, als Papst Leo die Erdiölese Köln durch die Cardinals-Erhebung ihres Oberhirten so besonders ausgezeichnet hade. Die endgültige Feststellung des vorgelegten Entwurfs eines Aufrufs wurde den Kölner Ausschuß-Mitgliedern übertragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Nornagest. Die Aufführung dieses Drama's wird am Sonntag den 29 d. eine Wiederholung von Seiten der Marianischen Congregation junger Kaufleute erfahren und gewiß, wie die erste Darstellung, eine vollendete werden. Die Handlung des Stückes ruht auf historisch-religioöser Grundlage und erscheint in jeder Beziehung anziehend und wissenswerth. Einem schönern Zwecke als der Unterstützung der Patres Franciscaner, welche zum Bau ihres Klosters und Kirchleins noch so manchen Scherflein bedürfen, konnte sich die Congregation kaum widmen. Demnach ist wohl auch zu erwarten, daß die Opferwilligkeit unserer katholischen Bürgerschaft das Bestreben fördern und zu einem recht glänzenden Ergebnisse beitragen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schifffahrt auf dem Rhein. Die jüngste Nummer des Amtsblatts der kgl. Regierung enthält u. a. eine neue Polizeiverordnung, wodurch die bisher bestehende Verordnung für die Schifffahrt und Flößerei auf dem Rhein vom 7. November 1887 wesentlich abgeändert wird. Die neuen Bestimmungen, welche sich auf die während der Nacht von den unter Dampf fahrenden Dampfschiffen mit bzw. ohne Anhang zu gebrauchenden Squal-Lichter beziehen, treten mit dem 1. Februar d. J. in Kraft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
