<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>3</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>319494</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Oeffentliche Vorträge im Gürzenich. Den achten der in diesem Winter im Gürzenich stattfindenden öffentlichen Vorträge hielt gestern Abend der Secretair der hiesigen Handelskammer, Hr. Dr. Wirminghaus, über"Die deutsche Auswanderung". Neben den Geburten und Sterbenällen, so führte der Redner im Wesentlichen aus, sind die Wanderungen der dritte Factor, welcher bei der Bewegung der Bevölkerung in Betracht kommt. Die Binnenwanderung, welche die innerstaatlicher localen Umzüge in den Einzelstaaten umfaßt, tritt bei uns hauptsächlich in der Form der sogen. Sachsensängerei zu Tage, worin wir eine Folge-Erscheinung der modernen industriellen Verhältnisse erblicken, welche den Strom der Bevölkerung vom platten Lande nach den Städten lenken. Bei der Auswanderung im engern Sinne, d. h. den Wanderungen nach fremden Ländern zu bleibendem Aufenthalt, kommt für Deutschland nahezu ausschrießlich Nordamerica in Betracht; im Jahre 1890 wurden z. B. von 91,925 über deutsche und holländische Häfen, sowie über Antwerpen auswandernden Deutschen 85.112 nach Nordamerica, 4096 nach Brasilien, 1607 nach dem übrigen America, 474 nach Australien, 471 nach Africa und 165 nach Asien befördert. Von den in den letzten 20 Jahren nach üüberseeischen Ländern ausgewanderten 1,890,000 Deutschen wandten sich etwa 1,800,000 nach Nordamerica, 40.000 nach Brasilien usw. Procentuale berechnet, weist Irland die höchste, Frankreich(jährlich nur 5000 bis 10,000 Auswanderer) die geringste Auswanderungsziffern auf, während Deutschland eine ziemliche Mittelstellung einnimmt. Ausführlich erörterte Redner hierauf die Beweggruünde zur Auswanderung, zunächst wirtschaftliche Motive und sodann Motive mehr zufälliger persönlicher Art: Ehrgeiz, Wißbegierde, Abenteuersucht usw. Da diese letztern Motive als psychologisch begründete Vorgänge des individuellen Lebens erscheinen, müßte, wenn sie besonders ausschlaggebend bei der Auswanderung wären, nach einem Grundsatze der statistischen Wissenschaft auch die Auswanderungs- ziffer constanter sich gestalten, als sie es in Wirklichkeit thut; aus dieser Thatsache, daß die Auswanderungsziffern so erheblichen Schwankungen unterworfen ist(1872: 125,000, 1875: 30,000, 1880: 106,000, 1884: 143,000 1890: 91.000), darf man den Schluß ziehen, daß öökonomische Verhältnisse als Hauptmotive bei der Auswanderung in Betracht kommen. Daß gerade die Vereinigten Staaten das Hauptziel der deutschen Auswanderung bilden, liegt neben der den Auswanderern in Aussicht stehenden unentgeltlichen oder fast unentgeltlichen Landvertheilung vor allem in den hohen Löhnen, welche z. B. im Jahre 1880 für den gemeinen Tagelöhner durchschnittlich.30., für den gelernten Arbeiter.50 M. betrugen, also etwa drei Mal höher waren, als die in Deutschland üblichen. Selbstverständlich bleibt hierbei in Betracht zu ziehen die in den Verhältnissen Nordamerica's begründete erheblich kostspieligere Lebensührung. Nachdem Redner alsdann die wirthschaftlichen Folgen der Auswanderung für Deutschland besprochen, schloß er seine beifällig ausgenommenen, von reichster Sachkenntnißß zeugenden Ausführungen mit dem Ausdruck der Hoffnung, daß das dem deutschen Reichstag neuerdings vorgelegte Gesetz über die Regelung des Auswanderungswesens, trotz manchen dagegen obwaltenden Einzelbedenken, zum glücklichen Abschlußß gelangen möge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kölner Liederkreis. In der jüngst stattgefundenen General- Versammlung des Männergesang-Vereins Kölner Liederkreis wurde der frühere Vorstand wieder- und Hr. Friedrich Oehl als Archivar negewählt. Wie wir dem Jahresberichte entnehmen, veranstaltete der Verein vier Festlichkeiten, darunter zwei Wohlthätigkeits Concerte und behufs Feier seines Stiftungsfestes eine Rheintohr. Aus dem Ertrage des Wohlthätigkeits-Concertes zum Besten der nothleidenden Hamburger konnte dem Comite die Summe von M. 801,50 und als Rein-Ertrag des Weihnachts-Concertes der Kölner AugenHeilanstalt für Arme der Betrag von 612 M. übewiesen werden. Der Kölner Liederkreis zählte am Schlusse des Jahres 1892 2 Ehren-Mitglieder, 80 active und 95 inactive Mitglieder. An Mitglieder-Beiträgen gingen ein 1025., die Gesammt-Einnahme betrug M. 3734,49, die Gesammt-Ausgabe M. 2914,07, mithin verblieb ein Kassenbestand von M. 820,42. Seit dem nur kurzen Bestehen des Vereins wurden im Ganzen zu Wohlthätigkeitszwecken 1957 M. gespendet. Neuerdings rüstet sich der Verein zu einem Wettstreite, zu welchem die Proben fleißig betrieben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Niehl, 3. März. Unter dem Rindviehbestande der Wwe. Peter Hermanns an der Fürstenbergstraße 144 ist die Maul- und KlauenSeuche ausgebrochen, weshalb über deren Anwesen die Gehöftsperre angeordnet ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Fünsundzwanzigjähriges Dienstjubiläum. Am 10. d. sieht die Katharina Schmitz aus Sich auf eine fünfundzwanzigährige Thätigkeit als fleißige, pflichtgetreue Haustälterin des Benesisstrße Nr. 12 wohnenden Rentners Nothen zurück, jenes neunzigährigen, noch rüstigen Herrn, welcher vor kurzem der Jubiläumsfeier des 40. Infanterie-Regimentes als ältester"Reservist" desselben beiwohnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das neue Gewerbesteuergesetz. Mit dem 1. April d. J. treten in Preußen die bisherigen auf die Veranlagung und Entrichtung der Gewerbesteuer bezüglichen Vorschriften außer Kraft und die Bestimmungen des neuen Gewerbesteuergesetzes vom 24. Juni 1891 erlangen Geltung. Ausgenommen von der Besteuerung sind nach dem Gesetz die Betriebe, bei denen weder der jährliche Ertrag 1500 M. noch das Anlage- und Betriebscapital 3000 M. erreicht. Jedoch gilt dies nur von der Gewerbe-, nicht von der der Gast- und Schankwirthschaft auferlegten besondern Betriebssteuer. Die übrigen Betriebe sind in vier Klassen getheilt, von denen die erste die Betriebe von 50,000 M. und mehr jährlichen Ertrag oder 1 Million und mehr Anlage- und Betriebscapital umfaßt, die zweite die Betriebe von 20 bie 50,000 bzw. 150.000 bis 1 Million., die dritte solche von 4000 bis 20 000 bzw. 30.000 bi 150,000 M. und die vierte solche mit einem Ertrage von 1500 bis 4000 oder einem Anlage- und Betriebscapital von 3000 bis durch schnittlich 30.000 M. Gegen das Ergebnißß der Veranlagung steht dem Steuerpflichtigen das Rechtsmittel des Einspruchs bei dem Steueraus schuß zu. Und zwar muß der Einspruch binnen vier Wochen von dem auf die Zustellung der Steuerzuschrift folgenden Tage au erhoben werden. Die Veranlagungsbezirke für die 1. Klasse sind die einzelnen Provinzen und die Stadt Berlin, die für die 2. Klasse die Regierungsbezirke, die für die 3. und 4. Klasse die Kreise. Für jeden Veranlagungsbezirk ist ein Steuer-Ausschuß gebildet und an die Vorsitzenden dieser Ausschüsse sind die etwaigen Einserüche gegen die Veranlagung zu richten. Im Uebrigen werden die Veranlagungen noch einer allgemeinen Abänderung unterliegen, in so fern sich die Summe ihrer Ergebnisse höher oder niedriger als 19.811,359 M. stellt. Es ist nämlich nicht beabsichtigt, mit der neuen Gewerbesteuer Mehrereräge zu erzielen. Uebersteigt vielmehr das Veranlagungssoll für 1893/94 die genannte Summe um 5 pCt., so findet in dem Verhältnissß des ganzen Mehrbetrages zu derselben eine im Gesetze näher festgesetzte Herabsetzung der für die einzelnen Klassen festgesetzten Steuersätze durch königliche Verordnung statt. Anderseits tritt, wenn die obige Summe nicht erreicht wird, eine Erhöhung der Steuersätze ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Abonn. 16. Anfang 6 Uhr, Ende gegen 10 Uhr. Die Walküre. Handlung in drei Aufzügen von Richard Wagner. Siegmund: Bruno Heydrich. Hunting: Max Mosel. Wotan: Baptist Hoffmann. Sieglinde: Francisca Jelinek. Brünhilde: Pelagie Ende-Andreßen. Frick: Charlotte Huhn</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Montag, 6. März, 170. Ab.-Ist. Othello</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Dinstag: Heimath. Mittwoch: Die Fledermans. Donnerstag: Rienzi. Freitag: Das Glöckchen des Eremiten. Samstag. Zwei glückliche Tage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Betrugs-Proceß gegen den Kaufmann Emil Giers und Genossen wurde vorgestern Abend zu Ende geführt. Nach den Bekundungen des Concurs-Verwalters Dr. Peusquens betragen die Passiva 180,000.; an die Gläubiger gelangen ca. 22 pCt. zur Auszahlung. Der Sachverstaändige Kiefer gab an, daß die Wechsel-Transactionen, die auf dem Separat-Conto des Angeklagten Giers bei der Rheinisch-Westfälischen Bank aufgezeichnet sind, sich auf ca. 320,000 M. belaufen. Giers kaufte das Geschäft für 63.000., wovon 30,000 M. für die Firma, 25,000 M. für das Waarenlager und 8000 M. für Mobilien gerechnet wurden. Der Staatsanwalt beantragte gegen Giers 5 Jahre, Pfannkuchen 9 Monate, Heitert und Aron 3 Monate und gegen Funk 2 Monate Gesäogniß. Nach längerer Berathung verurtheilte das Gericht Giers zu 3 Jahren, Pfannkuchen 9 Monaten, Aron 1 Monat und Heitert 14 Tagen Gefäogniß. Funk wurde freigesprochen. Giers, bei dem 13 Monate Untersuchungshaft in Anrechnung kommen, erkannte das Urtheil an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Elektrotechnische Gesellschaft. In der nächsten Sitzung, am 7. März, wird Hr. Prof. Dürre von der technischen Hochschule zu Nachen einen Vortrag über Elektrometallurgie halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Dompfarrverein wird in seiner nächsten geselligen Zusammenkunft, Montag den 6.., das goldene Bischofs-Jubiläum des h. Vaters in würdiger Weise feiern, indem Hr. Gymnasial-Oberlehrer Dr. J. Klinkenberg einen Vortrag halten wird über"Papst Leo XIII. und seine Beziehungen zu Deutschland", ein eben so interessantes als zeitgemäßes Thema.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
