<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>2</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>319477</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Diebstahl. Vorgestern Abend gegen 10 Uhr versuchte ein Mann auf dem Krummenüchel eines der dort an den Fenstern hängenden Kleidungsstuücke zu stehlen. Als dieses mißlang und der Dieb von der Frau des Hauses eingeholt war, zog derselbe ein Messer, worauf die Frau den Dieb laufen ließ. Von einigen Männern verfolgt, wurde derselbe auf dem Hohepfortenbüchel eingeholt und nach heftiger Gegenwehr zum Polizei-Präpsidium geschafft. Auf dem Wege nach dort war er das Messer fort, welches aber aufgefunden wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gelandet. Vorgestern Abend gegen 7 Uhr wurde am Elevator an St. Cunibert die Leiche eines jungen Mannes, welche keine Schuhbekler o Selbstmord. In der vorvergangenen Nacht machte ein in der Weidengasse wohnender verheiratheter Mann durch Gertränken seinem Leben ein Ende.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ernennung. Der Kaufmann Leo Hölterhoff hierselbst ist durch allerhöchsten Erlaß zum stellvertretenden Handelsrichter beim kgl. Landgericht hierselbst ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Hr. Kanzleirath Pet. Wilh. Kumt, der Erste Gerichtsschreiber a. D. des hiesigen königl. Amtsgerichts, ist im Alter von 73 Jahren gestorben. Er war ein biederer, gerader Charakter, ein Mann von festen Grundsätzen, und steht bei den rheinischen Justiz-Subaltern- Beamten durch sein im Jahre 1863 erschienenes vorzügliches Werk "Das Gerichtsschreiber-Amt in der königl. preuß. Rheinprovinz" in gutem Andenken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bei dem Bahnhofsbau ereignete sich gestern Morgen ein beklagenswerther Unfall. In der Gepächalle des Empfangsgebäudes am neuen Hauptbahnhof, zwischen dem Ausgangs- und Eingangs-Portal gelegen, war man schon seit einiger Zeit mit der Montirung der Eisenconstruction des Daches beschäftigt. Die Eisentheile sind bereits montirt und es erübrige noch die Eindeckung des Wellblechs. Gestern Morgen gegen 9 1/4 Uhr hatten nun, anscheinend in der Frühstückspause, zwölf Arbeiter auf dem hölzernen Gerüst sich dicht zusammengesetzt. Durch diese übermäßige Belastung an einer Stelle brach das Gerüst zusammen und die Arbeiter stürzten mit herunter. Während zwei der Letztern in ihre Privatwohnung sich bringen ließen, mußten die andern zehn in das Bürger-Hospital überführt werden. Alle haben mehr oder weniger erhebliche Verletzungen, Kopfwunden, Gliederbrüche und innere Verletzungen erlitten, indeß scheinen dieselben nicht unmittelbar lebensgefaährlich zu sein. Ueber die Schuld an dem Unfall ist nähere Untersuchung eingeleitet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln, 17.Febr.93. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,10 Hinkel 2,60, Tauben 1,00 das Paar -- Truthahn 10,00 das Stück Nierenfett.50, Zwiebeln 0,10 das Pfü. Aepfel..00 die 100 Pfd. weisse M. 2,20, rothe 2,30, Nieren- 4,00 die 100 Pfd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
