<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>12</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>319416</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Elektrotechnische Gesellschaft. Die Mitglieder der Gesellschaft besichtigten vorgestern Abend gemeinschaftlich das hiesige Elektricitaätsund Wasser-Werk, sowie die elektrische Beleuchtungs-Einrichtung im Gürzenich. Hr. Director Joly sowie die Herren Ingenieure des Elektricitaäts- und Wasser-Werks erläuterten in eingehender Weise die dortigen Maschinen und Apparate, so daß die Gäste sowohl von der Gesammt-Anlage wie auch von den Einzelheiten ein vollständiges Bild erhielten. Um die Bauart der unterirdischen Sammelbassins für die Wasserleitung klar zu machen, waren dieselben durch elektrisches Licht erleuchtet, was eine sehr eigenartige Wirkung hervorrief. Im Gürzenich wurde die dem gothischen Stil angehaßte elektrische Beleuchtung des großen Saales besichtigt. Es fand alsdann ein gemeinsames Abendessen in dem Isabellensaale statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Rheinhöhe am 22. Dec., Abends 7 Uhr m.78-- m.26.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Krankenhaus im Togoland. Auf Antrag der hiesigen Abtheilung des Deutschen Frauen-Vereins für Krankenpflege in den Colonieen hat derselbe den Ertrag des am 3. October hier gehaltenen Concertes in der Höhe von 2000 M. für die innere Einrich- tung eines in Lome(Togoland) zu errichtenden katholischen Krankenhauses bewilligt. In Lome befindet sich seit August dieses Jahres eine Missionsstation der Steiler Missionare.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Täglich Neuheiten eigener Anfertigung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Nippes, 25. Dec. Die am 21.., Nachmittags 3 Uhr, von Seiten des Vorstandes der Wirkstätten-Krankenkasse abgehaltene General-Versammlung betreffs Beschlußßfassung über die am 1 Januar 1893 in Kraft tretenden neuen Satzungen für die hiesige Haupt-Wirkstätten-Krankenkasse verlief resultatlos, weil die in Aussicht stehenden Abänderungen der Satzungen den Vertretern zur General-Versammlung vorerst nicht zur Kenntnisß gebracht waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Sociale Vorträge. Vorgestern nzend wurde der vierte der n Hermann-Joseph-Saale stattfindenden socialen Vorträge gehalten, un zwar von Hru. Dr. jur. Siben(Deidesheim), welcher über"Die Ziele des Socialismus" sprach. Sowohl unter den Anhängern der. Social-Demokratie, so führte der Redner aus, als auch in den außerhalb der social-demokratischen Bewegung stehenden Kreisen herrscht noch vielfach Unklarheit über die letzten Ziele des Socialismus. Letzterer selbst beruft sich, wenn man nach seinen Grundsätzen fragt, auf das gcielte Programm, welches im Jahre 1891 auf dem Parteitage in (Erfurt beschlossen wurde####oas metet aber einen nur ungenügenden Erfurter Partei-Programm fast gänzlich übergangen, während andere darin enthaltene Sätze, wie z. B."Religion ist Privatsache" ein durchaus falsches Bild von den Bestrebungen der Social-Demokratie gewahren. Das Erfurter Programm ist daher zu ergänzen und zu erläutern durch die Schriften und Reden von anerkannten Autoritàäten der socialistischen Partei. Bebel hat einst im Deutschen Reichstage über die Ziele der Social-Demokratie offen erklärt:"Wir erstreben auf politischem Gebiet die Republik, auf dem öökonomischen Gebiet den Socialismus und auf dem, was man heute das religioöse Gebiet nennt, den Atheismus." Redner wies eingehend nach, daß diese Forderungen in vollem Einklang stehen mit dem Erfurter Programm. Indem dasselbe eine directe Gesetzgebung durch das Volk, eine Selbstverwaltung und Selbstbestimmung des Volkes in Reich, Staat, Provinz und Gemeinde, sowie die Wahl der Behörden durch das Volk verlangt, erstrebt es zugleich eine Beseitigung der Kronrechte und Aemter der Fürsten. Jede Unter- und Ueberordnung hört im socialistischen Zukunftsstaat auf. Alle haben gleiche Rechte und gleiche Pflichten und der ganze politische Apparat wird überfluüssig. Das ganze Volk soll eine große Productions-Gemeinschaft bilden und durch den Staat die Uebernahme aller Güter und die Vertheilung der Genußmittel an die Einzelnen nach dem Maße der Arbeitsleistungen für die Gesellschaft erfolgen. Das müßte zu einer Despotie und Unterdruückung führen, wie sie die Welt noch nicht gesehen hat. Wohl ist nicht zu leugnen, daß die heutige wirthschaftliche Lage im Großen und Ganzen ungesund ist und daß die Kluft zwischen Arm und Reich sich immer mehr erweitert; doch ist dafür nicht das Privateigenthum als solches verantwortlich zu machen, sondern der Mißbrauch desselben und die Verkennung der mit dem Besitz verknüpften socialen Pflichten. Vor allem verschuldet aber auch die unser Erwerbsleben beherrschende schrankenlose Concurrenz jene bet ge werthe Verschiebung der Besitzverhältnisse, die eine ständige Ge### für den Frieden und die Sicherheit der Gesellschaft in sich schließt. Die Beseitigung des Privateigenthums ware von den unheilvollsten Folgen; es schwände damit zugleich der Fleiß, die Sparsamkeit, der ganze Sporn, der bei. Privatarbeit und Privateigenthum heute zur höchsten An sprengung aller körperlichen und geistigen Kräfte antreibt. Da ohne Sondergut und Einzelwirthſchaft ein geordnetes Familienleben nicht bestehen kann, fordert der Socialismus consequenter Weise die Abschaffung der Familie und Ehe. Besonders ausführlich schildert uns Bebel gerade diese große Errungenschaft des socialistischen Zukunftsſtaates: Ehe und Familie hören auf. Nach freier Wahl vereinigen sich und trennen sich die Geschlechter. Die Kinder, welche geboren werden, verbleiben nur in den ersten Tagen unter Obhut der Mutter; dann übernimmt sie der Staat und besorgt in gemeinsamen Anstalten ihre Ernährung und Erziehung-- das sind die Güter, die man der Menschheit und vor allem dem weiblichen Geschlechte in Aussicht stellt Wohlweislich wird alles dieses von den Social-Demokraten bei ihrer Agitation verschwiegen, da sie sehr wohl empfinden, daß dann Alle von ihnen sich abwenden würden, die noch einen Rest von Schamgefuühl besitzen. Der Redner kam alsdann auf die Stellung der Social- mokrat, gur Religion zu sprechen, wobei er überzeugend nachwies, daß emn förmlicher Gotteshaß wie ein rother Faden die socialistischen kundgebungen durchzieht. Heißer als je, so schloß der Vortragende seine beifällig ausgenommenen Ausführungen, tobt heute der Kampf zwischen Unglauben und Glauben und fast scheint es, daß wir die letzten Consequenzen des Unglaubens zeitweilig am eigenen Leibe werden erfahren mussen. Doch das Wort des göttlichen Stifters unserer h. Kirche verbürgt uns, daß die Pforten der Hölle sie nicht überwinden werden daß die christliche Gesellschaft sich vielmehr neu veraüngt aus den Trummen und Ruinen erheben wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
