<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>1</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>319459</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Städtische Anleihe. Privilegium für die Stadt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Straßenverbesserungen in der Altstadt sind für das Jahr 1893/94 von der Bau-Commission in ihrer Sitzung vom 19. Januar folgender Weise zur Ausführung empfohlen worden. A. Neupflasterungen: 1. Stolkgasse von Sachsenhausen bis zum Hause Nr. 310- 8800.; 2. Appellhofsplatz, Melaphyr-Pflaster der südlichen, westlichen und östlichen Fahrbahn, 41,500.; 3. Ludwigstrße, Aphaltpflaster 9300.; 4. Glockengasse, Asphaltpflaſter 15,000.; Ortmannsgasse(Theil der Fleischmengergasse) 5800.; 6. Verbindungsmasse Sachsenhausen-Maria-Ablaßplatz 900 M.; 7. Eigelstein, Gtauwackenpflaster vom Thore bis zur Eintrachtstraße 18,500 M. Zur Neuanlage von Trottoiren sind in der Altstadt 45,000 M. in den Etat gestellt, welche in folgender Weise zur Verwendung kommen sollen. 1. An den Dominicanern, vor dem neuen Postgesände 4400.; 2. Stolkgasse, desgleichen 6100.; 3. Appellhof 6500.; 4. Ludwigstrße 4500.; 5. Glockengasse, zwischen Herzogstrße und Schwertnergasse 2800.; 6. Ortmannsgasse 2000.; 7. Eigelstein, theilweise, 1300.; 8. Landsbergstraße 6800.; 9. Katharinengraben, Nordseite 3900.; 10. Schnurgasse, Süostseite von Paulstrße bis an die Siebenburgen 2300.; 11. Apostelnkloster, Westseite 2700., zusammen 43,300 M. Für die Regulirung öffentlicher Plätze stehen zur Verfügung aus den Jahren 1891 92 noch 23,042., aus 189293 9100., für 189394 sind 10,000 M. vorgesehen, also zusammen 42,142 M. Empfohlen werden: 1. der Gereonshof zwischen Gereonsdriesch und Norbertstrße und 2. das Gereonskloster mit einem Kostenaufwand von 42,000 M. Für die Regulirung des Domhofs stehen aus dem laufenden Jahre 20,000 M. zur Verfügung. Für 1893/94 sind weitere 20,000 M. vorgesehen. Veranschlagt sind: 1. das Domkloster(Abtragung, Neupflasterung der Platzeläche mit Ausnahme des Trankgasse und Unter Fettenhennen, Trottoir-Anlage, Domtreppe und Garten-Anlage an der Porta Paphia mit zusammen 68,000.; 2, der Domhof, Abtragung, Neupflasterung, Bürgersteige und Gartenanlage auf der Westseite 27,500 M; Trottoir-Anlage und GartenAnlage auf der Ostseite vor dem Eisenbahn-Directionsgebände 7500., all zusammen 103,000., so daß noch drei weitere Raten von 20,000 zp. 23,000 M. erforderlich sein werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Brennender Eisenbahnwagen. Bezüglich der Mittheilung in der gestrigen Nummer des Kölner Local-Anzeiger, daß in dem am Samstag-Nachmittag 3 Uhr von Calais nach Köln abgegangenen Zuge unterwegs ein in Brand gerathener Schlafwagen ausgesetzt werden mußte, diene zur Erläuterung, daß der Ofen des betreffenden Wagens schadhaft geworden war und ein starker Funkenregen aus dem Kamin heraussprühte, welcher allerdings die anhängenden Wagen gefährden konnte. Der Schlafwagen wurde deshalb ausgesetzt, weil bei dem planäßig geringen Aufenthalt des Zuges an den Stationen eine Beseitigung des Schadens undöglich war. Zu einem eigentlichen Brennen des Wagens war es indeß nicht gekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des achten ArmeeCorps nachfolgende Stellen zu besetzen: Ahrweiler, Bürgermeisteramt, Gemeindeörster, 800 M. Gehalt, steigend bis 1000., freie Dienstwohnung im Werthe von 200 M. Aldenhoven, Königl. Amtsgericht, Kanzleigehülfe, 65 bis 70 M. monatlich. Altenahr, Gemeindekasse, Vollziehungsbeamte, 150 M. jährlich. Andernach, Bürgermeisteramt (Land), Polizeidiener und Vollziehungsbeamte, 1000 M. als Polizeidiener, 200 M. als Vollziehungsbeamte. Köln, Oberbürgermeisteramt, Lagergehülfe im städtischen Leihhause, 1000 M. jährlich, steigend bis 1420 M. Köln, Königl. Direction der Strafanstalten, Gefangenen-Aufseher, 900 M. Gehalt, steigend bis 1500 M. und 210 M. Miethseutschädigung jährlich. Köln-Deutz, Kaiserl. Bahnpostamt Nr. 8, zwei Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigend bis 1500 M. und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich; Bewerbungen sind an die Kaiserl. Oberpostdirection Köln(Rhein) zu richten. Flammersfeld, Gemeindekasse, Vollziehungsbeamte, ca. 300 M. jährlich. Forst(Bez. Aachen), Kaiserl. Postagentur, Landbriefträger, 650 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgelozuschuß jährlich; Bewerbungen sind an die Kaiserl. Oberpostdirection Aachen zu richten. Jülich, Garnisonverwaltungs-Commission, Casernenwarter, 700 M. jährlich, steigend bis 1100 M. neben freier Wohnung, Femgrungs- und Erleuchtungsdeputaten. Siegburg, Königl. Strafanstalt, 900 M. Gehalt, steigend bis 1500., freie Dienstwohnung oder 150 M. Miethsentschädigung. Tholey, Bürgermeisteramt, Polizei8 3as kauft man am besten Fr.-Offerten unter Nr. 120 an die Geschäftsstelle d. Bl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
