<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>12</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>319414</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Sociale Vorträge. Heute Abend findet im Hermann-Joseph- Saale an der Ehrenstrße der vierte der socialen Vorträge statt. Herr Dr. Julius Siben aus Deidesheim in der Rheinpfalz, einer der namhaftesten Volksredner Südeutschlands, wird über die Ziele des Socialismus sprechen und darlegen, wohin diese Lehre des Umsturzes, die heutzutage gar zu gern die menschliche Gesellschaft nach ihren Recepten umgestalten möchte, an letzter Stelle führt. Wir machen Alle, die sich für die socialen Fragen interessiren, auf diesen Vortrag besonders aufmerksam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Musikalisches. Das von Mitgliedern der Oper(Knüppelbruüder) am Montag im Saale der Lese-Gesellschaft veranstaltete Wohlthätigkeits-Concert zum Besten der Weihnachtsbescheerung armer Kinder hatte sowohl in künstlerischer als auch materieller Beziehung ein erfreuliches Ergebnißß. Obgleich mehrere der Herrschaften im letzten Augenblicke abgesagt hatten, war das Programm immer noch so reichhaltig, daß die Aufführung bis gegen 11 Uhr währte. Die Damen Huhn, Jelinek und Kalman, sowie die Herren B. Hoffmann und J. van Vorkom spendeten prächtige Gesangvorträge, darunter einige allerliebste neue Lieder von Meister Mühldorfer. Frl. F. Junge spielte auf der Harfe und Herr Heydrich auf dem Contrebiaß, außeadem trat er mit zwei selbstcomponirten Liedern, die er sich auch begleitete, vor den Riß, der durch die unterschiedlichen Absagen im Programm entstanden war. Dasselbe that auch der geschätzte frühere Baritonist unserer Herr Karl Becker. Selbstredend wurden die Herrschaften mit Beifall überschüttet und um Zugaben angegangen. Der ehemalige Hofschauspieler Franz Norrenberg erfreute durch eine meisterlich ausgeführte Kostüm-Scheue von Levasseur, und zum Schluß spielten Frl. Lina Ziegler und Hr. H. Portz die Burleske"Im Stadtgarten" von #. Toermayer, der in Gemeinschaft mit Hrn. Mühldorfer die gesammte Begleitung übernommen hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Kölner Orchester-Gesellschaft hatte für ihre letzte Aufführung wiederum ein anziehendes Programm aufgestellt, das unter Leitung des Herrn Concertmeister J. Schwartz trefflich zur Ausführung gelangte. An Orchester-Stücken kamen zum Vortrag: die Ouverturen zu Anakreon und Euryanthe, die unvollendete Symphonie von Schubert, Trauermarsch von A. Krögel und die Kaiser Franz-Variationen von Haydn. Außeadem erfreute Herr Franke-Förster durch Lieder und Herr Fritz Keller durch Violin-Vorträge die zahlreiche Versammlung, welche sich durch laute Beifallsbezeugungen für die gebotenen Genüsse bedankte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Bürger-Gesellschaft und die Hansa, die bekanntlich nunmehr vereinigt sind, begingen Sonntag-Abend in den festlich geschückten Räumen der erstern ihr Verbrüderungsfest in Gestalt eines von über 100 Personen besuchten Festessens. In vielen ernsten und launigen Reden von Seiten der Vorstände sowohl der alten Bürgergesellschaft wie der ehemaligen Gesellschaft Hansa wurde der herzlichen Freude über die Vereinigung der beiden bisher getrennten, obwohl dieselben Grundsätze der Förderung des katholischen geselligen Lebens verfolgenden Gesellschaften, welche augenscheinlich alle Festtheilnehmer beseelte, lauter Ausdruck gegeben. In einer Reihe hübscher Lieder, meist sehr launiger Natur, klangen die gesprochenen herzlichen Worte fröhlich nach. Wir zweifeln nicht, daß die neue Bürger-Gesellschaft die auf sie gesetzten schönen Hoffnungen in Erfüllung gehen lassen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das neue Krankenversicherungsgesetz, welches am 1. Jan. in Kraft tritt, hat den Kreis der Versicherungspflichtigen bedeutend erweitert. Er wurde ausgedehnt auf die im Handelsgewerbe beschäftigten Gehülfen und Lehrlinge, sowie auf alle im Geschäftsbetriebe der Rechtsanwälte, Notare, Gerichtsvollzieher, Krankenkassen, Berufsgenossenschaften und Versicherungs-Gesellschaften Angestellten, sofern ihr Jahresgehalt den Betrag von 2000 Mark nicht üübersteigt. Es werden also fortan erheblich mehr Leute um das Gesetz sich bekümmern müssen, als bisher. Dayer erscheint es dankenswerth, daß der hiesige Zweigverein des Deutschen Privatbeamten-Vereins beschlossen hat, die Betheiligten zu einer morgen(Donnerstag), in den oberen Sälen der Lenz-Erholung stattfindenden öffentlichen Versammlung einzuladen, um ihnen das Wissenswerthe in dieser Sache zu vermitteln. Das Referat übernahm, wie wir hören, Herr E. Böhm, welcher s. Z. durch seine Vorträge über das Invalidiäts- und Altersversicherungsgesetz manches zur Aufklaärung beigetragen hat. Der Deutsche Privatbeamten- Verein hat außer seinen sonstigen Versorgungskassen auch eine Krankenkasse, deren Wirkungskreis über ganz Deutschland sich erstreckt. Da dieselbe"eingeschriebene Hülfskasse", ist, so entbindet die Zugehörigkeit zu ihr vom Ortskrankenkassenzwange. Der Versammlung ist im Interesse der Angestellten ein recht zahlreicher Besuch zu wünschen Kölner Stadt-Theater. Heute: 108. Ab.-Vorst. Anfang 7, Ende gegen 9 1/2 Uhr. Die weiße Dame. Galveston, Verwalter des ehemaligen Grafen von Avenel: Bernhard Köhler. Anna, seine Mündel: Jenny v. Weber. Georges Brown, ein englischer Offizier: Julius Cordes als Gast. Dickson, Pächter des Grafen von Avenel: Martin Klein. Jenny, seine Frau: Marie Wolff. Margarethe, eine alte Dienerin des Grafen von Avenel: Amanda Tscherna. Mac Iron, Friedensrichter: Clemens Schaarschmidt. Gabriel, Knecht des Pächters Dickson: Ernst Schäzle</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Donnerstag, 22. Dec.: 109. Ab.-Vorst. Der Bauer als Millionair, oder: Das Mädchen aus der Feenwelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Felddiebe. Kürzlich wurden einem Ackerer zu Nives aus De ekdach v Harten 500. Sellerieöpfe zur Nachtzeit gestohlen. Der Fechtüter Lisa zwei in diesem Vororte ansässige Leute. Der Fei e Klöckner sowie der Schutzmann Conrad wurden zur Vornahnit, iner Hausdurchsuchung beauftragt. In dem Hause eines der die Veduten imn Keller: d c de aucmbtrate abbüßt, fanden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>ent, im Keller 192 der Sellerieknollen hübsch aufgestapelt gu den Ligentümer wieder übergeben werden konnten. Der andere ieh, n cher gleich darauf verhaftet werden sollte, flüchtete in einem Neubau, sprang hernach aus beträchtlicher Höhe daselbst zum Feuster hinaus und entkam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Feuersbrunst. Das abgebrannte Lager der Wittwe C. F. Wükandern bei der Soupe Neue Versicherungs Gesellschaft, sondern bei der Commercial Union Versicherungs-Gesellschaft in London ##runion fur das Deut'che Reich in Berlin, mit ca. 50,000 M. ver 5 5p iakrkcse 32-355"Am. 16. December hielt der hiesige Wohl.##eits-Verge## sege statutgemäße General-Versammlung ab. mählt Nach deen Venzenscasnestaigde wiederga wählt. Nach dem Rechenschaftsberichte wurden 108 Familien während des verflossenen Jahres unterstützt. Namentlich im letzten Winter waren die Ansprüche an den Verein sehr groß. In der während der Liute: äsich 176 2189 Pag en Austalt wurden 170--180 Portionen unentgeltlich ausgetheilt. Die Ausgaben des Jahres übestiegen die Einnahmen um 50 Mark, so daß der Vorta., genothigt u x, den kleinen zu Verfügung stehenden Reservefonds u Anspruch zu nehmen. Der Vorstand spricht allen Wohlthätern seinen armsten Dank aus und bittet im Namen der Armen um weiter Girenler e: Der Antrag, an die Mitürger in einen eich. as Ersuchen zu richten, statt der üblichen Neujahrskarten ###trag au die Armen zu geben, wurde angenommen. Es wurde zu den Zwecks, beschlossen, gegen Ende des Jahres durch Anzeige im Kölner Local-Anzeiger und Stadt-Anzeiger die Namen Derjenigen bekannt zu machen, welche durch einen besondern Beitrag an den Verein von r Verpflichtung, Neujahrskarten zu senden, losgekauft haben und im Namen derselben den Glückwunsch zum Jahreswechsel zu entbieten. In die Liste, welche der Vorsitzende, P. Bolder, sofo legte, zeichneten sich schon viele Herren ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Rheinhöhe am 20. Dec., Abends 7 Uhr m.10-- m 0,23.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
