<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>1</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>319451</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unser Conservatoriums-Streich-Quartett, G. Hollander und Genossen, hat in Mailand in zwei Concerten und einer Privataufführung in einem der ersten Häuser der Stadt glänzende Erfolge davongetragen, so daß neue Verpflichtungen zu baldigem Wiederkommen gleich auferlegt wurden. Verdi wohnte den Aufführungen bei. H- Die hiesige Vereinigung ehemaliger 47er hat aus dem Hofmarschallamte des Prinzen Ludwig von Baiern. Chef des zioniten Niederschla. Inf.-Regts. Nr. 41, auf das zum Jahreswechsel abgesandte Glückwunschschreiben ein huldvolles Dankesschreiben erhalten, welches in der am Donnerstag den 26. d. M. stattfindenden General-Versammlung zur Kenntnisß gebracht wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Musikalische Gesellschaft. Die jüngste Samstags-Aufführung brachte nur zwei Werke, die aber beide, jedes in seiner Art, einen vorzüglichen Eindruck machten, wozu die geist- und kraftvolle Leitung von Prof. Seiß nicht wenig beitrug. Das erste,"Frithjof-Symphonie" von Heinrich Hofmann, dem Componisten der Opern"Armin" und"Wenn chen von Tharau", ist ein Tonwerk von frischer kräftiger Empfindung, guter Charakteristik und farbenreicher Instrumentirung. Das Orchester spielte sich in immer größere Wärme und Begeisterung hinein. Di folgende Ruy-Blas-Ouverture von Mendelssohn verfehlte, feurig gespielt, ebenfalls ihre zündende Wirkung nicht. In der nächsten Aufführung werden wir wieder ein Clavier-Concert von Ferd. Hiller horen. h Der Verein zur Unterstützung der armen Negerkinder (für die Zwecke der central-africanischen Mission) darf auch auf das 39. Jahr seines Bestehens mit Genugthuung zurückblicken. Da der Bischof, Hr. Franz Sogar, zur Erledigung wichtiger Missions-Angelegenheiten in Rom sich befindet, theilt der apostolische Missionar des Sudan,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Xav. Geyer, über den Stand der Mission u. a. Folgendes mit. In der Mission wirken 12 Priester und 12 Brüder, außeadem 2. Schwestern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Bonifatius-Stamm-Local-Verein feiert am Sonntag den 29. Januar sein zweiundvierzigähriges Stiftungsfest im Saale des Pins-Bau, bei welcher Gelegenheit der gut geschulte Jugendliche Arbeiter-Verein von St. Mauritius das Stück"Widukind aufführen wird. Der ganze Erlös des Festes ist zum Besten der vom Verein unterhaltenen Missionsstelle bestimmt. Der Bonifatius-Verein kann deshalb wohl auf rege Theilnahme und Unterstützung bei seiner schwierigen Aufgabe rechnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Umtausch von Versicherungsmarken. Nach einem Be scheide des Reichsversicherungs-Amts vom 31. Oct. 1892 ist der Um tausch und die Baar-Einlösung von angekauften, aber nicht mehr ver wendbares Beitrags- und Doppel-Marken unter folgenden Bedingungen zulässig. Der Antrag auf Einlösung oder Umtausch von Marken ist an den Vorstand der Versicherungs-Anstalt zu richten, deren Name auf den Marken verzeichnet ist. Nach Prüfung des Antrages bewilligt der Vorstand die Einlösung oder den Umtausch, sofern nach seinem Ermessen ein Mißbrauch dieser Vergünstigung nicht vorliegt Ausgeschlossen von der Zurücknahme sind Marken, welche berei### früher verwendet worden sind. Die Rückzahlung, welche in der Regel nur bewilligt wird, wenn es sich um den Betrag von mindestens einer Mark handelt, erfolgt durch die Kasse der Versicherungs-Austalt oder mittels Postsendung auf Kosten des Antragstellers. In gleicher Weise wird bei dem Umtausch solcher Marken verfahren. Auch bei dem Umtausch verdorbener oder unbrauchbar gewordener Versicherungsmarken bedarf es stets, wie das Reichsversiche rungs-Amt in einem neuern Bescheide vom 6. Jan. 1893 hervorhebt eines Antrages an den Vorstand der betr. Versicherungs-Anstalt, welcher seinerseits nach getroffener Entscheidung-- im dem oben dargelegten Verfahren bei dem Umtausch oder der Einlösung von Marken, die aus andern Gründen nicht verwerthbar sind-- die Vermittelung der zuständigen Ober-Postdirection zum Zweck des Umtausches in Anspruch nehmen kann. Eine Mitwirkung der localen Post-Anstalten kann daher nur auf Anweisung der Ober-Postdirection stattfinden, wenn es sich um die Ausführung der von dieser getroffenen Anordnungen handelt. In allen Fällen also, mag es sich nun um den Umtausch und die Baar-Einlösung von angekauften unverdorbenen, aber nicht mehr verwendbaren, oder um den Umtausch verdorbener oder unbrauchbar gewordener Versicherungsmarken handeln, muß stets ein Antrag an die betr. Versicherungs-Anstalt gerichtet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>unserm Journal-Lesezirkel sind noch einige Nappen frei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
