<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>12</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>319412</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dem commandirenden General des 8. Armee-Corps, Frhr. v. Loe, welcher, wie mitgetheilt, im Hotel du Nord abgestiegen war, wurde gestern Morgen ein Ständchen gebracht. Später wohnte Se. Excellenz dem Militairgottesdienste in der Minoritenkirche bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Steuer-Erklärungen für 189394. In der Zeit vom 4. bis 20. Januar u. J. werden von den Steuerpflichtigen den Vorsitzenden der Veranlagungs Commissionen die Steuer-Erklärungen für das Jahr 1893/94 zugestellt werden müssen. Es wurde schon früher aufmerksam darauf gemacht, daß zwischen der diesmaligen Ausfüllung der Steuererklärungs-Formulare und der vorährigen in so fern ein Unterschied obwaltet, als für die schwankenden Einnahmen nicht die beiden, sondern die drei vorhergehenden Wirthſchaftsjahre zu Grunde gelegt werden sollen. Betreffs der feststehenden Einnahmen behält es bei der bisherigen Praxis der Angabe des für das Steuerjahr vorauszusehenden Betrages sein Bewenden. Es werden indessen, wie officiös hervorgehoben wird, noch einige kleinere Aenderungen Platz greifen. Im vorigen Jahre sollte für die Abnutzung der zum Wirthschaftsbetriebe nothwendigen Gebäude, Maschinen, Geräthschaften ein angemessener Procentsatz des Nutzungswerthe in Abzug gebracht werden können. Diese Bestimmung ist dahin geändert, daß an Stelle des Nutzungswerthe der Substanzwerth getreten ist. Des Weitern bonnie im vorigen Jahre von dem Miethswerth von durch die Eigenthuümer selbst benutzten Gebänden u. a. ein angemessener Procentsatz des Jahresmiethswerthes für die Abnutzung des Gebäudes in Abzug gebracht werden. Gegen diese Bestimmung hatte sich bald nach ihrer Anwendung Widerspruch gellend gemacht, weil der Jahresmiethswerth nicht der geeignete Maßstab für die Berechnung der Abnutzung war. Es soll denn auch für die nächste Steuer-Erklärung ein angemessener Procentsatz des Bauwerthe der betreffenden Gebäude für die Abnutzung in Abzug gebracht werden können, und zwar soll dabei die Feuerversicherungstaxe als Werth des Gebäudes angenommen werden können. Schließlich ist als gänzlich neu die Erlaubnisß zu beachten, daß, wenn sich die Einnahmen des Vermiethers eines Gebäudes nach den Umständen des betreffenden Falles nicht als feststehend, sondern als unbestimmt und schwankend darstellen, sie, wie alle schwankenden Einnahmen, nach dem Durchschnitt der letzten drei Jahre in den Steuer-Erklärungen in Ansatz gebracht werden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine Sammlung der Polizei-Verordnungen, Ortsstatuten und Regulative der hiesigen königl. Regierung, des königl. Polizei-Präsidiums und des Oberbürgermeister-Amtes ist so eben von Herrn Polizei-Inspector Weinand(Verlag von Paul Neubner) herausgegeben worden. Die verdienstvolle Arbeit des Verfassers, die angesichts des umfangreichen, fortgesetzt anschwellenden Materials einem wirklich vorhandenen dringenden Bedürfnisse entspricht, wird nicht nur den Verwaltungs- und Justizbeamten, sondern auch den Gewerbetreibenden, Hausbesitzern, Bauherren usw. die schätzenswerthesten Dienste leisten. Wie mancher Bürger hat schon die unangenehme Erfahrung machen müssen, daß Unkenntnisß des Gesetzes vor Strafe nicht schützt! Im vorliegenden Werke ist ihm nun eine eben so reichliche wie bequeme Gelegenheit geboten, sich in allen Zweifels- und Streiteällen sachkundige Auskunft zu verschaffen, wobei das ausführliche Sachregister auch dem auf diesem Gebiet weniger Kundigen eine leichte Orientirung ermöglicht. Um dem Werke seinen Werth für längere Zeit zu erhalten, werden in kürzeren Zwischenäumen Nachträge erscheinen, welche sowohl die erlassenen neuen Verordnungen als auch die daraus sich ergebenden Abänderungen des Inhalts der vorliegenden Sammlung enthalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>SS Conservatorium der Musik. Der Vorstand dieser Anstatt hielt gestern Mittag seine Hauptversammlung im Schulgenände an der Wolfsstrße ab. Nach dem vom Vorsitzenden Hru. Geh. Regierungsrath Rob. Schnitzler erstatteten Bericht wurde im vergangenen Schuljahre die Anstalt von 348 Schülern, und zwar die erste Abtheilung von 244, die Vorbereitungs- und Neben-Klassen von 42, das Seminar von 32 Schülern besucht. Ferner zählte die Anstalt 30 Hospitanten. Die erste Abtheilung hatte 19 Frischüler; ferner besuchten 14 Frischüler für Blas-Instrumente die Anstalt. 244 Schüler stammten aus Rheinland und Westfalen, 50 aus dem übrigen Deutschland, 10 aus Holland, 26 aus Großbritannien, 7 aus America, 5 aus Ostindien. Am Schlusse des Jahres erhielten 25 Schüler Belobigungen, 23 konnten Reifezeugnisse beanspruchen. 4 traten in Opern-Engagements zu Berlin und Stettin, 6 erhielten Anstellung als Musik-Directoren. Nach dem Schulplan wurden wöchentlich 482 Unterrichtsstunden durch 36 Lehrer in 32 Fächern ertheilt. Durch den Tod verlor das Lehrer Collegium den Lehrer für Oboe, Hru. Arthur Hochmann, und Hru. Concertmeister Jaṅha, welch' Letzterer seit 1863 an der Anstalt wirkte. Die Oboelehrerstelle wurde durch Hru. R. Exner aus Nürnberg neu besetzt. Auch der Vorstand hatte in dem Berichtsjahre den Tod zweier treuer Mitglieder zu beklagen, nämlich der Herren Stadtverordneter I. M. Farina und Rechtsanwalt H. Bürgers, welche Beide seit December 1884 dem Vorstande angehört haben. An Stelle des Erstern wurde Hr. Karl Farina gewählt. Außer einer Gedächtnissßfeier zu Ehren der beiden verstorbenen Vorstandsmitglieder hat die Schule die Erfolge ihrer untermüdlichen Thätigkeit in 29 theils geschlossenen, theils öffentlichen Aufführungen, einer Mozart-Feier, einem Chorgesangabend, nenn öffentlichen Prüfungen, darunter zwei dramatische Abende ihrer Opernschule, dargelegt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auch im Berichtsjahre hatte die Anstalt sich reichlicher Spenden für Bibliothek und Kasse zu erfreuen. Hervorzuheben ist eine Spende von 12,000 M. von Seiten des Herrn Prof. Seiß zur Erinnerung an seine dreißigährige Lehrtätigkeit. Dieselbe diente zur Gründung einer Altersreuten-Stiftung für Lehrer des Kölner Conservatoriums. Die Zinsen des Capitals sollen alleährlich an die drei Lehrer der Anstalt, welche die meisten Dienstjahre aufweisen, zur Vertheilung gelangen. Nach dem Kassenbericht nahm die Schule an Schulgeld 68,133 M.(gegen 67,514 M. in 1890/91) ein, von den Zeichnern 3365 M. wie im Vorjahre., Die Ausgaben betrugen für Gehälter 66.191 M.(gegen 65,097 M. in 1890/91), für Verwaltung 3190 M. Die Gesammt-Ausgabe belief sich auf 117,407 M. gegen 125,118 M. im Vorjahre. Die nach den Satzungen ausscheidenden Vorstandsmitglieder, die HH. Frhr. Alb. v. Oppenheim und Andr. Pütz, wurden wiedergebählt, und an Stelle des verstorbenen Hru. Rechtsanwalt Bürgers Hr. Gerichtsassessor Günther negewählt. Als Vertreter der Stadt gehören dem Vorstande die HH. Beigeordneter Justizrath Sausen und die Stadtverordneten Geh. Sanitätsrath Dr. Lent, W. Messer und Michael DuMont an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Diebstahl. Ein Herr, welcher am Samstag-Abend einen Spaziergang über die Hohestrße gemacht hatte, vermißte, als er nach Hause kam, seine goldene Uhr nebst Kette im Werthe von 300 M. Wahrscheinlich ist ihm dieselbe im Gedränge auf genannter Straße gestohlen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der St. Cuniberts-Bauverein hielt gestern Mittag in seinem Vereinslocale bei Herrn Grentzen, Johannisstraße, seine ordentliche Jahres-Versammlung ab, nachdem vorher in der Pfarrkirche ein feierliches Hochamt für die lebenden und verstorbenen Mitglieder des Vereins stattgefunden. Der Vorsitzende des Vereins, Herr Welter, gedachte bei Eröffnung der zahlreich besuchten Versammlung der verstorbenen Mitglieder, deren Andenken man durch Erheben von den Sitzen ehrte. Weiter machte derselbe auf die große Aufgabe aufmerksam, welche dem Verein in nächster Zeit bevorsteht. Es ist dieses eine durchgreifende Reparatur des Daches und die Schaffung eines neuen Hochaltars, welche bedeutende Kosten verursachen. Der Verein allein werde kaum im Stande sein. die erforderlichen Mittel aufzubringen. Es möchten deshalb die Mitglieder an den Wohlthätigkeitssinn der gesammten katholischen Bürgerschaft appelliren, welche auch vor längern Jahren beim Ausbau der Thürme dem Bankverein ihre thatkraäftige Unterstützung lieh. Im vergangenen Jahr beschaffte der Verein das große Abschlußßgitter in der Kirche. Herr Pfarrer Dites verbreitete sich in einem längern Vortrage über die Entstehung der Kirche durch die Stiftsherren und über die Wiederherstellung unter Beiülfe der ganzen Bürgerschaft. Der Cassirer, Herr Dominick, legte die Rechnung des Vereins vor, welche mit einem Bestande von Mark 733,50 schließt. Die ausscheidenden Vorstandsmitglieder HH. Schwingers, Gießen und Voß wurden einstimmig wiedergebählt. Die Fest-Versammlung soll am Donnerstag nach Weihnachten stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Katholische Gesellen-Verein führte gestern zum ersten Male das biblisch-historische Schauspiel"Joseph und seine Brüder" von R. Behrle auf. Der große Saal des Gesellen-Hospizes war bis zum letzten Platze besetzt. Das herrliche Stück wurde von den Darstellern in prächtig abgerundeter Weise zur Darstellung gebracht, wie man das vom Gesellen-Verein ja stets gewohnt ist. Der erste Act versetzt uns in die Zeit der Hungersnoth, wo die Söhne Jacob's sich zur zweiten Reise rüsten. Der zweite Act schildert uns Simeon im Kerker, und wurde ganz packend wiedergegeben. Der dritte Act zeigt uns die Brüder vor Joseph, der vierte die letzte Prüfung mit dem Becher und das Erkennen, der Schlußact das Wiedersehen zwischen Jacob und Joseph. Gespielt wurde mit einem Eifer, daß die Zuhörer an gar vielen Stellen zu Thräuen gerührt wurden. Namentlich die Vertreter des Joseph, des Simeon und des Iuda wie des Jacob wurden ihrer Rolle in jeder Beziehung gerecht. Der Anfang war auf 5 Uhr gesetzt, verzögerte sich aber um ein Viertelsündchen. Gegen 8 1/4 Uhr war das Stück zu Ende. Die Wahl dieser Stunde kann nur gebilligt werden, da es dadurch möglich wird, auch der Jugend die ihr bekannte rührende Geschichte Joseph's handelnd vorzuühren. Auf allgemeinen Wunsch soll am Feste der unschuldigen Kinder eine Wiederholung zum Besten der Minoritenkirche stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Sanitäts-Colonne. Die von den hiesigen, dem Deutschen Kriegerbund bzw. der Rheinischen Krieger-Kameradschaft angehörigen Vereinen in der jüngsten Zeit ausgebildete zweite Sanitäts-Colonne wurde gestern durch Herrn Stabsarzt der Landwehr a. D. Dr. Krämer dem Vorstand der Krieger-Kameradschaft und den Vereinsvorständen in der Feuerwache Nr. 1 an Aposteln vorgefuührt. Zunächst hielt Hr. Dr. Krämer eine theoretische Prüfung ab, welcher sich praktische Uebungen in der ersten Hülfeleistung bei Englücksällen anschlossen. Die Handhabung der verschiedenen Griffe und das Anlegen der Verbände erfolgte recht genau Der Vorstellung wohnten auch zahlreiche Offiziere, u. A. die Herren General-Major v. Mansard und Stadt-Commandant v. Losch, bei. Alle sprachen sich recht anerkennend über die Leistungen aus. Am Schlusse sprach der Vorsitzende, Hr. Hauptmann a. D. Erscheit, Hrn. Dr. Krämer den herzlichsten Dank für die vielseitige Ausbildung der Mitglieder aus, und den Mitgliedern den Dank für ihre zahlreiche Theilnahme und schloß mit einem Hoch auf den Kaiser. Dann wurde jedem der neu ausgebildeten Samariter im Namen des Vereins vom rothen Kreuz die Armbinde überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Musikalische Gesellschaft bot in ihrer jüngsten, stark besuchten Aufführung wieder einen sehr schönen Abend, was namentlich dem Auftreten einer hervorragenden Sängerin, Frl. Cornelie van Zarten aus New-York, zu danken war. Dieselbe sang mit ihrer prächtigen Altstimme eine Arie von Mozart und Lieder von G. Jensen und Hungert, welche geradezu begeisterten Beifall hervorriefen. Die Begleitung führte auf einem herrlichen Steinway-Flügel Hr. Prof. Seiß aus. Aus St. Salus-moll Symphonie spielte das Orchester mit großer Feinheit zwei Sätze von musikalischem Werth; ferner zur Erinnerung an Beethoven's Geburtstag die mächtige"Coriolan"-Ouverture. Eine Sonate von Gade für Clavier und Violine, ein sehr gehaltvolles Werk, bot den Herren Prof. Seiß und Jensen Gelegenheit, ihre innige Vertrautheit mit der schönen Composition an den Tag zu legen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
