<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>12</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>319409</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Greven's Adreßbuch von Köln und Umgegend für 1893 ist so eben ausgegeben worden. Die Anordnung des Einwohner- und Straßen-Verzeichnisses ist dieselbe geblieben wie im vorigen Jahre. Dem von Jahr zu Jahr immer dickleibiger werdenden Buche ist dies Mal ein von Hru. Hof-Photograph Anselm Schmitz hierselbst vorzüglich aus geführtes Lichtdruckbild des Haupt-Eingangs-Portals am neuen Hauptbahnhof, sowie des anstoßenden Uhrthurmes beigegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>SS Ein schweres Englück ereignete sich gestern Nachmittag auf dem Ursulaplatz. Ein auf dem Dache des Hauses Nr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>9 beschäftigter junger Dachdecker, welcher erst vor kurzem vom Militair zurückgekehrt war, stürzte howärts herab und erlitt dabei einen schweren Schädelbruch, einen complicirten Unterschenkelbruch und lebensgefaährliche innere Verletzungen. Hr. Dr. Neuhoff leistete die erste Hülfe, Hr. Kaplan Blum spendete dem Schwerverletzten die h. Oelung. Dann brachte die Feuerwehr denselben nach dem Krankenhause.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 103. Ab.-Ist. Anfang 7 Uhr, Ende gegen 10 Uhr. Don Inan. Der Gouverneur: Max Mosel. Donna Anna, seine Tochter: Bertha Prosty vom Stadt-Theater in Zürich a. G. Don Oktavio: Bruno Heydrich. Don Juan: Waldemar Sterna. Leporello, sein Diener: Aloys Hofmann. Donna Elvira: Charlotte Huhn. Masetto: Clemens Schaarschmidt. Zerline, seine Braut: Meta Kalman</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Samstag, 17. Dec., 104. Ab.-Ist. Cavalleria Rusticana. Madame Bonivard.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
