<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>2</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>319466</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Für den verstorbenen Pfarrer Hrn. Ferdinand Jos.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gewerbliches Unterrichtswesen der Stadt Köln. Am samstag fand im Hausa-Saale des Rathhauses eine allgemeine Conferenz der Lehrer der städtischen Fortbildungsschulen unter dem Vorsitz des Hrn. Directors Romberg statt. Während des laufenden Wintersemesters wurden in den nenn städtischen allgemeinen Fortbildungsschulen 885 Lehrlinge in 63 Klassen von 50 Lehrern unterrichtet. hierzu kommen noch 15 Zeichenklassen für die Mittel- und Oberstufe der Schulen. Diese Zahl dürfte, wenn alle gewerblichen Corporationen von ihrer wichtigen Aufgabe bezüglich der Heranbildung von lehrlingen durchdrungen wäre, erheblich größer sein. Mit Einschlußß der Schüler der gewerblichen Zeichenschule wird sich die Zahl der Lehrlinge auf rund 1100 belaufen. Von der vorgenannten Zahl von 885 gehören nur 221 Lehrlinge den hiesigen Innungen an, auch eine verhältnissßmäßig niedrige Zahl. 434 Schüler nehmen am ganzen Unterricht Theil, 178 nur am Zeichnen-Unterricht, 153 nur am Wochen-Unterricht. Die Gesellen-Schule, welche in der gewerblichen Fachschule besteht, wurde von 202 Schülern in 14 Klassen besucht. Die gewerbliche Fachschule zählte in ihren verschiedenen Abtheilungen 607 Schüler, welche in 34 Klassen von 28 ständigen und 27 Hülfslehrern unterrichtet werden. Die mit der Fachschule verbundene Vorschule hat ich recht gut bewährt. Hr. Rector Baumgarten hielt einen Vortrag iber den Unterricht im Deutschen an der Fortbildungsschule, welcher en Zweck haben muß, Sprachfertigkeit und Sprachversändnissß mit Rücksicht auf eine höhere Gewerbsüchtigkeit zu fördern. Die weitern Berathungen betrafen die Verwerthung der gewerblichen Gesetzgebung in den verschiedenen Unterrichtszweigen, die Schaffung einer Vorbildersammlung zur Erläuterung gewerblicher Anlagen, geschichtlicher usw. Ereignisse, Denkmale, Bauwerke usw., und die Festsetzung der Grundsätze, nach welchen die Präminirung der Schüler erfolgen soll. Zu Pfingsten dieses Jahres findet wiederum eine Ausstellung von Lehrlingsarbeiten statt, um auch den Fortschritt der praktischen Arbeit zu zeigen, und hofft man auf allseitige Theilnahme der Lehrlinge uno recht weites Entgegenkommen der Lehrmeister.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Durch Milllatr-Auwärter sind im Bezirk des 8. Armeecorps nachfolgende Stellen zu besetzen: Bonn, Königl. Arresthaus-Verwaltung, Hülfsaufseher, 2,50 M. täglich. Brauweiler, Provincial-Arbeitsanstalt, vier Aufseher, je 1000 M. Gehalt, steigend bis 1400., 140 M. Miethsentschädigung und 75 M. Kleidergeld jährlich. Köln(Rhein), bei einer der Verkehrsanstalten, Packetträger, 850 M. Gehalt, steigend bis 1100 M. und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich. Enkirch, Bürgermeisteramt, Feld-, Waldhüter und Wegenärter, 700 M. in Baar, 30 M. in natura jährlich. St. Goar, Bürgermeisteramt, Nachtwächter, Laternenanzuünder und Todtengraäber, 400 M. jährlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, 6. Febr. Das Hochwasser des Rheines ist in stetigem Abnehmen begriffen. Seit Samstag-Abend 6 Uhr, wo die Rheinhöhe .19 Meter betrug, ist dieselbe bis heute Morgen 7 Uhr auf 6,04 Meter zurückgegangen. Gestern führte der Rhein nur äußerst wenig Eis mit sich. Dagegen sind weite Uferstrecken, seitdem das Wasser zu fallen begann, mit großen Mengen von Eisschollen bedeckt. Bedeutenden Schaden hat das Hochwasser in vielen Ortschaften, die unmittelbar am Rhein gegen, angerichtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Verein für Gartencultur und Botanik hielt gestern Mittag in der Wolkenburg seine zweite General-Versammlung ab, an welche sich gleichzeitig die übliche Monats-Versammlung aschloß. Hr. Hagen erstattete Bericht Namens der Rechnungsrüfer, worauf dem bisherigen Cassirer, Hru. Libeler, Entlastung ertheilt wurde. Wie ferner mitgetheilt wurde, sitzenden und Hru. no übrigen Aemter blieben gärtner P. J. Roßbach deren Behandlung der Vorstand Hrn. Ziegler wieder zum Vorm Cassirer gewählt. Die  und Handelseisen Vortrag über Araucaria excell., mann Kalender zum Cassirer wie bisher besetzt. Hr. Kunst Reinhold Müller, gegenüber der Mauritiuskirche. Stoffblumen-Theile zur Selbstanfertigung sehr billig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
