<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>12</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>319403</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gegen die Consum-Vereine der Beamten-Vereinigung richtet sich neuerdings eine lebhafte Agitation in den Kreisen der Detaillisten der Colonialwaaren- und Delicatessen-Brauche. Nachdem dieselben bereits vor acht Tagen eine Versammlung abgehalten, fand am Freitag-Abend in der Restauration Im Holz wiederum eine solche statt. in welcher lebhaft Klage darüber geführt wurde, daß die ConsumVereine der Beamten-Vereinigung und zwei Consum-Vereine in Nippes nicht nur Waaren an ihre Mitglieder, sondern auch an Nichtmitglieder abgeben. Vielfach würden die Waaren für Nichtmitglieder durch Frauen von Mitgliedern entnommen. Ein in der ersten Versammlung niedergesetztes Comite hat nachfolgende Eingabe wegen Uebertretung des SS 8 des Genossenschafts-Gesetzes an den Hrn. Regierungs-Präsidenten v. Sydow abgefaßt, welche gutgehenßen wurde:"Die Kölner Beamtenvereinigung verkauft Colonialwaaren, Delicatessen, Wein usw. nicht nur an Mitglieder, sondern auch an Nichtmitglieder, zu Preisen, bei welchen wir nicht würden bestehen können, und zwar in solchem Umfange, daß dadurch die Unterzeichneten in ihrem Waaren-Absatz empfindlich geschädigt werden. Während wir nun als freie, hochbelastete Gewerbetreibende unter dem derzeitigen Drucke der allgemeinen Geschäftsflaue uns streng gesetzlich verhalten müssen und der schärfsten Nahrungsmittel-Controle unterliegen, werden wir durch die gesetzwidrige Ueberschreitung einer Vereinigung von Beamten, welche jener Controle fast gar nicht unterzogen wird, rücksichtslos geschädigt. Daß dieselbe Beamten-Vereinigung, welche unsere Steuerkraft schwächt, dem Steuer-Fiscus gleichzeitig die Gewerbesteuer für den Waaren-Absatz an Nichtmitglieder hinterzieht, ohne bis jetzt dem Gewerbesteuer-Contraventionsverfahren verfallen zu sein, halten wir nicht für bedeutungslos. Die Auregung der Sache in der hiesigen Tagespresse hat uun zwar in der vorigen Woche die Beamten-Vereinigung zur plötzlichen Einstellung des Verkaufs an Nichtmitglieder verandaßt. So deutlich hierdurch das Bewußsein von der Gesetzwidrigkeit jenes Verkaufs bekundet wird, so wenig sichert uns die Verkaufseinstellung vor ihrem Wiederaufleben im Zeitverlauf, weshalb Ew. Hochwohlgeboren wir gehorsamst bitten, der Kölner Beamten-Vereinigung den Waarenverkauf an Nichtmitglieder amtlich verbieten und bezüglich der Befolgung dieses Verbotes eben so streng und dauernd überwachen zu lassen, als unsere geschäftlichen Betriebe in so vieler Beziehung fortährender polizeilicher Controle unterliegen. Ferner bitten Ew. Hochwohlgeboren wir gleich gehorsamst, der zuständigen hohen Stelle als Gesetzgebungs-Material zu übermachen, da 8 des Genossenschaftsgesetze so lange unwirksam bleiben dürfte, als angemessene Strafe für Statutverletzungen nicht vorgesehen ist; denn die Gerichte verfolgen erfahrungsäßig bezügliche Anzeigen nur dann, wenn sie von Mitgliedern der Vereinigung erstattet werden, in der Anschauung, daß Nichtmitglieder durch Statutverletzung unberührt bleiben, welche Auffassung wir für unrichtig halten." Diese Eingabe soll noch einen Zusatz bezüglich der Waarenentnahme für Nichtmitglieder durch Frauen von Mitgliedern erhalten und wird dann behufs Sammlung von Unterschriften in Umlauf gesetzt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Preis-Versteck-Räthsel des Kölner Local-Anzeiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>*) Diejenigen Beziehen des Kölner Loyal-Anzeiger, welche für die Zustellung des Blattes in Hinteräusern und auf Stockwerken 30 Pfg. monat lich entrichten, also täglich nur 1 Pig., erhalten als Gratis-Zugabe all wöchentlich Sonntags die Sonntags-Beilage Colonia beigegeben. Dieselbe enthält nur ausgewählten Unt erhaltungs-Stoff(Feuilleton, Könische Wochen-Plauderei, Was draußen vorgeht, Vermisintes, Buntes Allerlei, Räthsel-Ecke mit Buder-Räthsel, Preis-Rebus, Rösselsprüngen, Charaden, Scheiß-, Spielereien und Schau-Aufgaben)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Selbstverständlich können sich auch Unterhausbewohner den Erhilt dieser Sonntags-Beilage gegen 30 Pfg monatlich sichern. Man wende sich an die Träger, welche dafür besondere Zustellkarten bereit halten. grobe-Nummern der Sonntags-Beilage unentgeltlich in unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 20, Ecke Bahnhofstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
