<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>2</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>319468</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Dompropst Dr. Berlage ist gestern von der Romreiſe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Holz- Straßenpflaster. Ueber die in der Stadt Köln gemachten Erfahrungen mit Straßenpflasterung aus Holz erfahren wir, daß dieselben im Allgemeinen zufriedenstellend ausgefallen sind. Nur in den Pferdebahn-Geleisen verschleissßen die Holzölötze, wenn sie normal zum Geleise verlegt werden, sehr rasch. Deshalb ist in letzter Zeit zwischen den Schienen die diagonale Reihenbildung angewendet worden, was eine längere Dauer der Klötze herbeiührt. Immerhin aber ist der rasche Verschleißß der Holzölötze unmittelbar neben den Schienen, wo die Räder der Lastfuhrwerke sich mit Vorliebe bewegen, zu beklagen. Man will deshalb im laufenden Jahre auch auf Straßen mit Pferdebahn-Geleisen statt des Holzes Stampf-Asphalt verwenden. Da, wo die Holzpflasterung an öffentlichen Gebäuden gelegt wurde, um den Lärm zu verhindern, hat sich dasselbe vortrefflich bewährt; so z. B. um den Gürzenich, an der Mauritius-Schule, am Bürger-Hospital usw. Hier liegen keine Geleise, und deshalb hält sich das Hol, vorzüglich. Immerhin ist auch hier die Beschaffung und Unterhaltung theuerer als gutes Steinpflaster, die Beschaffung etwa anderthalb Mal, die Unterhaltung etwa zwei Mal so theuer. Die Verwendung von Holzpflaster empfiehlt sich aber auf einzelnen, zwischen Steinstraßen eingefügten Strecken mehr als Asphalt, weil auf letzterm die Pferde erst eine gewisse Strecke laufen müssen, um völlig sicher zu werden. Auch ist die Geräuschlosigkeit des Holzpflaster vollkommener als die des Asphaltpflasters. Letzteres aber ist reinlicher und in der Unterhaltung billiger und verdient daher auf längern, horizontalen oder sehr wenig ansteigenden Strecken den Vorzug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einweihung der Orgel von St. Aposteln. Dem gestrigen Bericht über die Festfeier im Hermann-Joseph-Hause gelegentlich der Einweihung der neuen Orgel von St. Aposteln ist noch nachzutragen, daß der Tenorist Hr. Hubert Krott durch seine herrlichen Liederspenden großen Erfolg erzielte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Abbruch. Nachdem man in der Stolkgasse das Anhängel des Convents Carthaus Nr. 310 niedergelegt hat, wird nun auch das alte Conventgebäude Nr. 27 niedergelegt. Gerüchtweise verlautet, daß daselbst ein öffentliches städtisches Gebäude errichtet werden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mißwandlung. Gestern Mittag 1/4 vor 12 Uhr wurde ein Schulkind auf der Sandbahn wegen einer geringeügigen Ausgelassenheit von einem Kutscher aus Ehrenfeld mißhandelt und an der linken Hand schwer verletzt. Nachdem von einem Samariter die Hand verbunden war, wurde der Knabe zum Hospital gebracht. Die Sache ist zur Anzeige gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute Aufgeh. Abonn. 10. Anfang 7 Uhr, Ende 9 1/4 Uhr. Der Barzaz##. Vorher: Bastien und Bastienne. Donnerstag, 9. Febr., 151. Ab.-Ist. Zum ersten Mal: Heißes Blut. Posse mit Gesang in drei Acten(sieben Bildern) von Leopold Krenn und Karl Lindau. Musik von H. Schenk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Rheinhöhe am 7. Febr., Abends 6 Uhr m 4,76-- 0,99.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
