<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>1</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>319434</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>8 010 feierte mu., am Samstag den 25. Jahrestag, wo Hr. Bu##erlangen, al., Gehülfe in das Atelier eintrat. Ein ..###om und Gescheute von Seiten der Collegen, sowie ein reiches Geldgeschenk von Seiten des Meisters und eine fröhliche Festfeier gaben der Freude entsprechenden Ausdruck. Unter den 14 Gehülfen n dieser Wirkstätte befinden sich nun bereits fünf, welche 25 Jahre und länger noch daselbst thätig gewesen sind: wohl ein gutes Zeuginß für biesem Atelier bereicht aut für den Gest, der in</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>-- Sprchreifende. Vorgestern Abend um 11.15 traf der siamesische Sting, Thada, voll"Baris komlsene, auf dem Hauptbahnhofe ein. Dreie getzt um 11.45 seine Reise nach Hamburg fort</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gestern Morgen um.20 brachte der Londoner über Ostende kommende Früzug den Herzog von Connaught nebst Gemahlin mit. Die Herrschaften frühstuckten im Fürstenzimmer und fuhren um 6 Uhr nach Darmstadt weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Explosion einer Granate. Der Metzgergeselle Chr. K. kaufte am Samstag-Abend auf dem Griechenmarkt bei einem Althändler für eine Mart eine Granate und übergab dieselbe einem Collegen mit dem Auftrag, sie in eine Wirthschaft an der Gr. Sandkaul zu bringen. Er beabsichtigte nämlich, da er selbst früher Unteroffizier bei der Artillerie gewesen war, die Granate vergolden zu lassen und als Schmeckstück aufzubewahren. Zwei Stunden lang stand die Granate auf der Theke exähnten Wirthschaft, und viele Gäste besichtigten dieselbe mit großem Interesse. An einem Ende der Granate fehlte die Schraube laubte, das Geschoß sei nicht mehr gefüllt. Manche Gäste hielten brennende Streichtölzer an die Granate, wovor allerdings der mehrm Is warnte."Schließlich hielt ein Gast einen brennenden Cigarrenſtumpf in die Oeffnung, welcher englücklicher Weise in die " Sofort erfolgte ein heftiger Kuall, wobei das ganze Metzgergeselle wurde der linke Arm vollständig, einem andern Metzger eine Hand abgerissen, und der Wirth erlitt durch zwei Granatsplitter Verletzungen am Unterleib, welche indeß nicht gefährlich sind. Sofort erschienen fünf Aerzte auf dem Schauplatz des Unginas, leisteten den Verwundeten die erste Hülfe und sorgten für die Ueberſührung derselben nach dem Hospital. Außer den Genannten sind auch noch drei andere Gäste sowie der Kellner leicht verletzt. Die vorigen Anwesenden kamen mit dem Schrecken davon. Durch die Explosion wurden die meisten Fensterscheiben des Hauses sowie auch die hol" wieder abrigo d(diot, Die herbeigerufene Feuerwehr konnte aum um unnetiientat? Der am Samstag-Abend um 9 Uhr 3. Min. hier fällige Schnellzug von Berlin über Hannover traf in Folge irgend eines Zufalles, der bisher noch nicht ganz aufgeklaärt ist, ggggin.#bährend Einige meinen, es habe eine Ent., aug., mattgesungen, behaupten hier angekommene Reisende, eine .. perrone, welche auf dem Geleise gelegen habe, sei explosowie mehrere Personenwagen sollen stark beschädigt sein, indeß kamen die Reisenden mit dem Schrecken davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Katholische Arbeiter-Verein veranstaltete gestern Abend im großen Saale des Pins-Bau eine zweite Aufführung des religioösen Schauspiels"Ave Maria, drei Episoden aus dem Leben eines spanischen Rebellenührers" von L. Lehnen, woran sich die Darstellung der Verkündigung der Geburt Christi, ein lebendes Bild, Madonna von Engeln umgeben, und das vieractigen Weihnachtsspiel"Die Geburt Christi" von P. Bernhard aschloß. Eingeleitet wurde die Aufführung dies Mal mit der Declamation eines hüoschen Gedichtes"Ave Maria" Gespielt wurde wieder recht flott, die einzelnen Spieler zeigten sich mit ihren Rollen noch besser vertraut. Dem Darsteller des Don Mannel Herrn J. Hoffmann. der zum 25. Mal bei Theater-Aufführungen des Vereins mitwirkte, wurde aus diesem Anlaß ein Silberkranz überreicht. Der große Saal war wieder bis zum letzten Platze gefüllt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eie eigenschaft Klimm-Ramm gehört auch zu denen, welche Schrei der Rufe sich wiederum zusammengeschaart haben, um dies Mal dem Prinzen um so kräftiger im Kampf gegen Griesgram beizustehen. Sie zählt bereits über 250 Mitglieder und hält ihre Sitzungen im Krystall-Palast ab, dessen Saal hübsch decorirt ist In der am Samstag stattgehabten zweiten Sitzung ließ Hr. Manes als kundiger Professor die erste Sitzung an der lustigen Narrenschaar vorbeiziehen. Hr. Heinrich Schmitz plauderte in heiterster Weise über das Stichwort"Do mußt do vun blieve". Hr. Kuth sang ein Lied vom Jägersmann und Hr. Sassen die Parodie darauf, sowie ein Krätzchen über Militair, Steuern und geflickte Schienen. Hr. Hildebrodt sprach über das Gefühl und Hr. Friedrichs über das Tagebuch mehrerer aus dem Klingelpütz Entlassenen. Die Lieder waren von den HH Haas, Diges, Rohe, Wolff, Feller, Müller und Krämer verfaßt und fanden großen Anklang. Der Verein wird sich am Zuge mit einem Prschuggen, etälligen."Hr. Peter Schmitz leitete die Verhandlungen in schlagfertiger Weise. Der Besitzer des Hauses, Hr. C. Schmitz aus Mügersdorf, zeichnete zum Wagenbau 1200 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
