<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>2</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>319476</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Rückkehr des Hru. Cardinals Krementz. Gemäß den bis gestern beim hiesigen Fest-Ausschuß eingelaufenen Nachrichten werden die beiden deutschen Cardinäle auf besondern Wunsch des h. Vaters bis nach dem Krönungsfest(3. März) in Rom verbleiben und weiterm Vernehmen nach Hr. Cardinal Krementz seinen Aufenthalt in der ewigen Stadt vielleicht noch bis Lätare(12. März) verlängern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Abnutzung von Gebäuden. Der Finanzminister hat in mehrern vorährigen Verfügungen die Grundsätze angegeben, nach denen bei der Veranlagung zur Einkommensteuer die Abzüge für die Abnutzung von Gebäuden nach Maßgabe ihrer wahrscheinlichen Nutzungsdauer zu bemessen sind. Bei der Schwierigkeit, den Abnutzungssatz für jedes einzelne Gebäude zutreffend zu bestimmen, ist indeß namentlich in städtischen Veranlagungsbezirken das praktische Bedürfnissß hervorgetreten, für gewisse Kategorieen von Gebäuden, unter Voraussetzung der gleichen durchschnittlichen Nutzungsdauer, allgemeine Normen für die regelmäßige Höhe der Abnutzungsquote aufzustellen. Von diesem Gesichtspunkte aus sind in einzelnen Bezirken als angemessene Normalsätze zugelassen worden: für massive Wohngebaäude in gutem baulichen Zustande 1/4 vom Hundert, für andere Wohngebaäude, je nach der baulichen Beschaffenheit bis zu 1/2 vom Hundert des Bauwerthe. Hiervon hat der Minister die Vorsitzenden der Einkommensteuer-Berufungscommissionen mit dem Bemerken in Kenntnisß gesetzt, daß es kein Bedenken findet, Abzüge für Abnutzung der Wohngebaäude in der angegebenen Höhe unbeanstandet zuzulassen, in so weit nicht die Besonderheit des einzelnen Falles eine Ausnahme erforderlich macht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rosenmontagszug. Die Einnahme, welche aus dem Besuche des Neumarktes während der Aufstellung des Rosenmontagszuges erzielt wurde, beträgt 6300., 300 M. mehr als im vorigen Jahre. -- Wie ein Bonner Blatt meldet, wurden in Bonn am diesmaligen Rosenmontag 1114 Billete nach Köln gelöst, während im Jahre 1890, als kein Maskenzug in Bonn stattfand, Fastnachtsmontag 2387 Billete nach Köln gelöst wurden, also mehr als das Doppelte wie in diesem Jahre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bauthätigkeit. Im Geschätsjahre 1891*92 wurden für Wohnhaus und Fabrik-Neubauten, sowie für größere Anbauten zu Wohnzwecken insgesammt 1004 Baugesuche genehmigt, und zwar 253 für Altstadt, 260 für Neustadt und 491 für die Vororte. Im Jahre 1890/91 betrug die Gesammtzahl der genehmigten Baugesuche 936, wovon 276 auf die Altstadt, 225 auf die Neustadt und 435 auf die Vororte entfielen. Im Jahre 1889/90 stellte sich die Gesammtzahl der genehmigten Baugesuche auf 1211, und zwar 372 für Altstadt, 304 für Neustadt und 535 für die Vororte. Was speciell die Bauthätigkeit in der Neustadt betrifft, so gibt die diesbezügliche Aufstellung der städtischen Verwaltung ein viel ungünstigeres Bild als die vorstehenden Zahlen, indem von Seiten der Stadt nur die bisher unbebauten Grundstücke gezählt worden sind, zu deren Bebauung die Erlaubnisß ertheilt wurde. Hiernach beziffert sich die Zahl der Bau-Erlaubnisse in der Neustadt im Jahre 1891/92 auf 161, gegen 179 in 1890 91, 308 in 1889/90, 273 in 1888/89, 335 in 1887/88. Es ist also wiederum eine Verminderung der Bauthätigkeit, und zwar auf 90 pCt. des Vorjahres und auf etwa die Hälfte des Jahres 188 7/88 eingetreten. Anscheinend hat im Jahre 1891/92 die Privatbauthätigkeit im Gebiete der Stadterweiterung den tiefsten Stand erreicht, da inzwischen die Zahl der Bau-Erlaubnisse wieder gestiegen ist. Der Ausbau des nördlichen Theiles der Stadterweiterung kann bekanntlich erst nach Beseitigung der alten Bahnstrecke erfolgen, welche ihrerseits abhängig ist von der Fertigstellung der Werftbauten am südlichen Rhein-Ufer. Leider war es bisher auch nicht möglich, die mit der Militairbehoörde schwebenden Verhandlungen über den Erwerb der Bastion Thürmchen zu einem befriedigenden Abschlußß zu bringen. Der Deutsche Ring kann deshalb bis auf weiteres nicht bis zum Rheinufer durchgefuührt werden. In der Altstadt ist im Jahre 1891/92 gegen das Vorjahr eine Abnahme, in den Vororten eine bemerkenswerthe Zunahme der Neubauten zu verzeichnen gewesen. Jene findet außer in der weniger günstigen wirthschaftlichen Lage der Erwerbsverhältnisse ihre Erklärung hauptsächlich in dem Umstande, daß in der früher durch die Festungswerke eingeschlänkten Altstadt seit den vierziger Jahren alle größern in Privateänden befindlichen Gartengrundstücke zur Anlage neuer Straßen und Errichtung von Gebäuden Verwendung gefunden haben. Neubauten beschränken sich demnach hier nahezu ausschrießlich auf den Ersatz älterer Häuser, welche entweder den zur Zeit geltenden baupolizeilichen Vorschriften oder den heutigen Anforderungen in Bezug auf Ausnutzung, Ausstattung, Bequemlichkeit usw. nicht entsprechen. Die Zunahme der Bauausführungen in den Vororten beträgt rund 7 pEt; sie würde unzweifelhaft eine größere gewesen sein, wenn in einer nicht unbedeutenden Anzahl von Straßen und Wegen die von den städtischen Behörden angestrebte Regelung der Verhältnisse nach den gesetzlichen bzw. ortsstatutarischen Bestimmungen einen raschern Fortgang hätte nehmen können. Wiederholt sind die Eigenthuümer solcher sogenannten Privatstraßen, die für den Anbau als noch nicht fertiggestellt zu bezeichnen sind, durch öffentliche Bekanntmachung aufgefordert worden, über die Abtretung des Straßinlandes in das Eigenthum der Stadt und über den weitern Ausbau der fraglichen Wege mit der städtischen Verwal tung in Verbindung zu treten, jedoch nur in wenigen Fällen ist dem entsprochen worden. So lange Straßen und Wege der bezeichneten Art sich in einem von den gesetzlichen Vorschriften abweichenden Zustande befinden, so führt der städtische Verwaltungsbericht für 1891/92 aus, kann selbstverständlich von Seiten der Stadt der Ertheilung von Bau-Erlaubnissen an denselben in der Regel nicht zugestimmt werden. Auch können die Eigenthuümer solcher Straßen einen Anspruch auf gemeinützige Einrichtungen, wie unterirdische Entwästerung, Wasserversorgung usw., nicht erheben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Könischer Kunstverein. In den nächsten Tagen wird in der Kunstvereins-Ausstellung im Museum eine über 80 Nummern enthaltende Collection hervorragender Gemälde bedeutender Meister aus dem Besitze der Fleischmann' schen Hofkunsthandlung in München zur Ausstellung gelangen. Die Sammlung wird unsere Kunstfreunde lebhaft interessiren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Hochwasser. Der Wasserstand des Rheines fällt andauernd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Liebstähle sind in den Carnevalstagen leider nichts Seltenes. Doch verdient der nachstehende, des Humors nicht entbehrende Fall der Curiosiät halber besondere Erwähnung. Wird da ein biederes Bäuerlein aus der Umgebung Köln's von seinem Bekannten eingeladen, die Faschingstage hierselbst zu verbringen. In freudiger Erwartung all des Schönen, das er schauen werde, leistet er der Einladung bereitwillig Folge. Arglos, wie er nun ein Mal ist, glaubt er, daß in Köln in diesen tollen Tagen alles in harmlosesten Gemüthlichkeit hergehe, und so genießt er denn die Faschingsfreuden in vollen Zügen. Müde vom Wandern und Springen sinkt unser Bäuerlein in später Nachtstunde wonne--trunken vor einer Hausthüre nieder und schläft den Schlaf des Gerechten. Als er endlich erwacht, lenkt er seine Schritte zum Hause seines Bekannten. Da sein Denkvermoögen noch ziemlich getrübt ist, wundert es ihn weiter nicht, daß seine Füße so merkwürdig kalt sind, und er ahnt noch immer nicht das Böse, das ihm widerfahren. Als er aber, in der Wohnung seines Gastgebers angelangt, von diesem mit der Frage nach dem Verbleib seiner Stiefel empfangen wird, kam ihm das Fürchterliche zum Bewußsein:"O jömich, de Spötzbove hant mer ming Stöfiele gestelle!" rief er aus. Um seine Stiefel ärmer, um eine Erfahrung reicher, zog unser Bäuerlein, weniger frohen Herzens als er gekommen, in geliehenen Stiefeln heimärts. Ob er nächstes Jahr wiederkommt?-- Etwas besser erging es einem andern Landbewohner. Nur einen Fuß mit einem Stiefel bekleidet, trat er in früher Morgenstunde in eine Wirthschaft und schlief ein. Als er aufwachte, durchsuchte er die Wirthschaftsäume nach dem zweiten Stiefel-- natürlich ohne Erfolg. Um ihn vor Erkältung zu bewahren, umwickelten ihm mehrere Gäste den unbekleideten Fuß mit Pappdeckel und Zeitungen. So ausstaffirt, trat er zum großen Gaudium aller Straßenpassanten den Heimweg an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute 157. Ab.-Ist. Anfang 7 Uhr, Ende nach 9 1/2 Uhr. Der Bajazzo(II Pagliaccio). Oper in zwei Acten und einem Prolog. Dichtung und Musik von R. Leoncavallo. Canio, Haupt einer Dorfkomoödiantentruppe, Nedda, sein Weib, Tonio, Komödiant, Beppo, Komödiant, in der Komödie: Bajazzo: Bruno Heydrich. Colombine: Francisca Jelinek. Taddeo: Baptist Hoffmann. Harlequin: Oscar Braun. Silvio, ein junger Bauer: Jan v. Vorkom. Vorher: Diamileh. Romantische Oper in einem Act. Musik von George Bizet: Djamileh, eine Sklavin: Pelagie Ende-Andreßen. Harun, ein junger reicher Türke: Oscar Braun. Splendiano, Erzieher und Factotum des Harun: Martin Klein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
