<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>2</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>319486</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum. Am Dinstag, den 7. März, werden es 50 Jahre, daß Herr Inspector Martin Leininger im Dienste der Preußischrheinischen Dampfschifffahrts-Gesellschaft thätig ist. Der Jubilar, welcher im 73. Lebensjahre steht, erfreut sich noch einer großen körperlichen und geistigen Rütigkeit." M77 an 6 Die Porta Paphia. Das im Ministerium der öffentlichen Arbeiten herausgegebene Berliner Centralblatt der Bauverwaltung veröffentlicht in seiner jüngsten Nummer einen eingehenden Aufsatz über das römische Nordthor zu Köln, in werchem der gegen die Erhaltung an dem Fundorte gerichtete Mehrheitsbeschlußß der Kölner Stadtverordneten-Versammlung einer sehr ungünstigen Kritik unterzogen wird. Wenn man aus diesem Aufsatze auf die Stimmung der maßgebenden Personen im Ministerium schließen darf, so scheint der Stadtraths- beschlussß wenig Aussicht auf höhere Genehmigung zu haben. Indeß darf die Kölner Bürgerschaft wohl beanspruchen, daß dem unzweifelhaft in hohem Maße vorhandenen Verkehrsbedürfnisse an maßgebender Stelle Rechnung getragen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dombau-Lotterie. Die Mittheilung in Nr. 53 des Kölner Local-Anzeiger betreffs des Verkaufs der Dombau-Loose am Tage der Ziehung bedarf der Aufklaärung. Die Firma Franke&amp; Co. unter Fettenhennen hatte am Abend vorher von einem Berliner Bankgeschäft 800 Loose a 2 Mark erworben und dieselben am hiesigen Platze zu 2,75 Mark das Stück angezeigt. Diese Loose trafen erst an dem erwähnten Morgen gegen 11 1/4 Uhr hierein und wurden dann auch innerhalb einer Stunde zu dem angefündigten ermäßigten Preise abgesetzt. Der übrige Bestand an Domban-Loosen wurde in dem genannten Geschäfte für 3 Mark pro Stück abgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die öffentlichen Bedürfnissß-Anstalten sollen demnächst vermehrt werden, und zwar soll je eine solche auf dem Gereonsdriesch, auf dem Appellhofplatz und in Deutz an der Schiffbarücke errichtet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Rein ist noch immer im Steigen begriffen. Seit Donnerstag-Abend 6 Uhr, wo der Wasserstand 4,20 Meter betrug, ist der Strom bis gestern Vormittag 11 Uhr auf 4,63 Meter gestiegen. Abends 7 Uhr war der Strom auf 4,56 Meter zurückgegangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Ausweg. Director:"Wie konnten Sie denn bei solcher Talentlosigkeit Schauspieler werden?"-- Schauspieler:"Es blieb mir bei meiner großen Liebe zu den Brettern weiter nichts übrig."-- Director:"O doch, Tischler hätten Sie werden sollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schlacht- und Vieh-Hof. Die vorgestrige Nummer des Reichs Anzeigers enthält den kaiserlichen Erlaß, wodurch der Stadtgemeinde Köln auf Grund des Gesetzes vom 11. Juni 1874 das Recht verliehen wird, die zur Anlage eines städtischen Vieh- und Schlacht-Hofes in den Gemarkungen Ehrenfeld und Nippes noch erforderlichen Flächen im Wege der Enteignung zu erwerben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Hohenstaufenbad. Die Dir'ction versendet so eben den Be richt über das Jahr vom 1. April 1891 bis 31. März 1892. Derselbe verzeichnet eine höhere Beſuchsziffer der drei Bassins. Die Herrenhalle wurde in 1891/92 von 102,609(1890/91 von 87,545), die Damenhalle von 32,214(31,232), das Volksbad von 54,636(51,108) Personen besucht. Desgleichen hatten die Wannenäder 2. Klasse eine Vermehrung des Besuches zu verzeichnen; 45,972 gegen 42,733 Personen in 1890/91. Dieselben wurden um fünf Bäder in den frühern Restaurationsäumen vermehrt. Unter den einzelnen Monaten weist der Juni mit 40,321 Personen, unter den Tagen der 18. Juli mit 2661 Personen die höchste Frequenz auf. Die tägliche Durchschnittsbesuchsziffer stieg von 712 auf 777. Die Betriebs-Einnahme einschliefßlich der Restaurationsmiethe und des Zuschusses der Stadt Köln von 50,000 M. betrug 167,578(1890/91 158,598)., die Ausgaben betrugen 147,715(1890/91 142,644)., mithin verblieb ein Betriebs-Ueberschußß von 19,863(1890/91 15,954) M. Auf Gebäude, Maschinen usw. sind in der Bilanz 44,588(1890/91 36.837) M. abgeschrieben. Der Bericht bemerkt zum Schluß, erst wenn die Capitalschuld, die noch mit 465,769 M. zu Buche steht, durch weitere Abschreibungen vermindert ist, wird die Anstalt sich selbst erhalten können. Der Betriebs-Ueberschußß wird deshalb zu verstärkten Abschreibungen verwandt. Am 1. April 1892 war nahezu ein Drittel (194,232.) der ursprünglichen Schuld(660,000.) abgetragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps folgende Stellen zu besetzen. Aachen, Stadtverwaltung, ein Bautechniker beim Stadtbau-Amte, Abtheilung für Tiefbau. Bewerbungen unter Angabe der Gehaltsansprüche innerhalb sechs Wochen an das Oberbürgermeister-Amt Nachen. Burtscheid, Bürgermeister-Amt, ein Bureauassistent, 1200 M. jährlich. Köln, königl. Polizei-Präpsidium, 170 Schutzänner, je 1000 M. Gehalt, steigend bis 1500., 180 M. Wohnungsgeldzuschuß sowie freie Dienstbekleidung. Köln, königl. Oberlandesgericht, ein Kanzleigehülfe, 8 Pfg. für die Seite des gelieferten Schreibwerk. Bewerbungen sind an den Präsidenten des königl. Oberlandesgerichts zu Köln zu richten. Rheinberg, königl. Amtsgericht, ein Lohnschreiber, ca. 90 M. monatlich. Simmern, Kreissparkasse, ein Kreissparkassen-Controleur, 1500 M. jährlich. Unbestimmt, königl. Eisenbahn-Betriebsart Koblenz, ein Telegraphiſten-Aspirant, zunächst 85 M. Monatsbesoldung und je nach dem Stationsorte 5 bzw. 10 M. monatliche Ortszulagen. Worringen, Bürgermeister-Amt, ein Polizeidiener, 900 M. einschliefßlich Wohnungsgeldzuschuß und Kleidergeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
