<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>2</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>319485</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>a Durchreisende. Prinz von Hohenlohe traf gestern Vormittag um 11.25 von London hier ein und fuhr um.48 Nm. nach Mosbach weiter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der französische Botschafter Lherbette in Berlin traf gestern Abend 10.5 hier ein und fuhr um 11 Uhr nach Paris weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Aichungs-Amt. Für den Geschäftsbetrieb des Königl. Aichungs- Amts hierselbst hat die Königl. Aichungs-Inspection für die Rheinprovinz und Hohenzollern eine neue Anordnung getroffen, welche im Anzeigentheil dieses Blattes bekannt gegeben wird. Wir machen die Interessenten auch an dieser Stelle auf dieselbe aufmerksam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Collecte. Im Laufe dieser und der nächsten Wochen wird in Köln und Deutz die Hauscollecte für den Neubau der Kirche zu Niehl abgehalten. Mit Rücksicht auf die große Armuth der Gemeinde und auf die bedeutenden Opfer, welche sie für das neue Gotteshaus bringen muß, wäre der Collecte ein guter Erfolg zu wünschen st Lehrer-Versammlung. Donnerstag-Abend fand im Restaurant "Römer" eine Versammlung der Lehrer statt, welche durch die Einführung der neuen Gehalts-Bestimmungen in ihrem bisherigen Einkommen geschädigt werden. Diejenigen Lehrperſonen, welche nach dem 1. April 1892 eine vierährige Steigungsfrist nach dem alten Statut beendet und die entsprechende Alterszulage schon erhalten hatten, sollen für die nächsten--3 3/4 Jahre auf dieselbe theilweise verzichten; dadurch wird die schon verfallene Zulage erst nach--7 3/4 Jahren gezahlt. Ferner werden manchen Lehrperſonen die bisher angerechneten provisorischen Dienstjahre und diejenigen nach der zweiten Prüfung bis zur definitiven Anstellung von nun an gestrichen. Durch die Verminderung des bisherigen Einkommens werden aber Mißstände neu geschaffen, wie sie bisher unter den Lehrperſonen nicht bestanden haben. i verheiligten Lehrer wurde anheimgegeben, sich in einer besondern Eingabe an die städtische Verwaltung zu wenden, da die letztere gern bereit ist, den berechtigten Wünschen der Lehrer Rechnung zu tragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Deserteur vom Deutzer Pionier-Bataillon ist in Barmen in seiner elterlichen Wohnung verhaftet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
