<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>2</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>319470</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>s Die Stadtverordneten traten gestern Abend zu einer geheimen Sitzung zusammen. Der Vorsitzende, Hr. Oberbürgermeister Becker, gab vor Eintritt in die Tagesordnung der Versammlung Kenntnisß von einer Einladung des Fest-Comite's zur Feier des goldenen Bischofsjubiläums des h. Vaters auf dem Gürzenich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dann wurden Grundstücks-Entschädigungen auf dem Kleinen Griechenmarkt Nr. 9 und Theresienstraße zu Lindenthal nach den Entscheidungen des -- gegenüber dem Stadt-Theater und dem neuen Restaurant  Bezirks-Ausschusses genehmigt.-- Gegen die Vermiethung des Spritzenhauses in der Fleischhalle fand sich nichts zu erinnern.-- Die Verwaltung wurde ermächtigt, sich auf eine Klage betr. Grundstücksentschädigung Drachenfelsstraße einzulassen und Klagen auf Ausführung der Rinnen-Anlage vor dem Grundstück Dürenerstraße Nr. 55--57 zu Lindenthal und auf Zahlung von Straßenbaukosten Kaspar- und Melchior-Straße und an dem dazwischen liegenden Platze anzustrengen.-- Die Verhandlung über die Anlage der Kleinbahn Köln-Frechen wurde, nachdem Hr. Beigeordneter Jesse eingehend über den Vertrag zwischen der Stadt Köln und der Gemeinde Frechen vorgetragen hatte, vertagt. Die Bahn soll als Vollbahn mit drei Geleisen bis Lindenthal ausgebaut werden. Vor Lindenthal schwenkt die Vollbahn nach dem Güterbahnhof Ehrenfeld ab, wävorgeschrieben. Die.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Seltenes Dienstjubiläum. Frl. Helena Werter feiert am 27. März das 40. Jubeljahr ununterbrochener Thätigkeit als Haus hälterin bei der Rentnern Frl. Josephine Maaßen in der Genesis straße 36 hierselbst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Stiftung Neuhoff. Laut Bekanntmachung des hiesigen Ober bürgermeister-Amtes sind die Zinsen der Stiftung Neuhoff für 1892/93 für ein in Deutz wohnendes braves und fleißiges katholisches Brautpaar als Aussteuer zu vergeben. Bewerbungen mit Zeugnissen sind dieser halb bis zum 2. März an das Oberbürgermeister-Amt einzureichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein böwilliges Gerücht, das in der Stadt verbreitet wird, erzählt, daß ein in hiesigen Gesellschaftskreisen wohlbekannter Mann, der Sohn achtbarer Eltern, in Bremen durch Selbstmord geendet habe. Nach dem Verbreiter dieser verleumderischen Mittheilung wird von den Familien-Angehörigen ernstlich gefahndet, und es dürfte ein gerichtliches Nachspiel nicht ausbleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueberfahren. In der Nähe der Sandgrube bei Raderthal wurde gestern Nachmittag ein Fuhrmann von einem beladenen Karren überfahren, indem die Räder dem Verungluückten über den Unterleib gingen. Derselbe fand im hiesigen städtischen Krankenhause Aufnahme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kasernenbau. Die Budget-Commission des Reichstages lehnte, einem Drahtbericht der Köluischen Volkszeitung zufolge, 300,000 M. für eine neue zweite Infanterie-Caserne zu Köln ab und strich von der Forderung von 100,000 M. für ein neues Bezirks-Commando-Gebäude in Köln 30.000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der evangelische Frauen-Verein konnte im vergangenen Jahre rund 5500 Portionen Fleischerühe an Arme und Kranke verabreichen; ferner wurden 58 arme Wöchnerinnen unterstützt und in 26 Fällen Krankenpflege besorgt. Zum Weihnachtsfeste wurden 406 arme Familien der evangelischen Gemeinde bescheert. Die officielle Hauscollecte des Vereins ergab 2351 M. Das Kinderheim in der Landsbergstraße konnte 40 Kinder aufnehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Kölner Sängergreis, dessen Maskenfeste sich seit Jahren großer Beliebtheit und Theilnahme erfreuen, begeht sein dieseähriges geschlossenes Fest am Samstag-Abend in den Sälen der Lese-Gesellschaft unter Mitwirkung verschiedener Musikcorps und Maskengruppen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Innungs-Krankenkassen. Die Krankenkasse der hiesigen Wirthe-Innung hat mit Anfang dieser Woche ihre Thätigkeit aufgenommen. Schon jetzt sind mehr als 1200 Mitglieder bei derselben angemeldet, und als ein seltener Fall, der auch für das fernere Gedeihen der Kasse spricht, sei erwähnt, daß unter der stattlichen Mitgliederzahl gegenwärtig nur ein Mitglied als erkrankt angemeldet ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Verein zur Müderung 8# der Sonntagsruhe. e den Verkauf am Fastnachts-Sonntage Ausnahme der Stunden von--11 Die Beschwerde der Kölner Dachdeckermeister betreffend Vergebung der Dachdecker-Arbeiten zum neuen Schlacht- und Viehhofe zu Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
