<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>3</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>319492</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Cardinalsseier. In der Sitzung des großen Diöcesar-Comite's am 1. d. M.(vgl. die gestrige Nummer d. Blattes) war als Grundsatz aufgestellt worden, die weitern Vorbereitungen-- zunächst für die Einholungsfeier am 16. März-- einem lediglich aus den Kölner gliedern zu bildenden Geschäftsührenden Ausschuß zu übertragen. In denselben wurden von der Versammlung gewählt die Herren: Reichensperger, Landgerichts-Director(Vorsitzender); Jansen, Justizrath und beigeordneter Bürgermeister(stellvertretender Vorsitzender); Jac. Schmitz-Falckenberg, Kaufmann(Schriftführer); Elkan, Bankdirector (Kassenührer); I. P. Bachem, Verleger; Dr. Berlage, Dompropst; Karl Custodis, Rechtsanwalt; Dr. Dumont, Domcapitular; Otto Loosen, Stadtverordneter; Franz Rody, Kaufmann; Clemens Aug. Schoenewald, Decorateur; Thomas, Ehrendomherr und Stadt-Dechant; Die Besorgung der Fahrkarten für diejenigen Herren des Diöcesancomite's, welche an der Fahrt mit dem Extrazug nach Koblenz theilnehmen, hat Rechtsanwalt Custodis-Köln übernommen, an den man Anmeldungen(Preis 10 M) richten wolle. Etwa 150 Herren im Ganzen können sich betheiligen. Ritterhauptmann Graf Spee theilte mit, daß der katholische Adel der Erdiölese mit fünf Herren an der Einholungsfahrt sich betheiligen wolle, und zwar werden dies Vertreter des rheinischen ritterürtigen Adels, der Malteser-Genossenschaft und des Vereins katholischer Edellente sein. Das ausführliche Fest Programm für den 16. März wird demnächst erscheinen. Ueber die Veranstaltungen am Haupt-Festtage(3. Mai) wird erst später wieder unter Zuziehung des großen Diöcesar-Comite's beschlossen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Betrugs-Proceß, 1 ssen Verhandlung mehrere Tage in Anspruch nehmen wird, hat gestern vor der hiesigen Strafkammer begonnen. Hauptangeklagten ist der Kaufmann Emil Giers von hier, welcher beschuldigt ist: 1. in den Jahren 1890 und 1891 die Rheinischwestfälische Bank um 100,169., 2. am 23. März 1891 den Director Berghausen um 25,740 M. und 3. von September bis December 1891 das Vermögen des Directors Richard Hoffmann um 25,000 M. durch Vorspiegelungen falscher und Unterdruückung wahrer Thatsachen geschädigt zu haben; ferner wird demselben zur Last gelegt, daß er durch Aufwand übermäßige Summen verbraucht und seine Handelstücher unordentlich geführt habe. Wegen Beiülfe sind noch eine Anzahl Personen mit angeklagt; zwei derselben sind wegen Krankheit entschuldigt, während gegen einen dritten Angeklagten, der unentschuldigt ausgeblieben war, ein Haftbefehl erlassen wird. Die Vernehmung des Giers nahm gestern den ganzen Vormittag in Anspruch. Derselbe bestreitet, bei mit der Eisenbahn, aber mehr landeinwaärts gebaut werden, wozu die Eisenbahn einen entsprechenden Theil der Grundstücke hergeben muß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schöffengericht. In Nr. 58 des Kölner Local-Anzeiger wurde mitgetheilt, daß die Zahntechnikerin Frau., welche sich den Namen Dentist beigelegt habe, freigesprochen worden sei, während in der vorhergegangenen Sitzung des Schöffengerichte eine Frau B. dieserhalb mit 20 M. Geldhuße bestraft worden sei. Zur Klarstellung sei nachgetragen, daß Frau L. auf Grund des Nachweises ihres Universitätsstudiums freigesprochen und ihr der Titel Dentist zuerkannt worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 168. Ab.-Ist. Anfang 7 Uhr, Ende 9 1/2 Uhr. Zwei glückliche Tage. Schwank in vier Aufzügen von F. v. Schöthan und G. Kadelburg</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Samstag, 4. März, 169. Ab.-Ist. Der arme Jonathan. Operette in drei Acten. Musik von Karl Millöcker.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Könischer Kunst-Verein. Die Fleischmann'sche Separatausstellung, welche nächsten Sonntag geschlossen wird, erfreut sich eines ungemein lebhaften Besuches. Verkauft wurden seit unserm letzten Bericht: Nr. 19, D. Israel:"Aus Stambul"; Nr. 50, P. Salinas: "Das Marienfest"; Nr. 56, Max Scholz:"Der Klostertischler"; Nr. 73, A. Wiedmaier:"Winterlandschaft", sowie das große Bild von A. v. Kowalski, Nr. 29:"Die Entführung".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das landwirthschaftliche Casino hielt am Mittwoch-Abend eine zahlreich besuchte Sitzung ab, in welcher Hr. Landesrath Schmidt (Düsseldorf) einen sehr anregenden Vortrag über die"Landwirthschaftliche Unfallversicherung" hielt. Redner erläuterte zunächst den Zweck und das Wesen des in Preußen am 1. April 1888 in Kraft getretenen Gesetzes betreffend die Unfall-Versicherung der in land- und forstwirthschaftlichen Betrieben beschäftigten Personen, erörterte kurz die wesentlichen Grundzüge der provinciell gegliederten Unfallversicherungs-Organisation und besprach hierauf ausführlich in lichtvoller Darstellung die Unterschiede, die zwischen der industriellen und der landwirthschaftlichen Unfallversicherung bestehen. Ein besonderes Mißverhältnissß herrsche hier bei dem Umlageverfahren. Auf die Dauer werde das bisherige System, die Beiträge auf die Landwirthe nach dem Maßstabe der Grundsteuer umzulegen, wohl schwerlich haltbar sein; man werde sich in dieser Hinsicht dem System der industriellen Unfallversicherung nähern müssen, bei der bekanntlich die Beiträge nach Gefahrenklassen festgesetzt sind. Der früher bei der rheinischen landwirthschaftlichen Berufsgenossenschaft bestandene Gefahrentarif sei vor zwei Jahren von der Genossenschaftsversammlung aufgehoben worden, da er sich als verfehlt herausgestellt habe. Um die nöthige statistische Grundlage für einen neuen Gefahrentarif zu gewinnen, werde man allerdings erst die weitern Erfahrungen mehrerer Jahre abwarten müssen. Nachdem Redner noch die bei Berechnung der Rente und die betreffs der Unfallverhüjungs-Vorschriften bestehenden Unterschiede besprochen, gab er eine zahlenäßige Uebersicht über die bisherige Wirksamkeit der rheinischen landwirthschaftlichen Berufsgenossenschaft. An festgesetzten Unfällen waren zu verzeichnen im Jahre 1888--89: 494, 1890: 673, 1891:1032, 1892:1429--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>SS Die Wirthe-Innung hielt gestern Nachmittag unter dem Vorsitz des Hru. Obermeisters Krone im Krystallpalast eine außserordentliche General-Versammlung ab, welche mit einem Hoch auf Kaiser Ti#elm eröffnet wurde. Hr. Krone warf dann einen kurzen Rückblick auf die Entwickelung der Innung, ermunterte die Mitglieder zu treuem Zusammenhalten und sprach den Vorstands-Mitgliedern den herzlichsten Dank für ihre rege Arbeitslust aus. Hierauf berichtete der Vorsitzende über den Stand der Innungs-Krankenkasse, welche in bester Entwickelung begriffen sei. So viel sich jetzt übersehen lasse, würden jährlich ca. 18,000 M. an Beiträgen gezahlt, und sei die Bildung eines ansehnlichen Reservefonds in einem, höchstens in zwei Jahren bestimmt zu erwarten, so daß die Beiträge dann schon herabgesetzt werden könnten. Leider habe die Ortskrankenkasse durch ihr rigorose Auftreten manche Innungs-Mitglieder durch die Kassediener scrupelös und unruhig gemacht und wiederholt zur Zahlung von Beiträgen aufgefordert, die unberechtigt seien. Die gezahlten Beiträge werde die Ortskrankenkasse wieder herauszahlen müssen. Nur bis zum 6. Februar seien die Beiträge an die Ortskrankenkasse zu zahlen. Die Innungskasse zähle heute schon über 1200 Mitglieder. Zum Rendanten sei Hr. Hubrich, vor St. Martin 6, gewählt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Hr. Ähnelt theilte seine nicht sehr angenehme Erfahrung mit dem Wassermesser mit, und empfahl angelegentlichst, den Messern große Aufmerksamkeit zu widmen und bei der Controle stets dabei zu sein, um später unliebsamen Mehrzahlungen vorzubeugen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Wöchnerinnen-Asyl-Verein hielt am Mittwoch im Hansasaal unter zahlreicher Theilnahme von Vereinsamen seine Hauptversammlung ab. Nach dem von Hru. Geh. Sanitätsrath Dr. Lent erstatteten Berichte fanden in der Anstalt in der Zeit vom 1. April bis 31. December 1892 275 Frauen Aufnahme; fast eben so viele, wie im Vorjahre. Geboren wurden in der Anstalt 276 Kinder: 135 Knaben und 141 Mädchen. Seit Eröffnung des Asyls am 23. August 1889 wurden im Ganzen von 1171 Frauen 595 Knaben und 589 Mädchen geboren. Operationen waren 24 nothwendig. Von den 275 Frauen waren 248 aus Alteöln, 10 aus Deutz, je 4 aus Ehrenfeld, Lindenthal und Sülz, je 2 aus Bayenthal und Nippes, 1 aus Mannsfeld. Die Zahl der Pflegetage betrug 2658. Als Dirigent der Anstalt fungirte Hr. Dr. Ernst, neben ihm war Hr. Dr. Stauff und seit August v. J. Hr. Dr. Nolden thätig. Die Einnahmen des Vereins betrugen im vergangenen Jahre an Jahresbeiträgen der Mitglieder 7855., vom Vaterländischen Frauen-Verein 500 M. An besondern Gaben gingen 1748 M. ein. Der Kassenbestand aus dem Vorjahre betrug 411., das Guthaben bei S. Oppenheim&amp; Comp. 39,343 M. Die Ausgaben übestiegen die Einnahmen um ca. 1500 M. trotz der sparsamsten Wirthschaft. Da die außergeröhnlichen Gaben ganz erheblich gegen das Vorjahr abgenommen haben, bittet der Vorstand die Mitglieder und Gönner des Vereins, die wohlthätigen Bestrebungen der Anstalt durch einmalige größere Zuwendungen fördern zu helfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Nippes, 2. März. In der am 27. Februar hier stattgefundenen außerordentlichen General-Versammlung der Eisenbahnwerkstätten-krankenkasse nebst zugehörigen Betriebs-Wirkstätten wurden die mit dem 1. d. Mts. in Kraft tretenden neuen Satzungen mit einigen Abänderungen, welche von Seiten der Arbeitervers#####stellt wurden und sich hauptsächlich auf die Auszahlung der zeller bezogen, einstimmig angenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Aus Rio de Janeiro, 16. Jan. 1893 wird uns geschrieben: Vorgestern verschied hier am gelben Fieber der hochw. Herr Joseph Hehn, Priester der Genossenschaft der Mission(Lazaristen) in voller Blüthe seiner Manneskraft. Derselbe ist ein Sohn Köln's, gebürtig in der St. Ursula-Pfarre; er trat in jugendlichem Alter bei der dortigen Niederlassung der Genossenschaft an der Stolkgasse ein, deren Zierde er stets gewesen und in deren Geist er unsägliches Gute gewirkt hat. Fast ausschrießlich im großen Spital von Rio de Janeiro, Santa casa, hat er viele von der ihm dadurch wesentlich erleichtert, daß er die meisten modernen Sprachen beherrschte. Der verstorbene Cardinal Manning schenkte ihm in dankbarer Anerkennung seiner Thätigkeit ein schönes Kreuz. Wie vielen Ankömmlingen und Abreisenden war er behülflich! Große Summen gingen durch seine Hände zu guten Zwecken, zur Gründung von Wohlthätigkeits-Anstalten, zur Ansiedelung neuer Genossenschaften, besonders der Salesianer. Lange Jahre war er der Rathgeber des verstorbenen Bischofs von Rio. Seit einigen Monaten erst zum Obern der großartigen Santa casa ernannt, fühlte er sich in der zweiten Woche dieses Monates unwohl. Der Arzt ahnte nicht das gelbe Fieber, da es in der Stadt nicht herrschte. Als man diese tückische Krankheit festgestellt, war es zu spät. Er starb, wie er gelebt, heilig und freudig. Um ihn trauern insbesondere seine Mitbrüder, die Schwestern des h. Vincenz und die Armen der ganzen Stadt. R. I. P.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Haus-Ankauf. Das Haus des verstorbenen Geheimraths Ed. Joest, Blaubach 2 und 4 und Hohepfortenbüchel ist zum Preise von 200,000 M. an den Brauereibesitzer H. J. Bank verkauft worden. Derselbe beabsichtigt in diesem geräumigen Hause eine Kölner obergährige Brauerei mit Ausschank zu errichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
