<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>3</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>319497</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Mitteleuropäische Zeit. Die neue Einheitszeit, welche vom #ril an auch für das gesammte bürgerliche Leben maßgebend wird, kommt selbstverständlich auch zur Anwendung in Bezug auf alle gesetzdas Gebäuve im Klapperhof ist nun zu klein und seiner ganzen Anlage nach für eine klösterbliche Gemeinschaft nicht geeignet. Deshalb hegen die Brüder schon lange den Wunsch, ein neues, geeignetes Heim zu bekommen, wo dieselben vielleicht auch ihre Thätigkeit noch ausdehnen könnten.: Ein Bauplatz ist schon gekauft. Die bisherige Großherzigkeit der Bewohner Köln's läßt die Brüder vertrauen, daß sie den Bau werden zu Ende führen können."""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Blutiger Streit. Am Samstag-Abend entstand auf einer Ringofen-Ziegelei zu Sülz zwischen dem Zieglermeister und dem Ziegeleiaufseher bzw. den Arbeitern Streit, wobei der Zieglermeister aus einem Revolver auf die Arbeiter schoß und einen derselben zwei Mal in die Brust traf, während einem zweiten Arbeiter eine Kugel durch den Hut ging. Der Verletzte wurde in das Hospital gebracht. Der Zieglermeister will angegriffen worden sein und aus Nothwehr geschossen haben * Kölner Studt-Theater. Heute 171. Ab.-Ist. Anfang 7 Uhr, Ende 9 3/4 Uhr. Heimath. Schauspiel in vier Acten von H. Sudermann.-- Mittwoch 8. März, 172. Ab.-Ist. Die Walküre.-- Spielpla-Entwurf. Der dieseöchentliche Spielpla mußte wegen Undäßlichkeit einzelner Mitglieder abgeändert werden wie folgt: Dinstag: Heimath. Mittwoch: Die Walküre. Donnerstag: Die Fledermaus. Freitag: Rienzi. Samstag: Zwei glückliche Tage 5 Schwurgericht. In dem hintern Saal des Fränkischen Hofes begann gestern Morgen unter dem Vorsitz des Landgerichtsrath Birk die erste dieseährige Schwurgerichtstagung. Dieselbe wird bis zum Ende dieses Monats dauern. Die erste Verhandlung richtete sich gegen den Postverwalter Johann Michael Jäsche aus Düscheid, welcher zweier Unterschlagungen von 1860 bzw. 958., sowie der falschen Buchführung angeklagt ist. Als Sachverstaändiger ist Post-Inspector Wittstock zugezogen. Der Angeklagte, welcher am 1. April 1891 als Postverwalter in Düscheid angestellt wurde, legte ein theilweises Geständnissß ab. Kurz vor Pfingsten habe er eine Summe von etwa 2000 M. an die Hauptpostkasse absenden wollen und das Geld in einen Beutel gepackt, denselben aber in seinem Amtszimmer auf dem Tisch stehen lassen. Wegen dienstlicher Arbeiten sei er mehrfach aus dem Bureau gegangen. Als er sich später des Beutels wieder erinnerte und denselben habe absenden wollen, sei er verschwunden gewesen. Anzeige sei darüber von ihm nicht erstattet worden, da er den Schaden ohnedies hätte ersetzen müssen und er eine Strafversetzung befürchtete. Den Fehlbetrag habe er allmälig ersetzen wollen und zur einstweiligen Verdeckung des Deficits die Bücher gefälscht. Am 4. August fand eine Revision statt; die Defraudationen wurden dabei nicht entdeckt, trotzdem ergriff der Angeklagte am andern Tage die Flucht, nachdem er noch 600 M. aus der Postkasse mit sich genommen. Das vorherige Deficit hatte er ungefähr gedeckt. Bei der Revision der Postkasse ergab sich ein Fehlbetrag von 958 M. Am 1. October v. J. hat der Beschuldigte sich freiwillig der Behörde gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Barmherzige Brüder im Klapperhof. Noch ist es nicht lange her, daß die Brüder des h. Johannes von Gott nach Köln gekommen sind. Die Freigebigkeit der Bürgerschaft hat ihnen geholfen, sich ein Heim zu verschaffen, das für die erste Zeit genügte. Die vielen Anforderungen, die an die Brüder gestellt wurden, haben bewiesen, daß die Thätigkeit derselben, die Pflege der Kranken in ihren Wohnungen, außserordentlich zeitgemäß und nothwendig ist. Die Brüder pflegten im Jahre 1892 305 Kranke. Auf alle diese kommen 6460 Nachtwachen. Natürlich sind es die Nächte, wo man den Bruder vor allem wünscht. In diese Nachtwachen theilten sich alle Brüder, so daß auf jeden derselben 340 Nachtwachen kamen. So weit ihre Zahl reicht, pflegen die Brüder die Kranken ohne Rücksicht der Confession, ob arm oder reich, sowohl in der Stadt, als auswärts. Unentgeltlich wurden in dem vergangenen Jahre 80 Kranke gepflegt. Die Brüder erklären sich auch bereit, die Uebertragung der Leichen in die Kirche besorgen zu wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
