<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>12</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>319400</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der heutige Feiertag(Maria-Empfäogniß) ist im Sinne des Gesetzes kein Feiertag, an welchem die Bestimmungen über die Sonntagsruhe für das Handelsgewerbe gelten. Es darf also den ganzen Tag über uneingeschränkt verkauft werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Millionen-Erbschaft. In Düren fand am Samstag im Hotel"Zum Stern" eine Versammlung in Angelegenheit der Froitzheim'schen Erbschaft statt. Es ist dieselbe Erbschafts-Angelegenheit, an der auch einige hiesige Familien betheiligt sein sollen. Ueber 300 Perionen waren anwesend. Leiter der Versammlung war ein Hr. Froitzheim aus Rheydt, der mittheilte, daß der Erblasser in Minto, Canada, Provinz Outario gestorben sei. Wie der Dür. Anz. berichtet, wurde beschlossen, sich um nähere Auskunft an den deutschen General-Consul in New-York zu wenden. Im Großen und Ganzen herrschte der Eindruck, daß die Erbschaft noch in sehr weitem Felde steht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Stolze'sche Stenographen-Verein hat sein VereinsLocal nach dem Hotel Heuser an St. Agatha verlegt; die Versammlungen finden dort nicht mehr wie bisher Dinstags-, sondern Mittwochsabends statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Strafkammer. Unter der Anklage des Wuchers und der Unterschlagung erschien ein hiesiger Althändler Isidor Cahn vor Gericht. Eine Wittwe, die sich in bedrängter Lage befand, gab dem Beschuldigten für ein Darlehen von 20 M. fünf Pfandscheine in Versatz und bot ihm 10 M. Zinsen, die er auch annahm. Nach Ablauf der festgesetzten sechsöchentlichen Frist verlangte der Althändler, nach den eidlichen Aussagen der Wittwe, für eine kurze Verlängerung 6 M. Zinsen, wofür er sich einen der Pfandscheine über eine goldene Kette zurückbehielt; später löste er letztere zum eigenen Gebrauch ein. Aus den Aussagen einer ganzen Reihe von Schutzzeugen ging hervor, daß die Wittwe von vielen Personen unter schwindelhaften Vorspiegelungen Darlehen entnommen und zum größten Theile nicht zurückbezahlt hat. Das Gericht erkannte gegen den Altbändler auf vierzehn Tage Geig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Neujahrskarten in feinstem--8 farbigem Teichrosen-Bouquet; künstlerisch componirte Blumengruppen, sehr apart..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
