<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>2</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>319460</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Dompropst Dr. Berlage trifft gegen Ende dieser Woche von seiner Romreiſe wieder hier ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Beleuchtung der Dothürme. Unter den festlichen Veranstaltungen, welche zur Feier des Jubiläums des h. Vaters am 19. Februar in Köln vorgesehen sind, wird die Beleuchtung des Domes einen Glanzpunkt bilden, welche allerdings auf die Thürme sich beschränken soll. Das Domcapitel hat nämlich beschlossen, ähnlich wie beim Papst-Jubiläum im Jahre 1887 die Helme und vierten Stockwerke der beiden Thürme bengalisch beleuchten zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 145. Ab.-Ist. Anfang 7 Uhr, Ende 9 1/4 Uhr. Cosi fan tutte.(So machen's Alle.) Leonore, Dolabella(Schwestern): Jenny v. Weber, Maria Wolff. Ferrando, Guglielmo, ihre Freier: Willy Birrenkoven, Baptist Hoffmann. Marchese Don Alfonso: Bernhard Köhler. Despoina, Kammerädchen der beiden Schwestern: Meta Kalman</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Donnerstag, 2. Febr., 146. Ab.-Ist. Lohengrin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>c Strafkammer. Mit einem Jahre Gefäogniß bestrafte das Gericht einen vorbestraften Fuhrmann aus Eichendorf, der einem hiesigen Lederändler zwei Ballen Leder im Werthe von 280 M. stahl, sowie einen Bäcker aus Königsberg. Letzterer war dabei abgefaßt worden, als er nächtlicher Weile durch das Kellerfenster in ein Haus in diebischer Absicht eindrang</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Kutscher, der im October v. J. in Hermülheim einem Ackerer ein Pferd aus dem Stalle gestohlen hatte, wurde zu sechs Monaten Gefäogniß verurtheilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Tagelöhner aus Bonn stahl aus einem Laden auf der Severinstrße ein Packet Gummischuhe im Werthe von 48 M. Er erhielt deshalb sechs Monate Gefäugniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Klempner aus Lübeck, der vom Schöffengerichte wegen Hausfriedensbruches mit 20 M. Geldhuße vorbestraft worden war, wurde in der Berufungs-Instanz freigesprochen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein junger Mann, dessen Angehörige in New-York wohnen, nahm in einem hiesigen Hotel Wohnung. Als seine Zechschuld auf 280 M. angelaufen war und der Hotelier auf Zahlung drängte, mußte der Angeklagte seine völlige Zahlungs-Unfähigkeit zugeben. Die erkannte einmonatliche Gefäognißstrafe wurde durch die Vorhaft für verbüßt erklärt. Die Schuld ist inzwischen berichtägt Schöffengericht. Der Nachtwächter Bartholomäus Lülsdorf hatte einen Kaufmann aus Lindenthal zur Anzeige gebracht, weil er Nachts durch lautes Schreien und Pfeifen ruhestörenden Lärm verübt haben soll. Der Kaufmann bestreitet dies entschieden, und drei Schutzzeugen sagen aus, daß derselbe weder geschrieen, noch gepfiffen habe. Ein Anderer habe nach seinem Hunde gepfiffen, und es sei bei der Verabschiedung nur laut gesprochen worden. Der Angeklagte behauptete, der Wächter Lülsdorf habe gesagt:"Wir kommen vor Gericht; und wenn der Kaiser gegen uns steht, so bekommen wir doch Recht!" Ein anderer Schutzzeuge bekundet eine ähnliche Aeußerung, die einer der Wächter gethau haben soll. Der Vorsitzende rügte dieses Benehmen der Beamten in scharfen Worten; diese Aeußerung sei eine äußerst ungehörige und unpassende gewesen. Der Beschuldigte wurde freigesprochen und auf Antrag des Vertheidigers alle Kosten, auch die der Vertheidigung, der Staatskasse auferlegt.-- Ein anderer Angeklagter war absichtlich plötzlich vor einen Nachtwächter getreten, so daß dieser zurückgeprallt war, und hatte sich dann gegen den Beamten thätlich gewehrt. Das Urtheilt lautete auf 10 M. Geldstrafe und 14 Tage Gefäogniß.-- Ein früherer Stationsgehülfe hatte von der Firma Jonas eine Uhr auf Abzahlung gekauft und nachher dieselbe versetzt, bevor sie ganz bezahlt war. Dieserhalb wurde er wegen Unterschlagung angezeigt. Das Gericht erkannte freisprechend, da es annahm, daß der Beschuldigte nicht gewußt, daß die Uhr erst sein Eigenthum sei, wenn der letzte Pfennig bezahlt war. -- In einer folgenden ganz gleichen Sache, in der es sich um dieselbe Firma handelte, wurde aus denselben Gründen freisprechend erkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, 31.Jan.93. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M das Pfund. Eier.75 das Viertel. Hinkel.40, Tauben 1,00 Hasen.00, Schnepfen 0,00, Feldhühner 0,00, 2c. für die unterzeichnete Anstalt soll in öffentlicher Submission vergeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Eisenbahn-Loose, Nächste Ziehung 20. Febr. 1893 Monatl. Einzahlung für diese 4 ganzen Loose nur M. 3, Porto 30 Pfg..Nachnahme. Gewinnt. gratis. Gefl. Aufträge umgehend erb. Bankgeschäft F. Stroctzel, Constanz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
