<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>3</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>319490</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Sonntag-Vormittag fand in der Kirche St. Jacob die kirchliche Feier des fünfzigährigen Ehejubiläums des Ehepaares Heinrich Schneider und Anna Maria geb. Mügersdorff statt. Am Vorabende des Festtages war den alten Leutchen durch eine Militair-Musikcapelle ein hübsches Ständchen gebracht worden. Die Nachbarschaft des Jubelpaares hatte ihre Häuser prächtig geschückt und gab auch durch Ueberreichung prächtiger Geschenke Zeuginß von der allgemeinen Wertschätzung, deren sich dasselbe erfreut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In dem morgigen Abonnements Concert im Fränkischen Hofe wird die zweite Abtheilung aus Werken des Componisten Aug. Ludwig in Berlin bestehen, welcher die Aufführung persönlich leiten wird. Hr. Ludwig ist ein Schüler des Hru. Prof. Seiß hierselbst, und einige seiner recht ansprechenden Compositionen haben sowohl in der Musikalischen Gesellschaft, sowie auch in den unter Leitung des Hru. Concertmeister Holländer im Volksgarten stattgehabten Concerten dankbare Aufnahme gefunden. Da die Benthal'sche Capelle morgen in der ersten Abtheilung ausschrießlich Wagner'sche Werke spielen wird, dürfte der Abend einen für die hiesigen Musikfreunde sehr interessanten Verlauf nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bezüglich des Mordversuchs in der Bayardsgasse ist noch mitzutheilen, daß die ärztliche Untersuchung des betreffenden Mädchens keine Vergewaltigung festgestellt hat. Ein Mann, der früher in dem fraglichen Hause gegen freies Mittagsessen einige Dienste verrichtete, den letzten Tagen sich aber nicht hatte sehen lassen, ist der That verdächtig und wurde auch bereits in Haft genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 167. Ab.-Ist. Anfang 7 Uhr, Ende gegen 10 Uhr. Der Bajazzo.(I'agliazzi.) Canio, Haupt einer Dorfkomoödiantentruppe, Nedda, sein Weib, Tonio, Komödiant, Beppo, Komödiant, in der Komödie: Bajazzo: Bruno, Heydrich. Colombine: Francisca Jelinek. Taddeo: Baptist Hoffmann. Harlequin Oscar Brann. Silvio, ein junger Bauer: Jean v. Vorkom. Vorher Djamileh. Djamileh, eine Sklavin: Pelagie Ende-Andreßen. Harun, ein junger reicher Türke: Oscar Brann. Splendiano, Erzund Factotum des Haren: Martin Klein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Donnerstag, 2. Mä Aufgeh. Abonn. 15. Zum Benefiz für Meta Kalman. Die Fleder mans.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln, 28.Febr.95. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,1 das Pfund. Eier.10 das Viertel. Hinkel 2,60, Tauben 1,00 das Paar. Blasen 0,00, Schnepfen 0,00, Feldhühner.00, Truthahn 10,00 das Stück Kaninchen 1,00 das Stück, Krammetsögel 0,00 das Bund. Hühner.60 Enten 3,00, Ganse 7,00 das Stück. Hecht 1,00. Aal.50, Karpfen 1,00 Salm 3,00, Schleien 0,80 das Plund. Oel Hammelfleisch 6,56, Speck, geräuchert weiss M. 2,30, rothe 2,20, Nieren-.60 die 100 PId.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
