<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>1</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>319446</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>die Irrenanstalt Lindenburg die Herren Stadtverordneten Robert Heuser und Pauli "Comzesion der Arbeitslosen. Wir erhalten folgende Zuschrift:"Mit Bezug auf die in Ihrem heutigen Blatte enthaltene Erklärung des bei uns beschäftigt gewesenen Karl Lingohr theilen wir Ihnen höfl. mit, daß derselbe noch am 30. Juli 1892 M. 19,81 an ordlohn erhielt un seitdem aus freien Stücken der Arbeit fern blieb, obschon Beschäftigung für ihn vorhanden war. Einen kleinen Bruchtheil er mit obiger Auslöhnung bezahlten Arbeit ließ er unvollendet stehen, solche von einem Mitarbeiter fertig stellen lassen mußten. Einige Wochen nachher ließ er durch sein Kind die Quittungskarten holen, und trugen wir demselben auf, ihm zu sagen, daß er in Folge seines Vert## bei uus"tue Arbeit mehr nuden würde. Wir können daher nur bestätigen, daß Lingohr freiwillig die Arbeit ausgegeben hat, und daß die Erklärung des Herrn Oberbürgermeisters auf Wahrheit beruht. Hochachtungsvoll! Köln, 19. Jan. 1893. Frilinge&amp; Co" Rhein treibt hier schweres Eis bei sehr niedrigem Wasser. Morge. 7 Uhr wurde am hiesigen Pegel eine Rheinsöhe von 6 Centimeter über Null notirt, um 11 Uhr eine solche von 10 Centimeter. Gestern Abend 6 Uhr war der Strom weiter auf 20 Centimeter gestiegen. Der Wasserstand vom 23. Jannar 1891 von 57 Centimeter über Null ist also durch den niedrigen Stand von Meter 0,06 am Donnerstag-Morgen 7 Uhr um 51 Centimeter überholt worden. In der Erwartung sehr großer Gefahren, welche mit dem Abgange des Eises vom Oberrhein zu befürchten sind, lassen mehrere hiesige Dampfschifffahrts-Gesellschaften ihre am Leystapel befindlichen Landesrücken in Sicherheit bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feuer. In einem Hause an der Bayenstrße entstand gestern Abend ein Zimmerbrand. Die Feuerwehr verhinderte in kurzer Zeit die weitere Ausdehnung des Feuers. Der Schaden ist unbedeutend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Bei Riehl kam gestern Nachmittag ein Bahnarbeiter zu Fall und brach die Kniescheibe. Er fand Aufnahme im hiesigen städtischen Krankenhause.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im evangelischen Mändehaus Marthastift am Ferculum wurden im vergangenen Jahre 849 Personen gegen 430 im Vorjahre aufgenommen. Unter denselben befanden sich 50 Schülerinnen, 79 durchreisende Damen und 720 stellesuchende Dienstädchen mit zusammen 16.269 Pflegetagen. 374 Mädchen kamen durch die Vermittelung der Anstalt in Stellung, 269 hatten schon oder suchten sich selbst Stellen. Von den bezeichneten Personen waren 689 evangelisch, 152 8010 an übermacht eit"Pran Wive. Albert Laugen hat der Austalt 0c., M. übermacht. Die Einnahmen betrugen 15.491., darunter an Kostgeld der Dienstsuchenden 4593., die Ausgaben 14.666 M darunter für Lebensbeduürfnisse und Haushaltung 11,089 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Königliches Amtsgericht, Abtheilung 2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Comite hat sich hier gebildet, welches aus Anlaß der Cardinals-Erhebung des Hru. Erzbischofs Philippus Krementz, sowie des fünfundzwanzigährigen Bischofs-Juvilaums(3. Mai) eine würdige Feier vorbereiten soll. Die Feier soll eine allgemeine werden, an welcher alle Klassen der Bevölkerung theilnehmen. Vorsitzender ist Hr. Landgerichtsrath Grolman, stellvertretender Vorsitzender Justizrath und beigeordneter Bürgermeister Sausen, Schriftführer Kaufmann Franz Rody und Kaufmann Jac. Schmitz-Falckenberg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Elektrotechnische Gesellschaft. In der am 17. d. stattgehabten Versammlung der hiesigen Elektrotechnischen Gesellschaft berichtete zunächst Hr. Ingenieur Tellmann über das Reichsgesetz betr. elektrische Anlagen. Der Redner wies nach, daß bei genauer Handhabung der einschlägigen Bestimmungen eine schwere Schädigung der elektrotechnischen Industrie zu erwarten stände. Nach lebhafter Discussion, an welcher insbesondere die Herren Oberbaurath Rüppel, Dr. Leser und Baurath Kühne sich betheiligten, wurde eine Commission aus Industriellen und Elektrikern gewählt, welche dem Vereine behufs ge eignete Schritte bei den maßgebenden Behörden Verschläge machen soll. Es wurde von den verschiedenen Seiten betont, daß es Aufgabe der Presse sei, bei dieser für die ganze Entwickelung der Elektrotechnik hochwichtigen Frage dafür Sorge zu tragen, daß nicht etwa durch einseitige Schritte zum Schutze der bei dieser Frage stark interessirten Postund Telegraphen-Verwaltung die rasche Entwickelung der elektro, technischen Industrie auf Jahre hinaus gehemmt werde. Hieran anschrießend hielt Herr Baurath Bissinger aus Nürnberg einen einstündigen lichtvollen Vortrag über die Bedeutung der elektrischen Zugkraft für den Verkehr, zunächst insbesondere in den größern Städten, dann aber auch weiter für Localbahnen, sowie auch zur Herstellung einer raschern Verbindung zwischen den größern Verkehrs-Centren. Der Redner zeigte, wie diese ursprünglich deutsche Erfindung in wenigen Jahren, besonders in den Vereinigten Staaten eine ungeahnte Verbreitung erlangte, so daß dort schon Hunderte von elektrischen Bahnen im Betriebe sind, und besprach dann weiter die verschiedenen Systeme der Stromauführung, wobei unter Abwägung der Vortheile und Nachtheile der oberirdischen und unterirdischen Leitungen erstern mit Rücksicht auf die geringern Baukosten der Vorrang eingeräumt wird, wenn schon der Straßenbahnwagen mit Accumulatoren sonntag den 22. Jannar 1393, Abends 8 1/2 Uhr, Karten sind bei unserm Cassirer, Herrn B. Ingens, Breitestrße 3. unter bekannten Bedingungen zu entnehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
