<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>2</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>319462</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dienst-Jubiläum. Am Mittwoch feierte der königliche Eisenbahn-Betriebs-Inspector Hr. Festen vom hiesigen Betriebs-Amte Küu(linksrheinische) sein fünfundzwanzigähriges Dienstjubiläum. Aus diesem Anlaß bewegte sich vorgestern Abend vom Ursulamarkt aus ein großer Fackelzug in Begleitung eines Musik-Corps über Ursulastrße, Uchulaplatz zur Salzmagazinstrße vor die Wohnung des Herrn Jubilars, ims demselben von Seiten der Verkehrsbeamten und Arbeiter eine Ovation dargebracht wurde. Nach derselben ging der Zug durch die Altstadt und Ringstraße zum Eden-Garten, wo der Herr Jubilar in Rede und Gesang herzlich gefeiert wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ausstellung. In der Aula der Ober-Realschule sind seit gestern die Zeichnungen, Pläne usw. ausgestellt, welche von der Stadt Köln in Chicago ausgestellt werden sollen. Den bedeutsamsten Theil, auch in räumlicher Ausdehnung, bilden die verschiedenen Pläne der neuen Kölner Hafen- und Werft-Bauten, welche dem Beschauer ein klares Bild dieser umfangreichen Anlagen gewähren. Die bauliche Entwickelung der Neustadt veranschaulichen fünf große, die einzelnen Theile der Ringstraße darstellende Zeichnungen, während drei Stadtläne aus den Jahren 1752, 1881 und 1893 uns ein Bild von der GesammtEntwickelung Köln's entwerfen. In prächtigen Aquarellzeichnungen sind das Eigelsteinthor und die Hahnenthorburg sowie das Severinsthor nach seiner geplanten Restaurirung dargestellt; sogar mittelalterliche Landsknechte und Hellebardiere, die auf den Zinnen und an den Thorbogen Ausschau halten, fehlen nicht, um die bunte Scenerie der Bilder zu beleben. Bemerkenswerth sind des weitern verschiedene photographische Ansichten von Häusern in der Neustadt, die sich durch einen besondern architektonischen Charakter auszeichnen, mehrere Pläne des Gürzenichs, der Köluischen Elektricitaäts- und Wasser-Werke, der Umgebung des Domes in den Jahren 1800, 1885 und 1893; ferner Zeichnungen, welche den im vorigen Jahre fertiggestellten großen Straßendurchbruch im Süden der Stadt veranschaulichen, Skizzen über die Lage der Grundstücke in der Neustadt vor und nach Zusammenlegung der Grundstücke usw. Die sehenswerthe Ausstellung, durch welche die rheinische Hauptstadt in würdiger Weise in Chicago vertreten sein wird, bleibt noch bis Sonntag-Nachmittag geöffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>m Strafkammer. Ein Schlosser von hier war angeklagt, die Nagelschmied-Berufsgenossenschaft durch die Vorspiegelung der falschen Thatsache, er sei vollständig arbeitsundähig, geschädigt zu haben; in Wirklichkeit soll die Arbeitsundähigkeit nur in beschränktem Maße vorhanden sein. Vor einigen Jahren fiel der Angeklagte bei der Ausführung von Arbeiten im Hohenstaufenbad von einer Leiter. Er trug einen Schenkelbruch davon und mußte längere Zeit im Hospital zubringen. Nach seiner Entlassung gab er bei der Berufsgenossenschaft an, er sei völlig arbeitsundähig, da er an großen Schmerzen im Rücken leide, die ihn am Gehen und am Arbeiten hinderten. Der Angeklagte wurde darauf von einer ganzen Reihe von Aerzten untersucht, die aber eine Verletzung des Rückgrates nicht feststellen konnten. Auf zwei Stöcken wankte der Beschuldigte mühsam in den Gerichtssaal und erklärte, daß er auch heute noch an großen Schmerzen im Rückgrat leide. Sechs Aerzte wurden als Sachverstaändige vernommen. Da aber Keiner derselben bestimmt erklären konnte, daß der Angeklagte diese Schmerzen simulare, kam das Gericht zu einem freisprechenden Erkenntnisß. Die sämmtliche Kosten fallen der Staatskasse zur Last</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Schießen bei Bauern-Kirmessen und Hochzeiten hat schon so manches Englück im Gefolge gehabt. Auf der Kirreß zu Mechernich fiel im vergangenen Jahre diesem Unfug sogar ein Menschenleben zum Opfer. Ein Ackerer entlieh von einem Bekannten einen Revolver, den er mit scharfen Patronen lud, und feuerte von einem Speicherzimmer aus einige Freudenschuüsse ab. Da die Waffe später versagte, steckte er sie ein und begab sich auf die Straße. Hier gesellte sich der Ackerer Joh. Breuer zu ihm, der so lange in den Angeklagten drang, bis dieser ihm schließlich den Revolver zeigte. Breuer drehte nun an der Walze und spielte mit dem Abzugshahn, als plötzlich ein Schuß losging, der dem Leichtsinnigen in den Unterleib drang. Der Englückliche starb am andern Tage im hiesigen Hospital. Das Gericht bestrafte den Angeklagten wegen fahreäsiger Tödtung mit drei Monaten Gefäugniß und wegen Schießens in der Nähe bewohnter Gebäude mit einer Woche Haft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 3. Febr. Der Rhein führte bis gestern Vormittag nur wenig Eis mit langsam steigendem Wasser. Um die Mittagszeit änderte der Wasserstand sich plötzlich und nahm einen bedrohlichen Charakter au. Gegen 3 1/2 Uhr traf dann das Eis vom Oberrhein ein, und mit diesem stieg das Wasser so hoch, daß gegen 4 Uhr Nachmittags die Höhe des Rheines über zwanzig Fuß betrug. Der Strom führte in seiner ganzen Breite schweres Eis mit sich, welches theilweise einen Tiefgang von einem Meter und mehr hatte und dabei noch über zwei Fuß hoch über das Wasser hinausragte. Zwischen den kolossalen Eismassen kamen Dielen, Facheände, Haushaltungsgegenstände usw. vorbeigetrieben. An höher gelegenen Uferstellen trieben Eisbaöcke von etwa drei Meter Dicke an, welche erst mit weiter steigendem Wasser gegen Mitternacht wieder in's Treiben geriethen. Gestern Abend nach 6 Uhr verminderte sich das starke Steigen. Heute Morgen um 7 Uhr war nur noch äußerst wenig Eis auf der Stromfläche zu sehen. Die Eisgefahr ist somit hier vorüber. Um die gleiche Zeit wies der Pegel eine Rheinhöhe von 6,57 Meter. Mit dem Abgang der Eismengen ist das größte Hindernß für die Schifffahrt beseitigt. Das augenblickliche Hochwasser läßt zwar die Aufnahme des Betriebes nur in beschränktem Umfange zu; indeß hält der hohe Wasserstand voraussichtlich nicht lange an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>( Der Kölner Männergesang-Verein beging den hohen Geburtstag seines kaiserlichen Schutzherrn durch einen Gesellschafts-Abend im festlich geschückten Saale der Wolkenburg. Die Feier wurde durch den Vortrag dreier patriotischer Chöre unter Leitung des Hru. Concertmeister Schwartz eingeleitet. An den Chor"An das Vaterland" annüpfend, hielt Hr. Präsident L. v. Othegraven die Festrede, an deren Schluß die zahlreiche Versammlung begeistert in das Hoch auf den Protector einstimmte. Prächtige Solo-Vorträge boten Frau Elise Ketz, Concertsängerin von hier, Hr. Arn. Krögel, Lehrer am hiesigen Conservatorium, und der Tenorist Hr. Bravard. Eine Composition,"Ständchen" von A. Krögel, gefiel allgemein und sicherte dem Sänger und Componisten den herzlichen Dank der Versammlung. Die gemeinschaftlichen Lieder der Herren Gräffe, Dr. Lauten und J. Schneider trugen zur Hebung der festlichen Stimmung wesentlich mit bei. In der zweiten Abtheilung gelangte die bekannte"Cavalleria Rusticana Coloniensis" von Antonius Hafermann flott zur Aufführung. Den Schluß der schönen Feier bildete ein Tänzchen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>-- Das Maskenfest des Kölner Männergesang-Vereins und der Cäcilia Wolkenburg, welches am kommenden Samstag im großen Gürzenich-Saale stattfindet, verspricht, nach den getroffenen Vorbereitungen zu schließen, wiederum großartig zu werden. Die Idee des Festes ist bekanntlich"ein Besuch der WeltAusstellung zu Chicago". Die acht Meter hohe Statue der NewYorker"Freiheit" wird, modellirt von Hrn. Bildhauer Wilh. Faßbinder in Höhe von acht Meter, den Saal zieren; hierzu kommt ein reicher Schmuck von americanischen Bannern und Wappen. Einzelne Gruppen der Ausstellung werden in humoristischer Weise veranschaulicht, so daß reiche Unterhaltung und Abwechselung geboten wird. Vier Musikcorps werden ihre fröhlichen Weisen erklingen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Gesellschaft Venetia veranstaltet am 11. Februar in den Räumen des Victoria-Saales ein großes Masken-Kostüfest. Demselben ist die Idee einer Kölner Kirreß vor einigen Hundert Jahren zu Grunde gelegt. Wie wir in Erfahrung gebracht haben, wird der Rein-Ertrag des Festes dem unter Leitung des Hrn. Pfarrers Schumacher stehenden Asyl für arme Knaben, Klapperhof, zugewendet. Wenn schon der Verein Venetia durch die von ihm seit einer Reihe von Jahren veranstalteten prächtigen Festlichkeiten der Zuneigung eines großen Theiles der bessern Bürgerschaft sich erfreut, so glauben wir doch mit besonderer Berechtigung Jedem den Besuch dieses Festes, für welches Extra-Ueberraschungen vorgesehen sind, bestens empfehlen zu dürfen, zumal jedem Besucher Gelegenheit geboten wird, sein Scherflein zu einem wirklich guten Zwecke beizutragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Marianische Congregation junger Kaufleute feierte gestern unter äußerst zahlreicher Betheiligung den religioösen Act der Jubiläumsfeier des h. Vaters Leo XIII., womit zugleich eine Danksagung für die Erhebung des hochw. Herrn Erzbischofs zum Cardinal verbunden war. Morgens vereinigten sich die Mitglieder zur gemeinschaftlichen h. Communion in der Minoritenkirche. Nachmittags fand daselbst feierlicher Gottesdienst mit Festpredigt statt; die letztere hielt Hr. Domcapitular, General-Präses Msgr. Schäffer, welcher die hohe Bedeutung des Jubiläums des h. Vaters und der Cardinals-Erhebung des Herrn Erzbischofs darlegte. Den Schluß bildete der Ambrosianische Lobgesang.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Fischschutz-Verein in Köln. Am Mittwoch-Abend hielt der Verein seine Hauptversammlung im Vereinslocal, Restauration Neigen, ab. Der bisherige Schriftführer, Hr. E. Schönrock, übernahm in Folge Behinderung des stellvertretenden Vorsitzenden die Leitung der Versammlung. Derselbe gedachte vor Eintritt in die Tagesordnung in einer längern Ansprache des bisherigen ersten Vorsitzenden, Hru. Arno Garthe, welcher am h. Weihnachtsfeste an den Folgen eines Schlaganfalles verschieden sei, und erinnerte an die rastlosen Bemühungen des Verblichenen, den Verein und dessen Interessen nach jeder Richtung zu fördern. Das Andenken an den Heimgegangenen ehrte die Versammlung durch Erheben von den Sitzen. Bezüglich des Rechenschaftsberichts über das verflossene Geschäftsjahr betonte Hr. Schönrock, daß es ihm wegen des plötzlichen Ablebens des Hru. Garthe nicht möglich gewesen sei, schon jetzt ein ganz genaues Bild über den umfangreichen Geschäftsgang im abgelaufenen Jahre zu entrollen. Die Einnahmen im vergangenen Jahre beliefen sich in runder Summe auf 2071., die Ausgaben auf 2013., wonach ein Ueberschußß von 58 M. verbleibt. Hierzu kämen noch die schon eingegangenen Mitgliederbeiträge für dieses Jahr, wodurch sich der vorhandene Baarbestand auf 680 M. erhöhe. Zwecks Besetzung von Gewässern mit Edelsischen sind die Bestellungen auf Lieferung von insgesammt 120,000 Stück Forellenbrut schon ertheilt worden. Hierunter befinden sich etwa 80,000 Bachforellen, 10,000 Regenbogen-Forellen, 10,000 Bach-Saiblinge. Sobald die Witterung den Transport der Brut zuläßt, soll mit dem Einsetzen in die Gewässer begonnen werden. Die Einnahmen für das laufende Kalenderjahr sind veranschlagt auf etwa 2610., die Ausgaben auf insgesammt 1720 M. Die Zahl der Mitglieder ist seit 1. Januar 1892 von 424 auf 528 gestiegen. Im laufenden Jahre sind dem Verein schon 20 neue Mitglieder beigetreten. Die satzungsgemäße Neuwahl des Vorstandes hatte folgendes Ergebnißß. An Stelle des Hru. Garthe wurde zum ersten Vorsitzenden Hr. Schlachthof-Director Albert Gubitz gewählt, zum stellvertretenden Vorsitzenden Hr. Karl Osthoff; zum ersten Schriftführer Hr. E. Schönrock gewählt. Mit großem Interesse wurde die Mittheilung von der gleichzeitigen Unschädlichmachung zweier Fischottern durch ein Mitglied des Vereins entgegen genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Rom, Mittwoch 1. Febr., 12.10 Nm.(Eig. Drahte. der Köln. Volksztg.) Papst Leo ernannte Hru. Dompropst Dr. Berlage zum Protonotarius Apostolicus, Hrn. Generalvicar Dr. Kleinheit zum Prälaten, Hru. Official Dr. Creutzwald zum päöstlichen Kammerherrn, und verlieh den drei Herren der Kölner Abordnung den Orden vom h. Gregorius.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Rheinhöbe am 3. Fehr., Morgens 7 Uhr m 6,57+ 3,12.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
