<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>12</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>319415</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 109. Ab.-Ist. Anfang 7 Uhr, Ende nach 9 1/2 Uhr. Der Bauer als Millionair. Lacrimosa, eine mächtige Fee, verbannt auf ihr Wolkenschloßß: Jaroslav Roberts. Antimonii, die Fee der Widerärtigkeit: Caroline Hanins. Borax, ihr Sohn: Butorius, Zauberer aus Warasdin: Rudolph Leerer. Ajaxerle Lacrimosa's Vetter und Magier aus Donau-Elchingen: Willy Benthien. Zenobius, Haushofmeister und Vertrauter der Fee Lacrimosa: August Ulbrich. Amor: Francisca Wendt. Die Zufriedenheit: Adele Tore. Die Jugend: Lina Ziegler. Das hohe Alter: Max Behrend. Der Neid, der Haß(Milcherüder): Alfred Biehler, Ludwig Zimmermann. Illi, Briefbote im Geisterreiche: Franz Skopal. Tophane, Kammerdiener des Hasses: Reinhard Teuhaeff. Nigowitz, ein dienstbarer Geist des Hasses: Hugo Rogall. Fortunatus Wurzel, ehemals Waldbauer, jetzt Millionair: Otto Beck. Lottchen, seine Ziehtochter: Tilly Waldegg</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Freitag, 23. Dec., Nachmittags 3 Uhr, bei ermäßigten Preisen: Kinder-Vorstellung. Zum Besten hiesiger armer Wittwen und Waisen. Der Bauer als Millionair, oder: Das Mädchen aus der Feenwelt. Abends 7 Uhr: 110. Ab.-Ist. Lucia von Lammermoor. Hierauf: Unter'm Pantoffel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hamecher, Schildergasse 41. J. J. Schmitz, Die Firma F. H. Marquardt, Domhof 10, 12, 14, hat außer ihren bisherigen sehr bekannten Verkaufslocale einen indischen Rauch. Salon errichtet, wo nur echt importirte Havanna-Cigarren zum Verkauf gelangen. Die Seitensände desselben sind mit hübschen Bildern ausgestattet, welche die ganze Tabakfabrication veranschaulichen. Auf Etageren befinden sich echt indische Krüge und Blumenvasen, worin aus Havanna-Blättern von verschiedener Farbe die herrlichsten Bouquets ausgestellt sind. Da das neue Local, welches von Hru. H. Mühens Köln) sehr geschmackvoll ausgestattet ist, den Liebhabern einer guten Havanna einen angenehmen Aufenthalt bietet, empfiehlt es sich sehr, ehen so wohl von der Waare wie der Kunstfertigkeit des noch jungen Meisters sich zu überzeugen in größter Auswahl zu billigsten Preisen: Echte Nchener Printen und Figuren von H. Lambertz, feinen Speculations, täglich frisch Althee-, Zwiebel- u. Brustbonbons, in leichten und schweren Qualitäten, gut und elegant sitzend, mit und ohne Ventilation.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Krankenkasse des Verbandes katholischer Kaufleute. Im Jahre 1885 wurde in Hannover für den aus 69 Vereinigungen bestehenden Verband katholischer Kaufleute Deutschlands eine Krankenkasse geründet, welche inzwischen über tausend Mitglieder ausgenommen hat und vorzüglich fundirt ist. Das Statut wurde bereits nach Maßgabe der Reichsgesetzes vom 10. April 1892 umgeändert und die Kasse in Folge dessen auch fernerhin als eingeschriebene Hülfskasse zugelassen, weshalb ihre Mitglieder im ganzen Deutschen Reiche von dem Zwange zum Eintritt in eine Ortskrankenkasse befreit sind. Die Beiträge sind je nach dem Lebensalter der Eintretenden verschieden, im Durchschnitt aber fast um jenen Betrag niedriger, den die Geschäftsinhabers bzw. Principale für ihre bei einer Ortskrankenkasse versicherten Handlungsgehülfen und Lehrlinge zuzuzählen haben. Im Krankheitsfalle erhalten die Mitglieder bei freier Arztwahl sämmtliche Kosten fur Arzt und Heilmittel-- auch größere Heilmittel-- erstattet, sowie bei Arbeitsundähigkeit ein Krankengeld auf die Dauer von 180 Tagen nach Beginn der Arbeitsundähigkeit in Höhe von M. 1,50, 2 M. und M. 2,50 oder an Stelle dessen freie Aufnahme und Verpflegung in einem Krankenhause. Der Bezug von Gehalt 2c. entbindet die Kasse nicht von der Zahlung des Krankengeldes. Außeadem gewährt die Kasse Bade-Unterstützungen bis zu 100., beschafft Apparate zum Elektrisiren, Inhaliren, Krankenutensilien u. dgl., zahlt die Kosten für Zahn-Operationen sowie den Hinterbliebenen der verstorbenen Mitglieder ein Sterbegeld in Höhe von 75--125 M. Hieraus dürfte hervorgehen, daß diese Kasse alles das kostet, was andere gleichartige Institutionen ihren Mitgliedern bieten können, und dat der Beitrat nicht allein allen Deuen, welche bereits Mitglied einer katholischen kaufmännischen Vereinigung sind, sondern auch denzeuigen mannlichen Personen des Handelsstandes empfohlen werden kann, welche zur Zeit dem Verbande noch nicht angehören. Um den versicherungspflichtigen Handlungs-Gehülfen und-Lehrlingen den sofortigen Eintritt in die Krankenkasse zu ermöglichen, genügt, wenn die Herren dem Kassenvorstand oder dem Vorstand einer Verbands-Vereinigung gegenüber die Erklärung abgeben. Mitglied einer Verbands-Vereinigung, also in Köln Mitglied der Marianischen Congregation für junge Kaufleute, werden zu wollen. Durch diese Zugehörigkeit wird den Betreffenden noch eine ganze Reihe anderer Wohlthätigkeits-Institutionen, als Stelleuecht Niederländ.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ho enstaufenring 1. Mich. Thönnes, Blaubach 5.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Dienstähle. Vom Flur eines Hauses am Hohenzollern-Ring wurde ein großer Korb mit Wäsche gestohlen, welche zum Theil I. L.# und J. H. gezeichnet war; aus einer Wohnung an der Eintrachtstraße eine silberne Remontoiruhr mit Goldrand, welche die Nr. 13,066 trägt: aus einem auf einem Holzlager am Friesenwall befindlichen Hühnerstall 60 Hühner; aus einer Wohnung am Friesenwall eine Uhr in einem antiken Thurmgehäuse, ein Glasblumenkorb, ein Schreibzeug, eine Zither und ein Frauen-Regenmantel; von einem Milchkarren, welcher früh Morgens ohne Aufsicht vor einem Hause an der Nnostraße stand, eine gefüllte Milchkanne, sowie einem an der Flandrischestraße wohnenden Dienstädchen mehrere Hemden und 85 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Westhoven-Ensen, 20. Dec. Am zweiten Weihnachts-Feiertage veranstaltet der hiesige Gesangverein Eintracht im Saale des Herrn Gastwirths J. Pütz ein Concert, bestehend in gesanglichen und humoristischen Vorträgen sowie theatralischen Darstellungen. Der leistungsähige Verein ist bekanntlich schon bei mehrern Gesangwettstreiten preisgekrönt worden. Derselbe hat auch für das bevorstehende Concert durch Aufstellung und sorgeältige Vorbereitung eines reichhaltigen Programms für einen in jeder Hinsicht befriedigenden Verlauf des Festabends Sorge getragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
