<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>1</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>319424</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Arbeitslosigkeit. Auf ein von der Commission der Arbeitslosen am Mittwoch dem Herrn Oberbürgermeister unter Hinweis auf das eingetretene Frostwetter unterbreitetes erneutes Gesuch, bei dem Stadtverordneten-Collegium die Inangriffnahme von Nothstandsarbeiten beantragen zu wollen, ist der Commission folgende Antwort zugegangen: "Ihrem Gesuche vom 27.., der Stadtverordneten-Versammlung eine anderweite Vorlage über die Bewilligung eines Credits zur Ausführung öffentlicher Arbeiten zu machen, bedauere ich nicht entsprechen zu können, nachdem die Stadtverordneten-Versammlung erst vor acht Tagen einstimmig den gleichen Antrag abgelehnt hat. Auch das inzwischen eingetretene Frostwetter kann hierin nichts ändern, weil dasselbe für diese Jahreszeit eine in unsern klimatischen Verhältnissen begründete gewöhnliche Erscheinung ist, mit welcher Jeder rechnen muß. Da Sie sich inzwischen auch an den Herrn Regierungs-Präsidenten gewendet haben, und dieser über den von Ihnen behaupteten Umfang der Arbeitslosigkeit Ermittelungen angeordnet hat, so wird zunächst der Ausgang dieser Ermittelungen abzuwarten sein." Wir hätten gewünscht, daß der Herr Oberbürgermeister, ehe er sich zu dieser wiederholten ablehnenden Antwort entschlossß, die Stadtverordneten über die doch wahrlich nicht unwichtige Angelegenheit gehört hätte. Mit Rücksicht auf das nun schon acht Tage anhaltende Frostwetter, welches die Einstellung zahlreicher Bauten zur Folge hatte, wären diese jetzt vielleicht doch zu einem den Wünschen der Arbeitslosen einigermaßen entgegenkommenden Beschlusse gelangt. Daß das jetzige Frostwetter"eine in unsern klimatischen Verhältnissen begründete gewöhnliche Erscheinung" ist, trifft allerdings zu, doch hat dieser Umstand die Verwaltungen zahlreicher Städte nicht abgehalten, auf die Abhülfe der gerade im Winter besonders drückend empfundenen Arbeitslosigkeit möglichst Bedacht zu nehmen. Hoffentlich werden die angestellten Ermittelungen über den Umfang der Arbeitslosigkeit die möglichst zulässige Beschleunigung erfahren, damit bald ein fester Boden gewonnen werde, auf dem die Behörden die zur Abhülfe der Nothlage der Arbeitslosen geeignet erscheinenden Maßregeln treffen können. Mit einem autoritativen"Nein" ist die Sache in keiner Weise erledigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>w Oeffentliche Vorträge im Gürzenich. Den ersten der in diesem Winter im Gürzenich stattfindenden öffentlichen Vorträge hielt vorgestern Abend Hr. Museums-Director Aldenhoven, der über "Die religioöse Kunst der alten Griechen" sprach. Einleitend wies der Vortragende darauf hin, daß fast gleichzeitig mit der Entdeckung America's, deren vierhunderljährige Erinnerungsfeier wir in diesem Jahre begingen, die Periode der wieder erwachenden alten griechisch-römischen Kunst und Bildung, die sogen. Renaissancezeit begonnen habe, die uns eine vom Geiste der Antike neu belebte Kunst schuf. In formvollendeter Ausführung wurde den Zuhörern alsdann ein anschauliches Bild von der Entwickelung der religioösen Kunst der alten Griechen vorgefuührt, die ihre Vollendung in der zweiten Hälfte des fünften und im vierten Jahrhundert vor Christus erreichte und in ihren Schöpfungen das Ideal jeder Kunst erreichte: die innigste Verbindung der größten Naturwahrheit mit dem höchsten Idealismus. Eine Anzahl vortrefflicher Gips-Abgüsse von antiken Skulpturen, z. B. des Apollo vom Belvedere, der Diana von Versailles und der am 8. Mai 1877 bei den Ausgrabungen zu Olympia gefundenen Hermesstatue boten eine willkommene Erläuterung zu den durch feine Charakteristik ausgezeichneten Schilderungen des Redners, dem die sehr zahlreiche Zuhöverschaft ihren Dank durch reichen Beifall bekundete</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Lehrlingshaus. Die Einrichtung des neuen Lehrlings- hauses zum seligen Hermann Joseph auf der Ehrenstrße ist nunmehr so weit vollendet, daß mit dem 1. Januar Lehrlinge in dasselbe aufgenommen werden können. In dem Hause erhalten die Lehrlinge vollständige Kost und Logis, sowie Ueberwachung während ihrer freien Zeit. Der Preis für Kost und Logis beträgt pro Tag 85 Pfg., für Kost allein 75 Pig. für Loa# allein 15 Pfg. pro Tag. Die Preise sind absichtlich so niedrig gestellt, damit auch Unbemittelten die Anstalt zugänglich gemacht werden könne. Der Fortbildungs-Unter- richt wird mit dem Beginn des Sommer-Semesters eingerichtet werden. Wegen näherer Auskunft bezüglich der Aufnahme in das Lehrlingshaus wende man sich an den Hausmeister.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps folgende Stellen zu besetzen: Brauweiler, Provincial-Arbeitsanstalt, Werkmeister in der Buchbinderei, Gehalt 1000., steigend bis 1400 M. Miethsentschädigung 126., Kleidergeld 45 M. jährlich. Köln, Oberbürgermeister-Amt, Aufseher des städtischen Fuhrparks, während der Probezeit monatlich 125 M. Diäten, nach der Anstellung 1600 M. Gehalt, jährlich steigend nach je zwei Jahren um 160 M. bis zum Höchstbetrage von 2720.; Meldungen mit Zeugnissen und selbstangefertigten Lebenslauf sind bis zum 8. Februar 1893 einzureichen. Kreuznach, Amtsgericht, Lohnschreiber, bes einer Vergütung von 6 bis 8 Pfg. pro Seite, monatlich 50 bis 60 M. Heißen(Kreis Mülheim a. d. Ruhr), Bürgermeisteramt, Secretair, 1200 M. jährlich. Opladen, Amtsgericht, Kanzleigehülfe, 5 Pf. für die Seite des gelieferten Schreibwerk. Rheinbach, Kaiserl. Postamt, Landbriefträger, 650 M. Gehalt, steigend bis 900 M. und 72 M Wohnungsgeldzuschuß jährlich. Saarlouis, Bürgermeisteramt, Polizeidiener, Anfangsgehalt 900 M. und steigend bis zum 10. Dienstjahre bis 1200., 150 M. Kleidergeld und 120 M. Wohnungsgeldzuschuß. Saarlouis, Bürgermeisteramt, Feldhüter, 900 M. Salzig, Bürgermeisterei Boppard(Land), Polizeidiener und Feldhüter, 400 M. und freie Uniform. Spaß, Bürgermeisterei Boppard(Land), Polizeidiener, Feld- und Waldhüter, 600 M. und freie Uniform beim Antritt. Trier, Kaiserl. Postamt, Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigend bis 1500 M. und 144 M. Wohnungsgeldzuschuß; Bewerbungen sind an die Kaiserl. Oberpostdirection in Trier zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
