<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>2</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>319482</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Papstfeier. Der Katholische Arbeiter-Verein(mittlerer Stadttheil) feierte am Sonntag-Abend 8 Uhr in seinem Vereinslocale das fünfzigährige Bischofs-Jubiläum des h. Vaters. Nachdem der Präses auf die hohe Bedeutung des seltenen Festes hingewiesen, hielt Hr. Kaplan Kahlen von St. Maria in Lyskirchen die Festrede, in welcher er die überaus großen Verdienste des h. Vaters um die Ordnung der kirchen-politischen Angelegenheiten Deutschlands hervorhob und zeigte, mit welcher untermüdlichen Ausdauer und Opferliebe das Oberhaupt der Kirche an der Verwirklichung seines Entschlusses arbeitet, den es bei seinem Regierungs-Antritt ausgesprochen:"Ich will nicht eher ruhen noch rasten, bis den Katholiken Deutschlands der religioöse Frieden wiedergegeben ist." Die herrlichen Worte des Festredner entfesselten einen wahren Beifallssturm, der in einem donnernden Hoch auf den h. Vater zum Ausdruck kam. Zu Händen des Hru. Cardinal-Erzbischofs Krementz wurde ein Huldigungs-Telegramm an den h. Vater abgesandt. -- In dem obern Saale der Restauration Metzmacher an der Rheingasse hielt auch der Kölner Taubstummen-Verein am Sonntag anläßlich des Goldenen Bischofs-Jubiläums Sr. Heiligkeit des Papstes eine Versammlung ab, bei welcher der Vorsitzende, Hr. Friedr. Wilh. Rung, in entsprechender Weise auf die hohe Bedeutung der seltenen Feier hinwies. An den gefeierten Jubilar wurde folgendes Glückwunsch-Telegramm abgesandt:"Sr. Heiligkeit Papst Leo XIII. sendet der Kölner Taubstummen-Verein zu dem Goldenen Bischofsjubiläum die besten Glückünsche mit der Bitte zu Gott, Sr. Heiligkeit ein noch langes Leben zu verleihen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Cardinal Krementz. Ein wohlgelungenes Portrait des Hrn. Erzbischofs Philippus als Cardinal ist im Schaufenster des Photographen Tonger an der Komödienstmaße ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der deutsche Krieger-Verein hielt am Montag-Abend seine ordentliche Jahresversammlung ab, welche vom Vorsitzenden, Hrn Hauptmann a. D. Erscheit, mit einem Hoch auf den Kaiser eröffnet wurde. Nach dem Jahresbericht des Vorsitzenden zählte der Verein im vergangenen Jahre 273 Mitglieder und 53 Ehrenmitglieder. Fünf Mitgliedern wurde die Auszeichnung für fünfzehnährige Mitgliedschaft mit herzlichen Worten der Anerkennung überreicht. Der vorläufige Rechnungsabschlußß der Kasse ergibt eine Einnahme von 2850., eine Ausgabe von 2280 M. Der Kassenbestand beträgt einschliefßlich dem des Vorjahres 2212 M. Der Etat für das laufende Jahr wurde in Einnahme auf 2530., in Ausgabe auf 2150 M. festgestellt. Der erste Vorsitzende, Hr. Erscheit, sowie die übrigen ausscheidenden Vorstands-Mitglieder, wurden einstimmig auf drei Jahre wiedergebählt. Der Verein beschlossß ferner, den Hinterbliebenen der Mitglieder, welche dem Vereine ein Jahr angehörten, ein Sterbegeld von 30., nach fünfähriger Mitgliedschaft ein solches von 50., nach zehnähriger Mitgliedschaft 60 M. und nach zwanzigähriger Mitgliedschaft 70 M. zu gewähren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Abbruch des Domhotels ist an den Unternehmer Letzen für annähernd 18,000 M. vergeben worden. In kurzer Zeit wird bereits mit der Niederlegung des schönen Gebäudes begonnen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Straße Unter Sachsenhausen sind außer dem Marcus'schen Besitzthum, Nr. 1 und 3, wo das neue Reichsbankgesäude errichtet werden soll, auch die Häuser Nr. 23 und 25(Eigenthuümer Daeves und Erben Grieff) zum Abbruch angekauft. Dem Vernehmen nach sollen noch mehrere angrenzende Häuser angekauft und niedergelegt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute Aufgeh. Abonn. 13. Anfang 7 Uhr, Ende 9 1/2 Uhr. Der Bajazzo(I Pagliazzi). Vorher Diamileh.-- Donnerstag, 23. Febr., 162. Ab.-Ist. Zum ersten Mal: Zwei glückliche Tage. Schwank in vier Aufzügen von F. v. Schöthan und G. Kadelburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
