<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>2</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>319489</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Bezirk Lindenthal: Bachemerstraße, Pflasterung von der Landgrafenstraße bis Krielerstraße in alten Steinen, in der Voraussetzung der unentgeltlichen Abtretung des Straßinlandes. D. Im Bezirk Ehrenfeld: 1. Pflasterung der Bartelstraße 3100.; 2. Marienstraße in Bickendorf, erhöhte Fußsteige, 1800.; 3. Venloerstraße, Pflasterung einer Rinne, 1500.; 4. Subbelratherstraße, erhöhter Fußweg, Pflaster-Rinne, Decklage in Basalt von der Sennfelderstraße westwärts, 7200.; 5. Rochusstraße, Decklage in Basalt, 9600.; 6. Nagelschmiedgasse, gepflasterte Rinne, 2000 M. E. Im zirk Nives: 1. Beuelsweg, Kiesparklage, Basaltdecke, erhöhter Fußweg, 1500.; 2. desgl. zwischen Nippes und Glacisweg, 500.; 3. Florastraße, Rinnenpflaster, 2800.; 4. Jesuitengasse, Basaltdecke, 1400.; 5. Scheibenstraße, Basalt- und Kies-Decke, 1000.; 6. Eliasweg, 240 Mtr. Kiesdecke, 800.; 7. Pescherweg, 1500 Mtr. Basaltdecke, 9000.; 8. Stallagsweg 700.; 9. Donatusweg 200.; 10. Pescherholzweg 1400 M. 11. Fürstenbergstraße, 250 Meter Basaltdecke, 1700.; 12. Sermesgasse, 200 Meter Basaltdecke 1400.; 13. Seekante, Maienkammer und Flittarderweg, 500 Meter Kiesdecke, 1100., zusammen für 72,000 M. Ferner sollen im Bezirk Deutz die Mathildenstraße von der Freiheitstraße bis zur Adolphstraße und die Neuhöfferstraße theils neu, theils ungepflastert werden, 5100 M.(und 1200 M. aus dem Vorjahre). Im Bezirk Ehrenfeld soll die Marienstraße in Bickendorf neu gepflastert werden, 14,000 M. Für Neuanlage von Trottoiren in den Vororten sind 15,000 M. vorgesehen, die sich auf folgende Straßen bzw. Bezirke vertheilen: 1. Deutz. Mathildenstraße von der Freiheit bis zur Adolphstraße 3000.; 2. Bayenthal: Bonnerstraße 2000, Brühlerstraße 2000.; 3. Lindenthal: Erbreiterung des Bürgersteiges in Gelaten gegenüber dem Friedhofe 2000.; 4. Ehrenfeld: 1. Hausemannstraße, Reste 1000.; 2. Rothehausstraße, 1000 M.(für die Venloerstraße ist ein besonderer Credit von jährlich 7000 M. bewilligt.) 5. Nippes: 1. Neußertraße, unter der Bedingung der unentgeltlichen Abtretung des Vorlandes, 1300.; 2. Wilhelmstrße 1500.; 3. Sechszigstraße 1200 M. Endlich beantragt die Bau-Commission eine Erhöhung des Credits für Unterhaltung der Provincialstraßen in den Vororten von 44,067 M. auf 56,000., welcher in folgender Weise vertheilt werden soll: A. Deutz, 3500 M. B. Bayenthal, wo 320 Meter neu zu decken sind, 8400 M. C. Lindenthal, wo 1200 Meter neu zu decken sind, 14,400 M. D. Ehrenfeld, wo 830 Meter von Ehrenfeld bis Bickendorf zu decken sind, 11,800 M. E. Nippes, 2200 Meter, von Merheim bis zur Ringstraße neu einzudecken, 17,900 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dom-Freilegung. Es steht zu erwarten, daß gleichzeitig mit der Niederlegung des bisherigen Domhotels, dessen Betrieb übrigens keinerlei Störung erleiden wird, auch mit dem Abbruch der Hacht begonnen werden kann. Der Bezirks-Ausschuß hat nämlich die Stadt Köln bzw. den Central-Domban-Verein in den Besitz des Gebäudes gegen Hinterlegung der von den Sachverstaändigen angesetzten Entschädigungssumme eingewiesen. Die Streitfrage betreffs der Höhe der an den bisherigen Eigenthuümer zu zahlenden Entschädigungssumme ist freilich noch nicht erledigt; indeß braucht jetzt mit dem Abbruch nicht mehr auf die Beendigung des Enteignungsverfahrens gewartet zu werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Marianische Congregation junger Kaufleute hat aus ihren dieseährigen Carnevals-Festlichkeiten einen Rein-Ertrag von 554,78 M. zu verzeichnen, welcher unter folgende Wohlthätigkeits-Anstalten der Stadt vertheilt wurde: St. Josephs-Asyl für jugendliche Arbeiter, zur Unterhaltung einer Freistelle, Knaben-Asyl am Klapperhof, Asyl für arme Mädchen am Gereonskloster, Marienheim, Kinderbewahr-Anstalten an St. Peter, von St. Jacob und St. Severin, Franciscanerschwestern an St. Johann und Streitzeuggasse für Arme, St. Vincenz-Verein für verschämte Arme. Ferner wurden zwei arme Kirchen und zwei arme Familien bedacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Feuer. In einem Hause an der verlängerten Weidengasse entstand gestern Nachmittag auf der dritten Erage Feuer, welches von der herbeigerufenen Feuerwehr bald gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: 166. Ab.-Vorst. Heimath. Schauspiel in 4 Acten von Herm. Sudermann. Anf. 7, Ende 9 1/4 Uhr. -- Mittwoch, 1. März: 167. Ab.-Vorst. Der Bajazzo.(I Pagliazzi.) Vorher: Djamileh.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Diebstahl. Eine Schülerin, welche einen Korb und ein Packet zu tragen hatte, legte, um sich auszuruhen, das Packet in der Marzellenstrße auf eine Fensterbank und sah nach den im Korb befindlichen Sachen. Als sie dann das Packet wieder aufnehmen wollte, war es verschwunden. Dasselbe enthielt eine schwarze Sammet-Taille, einen neuen bunten Unterrock, zwei Frauenhemden und einige Taschenbücher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Verhafteter Rosendiev. Gestern Nachmittag wurde durch den Feldhüter Hru. K. Klöckner aus Riehl der Dieb, welcher in der Nacht vom 23. zum 24. d. in den Anlagen zwischen der Kleingedank-, Vorgebirgs- und Lothringerstraße 21 Stück Rosen-Hoch- und Halfstämme gestohlen hatte, auf der Crefelderstraße festgenommen und gefesselt nach dem Polizei-Präpsidium und von dort nach dem Depot in der Spinnmühlengasse gebracht. Ein Theil der gestohlenen Pflanzen ist beschlagnahmt; an zwei Rosenstämmen hing noch das hölzerne Schildchen mit dem Namen der betreffenden Pflanze. Der Fang hat dem pflichteifrigen Beamten die durch den Oberbürgermeister ausgesetzte Belohnung von 50 M. eingebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
