<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>1</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>319448</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bezirks-Eiſenbahnrath. Der ständige Ausschuß des Bezirkseisenbahnrathes- tritt am 3. Februar zu seiner ersten dieseährigen Sitzung hierselbst zusammen. Zur Verhandlung gelangt u. a. eine Vorlage der kgl. Eisenbahn-Directionen betreffend die Gewährung eines Ausnahme-Tarifs für Puddel- und Schweiß-Kohlen zu Gunsten der Siegeränder Eisen-Industrie. Die Handelskammer für den Kreis Siegen, der Verein für die bergbaulichen und Hütten-Interessen zu Siegen und der Verein der Interessenten der Siegeränder Eisen-Industrie haben in einer an den Herrn Minirer der öffentlichen Arbeiten gerichteten gemeinsamen Eingabe den Antrag gestellt, einen Ausnahme-Tarif für den Bezug von Puddel- und Schweiß-Kohle seitens der Siegeränder Werke zu einem Einheitsſatze von 1/0 Pfg. für das Tonnen-Kilometer nebst einer Abfertigungsgebühr von 60 Pfg. für die Tonne bei einer Aufgabe von 50 Tonnen zu gewähren. Der Eiſenbahnrath soll sich hierüber dem Minister gegenüber gutachtlich äußern. Hr. Oekonomierath Herstatt hat den Antrag gestellt, das zu Düngungszwecken verwendete Knochenmehl in den Ausnahme-Tarif für Düngungsmittel zu setzen, d. h. Knochenmehl bezüglich seiner Verfrachtung dem Thomasphosphatmehl gleichzustellen, da es mit letzterm gleichen Gehalt an Phosphorsäure enthält. Hr. Oekonomierath Winkelmann hat den Antrag gestellt, die schleunige Aufhebung der am 1. September 1891 versuchsweise eingeführten Staffel-Tarife für Getreide und Mühlenfabricate zu befüworten, da seit November v. J. burch diesen StaffelTarif eine so schwere Schädigung der rheinisch-westfälischen Landwirth- schaft eingetreten sei, daß durch ein längeres Bestehen desselben die Existenzähigkeit einer bis jetzt blühenden Mühlen-Industrie sowie zahlreicher Landwirthe in Frage gestellt sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Oeffentliche Vortäge im Gürzenich. Den dritten der in diesem Winter im Gürzenich stattfindenden öffentlichen Vorträge hielt vorgestern Abend Hr. Architekt Wiethase, der"Ueber alten und neuen stil" sprach. Der Redner verbreitete sich mit gutem Humor und stellenkath. Gesellen-Verein Sonntag den 22. Januar 1895, im großen Saale des St. Joseph-Stiftes: Musik von Friedr. Koenen. Anfang punkt 7 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
