<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>3</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>319493</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Salonzug Köln-Berlin. Man schreibt uns:"Bei der Eisenbahn-Etats-Berathung im Abgeordnetenhause erklärte Hr. Minister Thielen, daß vom 1. April ab für die Fahrten mit den Salonaügen Berlin-Frankfurt und Berlin-Hildesheimöln und in umgekehrter Richtung für die Platzkarte ein Zuschlag von 2 M. erhoben werde. Diese Maßregel findet allgemeinen Beifall, da sie darauf hinauszielt, den Ortsverkehr auf diesen Zügen zur Bequemlichkeit der Durchreisenden zu beschränken. Bislang wurde für Bereithaltung eines Platzes 1 M. erhoben, aber eigenthuümlicher Weise nur auf den Endstationen Berlin, Frankfurt und Köln. Das hatte den großen Uebelstand, daß auf den Zwischenstationen der Zug bisweilen auf kurze Zeit überfüllt wurde, so namentlich Vormittags zwischen Elberfeld und Hagen, wodurch geradezu unbehagliche Zustände und manchmal, wie Schreiber dieses erfahren hat, recht unangenehme Auftritte verursacht wurden. Folgerichtig müßte doch für Theilstrecken auch ein Zuschlag erhoben werden. Noch besser wäre es, man schlösse den Ortsverkehr für kleine Strecken, besonders für Elberfeld, Barmen und Hagen, ganz aus, wie es mit Erfolg im Sommer Abends auf dem sogen. Basler Blitzzug zwischen Vonn und Köln geschieht."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der neue Saalgau in der Hahnenstrße soll, wie uns mitgetheilt wird, bereits im November d. J. der öffentlichen Benutzung übergeben werden. Die im Erdgeschoßß an der Straße gelegenen Restaurationsäume werden mit dem mit einem Galleriebau versehenen Saale, der den Namen Kaiser-Wilhelm-Saal führen soll, in unmittelbarer Verbindung stehen. Das Grundstück bzw. das Bauterrain, auf dem der Saalbau errichtet wird, ist schon seit langen Jahren Eigenthum des jetzigen Besitzers, Hru. Heinr. Feith, brauchte daher nicht, wie es in einer frühern Notiz hieß, von diesem erst erworben zu werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Inhaber des Eisernen Kreuzes haben, wie wir seiner Zeit mittheilten, sich an den Reichstag mit einer Petition gewandt um Erhöhung des Ehrenſoldes und Ausdehnung desselben auf alle Inhaber des Eisernen Kreuzes. Die Budget-Commission des Reichstags hat nun am Donnerstag beschlossen, über diese Petitionen zur Tagesordnung überzugehen. Die Mehrheit der Commission ging von der Erwägung aus, daß im Kriege 1870/71 nicht allein die Inhaber des Eisernen Kreuzes ihre Schuldigkeit gethau hätten, daß an der Auszeichnung, die sie erhalten, meist der Truppentheil das größte Verdienst hätte, daß schließlich auch die süddeutschen Kampfgenossen, die besondere militairische Ehrenzeichen von Seiten ihrer Landesherren erhalten hätten, durch Zulagen an die Inhaber des Eisernen Kreuzes benachtheiligt würden. Der Antrag auf Uebergang zur Tagesordnung wurde mit allen gegen zwei Stimmen angenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Krankenkassen und Apotheken. Am Montag den 27. v. M. hatten auf Einladung des Vorsitzenden der Ortskrankenkasse für die in stehenden Gewerbebetrieben beschäftigten Personen, Hru. Ernst Ehl, die in obiger Frage gemeinsam vorgehenden Krankenkassen der Stadtgemeinde Köln zu einer Besprechung sich zusammengefunden. Es handelte sich zunächst um die Frage, ob die Kassen von den Befugnissen des SS 26a, Abs. II. Ziffer IIb des Krankenversicherungsgesetzes Gebrauch machen und die Lieferung der Arzneien einzelnen bestimmten Apothekern übertragen sollten. Die Ortskrankenkasse für die in stehenden Gewerbebetrieben beschäftigten Personen hat bereits seit Juni 1892 die Arzueilieferung sämmtlicher Arzneien für die in der Altstadt Köln wohnenden Kassenmitglieder einem Apotheker übertragen und beabsichtigt nun, aus den durch diese Einrichtung erzielten Ersparnissen eine Reconvalescentenstation einzurichten, wo den Kranken nach langer Hospitalpflege zur Wiederlangung völliger Gesundheit die nothige Pflege gewährt werden soll. Es wurde nun vorgeschlagen, neben diesem einen noch drei oder vier weitere Apotheker mit der Lieferung für sämmtliche betheiligte Kassen zu betrauen. Die Versammlung wurde unter allgemeiner Zustimmung dahin einig, den einzelnen Kassen die Art ihres Vorgehens in der Sache zunächst zu überlassen, aber thatkraäftig auf die Erzielung eines höhern Rabatts hinzuwirken im Interesse der arbeitenden Klassen. Die Ansicht der Versammlung war allgemein die, daß es Aufgabe der Behörden und gesetzgebenden Factoren sei, die Bestrebungen der Krankenkassen um Verminderung der Arzuei-Kosten kräftig zu unterstützen, da die Krankenkassen lediglich zum Wohl der Arbeiter errichtet seien. In diesem Sinne beschlossß denn auch die Versammlung, sämmtliche Kassen der Stadt aufzufordern, der von der Ortskrankenkasse für Fabrikarbeiter in Lüremscheid in Umlauf gesetzten Petition an das Abgeordnetenhaus, betr. die Arzneilieferungen für die Krankenkassen, beizutreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Selbstmord. Vorgestern Nachmittag erhängte sich ein in der Thieboldsgasse wohnender älterer Mann. Der Beweggrund zu dieser That ist nicht bekannt."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Dienstähle. Auf dem Wege von der Bachemstrße bis zum Bahnhofe Gereon wurden von einem Rollwagen zwei rohe Häute im Werthe von 84 M. gestohlen; ferner unter erschwerenden Umständen aus einer Wohnung an der Friesenstrße mehrere Kleidungsstuücke und 80 Mark. m 9cn.".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 169. Ab.-Ist. Anfang 7 Uhr, Ende 9 1/2 Uhr. Der arme Jonathan. Mister Vandergold: Oscar Brann. Tobias Quikly, Impresario: Hans Portz. Cattalucci, Componist: Jean van Vorkom. Brostoloni, Bassist: Clemens Schaarschmidt. Dr. Dryander, Professor: Max Hecken. Harriet, seine Nichte: Jenny v. Weber. Graf Nowalsky: Alfred Biehler. Arabella, seine Schwester: Henny Pollini. Jonathan Tripp: Martin Klein. Billy, Molly(bedienstet bei Vandergold): August Ulbrich, Meta Kalman. Francois, Inspector in Monaco: Robert Laube. Big: Amanda Tscheipa usw</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Sonntag, 5. März: Aufgeh. Abonn. 16. Die Walküre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln,.März93. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,10 #as Pfund. Eier.90 das Viertel. Hinkel.80, Tauben 1,00 das Paar, Blasen.00, Schnepfen 0,00, Feldhühner 0,00. Truthahn 10,00 das Stück. Kaninchen 1,00 das Stück, Krammetsögel 0,00 das Bund. Hühner 1,80, Enten.00. Ganse 7,00 das Stück. Hecht 1,00. Aal.50., Karpfen 1,00, Salm 2,80, Schleien 0,80 das Pfund. Ochsenfleisch M. 0,65, Kalbfleisch 0,58, Ilammelfleisch 0,58, Speck, geräuchert..80, gesalzen.70, Schmalz.80. Nierenfett.50, Zwiebeln 0,12 das Pfü. Aepfel 10.00 die 100 Pfd. Kartoffeln, weisse M. 2,30, rothe 2,20, Nieren-.60 die 100 PII.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
