<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>2</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>319484</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zur Einkommensteuer Veranlagung hat der Finanz- nininer unter'm 14. Februar ein Circular an die Einkommensteuerberufungs-Commissionen gerichtet, in welchem es heißt:"Bei Beanstan- dung der Steuer-Erklärung verdient der Weg der persönlichen Verhandlung überall den Vorzug, wo eine kurze und dabei doch teiständliche und hinreichend bestimmte schriftliche Formulirung der zu körternden einzelnen Punkte nach Lage der Sache schwierig ist. Dies brd namentlich der Fall sein, wenn die Beanstandung erfolgt, weil zweifel darüber entstehen, ob bei der Berechnung des Einkommens nach in richtigen Grundsätzen verfahren ist, die summarischen Angaben der siener-Erklärung aber nicht erkennen lassen, in welchem Punkte der Rechnung der vermuthete Fehler sich findet. Wie zu meiner Kenntnis gelangt ist, sind in derartigen Fällen nicht selten die im Bean kndungsschreiben zur schriftlichen Beantwortung gestellten Fragen allgemein gehalten, daß der Steuerpflichtige dadurch über den eigent ichen Grund der Beanstandung keine genügende Aufklaärung erhält und, die Fragen erschöpfend zu beantworten, seine gesammten Verhältweitläufig auseinandersetzen muß. Ein solches Verfahren entspricht Icht dem Sinne der angeführten Vorschrift, vielmehr ist in den Fällen bezeichneten Art die persönliche Verhandlung mit dem Steuerpflichtigen(vergl. fuchss 35 Abs. 5 des Einkommensteuergesetzes) der geeignete Weg, um ihn über die Punkte, auf welche es ankommt aufzuladen und jedes durch den Zweck der Veranlagung nicht gebotene Einengen in die Verhältnisse zu vermeiden." In Beuthen sieht sich jetzt der Veranlagungs-Commissar. Regierungsrath Mrosek, welcher seine Befugnisse weit üüberschritten hatte, gezwungen, Folgendes bekannt zu machen:"Das Einkommensteuergesetz vom 24. Juni 1891 zwingt Niemanden, die Beanstandung seiner Steuer-Erklärung zu beantworten oder der Aufforderung, seine Bücher, Beläge usw. vorzulegen, nachzukommen. Wer auf die Beanstandung eine Gegenerklaärung abgibt oder der Aufforderung zur Vorlegung der Bücher und Beläge nachkommt, thut dies freiwillig. Die Veranlagungs-Commission entscheidet über beanstandete Steuer-Erklärungen nach ihrem pflichtäßigen Ermessen auf Grund der stattgehabten Ermittelungen. Die Beanstandungen, welche lediglich durch Zusendung gedruckter Fragebogen erfolgt sind, werden gegebenen Falles durch neue ohne solche Fragebogen ersetzt werden." Kaiser-Manöver. Das Armee-Verordnungsblatt veröffentlicht eine kaiserliche Cabinets-Ordre, worin bestimmt wird, daß das achte, vierzehnte und sechszehnte Armee-Corps im bevorstehenden Sommer vor dem Kaiser Manöver abhalten. Jedes Armee-Corps hat für sich eine große Parade. Bei dem achten Armee-Corps fällt das Corpsmanöver gegen markirten Feind aus. Bei dem 16. ArmeeCorps findet an Stelle des Corpsmanövers gegen markirten Feind ein Corpsmanöver in zwei Parteien gegen einander statt. Demnächst haben die beiden Armee-Corps viertägige Manöver gegen einander. Hinsichtlich der Bildung von besondern Formationen bleibt weitere Bestimmung vorbehalten. Beim 8. und 1o., jedoch nur für die Dauer der vom Kaiser abzuhaltenden Manöver, wird je eine Cavalerie-Division aufgestellt, deren Ordre de bataille im Armee-Verordnungsblatt mitgetheilt ist. Bei jenen Cavalerie-Divisionen finden vorhergehende besondere Cavalerie-Uebungen nicht statt. Für die Dauer der vor Sr. Majestät abzuhaltenden Manöver wird die erforderliche Divisions-Cavalerie aus den fünften Escadrons der dauernd zum Armee-Corps-Verband gehörigen Cavalerie-Regimenter gebildet. Das Königin Augusta-GardeGrenadier-Regiment Nr. 4 nimmt an den Herbstübungen des 8. ArmeeCorps Theil. Bei der Auswahl des Uebungsgeländes sowohl als der Ausführung aller Uebungen ist auf Verringerung der Flurschäden Bedacht zu nehmen. In denjenigen Fällen, in denen die Flur-Entschädigungen als besonders hoch sich herausstellen, hat das Kriegsministerium Sr. Majestät Berichte der Divisions-Commandeure vorzulegen, welchen besondern Umständen dies zuzuschreiben ist, und welche Anordnungen zur Verringerung der Flurschäden getroffen waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Reernten-Vorstellung. Die im vorigen Herbste eingetretenen Recruten der Infanterie-Regimenter Nr. 40 und 65 wurden gestern und heute auf dem Mumm'schen Grundstück am Kaisergarten ihren Regiments-Commandeuren vorgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Warnung. Es wird vor dem Treiben einer englischen Firma "The International Mercantile Society" in London gewarnt, welche für die Dauer der Chicagoer Welt-Ausstellung 80 Kellnerinnen sowie auch Commis anzuwerben vorgibt, die sich meldenden Personen zur vorherigen Einzahlung einer Vermittelungsgebühr auffordert und nach Eingang der Beträge den Schriftwechsel abzubrechen pflegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Lindenthal, 22. Fehr. Die hier veranstaltete Jubelfeier Lco's XIII. verlief in glänzender Weise. Schon lange vor Anfang der Fest-Versammlung war der Saal so dicht gefüllt, daß Viele wegen Mangels an Raum umkehren mußten. Hr. Dechant Titz eröffnete die Versammlung mit einer kurzen Ansprache und ertheilte das Wort zur Fest-Rede Hru. Kaplan Schmitz aus München Gladbach. In packender Rede hob dieser die großen Verdienste des h. Vaters um die katholische Christenheit und besonders um unser engeres Vaterland hervor und schloß mit einem von der Versammlung mit großer Begeisterung aufgenommenen Hoch auf Leo XIII. Der Kirchen-Chor führte hierauf das historische Schauspiel Chlodwig auf. Es wurde durchweg ganz ausgezeichnet gespielt und erbieten die Veranstalter unter Leitung des Hru. Oberlehrers Herwegen großen wohlverdienten Beifall. Das zum Schluß arrangirte Vild"Die Taufe Chlodwig's" war meisterhaft gestellt, jedoch wurde dasselbe durch die ungünstige Beleuchtung etwas beeintraächtigt. Gemeinschaftliche Lieder erhöhten noch die begeisterte Feststimmung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
