<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>1</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>319445</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Arbeitslose. Gestern Morgen wurden wieder einige hundert Beschäftigungslose von Seiten der Straßenreinigung zum Aufhacken des Eises eingestellt. Die Leute erhalten bei einer Arbeitszeit von--12 Vormittags und von--5 Uhr Nachmittags einen Tagelohn von M. 1,80. Wie verlautet, hat die Armen-Verwaltung von dem ihr zu außerordentlichen Unterstützungen zur Verfügung stehenden Fonds 6000 M. durch die Armenbezirke zur Vertheilung gelangen lassen, wobei auf die einzelnen Bezirke 60 bis 150 M. gefallen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Heizung der Schulzimmer. Von mehrern Seiten kommen bittere Klagen an die Redaction, daß einzelne Schulzimmer in den Volksschulen sehr ungenügend geheizt seien. Die Kälte in den betreffenden Schulräumen soll in den jüngsten Tagen so empfindlich gewesen ein, daß die Lehrperſonen und die Schulkinder ihre Mäntel nicht ablegen konnten. Nachdem in der vorgestrigen Stadtverordneten-Versammlung(vgl. den Bericht in der vorliegenden Nummer des Kölner LocalAnzeiger) die Entschädigung für Heizung der Schulräume erhöht worden ist, darf man wohl hoffen, daß in Zukunft keine Ursache mehr zu ähnlichen Klagen vorhanden sein wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute 132. Ab-Ist. Anfang 7 Uhr Ende gegen 10 Uhr. Der Prophet. Johann von Leyden: Sieg Fies, dessen Mutter: Charlotte Huhn. Bertha, dessen Braut: Pelagie Ende-Andreßen. Jonas, Mathiesen, Zacharias(Wiedertäufer): Oscar Braun, Max Mosel, Aloys Hofmann. Graf Oderthal: Jean van Vorkom.-- Freitag, 20. Jan., 135. Ab.-Ist. Die Haubenhatte auf vorigen Samstagabend seine Mitglieder und Freunde mit ihren Damen zu einem Damen Comite nach dem schön decorirten Saale des Fränkischen Hofes einge laden. Nachdem der Präsident des Vereins, Herr Fr. Schulte, die zahl reich Erschienenen begrüßt, übernahm Herr Hoster, Mitglied des GesangVereins und Präsident des Carnevalistische Reichstages das Ehren prasidium für diesen Abend. Als Erster bestieg Herr Rob. Schulz die Blumenvase, um den Damen einen Gruß zu entbieten. Als Redner traten weiter auf die Herren Gaß, welcher über verschiedene Eigenthuüm chkeiten sprach, Herr H. Schmitz, der einen Vergleich zwischen Menschen und Steinen zog, Herr Pütz, welcher uns das Leben eines Ehegespons aus Köln nach Gewinnung des großen Looses darstellte und Herr Reiff der über die Bier- und Branntwein-Steuer sprach. So würzig und packend die einzelnen Reden, namentlich diejenigen der Herren Schmitz und Pütz waren, so schön und geistreich waren auch die Lieder, als deren Verfasser die Herren Blum. Abels, Vieler, Gaß und Kremer ge nannt wurden. Daß der Verein selbst auch auf dem Gebiete des Hure z# Haufig# bewundere er zurch die Vorträge der humoristischen Chore:"Der blaue Montag","Alte Frauen-Walzer" und"Die Heuschrecken", von denen namentlich letzterer gut gefiel und wiederholt werden mußte. Nicht minder könlich waren die Duette:"Der Sänger auf der"Standesamt und"Das Zahnweh", vorgetragen von den iin Lückerhausen und Zimmermann, sowie die Einzelvorträge der Herren Christ und Zobel. Zum Schlusse der vielen Darbietungen gewestörte Serenade" von zehn Mitgliedern des Vereins zur Aufführung. welche unter Regie des Herrn Pfeiffer flott von statten ging und reichen Beifall fand. Daß alle diese rednerischen wie gesanglichen Leistungen gebührend gewürdigt wurden, dafür sorgte Herr Präsident Hoster, welcher durch Verleihung je eines rdens an die Darsteller und durch seine humorvollen Zwischensprachen vieles zum Gelingen des Festes beitrug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Verein zum Schutze gegen schädliches Creditgeben dessen Mitgliederzahl fortährend gestiegen ist und beinahe die Zahl von 600 erreicht hat, hat sein Vereinslocal seit Aufang dieses Jahres in die Elsasser Taverne verlegt, wo jeden Donnerstag-Abend Versammlungen. stattfinden.## hente-lbend sind die Mitglieder zu einer außerordentlichen General-Versammlung einberufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>P esrusie dar aus 50 Pillen im Gewicht Haupt-Depöt: Köln, Einhorn-Apotheke, Glockengasse--.* am 18. Jan. 1893. Gasfabrik 17,. Lab. 17,9. Stadt--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Rheinhöne am 18. Jan, Abends 7 Uhr m.44-- m.22</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
