<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>12</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>319422</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>An dem Römerthyr, welches beim Abbruch der Domcurien aufgedeckt worden ist, hat man vor einigen Tagen den Sockel freigelegt. Vorgestern wurde das Thor von einer Commission von Alterthumsfreunde in Gegenwart des Hrn. Obereräsidenten Nasse besichtigt. Dem Vernehmen nach ist ein Beschlußß, wo diese Ueberreste des Thores aufbewahrt werden sollen, noch nicht gefaßt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wohlthätigkeits-Verein. Der Kölner Local-Anzeiger bracht gestern die Mittheilung, daß der Kölner Wohlthätigkeits-Verein heut (Freitag) seine Suppen-Anstalt eröffnet und Jedem ohne Ausnahme auf Verlangen entweder gratis oder, falls er zahlen kann, für 15 Pfg. Suppe mit Fleisch verabreicht. Dieser Satz ist so zu verstehen, daß unentgeltlich nur diejenigen Ortsangehörigen Suppen angewiesen erhalten, deren Bedürftigkeit vorher festgestellt ist. Dieser Geschäftsgang ist unerlaäßlich, um einen Mißbrauch der gewiß sehr wohlthätigen Einrichtung zu vermeiden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Versuchter Straßeuraub. Zwei Damen, welche am Mittwoch Abend gegen 6 Uhr vom Appellhof über den weiblichen Theil der Burgmauer nach dem Berlich gingen, fühlten plötzlich in ihren Manteltaschen die Hände eines Strolches, der sich unbemerkt herangeschlichen hatte. Auf das Geschrei der Damen machte sich der Straßeräuber rasch aus dem Staube.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute 115. Ab.-Ist. Anfang 7 Uhr, Ende 10 Uhr. Orpheus und Eurydice. Orpheus, König von Thracien: Charlotte Huhn. Eurydice, seine Gemahlin: Marie Wolff. Amor: Meta Kalman. Hymen: Gertrud Taube usw. Hierauf: Cavalleria Rusticana. Santuzza, eine junge Bäuerin: Francisca Jelinek. Turiddu, ein junger Bauer: Oscar Brann. Lucia, seine Mutter: Amanda Tscherna. Alio, ein Fuhrmann: Waldemar Sterna. Lola, seine Frau: Meta Kalman.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
