<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>2</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>319475</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Von Seiten der Marianischen Männer-Congregation in St. Cäcilia ist eine recht würdige Feier des Jubiläums des y. Vaters in Aussicht genommen. Am Sonntag-Morgen um 8 Uhr findet außserordentliche General-Communion und Nachmittags 2 Uhr Betstunde statt. Sodann soll am 25. März, falls nicht besondere Hindernisse eintreten, eine Bittprocession zum Gnadenbilde der schmerzhaften Mutter in Kalk veranstaltet werden. 6</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Liebstähle. Auf der Hohestrße wurde einem hiesigen Anstreichermeister im Gedränge die goldene Taschen-Uhr nebst goldener Kette entwendet. Desgleichen wurde einem jungen Manne die goldene Uhr mit Doppelgehäuse, ein werthvolles Andenken, gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 156. Ab.-Ist. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr. Zum 1. Male: Heimath. Schauspiel in vier Acten von Herm. Sudermann. Schwartze, Oberstlieutenant a..: Ludwig Zimmermann. Magda, Marie(seine Kinder aus erster Ehe): Adele Dore, Martha Elrig. Auguste, seine zweite Frau: Judith Schwarzenberg. Francisca v. Wendlowski, ihre Schwester: Caroline Lanius. Mar v. Wendlowski, Lieutenant, Beider Neffe: Edmund Heding. Heffterdingk, Pfarrer zu St. Marien: Otto Beck usw</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Freitag, 17. Febr., 157. Abonn.-Vorstell.: Der Bajazzo(II Pagliaccio). Vorher: Djamileh.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>in größter und preisürdigsten# S. Auswahl empfiehlt 6 Köln-Deutz. 5 Freiheitstraße 90, # Tapeten-Fabrik-Lager. K2 Ein heizbares Mansardenzimg mer zu vermiethen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
