<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>1</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>319430</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Automaten am Sonntag. Die Bestimmungen des Ministerial-Erlasses vom 10. Juni v. J. über die Ausführung der Sonntagsruhe im Handelsgewerbe haben betreffs der in Gast- und Schankwirthſchaften aufgestellten selbstthaätigen Verkaufs-Apparate-- Automaten -- eine verschiedene Auslegung erfahren. In einem neuerlichen Erlasse führen daher die Minister des Innern und für Handel und Gewerbe aus, obwohl es einem Zweifel nicht unterliegen könne, daß die selbstthaätigen Verkaufs-Apparate ais offene Verkaufsstellen im Sinne des SS 41a der Gewerbe-Ordnung anzusehen sind, so komme doch für die Beantwortung der Frage, ob ihr Betrieb in Gast- und Schankwirth- schaften an Sonntagen den Bestimmungen der Gewerbe-Ordnung über die Sonntagsruhe im Handelsgewerbe zuwider erfolgt, eine Reihe von Umständen in Betracht, deren Würdigung zweckmaäßiger Weise den Gerichten zu überlassen sei. Die Minster haben daher angeordnet, daß geschritten werden sone, wenn onich richennnge dung feilgestellt ist, daß in diesem Betriebe ein Vergehen im Sinne dess 146a.-.-O. liege. Damit soll selbstredend nicht ausgeschlossen sein, daß die Polizei-Behörden in ihnen geeignet erscheinenden Fällen durch entsprechende Anzeigen die Strafverfolgung herbei führen, deren Ergebnißß die Grundlage für Maßnahmen polizeilicher Natur zu bilden hätte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Cursus im gregorianischen Choral. Für die Organisten und Chordirigenten der Stadt wird Hr. Domcapellmeister Cohen mu ausdruücklicher Gutheitßung des erzbischöflichen General-Vicariate einen Instructions-Cursus im gregorianischen Choral abhalten, der am nächsten Mittwoch, Abends 8 Uhr, im Seminar beginnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ertrag der Kirchen-Collecten. Die in dem in den katholischen Kirchen unserer Erdiölese abgehaltenen Collecten für Kirchenbauten und Missionen ergaben die Summe von rund 93.000 M. Es gingen ein für die Kirchen in Belmike 7904 M Odenkirchen 7309., in Speldorf 7120., in Menden 7750., in Köln-Niehl 6986 M. und in Ruppichteroth 7231.; ferner für die nordischen Missionen und für die Zwecke des St.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Typographische Verein Concordia hielt am Montagabend in der Restauration Massau seine Hauptversammlung ab. Zahlreich waren die Mitglieder erschienen und folgten mit Aufmerksamkeit dem Vortrage des Vorsitzenden, Hru. Joh. Friedrich,"Ueber Musiknoten und Musiknoten-Satz". Von dem Anfange des Musiknoten-Druckes ausgehend, der um das Jahr 1473 noch auf Holztafeln, dann auf Kupferplatten und bis in's 18. Jahrhundert hinein auf Stabil- und Zinkplatten erfolgte, entwarf der Vortragende ein interessantes Bild von diesem Zweige der Typographie. War zwar schon im Jahre 1502 von dem Italiener Ottavio Petrucci der Versuch mit beweglichen Lettern gemacht worden, so ist doch der eigentliche Erfinder der beweglichen Musiknoten-Typen Joh. Gottlieb Immanuel Breitkopf, der 1755 mit sinniger Erfindung ein Werk schuf, das bis heute noch besteht und in Fachkreisen allseitig anerkannt wird. An der Wandtafel und am Clavier erklärte sodann der Vortragende die Musiknoten nach ihrem Werth und in den verschiedensten Tonarten, und gab damit Auregung zur Aneignung der Musiknoten, deren Kenntnisß zum guten Satz unbedingt erforderlich ist. Die Herstellung des Musiknoten- Satzes wird Hr. Friedrich, so weit es an der Wandtafel möglich, in einer der nächsten Hauptversammlungen veranschaulichen. Der zweite Theil der Sitzung galt der Beantwortung der gestellten technischen Frage:"Was ist unter der heutigen sogen. freien Maniere im Accidenzsatz zu verstehen, und in wie weit ist ein Fortschritt darin zu erkennen?" Hr. Frz. Züdorf, Mitglied der technischen Commission, hatte zur Besprechung dieser zeitgemäßen Frage reichhaltiges Material(die ältesten Drucke bis zu den feinsten Erzeugnissen unserer Zeit) gesammelt und erklärte an der Hand dieser Belege die Entwickelung des Accidenzsatzes. Der Vortragende schildert, wie die in den verschiedenen Zeitaltern herrschende Kunstrichtung in den Erzeugnissen der Buchdruckerkunst sich widerspiegelte, wie aus der einfachen Linie die Randleiste und das Ornament bis zu seiner heutigen hohen Stufe sich entwickelte. Auf die höchste Entwickelung des Flächen-Ornaments folgte eine Zeit gesuchter und überladener Anwendung desselben und dann, wie in allen Zeitaltern der Kunst, die Rückkehr zu einfachern Formen. Der heutige Accidenzsatz zeige vielfach eine gezwungene Anlehnung an die englische und americanische Accidenz-Ausstattung, die sogen."freie Manier", die aber für unsere deutschen Verhältnisse wenig passe. Die neue Richtung der einfachern, aber künstlerisch und gediegen ausgestatteten Drucksachen verlange ein tieferes Eindringen in die Kunst des Accidenzsatzes; denn neben der künstlerischen Ausstattung der Arbeit darf der Zweck derselben niemals aus dem Auge verloren werden. Redner warnt vor der geistlosen Nachahmung der sogen."freien Manier", die vielfach in Manierirtheit ausarte, wie er an Beispielen zeigt, weist auf die Fortschritte der neuen freien Richtung an den ausgestellten Mustern hin, und empfiehlt fleißiges Studium guter Vorlagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der hiesige Domchor unter Leitung des Hru. C. Cohen wird am Feste der h. Dreiönige bei dem Pontifical-Amte im Dom eine sehr interessante Neuheit singen. Es ist eine fünfstimmige(theilweise sogar sechs- und achtstimmig) Messe a capella von dem belgischen Componisten Edgar Titel, dessen"Franciscus" in der vorigen Winter-Saison hier im Gürzenich einen außerordentlichen Erfolg hatte. Die vorerwaähnte Messe wurde im August v. J. zum ersten Male in Tournai aufgeführt, und die hiesige im Dom ist sehr wahrscheinlich die erste Aufführung in Deutschland. Das Werk, welches an die Ausführenden in jeder Beziehung hohe Anforderungen stellt, wurde von der Fachkritik sehr beifällig aufgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die vereinigten Tabak- und Cigarren-Händler, 150 an der Zahl, hatten sich aufangs December an die königliche Regierung mit der Bitte um anderweitige Festsetzung der Verkaufsstunden an Sonn- und Festtagen gewandt. Vor wenigen Tagen ist denselben die Antwort zugegangen, daß der Herr Regierungs-Präsident zu seinem Bedauern nicht in der Lage sei, dem Wunsche entsprechen zu können. Die Antragsteller wollen nun mit dem Hinweis, daß zahlreiche der genannten Geschäfte unzweifelhaft ihrem Ruin entgegengehen, sich an die Ministerien wenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
