<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>2</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>319463</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Der in dem vorgestrigen Bericht über die jüngste Stadtverordneten-Sitzung genannte Dachdeckermeister, welchem die Dachdecker-Arbeiten beim neuen Schlacht- und Viehhof übertragen sind, heißt nicht"Bähr", sondern C. F. Beer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dombau-Modelle. Die beim Dombau verwendeten Modelle können immer noch keine bleibende Stätte finden. Zuerst wurden sie in die Eigelsteiner Thorburg verwiesen, wo sie aber bald dem Naturhistorischen Museum weichen mußten. Um nun den Modellen bis nach der Restaurirung des Severinsthore, wo sie später Unterkunft finden sollen, wenigstens eine provisorische Stätte anweisen zu können-- denn vom Hofe des jetzigen Dom-Hotels müssen sie bekanntlich fort--, hat die Baubeörde des Domes einen Theil eines Eisenbahn-Viaductbogens an der Eintrachtstraße gemiethet und läßt die Modelle jetzt dorthin schaffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Steuerpflichtigen werden aufmerksam darauf gemacht, daß gemä 62 des Einkommensteuergesetzes in der ersten Hälfte dieses Monats der vierteljährige Steuerbetrag zu entrichten ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schöffengericht. Ein Makler klagte gegen einen Subdirector von hier wegen Beleidigung. Letzterer wurde zu 200 M. Geldhuße verurtheilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vermehrung der Beamten. Für den Eisenbahn-Directions- bezirk Köln(rechtsrheinisch) ist im Eisenbahn-Etat 1893/94 für nachfolgende Beamtengattungen eine erhöhte Anzahl Stellen vorgesehen. Für technische Eisenbahnsecretaire 3, Güterexpedienten 2, nichttechnische Betriebssecretaire 213, technische Betriebssecretaire 2, Materialverwalter zweiter Klasse 6, Bahnmeister 1, Telegraphenaufseher 1, Kanzlisten 1, Locomotiveührer 5, Telegraphiſten 5, Rangirmeister 1, Wagenmeister 6, Weichensteller erster Klasse 6, Lokomotivheizer 5, Trajectheizer 2, Weichensteller 58, Matrosen 1, Bahntärter 18 Stellen; dagegen 30 Stellen für Stations- und Expeditions-Assistenten und 7 Stellen für Schaffner weniger. Die Stellen-Zulagen betragen 552,550 M. für 1893 94.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln, 4. Febr. Gestern Abend 6 Uhr zeigte der Pegel eine Rheinhöhe von.71 Meter. Das Wasser war mithin seit gestern Morgen 7 Uhr um 14 Centimeter gestiegen. Die Hafengasse, sowie verschiedene am Leystapel belegene Restaurationen stehen unter Wasser.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der Nacht von Donnerstag auf Freitag wurde von den neuen Hafen-Anlagen am Bayen eine Menge zum Einrammen bestimmter schwerer Balken im Werthe von etwa 1500 M. vom Strome mitgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln,.Febr.93. Marktbericht., Durchschnittspreise. Butter M..10 das Pfund. Eier 2,75 das Viertel. Hinkel 2,60, Tauben 1,00 das Paar. Hasen 0,00, Schnepfen.00, Feldhühner 0,00, Truthahn 10,00 das Stück, Kaninchen 1,00 das Stück, Krammetsögel 0,00 das Bund. Hühner 1,60. Enten 3,00, Gänse 7,00 das Stück. Hecht 1,00. Aal.50, Karpfen 1,00, Salm 3,80, Schleien 0,80 das Pfund. Ochsenfleisch M..65, Kalbfleisch 0,58. Hammelfleisch 0,58, Speck, geräuchert 0,80, gesalzen.70, Schmalz.80, Nierenfett.50, Zwiebeln 0,10 das Pfd. Aepfel.00 die 100 Pfd. Kartoffeln, weisse M. 2,20, rothe 2,40, Nieren- 4,00 die 100 Pfd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Rheinhöhe am 3. Febr., Abends 7 Uhr m 6,71+.14.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>e t n.. M4kater  im Hermann-Joseph-Hause, Ehrenstrße, unter Mitwirkung bervoragender Kräfte. Der Kirchenvorstand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
