<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>1</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>319455</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum des 40. Regiments. Die Feuversammlung, welche der Verein ehemaliger 40er, aus Anlaß des fünfundsiebenzigjährigen Regiments-Jubiläums, Donnerstag-Abend im Victoriasaale veranstaltete, war äußerst zahlreich besucht. Derselben wohnte das gesammte OffizierCorps des Regiments bei, auch der frühere langeährige Führer des Regiments, Hr. General-Lieutenant z. D. v. d. Lochau, ferner Major im Kriegsministerium, Frhr. v. Ekensteen, der Bezirks-Commandeur Oberst Nau, der Stadt-Commandant Oberstlieutenant v. Losch, und sonstige zahlreiche frühere Offiziere des Regiments. Von Bonn war eine Abordnung des dortigen 40er-Vereins in Stärke von 52 Mann eingetroffen. Ebenso waren mit größern Abordnungen die Städte Trier(mit 9 Herren, u. A. Oberbürgermeister de Nys), Saarbrücken,.-Gladbach(20 Mann), Rheydt (18 Mann), Remscheid(12 Mann), ferner Herzig, Vöklingen, Kirchheim, Neuß, Dormagen, Worringen, Buschbell, Kalk, Niederüdorf und Eschweiler vertreten. Das Niederrheinische Füsilver-Regiment Nr. 39, welches gleichzeitig mit dem 40. Regiment gebildet wurde, war durch die beiden Stabsoffiziere, Majore v. Windisch und Gattung, das 2. Bataillon des 144. Regiments, welches 1890 aus dem 4. Bataillon des 40. Regiments gebildet wurde, war durch Premierlieutenant Ebeling und Secondelientenant Beckers vertreten. Endlich war noch eine Abordnung des Rheinischen Ulanen-Regiments Nr. 7, welches 1870 mit dem 40. Regiment zuerst mit den Franzosen in Kampf gerieth, erschienen. Viele Kameraden hatten sich seit mehrern Jahrzehnten nicht mehr gesehen. Als älteste Jahrgänge waren zwei Füsilere, von 1832 Hr. Friedrich Kuck(Köln) und 1841 Hr. G. Groth(Crefeld) anwesend. Der Vorsitzende des Vereins, Hr. Oberwalleney, hieß die Kameraden herzlichst willkommen. Hr. Oberst v. Beczwarzowsky gab im Namen des Regiments der Freude über die große Theilnahme am Feste beredten Ausdruck. 420 alte Kameraden hätten am Vormittag in Parade gestanden, inzwischen seien von nah und fern noch weit zahlreichere Kameraden herbeigeeilt, um den Ehrentag des ruhmreichen Regiments mit zu feiern. Mit einem in stürömischer Begeisterung aufgenommenen Hoch auf Kaiser Wilhelm schloß der Redner. Der Vorsitzende des Rheinischen Provincial-Krieger-Verbandes, Hr. Hauptmann a. D. Erscheit, feierte die alte Waffenbruüderschaft und treue Kameradschaft, und brachte dem Regiment und seinem Offizier-Corps ein Hoch. Hr. Bürgermeister Lassaux(Remagen) ließ den Commandeur des Regiments, Hru. Oberst v. Beczwarzowsky, hochleben. General-Lieutenant v. d. Lochau feierte das hohenzollern'sche Fürstenhaus. Dazwischen wechselten gemeinschaftliche Lieder, Slogesänge, humoristische Vorträge und Musikstücke. Es waren fröhliche Stunden, die man im Kreise der alten Waffenbruüder verlebte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Handelskammer hat in Ausführung der in ihrer jüngsten Sitzung in Sachen der Sonntagsruhe gefaßten Beschlüsse nunmehr eine Eingabe an den preußischen Ministerpräsidenten, sowie an den Cultus- und an den Handels-Minister gerichtet, worin sie den Wunsch nach einer Verlegung der Geschäftsstunden auf die Zeit von 11 Uhr Vormittags bis 4 Uhr Nachmittags eingehend begründet. Zum Schluß weist die Eingabe auf die empfindliche Härte der Bestimmung hin, wonach außer der Verkaufszeit die Schaufenster und Ladenthuüren verhüllt sein müssen. Die Handelskammer führt in dieser Hinsicht u. a. aus:"Während früher die Geschäftstreibenden an den Sonntagen ihre Schauläden auf's beste auszustatten pflegten und damit, namentlich in den Nachmittags- und Abendstunden, ein zahlreiches Publicum anlockten, trägt der Straßenverkehr jetzt um jene Zeit ein überaus todtes und unfreundliches Gepräge. Die Offenhaltung der Schaufenster außerhalb der Verkaufszeit ist auch deshalb sehr erwünscht, weil sie wenigstens der einheimischen Bevölkerung eine, wenn auch beschränkte Möglichkeit bietet, die Waaren an den arbeitsfreier Sonntagen mit Muße zu besichtigen, um sie eventuell an den Wochentagen zu kaufen. Es ist uns nicht unbekannt, daß in andern Theilen des Landes die Offenhaltung der Schaufenster gestattet ist. Auch in unserm Bezirk beruht das Verbot, wie wir glauben, auf schwacher Grundlage. Dem Schlußsatze der angezogenen ministeriellen Verfügung ist zwar indirect ein generelles Verbot zu entnehmen; doch würde auf Grund desselben eine Bestrafung wegen Uebertretung wohl kaum herbeigefuührt werden können. Die hiesigen betheiligten Behörden stützen sich außeadem auf eine Verordnung der königl. Regierung zu Köln vom 3. Januar 1854, welche im 8 5 bestimmt:-Das Ausbängen und Ausstellen von Waaren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Prinz Carneval. Die Rolle des Prinzen Carneval im dieseährigen Maskenzuge hat das Vorstandsmitglied der Funken-Artillerie, Hr. Karl Strenanart, übernommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Diebstahl. In einem Hause auf dem Eigelstein wurde von Schleichdieben gestern Morgen einem Reisenden ein großer Muſterkoffer, welchen derselbe im Hausflur stehen hatte, gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Selbstmordversuch. Ein fremder Müllergeselle schoß sich in der Nacht auf Freitag in der Allerheiligenstraße mit einem Revolver in den Kopf. Auf den Knall eilte der Reviersächter herbei, auf welchen der Selbstörder zwei Schüsse abgab, ohne ihn zu treffen. Der Attentäter, welcher aus einer Kopfwunde blutete, wurde zunächst der Wache vorgefuührt, wo sich herausstellte, daß die Patronen, mit welchen derselbe geschossen, nur Platzpatronen waren. Er wurde sodann dem Hospital zugefuührt, kam aber, nachdem er verbunden war, in das Polizei-Gefäogniß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 141. Ab.-Ist. Anfang 7 Uhr, Ende nach 9 1/2 Uhr. Letztes Gastspiel von Paul Zademack. Der vornehme Schwiegersohn. Poirier: Paul Zademack a. G. Gaston, Marquis von Prestes: Edmund Heding. Hector, Herzog von Montmeyran: Rudolph Leerer. Verdelet: Ludwig Zimmermann. Antoinette: Jaroslav Roberts. Salomon, Chavaßne Cane, Gläubiger des Marquis: Hans Portz, August Ulbrich, Reinh. Tenhaeff. Varel: Alfred Biehler. Der blaue Teufel. Toni, Soldat in einem baierischen Jäger-Bataillon: Otto Beck. Maria, Bauernädchen: Lina Ziegler</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Sonntag, 29. Jan., 142. Ab.-Ist. Faust und Margarethe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Deutsche Colonial-Gesellschaft(Abtheilung Köln). Am Dinstag, den 31. d.., Abends 7 Uhr, veranstaltet die Deutsche Colonial-Gesellschaft(Abtheilung Köln) wiederum einen Vortragsabend für Damen und Herren im Isabellen-Saale des Gürzenich. Als Redner ist Herr Dr. Hans Langen von hier gewonnen, welcher über Jana, seine Geschichte und seine Bewohner sprechen wird. Dr. Langen hat die große Insel und ihre hochcultivirten Bewohner auf ausgedehnten Reisen durch das ganze Land genau kennen gelernt. Als Leiter eines umfangreichen industriellen Unternehmens im östlichen Theile von Java hat er zudem über die wirthschaftliche Bedeutung der Insel praktische Erfahrungen gesammelt. Daß es ihm im Lande der Tigerjagden auch an interessanten persönlichen Erlebnissen nicht gefehlt hat, bedarf wohl nicht der Erwähnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kaisergeburtstags-Feier. An dem großen Festessen, welches auf dem großen Gürzenich-Saal gegen 2 1/2 Uhr begann, nahmen 550 Personen Theil. An der Ehrentafel hatten u. A. die Generalinät, Weihbischof Fischer, die Eisenbahn-Directions-Präsidenten, das Domcapitel, Oberbürgermeister Becker und die Consuln Platz genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>-- Die Festfeier am Markzellen-Gymnasium wurde mit dem Kaisermarsch von Richard Wagner eingeleitet. Nach der wohl abgewogenen und manche Klippen durchweg geschickt vermeidenden Festrede des Oberlehrers Hru. Joseph Reinkens über die deutschen Einheitsbestrebungen und das Kaiserthum folgte die Aufführung eines vaterländischen Schulspiele:"Eine Fahrt nach dem Niederwald-Denkmal". Die eingelegten Gesänge sind von Hrn. Gesanglehrer H. Kipper componirt, während der Text nach einem Entwurfe des Letztern von Herrn Gymnasiallehrer Dr. O. Schantz überaus gewandt und wirkungsvoll umgedichtet war. Auch hier zeigte sich wieder, daß Hr. Kipper sich durch diese Festspiele ein wirkliches Verdienst erworben hat. Sie verzichten auf jeden Apparat, die Schüler treten in ihren Sonntagskleidern auf, aber sie sind-- declamatorisch und musikalisch-- die einzigen Mitwirkenden. Die lose aber geschickt verbundenen Lieder und Vorträge sind durchaus auf das Können von Schülern berechnet, und so wird mit den einfachsten Mitteln eine ganz vortreffliche Wirkung erzielt. Speciell an der Niederwald-Fahrt hat uns nur Eins mißfallen, und das rührte nicht von den Verfassern her: das kalauernde alte Gedicht"Kaiser Wilhelm saß ganz heiter" mit der abgedroschenen Legende von"Benedette" dem"kläglichen Gewächse" nahm sich zwischen diesen wohllautenden Versen und frischen Liedern recht häßlich aus, vollends wenn man sich dabei an die Erörterungen der letzten Zeit über die"Faufare und Chamade" von Ems erinnerte. Sonst paßte und klappte alles auf's beste, und das sehr zahlreich erschienene Publicum hielt trotz der schließlich fast erstickenden Luft des überfüllten Saales bis zur letzten Note aus. Der lebhafte Beifall kam offenbar von Herzen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Auch die Vorschule des Realgymnasiums veranstaltete gestern Mittag in der Aula der Anstalt in der Kreuzgasse eine Feier, der zahlreiche Angehörige der Schüler beiwohnten. Es war eine Freude, die Declamationen der kleinen Knaben zu hören, die mit frischer Stimme und guter Betonung allerliebst vortrugen. Der Gesangchor des Realgymnasiums, unter Leitung des Hru. Neubner, fand die verdiente Anerkennung. Eine markige Rede des Vorschullehrers Hru. Jos. Pick, die sich auch durch wohlthuende Kürze gegenüber so manchen andern Festreden auszeichnete, schloß die gelungene Feier</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die am Donnerstag-Nachmittag am Kaiser Wilhelm-Gymnasium veranstaltete Vorfeier des Kaisersgeburtstages begann mit dem vom gemischten Chor der Anstalt vorgetragenen Mein Vaterland", von Abt. Dann folgten Vorträge patriotischen Inhalts durch Schüler der einzelnen Klassen; dazwischen trug der Chor den feuerigen und schwungvollen, vom Gesanglehrer der Anstalt, Hru. Eisenhut, componirten"Gruß an den Rhein" recht vollendet vor. Die Absingung der feierlichen Jehova-Hymne von Silcher bildete die Ueberleitung zu der Festrede des Oberlehrers Hrn. Dr. Liessem, der sich das Verhältnissß zwischen Kirche und Staat zum Gegenstand gewählt hatte. Mit Segensünschen für Kaiser und Reich schloß der Redner seinen gediegenen Vortrag. Den Schluß der Feier bildete die von der Fest versammlung gesungene Kaiser-Hymne.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
