<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>3</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>319496</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Welt-Verbindungen der Köluischen Volkszeitung. Von Unferer Ganzmachen-Sammlung, schreibt die Könische Volkszeitung, sind in dieser Woche im Freisaal in unserer Geschäftsstelle ausgestellt: Cap der guten Hoffnung(Marken roth 1 Penny, rosa 8 Pence, violett 6 Pence); Süafricanische Republik(roth 1 Penny, violett 8 Pence, braun 2 Pence); Funchal, Insel Madeira(violett 10 Reis); Annam, Ostasien(französische Colonieen-Marke 25 Cts.); China(violett 3 Mandarins und französische Marke 25 Cts. von Shanghai); Ceylon(brann 15 Cts.); Japan(violett 15 Sen, roth 2 Sen, grün 25 Sen): Travancore, Ostindien(blau, 1 Chuckram).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Entwurf zum Haushalts-Etat der Stadt Köln für 1893/94 schließt in Einnahme und Ausgabe ab mit der Summe von 12,341,600 M. oder gegen das Jahr 189293 mit einem Mehr von 667,100 M. Eine Uebersicht der Mehr-Ausgaben und Minder-Einnahmen für 1893/94 bzw. der dafür Deckung gewährenden Mehr-Einnahmen und Minder-Ausgaben gegen die Etatsansätze für 189293 ergibt die beiden Summen von 257,163 M. Der von der Verwaltung aufgestellte Etats-Entwurf schloß mit einem Deficit von 188.500 Mark ab. Die Verwaltung hatte, wie bereits mitgetheilt, zur Deckung des Deficites die Einführung einer Biersteuer und die Heranziehung der Staatssteuerstufen von 600 bis 900 Mark zur Communalsteuer in Vorschlag gebracht. Die Finanz- Commission hat in ihrer jüngsten Sitzung diese Verschläge abgelehnt und das Deficit durch folgende Verschläge beseitigt: Erhöhung der Einnahmen für Gasabgabe um 73.500., Ermäßigung des Erneuerungs- fonds der Gaswerke um 50,000., Ermäßigung der Ausgabe im Etat des Hochbau-Amtes"für Volksschulbauten und Grundstücke" um 20,000 Mark, Ermäßigung des Etats des Tiefbau-Amtes"für Durchührung des Bebauungsplanes in den Vororten" um 30,000 Mark und durch Ermäßigung des städtischen Zuschusses zum Hohenstaufenbad um 15,000 Mark. Hierbei ist die Finanz-Commission mit der Verwaltung von der Voraussetzung ausgegangen, daß das Ergebnißß der Veranlagung zur Einkommensteuer pro 1893/94 nicht hinter der vorigeährigen zurückbleiben werde. Ob das wirklich der Fall sein wird, kann erst in etwa acht Wochen festgestellt werden. Gehen die Ergebnisse der dieseährigen Einkommensteuer-Veranlagung erheblich gegen das Vorjahr zurück, dann mutz eine entsprechende Vermehrung der Einnahmen der Stadt noch im laufenden Etatsjahre eintreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eisenbahn-Verbindung Köln-Elberfeld. In Angelegenheit des im nächsten Monadinen in's Leben tretenden Zuschlagspreises von 2 M. bei den Fahrkarten zu dem Zuge.40 nach Elberfeld(vergl. Nr. 125 der Köln. Volksztg.) wird der Köln. Volksztg. Folgendes geschrieben: "Von Köln nach Elberfeld fahren seit einigen Jahren Vormittags zwei Züge, nämlich.40 und 12.52, sonst keiner bis Mittag. Dieser erste Zug soll nun für den Localverkehr möglichst wenig benutzt werden, vielmehr nur dem Fernverkehr dienen, so daß also wieder wie früher Vormittags kein Zug mehr mit gewöhnlichen Fahrpreisen von Köln nach Elberfeld fahren wird, was ich nur als einen Rückschritt bezeichnen kann. Will man rechtzeitig in Elberfeld sein, so muß man.41 von Deutz abfahren, was besonders im Winter und bei ausgefahrenen Schiffbarücke nicht sehr angenehm ist. Ich habe viel in Elberfeld zu thun, fahre häufig drei Mal in der Woche um.40, bin daher bei dem Zuschlag interessirt, werde aber trotzdem weiter so fahren, wenn keine Aenderung an den übrigen Zügen geschaffen wird. Da ich aber auch viele andere Fahrgäste von hier den Zug benutzen sehe, so glaube ich, daß es im allgemeinen Kölner Interesse liegen würde, wenn Ihr geschätztes und einflußreiches Blatt der Angelegenheit näher treten wollte. Ich habe dabei natürlich nicht eine Abänderung jener neuen Maßregel im Auge; indeß ließe sich wohl erwirken, daß zu den Zügen.41 oder .46 oder selbst.45 ab Deutz ein Anschlugßwagen vom Kölner Bahnhof nach Mülheim abgelassen würde. Vielleicht ließe sich der zweite Zug dann auch etwas rascher, als in anderthalb Stunden nach Elberfeld schaffen. Ich halte es für unbedingt nöthig für den Geschäftsverkehr zwischen hier und Hagen, daß man die bevorstehende Verkehrserschwerung nicht wieder auf sich beruhen läßt." Domban-Lotterie. Die Gewinuliste der am 23. und 24. v. M. gezogenen 26. Dombau-Prämien-Collecte ist erschienen. Die Gewinne werden, lautssss 7 und 8 des Ziehungsplanes, sechs Wochen nach Vorzeigung des Gewinnlooses ausgezahlt. Alle innerhalb drei Jahren, vom Tage der Ziehung ab gerechnet, nicht zur Abnahme gelangten Gewinne verfallen zu Gunsten der Dombaukasse. Aus der 25. Collecte sind nicht weniger als 120, aus der vorhergehenden 24. Collecte 95 Gewinnloose noch nicht eingereicht worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps folgende Stellen zu besetzen. Bendorf, Bürgermeister-Amt, Polizeidiener, 960 M. Gehalt und 75 M. Kleidergeld jährlich. Köln, Oberbürger- meister-Amt, Obereärter der städtischen Irren Anstalt Lindenburg, während der Probezeit monatlich 125 M. Diäten, demnächst 1600 M. Gehalt jährlich, steigend bis 2720 M. Köln, bei einem der Verkehrsaemter, Postpacketträger, 850 M. Gehalt, steigend bis 1100., und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich. Bewerbungen sind an die kaiserl. Oberpostdirection in Köln zu richten. Im Bezirk Trier, Wasserbau-Verwaltung, Baggermeiſter, 1000., aufrückend bis 1500 M. jährlich und ein Maschinenführer, 1000., aufrückend bis 1500 M. Inden, kaiserl. Postamt, Landbriefträger, 650 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich. Bewerbungen sind an die kaiserl. Oberpostdirection in Nachen zu richten. Jülich, Bürgermeister-Amt, PolizeiSergent, 1000 M. Gehalt, steigend bis 1200., und 50 M. Kleidergeld jährlich. Krenznach, königl. Amtsgericht, Lohnschreiber, bei einer Vergütung von--8 Pfg. pro Seite, monatlich etwa 60 M. Langerwehe, kaiserl. Postamt, Landbriefträger, 650 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich. Bewerbungen sind zu richten an die kaiserl. Oberpostdirection in Aachen. Ottweiler, Bürgermeister-Amt, Feldhüter, 600 M. jährlich. Stationsort wird bei der Einbernsung bestimmt: acht Stellen für den Weichensteller- und Bahnbewachungsdienst, je 800 M. jährlich, steigend bis 1200., und dem Wohnungsgelozuschuß. Bewerbungen an das königl. Eisenbahn-Betriebsart Deutz-Gießen zu Köln-Deutz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>+ Der Verein für Garten-Cultur und Botanik hielt gestern in der Wolkenburg seine Versammlung ab, welche von 252 Mitgliedern besucht war. Zehn neue Mitglieder sind dem Verein beigetreten. Wie der Vorsitzende, Hr. Jos. Ziegler, ausführte, sollen auch in diesem Jahre diejenigen Mitglieder, welche dem Verein die meisten Mitglieder zuführen, durch eine besondere Prämie ausgezeichnet werden. Hr. Ziegler verbreitete sich in einem kurzen Vortrage über die Entwickelung der Kunst- und Handels-Gärtnerei in Köln in den letzten 50 Jahren. Zum Schlusse wurden 84 schöne Pflanzen und mit blühenden Hyacinthen, Tulpen 2c. bepflanzte Körbchen, welche die Kunst- und Handels-Gäeiner Gebr. Best geliefert hatten, unter die Mitglieder verloost</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wegen des Osterfeiertage findet die April-Versammlung am Weißen Sonntag, den 9. April, statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Musikalische Gesellschaft. In der letzten Aufführung lernten wir in dem jungen belgischen Violinspieler, Hru. Jos. Marien aus Antwerpen, einen höchst schätzbaren Künstler kennen. Die Vorzüge der französischen Schule sind ihm in hohem Grade eigen, der leichte Bogenstrich, die ausgeglichenste Technik, kein voller, aber der rechte Gesangston, saubere Phrasierung und schöner Schmelz. Ein Concert von Godard, -- nicht bedeutend--. Romanze von Svendsen, Zigennerlanz von Nacher und Abendlied von Schumann, letzteres überaus zart gespielt, trugen dem verdienstvollen Künstler lauten Beifall ein. Das Orchester brachte nur Albumsblatt von Richard Wagner. Unser Horn-Virtuose Ketz wird am nächsten Samstag spielen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Sparr-Verein von St. Aposteln feierte gestern Abend im Hermann-Joseph-Hause das fünszigjährige Bischofs-Jubiläum des h. Vaters. Nach einigen herzlichen Begrüßungsworten des Hru. Rechtsanwalts K. Trimborn folgte als erstes gemeinschaftliches Lied die Papst-Hymne, die der richtige Widerhall des herrlichen Prologs war, den Hr. Prosper mit verständnissßvollem Ausdruck vorgetragen. Hr. Pfarrer Saves schilderte alsdann in seiner einfachen, aber herzgewinnenden Sprache die Einerücke, welche er im vergangenen Herbst bei seinem Besuche in Rom vom h. Vater gewonnen habe Die wunderbare Macht, die Gott in Seine Kirche gelegt habe. sei gewissermaßen verkörpert im Papste. Der zweite Festredner des Abends, Hr. Rechtsanwalt Esser, gab zunächst ein Bild des arbeitsreichen und gottgesegneten Lebens des h. Valers vor seiner Erhebung auf den Stuhl Petri und feierte dann den Papst als Mann des Gebetes und der Wissenschaft, seine Verdienste um den Frieden der Welt und besonders Deutschlands. Der Vorsitzende gedachte im Anschlugß daran in zündenden Worten der Jubiläumsfeier in Rom und brachte ein freudig ausgenommenes Hoch auf den h. Valer aus, dem unser Herz und unsere ganze Liebe gehört. Zwischen den einzelnen Nummern des Pro langten lebende Bilder zur Aufführung, d Kinder vor dem Papste, Ueberreichung der Schlüssel an Petrus, Abschied der Apostel vom Kreuze, Aussendung der Apostel in alle Welt durch Petrus und die verschiedenen kirchlichen Würden: Diakon, Priester Bischof, Cardinal und Papst. Anschrießend an das letzte Bild gab der Vorsitzende der Freude Ausdruck, daß auch Deutschland an die Kirche angeschlossen worden sei, und widmete Hru. Cardinal-Erzbischof Krementz ein begeistert aufgenommenes Hoch. Prächtige Lieder-Vorträge des Kirchenchors sowie gemeinschaftliche Lieder, ein künstlerisch vollendetes Violin-Solo des Hru. Füssel und Clavier-Vorträge füllten den übrigen Theil des Programms in schönster Weise aus und trugen reichlich zur Verschönerung der Feier bei, die zu einem wahren Volksfeste sich gestaltete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die in der Königl. Universitätsklinik in Berlin auf dem Chirurgen- Centreß zur Einweihung des Langenbeck-Hauses ausgestellte Weilschrueder'sche rothseidene Watte, reines Naturproduct, hat höchste Anerkennung gesunden und sich in Folge der außergeröhnlichen Wämeug auf dem Körper, bei Personen, die an Rheumatismus, Neuralgie, Ischias, Gicht, rheum.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Zahn- und Ohrschmerz leiden, wunderbar wirkend, bewährt. Die Watte als Umhüllung angewandt, ist von ersten med. Autoritàäten begutachtet, und sind Aussehen erregende Erfolge zu verzeichnen. Der Oberarzt des Seemanns-Krankenhauses in Hamburg, Herr Dr. Karl Lauenstein, bezeichnet am 20. Jannar 1893 diese Hygiene-Neuheit als ausgezeichnet, welche außserordentlich warm hält und überall dort in der Krankenpflege und Behandlung Verwendung finden wird, wo man trockene Wärme an: wenden oder conserviren will. Packungen a 50, 100, 150 und 325 Pfg. erhältlich in der Apostel, Einhorn- und Jan von Werth-Apotheke, Germania-Dronnerie Hamecher&amp; Kühne, Sievers&amp; Neumann und sonstigen Verkaufsstellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
