<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>12</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>319410</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Flora hat unter der kaum anderthalbährigen, sachkundigen und energischen Leitung des Herrn Directors Finken vielfache Umgestaltungen erfahren. Jetzt werden im Wintergarten umfassende Veränderungen und Verbesserungen vorgenommen, deren größter Theil zu Weihnachten, der Rest in der ersten Hälfte des kommenden Monats beendet sein wird. Zunächst wird eine neue Heizungs-Anlage eingerichtet, durch die eine drei- bis vierfach größere Wärme erzielt werden kann. Die Seitenschiffe erhalten neue, solide Bedachungen, sowie Stuckdecke, welch' letztere wesentlich dazu beitragen werden, sowohl die innere Ausstattung zu heben, als auch ganz besonders Schutz gegen die Einwirkungen der kalten Jahreszeit, unter denen ein Grasbau naturgemaäß zu leiden hat, zu gewähren. Sodann wird noch der Plattenbelag an der südlichen Längsseite erneuert. Die Besucher werden für die Störungen, welche die baulichen Aenderungen für kurze Zeit mit sich bringen, nach Fertigstellung derselben sich zweifellos reichlich entschädigt finden. Im nächsten Jahre beabsichtigt die Verwaltung auf der etwa 400 Quadratmeter großen Terrasse über dem Aquarium einen Saalbau zu errichten, welcher eben so viel Gäste, wie der Wintergarten zu fassen im Stande ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vortrag. Der am Mittwoch-Abend im Fränkischen Hof vor zahlreichem Publicum stattgefundene vierte Vortrag des indischen Missionars A. M. Lodewig machte uns näher bekannt mit der Frauenwelt des heidnischen Indiens. Redner schilderte das Leben der Indierinnen von der Wiege bis zum Grabe, in den verschiedenartigsten Berufsgeschäften und Gesellschaftsklassen, zeigte uns die indische Frau in ihren Kinderjahren, im Braut- und Ehestande, sowie besonders in der englücklichsten Zeit ihres Lebens, im Wittwenstande. Der Vortrag fand reichen Beifall, nicht minder aber die prachtvollen Riesen-Lichtbilder, welche uns die einzelnen Schilderungen aus dem Leben der indischen Frauen veranschaulichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 15. Dec. In der Restauration des Hrn. Gärtner an der Buchheimerstraße hatten sich heute die Landwirthe unserer Stadt und der nächsten Umgebung versammelt, um Stellung zu nehmen zu dem Beschlußß der hiesigen Brauereibesitzer, die Träbergreise zu erhöhen. Man kam überein, von keiner Brauerei ferner Träber zu beziehen, welche ihnen dieselben nicht wie bisher zu M. 1,50 für den Centner überlassen würde. Auch soll von jetzt an die Waare genau nach dem Blaubuch abgenommen werden. Sofort verpflichteten sich 30 der Anwesenden durch ihre Unterschrift, fortan nur unter vorgenannter Bedingung Träber abnehmen zu wollen. Hierauf wählte man noch einige Vertrauensänner, welche den Brauern den gefaßten Beschlußß mittheilen und deren Bescheid entgegennehmen sollen. Ueber den Erfolg ihres Schrittes werden dieselben am kommenden Sonntage, wo in demselben Locale eine weitere Versammlung stattfinden soll, berichten. Dort wird dann auch die Liste zu weitern Einzeichnungen offen liegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Postverkehr in der Weihnachtszeit. Aus Anlaß des Weihnachts-Verkehrs wird bei den Postämtern Köln 3(Severinstrße 148), Köln 4(Hohestrße), Köln 5(Norbertstrße 1) und Köln 8(Griechen- pforte 1) die Annahme von Packet-Sendungen in der Zeit vom 19. bis einschl. 24. December d. J. bis 8 Uhr Abends ausgedehnt. Die Ausgabe der Packet-Sendungen wird den Postämtern Köln 1(Glockengasse bzw. Ecke der Krebsgasse und Streitzeuggasse), Köln-Deutz, Kölnehrenfeld, Köln-Lindenthal, Köln-Nippes und Köln-Bayenthal am 25. December in gleicher Weise wie an Werktagen stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
