<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>12</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>319411</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Prinz Adolph von Schaumburg-Lippe nebst Gemahlin, Prinzessin Victoria von Preußen, trafen gestern Nachmittag von Bonn mit dem Zuge.20 auf dem Hauptbahnhof ein, besuchten das hiesige Theater, sondirten beim Oberst-Lientenant Grafen v. Lüttichau und fuhren mit dem Nachtzug nach Bonn zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Weihnachts-Eisenbahnverkehr. Am 23. Dec. fährt auf der Strecke Köln-Neuß-Crefeld ein Vorzug vor Personenzug Nr. 243(ab Köln Hauptbahnhof.30 Nm.) und zwar zehn Minuten vor der Abfahrtzeit des letztern. Am 24. Dec. fährt auf der gleichen Strecke ein Vorzug zehn Minuten vor der Abfahrtzeit des Perſonenzuges Nr. 241 (ab Köln Hauptbahnhof.40 Nm.). Am 23., 24., 26. und 27. Dec., sowie am 1. und 2. Januar fährt umgekehrt auf der Strecke Crefeldneuß-Köln ein Vorzug zehn Minuten vor der Abfahrtzeit des Perſonenzuges Nr. 242(ab Crefeld.54 Ab.). Die Vorzüge führen dieselben Wagenklasse und halten auf denselben Stationen wie die Hauptüge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Straßen-Erbreiterung. Anfangs Januar 1893 werden die beiden kleinen Häuschen am Laach(Nr. 10 und 12), welche von der stadt angekauft sind, niedergelegt werden. Die Biegung am Eingang der Straße wird dadurch um drei Meter erbreitert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schwindel. Die beiden Frauen aus Bachem bei Frechen, welche auf dem Apostelnmarkt am 2. d. M. Margarine als echte Bauernfutter zu verkaufen fuchten und von der Polizei ertappt und zur Anzeige gebracht worden sind, versuchen jetzt dieselbe Waare in Privateäusern abzusetzen. Die Schwindlerinnen sind jedoch auch jetzt wieder abgefaßt worden und sehen ihrer Bestrafung entgegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>c Schwurgericht. In dem Meineids-Processe gegen den Jnvaliden Otto Emde bejahten die Geschworenen die Schuldfrage sowie die Nebenfrage. Das Schwurgericht erkannte auf eine Zusatzstrafe von zehn Monaten Gesäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gestern verhandelte das Schwurgericht bei verschlossenen Thüren gegen zwei Tagelöhner aus Meschenich wegen Sittlichkeitsverbrechen. Die Verhandlung dauerte bis zum Abend. Der eine Angeklagte wurde zu neun Monaten Gefäogniß verurtheilt, 00 Der Verkauf der verfallenen Pfänder aus dem Monat November 1891 findet am Mittwoch den., Mittwoch den 11. Donnerstag den 19. und Mittwoch den 25. Januar 1893, Vormittags von 9 bis 12 Uhr und Nachmittags von 2 bis 5 Uhr im städtischen Leihhause. Cäcilienstraße 14 statt." (:) Körn-Deutz, 17. Dec. Der hiesige Vincenz-Verein hat seit einigen Tagen im Hospital eine Suppen-Anstalt errichtet.-- In vorvergangene Nacht wurde in der Humboldt-Colonie auf zwei Stellen eingebrochen, und zwar im Spritzenhaus der freiwilligen Feuerwehr und in einem Hause an der Wattstraße. In ersterm Falle fanden die Diebe wenige zum Verkauf brauchbare Gegenstände und zogen mit leeren Händen wieder ab; in letzterm Falle wurden sie durch die Wachsamkeit des Hausherrn verscheucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 16. Dec. Die Gewerbe-Ausstellung. welche der hiesige Wirthe-Verein in diesem Jahre hier in der Schützenhalle an der Frankfurterstraße veranstaltete, erzielte auch in finanzieller Hinsicht, wie sich nunmehr herausgestellt, ein günstiges Ergebnißß. Die Einnahmen beliefen sich auf 8136., die Ausgaben auf 7045.; mithin ergibt sich ein Ueberschußß von 1091 M. Zu den Ausgaben zählen 125., welche an die Armen der Stadt, 110., welche aus Waisenhaus der Familie Breuer, und 500., welche für das damals veranstaltete Kinderfest verausgabt wurden. Außeadem übergab der Verein dem städtischen Krankenhause 1000 Pfd. Grütze und 30 Pfd. Kaffee. Zudem wurden demselben sowie namentlich auch dem Dreiönigen-Hospital eine Meige Conserven und Wein zugewendet. Das Knaben-Asyl zum h. Hermann Joseph erhielt außer flussern Spenden gemäß Beschlußß der Wirthe-Versammlung vom 6. d. M. noch 200 hand- und Reise-Koffer, Koffertaschen, Damentaschen, anerkannt solide Art#.. Hr. 2 Hosengasse Nr. 2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
