<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>1</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>319427</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Hr. Erzbischof Philippus wird am Samstag den 7. d.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ermuändische Cardinäle. Aus Anlaß der Ernennung des Erzbischofs Philippus von Köln, welcher bekanntlich vorher 18 Jahre hindurch Bischof von Ermland gewesen, schreibt der Köln. Volksztg. ein Ermuänder: Erzbischof Philippus von Köln ist nicht der erste Bischof von Ermland, welcher die Cardinalsürde erhalten hat. Von den schöfen sind bereits vier zu Cardinälen ernannt worden, unter welche Stanislaus Hosius, welcher auf dem Concil von Trient den Vorsitz als päöstlicher Legat führte, der berühmteste ist. Außeadem ist einer Bischöfe Ermland's sogar Papst geworden(Pins II.). Zur Erinnerung daran sind in der Domkirche zu Frauenburg an der Decke des Chors eine Papſtkrone und vier Cardinalsüte aufgehängt worden. Es steh nun zu erwarten, daß auch jetzt durch das Anbrin Cardinalhutes das Ermland daran erinnert wird, daß wieder ein einer seiner Bischöfe der Ehre des Cardinalats theilhaftig wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kölner Dombau-Lotterie. Die Loose zur 26., Donbauprämien-Collecte sind bei der hiesigen General-Agentur geräumt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Carnevals-Gesellschaft Alaaf Köllen hielt am Sonntag-Abend in dem zu Ehren des Prinzen Carneval prächtig geschück ten Saale des Pins-Bau die erste Sitzung ab, welche einen, glänzen den, für die weitern festlichen Veranstaltungen der Gesellschaft vieler sprechenden Verlauf nahm. Eingeleitet wurde die Sihuug##t. einen, von glücklichem Humor durchwehten Neujahrsgrußß des Präsidenten, Herrn Jos. Wach, der nach einem ungelungenen Nachruf an das ver in den verschiedensten Preislage werden unentgeltlich nachgewiesen auf dem Bureau des Albertusstrße 15, an all. Wochentagen geöffnet,--7 Uhr Nachmittags.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
