<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>12</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>319405</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das städtische Naturhistorische Museum in der Eigelsteinthorburg wurde in den beiden jüngsten Monaten October und November von 4610 Personen besucht. Die unentgeltliche Besuchszeit für die Wintermonate ist an Sonn- und Feiertagen auf 10--1, an Mittwochen auf 10--3 Uhr festgesetzt. An den übrigen Tagen ist das Museum gegen ein Eintrittsgeld von 50 Pfg. von 10--3 Uhr geöffnet. An den Donnerstagen werden von--4 Uhr im Mikroskopen-Saal außer den dort immer befindlichen Mikroskopen mehrere Immersionsmikroskope aufgestellt und die Präparate, zum Theil von lebenden Objecten, augenblicklich aus dem Gebiete der Pflanzen-Anatomie, durch den Custos des Museums erklärt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Krankenkasse. Für den 15. Polizeibezirk(Bayenthal und benachbarte Bezirke umfassend) soll eine allgemeine Ortskrankenkasse mit dem Sitz in Bayenthal errichtet werden, zu deren Beitritt alle der Krankenversicherung unterliegenden Gewerbezweige und Betriebe verpflichtet sind, mit Ansnahme der Gewerbezweige und Betriebe, für welche eine Betriebs- oder Bau-Krankenkasse errichtet ist, sowie der Betriebe der Innungsmitglieder, falls für dieselben eine Innungs-Krankenkasse besteht. Als Maßstab für die Bemessungen der Kassenleistungen und der Beiträge soll folgender Durchschnitts-Tagelohn festgesetzt werden: 1. für männliche Kassenmitglieder über 16 Jahre(ausschrießlich der Lehrlinge) M..50; 2. für weibliche Mitglieder über 16 Jahre M. 1,50; 3. für männliche Mitglieder unter 16 Jahren(einschliefßlich der Lehrlinge) M. 1,50; 4. für weibliche Mitglieder unter 16 Jahren 80 Pfg. Die Kasse leistet, außer freier ärztlicher Behandlung, Arzuei und Heilmittel, im Falle der Erwerbsundähigkeit vom dritten Tage ab ein Krankengeld von der Hälfte des Durchschnitts-Tagelohnes. Für den Todesfall gewährt die Kasse ein Sterbegeld im zwanzigfachen Betrage des durchschnittlichen Tagelohnes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ermäßgte Fahrpreise für Flößer. Die Eisenbahn-Directionen zu Köln(rechtsrheinisch) uno zu Frankfurt a. M. haben für die aus Holland zurückkehrenden Flößer ermäßgte Fahrpreise bewilligt, und zwar werden dieselben in der dritten Wagenklasse für die Hälfte des tarifeäßigen Fahrpreises, in der vierten Wagenklasse gegen Zahlung des Militairfahrpreises(1 1/2 Pfg. für das Kilometer) befördert. Diese Erleichterungen haben zur Bedingung, daß die Flößer in einer Anzahl von mindestens zehn Personen zusammenfahren und die Züge der rechtsrheinischen Bahn(Abfahrt von Emmerich um.03 Vormittags bzw. .39 Nachmittags) benutzen. In diesen beiden Zügen werden den Flößern besondere Abtheile angewiesen, um dadurch eine schärfere gesundheitspolizeiliche Ueberwachung von der preußischen Grenze av zu erlangen. Eine Unterbrechung der Fahrt ist nicht gestattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der social-demokratische Reichstags-Abgeordnete Grillenberger hielt gestern Abend im Saale Karl der Große vor einer überaus zahlreichen social-demokratischen Volksversammlung einen Vortrag über"Die Culturwidrigkeit des Militarismus". Der Redner, eine recht behäbige Bourgeoisfigur,-- um in der Sprache der Socialisten zu reden-- beleuchtete den Militarismus vom wirthschaftlichen, moralischen und politischen Standpunkte aus, wobei er es natürlich an der üblichen Uebertreibung und Verzerrung der Wirklichkeit nicht fehlen ließ. Gegenüber dem heutigen Militarismus, der nur zum Schutze der obern Zehntausend und des Geldsackes bestimmt sei, befüwortete Redner die Einführung des Miliz-Systems und verwarf alle Versuche, durch Abstriche im Heeres-Etat, Einführung der zweiährigen Dienstzeit usw. eine Erleichterung der Militairlaſten herbeizufuühren, als stümperhaft Unternehmen, wobei alle Parteien, die nicht gleich der social-demokratischen den"Muth der grundsätzlichen Opposition" besitzen, mit gleich liebenswürdigen Complimenten bedacht wurden. Die social-demokratische Partei sei auch die einzige, die eine Auflösung des Reichstages nicht zu fürchten brauche, die vielmehr eine solche im eigenen Interesse sogar herbeiünschen müsse. Zum Schlusse wurde einstimmig von der Versammlung eine Resolution angenommen, welche sich entsprechend den Ausführungen des Redners für die grundsätzliche Beseitigung des heutigen Militarismus ausspricht. Da gemäß dem Programm an den politischen Theil des Versammlungs-Abends eine gesellige Vereinigung sich aschloß, war auch das weibliche Element ziemlich zahlreich vertreten. Am Saal-Ausgange wurde nach Schluß der Versammlung, der unter Hochrufen auf die"revolutionaire, völkerbefreiende SocialDemokratie" erfolgte, eine Tellersammlung abgehalten, deren Ertrag nach der Ankündigung zur Veranstaltung einer recht umfangreichen Land agitation verwandt werden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 99. Ab.-Ist. Anfang 7 Uhr, Ende 9 1/2 Uhr. Varantasena. Karudatta, aus der Kaste der Brahmanen: Hermann Heine. Rohasena, dessen Söhnchen:* Maitreja, aus der Kaste der Brahmanen, Karndatta's Freund: Rudolph Leerer. Samsthanaka, Schwager des regierenden Königs Malaka: Otto Beck. Arika, ein junger Hirt, später König: Edmund Heding. Vasantasena, Bajadere: Jaroslav Roberts. Mandanika, deren Sklavin: Lina Ziegler</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Dinstag, 13. Dec., 100. Ab.-Ist. Die Ehre</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Mittwoch: Die Hugenotten. Donnerstag: Das Glöckchen des Eremiten. Freitag: Don Juan. Samstag: Die weiße Dame.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Musikalische Gesellschaft. Aus den beiden letzten, sehr zahlreich besuchten Aufführungen ist besonders zweier Sängerinnen zu gedenken: Frl. Marie Rudolph aus Trier und des Frl. M. Warbeck aus Wiesbaden. Erstere, im Besitz einer großen Stimme von metallreiche, schönem Ton und gediegener Bildung, sang Arie aus Fr. Liszt's Heil. Elisabeth, und Lieder von Goldmark, Meyer-Awersleben und Liebert, alle mit vielem Verständnissß. Frl. Walbeck ist eine junge, sehr beachtenswerthe Künstlerin, mit sehr gesunder, vollklingender und sympathischer Stimme. Ihre Arie aus Haydn's"Schöpfung" und Lieder von Jensen, Schubert u. A. zeigten natürliches Empfinden, gute Gesangs-Accente und schönes Maßhalten. Beide Känstlerinnen fanden überaus warme Aufnahme. Das Orchester brachte"Medea"-Ouverture von Cherubini, Mendelssohn's"Sommernachtstraum"-Musik, Reinecke's Ouverture, und neu ein"Albumsblatt" von Aug. Lesimple, alle unter Prof. Seiß' Leitung sorgeältig studirt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Maskenfest zum Besten der Armen. Wie im dieseährigen Carneval, so haben die verschiedenen Vereine auch in der bevorstehenden Saison die Absicht, am Carnevals-Diuslag wiederum ein großes Maskenfest zum Besten der Armen zu veranstalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Deutscher Privatbeamten-Verein. Der im Späherbst 1884 in's Leben gerufene Zweigverein Köln konnte am vorigen Mittwoch unter besonders günstigen Umständen und Aussichten sein Stiftungsfest begehen. An dem zu diesem Zweck veranstalteten, von Ansprachen, gemeinschaftlichen Liedern und Einzelvorträgen angenehm unterbrochenen Abendessen betheiligten sich außergeröhnlich viele Mitglieder; selbst einige Angehörige des Mütheimer Zweigvereins hatten als willkommene Gäste sich eingefunden. Acht Jahre lang haben die wechselnden Vorstände sich bemüht, dem Verein in Köln eine größere Ausbreitung zu verschaffen; aber sehr langsam nur faßten die auf socialem Gebiete liegenden Bestrebungen des Deutichen Privatbeamten- Vereins Wurzel, bis vor kurzem dem hiesigen Zweigverein plötzlich in der Person des Hru. Ernst Leyendecker, Mitinhaber der Firma W. Leyendecker&amp; Co., ein Gönner und eifriger Förderer entstand. Geräuschlos, aber nachrücklich nahm Hr. Leyendecker die Agitation für den Verein in die Hand und hat demselben in wenigen Wochen schon 120"stiftende", d. h. einen jährlichen Beitrag von 20 M. zahlende Mitglieder zugefuührt. Großindustrielle und angesehene Kölner Firmen sind unter denselben vertreten. Hr. Leyendecker war auch der an ihn ergangenen Einladung zum Stiftungsfeste gefolgt und hielt eine längere Ansprache, in welcher er mit schlichten, aber von Herzen kommenden und deshalb hinreißenden Worten seinen Standpunkt zu den Bestrebungen und Zielen des Deutschen Privatbeamten-Vereins darlegte. Der Redner führte u. a. aus, daß Arbeitgeber und Angestellte auf einander angewiesen seien; dies müsse auf beiden Seiten noch mehr gewürdigt werden. Es sei eine weit verbreitete, aber durchaus irrige Anschauung, die Privatbeamten seien durchweg so gestellt, daß sie bei bescheidener Lebenshaltung selbst für ihr Alter zu sorgen vermöchten. Er erkenne an, daß dieselben zur Sicherung gegen die Wechselnälle des Lebens der Beiülfe der Arbeitgeber nicht nur bedürften, sondern auch ein gewisses moralisches Anrecht darauf hätten. Während im letzten Jahrzehnt die Gesetzgebungs-Maschine andauernd und mit vielem Geräusch gearbeitet habe, um das Loos der Arbeiter zu verbessern, sei für die Angestellten nichts geschehen. Ein Eingreifen der Gesetzgebung in dieser Richtung sei aber auch nach seinem(des Redners) Dafürhalten nicht ein Mal so sehr wünschenswerth, denn Gesetze dieser Art hätten gar häufig einen Stachel für Diejenigen, denen Hülfe zu bringen sie bestimmt seien. In der Erkenntnisß, daß hier Selbstülfe wirksamer sei, wenn sie von den Angestellten mit Geschick und Ausdauer betrieben und von den Arbeitgebern gebührend unterstützt würde, habe er, ohne Dank zu beanspruchen, der Sache des Deutschen Privatbeamten-Vereins sich angenommen, nachdem er sich überzeugt, daß derselbe auf der denkbar solidesten Grundlage beruhe. Redner betonte dann, der Zweigverein Köln müsse alles aufbieten, um seinen(jetzt 320 Köpfe zählenden) Mitgliederkreis noch bedeutend zu erweitern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
