<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>3</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>319491</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Rückkehr des Cardinals Krementz. In einer besondern diesen Vorschlag mit lebhafter Freude auf. Man beschlossß nach kurzer Berathung, Sr. Eminenz durch eine Abordnung, bestehend aus dem ältesten Rector, der ältesten Hauptlehrerin und dem ältesten Lehrer bzw. der ältesten Lehrerin, eine Huldigungs-Adresse überreichen zu lassen. Ein Antrag, daß die katholische Lehrerschaft als solche auch an den besondern Feierlichkeiten bei der Rückkehr des Oberhirten bzw. bei der Jubelfeier desselben theilnehmen und deshalb eine Vertretung im Festcomite anstreben möge, wurde angenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueber den Verkehr im hiesigen Hasen in den Jahren 1391 und 1892 in Tonnen ausgedruückt, gab Hr. Commercienrath Michels in der gestrigen Sitzung der Handelskammer folgende Uebersicht: Im Vergleich zum Vorjahre zeigt der Hafenverkehr des Jahre- 1892 eine, allerdings nicht erhebliche, Zunahme, welche ausschrießlich auf die Vormohrung der zu Thal kommenden Güvermenge zuruckzufuühren ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eisenbahn-Perron-Karten. Mit Rücksicht auf vielfach geäußerte Wünsche und die manchfachen Mißstände, welche die Entnahme von Karten zum Betreten des Perrons aus den betreffenden Automaten mit sich gebracht haben, hat die königl. Handelskammer beim Eisenbahnbetriebsamt die Wieder-Einführung der Abonnementskarten für das Betreten des Eisenbahn-Perrons eventuell zu einem höhern Preise beantragt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ferien an höhern Schulen. Der Reichs-Anz. theilt mit, daß der Cultusminister verfügt hat, die Provincialschulcollegien möchten mit Anberaumung der Ferien 1893 in gewohnter Weise vorgehen. Nur in Brandenburg soll der Schulschluß in diesem Jahre erst am 14. Juli stattfinden und der Wiederbeginn des Unterrichts am 15. bzw. (für Berlin) am 22. August. Die Frage der Verlegung der Sommerferien an den höhern Schulen ist demnach verneint worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das naturhistorische Muscum wurde in den drei letzten Monaten von 6679 Personen besucht. Diese hohe Zahl beweist das rege Interesse, welches die Kölner Bürgerschaft dem jungen Institute entgegenbringt. Neben der Hauptsammlung wird mit der Zeit eine Sammlung einheimischer Thiere aufgestellt werden, um den Besuchern, besonders der Jugend, Gelegenheit zu geben, unsere Thierwelt genauer kennen zu lernen. Es ist mit der Gruppe der Säugethiere angefangen worden, und werden demnächst Vertreter unserer Vögel und Fische, soweit dieselben noch nicht vorhanden sind, folgen. In der Hauptsammlung ist neu hinzugekommen das Skelett eines Entenwals von 5 1/2 Meter Länge. Außer dem hochherzigen Geschenk von 20,000., welches Hr. Mallinckrodt, wie bekannt, dem Museum vermacht hat, sind mehrere werthvolle Sammlungen übergeben worden, unter andern eine bedeutende Petrefacten-Sammlung von Hrn. Dr. Lodewig. Diese Sammlung, deren Aufstellung im obern Saale begonnen hat, wird eine Zierde der geologischen Abtheilung des Museums werden. Wie bisher ist der Custos des Museums am Donnerstag-Nachmittag von 3 bis 5 Uhr anwesend und bereit, etwa gewünschte Erklärungen der Sammlungs-Gegenstände, besonders der mikroskopischen Präparate, die jeden Monat gewechselt werden, zu geben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Preußische Klassen-Lotterie. Die Loose zur dritten Klasse der königl. preußischen Lotterie müssen bis Donnerstag den 16. März erneuert sein. Die Ziehung derselben findet am Montag den 20. März statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Abonn. 15. Anfang 7 Uhr, Ende gegen 10 Uhr. Zum Benefiz für Meta Kalman. Die Fledermaus. Gabriel v. Eisenstein: Martin Klein. Rosalinde, seine Frau: Jenny v. Weber. Frank, Gefäogniß-Director: Hans Portz. Prinz Orlofsky: Henny Pollini. Alfred, sein Gesanglehrer: Oscar Braun. Dr. Falke, Notar: Aloys Hofmann. Dr. Blind, Advocat: Max Hecken. Adele, Rosalinden Stubenädchen: Meta Kalman. Frosch, Gerichtsdiener; Hugo Rogall. Im zweiten Act: Concert. -- Freitag, 3. März, 168. Ab.-Ist. Zwei glückliche Tage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 27. Febr. In der Erdiölese Köln feiern in diesem Jahre, gemäß den Angaben im Handbuche der Erdiölese, 30 Geistliche das fünfundzwanzigährige Invitäum ihrer priesterlichen Wirksamkeit Pfarrer bzw. Pfarrkaplan bzw. Religionslehrer an ein und demselben Orte, u..: J. Kreitz, Erster Pfarrkaplan an St. Maria in Lyskirchen in Köln(1. Dec.); M. Juris, Erster Pfarrkaplan an St. Pantaleon in der Schnurgasse in Köln(4. Sept.): Dr. phil. H. J. und Oberlehrer am Kaiser-Wilhelm-Gymnasium in Köln(22. Sept.) und Alerander Krückel, Pfarrer in Poll, Dec. Mülheim(3. Nov.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gewichts-Revision. Im Laufe des Monats April c. wird eme#n u eingehende polizeiliche Revision der Meß- und Wägegeräthe unter#####en Assistenz eines Aichungsbeamten bei den Gewerbetreibenden der 2. uno 4. Polizei-Section abgehalten werden. Die betreffenden Gewerbetreibenden werden daher, um sich vor Confiscationen und Strafe zu schützen, in einer Bekanntmachung des Herrn Polizei-Präsidenten daran erinnert, ihre nicht zweifellos vorschriftsäßigen Maße, Gewichte und Waagen baldigst bei dem königlichen Aichungs-Amte zur Vorlage zu bringen. Die Revision wird sich auch auf alle festfundamentirten Waagen und auf die Waagen von mehr an 200 Kilo Trafähigkeit überhaupt erstrecken, welche sich bei Großkaufleuten, in Fabriken 2c. und in Landwirthschaftsbetrieben aufgestellt finden. Diese Waagen sind nur dann als für das Jahr 1893 noch gültig gestempelt anzusehen. wenn ihre letzte Aichung nicht schon vor dem Jahre 1890 erfolgte Sonntagsruhe. Das Schöffengericht hat zwei hiesige Ein wohner, einen Fabricanten und einen Kaufmann, welche an einem Sonntag-Abend m ihren Schaufenstern Sachen ausgestellt, auf ihren Einspruch gegen einen polizeilichen Strafbefehl freigesprochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>aK Musikalisches. Unser erster Hornist in Concert und Theater, Hr. Ketz, hat eine sehr schmeichelhafte Einladung zur Concert-Mitwirkung in Chicago erhalten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Kölner Pianistin Frl. Anna Haasters, welche jüngst im Düsseldorfer Abonnements-Concert mit Compositionen von Liszt, Chopin und Grieg bedeutenden Erfolg hatte, gibt unter Leitung des Hru. Prof. Wüllner Mitte März hier ein eigenes Concert v Auf die Glückwunsch-Depesche der jugendlichen Arbeiter des St. Josephs-Hauses an den h. Vater ist folgende Antwort eingetroffen: Der h. Vater hat die Glückünsche und Versprechen der jugendlichen Arbeiter mit gnädigem Danke entgegengenommen und ertheilt denselben huldvollst den Apostolischen Segen. Cardinal Rampolla."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Nippes, 28. Febr. Gestern Abend lief bei Hru. Pastor Krüth auf das bei Gelegenheit der Festversammlung an den h. Vater gesandte Glückwunsch-Telegramm folgende Draht-Antwort ein:"Der h. Vater segnet Sie und alle diejenigen Bürger, welche durch Ihre Vermittelung Ihm bei Gelegenheit Seines Jubiläums ihre Glückünsche dargebracht haben. Cardinal Rampolla."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
