<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>1</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>319458</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein Krüppel, welcher auf den Händen in der Stadt umherrutscht, wurde am Samstag-Abend, an Krämpfen leidend, an Obenmarspforten angetrossen und in das Hospital geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kellerbrand. Gegen 10 Uhr Abends entstand am Samstag in einem Hause an der Schildergasse ein Kellerbrand, welcher von der Feuerwehr gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Aufgetischt. Am Samstag-Vormittag wurden von Rheinarbeiter am Deutzer Ufer 33 Dielen und 2 Balken aus dem Rhein gezogen, die anscheinend zu einer weggeschwemmten Landesrücke gehören.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfug. Gestern Abend wurde in das städtische Krankenhaus ein junger Mann aufgenommen, welcher in angetrunkenem Zustande mit der Hand eine Fensterscheibe gertrümmert und sich dabei mehrere Sehnen durchschnitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verein gegen Unwesen in Handel und Gewerbe. Die am Samstag-Abend stattgefundene ordentliche General-Versammlung wurde vom frühern Vorsitzenden, Herrn Martens, geleitet. Der letzteährige Vorsitzende, Herr Fr. W. Rottmann, hat die Leitung des Vereins wegen seines Verzuges nach Nachen niederlegen müssen; der stellvertretende Vorsitzende war gleichfalls ausgeschieden. Wie Herr Martens ausführte, hat der Verein, wenn dies auch nicht allgemein in der Offentlichkeit bekannt geworden sei, ganz erhebliche Erfolge erzielt; die von einer Seite angeregte Auflösung des Vereins sei jedenfalls nicht am Platze. Er nenne beispielsweise den vom Centrum eingebrachten Antrag betreffend die Abzahlungsgeschäfte, welcher ganz im Sinne des Vereins aufgefußt sei. Redner appellirt an den gesunden Sinn der Kaufmannschaft; wenn diese vom Verein geschüitzt sein wolle, dann müßten die Kaufleute sich auch am Vereinsleben betheiligen. Nach dem vom Cassirer Herrn Kley erstatteten Bericht hatte der Verein im vergangenen Jahre eine Einnahme von 1268., eine Ausſahe von 291.; Die Mitgliederzahl betrug im vergangenen Jahre 218. Dem Cassirer wurde Entlastung ertheilt. Bei der Neuwahl des Vorstandes wurde Herr Julius Gerissen mit allen abgegebenen Stimmen zum Vorsitzenden gewählt. In den Vorstand wurden wiedergebählt die Herren Wilh. Martens, Karl Thelen, A. J. Kley, F. Düren, A.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Hunsdiecker, Jean Schieffer, Christ. Leuschner, Pet. König, Rud. Müller, Jac. Popper und Jac. Bohne, und neu gewählt die Herren van Rossum, Kempf und Vincenz Hertel. In der allgemeinen Besprechung der Vereinstage wurde die Frage erörtert, ob in Zukunft nicht Vorträge über solche Themata gehalten werden sollten, welche den Kaufmann besonders interessiren; dabei war man der Ansicht, daß zu solchen Vorträgen nur Männer gewonnen werden sollten, die auch aus praktischer Erfahrung heraus sprechen könnten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die große Carnevals-Gesellschaft hielt gestern im Victoriasaale wieder eine Glanzsitzung ab. Hr. Oberbürgermeister Becker, welcher seinen Besuch angesagt hatte, war leider in Folge eines Trauerfalles verhindert, zu erscheinen, was lebhaft bedauert wurde. Herzlich begrüßt wurde unter den zahlreichen Offizieren, welche der Sitzung beiwohnten, Hr. Major Jobst aus Stralsund, früher beim 40. Regiment hierselbst. Mit einem Hoch auf den Kaiser, dessen Geburtsfest vor einigen Tagen gefeiert worden, leitete Hr. Prior die Verhandlungen ein. Nach einem prächtigen Liede"Die Kronen" von J. Gries wurde eine Anzahl um die Gesellschaft verdienter Herren zu Senatoren ernannt. Als erster Redner erschien Hr. Kohlhaas in der Bütte, um dem Prinzen Carneval eine Reihe Bitten der Kölner vorzutragen. Hr. Knoop schilderte als Fiaker seine Erlebnisse mit einem Engländer. Hr. Förmer gab eine zweite Auflage seines humoristischen ABC zum Besten. Hr. Fritz Böhle sang ein neues Krätzchen von Hru. Fritz Figge, zu welchem Hr. Jupp Schneider eine hübsche Melodie componirt hatte. Hr. Witt trug eine Studie über den"Caresser" vor. Am Schlusse der ersten Abtheilung ergoß sich reicher Ordenswegen über die bisherigen Redner und Dichter. Die zweite Abtheilung wurde mit einem durchschlagenden Liede"De veer Johreszigge" von Assessor Dr. Lauten eingeleitet, worauf Hr. Jos. Wach eine hochpoetische Gabe"Vier Kaiser in Kyffhäuser" bot, wofür er unter stürömischem Jubel mit der silbernen Verdienstmedaille decorirt wurde. Hr. Heizt Piffilatus schlug die Gründung eines Anti-Nachtsächter-Vereins und einer Fachschule für Nachtwächter-Lehrlinge in etwas scharfer Weise vor. Die HH. Fischenich und Rings schossen mit ihrer Schilderung der Erfolge des Gesang-Vereins"Lieb und Lust" auf dem"Sängerstreit" zu Gleuel den Vogel ab. Die Lieder erzielten ebenfalls durchschlagende Erfolge. Als Verfasser wurden die HH. Kürten, P. P. Faust, Knipschaar und Wagner genannt. Geschäftlich theilte Hr. Prior mit, daß zum Maskenfest am Lichteßtage nur 2970 Karten ausgegeben werden dürften, so daß man wohl für die Narrenschaar einen zweiten größern Gürzenich werde bauen müssen. Am Schlusse der Sitzung gedachte der Vorsitzende des verstorbenen vatersädtischen Dichters Roesberg, Verfasser des Caresselchesliedchen, und regte eine Sammlung zur Instandsetzung und Unterhaltung des Grabes desselben an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die schmucken Funken veranstalteten am Samstag auf dem Gürzenich ein Maskenfest, das sich eines außergeröhnlich starken Besuches erfreute und einen glänzenden Verlauf nahm. Zahlreiche schöne Masken belebten das Fest, das sich namentlich durch die schöne Ordnung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Musikalische Gesellschaft. Das Programm der letzten Aufführung enthielt neun Nummern. Zwei Gäste waren erschienen: Frau v. Wever, Operisängerin aus Dortmund, und Hr. Clavierspieler Hubert Flohr aus Neuß, ein Schüler des Hrn. Prof. Seiß am Conservatorium. Arie der Agatha und Lieder von Liszt, Meyerbeer und Baumgarten waren die Spenden der Sängerin, die von reichem Beifall begleitet waren. Die Künstlerin, Schülerin der Frau Marchesi, hat schöne Stimmmittel aufzuweisen, wenn auch die Stimme nicht immer ganz frei von Schärfe ist. Besondern Wohlklang und guten Ausdruck mit freiem Ton offenbarte sie in den Liedern, wovon das Meyerbeer'sche am schönsten gelang. Hr. Clavierspieler Flohr ist ein Pianist von blendender Technik, warmen Temperamentes, großer Kraft und Sicherheit. Er spielte Concert von Hiller und Claviersücke von Mendelssohn, Heymann und L. Nicod, die Werke der beiden Letztern am vollendetsten Das Orchester brachte Beethoven's Prometheus-Ouverture.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Rom, Sonntag 29. Jan.(Eigener Drahtbericht der Köln. Volksztg.) Heute Mittag um 12 1/2 Uhr wurde die Kölner Deputation in halfstündiger Privat-Audienz im kleinen Thronsaal von Sr. Heiligkeit empfangen. Die Herren wurden durch Cardinal Krementz eingeführt. Anwesend waren aus Köln die Herren Dompropst Berlage, Official Creutzwald, Stühlen, Wilkens und Rob. Bachem, außeadem Fürst Salm-Dyck, die Freiherren v. Geyr und v. Elz-Rübenach. Dompropst Berlage sprach den Dank der Erdiölese für die Erhebung ihres Oberhirten zur Cardinalsürde aus und versicherte die Treue der Kölner Erdiöcesanen bis zum Tode. Der Papst antwortete, er nehme gern dieses Versprechen entgegen. Die väterliche Unterhaltung mit jedem der Herren und die ausnehmende Liebenswürdigkeit des Papstes machte auf die Anwesenden den tiefsten Eindruck. Der Papst war ungemein lebendig und frisch Reinhold Müller, gegenüber der Mauritiuskiche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>g g g 2 e Ordentliche General-Versammlug, am Mittwoch den 1. Februar, Abends 8 1/2 Uhr, Tages-Ordnung: Jahres- und Kassen-Bericht. Wahl des Vorstandes der Rechnungs-Revisoren und des Spiel-Comite's.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Kölner Haus- und Grundbesitzer-Verein. Im Anschlugß an unsern Bericht über die am Mittwoch stattgefundene Hauptversammlung des Vereins theilt uns der Vorsitzende Hr. Rud. Scholz Folgendes mit:"Es war mir durchaus nicht entgangen, daß der von mir angezogene Ministerial-Erlaß vom 29. September 1892 datirt und schon in unserer Vereins-Versammlung am 26. October 1892 zur Sprache gekommen ist. Ich habe den Erlaß in meinem Bericht auch nur auszugsweise und lediglich deshalb verlesen, um zu zeigen, daß zu derselben Zeit, wo der Finanzminister die Begründung zum Ueberweisungsgesetze abfaßte, und darin eine bedeutende Entlastung des Grundbesitzes herbeizufuühren behauptete, daß er zur selben Zeit in seinem Erlaß die Nothwendigkeit betonte, die Realsteuern in höherm Maße zur Deckung des communalen Steuerbedarfs heranzuziehen, und daß eine volle steuerlichen Ausnutzung der Ertrags-Objecte durch die neuen Steuergesetze beabsichtigt werde." Wir bemerken, daß der Redner immer nur von dem am 5. Januar d. J. vom Deutschen Reichs-Anzeiger veröffentlichten Erlaß sprach, durch den, wie er noch ausdruücklich hinaufügte, die bereits im Herbst ausgesprochenen schlimmen Befürchtungen ihre volle Bestätigung gefunden hätten. Die Zuhörer mußten daher zu der irrigen Annahme gelangen, daß es sich um eine neue amtliche Kundgebung und nicht um einen bereits seit dem October vorigen Jahres bekannten Erlaß handele.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute 143. Ab.-Ist. Anfang 7 Uhr, Ende nach 9 1/2 Uhr. Robert und Bertram, oder: Die lustigen Vagabunden. Posse mit Gesang und Tanz in vier Abtheilungen von Gustav Raeder. 1. Abth.: Die Befreiung. 2. Abth.: Auf der Brautfahrt. 3. Abth.: Soiree und Maskenball. 4. Abth.: Das Volksfest. Robert, Bertram(Arrestanten): Otto Beck, Hans Portz. Strambach, Gefäognißwärter, Invalide: August Ulbrich. Michel, sein Neffe: Bauernbursche, Martin Klein. Schildwache: Adolph Jensen. Mehlmeyer, Pächter: Ludwig Zimmermann. Lips, Wirth: Emil Richter. Rösel, Schenkeädchen: Lina Ziegler. Michel: Martin Klein. Erster, zweiter Ländgendarm: Reinhard Teuhaeff, Alfred Biehler. Igelmeyer, ein reicher Banquier: Hugo Rogall. Isidora, seine Tochter: Tilly Waldegg. Samuel Bindheim, sein erster Commis: Willy Benthien. Commercienäthin Lorchheimer, seine Cousine: Judith Schwarzenberg. Doctor Corduan, Hausfreund: Max Behrend. Jacob, Bedienter: Max Hecken. Frau Müller, eine alte Wittwe: Johanna Einöder usw. Dinstag, 31. Jan., 144. Ab.-Ist. Der Herrgottschnitzer von Ammergau.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Steuer-Reclamation. Denjenigen Steuerpflichtigen, welch gegen ihre Steuer-Veranlagung eine Reclamation eingereicht haben, soll bis längsten am 5. oder 6. Februar d. J. Bescheid zukommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Preis-Rebus des Kölner Local-Anzeiger. Die auf den Preis-Rebus in der vorwöchentlichen Sonntags-Beilage*) ausgesetzten Preise, bestehend in Band 17 von Bachem's NovellenSammlung, fielen durch das Loos auf Folgende: Stephanie Füallenbach, Köln, Gereonswall 5C.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
