<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1892</year>
    <month>12</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>319408</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Wirthe-Innung hielt gestern Nachmittag im Restaurant Schatt eine außserordentliche Versammlung ab. Der Vorsitzende, Hr. Obermeister Krone, eröffnete die zahlreich besuchte Versammtung nach 5 Uhr und theilte zunächst mit, daß eine ansehnliche Zahl neuer Mitglieder, darunter auch mehrere, welche bei der Gründung der Innung mitgewirkt, aber später wieder ausgetreten seien, der Innung sich wieder angeschlossen haben. Hr. Pohl gab Kenntnisß von einem Schreiben des Oberbürgermeister-Amtes, nach welchem der Bezirks-Ausschuß die Statuten der Innungs-Krankenkasse genehmigt hat. Wie ferner mitgetheilt wurde, sollen Schritte behufs gemeinsamer Eisbezüge gethau werden. Die Wahl des Vorstandes der Krankenkasse, welcher aus sechs Mitgliedern, je drei Vertretern der Arbeitgeber und der Arbeitnehmer bestehen soll, erfolgt in einer Delegirten-Versammlung im Muschelsaale. Hr. Brehms theilte mit, daß am nächsten Freitag im Restaurant Pohl auf Einladung des Gehülfen-Ausschusses eine Vorbesprechung bezüglich der Wahl der Delegirten der Arbeitnehmer stattfinde. Versicherungspflichtig sind alle diejenigen bei Innungsmitglieder gegen Gehalt oder Lohn beschäftigten Oberkellner, Geschäftsührer, Küchenchefs, Gehülfen, Gehülfinnen und Lehrlinge, deren Beschäftigung nicht ihrer Natur nach eine vorübergehende oder durch den Arbeitsvertrag im voraus auf einen Zeitraum von weniger als einer Woche beschränkt ist. Der ortsübliche Tagelohn ist für die zweite Klasse auf 3., für die dritte Klasse auf 1,50 M. festgesetzt; die wöchentlichen Beiträge betragen für die erste Klasse 60 Pfg., für die zweite Klasse 45 Pfg., für die dritte Klasse 22,5 Pfg. Die Krankenunterstützung soll außer ärztlicher Behandlung, freier Arznei und Heilmittel darin bestehen, daß im Falle der Erwerbsundähigkeit für die ersten 13 Wochen gezahlt werden: an Mitglieder der ersten Klasse wöchentlich 12., zweiten Klasse 10., dritten Klasse 5.; von der 14. bis 26. Woche an Mitglieder der ersten Klasse M. 7,50, zweiten Klasse 6., dritten Klasse 3 M. Krankengeld. An Sterbegeld werden 72 M. bzw. 60 M. bzw. 30 M. gezahlt. Die Versammlung wählte als Delegirte für die Branche der Schankwirthe die Herren C. Weiß, Lutsch, Hamacher, Frömögen und Steinüchel, für die Restaurateure die Herren Gesse, I. Weiß, Otto, Schmitz und L. de Laforgne, für die Hoteliers die Herren F. A. Metz, Häußling, Ronco, Hanel, Brems. Da die Jnnung über 250 Mitglieder zählt, so wird die Zahl der Krankenkassen-Mitglieder voraussichtlich über 800 betragen. Aus der Versammlung wurde noch auf das eigenthuümliche Vorgehen der Ortskrankenkasse für den stehenden Gewerbebetrieb gegenüber den Wirthen hingewiesen. Der Beitritt zur Innung und zur Krankenkasse derselben sei dringend zu empfehlen, da diese nur für die eigensten Interessen des Wirthegewerbes sorge und auf sicherm Boden geründet sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Vorgestern Abend kam in der Trankgasse beim Verlassen des Pferdebahnwagen ein Metzgermeister von hier so englücklich zu Fall, daß er einen Fuß brach. Als man ihn zum Bürger-Hospital fahren wollte, weigerten sich zwei Droschkenkutscher, die Fahrt zu übernehmen, weshalb Beide von einem Schutzmann protokollirt wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>P Liebstähle. Von einem Schleichdiebe wurde aus einem Hause an der St. Apernstrße ein grauer mit Eisenblech beschlagener Koffer gestohlen, welcher Kleidungsstuücke enthielt. Ferner wurden gestohlen: aus einer Restauration an der Salomonsgasse ein langer brauner Winter-Ueberzieher und aus einer Wohnung an Unter Goldschmied eine Nickel-Remontoiruhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unter erschwerenden Umständen wurden Nachts aus einem Hause zu Mügersdorf zwei neue Normalhemden, eine fleischfarbenen Metzgerjacke und neun Flaschen Bier entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Rheinhöhe am 14. Dec., Abends 7 Uhr m 1,88+ m 0,18 Aölner Local-Anzeiger Nr. 346" Donnerstag, 15. Dezember 1892.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
