<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>3</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>319498</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Polizei-Verordnung betreffs des Brodverkaufes. Vom 15. d. M. ab tritt nachstehende Polizei-Verordnung in Kraft.SS 1. Die Bäcker und Verkäufer von Schwarz- und Grau-Brod(auch Sauerbrod, Oberländerbrod und dergleichen) sind verpflichtet, solches nur in einzelnen Broden von einem halben oder einem ganzen Kilogramm oder von dem mehrfachen dieser Gewichtsgrößen zu verkaufen.SS 2. Dieselben haben den Preis, zu welchem sie das Kilogramm dieser Brodgattungen verkaufen, alle 14 Tage am Samstage, und zwar zum ersten Male am 18. März 1893, um 12 Uhr Mittags, durch einen von außen bequem lesbaren, mit deutlichen Buchstaben und Zahlen versehenen Anschlag an ihrem Verkaufslocale zur Kenntnisß des Publicums zu bringen. Der Auschlag darf von dort während der Verkaufszeit und der Dauer seiner vierzehnägigen Gültigkeit nicht entfernt werden.SS 3. Der Anschlag muß mit dem Dienstsiegel des Revier-Polizeicommissars versehen sein. Derselbe ist zu diesem Zwecke rechtzeitig vorher nebst einem zweiten Exemplare auf dem Polizei-Commissariate des Reviers einzureichen, worauf nach Feststellung der Uebereinstimmung das eine Exemplar zurückbehalten, das andere nach vorherigem Beidruck des Dienstsiegels zum Zwecke des Anschlags sofort zurückgegeben wird. SS 4. Jeder Bäcker und Verkäufer der oben bezeichneten Backwaaren ist ferner verpflichtet, in seinem Verkaufslocale eine Waage mit den erforderlichen gedichten Gewichten aufzustellen und die Benutzung derselben zum Nachwiesen der verkauften Waaren zu gestalten.SS 5. Wer den obigen Bestimmungen zuwiderhandelt, wird, sofern nicht die höhere Strafe gemä 1488 der Reichs-Gewerbe-Ordnung vom 1. Juli 1883 verwirkt ist, mit einer Geldstrafe bis zu 30 M. bestraft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Fünfzigähriges Geschäfts Jubiläum. Die Firma W. Leyendecker&amp; Co., geründet 1843, feierte am Sonntag das Jubelfest ihres fünfzigährigen Bestehens. Die Firma befaßte sich ursprünglich in einer kleinen Fabrik nur mit der Herstellung von Walzblei und Bleirohr, begann 1855 in einer besondern Fabrik die Darstellung von Mennig und Bleiweißß, mußte bei der wachsenden Ausdehnung des erstern Betriebs im Jahre 1860 eine neue Fabrik in größerm Umfang am Klapperhof bauen und legte dann 1869 die heutige, im Lauf der 6000 Mart Sicherheit und mäßige Zinsen für Anfangs April zum Austhun bereit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Consecration von Altären. Die Pfarrkirche von St Severin hat bereits vor Jahresfrist einen neuen Baldachin-Hochaltar erhalten, welcher in der Mitte den renovirten goldenen Schrein desh Severinus mit der berühmten Emailplatte enthält. Zwei neue Neben Altäre sind in gleichem Stil gehalten. Am nächsten Samstag, Mor gens um 7 1/2 Uhr, wird der Hr. Weihbischof Fischer die feierliche Con secretion der drei neuen Altäre vornehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 172. Ab.-Ist. Anfang 6 1/2 Uhr Ende nach 10 Uhr. Die Walküre. Siegmund: Bruno Heydrich Hunting: Max Mosel. Wotan: Baptist Hoffmann. Sieglinde: Fran circa Jelinek. Brünhilde: Pelagie Ende-Andreßen. Frick: Charlotte Huhn</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Donnerstag, 9. März, 173. Ab.-Ist. Die Fledermaus a Schwurgericht. Die Verhandlung gegen den frühern Pos verwalter Jeschke dauerte vorgestern bis zum Abend. Die erste Schuld frage wurde von den Geschworenen verneint und die zweite bejaht Das Schwurgericht erkannte auf neun Monate Gefäogniß, wobei vien Monate der Vorhaft in Anrechnung kommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Beginn der gestri gen Sitzung wurde auf Mittags 12 Uhr angesetzt, da ein Zeuge nicht erschienen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
