<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>2</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>319481</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herr Weihbischof Baudri, welcher gestern in sein 90. Lebens jahr eingetreten ist, hat sich von seiner kürzlich gemeldeten Erkrankung so weit erholt, daß er das Bett wieder verlassen kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Neues Reichsbank-Gebände in Köln. Die Leitung der hiesigen ReichsbankHauptstelle hat dem Vernehmen nach mit den Erben Marcus ein Abkommen in die Wege geleitet, dahingehend, daß das Marcus'sche Anwesen, Unter Sachsenhausen Nr. 3, und das anstoßende Haus Nr. 1 in den Besitz der Reichsbank übergehen sollen. Letztere beabsichtigt daselbst ein Köln's würdiges und der Bedeutung der hiesigen Hauptstelle entsprechendes großes Bank-Gewande zu errichten. Allerdings wird ein passenderer Platz in Köln zu diesem Zweck nicht zu finden sein. Gleichzeitig besteht der Plan, das Grundstück des Hauses Nr. 1 zu einem neuen Straßen-Durch bruch zwischen Stolkgasse und Comödienstmaße zu verwenden, um einerseits eine bessere Verbindung des neuen Hauptpost- und Tele grapen-Gebäudes mit dem Herzen der Stadt anzubahnen, anderseits eine neue Verkehrsader aus dem Stadt-Innern über Stolkgasse-Ursulakloster-Ritterstraße nach dem Güterbahnhof zu schaffen. Die weitere Durchührung in der Richtung auf Langgasse-Breitestrße ist dann nur eine Frage der Zeit. Sollte schließlich noch der neuerdings wieder lebhafter aufgetauchte Plan der Kaiserstraße zwischen Dom und Appellhof Gestalt gewinnen, dann wird der betr. Stadttheil in nachster Zeit durchgreifenden Aenderungen unterliegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Papstfeier. Der Katholische Arbeiterverein für den küdlichen Stadttheil veranstaltete Sonntag-Abend in seinem Vereins locale, im großen Saale Zum rothen Löwen auf der Severinstrße, eine Papstfeier, die großartig verlief. Der Saal war von Männern vollständig besetzt, viele mußten mit einem Stehplatz vorlieb nehmen. Der unter Leitung des Herrn Lehrers Merzbach stehende Gesangchor des Arbeitervereins trug einige mehrstimmige Papstlieder mit Meisterschaft vor. Herr Kaplan Jansen von St. Severin hielt die erste Festrede.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der elektrotechnische Verein hält heute Abend um Uhr im Stimmsaale des Gürzenichs eine Sitzung ab, in welcher Hr. Ingenieur Dr. Sieg der Kölner Akkumulatorenwerke Gottfried Hagen in Kalk einen Vortrag über die Anwendung von Akkumulatoren halten wird. Da der Redner den Vortrag durch Experimente erläutern wird, dürfte derselbe auch für Laien von großem Interesse sein. Nichtmitglieder des Elektrotechnischen Vereins haben Zutritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ueberfall. Vorgestern Abend gegen 10 1/2 Uhr überfielen drei Bur schen im Alter von 17--18 Jahren am Trankgassen-Thor einen Herrn, um ihn zu berauben. Als ein Hafenächter herbeieilte, errufen sie, unter Mitnahme des Hutes des betreffenden Herrn, die Flucht. Di Uhr des Ueberfallenen war glücklicher Weise so gut befestigt, daß den Räubern nicht gelang, sie an sich zu nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des achten Armeecorps nachfolgende Stellen zu besetzen: Aachen, Kgl. Straf- und Arrestanstalt, Strafanstalts-Aufseher, 900 M. Gehalt, steigend bis 1500 M. jährlich, 210 M. Miethsentschädigung oder freie Dienstwohnung. Köln, Kaiserl. Postamt 1, Brieftraäger, 900 M. Gehalt, steigend bis 1500 M. und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich. Gebhardshain, Bürgermeisteramt, Vollziehungsbeamte für die Gemeindegefälle, 300 M. Gehalt jährlich. Geilenkirchen, Kgl. Amtsgericht, 2. Lohnschreiber, im ersten Jahre 400 M. voraussichtlich. Im Bezirk des Kgl. Eisenbahnbetriebsamts Aachen, 15 Stellen für den Bahnbewachungs- und Weichenstellerdienst und zwei Stellen für den Portierdienst, während der Probezeit und bis zur etatsäßigen Anstellung jährlich je 700 M. als Bahntärter und 800 M. als Weichensteller und Portier. Neuenahr, Bürgermeister-Amt, Vollziehungsbeamte, 267 M. jährlich. Neunkirchen, Bürgermeister-Amt, Nachtwächter, 540 M. Anfangsgehalt, steigend bis zum Höchstbetrage von 720 M. Odenkirchen, Bürgermeister-Amt, Polizei-Secretair, 1350 M. jährlich. Saarbrücken, königl. Intendantur 8. Armee-Corps Koblenz, Baubote, M. 2,50 täglich. Siegburg, Bürgermeister-Amt, zweiter Polizei-Sergent, 1200 M. jährlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Marien-Säule wird unter der Leitung des Baumeisters Franz Statz, nicht Vincenz Statz restaurirt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gewerbliche Ausstellung. Vielseitiger Anregung folgend, hat der Vorstand des Gewerbe-Vereins für Köln und Umgegend beschlossen, auch in diesem Jahre eine gewerbliche Ausstellung zu veranstalten. Dem Vorstand sind von der städtischen Verwaltung die obern Räume des Gürzenich in zuvorkommendster Weise für den genannten Zweck zur Verfügung gestellt worden, auch hofft derselbe, daß sein Antrag auf Gewährung von Preis-Münzen der Stadt Annahme findet. Der schöne Erfolg der letzten Ausstellung gibt dem Vorstande Veranlassung, dahin zu streben, daß in diesem Jahre, wo der Verein sein 65. Stiftungsfest feiert, die Ausstellung von Meister-Arbeiten in den für dieselbe gewonnenen herrlichen Räumen eine größere Ausdehnung erlange, wie bisher. Besondern Reiz und erhöhte Bedeutung wird die Ausstellung durch die gleichzeitige Ausstellung der städtischen gewerblichen Fachschule ebenfalls im Gürzenich haben. Die Eröffnung der Ausstellung ist auf Sonntag den 14. Mai angesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Domku. 3, Eing.: Unter Fettenhennen., fr. Minoritenstr 19.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Becker&amp; Cie., Droguerie, Hohepforte 9A.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Hamecher, Droguerie, Schildergasse 43/15.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Krudewig, Droguerie, Mauritiussteinweg 36.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Rother. Nachfolg, Droguerie, Marzellenstrasse 35.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>J. Schmitz, Colonialwaarenhdl. Heinrichstrasse 40.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Ia. Riesen-Erbsen. 15 "" geschälte Victoria 18</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
