<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>2</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>319467</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die neue Orgel der St. Apostelkirche erhielt am Sonntag vor dem Hochamt die kirchliche Weihe und wurde alsdann dem Gottesdienst übergeben. Zu der nachmittägigen Fest-Andacht strömten die Kölner in solcher Zahl zusammen, daß die weiten Hallen der großen Kirche buchstäblich als zu klein sich erwiesen. Morgens nach dem Hochamte, bei welchem Hr. P. Ambrosius die Orgel spielte, sowohl, wie nach der Festpredigt trug der Kirchenchor unter Leitung seines Dirigenten, Hru. Concertmeister Schwartz, in musterhafter Weise u. a. den Psalm "Quemadmodum", eine großartig angelegte, schwierige, aber auch wirkungsvolle Composition unseres verstorbenen Dom-Capellmeisters Koenen vor, bei welchem die vielseitigen Vorzüge der neuen Orgel zur vollen Geltung kamen. Kein Wunder, wenn nach Gelingen eines so großen Werkes die Gemeinde sich vereinigte, um auch in gemüthlicher Weise der Erfolge sich zu erfreuen. Gleich nach der Abnahme der Orgel schon versammelte sich ein engerer Kreis von etwa 70 Herren bei Heuser an der Herzogstrße zu einem Festessen, bei welchem ernste und heitere Reden bald für eine gehobene Stimmung sorgten. Eine Festfeier für die ganze Pfarre wurde Sonntag-Abend im Hermann-Joseph-Hause abgehalten, welche ebenfalls einen prächtigen Verlauf nahm. Hier bildeten den Glanzpunkt der Feier die Gesangsvorträge des Frl. B. Steenebrügge, deren Begleitung die Herren Arno Krögel(Flügel), Müller (Violine) und Sattler(Harmonium) freundlichst übernommen hatten. In Rede und Lied, wie auch in Solo-Scenen wurde bald in ernster, bald in launiger Weise der neuen Orgel, des Meisters, der Wohlthäter, kurz Aller gedacht, die an dem großen Werk betheiligt waren. Daß da der jetzt zum Maschinisten avancirte Bälgetretern nicht fehlen durfte, läßt sich denken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein häßlicher Auftritt ereignete sich gestern Nachmittag auf der Eintrachtstraße. Ein jüngerer, aber sehr starker Mensch im Arbeitsanzuge, dem ein Wohlwollender vergeblich die Nutzlosigkeit und bösen Folgen seiner"Wehrhaftigkeit" vorhielt, widersetzte sich mit dem Aufgebot aller Kräfte seiner Abführung durch zwei Schutzleute, welche anscheinend auch nicht zu den Schwächlingen gehörten. Erst als noch zwei weitere Schutzleute zur Stelle waren, gelang es nach einigem Ringen, den Widerstrebenden auf einen inzwischen herbeigeschafften Handkarren festzubinden und ihn so nach dem Gefäogniß zu transportiren. Das widerliche Schauspiel hatte in gewohnter Weise eine ansehnliche Menschenmenge angelockt, doch hörte man in diesem Falle nicht, daß das Publicum gegen die Polizei Partei ergriff.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln, 7. Febr. Sonntag den 5. Februar ist das erste Schiff wieder in dem Zollhafen hier eingetroffen und zwar ein auf der Bergfahrt begriffener Kahn der Mannheimer Petroleum-Import-Gesellschaft. Der Verkehr im Zollhafen ist somit wieder ausgenommen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
