<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>10</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>319561</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 28. Oct. In der heute Vormittag stattgehabten Sitzung des Kreis-Tages des Kreises Mülheim(Rhein) wurde bezüglich der Rechnung der Kreis-Sparkasse für 1891 Entlastung ertheilt. Die Vorlage der Bilanz pro 1892 weist einen Reingewinn von 100,335 M. auf. Das Gehalt des Rendanten der Kreis-Communal- kasse wurde von 600 auf 800 M. für 1894 erhöht. Der Anstalt Bethel bei Bielefeld gewährte die Anstalt eine einmalige Unterstützung von 150 M. Der Antheil des Kreises Mülheim an den landwirthschaftlichen Zöllen betrug pro 189192 125,609., für 1892/93 etwas über 81,000 ., so daß nach Abzug der Summe für Provincial-Bedürfnisse noch 27.817 M. für die Gemeinden verfügbar bleiben. Da im Jahre 1894 schon diese Einnahme aus der lex Huene in Wegfall komme, beschlossß die Versammlung diese 27,817 M. für Bedürfnisse des Kreises aufzusparen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Rech. Erster Schriftsteller:"Nun, wie findest du mein neuestes Drama?" Zweiter Schriftsteller(die durchgelesen Arbeit seines Freundes zurückgeben):"Ganz gut! Nur den Liebhaber verstehe ich nicht. Der spricht doch im letzten Act ganz anders als im ersten!" Erster Schriftsteller:"Ja, so etwas passirt mir öfter! Menschen, die ich zu Anfang eines Stückes für hochanständig halte, entpuppen sich zum Schluß als die größten Lummen!"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine alte Geschichte, nützlich zu lesen. Herr Witzig hatte einen kleinen Garten mit seiner Frau umgegraben und bestellt. Ein Beet ist noch leer, da säet er heimlich Salat darauf, um seiner Frau eine Freude zu machen. Des andern Tage geht seine Frau heimlich an das leere Beet und säet Bohnen darauf. Jeden Tag nun gehen Mann und Frau heimlich zu dem Beete, um zu jäten, ohne von der Aussaat der andern Eherälfte Kenntnisß zu haben. Die Frau hält den Salat für Unkraut, der Mann die Bohnen, und auf diese Weise erhält der Mann keinen Salat und die Frau keine Bohnen. So ist der Erfolg der Kinder-Erziehung, wenn die Mutter erlaubt, was der Vater verbietet und der Vater ausredßt, was die Mutter gepflegt hat!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In St. Ursula wurde gestern in feierlicher Weise der Schluß der Fest-Octav der h. Stadtpatronin begangen. Am Samstag-Morgen celebrirte Se. Eminenz der Herr Cardinal-Erzbischof Meßopfer. Die Schlußfeier vollzog der hochw. Herr Weihbischof Fischer, welcher auch an der Reliquien-Procession Theil nahm. Letztere bewegte sich gegen 1/2 7 Uhr Abends über den prächtig illuminirten Ursulaplatz und über die Ursulastrße. Auch der katholische Arbeiter-Verein des nördlichen Stadttheils war vollzählig in der Procession vertreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>P Liebstähle. Einem zu Poll wohnenden Bäckergesellen wurde aus einem Schlafzimmer ein Portemonnaie mit 51 M. gestohlen. Der Verdacht fällt auf einen Collegen desselben, welcher das Zimmer mit ihm theilte und unter dem Vorgeben, er habe eine neue Stelle gefunden, das Haus plötzlich verließ</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Während der Fahrt durch die Stadt wurde von einem Güerwagen ein Packet in grauem Packpapier, Posamentirwaaren enthaltend, entwendet und aus einem Wohnzimmer an der Rechtschule ein Portemonnaie mit 17 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine Weinprobe. Ein im Weinhandel erfahrener Fachmann schreibt uns: Bei der beabsichtigten Weinfeuer sollen die Zollcontrolebeamten, die sog. Douaniers, feststellen, wieviel die betreffenden Weine werth sind. Wie diese am grünen Tisch ausgekaügelte Bestimmung in der Praxis gehandhabt werden würde, davon mag folgendes Erlebnißß eine Vorahnung geben. Bekanntlich müssen jetzt schon die italienischen und spanischen Weine, wenn sie zum Zerschnitt verwendet werden sollen, durch welche Bestimmung der Zoll von 24 auf 10 M. pro 100 Liter sich ermäßigt, in Gegenwart der Zollbeamten mit den deutschen Weinen verschnitten werden. Diese Zollbeamten sollen sich überzeugen, daß es wirklich deutsche Weine sind, die verschnitten werden. Nun, ich war vor etwa vier Monaten in der Lage, leichten Oberingelheimer Rothwein mit 10 pCt. spanischem Rothwein zu verschneiden, wozu ordnungsäßig auch zwei Douaniers bestellt wurden. Ich gebe dem Kellermeister die Weisung, diesen eine Probe von dem zu verscheidenden deutschen Wein zu reichen. In Folge eines Mißverständnisse zieht aber der Meister eine Probe von dem ganz dicken, bittern spanischen Rothwein. Mit gewichtiger Miene probiren die beiden Douaniers, und sogleich gibt der Eine sein Urtheil ab:"Na, det schmeckt man sofort, daß det deutscher Rothwein is." Ich bemerkte noch, unsere rothen Weine seien etwas leicht; darum müßten sie mit schweren spanischen Weinen verschnitten werden. Da inzwischen die Probe von dem wirklichen deutschen Rothwein gereicht worden, nimmt einer der Grünröcke die beiden gefüllten Gläser(je eins mit spanischem und deutschem Wein) in die Hände und wiegt sie gegen einander ab, als ob er zwei Gewichtsteine in den Händen habe. Weisheitsinnig wendet er sich dann zu dem Andern mit den Worten:"Nanu, det hab' icke och noch nich jesußt, det neu Wein so ville schwerer is, als der andere! College, probiren Se och'mal." Treuherzig nimmt auch der andere Grünrock die Gläser in die Hände, und das Ergebnißß der Gewichtsprobe ist derselbe Ausdruck des Erstaunens:"Wahrhaftig, det hab' icke och noch nich jesußt, det neu Wein schwerer is, als der andere." H empfiehlt in eleganter Ausstattung prompt und zu mäßigen Muster zur Ansicht auf Verlangen franco zu Diensten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Beifälliges Urtheil."Na, sagen Sie mal, mein Lieber, wie hat Ihnen denn meine Tischrede gefallen?"--"Sehr gut. Hab' sie neulich auch gehalten."."""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ungerecht. Strolch(der seine Papiere in Empfang genommen hat):"Na natierlich! Man bloß det Schlechte haben se hier angeführt, det ick so und so oft schon bestraft bin. Davon, det ick schon'n Dutzend Mal freigesprochen bin, steht nischt drin."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Höchste Zeit. Mutter zum Gast:"Meine Tochter will jetzt noch ein Liedchen singen."-- Gast:"Ach ja... ich habe Sie schon vo lange aufgehalten." ** Gemüthlich. Freier: "Ich habe um eine Unterredung gebeten,  Herr Commercienrath-- ich wollte...--"Nur heraus mit der Sprache, Herr Lieutenant-- Sie wollen jedenfalls einen Theil meiner Kapitalrentensteuer übernehmen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein Schwerenöther. Studio(zu seinem Commilitionen): "Hör', Spund, was sagst du denn immer zu deiner Wirthin, wenn du am Ersten nicht bezahlen kannst?"--"Das drückt man in der Regel durch ein Veilchen-Bouquet aus."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Bescheiden. Junger Mann(zu seiner Angebeteten):"Wenn ich nur wüßte, wofür Sie sich begeistern."-- Dame:"Für alles Gute, Edele und Schöne!"-- Junger Mann:"Herrlich! dann darf ich also hoffen?"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
