<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>11</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>319574</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Regierungs- und Schul-Rath Dr. Bauer von der königlichen Regierung zu Düsseldorf ist zum Nachfolger des im Juli verstorbenen Regierungs- und Schul-Raths Dr. Schönen ernannt worden und wird mit dem Beginn des neuen Jahres sein hiesiges Amt antreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Köln-Frechener Eisenbahn wird am Montag, den 13.., auf der Strecke Lindenthal-Frechen dem Betrieb übergeben. Es verkehren täglich sieben Züge ab Lindenthal und eben so viel ab Frechen. Der Fahrpreis ist für die zweite Klasse auf 50 Pfg. und für die dritte Klasse auf 30 Pfg. festgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gegen die Wein-Steuer. Von befreundeter Seite wird uns mitgetheilt, daß auch hier in Köln eine Anzahl von Firmen sich zusammengefunden hat, welche demnächst sämmtliche hiesige Weinhandel treibenden Geschäftsleute zu einer gemeinsamen Besprechung und demnächtigen öffentlichen Versammlung einladen wird, um beim Reichstage gegen die geplante Wein-Steuer vorstellig zu werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dem Dom wurde aus dem Nachlasse des verstorbenen bekannten Sammlers, Stadtpfarrers und Geistlichen Raths Münzenberger zu Frankfurt a.., ein vorzüglich gearbeitetes antikes gothisches Bildwerk, die h. Ursula darstellend, als Geschenk übewiesen. Die h. Stadtpatron- nin steht auf einem von einem Engel getragenen Sockel und birgt unter ihrem Mantel zehn Jungfrauen. Das reich polychromirten Werk hal seinen Platz an dem Mittelpfeiler des nördlichen Eingangs zum Chorumgang in der Nähe der Sacristei erhalten, wo es gleichsam ein Gegenstück zu dem auf der Süseite stehenden großen Christophorus bildet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 10.Nov.93. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..10.50 das Pfd. Eier, hies. 3,00, auswärt. 2,00-.50 das Viertel. Hasen.50 Schnepfen 4,00. Feldühner.60 das Stück. Hinkel.40, Tauben 1,00 das Paar. Truthahn 11.00. Kaninchen.00, Hühner.60. Enten 3,00 Gänse 6,00 das Stück. Krametsvögel 1,40 der Bund. Hecht 1,00, Aal.50. Karpfen .90, Salm 0,00, Schleien.60 das Pfd. Ochsenfleisch 0,60-0,70, Kalbfleisch .50-0,60, Hammelfleisch 0,50-0,60. Speck, geräuchert.80, gesalzen.70 Schmalz.80, Nierenfett.50 das Pfd. Zwiebeln 0,10 dasdegfdl. Aepfel, Ess10,00, Koch- 5,00 die 100 Pfl. Kartoffeln, weisse.50-5,00, rothe.50 Nieren-.50 die 100 Pfd. Weisskohl 14,00 die 100 Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Muschel-Saal(Erdgeschoßß, Eingang Hauptportal).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
