<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>4</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>319550</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein merkwürdiger Fund wurde vergangene Woche in der Ursula-Kirche gemacht. Derselbe besteht in einer 49 Centimeter breiten und 15 Centimeter hohen Inschrifttafel von sehr hartem Stein, welche nach Ablösung des Verputzen auf dem dritten Seiler des rechten Seitensch ffes, neben dem sogen. Marienschiff, zum Vorschein kam. Lesung und Ergänzung der oben, unten und zur Linken verstümmelten Inschrift, deren höchst unregelmaäßig eingegrabene Buchstaben noch die Spuren ehmaliger rother Bemalung zeigen, gestalten sich folgendermaßen:[In hoc1 tumulo innocuis virgo iacet nomine Ursula. vixit fal-inibus(!) octo Imleneibus duo bus. mens oval...("In diesem Grabhügel ruht eine unschuldige Jungfrau mit Namen Ursula. Sie lebte acht Jahre und zwei Monate. Ihr Geist jauchzt...") Leider lassen die Köpfe mehrerer Buchstaben, welche noch hinter dem letzten Worte sichtbar sind, keine Ergänzung zu. Inhalt und Form des kleinen Denkmals zeigen daß wir es mit einer christlichen Grabinschrift des fünften Jahrhunderts zu thun haben; die große Aehnlichkeit mit der Valentinianus-Inschrift von St. Gereon springt sofort in die Augen. Wenn schon jede Bereicherung der altchristlichen Ueberreste Köln's höchst willkommen sein muß, so machen zwei Umstände diese jüngste be sonders interessant. Zum ersten Male erscheint eine altchristliche Grabinschrift auf dem Boden der Kirche der hh. Jungfrauen (Ursula-Kirche), während alle bisheran gefundenen sicher oder doch wahrscheinlich dem Boden von St. Gereon entstammen. Da man nicht annehmen kann, daß die Inschrift bei dem Bau der gegen wärtigen Kirche(wohl im ersten Jahrhundert) weit hergeholt worden ist, so würde durch dieselbe der Beweis erbracht sein, daß die"Beisetzung bei den Martyrern", welche in den ersten Jahrhunderten des Christenthums sehr beliebt war, hier in Köln außer bei den Martyrern der thebäischen Legion auch bei der Kirche der hh. Jungfrauen geübt worden ist, jedoch nicht innerhalb derselben, was durch ihren Erbauer Clematis nach dem Ausweis der noch vorhandenen Inschrift verboten war. Sodann muß der Name Ursula auf unserm Steine das lebhafteste Interesse erregen. Man kann sich der Annahme nicht verschliessßen, daß das Kind, welches den Namen einer der hh. Jungfrauen trug, mit Absicht bei der Basilika der Letztern beigesetzt worden ist. Da nun der Name der Martyrin Ursula urkundlich erst gegen das Ende des neunten Jahrhunderts erscheint, so haben wir, die Richtigkeit obiger Annahme vorausgesetzt, in unserer Inschrift eine um mehrere Jahrhunderte ältere Stutze für die Echtheit desselben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Priester-Jubiläum. Von Seiten derjenigen Priester der Kölner Erdiölese, welche am 28. März 1868 die h. Priesterweihe zu Köln empfangen, und hier dieser Tage zur gemeinschaftlichen Feier ihres fünfundzwanzigährigen Priester-Jubiläums sich versammelt hatten, wurde an ihren vormaligen Oberhirten, den jetzigen Cardinal Paulus Melchers zu Rom, ein telegraphischer Ausdruck ihres dankbaren Andenkens gesendet. Darauf erfolgte eine gleichfalls telegraphische Antwort, durch welche der Cardinal den erbetenen Segen ertheilte und sich zugleich dem frommen Andenken der betreffenden Priester im h. Opfer empfahl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die feierliche Grundsteinlegung zur Herz-Jesu-Kirche wird, nach den nunmehrigen Bestimmungen, am Montag den 8. Mai, Vormittags, erfolgen. Se. Eminenz Cardinal-Erzbischof Philippus wird um 8 Uhr Morgens in St. Mauritius das h. Opfer celebriren und darauf in feierlicher Procession zur Baustelle auf dem Zülpicherplatz geleitet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ernennung. Hr. Domvicar und Dompfarrkaplan Pesch ist zum Pfarrer von Ober-Bachem bei Mehlem ernannt worden. Die Dompfarrer und der Dom-Pfarr-Verein werden den hochwürdigen Herrn ungern scheiden sehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Personalien. Dem Kesselschmiedemeister Mathias Stüttgen zu Köln ist das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ortskrankenkasse für die in stehenden Gewerbebetrieben usw. beschäftigten Personen. Nach dem ausführlichen Bericht über das Jahr 1892 hatte die Kasse im Anfang des Jahres in Folge der andauernden Arbeitslosigkeit in den Tiefbau-, Fuhrwerks- usw. Betrieben eine Einbuße von 17,000 Mark erlitten. Durch eine Erhöhung der Beiträge von 13 auf 2% pCt. des durchschnittlichen Tagelohnes wurde dieser dem Reservefonds entnommene Betrag nicht nur wieder gedeckt, sondern es konnten demselben, nachdem durch inzwischen eingetretene vermehrte Arbeitsgelegenheit die Mitgliederzahl gestiegen und der Kasse größere Mittel zugeflossen waren, weitere 25,000 Mark zugefuührt werden. Die neue Bestimmung dess 22 der Novelle zum Krankenversicherungsgesetz, wonach für einzelne Gewerbszweige mit erheblich verschiedener Krankheitsgefahr auch die Beiträge verschieden köneu bemessen werden, hat es der Kasse ermöglicht, nunmehr verschiedene Beitragsklassen einzurichten, so daß jede Klasse die für ihre Mitglieder gemachten Aufwendungen selbst zu decken hat. Die der ersten Klasse angehörenden Tiefbau-, Speditions- usw. Betriebe haben demnach höhere Beiträge zu zahlen als die der zweiten Klasse angehörenden kaufmännischen, Gastwirthschafts-Betriebe usw. Durch die Ausdehnung der Unterstützungsdauer von 13 auf 26 Wochen ist der Kasse eine MehrAusgabe von über 20,000 M. erwachsen, von welcher etwa ein Drittel zu Gunsten der Berufsgenossenschaften und der Armenverbände geleistet sein sollen. Der Bericht wirft die Frage auf, ob es nicht besser sei, die Kranken-Unterstützung wieder auf 13 Wochen zu beschränken und innerhalb dieser Zeit den Erkrankten eine ausgiebige Pflege, etwa in Reconvalescenten-Anstalten oder durch Bade-Curen usw. zu gewähren, weil solche Leistungen in ihrem vollen Umfange den Interessen und Verpflichtungen der Kasse dienen würden. Der Vorstand der Kasse hat denn auch bereits die ersten Schritte zur Errichtung eines nach dem Vorbilde des Frankfurter Vereins für Reconvalescenten-Anstalten zu bildenden Vereins eingeleitet, welchem der Betrieb und die Leitung der in Aussicht genommenen Reconvalescenten-Anstalt zu übertragen wäre. Der Erfolg der Bemühungen der Kasse zur Erzielung eines höhern Rabatts auf Arzneien ist bekannt. Für die ärztliche Behandlung waren außer zehn Kassenärzten je ein Specialarzt für Massage, für Augenkrankheiten, für Hals-, Nasen- und Ohren-Krankheiten und für Frauenkrankheiten, sowie ein Zahntechniker thätig. Die Durchschnittsmeisterschaft Dinstag den 25. April 1393, Abends 3 1/2 Uhr Mitmeister F. Stockhausen, Große Budengasse 3.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Liebstähle. Vom Hofe eines Geschäftshauses an der Altenburger' straße zu Bayenthal wurde während der Nacht eine doppelwirkende Pumpe von Kupfer gestohlen; aus einer Wohnung an der Huhnsgasse ein werthvoller Fächer von Schildplatt mit schwarzen Straußfedern; aus einer hiesigen Bade-Anstalt eine silberne Cylinder-Uhr mit Goldrand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Feuer. Am Samstag-Abend gegen 11 Uhr entstand in einem Hause am Altenmarkt ein Kellerbrand, welcher durch die Feuerwehr aelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
