<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>10</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>319556</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Acten zur Geschichte der Verfassung und Verwaltung der Stadt Köln im 14. und 15. Jahrhundert. Bearbeitet von Walther Stein. Erster Band. Aus den beiden letzten Jahrhunderten des Mittelalters ist der Nachwelt ein gewaltiger historischer Stoff überliefert worden, der bisher nur zum geringsten Theil für die Forschung nutzbar gemacht worden ist. Die Stadt Köln verdiente aber eine umfassendere Erschießung ihrer großen archivalischen Schätze in erster Linie. Denn wenn auch nicht mehr die politisch hervorragendste, war sie doch am Ausgang des Mittelalters noch immer die volkreichste und berühmteste Stadt Deutschlands. In dem ersten Bande sind die Acten der städtischen Verfassung veröffentlicht worden. Der erste Theil enthält vornehmlich die Quellen zur Geschichte der Rathsverfassung, der zweite die der Gerichtsverfassung. Von erstern beanspruchen das größte Interesse die Eidücher, nämlich die Codificationen der jeweiligen Rathsverfassung, von denen bis zum Ende des 15. Jahrhunderts 13 Redactionen erhalten sind. Auf eine üübersichtliche Ausgabe gerade dieser wichtigen Rechtsquellen wurde besonderer Werth gelegt. Zwischen die Eidücher ist das übrige, für die Entwickelung der Verfassung in Betracht kommende Material in chronologischer Folge eingereiht. Dem ersten Bande sind drei Einleitungen mitgegeben worden. Die erste von ihnen unterrichtet über den Plan des ganzen Werkes. Die zweite bespricht die Handschriften, aus welchen der Stoff gewonnen wurde. In ihr ist wiederholt Gelegenheit genommen, auf die Entwickelung der Stadtverfassung einzugehen, da besonders in den Zeiten der Geschlechterherrschaft ein directer Einfluß der Verfassungsstreitigkeiten auf die Ueberlieferung stattgefunden hat. Diese Untersuchungen führen zu neuen, für die Verfassungsgeschichte jener Zeiten nicht unwichtigen Ergebnissen. Die dritte enthält ausführliche Zusammenstellungen von Nachrichten über Leben und Thätigkeit der Köluischen Stadtschreiber und Syndici aus dem 13., 14. und 15. Jahrhundert, welche sowohl für die Geschichte der Ueberlieferung, als auch für die auswärtigen Beziehungen Köln's in jenen Jahrhunderten von Nutzen sind. Der zweite Band, der bereits im Manuscript vorliegt, wird die Acten zur Geschichte der Verwaltung bringen und demnach gerade diejenige Seite städtischen Lebens beleuchten, welcher die moderne Forschung das lebhafteste Interesse entgegenbringt. Dieser zweite Band wiro neen dem Orts- und Personen-Register auch ein umfangreiches Sachregister ent</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jubiläum. Am Sonntag den 29.d. blickt der Kellner Feodor Nitsche auf eine fünfundzwanzigährige Thätigkeit als solcher in dem Restaurant der Gartenbau-Gesellschaft Flora zurück. Seine Collegen und Freunde werden ihm aus Anlaß seines Freudentages dortselbst einen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Bezüglich der Mittheilungen in Nr. 290 des Kölner Local-Anzeiger über die Jubelfeier der Eheleute Schwelm sei bemerkt, daß die Darstellung, als befinde sich das Jubelpaar in dürftigen Verhältnissen, doch nicht zutreffend ist. Dasselbe besitzt seit vielen Jahren ein hübsches Laden-Geschäft nebst Werkstatt für Bürstenwaaren. Das Geschäft erfreut sich auch eines recht guten Ansehens in Kochkunst-Ausstellung. Wir machten vor einigen Wochen die Mittheilung, daß der hiesige Verein für Gartencultur und Botanik, der in der Wolkenburg tagt und anfangs dieses Monats sein 36 Wiegenfest feierte, zur Verschönerung der Kochkunst-Ausstellung sein Obst-Cabinet"(künstliche Früchte, über 400 Nummern) ausstellen werde. Der Vorstand des Vereins ersucht uns nun, mitzutheilen, daß er nicht in der Lage sei, dieses Obst-Cabinet auszustellen, weil die Leitung der Ausstellung es unterlassen hat, dem Verein einen Platz für diese interessante Sehenswuürdigkeit anzuweisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vortrag über russische Zustände. Morgen Abend wird im großen Saale der Restauration"Em runde Lieve" Hr. Professor Kar Fabian einen Vortrag über russische Zustände halten. Derselbe hat viele Jahre hindurch als Sprachlehrer in Rußland gelebt und wurde nach zwanzigähriger Dienstzeit daselbst in Folge der Deutschen-Verfolgungen aus Rußland ausgewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>st Unfall. Gestern Nachmittag stürzte am Bahnhof ein noch nicht fertiggestellte Gerüst zusam</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>,#in arbeiter wurde dabei von einem Balken an einem Beine getroffen und verletzt. Derselbe wurde nach dem Bürger-Hospital gebracht...--2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Kirchendieb Frimmersdorf, den man im Verdacht ha e, den Mordversuch an der Schwester des Hrn. Kaplan Müller von St. Gereon hierselbst verübt zu haben, machte s.., um den Verdacht des Mordversuchs von sich abzuaälzen, allerlei Zugehtändnisse. So hat er neuerdings bekannt, daß er auf der Mütheimer Haide Gold und Silb vergraben habe. In der That fand hier die Criminal-Polizei eine Menge zusammengestohlener Monstranzen und Kelche vor. Wegen Kirchen-Diebstahls hat F. bekanntlich vier Jahre Zuchthaus erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Lindenthal, 25. Oct. Gestern Abend gegen 6 1/2 Uhr entstand in der Scheune einer Mühlenbesitzung zu Lind an der Decksteinerstraße Feuer, welches sofort die angrenzenden Stallungen und das Wohn gebäude ergriff. Scheune und Stallungen brannten ganz nieder, wäh rend vom Wohngebaäude nur das Dach av- und die obere Etage ausbrannte. Die Löscharbeiten wurden von der Kölner Feuerwehr, sowie von den freiwilligen Wehren von Lindenthal und Braunsfeld führt. Die Entstehung des Brandes ist nicht bekannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
