<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>4</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>319532</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>eäise he cesice, Keschesleshalf ad sceshele. e alsiesenden, Grenier, vond Steibshans Herberausfraße Nr. S aus at, uon um rege, Telg, haus bitet sucht die flädliche Verwaltung u.,., gute Stimmung Sopsistent, mrächer Seise ehersie base S haste Siechist tast, sitz, gesichert, immer reinen unveraälschten Kaffee zu erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Scäsche Keangdas ais ie vesal des Loihgaschnlcis Bani Pelschice esce scelelk alis list an. Sage eynich 00 Die Kölner Bürger-Gesellschaft hat das an der Röhrergasse gelegene große Neven'sche Grundstück durch Vermittelung des Makkers L. Emanuel, zum Preise von 227,000 M. angekauft, um auf diesem Grundstück ein neues Vereinshaus zu errichten. Die constituirende, General-Versammlung der zu diesem Zwecke gebildeten Actien-Gesellschaft hat bereits stattgefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Elektrotechnische Gesellschaft. Am Dinstag den 11. d.., Abends 7 Uhr, findet im Gelben Saale der Casino-Gesellschaft die letzte Versammlung der Elektrotechnischen Gesellschaft zu Köln vor der dieseährigen Sommerhause statt. In dieser wird Hr. Dr. W. Hove, Ingenieur der Firma Siemens&amp; Halske in Charlottenburg, einen Vortrag über"Werner v. Siemens Leben und Wirken" halten. Genannter Herr hat den kürzlich verstorbenen berühmten Elektrotechniker persönlich bei der Aufzeichnung seiner Lebens-Erinnerungen unterstützt und ist daher eine besonders interessante Schilderung von ihm zu erwarten. Gäste, welche von Mitgliedern eingeführt werden, sind bei dem Vortrage willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Dom-Pfarr-Verein wird am Montag(10..) gemeinsam mit dem hiesigen Zweigverein des Africa-Vereins im obern Saale der Bürger-Gesellschaft tagen. Bei dieser Gelegenheit wird Hr. Canoniers Hespers über"Die Fortschritte der katholischen Missionen in den deutschen Schutzgebieten" sprechen. Die Mitglieder beider Vereine sowie andere Freunde der katholischen Missionen werden sich gewiß diese Gelegenheit zur Erweiterung ihrer Kenntnisse auf diesem Gebiete nicht entgehen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. In einem Hause der Nachenerstraße fiel gestern Morgen ein Dienstädchen, welches mit Feusterputzen beschäftigt war, aus einem Feuster der zweiten Etage auf die Straße. Die Englückliche wurde nach dem Hospital gebracht, starb aber schon unterwegs an den erlittenen Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Gerichts-Verhandlungen beginnen während des Sommer- halbjahrs auch nach Einführung der mitteleuropäischen Zeit um 9 Uhr. Der Justizminister hat jedoch verfügt, daß im Winterhalbjahr kein Termin vor 9 1/2 Uhr(also nach der alten hiesigen Ortszeit um 9 Uhr) beginnen sell.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kölner Stadttheater. In der nächsten Woche werden u. a. aufgeführt: Dinstag"Die Walküre" und Freitag"Die Götterämmerung" von Richard Wagner. Die italienische Künstlerin Frau Eleonore Duse wird voraussichtlich in der zweiten Hälfte des Mai auch in Köln gastiren. Hr. Baptist Hoffmann ist für die nächste Saison noch für das hiesige Theater verpflichtet und tritt im September 1894 in den Verband des Hamburger Stadttheaters ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>W. Feldhausnachf, 46 Schildergasse 46.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
