<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>11</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>319594</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Collegium. Die in Nr. 325 des Kölner Local-Anzeiger enthaltene Notiz über die jetzige Zusammensetzung des Stadtverordneten-Collegiums führt irrthümlicherweise den verstorbenen Stadtverordneten Hrn. Farina noch auf; an seiner Stelle ist bekanntlich Hr. Fabrikbesitzer Eugen Pfeifer als Stadtverordneter gewählt 1 Die Errichtung einer mittlern Knabenschule bildet den wichtigsten Gegenstand der nächsten Sitzung der Stadtverordneten. Hr. Director Prof. Dr. Schorn hat über die Aufgaben dieser Schule eine Denkschrift ausgearbeitet, in welcher er u. a. ausführt, daß es in großen Städten viele Schüler gebe, welche eine passende Vorbildung zu einem gewerblichen oder geschäftlichen Berufe den auf einer höhern Lehranstalt zu erlangenden Berechtigungen vorzögen, da sie von vorn herein gar nicht daran dächten, eine.beusstillung zu erlangen, für welche ein Berechtigungszeugniß erforderlich sei. Auch gebe es genug Vrincivale, welche nicht nach dem Berechtigungsſchein zum einjährigen Dienst fragen sondern das Zeuginß einer Schule verlangen, die in ihrer Eigenart ihren Schülern eine richtige Ausbildung für den Geschäftsbetrieb oder für die Erwerbszweige des mittlern Bürgerstandes gewähre. Diesen Verhältnissen solle die mittlere Knabenschule Rechnung tragen. Unter Hinweis auf das Bestehen solcher Schulen in Magdeburg, Stettin, Danzig, Erfurt, Görlitz, Duisburg. Wiesbaden und Elberfeld wird weiter ausgeführt, daß das mit der Ausdehnung der Stadt verknüpfte Anwachsen der untern Klassen besonders der städtischen höhern Lehranstalten bald zur Errichtung von mehrern neuen höhern Lehranstalten dränge, wenn cht diejenigen Elemente, die in ihnen einen verfehlten Bildungsweg wählten, von vorn herein angezogen würden. Auch sei in Erwägung zu ziehen, daß die Einführung der zweiährigen Dienstzeit nunmehr das Zeuginß zum einjährigen Dienst viel weniger begehrenswerth mache.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>An der Johannisstraße mußten zwei Hauser im Innern und Aeußern abgehtützt werden, weil nicht unbedenkliche, durch Senkung hervorgerufene Risse in den Mauern sich zeigten, welche vermuthlich in Folge der im Sommer stattgehabten Canal-Arbeiten entu1. Die Garten-Anlagen auf dem Gereonskloster und vor der Kirche St. Gereon sind so weit vollendet, daß mit dem Anpflanzen von Bäumen und Strauchwerk begonnen werden konnte. Die Anlagen sind von einem hübschen Eisengitter eingefußt."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde in das städtische Krankenhaus ein zweiähriges Kind ausgenommen, welches in Abwesenheit der Eltern mit den Kleidern dem Feuer zu nahe gekommen war, wodurch dieselben in Brand geriethen. Eine Hausbewohnern hörte das jämmerliche Schreien des Kindes, welches sie mit schrecklichen Brandwunden Kölner Stadt-Theater. Heute Ab.-Ist. 84. Das Heirathsnest. Lustspiel in drei Acten von Gust. Davis. Anf. 7, Ende gegen 9 1/2 Uhr. Mittwoch, 29. Nov. 1893. Ab.-Ist. 85. Marie, oder Die Regimentstochter. Vorher: Militairfromm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Kölner Sängergreis, unter den vielen Männergesangvereinen Köln's einer der bedeutendsten, hat in diesem Sommer eine Kunstreise nach Südeutschland unternommen, und mit seinen Concerten viel Ehre eingelegt. Es war unn recht wohlgethan, daß er jetzt im Gürzenich einige der Glanznummern sang, mit denen er auf dieser Sänigerfahrt das meiste Glück machte. Es waren erstlich die Lieder im Volkstone und die beiden belgischen Bravour-Chöre"Der Corsar" von F. Debois und"Gebet vor der Schlacht" von Etienne Sobre. Den Text des letztern Stückes hatte Fr. Maria v. Othegraven sehr geschickt in's Deutsche übertragen. Die Ausführung der Lieder und Chöre war so über alles Lob erhaben, daß man die Begeisterung, mit welcher dieselben von den warmbluütigen Süddeutschen aufgenommen wurden, sehr wohl begreifen kann. Weiter enthielt das Programm zur Erinnerung an die kürzlich verstorbenen Componisten Edwin Schulz und A. Regert des Erstern stimmungsvollen Chor"Waldharfen"(mit Bariton5olo-- Hr. J. Richrath) und des Letztern gemüthreiche Lied"Dornöschen". Endlich die Möhring'schen Quintette"Waldnacht" und"Noch ist die blühende goldene Zeit" für Sopran und Männerchor. Alle diese Gelangstücke kamen unter der aufregenden und sichern Leitung des Vereins-Dirigenten, Hru. Ang. v. Othegraven, in vollkommen befriedigender Weise zu Gehör. Der Gesammt-Ton war wohlklingend, die Aussprache deutlich, das Rhythmische lebhaft und der Ausdruck stets der richtige. Das Sopran-Solo in den Möhring'schen Liedern wurde von Frl. Cäcilie Rüsche gesungen, deren Gesang im letzten Gürzenich-Concerte so viel Beifall fand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 27. Nov. Sonntag, den 19.., besuchte ein vierzehnähriger Junge aus der Bergstrße hierselbst eine Festlichkeit und kehrte erst um 12 Uhr Nachts nach Hause zurück. Der Vater, welcher von 9 Uhr an auf ihn gewartet, gerieth über diese späte Heimkehr so sehr in Zorn, daß er dem Sohn mit einem Fußbänkchen mehrere Schläge auf den Kopf versetzte, wodurch diesem die Hirnschale verletzt wurde. Freitag, den 24.., ist nun der Knabe in Folge dieser Verletzungen gestorben. Die Beerdigung wurde einstweilen behufs genauerer Untersuchung der Leiche aufgeschoben und der Vater gestern Abend eine Beilage bei, welche wir einer beider heutigen Nummer liegt eine Beilag sondern Beachtung empfehlen möchten Specialität: Bettwaaren, Dampfreinigung von Bettfedern und 9 Daunen empfehlt G. Benninghoven, Höhle 2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
