<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>3</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>319507</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Primiz. Am Sonntag den 19. d. M. findet um 912 Uhr in der Pfarrkirche St. Pantaleon in der Schnurgasse die Primiz-Feier eines neugeweihten Franciscaner-Priesters, eines geborenen Köllers, welcher in der Brasilianischen Mission wirken wird, unter Assistenz mehrerer Patres statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Cholera Bacillen im Eise. Hr. Regierungs-Präsident v. Sydow erläßt folgende warnende Bekanntmachung."Es ist wissen schaftlich festgestellt, daß die Keime der Cholera im Eise, selbst bei starker Kälte, lange Zeit lebensähig bleiben, und es sind daher mit dem unvorsichtigen Gebrauch von Eis, welches aus verseuchten Wasser genommen worden ist. Gefahren verbunden. Insbesondere kann der Genuß von Nahrungs- und Genußmitteln, Speisen oder Getränken, welche derartiges Eis enthalten, oder mit demselben in Berührung gekommen und. Erkrankungen an Cholera in demselben Grade hervorrufen, wie die Benutzung ungefrorenen verseuchten Wassers. Vor der gedachten Anwendung von Eis, welches aus einem mit Cholerakeimen inficirten oder der Infection verdächtigen Gewässer stammt, wird daher dringend gewarnt."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Reife-Prüfung. Heute wurde die Reife-Prüfung an dem königlichen Markzellen-Gymnasium unter dem Vorsitze des zum Commissar ernannten Directors der Anstalt, Hru. Prof. Dr. Milz, abgehalten. Sämmtliche 24 Abiturienten erhielten das Zeuginß der Reife. 8 derselben unter Befreiung von der mündlichen Prüfung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute 178. Ab.-Ist. Anfang 7 Uhr, Ende gegen 9 1/2 Uhr. Zwei glückliche Taae-- Freitag, 17. März, Aufgeh. Abonn. 19. Letztes Gastspiel von Franceschini Prevosti. La Traviata.(Violetta.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
