<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>4</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>319543</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Nochmals die Kaiserstraße betreffend. In Ergänzung des in Nr. 102 des Kölner Local-Anzeiger enthaltenen Berichtes über die jüngste Sitzung des Vorstandes des Central-Dombau-Vereins noch gendes. Die Sitzung hatte hauptsächlich den Zweck, über eine im Verwaltungs-Ausschuß hervorgetretene Meinungsverschiedenheit zu entscheiden. Dieselbe bewegte sich um den von den Herren Appellationsgerichtsrath Ang. Reichensperger, Eisenbahn-Directions-Präsident Rennen, Geh. Rath Dombaumeister Voigtel, Senatspräsident Heymer und Rentner Merkens gestellten Antrag, daß"falls der Stadtrath das in der letzten Vorstandssitzung beschlossene Anerbieten betreffs der Herrichtung der"Kaiserstraßes annehmen sollte, nicht eher damit zu beginnen sei, als bis die letzte der dazu bestimmten Lotterieen effectuirt sei, und daß auch früher nicht die Auszahlung eines Lotterie-Ertrags an die städtische Kasse erfolgen solle". Dieser Antrag, welchem im Verwaltungs-Aus- Kundig schuß dessen Mehrheit zugestimmt hatte, wurde in der Vorstandssitzung rieth# nach einer lebhaften Discussion, woran sich einerseits die Herren Renneröln, und Reichensperger, anderseits die Herren Oberbürgermeister## Oberstaatsanwalt Hamm und Commercienrath Michels besonders betheiligten, in seinem ersten Theil angenommen, der zweite Theil dagegen abgelehnt. Außeadem ertheilte schon im voraus der Dombauvereins-Vorstand seine Einwilligung zum Erwirken eines Enteignungsverfahrens, falls der Stadtrath solches für erforderlich erachten sollte. Einen Hauptgegenstand der Debatte bildete noch die Frage, ob die zur Ausführung des Stübben'schen Planes in Anschlag gebrachte umme von 1,700,000 M. ausreichen würde, um die in die Kaiserstraße fallenden Gebäude anzukaufen bzw. für die zu enteignenden Wohnungen der Domcapitulare und vier Domvicar neue zu errichten. Gegen diesen Voranschlag wurde namentlich darauf hingewiesen, daß die Verwirklichung des weit beschränktern Heimann'schen Planes nicht viel weniger als jene Summe erfordere.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueber das Blenden der Schaufenster an Sonntagen herrscht noch immer manche Unklarheit, die noch dadurch vermehrt wird, daß die Polizei-Organe einer verschiedenartigen Auffassung über die bezüglichen gesetzlichen Bestimmungen zu baldigen scheinen. So wird uns von einem Geschäfts-Inhaber in Köln-Deutz mitgetheilt, daß am vergangenen Sonntag-Nachmittag um 1/2 2 Uhr zwei Polizisten in seinem Laden erschienen seien, mit der Aufforderung, das Schaufenster zu blenden, indem sie hinaufügten, daß gemäß Polizei-Verordnung die schaufenster während der nachmittägigen Kirchzeit von 1 bis 5 Uhr geblendet werden müßten. Diese Auffassung beruht offenbar auf einem Irrthum, der in Nachfolgendem richtig gestellt sei. Nach der Bekanntmachung des Herrn Polizei-Präsidenten vom 8. März 1893 haben die Herren Ressort-Minister gestattet, daß an Sonntagen"Verkaufsgegenstände in den Schaufenstern oder in den Ladenthuüren außerhalb der Zeit des vor- und nachmittägigen Hauptgottesdienstes zur Schau ausgestellt werden dürfen. Die Waaren sind daher nur während der Dauer des vor- und nachmittägigen Hauptgottesdienstes aus den Schaufenstern zu entfernen oder die Fenster zu blenden." Gemäß Polizei-Verordnung vom 20. April 1854 sind für Köln als die Zeit des Vormittags- und Nachmittags-Hauptgottesdienstes die Stunden von 9 bis 11 Vormittags und 2 bis 3 Uhr Nachmittags festgesetzt. Durch Verfügung des Herrn Polizei-Präsidenten vom 19. März 1890 wurden diese Stunden"auch für den Bezirk der eingemeindeten Vororte unter Aufhebung aller abweichenden Bestimmungen als maßgebend bezeichnet". Die Eingangs erwähnte Forderung der Polizeibehoörde, daß in Deutz die Schaufenster von 1 bis 3 Uhr zu blenden seien, steht hiernach mit den gesetzlichen Bestimmungen nicht im Einklang." Ians Rheinische Kochkunst-Ausstellung. Am Samstag-Abend hielt der Vorstand der im Herbste in Köln stattfindenden rheinischen Kochkunst-Ausstellung im Rheinischen Hofe eine Sitzung ab, in welcher beschlossen wurde, die Ausstellung in sämmtlichen Räumen der LeseGesellschaft abzuhalten, und zwar von Samstag den 28. October bis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
