<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>4</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>319536</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hermann-Joseph.Fest. Der im Hermann- Josepbhguse, bestehende Lehrlings-Verein feierte am Sonntag#g.; Sprang Betheiligung seiner Freunde und Gönner das Fest fel.#..# Nachdem am Morgen die Vereinsmitglieder nahezu,vollzählig 3 sonu, P,allan Colles begrüßte die Erschienenen it., zündenden dem Glas-Euphoniums des Hausmeisters Züdorf, sowie zwei recht Bellt schloß de schöne Feier, an die man gern zurichdenst. Mige der pohlen hat, auch bei den Handwerksmeistern die Beachtung und Unter statt Donnerstag den Sterbehause, Poststrße Morgens 1/2 10 Uhr, in St. Pantaleon in der Schnurgasse; ebenda auch Exequien von Seiten der Bruderschaft"Maria vom Fried.--" Montag den 8. Mai, Morgens 9 Uhr.-- Die Exequien von Seiten der Scharfenöveler-Bruderschaft in 2 Se. Eminenz Cardinal Krementz fuhr gestern Mittag nach un und stattete gegen 1 Uhr der Kaiserin Friedrich einen Besuch ab. Bei dem Empfange waren auch Prinz zu Schaumburg-Lippe nebst Gemahlin anwesend. Se. Eminenz wurde zur Tafel eingeladen. Nach einer eingehenden Besichtigung der Ausmalungsarbeiten in der Münsterkirche unter Führung des Hru. Dechanten Neu und des Hru. Malers</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>n suhr Se. Eminenz im Laufe des Nachmittags wieder nach [O] Der Bahnhofsbau ist nun so weit vorgeschritten, daß es keine besondern technischen Schwierigkeiten bereiten würde, wenn man dem zum so und so vielten Male geäußerten Wunsche betreffs Erschießung eines Durchganges vom Bahntörper nach dem alten Bahnhofs-Vorplatz nun endlich ein Mal entsprechen wollte. Dennoch hat das kgl. Eisenbahn-Betriebsart eine erneute Eingabe in dieser Angelegenheit wiederum abschnägig beschieden. Die durch den bisherigen fas zwei Jahre andauernden Zustand schwer geschädigten Anwohner ""#entlichen Umgebung des Hauptbahrhofes beabsichtigen nun ihre Zuflucht zum Eisenbahnminister Thielen in Berlin zu nehmen und diesen zu bitten."die Eröffnung des neuen Ausganges nach der Bahnhofstraße mit möglichster Beschleunigung herbeiühren zu wollen." Do das etwas helfen wird, möchten wir nach den bisherigen Erfahrungen fast bezweifeln. Die betreffenden Kaufleute werden wohl so mussen, bie e, der kal. Eisenbahn-Bauverwaltung hierselbst beliebt zu erklären, daß sie nunmehr"in der Lage" sei, einen Durchgang zu schaffen. Ob freilich die einzelnen Geschäftsleute dieses Warten aushalten können, ist eine andere Frage. Indeß, was kümmert das die eisenbahn-fiscalischen Bauherren!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>bi., untergebracht waren, nach Deutschland herühergeholt, und aßt sie in einzelnen größern Städten in einem dem hiesigen Klima angehaßten Kostüme vorführen. Es sind Angehörige des sagenhaften Pygmaäenvolées, das schon die alten griechischen Dichter Homer und Hesiod besungen haben. Homer schildert in der Ilias, wie dieses Volk von Zwergen, das tief im Jnnern Africa's wohne, dort, wo der Nil entspringt, mit den jedes Jahr wiederkehrenden Kranichen schmiere Kämpfe zu bestehen habe. Auch Herodot erzählt:"Die Kraniche ziehen aus den skythischen Gegenden in die oberhalb Aegyptens gelegenen Seen, aus denen der Nil kommt, und sollen dort nach der Sage Pygmaen bekriegen. Es ist nämlich keine Fabel, sondern es gibt in Wirklüchkeit dort einen Schlag kleiner Menschen und Pferde, die in Höhlen wohnen." So gut das Alterthum von diesen Zwergen unterrichtet war, so unbekannt waren sie dem Mittelalter und der Neuzeit. Erst 1870 kam in Folge ihrer Wiederentdeckung durch Schweinfurth erneute Kunde von ihnen nach Europa. Später wurden sie auch von den bekannten Africaforschern Junker und Bohndorff auf deren Reisen im innersten Africa angetroffen. Dr. Stuhlmann kam auf seinem berühmten Zue, den er mit Emin Pascha nach den Seen Victoria-Nyanza, Albert-Eduard- Nyanza und Albert-Nyanza sowie nach der frühern Aequator-Provinz das Pascha's unternahm, gleichfalls in jene Gegend, und brachte neben einer überaus reichen Ausbeute an wissenschaftlichen Feststellungen und ethn##graphischen und naturwissenschaftlichen Gegenständen auch die erste### reinen Repräsentanten jener Zwergrace aus ihrer Heimath zur ofstafricanischen Küste. Um den wissenschaftlichen und colonialen Kreisen eine here Besichtigung der Pygmaäen zu ermöglichen, als sie währen d des Vortrages und der Vorführung der zugehörigen Lichtbilder thunlich ist, hat sich der Africa-Reisende Bohndorff bereit finden lassen, die Zwergmnen schon heute Nachmittag in den Stunden von 2 bis 5 Uhr im untern kleinen Saale der Lese-Gesellschaft vorzuühren und jede gewünschte Erläuterung zu geben. Das Eintrittsgeld zu dieser Vorführung und dem Vortrag am Abend beträgt 2 Mark, zum Vortrag allein für Nichtmitglieder der Colonial-Gesellschaft 1 Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Hochzeitsmarsch aus dem"Sommernachtstraum" von Mendelssohn2. Ouverture zur Oper"Die Matrosen" von Fr. v. Flotow.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
