<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>3</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>319512</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps nachfolgende Stellen zu besetzen. Bonn, Oberbürgermeister-Amt, ein Buchhalter bei der Stadtkasse, 1650 M. Gehalt, steigend bis 2250 M. jährlich. Koblenz, Oberbürgermeister-Amt, ein Bureau-Assistent, 1500 ., steigend bis 2250 M. jährlich. Tito, ein Bureaugehülfe, 1200., steigend bis 1800 M. jährlich. Köln. Oberbürgermeister-Amt, ein Bureau-Assistent 1. Klasse, während der Probezeit 125 M. Diäten monatlich; Gehalt 1600 M. jährlich, steigend bis 2720 M. Köln-Deutz, kaiserliches Postamt, ein Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigend bis 1500., und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß. Bewerbungen an die kaiserl. Oberpostdirection Köln. Düren, Bürgermeister-Amt, ein Nachtwächter, 2 M. für jede vollgeleistete Dienstnacht. Rheydt, Regbez. Düsseldorf, zwei Polizei-Sergenten, 1100 M. Gehalt, steigend bis 1500 ., und 100 M. Kleidergeld jährlich. Saarbrücken, Polizeiverwaltung, zwei Nachtwächter, 720 M. Gehalt jährlich und Dienstkleidung. Dito, zwei Schutzänner, 1080 M. Gehalt jährlich, 120 M. Wohnungsgeldzuschuß und Dienstkleidung. Siegburg, Direction der Geschoßfabrik, ein Nachtwächter, 800 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich. Viersen, Bürgermeister-Amt, ein Verwaltungssekretair, 1100 M. jährlich. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, ein Nachtwächter, 9000 M. Jahresgehalt und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß. Ort wird bei der Einberufung bestimmt: ein Landbriefträger, 650 M. Gehalt, steigend bis 900., und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das königliche Kammergericht hat unter'm 7. März c. folgende, für Wirthe sehr wichtige Entscheidung gefällt, betreffend Veranstaltung musikalischer Vorstellungen durch Orchestrion-Automaten ohne polizeiliche Erlaubnisß."Ein Veranstalten musikalischer Vorstellungen ist darin zu finden, daß ein Wirth das Orchestrion in seinem Wirthssaale aufstellt und Jedem gestattet, das Werk in Bewegung zu setzen, daß er also hierdurch das Publicum zur Benutzung des Orchestrion's anreizt, sein Local hierzu bereit hält und so die musikalischen Vorstellungen verandaßt. Keineswegs ist es für den Begriff des Veranstalten erforderlich, daß das Publicum auch durch öffentliche Ankündigung oder sonstige Verbreitung zur Benutzung des Instruments aufgefordert oder angelockt wird. Da diese Vorstellungen ferner vor einem beliebigen Publicum im Gastlokale stattfinden, so sind sie röffentliche."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Plötzlicher Tod. Vergangene Nacht wollte ein junger Mann von hier seine Braut nach Hause führen; derselbe brach in der Stolkgasse zusammen. Wächter brachten den jungen Mann nach dem Hospital, wo er gleich darauf seinen Geist aufgab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Feuersbrunst. Am Samstag-Nachmittag entstand auf dem Hofe eines Hauses an der Benesisstrße Feuer, welches von der Wehr bald gelöscht wurde; es waren auf nicht aufgeklaärte Weise alte Kisten und mit Papier gefüllte Aschörbe in Brand gerathen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Fu.. Auf dem Hofe einer Wirthschaft an der Luxemburger- straße wurde ein Sack mit 75 Kilo Kartoffeln herrenlos aufgefunden; es wird vermuthet, daß dieselben von einem Diebstahl herrühren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 181. Ab.-Ist. Anfang 7 Uhr, Ende 9 3/4 Uhr. Heimath. Schauspiel in vier Aufzügen von H. Sudermann</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Dinstag, 12. März: Aufgeh. Abonn. 20. Erstes Gastspiel des Directors Ernst Possart vom königl. Hof-Theater in München. Nathan der Weise. Nathan: Director Ernst Possart als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>m In der Gesellschaft für rheinische Geschichtskunde hielt am Freitag-Abend Hr. Hofrath Aldenhoven einen Vortrag über: "Die Kölner Malerschule in ihrer geschichtlichen Bedeutung." Der Redner ging in seinen interessanten Ausführungen davon aus, daß Köln, wie in baulicher Hinsicht, so auch in der Malerei der gothischen Periode an der Spitze gestanden habe. Ein gewisser Zug für das Liebliche und Milde ist dieser Schule zu eigen. Der gefeiertste ihrer Künstler ist Meister Wilhelm, von dem die Limburger Chronik unter dem Jahre 1380 rühmt, daß er in den deutschen Landen weit und breit als der beste Meister gegolten habe. Seine Blüthezeit fällt in die Zeit ron 1380--1390; doch hat sein Einfluß lange Zeit die Kölner Malerei beherrscht. Der lebhafte Verkehr zwischen Köln und den Niederlanden brachte später die Köluischen Künstler mit dem flandrischen Meister van Eyck in Verbindung, dessen Richtung nunmehr jene Kölner Malerschule entstehen ließ, an deren Spitze Stephan Lottner steht, der Meister des Kölner Dombildes, der Krone von allen Werken der Kölner Malerschule. Die Blüthezeit dieses Meisters fällt in die Zeit von 1442--1451. Mit Ausnahme dieser zwei berühmten Maler sind die Namen der andern Meister der Kölner Malerschule nicht bis auf uns gekommen. Zu bedauern ist, daß uns über die Persönlichkeit und die Lebensschicksale der beiden vorgenannten Künstler nichts Näheres bekannt ist. Materielle Unterstützung fehlte den Malern der damaligen Zeit nicht; sie gehörten aber zum Handwerk und mußten schon ganz Bedeutendes leisten, um in hervorragender Weise sich geltend zu machen. Die sehr zahlreiche Zuhöverschaft nahm die geistvollen, nach Form und Inhalt gleich vollendeten Ausführungen des Redners mit reichem Beifall auf+- In der Marianischen Congregation für junge Kanse" leute hielt am Freitag-Abend Hr. Dr. med. Max Schulte einen Vortrag über"Moderne Richtungen in der Heilkunde", und zwar zunächst über das Capitel der Krankheits-Ursachen. Von dem Gebacken ausgehend, daß vieles für neu Gehaltene seinen Ursprung vergangenen Zeiten zu verdanken habe, legte Redner im Verlaufe seines Vortrages die Lehre von den Krankheitskeime dar und schilderte dieselben nach ihren Eigenschaften und insbesondere in ihrer Wirkung auf den menschlichen Organismus, die er durch interessante Analoga aus dem Pflanzen- und Thier-Reiche zu erläutern und dem Verständnisse der Zuhörer nahe zu legen wußte. Sodann entwickelte Redner des nähern die Principien der Disposition und Immunitaät, um weiter das Verhältnissß der bis jetzt als solche erkannten Infectionskrankheiten zu den übrigen Kranheiten darzulegen. Zum Schlusse warf der Vortragende ein Streiflicht auf die frühern Auffassungen, um schließlich den modernen Beigeschmack der Naturwissenschaften und deren materielle Richtung zu beleuchten. Die zahlreichen Zuhörer bezeugten dem Redner durch lang anhaltenden Beifall ihren Dank.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Gabelsberger Stenographen-Verein Köln feierte am Samstag-Abend in den obern Räumen der Lenz-Erholung den Geburtstag Gabelsberger's. Nach Begrüßung durch den Vorsitzenden entrollte Hr. Herm. Auerbach, Vorsitzender des Verbandes rheinisch-westfälischer Stenographen(System Gabelsberger), in begeisterter Rede ein Lebensbild des unsterblichen Erfinders der deutschen Stenographie. Dramatische, humoristische und musikalische Vorträge, welche die ansehnliche Versammlung bald in eine gehobene Stimmung versetzten, wechselten in bunter Reihenfolge. Besonders hervorzuheben sind die Leistungen des Rheinischen Zither-Clubs, welche mit lebhafter Freude aufgenommen wurden. Die Feier, bei welcher auch das schöne Geschlecht stark vertreten war, trug einen der Bedeutung des Anlasses würdigen Charakter. Hoffentlich trägt dieselbe dazu bei, der Gabelsberger'schen Stenographie in immer weitern Kreisen Eingang zu verschaffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Musikalische Gesellschaft. Die Aufführungen waren in der jüngsten Zeit mehrmals von andern Dirigenten geleitet; dies Mal stand der anfeuernde Prof. Seiß wieder an der Spitze. Von den vorgefuührten Musikstücken haben zwei neue Compositionen für Cello von Jac. Rensburg, Ballade und Barcarole, erstere mit Orchester, vielen Beifall gefunden. Die Ballade ist sehr melodisch, auch schön empfunden, in ihrem Andantesatz durch ein allzu stürömisches Allegro aber plötzlich unvermittelt unterbrochen. Die Barcarole ist namentlich sehr geschickt mit Clavier ausgearbeitet. Schumann's-dur-Ouverture und Sätze für Streichorcheſter von Grieg, beide Werke sehr schön, wurden verständnissßvoll gespielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Katholische Lehrer-Verein trat gestern Nachmittag im Fränkischen Hofe zu einer außerordentlichen Versammlung zusammen. Gegenstand der Tagesordnung bildete die Einladung und das Programm der in den Tagen vom 3. bis 5. April in Koblenz stattfindenden General-Versammlung des Katholischen Lehrer-Verbandes der Rheinprovinz. Die Versammlung beschlossß, auf der General-Versammlung den Antrag zu stellen, die nächstährige General-Versammlung des Katholischen Lehrer-Verbandes in der Metropole des Rheinlandes, in Köln, abzuhalten, und wählte die HH. Heinen, Weyer und Schmitz als Vertreter. Hr. Pütz erstattete die Rechnungsablage über den hiesigen Verein per 1892. Dieselbe ergab einen Bestand von 39 M. und wurde unter dem Ausdruck des Dankes Entlastung ertheilt. Hr. Keßler legte die Satzungen der vom Provincial-Verbande in Aussicht genommenen Wittwen- und Waisen-Kasse vor. Hr. Weyer hielt zum Schlusse einen interessanten Vortrag über die Fortschritte der Cultur von den ältesten Zeiten bis zur Gegenwart, wofür ihm lebhafter Dank ausgeprochen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Hermülheim, 18. März. In vergangener Nacht wurden die Wasserabfallrohre an der hiesigen Kirche abgeschnitten und entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Rheinhöhe am 20. März, Morgens 7 Uhr m 3,22+ 0,36.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
