<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>3</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>319510</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ganzmachen-Sammlung der Köluischen Volkszeitung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Pilger-Reisen. Gegenwärtig hält sich hier ein Pilger aus Lille in Nord-Frankreich auf, der kürzlich in Folge eines Gelöbisses eine Pilger-Reise nach Rom, nach Ausweis beglaubigter Papiere, hin und zurück zu Fuß zurückgelegt hat. Derselbe unternimmt jetzt zu Fuß eine Pilger-Reise nach Jerusalem.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Katholischer Gesellen-Verein. Am Sonntag den 19. d. begeht der Verein sein St. Josephsfest. Morgens um 7 1/2 Uhr zieht der Verein in geschlossenem Zuge vom Gesellenhause zur Minoritenkirche, woselbst um 8 Uhr eine h. Messe mit gemeinsamer h. Communion und Nachmittags 4 Uhr Danksagungs-Andacht stattfindet. Abends um 8 Uhr ist Festversammlung im großen Saale des Gesellenhauses. Am darauffolgenden Sonntag, Abends 8 1/2 Uhr, findet die General-Versammlung zur Vorstandswahl statt. Die Liste zum Einzeichnen der Ehrenmitglieder liegt im Gesellenhause offen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute 180. Ab.-Vorst. Anfang 6 1/2 Uhr. Ende 9 1/4 Uhr. Der Bajazzo.(I Pagliazzi.) Oper in zwei Acten und einem Prolog von R. Leoncavallo. Vorher: Bastien und Bastienne. Singspiel in einem Act-- Montag, 20. März, 181. Ab.-Ist. Heimath. Schauspiel in vier Aufzügen von H. Suder mann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 17. März. Die Kaiserin Friedrich wird im Laufe des kommenden Monats einige Tage in der gräflichen Familie von Fürstenberg-Stammheim auf Schloß Stammheim zu Besuch weilen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Reife-Prüfung. Vorgestern wurde an der Realschule(höhern Bürgerschule) die Entlassungs-Prüfung unter dem Vorsitze des als kgl. Commissar fungirenden Hru. Directors Prof. Dr. Thome abgehalten. 24 Schülern wurde die mündliche Prüfung erlassen; von 14 weitern Prüflingen bestanden 11.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text># Kessel-sprengung. Gestern Morgen gegen 10 Uhr platzte in der Kölner Werkzeug-Maschinenfabrik von Wilh. Quester, Peterstrße 3, der Dampfkessel, als die Fabrik in vollem Betriebe war. Drei Arbeiter wurden durch den ausserömenden Dampf am Kopfe verletzt, und zwar Einer von ihnen so erheblich, daß er in's städtische Krankenhaus aufgenommen werden mußte, während die Andern dort nur verbunden wurden. Durch die heftige Erschütterung wurden im Vordergebäude sämmtliche Fensterscheiben gertrümmert, sowie die Thüre aus den Angeln gehoben. Das Kesselhaus stürzte ganz ein. Die Maschinenhalle drohte ebenfalls zusammenzufallen und mußte von der städtischen Feuerwehr gestützt werden. Der Maschinist, ein pflichttreuer Mann, der schon lange Jahre in der Fabrik thätig war, wird noch vermißt und liegt wahrscheinlich todt unter den Trümmern. Die Maschinen sind meistens beschädigt, die Transmissionswellen theils aus den Mauern gerissen Eine Seitenmauer ist mit eingehtürzt, der Kamin in der Mitte durch gebrochen und umgeschlagen. Ein Stück des Kessels wurde eine beträchtliche Strecke weit fortgeschleudert. Die Feuerwehr ist durch Aufräumungsarbeiten lange Zeit in Anspruch genommen. Der Schaden ist sehr bedeutend</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Von anderer Seite wird uns über den Unfall noch geschrieben:"Der Erste, der nach der heftigen Detonation den Muth hatte, die in Dampf und Staub gehüllte Englückstätte zu beschreiten, war der gerade vorbeigehende Installateur Johann Baptist Müller von hier. Trotz des Rauches, Dampfes und herabfallenden Schmutzes ging er in die Fabrik hinein, durchlief dieselbe und kam endlich zur Englückstätte, von wo er den am Kopfe schwer verletzten Maschinenschlosser Friedrich Klausen hervorholte und zum Hospital brachte." Der Maschinist, welcher gestern Morgen, als in der Kölner Werkzeug-Maschinenfabrik von Wilh. Quester der Dampfkessel platzte, unter die Trümmer gerieth, wurde Mittags gegen 1 Uhr todt aufgefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>a Strafkammer. Der vorbestraft Bäckergeselle Wilhelm Biermann von hier trieb sich als Zuhälter einer Dirne in Köln herum. Als die Frauensperson kürzlich von einem Criminalschutzmann verhaftet werden sollte, griff Biermann den Beamten mit einem Messer an und brachte ihm einen tiefen Messerstich im Gesichte, unterhalb des Auges bei. Wegen Kuppelei und gefährlicher Körperverletzung erkannte das Gericht auf sechs Jahre Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Eine ganze Reihe von Betrügereien und Zechprellereien verübte ein Reisender aus Jülich. Zwei Kaufleute, bei denen der Angeklagte in Stellung gewesen ist, hat er durch Einsendung fingirter Aufträge erheblich geschädigt. In 25 Fällen betrog er Wirthe um Zechbeträge; außeadem lieh er an verschiedenen Stellen von den Hoteliers oder den Oberkellner auch noch baares Geld. Das Urtheil lautete auf drei Jahre Gefäogniß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
