<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>3</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>319519</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Cardinal Krementz ist heute.50 Vm. wohlbehalten 9 Todesfall. Am Samstag-Morgen verschied nach längerm Leiden die an der Mädchenschule der Pfarre St. Peter thätige Oberlehrerin Frl. Bürgers. Dieselbe hätte im April d. J. ihr fünfzigähriges Jubiläum als Lehrerin gefeiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schlägerei. Ein Arbeiter mußte in der Nacht auf Samstag in das Hospital gebracht werden, weil er bei einer Schlägerei in der Achterstrße, an welcher er sich betheiligt, einen Messerstich in die linke Seite erhalten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vortrag in der Colonial-Gesellschaft, Abtheilung Köln. Am Freitag-Abend führte Hr. Maler Konrad Weidmann eine Reihe von Lichtbildern vor, welche die Mitglieder mit den Verhältnissen, Lebensbedingungen, Sitten usw. in Ostafrika bekannt machen sollten. Hr. Weidmann schickte den optischen Vorführungen einige erläuternde Bemerkungen voraus, die Geschichte Deutsch-Ostafrika's betreffend. Der Redner glaubt, daß zwei Drittel des Landes, welches doppelt so groß ist wie das Deutsche Reich, fruchtbar seien. Er erinnerte daran, daß das Land bereits vor zwei Jahrhunderten im Besitz der Portugiesen war, daß vor 80 Jahren diesen die Araber den Besitz mit Erfolg streitig machten, und gab einen kurzen Ueberblick über die Ostafricanische Gesellschaft und Wißmann's Verdienste in der Unterdruückung der Araber. Der Redner hat die Expedition Wißmann's von 1889 bis 1890 mitgemacht. Die Bilder, welche auf die bekannte Art mit der Laterna magica auf eine Leinwand geworfen wurden, führten die Eingeborenen an der Küste und im Innern, die Krieger, deutsche Stationen, Banaheri, ein Schaurig(Art Gerichts-Verhandlung"mit Wißmann, Kleidungen, Uniformen 2c., vor. Alle Bilder wurden von Hru. Weidmann mit längern Erläuterungen begleitet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In einer social-demokratischen Versammlung wurde gestern Mittag u. a. über die Stellungnahme zur Mai-Feier berathen. Genosse Heugsbach empfahl im Anschlugß an die betreffende Resolution des jüngsten Parteitages, die Demonstration am 1. Mai selbst, etwa durch Abhaltung einer größern Versammlung, vorzunehmen, dagegen von einem öffentlichen Aufzug aus taktischen Gründen abzusehen. Genosse Müller(Ehrenfeld) glaubte, die Unterlassung eines Aufzuges würde einem Rückzug gegenüber den andern Parteien ähnlich sehen, und empfahl, entgegen der Resolution des Parteitages, einen öffentlichen Umzug zu veranstalten. Schließlich wurde eine Commission gewählt, welche die Angelegenheit berathen und einer demnächtigen Versammlung Verschläge machen soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
