<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>4</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>319544</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Weihbischof Gockel von Paderborn weilt seit Montag in Köln. Gestern morgen brachte derselbe in der hohen Domkirche am Dreiönigen-Altare das h. Meßopfer dar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Marien-Säule. Augenblicklich hat man begonnen, das Gerüst an der Marien-Säule abzunehmen. Unter der bewährten Leitung des Baumeisters Franz Statz und des Bildhauers Custodis ist die Restauration der Säule früher als vorgesehen vollendet, und man muß anerkennen, daß dieselbe sehr gut gelückt ist. An Stelle der alten Baldachine mußten neue eingesetzt werden, was eine sehr mühsame Arbeit war. Das sonstige Material hat sich als ganz vortrefflich gezeigt und brauchte nur von Schmutz und Rostflecken, welch' letztere durch die unschöne Beleuchtungs-Anlage und das Anhängen von Guirlanden usw. entstanden waren, befreit zu werden. Der Sternenkranz und der Saum des Gewandes an der Muttergottes-Statue sind neu vergoldet worden. Die Beleuchtungs-Anlage wird an den Eckpfosten der Einfriedigung angebracht, so daß dieselbe dem Denkmal nicht mehr schaden kann. Bis zum 25. d. wird die ganze Restauration, welche bekanntlich aus Anlaß der bevorstehenden Jubelfeier des Hrn. Cardinals Krementz unternommen worden ist, beendet sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine rohe That. Der Metzgergeselle Aloys Mertens, ein schon vorbestraften roher Bursche, welcher in einem Hause auf der Aar hierselbst wohnt und den Tag über mit mehrern Hausgenossen in den Wirthschaften rundgezogen war, gerieth mit diesen gestern Nachmittag gegen 5 Uhr in der Friedrich-Wilhelm-Straße in Streit und stach dabei einen sechszigährigen Mann derart mit einem Messer in den Unterleib, daß dem Englücklichen die Eingeweide hervortraten. Nachdem von einem Arzt dem Schwerverletzten ein Nothverband angelegt war, brachte die hinzugerufen Feuerwehr ihn nach dem Bürgerhospital. An seinem Aufkommen wird gezweifelt. Der Erstochene war der Handelsmann Arnold Kummer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
