<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>3</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>319520</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Begräbinß. Unter großer Theilnahme wurde gestern Nachmittag die verstorbene Hauptlehrerin Frl. Agnes Bürgers zur letzten Ruhe bestattet. Die Verstorbene war seit dem Jahre 1858 als Hauptlehrerin an der Mädchen-Freischule von St. Peter(10. Schulbezirk) thätig und sollte im November d. J. ihr goldenes Amtsjubiläum feiern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schneidermeister Dowe in Mannheim ist durch seine Erfindung des Panzerstoffes, worüber die Könische Volkszeitung in der gestrigen Abend-Ausgabe eine eingehende Abhandlung veröffentlicht hat, plötzlich ein berühmter Mann geworden. Mit Rücksicht aus das lebhafte Interesse, welches der neuen Erfindung entgegen gebracht wird, haben wir eine uns zugegangene Cabinet-Photographie des pfiffigen Schneidermeisters im Freisaal unserer Geschäftsstelle zur öffentlichen Besichtigung ausgehängt.(Vgl. Anzeigentheil.) 8 Dom-Freilegung. Der Vorstand des Central-Dombau-Vereins nahm in der gestrigen Sitzung im Hansa-Saale des Rathhauses nach langer Berathung den von 20 Mitgliedern des Vorstandes gestellten Antrag, behufs Ausführung der Kaiserstraße nach dem Stübben'schen Plane die Genehmigung von vier weitern Prämien-Collecten nachzusuchen, mit großer Mehrheit an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Domkloster-Gäßchen wurde gestern Morgen dem Verkehr übergeben. Die von der Stadt angebrachten Gitter am Domkloster bzw. an der Straße Unter Fettenhennen sind nunmehr entfernt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Hohestrße veraüngt sich von Jahr zu Jahr. Schon seit geraumer Zeit lud der prächtige Neubau an der Ecke der Hohestrße und Großen Budengasse zur Einrichtung eines Geschäftes in modernem Stil ein. Nunmehr ist das bekannte Strumpf- und Tricotage-Waaren- Geschäft von Franz Sauer dem Zuge nach dem"Herzen der Stadt" gefolgt, indem es von dem bisherigen Platze, Ecke Am Hof und Unter Taschenmacher, nach dem vorerwaähnten Neubau an der Hohestrße üübersiedelt, dessen innere Einrichtung ein Muster vornehmer Pracht ist. Die Eröffnung des Geschäftes in den neuen Räumen erfolgt heute. Eine Fülle üüberraschender und geschmackvoller Neuheiten aller Art und in jeder Preislage findet man hier üersichtlich neben einander gestellt. Daß das Geschäft auch für die Folge auf der durch Fleiß und streuge Repellität errungenen Höhe sich halten wirk, dafür bürgt die Thatkraft seiner Inhaber, welche nicht einseitig am Althergebrachten fest halten, sondern auch die Ansprüche der Neuzeit vollauf zu würdigen wissen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die mitteleuropäische Zeit im Polizeiverkehr. Da in Folge des mit dem 1. April in Kraft tretenden Reichsgesetzes vom 12. März c. betr. die Einführung einer einheitlichen Zeitbestimmung, die mitteleuropäische Zeit im öffentlichen Verkehr maßgebend sein soll, und diese Zeit der Ortszeit von Köln um etwa 30 Minuten voraus ist, so werden, nach einer Bekanntmachung des Herrn Polizei-Präsidenten, die Bureaustunden bei dem kal. Polizei-Präpsidium und den kgl. Polizeicommissariaten vom 1. April ab um 8 1/2 Uhr Morgens bzw. 32 Uhr Nachmittags beginnen und um 12 2 Uhr Mittags bzw. 7 1/2 Uhr Abends endigen. Ebenso werden alle weitern Zeitbestimmungen, die von einer polizeilichen Festsetzung abhängen, entsprechend dieser Berechnung abgeändert, so daß beispielsweise an Stelle der Zeit von 11 Uhr Abends die Zeit von 11 1/2 Abends tritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Abonn. 22. Anfang 6 1/2 2 Uhr, Ende 10 Uhr. Abschieds-Vorstellung des Directors Ernst Possart. Des Königs Befehl. Lustspiel in vier Acten von C. Töpfer. Friedrich II., König von Preußen("Der alte Fritz"): Director Ernst Possart a. G. Freund Fritz. Ländliches Sitztengemälde in drei Aufzügen von Erdmann und Chatrian. David Sichel, Rabbiner: Director Ernst Possart a. G</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mittwoch, 29. März, 187. Ab.-Ist. Timon von Athen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Donnerstag: Diamileh, Alpenrosen und Edelweibß, Cavalleria Rusticana. Freitag: Keine Vorstellung. Samstag: Zwei glückliche Tage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
