<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>3</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>319522</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Urfulinenkloster. Am Montag-Morgen 7 1/2 Uhr celebrirte Hr. Weihbischof Fischer in der Ursulinen-Klosterkirche eine h. Messe und wohnte nach derselben der in Gesang und Reclamation bestehenden Schlußfeier im Pensionate und in der Töchterschule bei. Nachdem der Herr Weihbischof die Zeugnisse und Ehrenpreiſe vertheilt hatte, richtete er namentlich an die aus der Anstalt scheidenden Zöglinge herzliche Worte der Belehrung und Ermahnung. Vielen Beifall fanden die ausgestellten Zeichnungen, Malereien, Handarbeiten und Stickereien der Schülerinnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Kölner Opern- und Schauspiel-Schule(Director Paul Hoppe) brachte bei ihrem zweiten dramatischen Uebungs-Abend am Samstag auf der Bühne des Lese-Saales Lortzing's"Waffenschmied von Worms" vollständig und mit Chor- und voller Orchester-Begleitung zur Aufführung. Die ganze Vorstellung, welche Capellmeister Mühldorfer leitete, machte einen sehr günstigen Eindruck auf das zahlreiche Publicum. Nicht nur die in den Solo-Partieen auftretenden jungen Damen und Herren, sondern auch der zahlreich bestellte Chor, sowie das aus Musikern der Sechszehner bestehende Orchester zeigte sich in allen Theilen wohl vorbereitet. Um die Einübung hatten sich die verschiedenen Lehreräfte der Anstalt gleichmäßig verdient gemacht. Capellmeister Mühldorfer und Musik-Director Berthold Filler vom hiesigen Stadt-Theater hatten das Studium der Partieen in musikalischer Beziehung vorbereitet, während Hr. Ludwig Zimmermann und Frau Caroline Lanius vom Stadt-Theater das Studium der Rollen in Bezug auf die Darstellung und das Declamatorische geleitet hatten. Die schöne Tonbildung, die gute Aussprache, überhaupt die gesangliche Ausbildung, welche bei allen Schülern wahrnehmbar war, ist dem Director der Anstalt, Hru. Paul Hoppe, zu verdanken, während Hr. H. Kipper den Eleven Vorträge über Opern, Schauspiel, Dramaturgie usw. hält. In der allgemeinen Musiklehre unterrichtet Hr. W.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
