<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>4</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>319538</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 14. April. Gestern Nachmittag 3 1/2 Uhr versammelte Erzbischofe In der Versammlung trug der Vorsitzende, Hr. Landbischof Krementz, dem von den beabschigten Veranstaltungen 9 Uhr in der hohen Domkirche abgehaltenen feierlichen Pontificalamt. Zu diesem wird der Hr. Cardinal in feierlichem Zuge von tel dem Festcomite, den hiesigen und auswärtigen Nach dem Hofamte wird im Dome einer der anwesenden fremden Rischäfe wahrscheinlich Hr. Bischof Dr. Worum von Trier, die Festwird das Tedeum angestimmt. Nach Beendigung der kirchlichen Feier wird Se. Eminenz durch scen Balais gonscgesch din Laiscihe die er ig Biczie hen Abends 7 1/2 Uhr findet im großen Gürzenichsaale ein Fest Concer statt unter Mitwirkung der vereinigten Manngresange Vgzeine vo Köln und unter Leitung des städtischen Capellmeisters Herrn Dr Wüllner. Die Dauer desselben ist auf eine Stunde festgesetzt, Nach Beendigung deselben fiudet eine Rundfahrt, des, Herr, Cardinals und seiler Ehrerneöse Kat, und solen die Bewohner der Staßen welche der Zug berührt, gebeten werden, ihre Häuser besonders festlich zu beleuchten. Als Weg, dessen Festsetzung übrigens wahrscheinlich noch Veränderungen unterliegen wird, ist vorläufig in Aussicht genommen: vom Gürzenich über Obenmarspforten und Hohestrße zur Westfront des Domes, welche von Seiten des Metropolitan-Domcapitels beleuchtet wird; von da an der Süseite vorbei, welche ebenfalls bengalisch illuminirt wird, an der Hacht am Hof herunter, Unter Taschenmacher, Alter Markt, Heu markt, Salzbüchel, Mühlenbach, Hohepforte, Hohestrße, Minoritenstrße, Breitestrße, Berlich, Mohrenstrße, Gereonstrße zum erz Bsäschen Hase, An zweiten Tage 4. Mo, Har- Zuisgalboe Morgens der Empfang der hiesigen und auswärtigen Deputationen, welche Adressen zu überreichen oder Anreden zu halten wünschen, ir erzbischöflachen Hause stat. Nachmittags gegen 5 Uhr wird im großen Gürzenich-Saale ein Festessen veranstaltet, für welches bis zu 540 Gedecke in Aussicht genommen sind. Nachdem der Herr Cardina den Gürzenich verlassen hat, wird ihm an seiner Wohnung ein großer Fackelzug dargebracht werden, zu welchem wieder die hiesige und auswätigen Vereine, studentische und sonstige Corporationen eingeladen werden. Dies ist der Rahmen, wie die Festlichkeiten im Wesentlichen sich gestalten werden; jedoch dürsten dieselben im Einzelnen noch hier und da Aenderungen erfahren müssen. Am 30. April Abends, dem Vorabend des Namensfestes des Herrn Cardinals, wird der Kölner Männergesang-Verein im Garten des erzbischöflichen Hauses eine Serenade bringen 1 Die Einführung der neuen biblischen Geschichte ist bekanntlich vom Hru. Unterrichtsminister im Einverstaändnissß mit dem Hrulardinal-Erzbischof für die Voltschulen der Erzdibese und die gleiche Anstalten genehmigt worder Sele erfolgenden sonsigern Ausfallen genevzug. 1.#." Die besten königl. Kreis- und Stadt-Schulinspectoren haben in Ausf 92 de: Ste 10 März angeordnet, daß die ne vierten Klasse, Ostern 1894 in der zweiten und 1895 in der ersten Klasse der Volksschulen eingeführt werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Meisterschaft-Schießen für Rheinland und Westfalen soll, verbunden mit dem zweiten internationalen Thontauben-Schießen, anfanas Mai auf dem hiesigen Sportplätze durch den hiesigen Freihandund Jäger-Club veranstaltet werden. Zahlreiche goldene und silberne Denkmünzen und prächtige Ehrenpreiſe sind für die besten städtische Garten-Direction hat auf dem Kaiser-Wilhelmring auf dem an Stelle des ursprünglich geplanten Springbrunnens</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>eien se weiche, iezund eche haite gosiesie, set, weich dr'#. Günther: Waldemar Sterna. Hagen: Max Mosel. Alberich: Köhler. Brünhilde: Pelagie Ende-Andreßen. Gutrune: Francisca Jelinek. Waltraute: Charlotte Huhn. Woglinde, Wellgunde, Flosside(Rheineöchter), Jenny v. Weber, Meta Kalmann.".--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schöffengericht. Zwei noch sugendsche Tagelöihner aus Ehrenfeld stahlen ihrem Dienstherrn fortgesetzt Kohlen, die sie fortfahren sollten. Der Schaden, der dem Eigenthuümer entstand, belief sich au 20--30 M. Die Thäter erhielten je eine Woche Gefäogniß.-- Ein anderer junger Mann, der seinem Dienstherrn fortgesetzt kleinere Geldbeträge aus der Theke entwandte, erhielt 14 Tage Gefäogniß.-- Agent aus Riehl hatte ein Meyer'sches Conversations-Lexikon auf Abzahlung gekauft und es später, bevor es ganz bezahlt war, verkauft. Das Urtheil lautete auf eine Woche Gefäogniß.-- Ein sechs Mal bestrafter Tagelöhner aus Bachem hatte unbefugt die Jagd ausgeübt. Das Gericht erkannte in Anbetracht der Vorstraße des K. auf einen Monat Gefänuiß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
