<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>3</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>319509</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine üüberraschend reiche Ausstellung hatte zur Saisoneröffnung die Firma P. W. Ossendorf(Zur guten Quelle) vergangenen Montag und Dinstag in ihren geschmackvoll ausgestatteten Verkaufstäumen am Waidmarkt veranstaltet-- eine Ausstellung, die an Manchfaltigkeit und Pracht alles von der Firma bei ähnlichen Anlässen bisher Gebotene in Schatten stellte. Die Mitte des auf das geschmackvollste ausgestatteten Locals nahm ein mächtiger Baldachin aus herrlichen Atlas- und Seidenpuüsch-Stoffen ein, unter welchem kostbare Portieren und Tischdecken, sowie farbendrächtige persische und Smyrna-Teppiche sich ausdehnten. In dem linken Seitenräume sah man die in diesem Frühjahr maßgebendsten Neuheiten der Mode in der Confections- und Kleiderstoff-Brauche. Auf der rechten Seite waren die kostbarsten Stücke der Weißwaaren- und Wäsche-Abtheilung zur Schau gestellt: alles was eine Braut zur Ausstattung bedarf sowohl in Leib-, Bett- als auch Tisch-Wäsche. Sämmtliche Gegenstände sind in den Ateliers des Geschäftshauses gefertigt und geben in ihrer musternültigen Ausführung den besten Beweis der Leistungsähigkeit der Firma. Hieran schlossen ich eine vollständige Schlafzimmer-Einrichtung, deren Hintergrund eine geschmackvolle Gobelin-Decoration bildete, sowie einige prunkvolle englische Messingbetten an. Der Gesammt-Eindruck der Ausstellung war imponirend und erbrachte den Beweis, daß die Firma in allen Abtheilungen selbst den weitestgehenden Anforderungen in vollstem Maße zu genügen vermag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die hiesigen Schullocale werden zur Zeit von einer Commission von Militairpersonen einer Besichtigung unterzogen. Die Militairbehoörde will sich durch solche Besichtigungen von der Größe und Beschaffenheit der Schullocale rechtzeitig unterrichten, um im Falle eines Krieges die Einrichtung von Lazarethen, Arbeits- und Lager-Kammern zweckmaäßig anordnen zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln, 17.März93. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..15 das Pfund. Eier 1,80 das Viertel. Hinkel 3,50, Tauben 1,20 das Paar, Hasen.00, Schnepfen 0,00, Feldhühner 0,00, Truthahn 11,00 das Stück. Kaninchen 1,10 das Stück, Krammetsögel 0,00 das Bund. Hühner.25, Enten.50, Gänse 6,50 das Stück. Hecht 1,00. Aal.70, Karpfen 0,90, Salm 2,80, Schleien 0,90 das Pfund. Ochsenfleisch M. 0,65, Kalbfleisch 0,58, Hammelfleisch 0,58, Speck, geräuchert 0,80, gesalzen 0,70, Schmalz.80. Nierenfett.50, Zwiebeln 0,12 das Pfd. Aepfel 9,00 die 100 Pfd. Kartoffeln, weisse M. 1,90, rothe 2,10, Nieren- 4,00 die 100 Pfd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Maler Konrad Weidmann aus Lübeck, welcher unter Major v. Wißmann die sämmtlichen Kriegstüge in Ostafrika mitgemacht hat, wird am 24. d.., Abends 7 Uhr, einen von der hiesigen Abtheilung der Deutschen Colonialgesellschaft veranstalteten Vortrag im Saale der Lese-Gesellschaft halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Nurchbrenner. Zwei Knaben, die ihren hiesigen Eltern entlaufen waren, kamen vorgestern zu einem Kaufmann in Düsseldorf, dem Geschätsfreunde ihres Vaters, und baten um Reisegeld nach Köln; sie hätten ihr Geld verloren. Durch Anfrage beim Vater erfuhr der Kaufmann, daß die Burschen feit Montag entlaufen waren. Sie wurden festgehalten, bis der Vater von hier dorthin kam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Straßenraub. Einer Dame, welche Abends mit Bekannten die Straße Unter Goldschmied passirte, wurde von einem ihnen entgegenkommenden jungen Menschen ein schwarzseidener Regenschirm mit vergoldeter Krücke entrissen. Die sofort aufgenommene Verfolgung blieb erfolglos.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 179. Ab.-Vorst. Anfang 7 Uhr, Ende 10 Uhr. Oberon. Oberon, König der Elfen: Oscar Braun. Titania, seine Gemahlin: Tilly Waldegg. Puck: Henny Pollini. Ein Meermädchen: Jeune v. Weber. Harun al Raschid, Khalif von Bagdad: Max Mosel. Rezia, seine Tochter: Pelagie Endeandrießen. Fatime, deren Vertraute: Meta Kalman. Babekan, persischer Prinz: Clemens Schaarschmidt. Almansor, Emir von Tunis: Jean van Vorkom. Hoschana, seine Gemahlin: Viva Steinmeyer. Abdallah, Seeräuber: Ernst Schäzle. Kaiser Karl der Große: Aloys Hofmann. Hüon von Bordeaux, Herzog von Guienne: Willy Birrenkoven. Scherasmin, sein Knappe: Martin Klein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Sonntag, 19. März, 180. Ab.-Ist. Der Bajazzo.(I Pagliazzi.) Vorher: Bastien und Bastienne.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Impfung und Nachschau: Am., 14., 21. und 28. Juni. am., 13., 20. und 27. September, am 11. October 8. November und 6. December.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
