<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>12</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>319598</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bischofsweihe. Entsprechend dem Verhalten bei einem frühern gleichen Anlaß hat die katholisch-theologische Facultät der Universität Bonn davon Abstand genommen, dem neu geweihten Bischof i. p. 1. Hru. Dr. Schmitz eine Adresse zu überreichen, indeß war der gegengärtige Decan, Hr. Professor Dr. Kellner, nach Köln gekommen, um Hrn. Weihbischof Schmitz mündlich den Glückwunsch der katholisch- theologischen Facultät zu überbringen. A ense...</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Postalischen Verlautbarungen aus kaufmännischen Kreisen geben der Genugthuung Ausdruck, daß die vor etwa 14 Tagen an dieser Stelle ausgesprochenen Beschwerden über die Unzulaänglichkeit der Einrichtungen für Packet- und Packet-Adressen-Ausgabe im neuen Postgesäude rasche Abhülfe verandaßt haben. Seit mehrern Tagen sind nämlich nicht nur wieder, wie früher, zwei Schalter für die Ausgabe der Packet-Adressen geöffnet, sondern auch die Zahl der Abfertigungsbeamten, welche die Packete selbst aushändigen, vermehrt, so daß das ganze Geschäft nun wieder ziemlich glatt sich abwickelt. In der Voraussetzung, daß es sich dabei um eine dauernde Verbesserung, also nicht etwa nur um eine solche für die Weihnachtszeit handelt, sprechen auch wir gern unsere Befriedigung über das Entgegenkommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Warnung vor einer Schwindlern. In einem Geschäft an der Weyerstraße verlangte kürzlich eine unbekannte Frau für 10 Pfg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern Mittag stürzten an einem Neubau an der Christophstrße zwei Arbeiter von dem zweiten Stockwerk herunter. Einer derselben stürzte nur bis auf die erste Etage herab und erlitt # eine Schulterverletzung, während der Andere bis in das untere Stock# werk fiel und einen Beinbruch erlitt. Beide Verletzten fanden im </text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Der laut Mittheilung in Nr. 329 des Kölner LocalAnzeiger an einem Hause an der Lintgasse verungluückte Dachdecker ist nicht todt, hofft vielmehr nach einigen Tagen das Bürger-Hospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>P Diepstähle. Ein Reisender, welcher zu viel getrunken hatte, kam Nachts auf dem Hansa-Ring wieder zur Besinnung und vermißte sofort eine goldene Remontoiruhr mit zwei goldenen Deckeln, auf deren Rückseite sich ein Monogramm befand, auch das Portemonnaie, in welchem sich etwas Geld und ein Retourbillet befand, war ihm abhanden gekommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Aus einem Laden am Perlengraben wurden drei Kistchen Zigarren entwendet. Verdacht fällt auf zwei Schulknaben, welche sich 0O Der Verkauf der verfallenen Pfänder aus dem Monat October 1892 findet am Mittwoch den., Mittwoch den 13., Mittwoch den 20. und Freitag den 29. December 1893, Vormittags von--12 und Nachmittags von 2 1/2 --5 1/2 Uhr, im städtischen Leihhause, Cäcilien- straße 1A, statt. Nachmittags werden die Pretiosen, Vormittags die sonstigen Pfänder versteigert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In dem St. Vincenz-Krankenhause hierselbst, Eintrachtstraße, ist eine Abtheilung für Unfall-Kranke zwecks Beobachtung und Behandlung, zumal in medico-mechanischer Hinsicht, eingerichtet worden. Die ärztliche Leitung derselben liegt in den Händen des Hrn. Prof. Dr. J. Steiner, Special-Arzt für Nervenkranke und des Hrn. Dr. H. Wreesmann, Special-Arzt für Chirurgie und Orthosädie, Oberarzt am St. Vincenz-Krankenhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Könische Kunst-Verein wird vom nächsten Sonntag, 3. Dec. bis einschliefßlich den 17. d. im Museum Wallraf-Richartz, ähnlich wie im vergangenen Frühjahr, eine Separat-Ausstellung hervorragender Gemälde erster Meister aus dem Besitze der Fleischmann'schen Hof-Kunsthandlung in München veranstalten. Besonderes Interesse werden neben unsern besten deutschen Künstlern einige Werke hervorragender spanischer Meister beanspruchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln,.Dec.93. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..10.30 das Pfd. Eier, hies. 3,00, auswärt. 2,00-.50 das Viertel. Hasen 3,00, Schnepfen 4,00, Feldhühner.00 das Stück. Hinkel.40, Tauben 1,00 das Paar. Truthahn 11,00, Kaninchen 1,00, Hühner.60, Enten 3,00, Gänse 6,00 das Stück. Krametsvögel.00 der Bund. Hecht 1,00, Aal.50. Karpfen 0,90, Salm 0,00, Winter-Salm.50, Schleien 0,60 das Pfel. Ochsenfleisch 0,60-0,70, Kalbfleisch 0,50-0,60, Hammelfleisch.50-.60, Speck, geräuchert .80, gesalzen 0,70. Schmalz.80. Nierenfett.50 das Pfü Zwistdas Pfd. Aepfel, Ess- 10.00, Koch- 5,00 die 100 Pfd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Kleinbahn Köln-Frechen findet einen solch' lebhaften Zuspruch, daß es im öffentlichen Interesse verstattet sein möge, einige Wünsche bezüglich anderweitiger Betriebsregelung zu äußern. Aus dem Umstande, daß der Personen-Verkehr vorläufig nur ab bzw. bis Lindenthal sich erstreckt, erwachsen naturgemaäß mancherlei Unzutraäglichkeiten, welche aber erheblich gemildert werden könnten, wenn wenigstens für die Zeit bis zur Fertigstellung der Strecke Lindenthal-Köln der Fahrplan etwas abgeändert würde. So fährt z. B. der erste Zug ab Frechen .55 Vm. und kommt in Lindenthal.35 Vm. an. Für Fahrgäste, die ab Köln weiter wollen, sind die Anschlaüsse an die Früh-Schnellüge in der Richtung Aachen.00 Vm. und Koblenz-Mainz.30 Vm. verpaßt. Dies sei aber nur nebenbei erwähnt, weil die Erzielung unmittelbarer Anschlaüsse an die Züge der Staatsbahn nur für einen beschränkten Theil der Fahrgäste der Köln-Frechener Bahn in Frage kommt. Anders dagegen verhält es sich mit folgenden Punkten. Für viele Arbeiter, die um 7 Uhr in Köln zur Stelle sein müssen, liegt jener Zug auch zu spät, da diese wohl in den meisten Fällen mehr als 25 Minuten ab Lindenthal bis zu ihrer Arbeitestätte gebrauchen. Der zweite Zug fährt ab Frechen um 8 Uhr, Ankunft in Lindenthal.40 Uhr. Für Bureaubeamte und Schüler, die in Köln in Stellung sind bzw. die höhere Schule besuchen, ist die Möglichkeit, diesen Zug zu benutzen, ausgeschlossen. Alle-- und deren Zahl ist nicht gering-- müssen mit dem Arbeiter-Früzuge-- der überdies nicht ein Mal 2. Klasse hat-- fahren, wenn sie nicht zu spät kommen wollen, sind dann aber etwa 1 1/2 Stunde zu früh in Köln, was im Winter wahrlich kein Vergnügen ist. Eine Verlegung der Züge im Sinne dieser Ausführungen wäre sehr wünschenswerth und würde von den zahlreichen Interessenten gewiß mit Freuden begrüßt werden. Nach einer Abmachung der Bau-Gesellschaft, die zugleich Pächter des Unternehmens ist, mit dem Gemeinderath in Frechen, sollen mit Eröffnung der Bahn Arbeiter-Wochenfahrkarten für Hin- und Rückfahrt Köln-Frechen zum Preise von M..50 ausgegeben werden. Diese billige Rücksichtnahme auf die vielen in Frechen wohnenden Arbeiter findet allerseits Anerkennung, indeß läßt die Einführung dieser Wohlfahrts-Einrichtung immer noch auf sich warten. Heute bezahlen die Arbeiter für die Strecke ab bzw. nach Lindenthal je 15 Pfg., für zwölfmalige Fahrt also M..80.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
