<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>3</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>319516</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Cardinal Krementz begab sich heute Morgen mit dem Schnellzug.40 nach Berlin, wo er Sonntag-Mittag von Sr. Majestät dem Kaiser in Audienz empfangen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eisenbahn-Stationsuhren. Aus der zum 1. April d. J. bevorstehenden Einführung der mitteleuropäischen Zeit als gesetzlicher Zeit in Deutschland erwächst, so schreibt der Reichs-Anzeiger, den Eisenbahnen die Aufgabe, dem richtigen Gange der Stationsuhren eine erhöhte Füsorge um so mehr zuzuwenden, als zahlreiche Ortschaften gewöhnt und darauf angewiesen sind, ihre öffentlichen Uhren nach den Eisenbahnstationsuhren zu stellen. Bisher ist es vielfach üblich gewesen, nur die auf der Bahnſeite angebrachten Stationsuhren die richtige Zeit angeben, dagegen die Uhren auf der Zugangsseite der Stationen im vermeintlichen Interesse des Publicums einige Minuten vorgehen zu lassen. Die Ortsbehoörden wiederum haben nicht selten aus übertriebener Vorsicht ihre Uhren noch einige Minuten vorgestellt, so daß Unterschiede von zehn und mehr Minuten zwischen der richtig gehenden innern Bahnuhr und den Uhren in den Ortschaften bestanden haben. Nach Inkrafttreten des neuen Gesetzes, das Uebereinstimmung in den Angaben der öffentlichen Uhren im ganzen Reiche verlangt, sind derartige Abweichungen von der gesetzlichen Zeit nicht zulässig. Im westlichen Reichsgebiet muß künftig ein Vorgehen der öffentlichen Uhren auch deshalb sorgeältig vermieden werden, weil die mitteleuropäische Zeit schon ohnedies je weiter nach Westen desto mehr gegen die sogenannte mittlere Sonnenzeit voraus ist und dieser Unterschied durch ein Vorgehen der Uhren noch vergrößert werden würde. Das Reichs-Eisenbahnamt hat deshalb die Eisenbahnverwaltung darauf hingewiesen, daß fortan ein Unterschied in den Zeitangaben der Uhren auf der Zugangsseite der Stationen und der Uhren auf der Bahnſeite nicht mehr bestehen darf, daß vielmehr alle Stationsuhren übereinstimmend und genau nach der gesetzlichen Zeit gerichtet werden müssen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadt-Theater. Das dritte am nächsten Samstag stattfindende Gastspiel des Directors Ernst Possart bringt einen"Moliere-Abend", wobei der Künstler außer in"Die gelehrten Frauen" als"Harpagon" in"Der Geizige" auftreten wird. Am Sonntag wird Possart den"König Lear" zur Darstellung bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gelandet. Gestern Morgen wurde im Rheinauhafen die Leiche eines unbekannten Mannes gelandet, welche schon längere Zeit im Wasser gelegen hat. Dieselbe wurde nach dem Leichenschauhause in Gelaten gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die neue Gartenanlage auf dem Deutschen Rina wird mit zahlreichen Arbeitskraäften ihrer Vollendung entgegengefuührt. Wasserfall und Teich sind fertig gestellt und die Anpflanzungen nahezu beendigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 183. Ab.-Bst. Anfang 7 Uhr, Ende 10 Uhr. Mannhäuser. Hermann, Landgraf von Thüringen: Mar Mosel. Mannhäuser, Wolfram v. Eschenbach, Walter von der Vogelweide, Biterolf, Heinrich der Schreiber, Reimar v. Zweter(Ritter und Sänger): Bruno Heydrich, Baptist Hoffmann, Oscar Braun, Bernhard Köhler, Ernst Schäzle, August Ulbrich. Elisabeth, Nichte des Landgrafen: Francisca Jelinek. Venus: Pelagie Ende-Andreßen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Samstag, 25. März, 184. Ab.-Ist. Vorletztes Gastspiel des Directors Ernst Possart. Moliere-Abend. Der Geizige. Lustspiel in fünf Aufzügen von Moliere. Harpagon: Director Ernst Possart a. G. Hierauf: Die gelehrten Frauen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Nippes, 23. März. In der am Mittwoch-Abend im Thiel'schen Saale abgehaltenen Vereinssitzung des hiesigen Haus- und Grundbesitzer-Vereins machte der Vorsitzende, Hr. Director Mellmann, einige geschäftliche Mittheilungen, worauf Herr Kammeräger Löwetstein einen Vortrag über die Entstehung und Vertilgung des Ungeziefers in den Wohntäusern hielt. Der Redner ertheilte den Hauseigenthuümern den Rath, ihre Häuser der Aufsicht eines Kammerägers zu unterstellen. Der Kölner Haus- und Grundbesitzer-Verein hat mit dem Vortragenden einen Vertrag abgeschlossen, wonach der Letztere die den Mitgliedern genannten Vereins zugehörigen Häuser von Zeit zu Zeit einer sachemäßen Untersuchung unterzieht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Woringen, 23. März. Heute Morgen 6 1/2 Uhr wurde hier ein Arbeiter, welcher mit dem Arbeiterzüge nach Köln zur Arbeit fahren wollte, von einem durchfahrenden Kieszug erfaßt und auf den Bahnſteig geschlendert. Außer einer Wunde am Kopf, trug er innere Verletzungen davon und mußte dem hiesigen Krankenhause übergeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
