<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>11</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>319588</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die berühmte Bibliothek des Erzbischofs Frhr. v. Spiele hat mit der werthvollen Bibliothek des verstorbenen Dompropstes Dr München ihre Aufstellung in der ersten Etage des Nordthurmes des Domes gefunden. Die Anordnung in der Bibliothek macht in dem herrlichen Raume einen ganz imposanten Eindruck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gefunden wurden: in der Jahnstraße eine Laterne, in der Straße Unter Gottesgnaden ein Portemonnaie mit etwa 1,50., in der Hohestrße ein Portemonnaie mit etwa 3., am Bismarckplatz ein Uhrschlüssel, am Duffesbach ein Portemonnaie mit etwa 5., in der Blindgasse ein Medaillon, am Deutschen Ring ein silberner Löffel und am Eifelwall ein Ueberzieher. Die Eigenthuümer der genannten Stücke können dieselben im Geschäftszimmer der I. Polizei-Inspection. Glockengasse 30. Zimmer 11 und 12. in Empfand nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>P Liebstähle. Ein angeblicher Commis nahm in einem Hause an der Rupertusstraße zu Deutz Logis und schlief mit einem Bürstenmacher zusammen in einem Zimmer. Als der Letztere sich Morgens entfernt hatte, ging auch der Commis angeblich in das Geschäft, kehrte abe nicht mehr zurück. Als der Bürstenmacher wieder in das Zimmer kam fand er seinen Koffer erbrochen und aus demselben 52 M. gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vom Hofe eines Hauses an Unter Goldschmied wurde ein etwa 15 Meter langer, roth angestrichener Gummischlauch und ein Kinder-Sportwagen gestohlen, sowie von einer Landesrücke am Leystapel-Werft ein mit weißem Oel-Anstrich versehener Nachen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Post- und Telegraphen-Unterbeamten-Verein veranstaltete aus Anlaß der Einweihung des neuen Reichspostgebäudes am vergangenen Sonntag im Fränkischen Hofe eine Festversammlung, welche so zahlreich besucht war, daß der Saal die Gäste kaum zu fassen vermochte. Auch Herr Oberpostdirector Wagener nebst mehrern Postäthen und Directoren hatten der Einladung Folge geleistet. Nachdem der Vorsitzende des Vereins, Herr Brieftraäger Kruse, die Festversammlung eröffnet hatte, hielt Herr Postsecretair Wunsch die Festrede, die in einem Hoch auf Kaiser Wilhelm ausklang. Herr Oberpostdirector Wagener gab seiner Freude über die Gründung des Vereins beredten Ausdruck und kleidete seine Wünsche für dessen Emporbaühen in ein Hoch auf den Verein. Der Vorsitzende sprach den Ehrenästen seinen wärasten Dank aus und wies auf den Commers am Eröffnungtage des neuen Reichspostgebäudes hin, zu welchem die beiden Vorsitzenden des Vereins Einladung erhalten und vom Staatssecretair Excellenz Dr. v. Stephan mit einer besondern Ansprache beehrt wurden. Sein Hoch galt den Ehrenästen, insbesondere dem Herrn Oberpostdirector. Herr Postdirector Janke widmete sein Hoch dem Herrn Staatssecretair. Auch die Damen wurden in einem Trinkspruch gefeiert. Das Programm brachte in weitern Verlaufe u. a. hübsche Chöre des Dilettantenverein"Auf Flügeln des Gesanges", Vorträge für Zither(Frl. Jouy und Herr Wahl), gemeinschaftliche Lieder der Herren Hering, I. Wach, Dickmann und Jos. Patt, welche mit dazu beitrugen, daß das Fest einen prächtigen Verlauf nahm. Ein Tänzchen beendete das schöne Fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
