<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>11</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>319589</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Raubmord. Der von der Staatsanwaltschaft gesuchte Hermann Jos. Hoeck, der Mörder des Goldstickers Becker in Köln, ist, einer Drahtmeldung der Köln. Volksztg. zufolge, in Duisburg verhaftet und dem Gericht übergeben worden.-----Leitungen Ver4c Der Betrieb in den neuen Fernſprech-Leitungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>chste, stant Ibid eisbeile sien Kaste Alse 935 Die Leitungen dienen dem Sprachverkehr zwischen Berlin, Koln der und Pander onie-brachte uch Being, Telsecheseichsehese.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kölner Domban-Lotterie. In auswärtigen Blättern wird die Nachricht verbreitet, daß die Kölner Dombau-Lotterie für 1894 ausfalle und die nächste Ziehung zur Freilegung des Domes erst 1895 stattfinde. Diese Nachricht könnte sich nur auf die Thatsache stützen, daß bisher die Allerhöchste Genehmigung zu weitern Prämien-Collecten noch nicht eingetroffen ist. Der Central-Dombau-Verein hofft aber, sobald die Genehmigung zu der beantragten Lotterie eingegangen ist, mit dem Vertrieb der Loose, deren Druck vorbereitet ist, beginnen zu können damit die Ziehung, wenn auch nicht im Februar oder März, so doch noch im Laufe des Jahres 1894 stattfinden könne.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Stadtraths-Wahl erster Klasse findet Vormittags von 9 bis 1 Uhr und Nachmittags von 3 bis 6 Uhr, im Hansa-Saale des Rathhauses statt. Es scheiden folgende Herren aus: königlicher Baurath Karl Freye, Kaufmann Rob. Heuser, Geh. Commerzienrath Engen Laugen, Dr. Jo, Neven-DuMont und Iusizrath Aug. Rieth. Da die Centrumspartei in dieser Klasse gar keine Aussicht hat, durchzukommen, hat dieselbe von der Aufstellung von Candidaten zur Aerztekammer des Regierungsbezirks Köln finden bekanntlich in den Tagen vom 16. bis 30. d. M. statt. D Stimmzettel sind an den Vorsitzenden des Vereins, Hrn. Geh. rath Dr. Lent, einzusenden. Es sei ausdruücklich darauf aufmerksam gemacht, daß Stimmzettel, die nicht bis zum 30. in die Hände des</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gegen die Wein-Steuer. Gestern Abend tagte im obern Saale der Wolkenburg eine Versammlung der Weinhauoel treibenden Geschäftsleute Köln's, um gegen die geplante######eies Reichs-Wein-Steuergesetzes Einspruch zu erheben. Nach eingehender Begründung durch Hru. M. Aldendocff wurde einstimmig beschlossen, nachstehendes Gesuch an den Reichstag zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Art der Erhebung der Steuer stellt auch das kleinste Wein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Art der Werth-Ermittelung wie die Controlevorschriften wer" W. 4 Dort tonerhehart den zu fortährenden Differenzen und Processen mit den Steuerbehör7. Trotz der außserordentlich hohen, bis jetzt in keinem Lande bestehenden Steuersätze von 15 pCt. für Naturwein und 20 pCt. für Schaumweine wird der Rein-Ertrag in Folge der nothwendig werden den Neu-Anstellung zahlreicher Beamten und der den Auschlag jeden falls üübersteigenden Erhebungskosten ein sehr geringer und jedenfalls außer jedem Verhältnissß zur Schädigung des Winzerstandes und des Weinhandels stehender sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
