<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>11</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>319577</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Musikalisches. Der erste Musik-Abend des Conservatoriums der Musik verschaffte den Theilnehmern die Bekanntschaft mit zwei Sätzen eines neuen Violin-Concertes von Concertmeister Gust. Holländer. Obgleich die beiden Stücke nur mit Clavierbegleitung zu Gehör kamen, machten sie, von einem Schüler des Componisten gut vorgetragen, schon eine sehr vortheilhafte Wirkung. Diese##o noch verstärkt werden, wenn das Concertsück unveraürzt und mit Orchester gemacht wird. In Berlin, wo es Concertmeister Bare in dieser Weise spielte, gefiel dasselbe allgemein. Außeadem gelangten zum Vortrag: Claviersücke von Merkte, Gernsheim und Chopin; Violinistücke von Beethoven und Mendelssohn, und Gelangstücke von Beethoven, C. M. v. Weber und Rich. Wagner!-- Am Samstag hatte die Kölner Orchester-Gesellschaft zu ihrem ersten öffentlichen Productions- Abend eingeladen. Zum Vortrag kam erstlich Mendelssohn's-mollsymphonie; von den vier Sätzen gelang namentlich der zweite Satz: das reizende Vivace non troppo. Weiter kamen zu Gehör: zwei Sätze aus der Lachner'schen Suite ov. 115, von denen der Marsch mit vieler Verve gespielt wurde. Besonderes Gefallen erregten zwei Stücke für Streichorcheſter, von denen der graceöse Nennet von Bocherini sogar wiederholt werden mußte. Für das Instrumental-Solo hatte man Frl. Laura Wild, Schülerin des hiesigen Conservatoriums, gewonnen, welche das Adagio aus dem 9. Violin-Concert von Spohr und zwei kleinere Stücke von Wieniawsky und Zarzicki mit schönem Gelingen vortrug. Nach dem letzten Stücke wurde sie vier Mal gerufen. Den Schluß des eben so gemüthlichen als genußreichen Abends machte C. M. v. Weber's schillernde Oberon-Ouverture, die das Dilettanten-Orchester mit Bravour spielte. Ueberhaupt ließen die gesammten Orchester-Vorträge erkennen, daß der Verein während des Sommers nicht müßig gewesen ist, sondern unter seinem Dirigenten, Concertmeister Jos. Schwartz, eifrig studirt und weitere Fortschritte gemacht hat, sowohl im Zusammenspiel als in der Nuancirung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>P Liebstähle. Ein Arbeiter erhielt von seinem Arbeitgeber den Auftrag, Werkzeug nach einer andern Stadt zu bringen, in welcher er Arbeiten übernommen hatte. Derselbe stahl vorher einem Collegen die silberne Remontoir-Uhr und kehrte nicht mehr zurück</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Obstaändler schlief Nachts in einer Herberge am Heumarkt mit drei andern Personen zusammen auf einem Zimmer; als er am andern Morgen erwachte, vermißte er seine Taschen-Uhr sowie 30 M. aus seinem Portemonnaie. -- Einer Frau wurde in einem Geschäfte an der Lintgasse, in welchem viele Käufer anwesend waren, das Portemonnaie mit 20 M. aus der Tasche gestohlen, und einem Gast in einer Restauration in der Nähe der Hohestrße ein Herbst-Ueberzieher von Kammgarnstoffe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Postsachen-Sammlung im Freisaal der Köluischen Volkszeitung. Es sind in dieser Woche ausgestellt: Schweiz fünf roth-gelb zu 20 Ces.; Funchal(Insel Madeira) ultramarin 50 Reis: Japan roth 2 Sen; Bolivia(Frei-Convert) Flachdruck blau 5 Centavos, aufgeklebt Marke grün 5 Centavos: Türkei hellblau 1 Piaster; Vereinigte Staaten blau 1 Cent und neun Columbus-Marken blau zu 1 Cent: Rumänien drei grün zu 5 Bani, ziegelroth 10 Bani: Belgien(Frei-Couvert) Kopfzeich"" karminrosa 5 Versammlung der Handwerkerpartei. Die auf gestern Mittag vom Wahlcomite der Handwerkerpartei nach dem Victoria-Saal einberufene Versammlung von Handwerkern und Angehörigen des Mittelstandes war zum Schluß von etwa 150 Personen besucht. Der Vorsitzende, Hr. Lodewig, führte nach einer nochmaligen Darstellung der Verhandlungen zwischen den beiden Wahlcomites der Centrumsund der Handwerker-Partei aus, schon vor sechs Jahren habe man sich bemüht, eine Bürgerpartei zu bilden, aber auf seine Einladung sei ihm vom Hrn. Justizrath Fischer abweisend geantwortet worden. Kurze Zeit nachher sei der allgemeine Bürger-Verein aufgetaucht, in dessen Comite aber nur liberale Herren gewählt worden seien. Wäre man damals seinen Wünschen nachgekommen, dann bestände heute eine Bürgerpartei. Redner verlas ferner einen Brief des Hru. Gerissen, der sein Nichterscheinen entschuldigte, im Uebrigen aber verspricht, für die berechtigten Interessen des Handwerks stets warm einzutreten. Hr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
