<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>4</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>319525</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>S Dem Fürsten Bismarck, Ehrenbürger unserer Stadt, ist folgendes Glückwunsch-Schreiben zum Geburtstage mit einer prachtvollen Blumenspenden üversandt worden: Durchlauchtigster Fürst und Herzog! Gnädigster Fürst, Herzog und Herr! Euer Durchlaucht Geburtstag ist in jedem neuen Lenze das Sommerfest des deutschen Volkes. Das Jahr, welches er dies Mal baschließt, war für Euer Durchlaucht ein besonders reiches an Familiengluück und außern Huldigungen. Euer Durchlaucht haben die horazische Ruhe im Schatten des Sachsenlandes unterbrochen, um in den schönsten Sommertagen in den gewaltigen Baum des Bismarck-Stammes ein neues blühendes Reis aufzunehmen. Die Fahrt zur Vermählung Höchstderen Sohnes, des Grafen Herbert, nach Wien, gestaltete sich für Euer Durchlaucht zu einem Triumphzuge durch die deutschen Gauen, wie unsere Tage kaum etwas Aehnliches gesehen haben. Erinnerten diese ungesuchten stürmischen Kundgebungen deutscher Stammesgenossen an jedem Ruhepunkte Ihrer Reise doch eher an die Zeiten Euerer Durchlaucht ersten Geburtstages, wo auf den Dichterürsten in Weimar die Blicke der Nation so voller Stolz und Begeisterung stets gerichtet waren, daß sich jeder seiner Schritte auswärts zu einem Freudenfeste gestaltete. Selbstverständlich hat die Kunde jener unvergleichlichen Festfährt in Wort und Bild auch Köln's Bürgerschaft mit hoher Freude, zugleich mit dem sehnlichen Wunsche erfüllt, daß es auch dem Westen Deutschlands, insbesondere aber unserer Stadt, ein Mal vergönnt sein möge, Euerer Durchlaucht, ihrem hohen Ehrenbürger, festlichen Empfang zu bereiten. Bei dem heutigen Gedenktage aber gestatten Euere Durchlaucht huldreich mir, daß ich alles, was dem Heros des geeinten Deutschland als köstlicher Inhalt des verwichenen Jahres in Gelöbeissen unentwegter Treue und Anhänglichkeit, an Versicherungen unaussprechlichen Dankes und wandelloser Hingabe von Millionen durch des Reiches Machtstellung beglückter Deutschen entgegengebracht wurde und in dieser Stunde wiederholt wird, zu einem unverwelklichen Ehrenstrauße nochmals hier zusammenfasse, den ich Namens der Stadt Köln mit seinem Blumensinnbild Euer Durchlaucht ehrfurchtsvoll zu Füßen lege. Euer Durchlaucht gehorsamster Oberbürgermeister Becker." Das vorstehende Glückwunsch-Schreiben ist vom Herrn Oberbürgermeister"Namens der Stadt Köln" an den Altreichskanzlers gerichtet worden. Es braucht kaum besonders bemerkt zu werden, daß in dieser Kundgebung einzelne Wendungen sich finden, welche die Bürgerschaft der Stadt Köln in ihrer zweifellosen Mehrheit zu unterzeichnen nicht gewillt wäre. Das gilt insbesondere von der Erwähnung des Bismarck'schen"Triumphzuges durch die deutschen Gauen", welcher keineswegs lediglich als eine "Festfährt" sich darstellte, dem vielmehr der Charakter einer überlegten Demonstration gegen den sogen. Neuen Curs an mehrern Stellen aufträgt worden ist. Wie wenig gewisse Episoden dieser"Festfährt" die allgemeine Zustimmung hatten, ist damals in der deutschen Presse bis in die Spalten national-liberaler Blätter hinein unverbuümt zum Ausdruck gelangt. Wenn in der Adresse der erste April gebührendermaßen in den Leuz gesetzt, dann aber gleichzeitig als"Sommerfest" bezeichnet wird, so läßt sich das wohl nur durch die verwirrenden Einfaüsse entschuldigen, welche die Einführung der mitteleuropöischen Zeit mit sich gebracht hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Marienburg hat mit dem heutigen Tage ihre herrlichen Parkanlagen sowie das geschmackvoll neu eingerichtete Restaurant dem öffentlichen Verkehr wieder übergeben. Mit Recht gilt das Etablissement als einer der schönsten und angenehmsten Punkte am Rhein. Die ge schützten Veranden und Terrassen gewähren einen herrlichen Ausblick auf den Rhein bis nach dem Siebengebirge hin, und die schattigen Laubänge gehören zu den reizvollsten Spazierwegen in der Umgebung von Köln. Das Bestreben des jetzigen Pächters, Hrn. Th. Becker, der eingesessenen Bürgerschaft Köln's hier einen in jeder Beziehung angenehmen Aufenthaltsort zu schaffen, verdient alle Anerkennung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Poll, 31. März. Der Gesang-Verein Männer-Chor wird am Weißen Sonntag zum Besten armer Erstcommunicanten ein Concert veranstalten, für das ein reichhaltiges Programm in Aussicht genommen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
