<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>11</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>319586</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Fernſprech-Leitung Köln-Hannover-Berlin ist gestern dem allgemeinen Verkehr übergeben worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Buß- und Bet-Tag fällt bekanntlich auf Mittwoch den 22. d. M. An demselben Tag wird gemäß päöstlichem Breve vom 9. December v. J. das Fest Mariä-Opferung als gebotener Feiertag begangen. Wir machen die Gewerbetreibenden darauf aufmerksam, daß der Buß- und Bet-Tag ein gesetzlicher Feiertag ist und daher die Verkaufsstunden wie am gewöhnlichen Sonntage zu regeln sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Veränderte Post-Zustände. Kaum ist das neue Postgesäude in Benutzung genommen, so laufen schon von verschiedenen Seiten Klagen ein über schwere Beläftigungen der kaufmännischen Betriebe, welche die veränderte Raumvertheilung mit sich bringt, Klagen, die in schreiendem Gegensatz stehen zu den Lobes-Hymnen, die bei Gelegenheit der Eröffnung des neuen Postgesäudes, nicht zum mindesten gerade von den Vertretern des Handels und der Kaufmannschaft, gesungen worden sind. Wir greifen von diesen Beschwerden heute nur diejenige heraus, welche uns am meisten nach Abhülfe zu rufen scheint. Im alten Postgesäude waren für die Ausgabe der Packetadresse zwei Schalter geöffnet, und überdies erfolgte noch die Ausgabe der Packete selbst in einem andern besondern Raume, so daß die Empfänger der Packet-Adressen und jene der Packete selbst sich nicht im Wege standen. In Folge dessen vollzog sich die Ausgabe beider Objecte, trotz der alten, etwas beschränkten Räume, leidlich flott und unbehindert. Ganz anders im neuen Post-Palaste! Hier ist für die Ausgabe der Packet-Adressen nur ein Schalter geöffnet, das noch dazu in unmittelbarer Nähe eines Einganges angebracht ist. Selbstverständlich nimmt nun die Ausgabe der Adressen die doppelte Zeit in Anspruch, wie vorher, und es muß vorkommen, daß kaufmännische Angestellte-- 3/4 Stunden warten müssen, bis sie nur im Besitz der Packet-Adressen gelangen. Nach so langem Harren ist man dann gezwungen, abermals einer endlos langen Reihe von Wartenden sich anzuschließen. Schien auch manchmal der für die Packet-Ausgabe bestimmte Raum in dem alten Gebäude zu klein für die Masse der Abholer, so ist der entsprechende, dem Publicum zugängliche Raum in den neuen Gebämlichkeiten doch ganz und gar nicht den Erfordernissen, welche der Verkehr stellt, gewachsen. Eng an einander gepfercht stehen die beiden parallel laufenden Reihen der Abholenden; Knute auf Minute verrinnt, ohne daß man wahrähme, daß die Abfertigung der Wartenden fortschreitet. Ja, der diesen Vorgängen Beiwohnende merkt nur gar zu deutlich, daß die Ausgabe der Sendungen in keiner Weise gleichen Schritt hält mit den neu hinzu kommenden Abholen. Ist man nun nach stundenlangem Drängen und Stoßen glücklich an der Spitze der letzterähnten Reihe angelangt, so glaubt man doch hoffen zu dürfen, daß man nunmehr binnen wenigen Minuten abgefertigt wäre. Nichtsdestoweniger erhält man erst wiederum nach einigem Warten mehrere Packete mit dem Bemerken:"Der Rest kommt nach!" Abermals heißt es warten, bis schließlich der wenig angenehme lakonische Bescheid kommt:"Mehr finde ich nicht!" Jetzt ist man, nachdem die Packete durch die Masse des Publicums hindurch auf die Straße und in den Wagen gezängt sind, in der Halle für die Ausgabe inländischer Packete fertig. Hat man aber nunmehr auch noch Adressen für Werthsendungen oder Sollstücke, so geht der alte Tanz, nur beinahe noch umständlicher, von neuem los. So kann man den weitaus größten Theil, wenn nicht den ganzen Vormittag einzig und allein mit der Annahme der Packete, ganz abgesehen von Briefund Geld-Sendungen, zubringen. Da wäre denn doch, wie auch auf manch' anderm Gebiete, die"alte Posthütte", wie eine Zeitung anläßlich der Einweihung des neuen Gebäudes das alte nannte, dem neuen Postpalaste bei weitem vorzuziehen. Immerhin ist es auch jetzt noch nicht zu spät, um umfassende Aenderungen in der Art und Weise des Betriebes vorzunehmen. Hoffentlich wird nicht mehr lange damit gezögert. Eine gewisse Erleichterung ware schon geschaffen, wenn man das bzw. die Schalter für die Ausgabe der Packet-Adressen in einem andern Raume unterrächte, also nicht in dem, in welchem die Packete selbst ausgehändigt werden. So, wie es jetzt ist, kann es nicht bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln-Deutz, 20. Nov. Heute Morgen kam ein Gefangenenaufseher mit einem achtzehnährigen Bergmann aus Bochum auf dem hiesigen Bahnhof an. Der Gefangene sollte nach Siegburg transportirt werden, wo er wegen Körperverletzung eine Gefäognißstrafe abbüßen muß. Während der Aufseher am Schalter zwei Fahrſcheine löste, suchte der Gefangene, welcher an den Händen geschlossen war, das ite. Trotzdem der Bahnhof und Umgebung eingehend durchforscht wurde, war von dem Flüchtling nichts mehr zu entdecken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
