<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>3</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>319515</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Goldenes Jubiläum. Im hiesigen Alexianer Kloster begeht der in weiten Kreisen bekannte Bruder Franciscus Xaverius Böker am 6. April den fünfzigsten Jahrestag seines Eintritts in die Genossenschaft. Der Jubilar wurde am 23. Juni 1818 in Thors bei Bergheim geboren und trat am 25. Juli 1843 als Novize in die Genossenschaft ein. Am 29. August 1844 legte er Profeß ab. Drei Mal, in den Jahren 1846. 1849 und 1852 wurde er zum Untervorsteher, vier Mal 1854, 1857, 1860 und 1866 zum Vorsteher gewählt. Den dänischen Feldzug 1864 machte er als freiwilliger Krankenpfleger mit. Besonderes Verdienst erwarb sich Bruder Franciscus um die Vergrößerung des Klosters und um die Ausschlückung der Kapelle, an welcher er zehn Jahre lang mit großem Eifer den Küsterndienst versah. Seit dem Jahre 1875 ist der Jubilar Senior der Genossenschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die alte Pumpe, welche bisher auf der Westseite der Domlitsch gestanden hatte, wurde gestern Morgen entfernt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Abonn. 21. Anfang 7 Uhr, Ende nach 10 Uhr. Zweites Gastspiel des Directors Ernst Possart. Einmalige Aufführung von: König Richard III. Historisches Schauspiel in fünf Acten von W. Shakespeare, für die deutsche Bühne bearbeitet von Franz v. Dingelstedt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Freitag, 24. März, 183. Ab.-Ist. Mannhäuser.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schwurgericht. Am Montag-Morgen begann bei verschlossenen Thüren eine Verhandlung wegen angeblichen Vergehens gegen die SSSS. 218--220 des Strafgesetzbuches. Angeklagt waren ein RegierungsAssessor aus Berlin sowie ein hiesiger Arzt; Letzterer stand außeadem unter der Anklage des Meineides. Die Verhandlung, zu welcher sowohl von Seiten der Staatsanwaltschaft als auch der Vertheidigung zahlreiche Sachverstaändige geladen waren, dauerte bis Dinstag-Abend 11 Uhr und endete mit Freisprechung der beiden Angeklagten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Simmer. Am 23. September v. J. fuhr ein Ackerknecht bei einbrechender Dunkelheit ohne Licht mit einem zweispännigen Fuhrwerk von Mülheim nich dem Schürhone. Ein 64 Jahre alter Hausirer aus Düanwald wurde von dm Wagen zu Boden gestoßen und zwei Räder des Fuhrwerks gu gen ihm über den rechten Fuß. Der Verletzte ist heute noch nicht völlig hergestellt. Der Unfall ereignete sich Abends um 1/4 7 Uhr. Nach Aussagen der Zeugen war es völlig dunkel. Die dort gültige Polizei-Verordnung enthält für die Fuhrleute die Bestimmung, daß sie im September von 7 Uhr ab ihr Gefähr beleuchten müssen. Da in dieser Richtung den Angeklagten keine Schuld traf, ließ das Gericht es bei 15 M. Geldhuße bewenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Vorstand des Central-Dombau-Vereins wurde gestern Mittag von Hru. Cardinal Krementz, dem Ehrenvorsitzenden des Vereins, in Audienz empfangen. An derselben nahmen 18 Herren, u. a. Justizrath Esser, Dompropst Dr. Berlage, Appellationsgerichtsrath a. D. Dr. Reichensperger, Landgerichts-Director Reichensperger, Dombaumeister Geh. Rath Voigtel, Eisenbahn-Präsident Rennen, General-Consul Frhr. Eduard v. Oppenheim, Gewerbegerichts-Präsident Niessen, Baurath Pflaume, Bürgermeister Ghewalt, Stadtverordneter Loosen usw. Theil. Der Präsident des Vereins, Hr. Justizrath Esser, richtete an den Hrn. Cardinal folgende Ansprache:"Hochwürdigsten Hr. Erzbischof! Erlauchter Hr. Cardinal! Der Vorstand des Central-Dombau-Vereins hat sich hier versammelt, um Ew. Eminenz zu beglückünschen zu der hohen Würde, welche Ihnen durch den h. Vater verliehen worden ist. Diese zunächst Ihnen persönlich verliehene Auszeichnung ehrt gleichzeitig und erfüllt mit berechtigtem Stolze die Angehörigen der Kirchenprovinz, deren Obhut Euer Eminenz anvertraut ist; sie ehrt und erfüllt mit Stolz namentlich die Bürger der Stadt Köln. Wenn allenthalben und in allen Schichten der Bevölkerung dieses bedeutungsvolle Ereignißß mit Jubel begrüßt wird, so liegt für den Vorstand des Central-Dombau-Vereins besondere Veranlassung vor, seiner freudigen Theilnahme Ausdruck zu geben. Unser Verein hat sich vor 50 Jahren die Aufgabe gestellt, den Kölner Dom auszubauen uno zu vollenden-- den Dom, dessen Chor den erzbischöflichen Stuhl birgt. Die Erzbischöfe von Köln haben seit der Begründung des Vereins den Ehren-Vorsitz in dessen Vorstand geführt, und auch Euer Eminenz haben seit mehr als sieben Jahren dieses Amtes gewaltet mit dem Ihnen eigenen milden und gerechten Sinne. Wiederholt haben wir Ew. Eminenz hierür den Dank ausgesprochen, zuletzt noch im vergangenen Jahre bei Gelegenheit der goldenen Jubelfeier unseres Vereines, und es ist uns heute eine angenehme Pflicht, diesen Dank von neuem zu bethätigen. Was der Central-Dombau-Verein in den 50 Jahren seines Bestehens erreicht hat, übertrifft die kühnsten Erwartungen. Der Tag, an dem vor 12 Jahren sich die himmelanstrebenden Thürme mit den Kreuzesblumen schmückten, gilt als der Tag der Vollendung des unvergleichlichen Gotteshauses. Damit haben wir aber unsere Aufgabe nicht für erfüllt erachtet: die Kirche entbehrte noch manchen Schmuckes, den zu beschaffen unsere Sorge war, und außeadem blieb es uns vorbehalten, die Umgebung des Domes freier und würdiger zu gestalten. Heute dürfen wir uns der Hoffnung hingeben, daß der Tag nicht gar zu fern ist, wo unser Dom eine Umgebung besitzt, welche es ermöglicht, das hehre Bauwerk in seiner ganzen Größe, Pracht und Herrlichkeit zu erschauen. Haben wir das erreicht, dann werden wir uns, ehe wir auseinandergehen, um Ew. Eminenz als unsern Ehrenvorsitzenden schaaren, um Gott zu danken, daß es uns vergönnt war, das Werk zu Ende zu führen, das unsere Vorfahren in gläubigem Sinne begonnen haben,-- zu Ende zu führen, getreu unserm Wahlspruche: In Eintracht und Ausdauer." Der Herr Cardinal erwiderte unter dem Ausdruck herzlichsten Dankes auf die ihm dargebrachten Glückünsche und gedachte der großen Sorgen und Mühen, welche es dem Vereine gekostet habe, um das große Werk zu vollenden, da große Schwierigkeiten zu überwinden waren. Für ihn habe ja der Dom ein um so größeres Interesse, als derselbe seine Kathedralkirche sei. Die ganze Erzdiöcese schulde allen Vorstandsmitgliedern, insbesondere den Gründern des Dombau-Vereins, für ihre thatkraäftige Arbeit den größten Dank. Zum Schlusse wünschte Se. Eminenz den weitern Arbeiten Gottes Segen, damit der Dom in seiner ganzen Pracht von allen Seiten erschaut werden könne. Hierauf wurden die Mitglieder des Vorstandes Sr. Eminenz vorgestellt, wobei derselbe in freundlichster Weise mit allen Herren sich unterhielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Kölner Eifelklub hielt vorgestern seine ordentliche Hauptversammlung. Der Vorsitzende, Hr. Eisenbahndirection-Präsident Rennen, erstattete zuerst einen Bericht über die Thätigkeit des Kölner Zweigvereins im abgelaufenen Jahre. Derselbe hat hauptsächlich auf die wirthschaftliche Entwickelung der Eifel sein Augenmerk gerichtet und hierin auch schon Erfolge aufzuweisen. Um die Mitglieder mehr an einanderzuschließen, wurde beschlossen, jeden ersten Freitag im Monat einen Versammlungs-Abend im Römer zu veranstalten, zu welchem auch Nichtmitglieder willkommen sind. Nach Prüfung der Rechnungslegung hielt Hr. Pastor Schütz aus Burtscheid(Kreis Neuwied) einen Vortrag über die Kohlenfunde im Kreise Daun, ihre Geschichte und ihre Aussichten. Bis jetzt hat man 13 Meter Teufe und ein Lager von 2 Meter Mächtigkeit vor sich. Die Prüfung der Kohle, welche zuerst im Auftrag der Regierung zu Trier vom Landesgeologen Grebe vorgenommen wurde, hatte bekanntlich in Folge ungünstiger Verhältnisse ein schwaches Ergebnißß, und die nachgesuchte Concession für bergmännische Ausbeutung wurde abgelehnt. Die Entdecker ließen indessen den Muth nicht sinken, und nach dem Redner steht heute das Vorhandensein von Kohlen fest, nur die Abbauähigkeit ist noch fraglich. Hr. Landesgeologe Grebe schrieb darüber am Montag:"Nach der Besichtigung durch den Revierbeamten die Mittheilung, daß mit der Bezeichnung schiefrige Steinkohlen mit Beimengung von anthracitischen Theilen- die Verleihung des Rechtes auf bergmännische Ausbeutung des Lagers erfolgen wird." Die Kohle erstreckt sich, wie durch 13 Muthungen ermittelt wurde, über Müerlenbach, Salm, Wallendorf, Stadtfelde, Geroth, Neunkirchen(bei den zwei letztgenannten Orten sind zwei und drei Flötze bei einander gefunden worden), Gefäll, Utzerath und wahrscheinlich noch weiter. Eine Probe der Kohle wurde herumgereicht, und eine solche ist auch im Freisaal der Köluischen Volkszeitung zu Jedermanns Ansicht niedergelegt. Es ist eine ziemlich weichmasse, welche das Aussehen von feuchten Steinkohlen hat. Uebrigens ist der Name, wie in der Versammlung richtig hervorgehoben wurde, nebensächlich, wenn das Berg-Erzeugnißß nur brennt, und das thut es, nach Aussage des Hru. Pastors Schütz, unzweifelhaft. Man kann damit vortrefflich schweißen und auch kochen. Hr. Siegt. Stein aus Bonn glaubt, daß der Widerstreit der Urtheile über das Gefundene auf eine Wortverwechselung zurückzugühren ist, indem man"Steinkohlen" gefunden haben wollte; das sei aber nach den geologischen Verhältnissen in der Gegend von Dann nicht möglich. Es sei höchstens eine anthracitische Kohle(man versteht darunter eine Abart der Kohle, welche am meisten von der Natur des Steins an sich hat, aber fast ganz aus Kohlenstoff besteht und als Hitze gebendes Material sehr werthvoll ist). Man müsse abwarten, bis eine feste Grundlage über Heizwerth und Mächtigkeit des Lagers gewonnen sei, ehe man sagen könne, welchen Werth die Kohle hätte. Hr. Pastor Schütz glaubt, daß das bis jetzt nahe an der Erdoberfläche gefundene Material zur Verarbeitung in Bricketts sehr wohl sich eigne, und schlägt die Anlage einer Brickettfabrik in der Danner Gegend vor. Etwaige Interessenten können von ihm oder dem stellvertretenden Vorsitzenden des Kölner Eifelclubs, Hru. Kröfies, jede gewünschte Auskunft erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kölner Liederkranz. An dem jüngsten Probe-Abend gedachte der Präsident, Hr. Albert Urbach, in warmen Worten des jüngst verstorbenen königl. Musik-Directors Alfred Regert. Im Hintergrunde des Saales prangte das lebensgroße Bild, welches der Verstorbene dem Verein verehrt hatte, in Pflanzenschmuck. An dem Begräbeisse in Elberfeld betheiligte sich der Verein mit der neuen Vereinsfahne und 20 Mitgliedern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Berlin, 22 März93.(Eigener Drahtbericht der Köln. Volksztg.) Ziehung der 3. Kl. 188, preuss. Klassen-Lotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags. Ein Gewinn zu 10,000 M. fiel auf Nr. 103.434; ein Gewinn zu 5000 M. auf Nr. 64.898.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>PI e Kyneg. E mängern. tov. P v. v. Dirkink Der Teufelstriller. Cultur. Nov. v. Karl v. Lenhard.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
