<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>10</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>319562</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Collecte. Morgen, am Feste Allerheiligen, wird die durch oberhirtliches Ausschreiben vom 23. Juni 1887 angeordnete vierteljährliche Collecte für die Erwerbung von Kirchenbauplätzen in der Neustadt in allen Pfarr-, Aune- und Kloster-Kirchen der Stadt Köln und zwar Morgens in allen h. Messen, sowie auch bei den NachmittagsAndachten abgehalten werden.6. 64. 6--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Arbeits-Jubiläum. In der Holzhandlung der Gebrüder Richrath an der Richmodstrße feierte am 27. d. M. der Vorarbeiter Edmund Therhaag im Kreise seiner Principale und Mitarbeiter den 25. Jahrestag seines Eintrittes in das genannte Geschäft. Der noch vollig rüstige, in Fachkreisen allgemein beliebte und geachtete Mann hat -- seiner Firma mit Treue und Fleiß gedient, was dieselbe durch ein entsprechendes Festgeschenk anerkannte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 58. Einmaliges Gastviel von Karl William Büller. Der Raub der Sabinerinnen. Schwank in 4 Acten von Franz und Paul Schöthan. Auf. 7, Ende geg. 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mittwoch, 1. Nov.: Ab.-Ist. 59. Die Rantzau. Oper in 4 Acten. Musik von Pietro Mascagui.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Liebstähle. Es wurden gestohlen: einer Händlerin aus ihrer Wohnung am Mauritiuswall ein Packet mit acht Unterjacken, ein Paar Frauenstrümpfe drei Meter rosa Biber, ein weißes Biberbetttuch, zwei Gleichzeitig empfehle mein reichhaltiges Lager in Tafel-, Wachs-, Renaissance- und Roccoco-Kerzen Domku. 3, Eing.: Unter Fettenhennen., fr. Minoritenstr. 19.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Verhaftet. Am Samstag-Abend sollte auf der Poststrße ein Stromer verhaftet werden. Da derselbe noch einige Helfershelfer bei sich hatte und sich heftig zur Wehr setzte, mußte der Polizist einige vorübergehende Feuerwehrleute zu Hülfe rufen. Als auch dieses noch nicht genügend half, wurden noch drei des Weges kommende Infanteristen hinzugezogen und so gelang es, den Wüthenden fortzuschaffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eisenbahn-Unfall. Der Nacht-Schnellzug, der,.26 Uhr Abends von Basel abgehend, in Köln um.50 Uhr Morgens eintrifft, hatte Sonntag-Morgen anderthalb Stunden Versätung, weil er in Neustadt auf eine Rangirt-Maschine gestoßen war. Dabei wurden der Schlafwagen und noch zwei andere Wagen leicht beschädigt. Von den Reisenden wurde Niemand verletzt; dagegen erhielt der Zugührer eine leichte Verletzung am Kopfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Nippes, 30. Oct. Von Seiten der hiesigen Centrumspartei fand gestern Abend im Saale des Hrn. Chr. Herkrath an der Neußertraße eine Wäheerversammlung statt zur Besprechung der dieseährigen Landtagswahlen. Hr Kaufmann Mevbura begrüße di 1433 Hr. Geheimrath Pflaume und die Innungen. Auf die Rechtfertigungsworte des Hrn. Geheimrath Pflaume darf wohl ein Meister, der im Jahre 1858 seine Meister-Prüfung nach dem frühern Gesetze bestanden hat, der das Handwerk von der Pieke auf erlernt hat und bis heute ununterbrochen betreibt, auch sich erlauben, seine Ansicht zu äußern. Es ist wahr, daß Vielen unter den heutigen sogenannten Handwerksmeistern die Geschicklichkeit fehlt, um den goldenen Boden des Handwerks nutzbar zu machen. Das ist es ja, was wir wollen: durch gesetzliche Bestimmungen dem Pfuscherthum ein Ende zu bereiten, daß namentlich nur Solche berechtigt sein sollen, ein Handwerk selbständig zu betreiben, die nachweisen, daß sie es regelrecht erlernt und dazu die Befähigung haben. Nur solche Meister sollen auch berechtigt sein, Lehrlinge auszubilden. Wir wollen das Uebel, welches uns die Freiügigkeit seit 1864 gebracht hat, an der Wurzel anfaßen; wir wollen aber auch nicht Lehrlinge für diejenigen ausbilden, welche dem redlichen und berechtigten Meister den Boden unter den Füßen wegziehen. Hr. Geheimrath Pflaume erwähnt in so abfälliger Weise die Innungen des Mittelalters. So schlimm ist es denn doch nicht gewesen. Wenn damals auch wirklich Uebelsände herrschten, so war aber damals Wohlstand, wo heute Armuth ist, Ordnung in Haus und Familie, Anhänglichkeit zwischen Meister, Gehülfen und Lehrlingen. Hätten wir diese Zustände heute, dann gäbe es wahrscheinlich keine SocialDemokraten und vielleicht keinen Bau-, Bören-, Actien- und Submissions-Schwindel. Mag man dem Handwerker Rechte geben, wie damals, dann kann er auch Pflichten erfüllen. Jeder Bürger würde davon Nutzen haben; denn Jeder bedarf des Handwerkers, und mancher Bürgerssohn würde dann auch lieber und besser ein Handwerk ergreifen, wie in frühern Zeiten, statt ein zweifelhaftes Studium. Die Maschinen vermögen das Handwerk doch nicht zu ersetzen. Sie sind meistens nur zur Massen- und zur Halbfabrication geeignet, als Hülfsarbeiten. Hr. Geheimrath Pflaume betont so sehr die Ungeschicklichkeit und den Mangel an Bildung beim Handwerker. Wie machen es aber die Herren Baumeister? Dieselben übernehmen die Häuferbauten bis zum Schlüssel in der Thüre und suchen sich meistens die billigsten Materialien und Handwerker aus, welch' letztere sehr oft um den Lohn für ihre Mühe betteln müssen oder gar ganz darum kommen. Der Handwerker arbeitet gern sich Schwielen in die Hände, wenn er weiß, wofür. Ferner sind die Handwerker, obwohl diejenigen Lehrlinge aus einer bedeutend bessern Schule kommen, wie die frühere, sehr für weitere Ausbildung durch Fortbildungs- und Fachschulen, wenngleich dies nicht ohne störende und recht lästige Opfer noch zu den übrigen Lasten, wie Kranken-, Unfall- und Invaliden-Versicherung, den Meistern aufgabürdet wird. Aber allen diesen Pflichten stehen keine Rechte und Privilegien gegenüber. Der Handwerker soll Allen und Jedem dienen, aber darben und verspottet werden, und Viele erlauben sich ein Urtheil über dasselbe, ohne etwas davon zu verstehen. Das Wort Innung klingt so mittelalterlich und erinnert an die Zopfzeit, ist aber nichts anders als eine moderne Fachgenossenschaft, in welcher die Interessen des betreffenden Handwerkes wahrgenommen und gefördert werden. Manche audere Vereinigungen könnten eher zopfäßig genannt werden, welche unter staatlichem Privilegium wirthschaften. Da ein Mal die Handwerkerfrage in so peinlicher Form zur öffentlichen Erörterung gebracht worden, dürfte es den Handwerkern auch erlaubt sein, sich öffentlich zu äußern, und Viele werden gewiß diese Zeilen wohlwollend lesen und über den berüchtigten Handwerkerzopf anderer Ansicht werden. C. P.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
