<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>4</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>319535</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Baurath Stübben, welcher als Mitglied der zur Prüfung der eingegangenen Stadterweiterungs-Pläne für München eingesetzten Commission dorthin gereist war, ist am Sonntag vom baierischen Prinz-Regenten in Audienz empfangen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Am 17. April feiern die beiden alten Leutchen Friedrich und Katharina Lorscheid das seltene Fest ihrer goldenen Hochzeit. Der Jubel-Bräutigam ist zu Köln am 16. October 1815, die Braut zu Vilich am 10. März 1814 geboren. Eine Tochter, die ihre einzige Stütze im Alter war, ist ihnen durch den Tod im Alter von 46 Jahren entrissen worden. Leiden und Krankheiten haben das Ehepaar heimgesucht. Die Frau ist gebrochen und blind, der Mann schwach und hinfällig. Den an der Kühasse Nr. 7B wohnenden Leuten wäre zu ihrem Jubelfeſte eine kleine Aufbesserung ihrer Verhältnisse zu gönnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Leichen-Verbrennung. Gestern Morgen gegen 10 Uhr wurde die Leiche eines freidenkerischen israelitischen Mitürgers im Trauerzuge nach dem Bahnhofe geleitet. Wie wir vernehmen, wurde die Leiche nach Hamburg befördert, um dort der"Feuer-Bestattung" theilhaftig zu werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. In Braunsfeld wurde am Sonntag-Mittag ein Kind von sechs Jahren von einem Carrousel erfaßt und mehrere Mal herum geschleudert. Das Kind wurde schwer verletzt nach der Anstalt zum guten Hirten gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 196. Ab.-Ist. Anfang 6 1/2 Uhr, Ende 11 1/2 Uhr(...) Zum letzten Mal in dieser Spielzeit: Die Walküre. Handlung in drei Aufzügen von Rich. Wagner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mittwoch, 12. April 1893. Aufgeh. Ab. 26. Zum Besten der PensionsAnstalt des Stadt-Theaters. Zum vorletzten Mal in dieser Spielzeit: Heimath. Schauspiel in vier Aufzügen von H. Sudermann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Lindenthal, 10. April. Heute Morgen gegen 1/2 5 Uhr brannten die mächtigen, dem Gutsbesitzer Bremer zugehörigen, zwischen Gleuelerstraße und Kerpenerstraße gelegenen Strohbarmen nieder. Die Lindenthaler Feuerwehr war zeitig zur Stelle, konnte aber nichts ausrichten und zog bald wieder ab. Höchst wahrscheinlich ist fahreässige Jnbrandsetzung durch das in solchen Barmen nächtigende Gesindel, welches zumal nach Lindenthal zahlreich auf den Bettel geht, anzunehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Kölner Sängergreis veranstaltete am Sonntag-Abend im großen Saale der Lese-Gesellschaft eine Liedertafel unter Mitwirkung der Concealsängerin Frl. Alice Ochse und des Bassisten Hru. Mosel vom hiesigen Stadt-Theater, sowie der Capelle des 65. Infanterieregiments. Das Programm wies verschiedene Männerchöre auf, die unter Leitung des Dirigenten Hru. Aug. v. Othegraven sämmtlich mit feinsinniger Verständnissß in kunstgerechter Vollendung zum Vortrag gelangten; unter den Liedern befanden sich u. a. ein dem Sängergreis von seinem Ehrenmitgliede I. C. Brambach gewidmeter Männerchor "In den Wald" und ein den Vereins-Damen von M. Ficke gewidmeter Chor:"Rosenzeit", beides recht gefällige Compositionen. Die zahreiche Zuhöverschaft spendete den trefflichen Leistungen der Sängerschaar reichen Beifall. Frl. Ochse erzielte mit mehrern prächtigen Liederspenden, in denen ihre sympathische Stimme zur vollsten Geltung gelangte, einen durchschlagenden Ersolg. Hr. Mosel bewährte sich in den von ihm zum Vortrag gebrachten Liedern als einen Sänger, dem sein vollönendes Organ ebenso auf der Bühne, wie im Concertsaale reiche Erfolge sichert. Auf die Liedertafel folgte die Aufführung eines kleinen mit wirkungsvoller Komik ausgestatteten Schwankes, dessen Darsteller ihre Aufgabe mit großem Geschick durchührten. Den Schluß bildete das übliche Tänzchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Verein zur Pflege im Felde verwundeter und erkrankter Krieger hielt am Samstag-Abend im Sitzungssaale der königl. Regierung seine satzungsgemäße General-Versammlung av. Der Vorsitzende, Hr. Regierungs-Präsident v. Sydow, erstattete den Jahresbericht, nach welchem der hiesige Bezirks-Verein 123 Mitglieder zählt. In den Kreisen Bergheim, Euskirchen und Mülheim haben sich besondere Kreis-Vereine gebildet. Im September v. J. fand hierselbst unter Theilnahme von Vertretern des Kriegsministeriums eine Berathung über die Errichtung eines Vereins-Lazareths im Falle eines Krieges statt. Dasselbe soll 100 Betten umsassen. Ein bestimmter Beschlußß wurde nicht gefaßt, da man bezüglich der örtlichen Lage dieses Lazareths noch im Unklaren war. Wegen der hohen Kosten von rund 62,000 Mark, welche ein Baracken-Lazareth erfordern werde, neigte sich die General- Versammlung der Errichtung eines Zelt-Lazareths zu, wie es auch in den Jahren 1870/71 mit Erfolg zur Durchührung gelangte. Als Aufstellungsort ist der alte Crefelder Bahnhof am Thürmchen in Aussicht genommen. Hr. Fabricant Clouth(Nippes) hat solche Zelte für die Regierung angefertigt; dieselben sollen einer Besichtigung unterzogen werden. Nach dem vom Schatzmeister Hru. Frhr. Ed. v. Oppenheim vorgelegten Kassenabschluß beträgt das Vermögen des Vereins 3507 Mark. Zur Gewinnung neuer Mitglieder sollen besondere Listen in Umlauf gesetzt werden. Eine Anfrage der Jntendantur des 8. Corps betr. Gestellung des Pflege- und Wirthschafts-Personals für ein hier im Falle des Krieges zu errichtendes Festungs-Lazareth von 5300 Betten konnte der Verein nur verneinend beantworten. Der hiesige Samariterverein, welcher 1300 ausgebildete Mitglieder zählt, hat sich bereit erklärt, 100 männliche Mitglieder zur Pflege in's Feld und 500 männliche und 100 weibliche Mitglieder zur Pflege bei Besatzungen, ferner 100 männliche Mitglieder als Begleiter von Sanitätszügen und 50 männliche und 50 weibliche zu den Krankensammelstellen, und endlich 50 männliche und 30 weibliche Mitglieder zu den Erfrischungsstationen zu stellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
