<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>11</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>319593</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Herzog von Arenberg traf vorgestern Abend hier ein und nahm im Domhotel Wohnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Dom wurde gestern Vormittag während des Hochamts ein im besten Alter stehender gut gekleideter Mann anscheinend von Geistesstörung befallen. Der Mann hatte bis zum Gloria ruhig und andachtsvoll in der Nähe der Kanzel geknieet, sing dann aber plötzlich an, laut den Namen Jesu u. dgl. auszurufen. Zwei Domschweizer brachten den sich heftig Sträubenden unter Beistand mehrerer Männer vor das Süportal, von wo aus ein Schutzmann ihn mittels Droschke zum Hospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einbruch. Während der Nacht drangen Diebe gewaltsam in einen Laden an der Kl. Budengasse ein, erbrachen die Thekenschublade, in welcher 35 bis 40 M. sich befanden, und nahmen das Geld sowie zwei Schinken mit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Feuer. In der Nacht von Samstag auf Sonntag wurde die städtische Feuerwehr nach der Telegraphenstrße gerufen, wo in einem Hause ein Balkenbrand entstanden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ueber die Einrichtungen des Deutschen Privat-BeamtenVereins, welcher sich die Aufgabe stellt, den Angestellten der ver schiedensten Berufsarten im wirthschaftlichen Erwerbsleben durch Selbstülfe diejenigen Sicherungen für die eigene Zukunft und die der Familie zu beschaffen, welche der Staatsbeamte in der Alters- und Invaliden-Pension, in der Relicten-Versorgung, in dem Fortbezug seines Gehaltes bei Erkrankungen usw. genießt, wird der Erste Director dieses Vereins, Hr. Dr. Sternau aus Magdeburg, am Mittwoch-Abend im obern Saale der Elsasser Taverne einen Vortrag halten, auf den wir die Betheiligten hierdurch aufmerksam machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
