<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>11</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>319566</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Umgebung des Domes ist seit einer Reihe von Jahren in fortdauernder Umgestaltung begriffen: die Ungleichheiten im Straßenniveau werden ausgeglichen, die Plätze mit Garten-Anlagen geschückt, ganze Häuserblöcke niedergelegt, und ringsum erstehen prächtige Neubauten der verschiedensten Art, denen allen man das Bestreben ansieht, ein würdiges Glied in der Umrahmung der herrlichen Kathedrale zu bilden. Dadurch wird demnächst auch in architektonischer Hinsicht nicht nur unser Dom selbst als Meisterwerk der gothischen Baukunst, sondern auch seine Umgebung zu einer Gruppe interessanter Sehenswuürdigkeiten sich ausgestalten. Bereits ist an der Süseite der imposante Neubau des Domhotels mit seinen eigenartigen Renaissance-Formen und seinen mächtig wirkenden Kuppelbauten im Betrieb, und ihm gegenüber liegt der im romanischen Baustile ausgeführte Anbau des rechtsrheinischen Directionsgebäudes, dessen innere Einrichtung auch ihrer Vollendung entgegengeht. Die nördliche Umgebung des Domes beherrscht das Empfangsgebäude des neuen Hauptbahrhofes, dessen reich gegliederte und in den edeln Formen der deutschen Renaissance ausgeführte Schauſeite schon jetzt wirkungsvoll hervortritt. An der Westseite bietet das Schaeben'sche Haus(Domkloster 3) einen in teressante Beitrag zur Verwendung des gothischen Baustils für Profan bauten, und neuerdings ist ebenfalls am Domkloster ein Haus im Roccoco-Stil entstanden, nämlich das Hotel"Großer Kurfürst", welches heute dem Betriebe übergeben wird. Es ist kein eigentlicher Neubau, sondern ein umfassender Umbau des ehemaligen Wohnhauses der Familie Abraham v. Oppenheim(Domkloster). Das Aeußere des alten Hauses hatte gar keinen ausgepraägten architektonischen Schmuck, aber die innern Räume waren mit überaus reizendem Wand- und Decken-Schmuck im Roccoco-Stil ausgestattet, und die Absicht, diese schönen und vornehmen Säle zu erhalten, war der Hauptgrund, weshalb von einem gänzlichen Neubau abgesehen und dem Hrn. Baumeister Kurth hierselbst die allerdings schwierige Aufgabe gestellt wurde, das ehemalige Wohnhaus in einer für Hotelzwecke geeigneten Weise um zubauen. Mehrere jener Säle mußten natürlich, namentlich im Erdgeschoßß der vollständig neuen Gliederung des Bauwerks zum Opfer fallen, aber im ersten Stockwerk konnte doch der alte Schmuck zum größten Theil erhalten werden. Auch äußerlich sind jetzt die Bauformen der Roccocozeit in recht gefälliger Weise zur Geltung gekommen, so daß die Schauſeite mit der innern Ausstattung völlig harmonirt. Reich verzierte schmiedeeiserne Balcongeländer und eine prächtige Zink-Kuppel (von Arondelle, Pelzer&amp; Co. in Köln geliefert), auf welcher der Genies des Lichtes thront, beleben die Vorderansicht des Gebäudes. Das Erdgeschoßß ist, abgesehen von einem für Hotelzwecke reservirten Raume für Geschäftsäden eingerichtet. Eine breite massive Treppe, die mit einem prächtigen schmiedeeisernen Geländer(von Armerüster in Frank furt a..) versehen ist, führt zu den Hotel- und Restaurations-Sälen im ersten Stockwerk. Howärts liegt der in Marmor ausgeführte großSpeisesaal mit reich verzierter Decke nebst einem durch Marmor säulen abgetrennten Vorraum. Durch breite Thüren sind mit diesem die straßenärts gelegenen Restaurations-Säle verbunden, welche die schönsten Ueberreste der Roccoco-Säle des ehemaligen Wohn hauses darstellen. Von ihnen aus können die Gäste auch die lang gestreckten Balcone betreten, welche im Sommer einen angenehmen Aufenthalt bieten werden, da die Schauſeite des Hauses fast stets im Schatten liegt. Im zweiten und dritten Stockwerk sowie in der Man sarden-Etage sind im Ganzen 65 Logirzimmer eingerichtet, welche eben falls vornehm und stilgerecht ausgestattet sind. In die Lieferung der Zimmer-Ausstattungen haben sich zwei hiesige hervorragende Firmen, nämlich die Möoelfabrik von Lichten&amp; Friederichs sowie das große Ausstattungs- und Manufacturwaaren-Geschäft"Zur guten Quelle" von P. W. Ossendorf getheilt. Selbstverständlich sind bei der Einrichtung des ganzen Hauses alle Verbesserungen und Bequemlichkeiten der Neuzeit zur Geltung gekommen. Für die Heizung ist das Dampfniederdruck-System von Bechem&amp; Post in Hagen angewandt, die elektrische Beleuchtung von der Allgemeinen Elektricitaäts-Gesellschaft in Berlin eingerichtet, und der in jeder Hinsicht als vollkommen zu bezeichnende Fahrstuhl stammt von der Firma Striegler in Mailand. Das neue Hotel steht unter der verantwortlichen Leitung des Besitzers, Hrn. Ferdinand Mühens, welcher als wirthschaftlichen Leiter des Unternehmens Hrn. Director Fuhr angestellt hat. Vorgestern Abend vereinigte sich in dem prunkvollen Speisesaale eine stattliche Gesellschaft zur festlichen Einweihung des neuen Hotelbaues.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
