<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>3</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>319506</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Cardinal-Erzbischof Krementz weilte, wie uns aus dem Elsaß, 13.., geschrieben wird, von Samstag-Nachmittag bis Montag Morgen im Trappistenkloster auf dem Oelenberge im Elsaß, dessen Abt, P. Franciscus, bis 1889 als Prior von Mariawald der Kölner Diölese angehörte, von dem jetzigen Cardinal im Kölner Dom zum Abt geweiht wurde und mit ihm zugleich beim Jubiläum des h. Vaters in Rom war. Cardinal Krementz stieg gegen 5 Uhr Nachmittags, aus der Schweiz kommend, in Lutterbach aus, wohin ihm Abt Franciscus entgegengereist war und wurde am Kloster-Eingang, über dem die Worte stehen:"Solitudo janua coeli"("Die Einsamkeit ist die Pforte des Himmels"), von den sämmtlichen 50 Patres und 100 Laienbrüdern des Klosters empfangen und in festlichem Zuge zur Klosterkirche geleitet. Hier richtete er eine begeisterte Ansprache an die Versammelten, welche die rettende Kraft des Gebetes in der bedrängten Lage der heutigen Gesellschaft und in allen Leiden der Seele in ergreifender Weise schilderte. Am Sonntag-Morgen celebrirte er die h. Messe und spendete den Vätern und Brüdern des Klosters die h. Communion. Den Morgen verbrachte er in Gebet und Arbeit und empfing alsdann gegen Mittag den Kreisdirector von Mühausen, der Se. Eminenz zu seiner Ankunft im Kreise Mühausen ehrfurchtsvoll bewillkommnete. Nachmittags um 3 Uhr wohnte der Cardinal der Vesper bei und ertheilte den Segen mit dem hochwürdigsten Gute; alsdann wurde er von den Mönchen in den Capitelsaal geführt, wo er auf einer freundlich mit Grün gezierten Estrade Platz nahm und die unter der Leitung des P. Julius, eines Sohnes der rothen Erde, von dem Klosterthor meisterhaft vorgetragenen Lieder entgegennahm. P. Julius begrüßte dann den Kirchenürsten in klassischer Rede, und Abt Franciscus sprach ihm in ergreifenden Worten den Dank der Brüder aus für die Liebe und Ehre, die er dem Kloster erwiesen. In seiner Erwiderung sprach der Cardinal herrliche Worte über das Ordensleben und das des Trappisten insbesondere, welcher Ideale hat, die kein Sturm der Zeit ihm entbloättert zu Füßen werfen kann und darum so glücklich zu preisen ist in seinem schweren Beruf. Eine dichtgedraängte Menge von Bewohnern unseres Elsaß hielt den Hof des Klosters besetzt, um den Segen des Cardinals zu empfangen. Heute Morgen las Se. Eminenz in dem Kloster der in tiefster Zurückgezogenheit lebenden 85 Trappistinnen die h. Mess und spendete ihnen die h. Communion, worauf er um 9 Uhr nach Freiburg weiterreise. Seine milde und hoheitsvolle Erscheinung hat überall großen Eindruck gemacht; einer der Redacteure des Elsässer schreibt darüber:"Herr Dr. Creutzwald, erzbischöflicher Official-- ein äußerst feiner und liebenswürdiger Herr-- hatte die Güte, uns dem Kirchenürsten vorzustellen. Mit inniger Freude sahen wir nun wieder vor uns den hohen Herrn, dessen Segen wir vor einigen Jahren im hohen Dome zu Köln erhalten hatten. Seine Freundlichkeit erobert im Sturme die Herzen. Mit einem alten elsassischen Sprüchwort können wir in aller Wahrheit sagen: Der hohe Herr trägt das Kreuz auf den Händen. Cardinal Krementz erkundigte sich mit besonderm Interesse nach der Lage der elsassischen Presse. Möge sein Segen uns fernerhin begleiten!" n Unfall. Gestern Nachmittag warf ein Knabe auf dem Altenmarkt eine Flasche in Scherben, von denen eine ein Mädchen so schwer an einem Bein verletzte, daß das Kind in das Feuerwehr-Depot geschafft und dann ärztliche Hülfe herbeigeholt werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>c Schwurgericht. Ein Proceß wegen Brandstiftung, welcher vom Reichsgericht an das hiesige Schwurgericht verwiesen worden ist, nahm vorgestern Morgen seinen Anfang. Angeklagt ist der Zahntechniker Ernst Schmidt von hier, welcher am 21. November v. J. von dem Schwurgericht in Koblenz für überführt erklärt wurde, in der Nacht vom 24. auf den 25. December 1891 zu Koblenz in betrügerischer Absicht die gegen Feuersgefahr versicherten Waarenvorräthe seiner Ehefrau, mit welcher er in Güvertrennung lebt, in Brand gesetzt zu haben. Das auf drei Jahre Gesäogniß lautende Urtheil wurde vom Reichsgericht aufgehoben, da ein Beweisantrag des Vertheidigers zu Unrecht abgelehnt worden war. Zu der Verhandlung vor dem hiesigen Schwurgericht sind ungefähr fünfzig Zeugen geladen und als Sachverstaändige BrandDirector Brüllow, Bücher-Revisor Kiefer und ein Beamter der Koblenzer Feuerwehr. Der Angeklagte stellt die Beschuldigung entschieden in Abrede. Im Jahre 1885 übernahm seine Frau das in Koblenz an der Löhrstkaße gelegene Geschäft. Am Tage vor Weihnachten kam Schmidt von Köln, wo seine Frau ebenfalls ein Geschäft betrieb, nach Koblenz, um dort den Weihnachts-Verkauf zu leiten. Gegen 11 Uhr Abends verließ er das Geschäft, um sein Nachtessen einzunehmen. Gegen 1 Uhr kehrte er in den Laden zurück, wo die Ladenädchen noch mit Reinigungsarbeiten beschäftigt waren. Bald darauf begab Schmidt mit dem Personal sich in seine im dritten Stockwerk gelegene Wohnung, nachdem der Hauptgaskrahnen geschlossen worden. Der Angeklagte schildert nun den weitern Verlauf, wie folgt:"Ich begab mich mit einem Ladenädchen noch ein Mal in das Geschäft herunter, um Geschenke für das Personal auszusuchen. Schon auf der ersten Etage drang uns ein starker Brandgeruch entgegen; im Hausflur bemerkten wir, daß der Qualm aus dem Laden dringe. Bei Aufschrießung der Thüre drang uns ein solch' dicker Qualm entgegen, daß ein Betreten des Ladens undöglich war. Die herbeigerufene Feuerwehr schlug ein Feuster ein, und nun bemerkte ich, daß an einem Waarengestelle, welches in der Nähe des Ofens stand, die helle Flamme aufschlug." Das Feuer blieb auf den Laden beschränkt. Das Waarenlager war bei der Gesellschaft Colonia versichert, von der die Frau des Angeklagten 15,000 M. Schadenersatz verlangte. Die gegen den Beschuldigten vorliegenden Verdachtsmomente werden sich aus den Zeugenaussagen ergeben. Die erste Zeugin war die frühere Ladengehülfin des Angeklagten, Maria Rösgen. Dieselbe bekundet, daß das Lager am Weihnachts-Abend fast völlig ausverkauft gewesen sei. Um 11 Uhr sei der Angeklagte fortgegangen; nach seiner Rückkehr um 1 Uhr habe sich derselbe fortährend am Ofen zu schaffen gemacht. Den ganzen Nachmittag habe er immer von einer Feuersbrunst gesprochen und den Rath ertheilt, wenn ein Brand entstände, nur an die eigene Rettung zu denken. Von Köln habe Schmidt zwei leere Flaschen mitgebracht; in eine derselben habe das Lehrtädchen Spiritus und in die andere Benzin geholt. Die erstere Flasche fand sich am Morgen nach dem Brande unversehrt vor, die letztere war verschwunden. Schmidt habe ihr, nachdem er im Laden die Geschenke ausgesucht, den Auftrag ertheilt, das Lehrtädchen Buttweg herunterzuschicken. Während dieser Zeit war Schmidt allein im Laden; als die Buttweg wieder heraufkam, dauerte es noch fünf bis sieben Minuten, bis Schmidt ihr folgte. Die Zeugin Buttweg bekundet, daß sie auf Veranlassung des Angeklagten eine Flasche mit Spiritus und eine kleinere Flasche mit Benzin eingekauft habe. Als sie von der Rösgen heruntergeschickt worden sei, habe sie von Schmidt ein Weihnachtsgeschenk erhalten mit der Weisung, sie solle nun allein hinaufgehen, da er sich noch einen Shlips aussuchen wolle. Nach etwa fünf bis acht Minuten sei Schmidt dann heraufgekommen. Der Zeuge Bernard Schmitz aus Koblenz hat mit dem Angeklagten in einer Gefäognißzelle gesessen und stand, da er in Strafsachen Erfahrung besaß, dem Angeklagten mit seinem Rathe zur Seite. Nachdem Schmitz aus dem Gefängnisse entlassen wurde, suchte er die Bekanntschaft der Zeugin Buttweg und trat auch mit dem Angeklagten, der gegen Stellung von Caution aus der Haft entlassen worden war, wieder in Haft. Unter den beschlagnahmten Briefen befand sich einer, der den Verdacht erweckte, daß Schmitz beabsichtige, die Zeugin Buttweg zu günstigen Aussagen für den Angeklagten zu veranlassen. Die Frau des Zeugen Schmitz, dessen Vorſtrafen zwölf Jahre Zuchthaus aufweisen, bekundet, daß ihr Mann ihr gesagt habe, er erhalte 1000 Mark, wenn Schmidt freikommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Am Freitag verhandelte das Schwurgericht wegen Verbrechens gegen diesss 218 und 219 des Strafgesetzbuches. Der schon vorbestraft Heildiener Deutzmann erhielt zwei Jahre Zuchthaus, ein Schneider neun Monate und zwei Mädchen sieben bzw. drei Monate Gefäogniß. Die mitangeklagte Mutter der Mädchen wurde freigesprochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Rechts- und Staats-Handbuch für Kölner Bürger ist so eben zur Ausgabe gelangt. Selbstverlag des Verfassers J. L. Algermissen. Seit Einrichtung des Deutschen Reiches, Einführung der Selbstverwaltung und Erweiterung unserer Stadt sind die bürgerlichrechtlichen Verhältnisse vollkommen umgestaltet; zu Zeiten regnet es derartig neue Gesetze und Verordnungen, daß selbst ein Fachmann sich kaum noch auskennt. Letzteres ist um so schwieriger, als fast alle neuern, besonders die social-politischen Gesetze ergänzt sind durch Novellen und Ausführungs-Verordnungen, die man nirgends üersichtlich zusammengestellt findet. Jemand kann die ganze Gesetzsammlung besitzen, wird aber lange suchen müssen, wenn er über einen bestimmten Punkt genaue Auskunft haben will. Diesen Uebelstand hebt das vorliegende Werk: die Verhältnisse aller Stände von der Wiege bis zum Grabe sind darin berücksichtigt. Wer Rath braucht in irgend einem Falle, wird in dem 13 Seiten starken, klar und üersichtlich gehaltenen Inhalts-Verzeichnisse schnell den bezüglichen Abschnitt und in diesem in wenigen Minuten genaue Auskunft erhalten. Unkenntnisß der Gesetze schützt nicht vor Strafe, aber manchmal werden auch die ausführenden Organe irren; gegen beides hat der Bürger in diesem Werke ein leicht zu handhabendes Schutzmittel. Der Verfasser hat, soweit nicht wörtlicher Abdruck dies erforderte, das schwerällige Juristendeutsch in eine jedem Laien verständliche Sprache übersetzt, auch jedem Abschnitte eine das Verständnissß vermittelnde, durchweg fesselnde und den Nagel auf den Kopf treffende Einleitung vorausgeschickt. Die Artikel über Armee, Banken, Böre, rheinisch-französisches Recht, Grundeigenthum, sociale Gesetzgebung, Gesundheits-, Verkehrs- und Bildungs-Wesen sind mit viel Sachkenntnißß geschrieben. Der stattliche Band, in Format und Stärke ein Gegenstück zum Adreßbuch, ersetzt eine ganze Bibliothek. Stadtplan,:10,000, und Karte der Umgegend,:100,000, letztere bereits mit den Kleinbahnen Frechen-Ehrenfeld bzw. Köln und Köln-Bonn, sind das Beste, was wir auf diesem Gebiete besitzen. Das Werk wird von der Stadt Köln zusammen mit den Plänen des Hoch- und Tiefbau-Amtes amtlich in Chicago ausgestellt-- wohl ein Beweis für seine hervorragende Brauchbarkeit, die noch dadurch erhöht wird, daß je nach Bedarf Nachtragshefte dazu erscheinen. Unbedingt können wir beistimmen dem Schlußsatze der Vorrede:"Ein solches Sammelwerk muß nicht nur in der Presse gelobt, sondern auch von den Interessenten gekauft und benutzt werden, sonst war die ganze Arbeit vergeblich!" Im Uebrigen scheint uns das freilich wohlgemeinte Bestreben des Verfassers, an einzelnen öffentlichen Einrichtungen eine offene Kritik zu üben, mit dem eigentlichen Zweck des Buches als Nachschlage-Werk nicht in Einklang zu stehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Gesellschaft für Rheinische Geschichtskunde wird am Freitag Hr. Museumsdirector Hofrath Aldenhoven einen Vortrag über"Die Kölner Malerschule in ihrer geschichtlichen Bedeutung" halten, wozu auch Nichtmitglieder Zutritt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Haus- und Grundbesitzer-Verein hat bekanntlich seiner Zeit eine Commission beauftragt, eine Eingabe an die beiden Häuser des Landtages auszuarbeiten, worin zu dem Gesetz-Entwurf des Oberbürgermeisters Adickes, betr. die Erleichterung von Stadt-Erweiterungen, Stellung genommen wird. Dieser Petitions-Entwurf wurde in der General-Versammlung vom 13. d. eingehend berathen und mit einigen unwesentlichen Aenderungen nahezu einstimmig angenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 177. Ab.-Ist. Anfang 7 Uhr, Ende nach 9 1/2 Uhr. Gastspiel von Franceschini Prevosti und Gastspiel von Julius Cordes vom Stadt-Theater in Straßburg i. E. La Traviata.(Violetta.) Oper in vier Acten. Musik von G. Verdi. Violetta Valery: Franceschini Prevosti a. G. Flora Bervor: Henny Pollini. Nanina. Dienerin bei Violetta: Meta Kalman. Alfred Vermont: Julius Cordes a. G. Georg Vermont, sein Vater: Baptist Hoffmann. Gaston, Vicomte von Letorières: Martin Klein. Baron Douphal: Aloys Hofmann. Marquis von Obigni: Max Mosel. Doctor Grendil: Bernhard Köhler</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Donnerstag, 16. März, 178. Ab.-Ist. Zwei glückliche Tage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Nippes, 14. März. Im Wißdorf'schen Saale hatten SonntagAbend die sämmtlichen katholischen Vereine von Nippes sich eingefunden, um die Namenstags-Feier des Hrn. Pastors Friedrich Krüth festlich zu begehen. Der Saal war bis zum letzten Platze besetzt. Herr Kaplan Harff übernahm den Vorsitz und begrüßte in herzlichen Worten die Festversammlung. Herr Zangerle hielt die Festrede, worin er den Gefühlen der Liebe und Hochachtung für den Gefeierten Ausdruck gab, und mit einem begeistert ausgenommenen Hoch auf denselben schloß. Hr. Pfarrer Krüth dankte tieferührt seinen Pfarrkindern für die große Ehre und Freude, welche sie ihm durch die Veranstaltung des Festes bereitet hätten. Gemeinschaftliche Lieder und treffliche Gesangesspenden der Jünglings-Congregation verherrlichten die schöne Feier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
