<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>11</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>319595</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Kronprinz von Dänemark hat von Samstag bis gestern in Köln geweilt und hatte im Hotel du Nord Wohnung genommen. Gestern Nachmittag ist derselbe nach Frankfurt a. Main</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Jahres-Versammlung der Armen-Bezirks-Vorsteher und Armenpfleger fand Montag-Abend im Bören-Saale des Gürzenich statt. Zu derselben hatten sich etwa 500 Vertreter dieser städtischen Ehrenämter eingefunden, welche vom Vorsitzenden, Hrn. Beigeordneten Zimmermann, als Stellvertreter des erkrankten Herrn Ober- bürgermeisters, begrüßt wurden. Auf die wichtigsten Vorkommnisse des vergangenen Etatsjahres übergehend, machte Hr. Zimmermann zunächst auf die Bildung der besondern Krankenhaus-Deputation aufmerksam und gedachte der verstorbenen Mitglieder der Armen-Deputation, der HH. Commercienrath Bürgers und Apotheker Rehe, deren Andenken die Versammlung durch Erheben von den Sitzen ehrte. Von den im vorigen Jahre ausgeschiedenen Armenpflegern haben sich 211 wieder freiwillig zur Uebernahme des Ehrenamtes bereit erklärt. 63 Armenpfleger sind länger als zehn Jahre, drei derselben, die HH. Pfarrer Krückel in Poll, I. Dederichs und P. Horaz sind bereits 30 Jahre im Ehrenamt thätig, wofür ihnen besonderer Dank gebühre. Bei der offenen Armenpflege sei eine nicht unerhebliche Steigerung der Ausgaben hervorgetreten. Die Unterstützungen an Geld betrugen 446,970 M. gegen 427,117 M. im Vorjahr. Der Grund der Steigerung liege weniger in der vermehrten Zahl der Unterstützten, als darin, daß die Unterstützungen höher hätten bemessen werden müssen. Die Verwaltung müsse stets bemüht sein, die Ausgaben für diesen Zweck in dem Rahmen des zum Leben und Unterhalt Nöthigen zu beschränken, wie es das Gesetz vorschreibe. Das solle aber kein Tadel für die Bezirke sein, die nach bestem Ermessen gehandelt hätten. In Folge verschiedener Klagen beim Bezirks-Ausschuß habe er sich vielfach mit den Untersuchungen einzelner Unterstützungsälle beschäftigen müssen, wobei sich herausgestellt habe, daß die Bezirke mit voller Hingabe ihr Amt verwaltet hätten. In der Waisenpflege würden die Bemühungen, die offene Waisenpflege auch in der Stadt immer weiter auszudehnen, fortgesetzt, um den Waisen das Elternhaus zu ersetzen. Auch bei den Kranken-Anstalten habe eine Steigerung der Ausgaben stattgefunden, indem die Ausgaben für dieselben von 1,18 M. pro Kopf der Bevölkerung auf 1,36 M. gestiegen seien. Die Gründe dieser Steigerung lägen einestheils in der erhöhten Aufgabe der ärztlichen Wissenschaft, anderseits in dem steten Wachsen der Bevölkerung. Da trotz der socialen Gesetzgebung die Ausgaben der Armen-Verwaltung eine steigende Tendenz hätten, so sei die Verwaltung genöthigt, darauf zu sehen, daß die Kranken- und Unfall-Versicherung, sowie die Alters- und Invaliden- Versicherung nach Möglichkeit herangezogen würden. Aber gerade in Köln werde auf diese Gesetzgebung ein merkwürdig geringer Werth gelegt, weshalb der Decernent für diese Angelegenheiten, Hr. Beigeordneter Sugg, über einige Fragen aus dieser Gesetzgebung einen kurzen Vortrag halten wolle. Hr. Sugg führte zunächst aus, daß keines der social-politischen Gesetze weniger Verständnissß gefunden habe, als das Gesetz betr. die Alters- und Invalidiäts-Versicherung, obschon die Vortheile für Diejenigen, für welche das Gesetz erlassen sei, nicht geringe seien. Man weise auf die geringen Renten hin, die jetzt gezahlt würden, ohne zu bedenken, daß die jetzigen Rentenempfänger nur sehr wenig Beiträge gezahlt hätten. Wenn z. B. ein Invalider 120 M. Rente jährlich empfange, der nur 15 M. Beiträge bisher gezahlt habe, so sei das doch eine ansehnliche Summe. Die Gewährung von solchen Renten habe für die Armenpflege die Bedeutung, daß in solchen Fällen eine Beschränkung der Unterstützung eintreten müsse. Es könne der Armen-Verwaltung auch nicht gleichgültig sein, wenn aus Nachlässigkeit oder Vorurtheil solche Renten nicht beantragt würden und die Leute der Armenpflege anheimfielen. Bis jetzt seien in der Stadt Köln 507 Anträge auf Alters-Rente und 217 Anträge auf Invaliden-Rente gestellt worden. Den Armenpflegern lege er dringend an's Herz, ihrerseits mitzuwirken, daß jeder Versicherungspflichtigen sich rechtzeitig die nöthigen Nachweise verschaffe und sorgeältig aufbewahre. Redner gab dann noch eine Anzahl Erläuterungen über einzelne allgemein interessirende Fragen aus dieser Gesetzgebung, u. a. betreffs der Versicherung der Dienstädchen, der Lehrlinge, der Putzfrauen und der Hausgewerbetreibenden. Zum Schluß seiner praktischen Winke bemerkte Hr. Sugg, daß er persönlich, wie auch das Bureau im Zimmer Nr. 9 des Rathhauses, gern bereit sei, in diesen Angelegenheiten jede gewünschte Auskunft zu geben. Die Ausführungen des Redners wurden mit lebhaftem Beifall entgegengenommen, worauf mit dem Ausdruck lebhaftesten Dankes Hr. Beigeordneter Zimmermann gegen 1/2 9 Uhr die Versammlung schloß. Etwa 400 Theilnehmer vereinigten sich alsdann zu einem gemeinschaftlichen Abendessen im großen Saale des Gürzenich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Nippes, 28. Nov. Die hiesige freiwillige Feuerwehr feierte vorgestern im Lärsch'chen Saale an der Neußertraße ihr 16. Stiftungsfest. Hr. Brand-Inspector Kühn hieß die Anwesenden herzlich willkommen und schloß seine Ansprache mit einem Hoch auf den Landesvater. Hr. Heinr. Jansen dankte im Namen der Wehr für das Erscheinen des Hrn. Kühn und hob besonders dessen Verdienste um die hiesige Freiwillige Feuerwehr hervor. Ihm allein sei es zu verdanken, daß die Wehr so trefflich ausgebildet sei, wie dies schon mehrmals bei großen Bränden sich gezeigt habe und auch von der obersten Leitung anerkannt würde. In das auf denselben ausgebrachte dreimalige Hoch stimmten die Anwesenden begeistert ein. Den Schluß des gemüthlichen Abends bildeten gemeinschaftlich gesungene Lieder, humoristische Vorträge, ein flott gespieltes Theatersück und das von Allen ersehnte Tänzchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, 28.Nov.93. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,10.50 das Pfd. Eier, hies. 3,00, auswarf. 2,00-.50 das Viertel. Hasen.20, Schnepfen 4,00. Feldhühner.60 das Stück. Hinkel 2,40, Tauben 1,00. das Paar. Truthahn 11,00. Kaninchen 1,00. Hühner 1,60, Enten 5,00, Gänse 6,00 das Stück. Krametsvögel.40 der Bund. Hecht 1,00, Aal.50. Karpfen .90, Salm.00, Winter-Salm 3,80, Schleien 0,60 das Pfd. Ochsenfleisch .60-0,70, Kalbfleisch.50-0,60, Hammelfleisch 0,50-.60. Speck, geräuchert 0,80, gesalzen 0,70, Schmalz.60. Nierenfett 0,50 das Pfd. Zwiebeln.10 das Pfd. Aepfel, Ess- 10.00. Koch- 5,00 die 100 PfI. Kartoffeln, weisse .50-3,00, rothe 2,50. Nieren- 4,50 die 100 Pfd. Weisskohl 14,00 die 100 Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
