<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>11</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>319573</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wähler-Versammlungen. Aus Anlaß der Stadtraths- wahlen der dritten Klasse hält die Centrumspartei heute Abend 8 1/2 Uhr im Saale der Bierbrauerei Stauff(Severinstrße 199) sowie in Deutz im Saale des Hru. Herzig(Siegburgerstrße 70) Versammlungen ab. Am Sonntag, Morgens 11 Uhr, findet aus gleichem Anlaß im großen Saale des Fränkischen Hofes eine Versammlung statt; desgleichen werden am Sonntag in Ehrenfeld, Nippes, Poll, Mügersdorf, Lindenthal, Bickendorf und Niehl Wähler-Versammlungen abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durchreisende. Der Apostolische Vicar von Dänemark, Bischof Johannes van Euch, weilt seit vorgestern in unserer Stadt als Gast des Hru. Weihbischofs Fischer, welcher im vergangenen Jahre bei der Consecration dieses ersten katholischen Bischofs von Dänemark seit der Reformation assistirte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personalien. Herr Dompropst Dr. theol. Berlage in Köln ist zum Mitglied des Verwaltungsraths der Gymnasial- und Stiftungs-Fonds in Köln ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schenkung. Wie uns mitgetheilt wird, ist die in der St. Ursulakirche neuerdings aufgestellte Herz-Jesu-Statue nicht von mehrern Wohlthätern, sondern von einer Stifterin geschenkt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Durch Military-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps nachfolgende Stellen zu besetzen: Aachen, königl. Amtsgericht, Kanzleigehülfe, 60 bis 90 M. monatlich. Köln, königl. Amtsgericht, Buchbinder zum Heften der Acten, 1000 M. Gehalt jährlich. Köln, kaiserl. Postamt 1, Brieftraäger, 900 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich, steigt bis 1500.; Bewerbungen sind an die kaiserliche Oberpostdirection in Köln zu richten. Hönningen a. d. Ahr, Bürgermeister-Amt, Förster, Anfangsgehalt 900., bei definitiver Anstellung 1000 M. Lobberich, königl. Amtsgericht, Lohnschreiber, 60 bis 70 M. monatlich. Treis a. d. Mosel, Bürgermeister-Amt, Gemeindeörster, Baargehalt 1000 M. Wandern, königl. Amtsgericht, Kanzleigehülfe, 7 Pfg. für die Seite Schreibwerk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln-Deutz, 9. Nov. Heute Nachmittag um 3 Uhr wurde vom hiesigen Garnison-Lazareth aus der sechsundzwanzigährige Dr. med. Adolph Fahren, welcher vor einigen Tagen als einjährig-freiwilliger Arzt beim hiesigen Rhein. Cuirassier-Regiment Nr. 8 bei Behandlung eines Typhuskranken sich selbst diese tückische Krankheit zuzog, beerdigt. Ein imposanter Leichenzug bewegte sich zum Kölner Friedhof nach Gelaten hin. Eröffnet wurde der Zug durch das Trauer-Chöre spielende Trompeter-Corps des Cuirassier-Regiments, dem zehn Lazareth-Gehülfen folgten, welche Kränze und Palmwedeln trugen. Hinter diesen schritt ein das Crucifix tragender Cuirassier und der katholische Diviſionspfarrer. Dem über und über mit Kränzen bedeckten Todtenwagen folgten die Verwandten, zahlreiche Offiziere des Cuirassier-Regiments, erwa 600 Civilpersonen, sämmtliche Ober-Stabsärzte und Militair-Aerzte, die Lazareth-Gehülfen und eine Schwadron Cuirassiere.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
