<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>4</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>319546</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der russische General Gurko, Gouverneur von Warschau, traf gestern.49 Vm. mit seinem erkrankten Sohne von Paris auf dem hiesigen Hauptbahnhof ein und setzte nach kurzem Aufenthalt seine Reise nach Rußland fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Ortskrankenkasse für Fabrikarbeiter im Gemeindebezirk Köln(mit Ausnahme der Vororte) hielt vorgestern Abend im Rath hause ihre General-Versammlung ab. Den Vorsitz führte Hr. Stadtverordneter Mich. DuMont. Die Mitgliederzahl betrug im vergangenen Jahre 6823. Am 1. Januar 1892 zählte die Kasse deren 3462; angemeldet wurden 3361, abgemeldet 3310 Mitglieder. Es erkrankten 1430 Mitglieder mit 28,842 Tagen. Betriebsundälle waren bei 174 Mitgliedern zu verzeichnen mit 4036 Krankheitstagen. Die Zahl der Wöchnerinnen betrug 131, darunter 33 uneheliche. Todesälle waren 31 zu verzeichnen. Im Hospital wurden 329 Kranke mit 8175 Tagen verpflegt. Die Aufwendungen der Kasse betrugen 67,856 M. oder 18,93 M. pro Mitglied. Hiervon entfallen auf ärztliche Behandlung 5610 M. oder 1,57 M. pro Mitglied; für Arznei und Heilmittel 13,149 M. oder 3,67 M. pro Mitglied, Baarunterstützung 34,393 M. oder 9,60 M. pro Mitglied, Hospitalpflege 10,059 M.(2,81.), Verwaltung 4644 M.(.30.). Die Kasse hatte zehn Aerzte, vier für die Altstadt und je einen für die Vororte und nächste Umgebung angestellt. Auch die specialärztliche Klinik des Hrn. Sanitätsrath Dr. Hofmann erfreute sich besondern Zuspruchs. Das Gesammtvermögen der Kasse betrug 42,222.; gegen 1891 ist dasselbe um 8657 M. gestiegen. Der Reservefonds beläuft sich auf 40,000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Am Georgsplatz fiel gestern Morgen gegen 7 Uhr ein während der Fahrt eingeschlafener Fuhrmann von dem Wagen und wurde überfahren. Durch einen Schutzmann wurde der Verungluückte, dem beide Beine schwer verletzt wurden, per Droschke zum Bürgerhospital geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute Aufgeh. Ab. 28. Anf. 7 1/2 Uhr, Ende gegen 10 1/2 Uhr. Gastspiel der kgl. baier. Hofschauspielerin Clara Ziegler. Neu einstudirt: Indita. Tragödie in fünf Acten von Friedr. Hebbel. Indita: Clara Ziegler als Gast</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Samstag. 22. April 1893. 204. Ab.-Ist. Vorletztes Gastspiel von Pauline Schöller vom kgl. Hoftheater in München. Die Hugenotten. Große Oper mit Ballet in fünf Acten. Musik von G. Meyerbeer. Valentine: Pauline Schöller als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Katholische Lehrer-Verein hielt vorgestern im Fränkischen Hofe eine Hauptversammlung ab, die sehr zahlreich besucht war. Acht neue Mitglieder traten dem Verein bei. Hr. Weyer(Bayenthal) erstattete als Delegirter des Vereins einen eingehenden Bericht über die Provincial-Versammlung in Koblenz. Die Nachricht, daß Köln zum Vorort und zum Versammlungsort für die Ostern 1894 hierselbst abzuhaltende Provincial-Versammlung des Katholischen Lehrer-Verbandes für Rheinland gewählt worden sei, wurde mit großem Beifall aufgenommen. Die Versammlung wählte einen Ausschusz von elf Mitgliedern, welcher die Vorarbeiten für die Provincial-Versammlung in die Hand nehmen soll. Die Commissionen für Jugendschriften und für Rechtsschutz wurden mit Rücksicht auf die stets wachsende Zahl der Mitglieder von fünf auf neun Mitglieder verstärkt. Für die Stiftung zum Andenken an den verstorbenen Schulrath Dr. Kellner wurde ein namhafter Beitrag gesammelt. Ein Antrag auf Abänderung bzw. Ergänzung der Satzungen wurde im Princip angenommen und die Vermehrung des Vorstandes von sechs auf acht Mitglieder sowie die Wahl von um die Schule verdienten Männern zu Ehrenmitgliedern genehmigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ehrenfeld, 20. April. Das vom Kölner Sängergreis in Aussicht gestellte Concert zum Besten der unter Leitung des Herrn Kaplans Schaaf stehenden Haushaltungsschule in Ehrenfeld wird Sonntag den 11. Juni d. J. in dem neu erbauten Leo-Saale hierselbst abgehalten. Bedeutende Solisten haben ihre Mitwirkung zugesagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
