<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>3</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>319513</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Bau der Kleinbahn Köln-Frechen soll schon in nächster Zeit begonnen werden. Nach dem von der Stadtverordneten-Versammlung genehmigten Vertrage beginnt die Hauptlinie der Bahn mit 1 Meter Spurweite auf der Schaafenstrße westlich von der Einmündung des Rinkenpfuhl, führt über die Schaafen- und Linden-Straße und durch das Lindenthor. Hier erhält dieselbe einen Bahnhof für den Güterverkehr und verfolgt dann die Bachemerstraße, geht über eine von der Stadt Köln zwischen dieser und der Dürenerstraße anzulegende neue Verbindungsstraße und weiter über die Dürenerstraße bis Frechen. Eine zweite Linie mit Normalspurweite beginnt am westlichen Ende des Aehrenfelder Güterbahnhofes, durchschneidet die Privatgeldände von dort bis zur Dürenerstraße, wo sie sich mit der erstern Linie derart vereinigt, daß von der milit ir ichen Ringstraße bis zur Gemeindegränze ein dreischienige Geleise voi 1 Meter bzw. 1,435 Meter Spurweite gebildet wird. Zwischen dem Aehrenfelder Güterbahnhofe und der Dürenerstraße werden der Widdersdorfer Weg, der Marhofweg, die Aachenerstraße und der Lind-Marsdorfer Weg von dem Geleise in gleicher Höhe gekreuzt. Die Vereinigung der beiden Linien durch eine Weiche findet auf der Dürenerstraße östlich der militairischen Ring- straße statt. Zur Anlage der neuen Verbindungsstraße wird die Stadt Köln das Enteignungsverfahren einleiten. Die Dürenerstraße wird ansehnlich erbreitert und erhalt von dem Punkte an, wo die Aehrenfelder Linie einmündet, bis zur Gemeindegränze ganzes Pflaster. Die Gemeinde Frechen hat der Stadt Köln für die Kosten der Verbindungsstraße 30,000 M. zu zahlen, außeadem als Bürgschaft für die ordnungsäßige Erfüllung aller Vertragspflichten 10,000 M. zu hinterlegen. Sollte die Gemeinde Frechen eine Verpachtung oder einen Verkauf oder Betriebsüerlassung vollziehen, so hat sie außer den der Stadt Köln erwachsenden Kosten noch 200.000 Mark zu zahlen; die Stadt behält sich außeadem in allen Fällen das Vorzugsrecht vor. Die Stadt Köln wird gegen die Könische Straßenbarn Klage erheben, um festzustellen, daß die Stadt berechtigt ist, den Bau der Kleinbahn auf den in der frühern Bürgermeisterei Mügersdorf gelegenen Straßen zu gestatten. Bezüglich des Betriebes ist bestimmt, daß die Hauptlinie für Personen- und Güter-Verkehr dient. Eigentliche Güterzüge, auch solche für den Marktverkehr, dürfen nur bis zum Bahnhof am Lindenthor gefahren werden. Auf der Strecke vom Lindenthor bis zur militairischen Ringstraße ist der Güterverkehr Sonntags überhaupt, an Wochentagen von Mittags 12 Uhr bis Abends 8 Uhr ausgeschlossen. Auf der Schaafenstrße dürfen die Züge nur 7 Minuten halten. Der Betrieb wird mit Dampf- oder elektrischer Kraft geführt und ist so zu gestalten, daß die Anwohner möglichst wenig belästigt werden. Für die Construction und Feuerung der Locomotiven behält sich die Stadt besondere Genehmigung vor. Die Gemeinde Frechen zahlt an die Stadt Köln jährlich 4000 M. behufs Verzinsung der von der Stadt aufgewendeten Kosten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Erſtcommunion von Taubstummen. Am Sonntag-Morgen wurden in der Kirche St. Peter acht Zöglinge der hiesigen Taubstummen-Anstalt zum ersten Male zum Tische des Herrn geführt. Hr. Domcapitular Brann celebrirte die h. Messe und hielt dabei eine zum Herzen dringende Rede. Für alle Anwesenden war es rührend, als die Gehölosen in der Tonſprache laut und deutlich ihr Aufgelübde erneuerten und vor der h. Communion das Gebet"O Herr, ich bin nicht würdig" usw. sprachen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stotternde Schulkinder. Am Samstag tagte hier eine durch den Schul-Inspector Hru. Dr. Brandenberg eingeladene Versammlung der mit der Heilung stotternder Kinder beschäftigter Lehrer Rheinlands und Westfalens. Außer einer großen Anzahl dieser Lehrer waren auch Hr. Ober-Regierungsrath Fink sowie mehrere Schul-Inspectoren erschienen. Bei den angestellten Proben ergab sich, daß die meisten der früher stotternden Kinder von ihrem Uebel befreit waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Lotterie-Gewinn. Ein Hauptgewinn der Weseler Geldlotterie, 10,000., fiel auf Nr. 189,334 in die Collecte des Bankgeschäftes S. P. van Perlstein hierselbst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verhaftet. In Düsseldorf wurde am Sonntag-Abend in einer Herberge ein Mechaniker verhaftet, der von hier aus wegen Straßenraub steckbrieflich verfolgt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern Morgen wurde auf dem Sachsen-Ring ein altes Mütterchen von einem Milchwagen überfahren und erlitt erhebliche Verletzungen am Kopfe und an einem Fuße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Central-Dombauverein. Seine Eminenz Cardinal Krementz wird am Mittwoch den 22.., Mittags 12 Uhr, den Vorstand des Central-Dombauvereins bei sich empfangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Auszeichnung. Se. Majestät der Kaiser hat dem Verein ehemaliger Kameraden des Füsilver-Regiments Fürst Karl Anton von Hohenzollern(Hohenzollern'sches Nr. 40) eine Fahnenschleife mit Wappen-Nagel verliehen, welche durch den Herrn Polizei-Präsidenten v. König dem Verein überreicht wurden. Desgleichen stiftete die Fürstin von Hohenzollern, Infantin von Portugal. eine Fahnenschleife mit Widmung, welche dem Vorsitzenden, Hru. Eduard Hermes hierselbst, für den Verein vom Oberhofmarschallamt in Sigmaringen mit freundlichem Handschreiben üversandt worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>März-Feier. Die Kölner Social-Demokraten feierten das Gedächtnissß an die revolutionairen Erhebungen des 18. März 1848 am Samstag-Abend durch eine öffentliche Volksversammlung im Karl der Große. Etwa 300 Personen, unter denen das weibliche Element stark vertreten, waren anwesend. Genosse Wesch aus Crefeld verbreitete sich in etwa anderthalbstündiger Rede über die große französische Revolution und die revolutionairen Erhebungen von 1830, 1848 und 1870. Daß die Bourgeoisie, die Monarchie und das"Pfaffenthum" dabei nicht glänzend weg kamen, ist selbstverständlich."Die 1848er Revolution ist für uns nur eine Etappe auf dem Wege zur Befreiung des arbeitenden Volkes.""Wir wissen, daß der heutige Reichthum, welcher in den Händen einiger Wenigen sich befindet, dem gesammten Volke gehört." Die Erschießung der französischen Generale während des Commune Aufstandes findet Redner gerechtfertigt als eine ganz nothwendige und wirksame Maßregel der eigenen Soldaten."Am heutigen Tage geloben wir, in derselben Weise, wie unsere Vorfahren gekämpft haben, treu und fest zu halten bis zu dem Augenblick, wo die Sturmglocke ruft, die Völker von dem Despotismus und dem Geldsack zu befreien." Der Vertrauensmann schloß die öffentliche Volks-Versammlung mit einem Hoch auf die internationale, revolutionaire Social-Demokratie. Aus der Mitte der Versammelten wurde die Arbeiter-Marseillaise angestimmt. Die Kölner Gelehrten der Social-Demokratie scheinen die jüngste Reichstags-Debatte über den social-demokratischen Zukunftsstaat noch nicht verdaut zu haben. Bekanntlich war dort von einer"Revolution," durch welche die socialistische Gesellschafts-Ordnung eingeführt werden sollte, gar keine Rede mehr; vielmehr überließ Bebel das alles der"gesellschaftlichen Entwickelung".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die in der Königl. Universitätsklinik in Berlin auf dem Chirurgencongreß zur Einweihung des Langenbeck-Hauses ausgestellte Weil Schroeder'sche rothseidene Watte, reines Naturproduct, hat höchste Anerkennung gefunden und sich in Folge der außergeröhnlichen Wärmeentwickelung auf dem Körper, bei Personen, die an Rheumatismus, Neuralgie, Ischias, Gicht, rheum. Zahn- und Ohrschmerz leiden, wunderbar wirkend, bewährt. Die Watte als Umhüllung angewandt, ist von ersten med. Autoritàäten begutachtet, und sind Aussehen erregende Erfolge zu verzeichnen. Der Oberarzt des Seemanns-Krankenhauses in Hamburg, Herr Dr. Karl Lauenstein, bezeichnet am 20. Januar 1893 diese Hygiene-Neuheit als ausgezeichnet, welche außserordentlich warm hält und überall dort in der Krankenpflege und Behandlung Verwendung finden wird, wo man trockene Wärme anwenden oder conserviren will. Packungen a 50, 100, 150 und 325 Pfg. erhältlich in der Apostel-, Einhorn- und Jan von Werth-Apotheke, Germania-Droguerie Hamecher&amp; Kühne, Sievers&amp; Neumann und sonstigen Verkaufsstellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Thyrsis, b."O Mädchen, o komm", c. Pastorella.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
