<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>11</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>319582</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ungarische und deutsche Eier M..80 bei: 2 empfiehlt ein reichhaltiges Lager von Möbeln aller Art, -- von den einfachsten bis zu den elegantesten, als: Complete Einrichtungen für Salons, Wohn-, Speise- und Schlafzimmer, Küchen Einrichtungen, besonders schöne Auswahl von Schreibpulten zum Sitzen und Stehen in Nußbaum, Mahagoni, Eichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bischofsweihe. Die Consecration des Hrn. Domcapitulars Dr. Schmitz zum Weihbischof von Köln wird, der Niederrh. Ztg. zufolge, voraussichtlich am 30. d.., dem Feste des h. Apostels Andreas, im hiesigen Dom stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kirchliche Ernennungen. Ernannt wurden: H. Clemens, Dr. theol. und phil., dessen Ernennung als Vicar in Malmedy zurückgenommen ist, zum Kaplan an der Pfarrkirche St. Maria in Lyskirchen zu Köln; J. J. H. J. Kahlen, Kaplan an St. Maria in Lyskirchen zu Köln, zum Vicar an der Pfarrkirche in Viersen, Dec. Gladbach; J. H. Gentis, Kaplan an St. Maria im Capitol zu Köln, zum Rector in Euchen, Pfarre Broich, Dec. Eschweiler; P. J. Lausberg, Domvicar in Köln, zum Pfarrer an der Pfarrkirche St. Maria-Empfäogniß in Düsseldorf(Süpempelfort).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die National-Liberalen haben sich für die am Montag beginnende Stadtrathswahl II. Klasse wieder mit der ganzen Fülle von Toleranz ausgestattet, welche sie bekanntlich ziert. Sie stellen eine ganz"reine" liberale Liste auf: die ausscheidenden liberalen Stadtverordneten, die Herren Baumeister Heinr. Nagelschmid und Chemiker Th. Kyll, und an Stelle der ausscheidenden drei Mitglieder des Centrums drei funkelnagelneue Liberale. An Stelle der Herren Rentner Dr. P. J. Roeckerath und Kaufmann Otto Loosen hat die Wäheerversammlung der"vereinigten liberalen Parteien" die vorgeschlagenen Herren Justizrath Elven und Kaufmann Gottfr. Hagen angenommen, für Hrn. Notar W. Schippers(Ehrenfeld) Hrn. Kaufmann Adolph Herbig. Die Centrumspartei hat bekanntlich wiederholt Stadtverordnete der liberalen Partei auf ihre Liste gesetzt. Die liberale Partei macht weniger Umstände: jeder"Ultramontane" muß heraus, und wenn er noch so tüchtig ist. 1891 erklärte ein liberaler Führer öffentlich:"Obwohl die Clericalen einen der Unserigen wählen, wählen wir Keinen von ihnen, bis die Zeit kommt, daß die Hand, die man uns entgegenstreckt, keine heuchlerische(!) ist, sondern eine wahre. In dieser Zeit stehen wir noch nicht. Wenn sie kommt, werden wir sie freudig begrüßen."(Stadt-Anz. der Köln. Ztg. vom 14. November 1891.) Trotzdem hat die Centrumspartei auch dies Mal den liberalen Stadtverordneten Hrn. Nagelschmid wieder aufgestellt, wie sie dies auch vor sechs Jahren gethan hat. Hrn. Kyll zu wählen, wird ihr wohl Niemand zugemuthet haben. Nebenbei bemerkt, ist der vorstehend erwähnte liberale Führer kein Anderer als Hr. Justizrath Elven, der neu Erkorene der liberalen Partei: man muß gestehen, er und die Versammlung haben einander bezüglich der Toleranz nichts vorzuwerfen. Uebrigens hat Hr. Elven ursprünglich nicht auf der Vorschlagsliste gestanden. Wie der Vorsitzende, Hr. Justizrath Rieth, einleitend bemerkte, war als Vorbedingung eines Wahlcompromisses von freisinniger Seite die Aufstellung des Hrn. Heinrich Schmidt gefordert worden, aber nach längerer erregter Erörterung, über deren Einzelheiten der Bericht des Stadt-Anzeigers schonend hinweggeht, wurde diese Candidatur niedergestimmt und dafür Hr. Elven auf den Schild erhoben. Ueberaus geschickt hat wieder Hr. Prof. Moldenhauer eingegriffen. Wie wir dem Stadt-Anzeiger entnehmen, wies derselbe darauf hin, daß es sich um die Erkaltung der Mehrheit im Stadtrath handele. Wenn diese verloren gehe, so unterliege damit das liberale Bürgerthum und mit ihm alles, was in langen Jahren geschaffen worden sei, nämlich alle jene Errungenschaften, die uns berechtigen, Köln zu den ersten Städten unseres Vaterlandes zu zählen. Die Wahl würde entscheiden, ob eine Reaction eintreten werde zu Gunsten der ultramontanen Partei, die hier in schroffster Form auftrete. In der Handwerker-Versammlung habe er nicht den Katholiken-Haß gepredigt, sondern den Ultramontanen-Haß; Katholiken und Ultramontane seien noch lange nicht identisch. Das Centrum habe wieder einen Liberalen aufgestellt, nämlich Hru. Nagelschmid; das sei Spiegelfechterei, denn das Centrum wisse sehr wohl, daß Hr. Nagelschmid auch ohne seine Hülfe durchkomme. Die liberalen Parteien könnten nur liberale Männer aufstellen; denn wenn das Centrum eine Mehrheit auf dem Rathhause erringe, so würde es alle liberalen Bestrebungen hinausdrängen. Es könne bei der Wahl nicht darauf ankommen, ob die eine oder die andere Person dem einzelnen liberalen Wähler mehr oder weniger sympathisch sei; einmüthig müsse man vorgehen, wenn das liberale Bürgerthum, welches Köln zu dem gemacht habe, was es jetzt sei, nicht unterliegen solle." Hr. Gymnasial-Director Moldenhauer entwickelt sich mehr und mehr zum Schreckenskind: das ehemalige Vorstandsmitglied des Allgemeinen Bürger-Vereins singt wieder ganz die alten Lieder, unbekümmert darum, daß die Zeiten und besonders die Zustände im Rathhaus sich mittlerweile erheblich geändert haben. Allerdings ist er der berufene Prophet jener"duldsamen" Kreise, welche nichts gelernt und nichts vergessen haben und"ultramontane" Stadträthe zu den größten Uebeln der Welt rechnen. Aufregen können wir uns über den"ultramontanhassenden" Heißsporn schon lange nicht mehr; für seine bescheidene Ansicht, daß"alles seit langen Jahren Geschaffene" liberales Verdienst sei, haben wir in Erinnerung an Männer wie Balduin Schilling, um nur einen Verstorbenen zu nennen, lediglich ein mitleidiges Achselzucken, und seine Declamationen über die"Spiegelfechterei" des Centrums haben uns aufrichtig amüsirt. Andere Leute, auch Liberale, wissen etwas besser als er, daß der verstorbene Stadtverordnete Rehe ausschrießlich dem "spiegelfechtenden" Centrum seine Wiederwahl zu verdanken gehabt hat; und daß die"Spiegelfechterei" auch in liberalen Kreisen warme Anerkennung findet, darauf kann der hitzige Herr sich verlassen. Summa: Hr. Moldenhauer und seine Leute haben sich genau so benommen, wie nach ihren Antecedentien zu erwarten war, und durch den"toleranten" Spectakel in der Lese-Gesellschaft tritt die in derselben Stunde erfolgte Wiederaufstellung des Hrn. Nagelschmid durch die Centrumspartei erst in die richtige Beleuchtung. Ob die Deutsch-Freisinnigen die Ablehnung ihrer Vorbedingung(conditio sine qua non, sagte der Vorsitzende) ruhig herunterschlucken werden, das ist ihre Sache.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Telephon-Linie Berlin-Köln ist anläßlich der Einweihung des neuen Postgesäudes am 15. d. zum ersten Mal in Thätigkeit getreten. Die beim Einweihungs-Acte vom Staatssecretair Dr. v. Stephan gehaltene Festrede, welche telegraphisch nach Berlin üvermittelt worden, wurde von dort wieder telephonisch nach Köln zurückgegeben. Klar und deutlich konnte jedes Wort hier verstanden werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auf dem neuen Trankgassen-Werft wurde am 15. d. der Eisenbahnbetrieb eröffnet, wodurch es nunmehr möglich geworden, die Güter direct vom Schiff auf Waggons und umgekehrt verladen zu können. Zwei große Dampfkrahnen stehen zum Ent- bzw. Beladen bereit. Als erste Verladung wurde ein Schiff mit 68 Waggons Salz angenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Paramenten-Kammer des Domes ist, wie kürzlich an dieser Stelle gemeldet wurde, durch einen prächtigen Chormantel bereichert worden. Derselbe stammt aus der Fabrik von Th. Gottes (nicht, wie angegeben, Götze) in Crefeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gardinenbrand. Die städtische Feuerwehr wurde gestern Nachmittag nach dem Perlengraben gerufen, wo in einem Hause die Gardinen in Brand gerathen waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>P Liebstähle. Von einem Schleichdiebe wurde aus einem offenen immer einer Wohnung an der Freiheitstraße zu Deutz ein dunkeler uchanzug gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Aus einer Wohnung an der Hohestrße, und zwar aus einem Mahagoniästchen, wurden sechs Obligationen der Stadt Antwerpen und vier der Stadt Brüssel, jede zu 100 Frcs., ferner ein Ring mit Perle, zehn serbische Münzen, ein belgisches Fünffrancsstück und einige Papiere entwendet; einem Kellner wurde von der Kegelbahn einer Restauration an der Mörsergasse ein blauer Winterueberzieher mit Sammetkragen und aus einem Hühnerstall zu Riehl achtundzwanzig Hühner und vier Hähne gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Lehrlings-Verein im Hermann-Joseph-Hause. Der hiesige Verein für Handwerker-Lehrlinge beabsichtigte, am Mittwoch den 22. d. M. in seinem Ehrenstrße Nr. 18 gelegenen Vereinshauses einen Fest-Abend mit Bühnen-Aufführung, Solo- und Chor-Gesang zum Besten des Lehrlings-Asyls zu veranstalten. Da nun für diesen Tag wegen des auf ihn verlegten gesetzlichen Buß- und Bettages die polizeiliche Erlaubnisß nicht ertheilt worden, so muß die Festlichkeit verlegt werden. Der Tag, an welchem dieselbe stattfindet, wird nächsten Montag und Dinstag in diesem Blatte bekannt gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Verein ansäsiger Kellner hierselbst wählte in seiner jüngsten General-Versammlung seinen bisherigen Vorsitzenden, Hrn. Weigand, zum Ehrenpräsidenten. Dem Protector des Vereins, Hrn. Gasthofbesitzer Annweiler, wurde aus Anlaß seiner Silbernen Hochzeit ein prachtvolles Gedenkblatt gewidmet, für welches derselbe in der Versammlung seinen herzlichsten Dank abstattete; dabei sprach er sich über die Bestrebungen des Vereins, der sich auch außerhalb der Stadt Köln einen ehrenden Namen erworben habe, sehr anerkennend aus. Der Unterstützungskasse des Vereins wurde ein namhafter Beitrag übewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Rheinische Krieger-Kameradschaft hielt dieser Tage im Krystall-Palast ihren 36. Abgeordneten-Tag ab, welcher von 75 Vereinen beschickt war. Mit einem Hoch auf Kaiser Wilhelm eröffnete der Vorsitzende, Hr. Hauptmann a. D. Erscheit die Verhandlungen. Die Rheinische Krieger-Kameradschaft umfaßt gegenwärtig 172 Vereine mit 11,309 Mitgliedern. Im Laufe des Jahres traten 36 neue Vereine mit 1536 Mitgliedern der Kameradschaft bei. 16 Vereine mit 527 Mitgliedern wurden an die benachbarten Kreisverbände übewiesen. Die Einnahmen betrugen 3150., die Ausgaben 2958 M. Der Vorsitzende berichtete eingehend über die wichtigsten Ereignisse seit dem letzten Abgeordnetentags. Der in Straßburg abgelehnte Antrag auf Abänderung der Unterstützungsbestimmungen soll demnächst wiederholt werden. Recht angelegentlich wurde der Beitritt zu der Unterstützungskasse des Bundes empfohlen, die im vergangenen Jahre in 107 Fällen an hülfsbeduürftige Kameraden 1904 M. ausgezahlt hat. Der nächste Abgeordneten-Tag soll in Crefeld stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
