<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>11</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>319591</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die 45 Stadtverordneten-Sitze sind durch die gestern geschlossenen dieseährigen Wahlen vom 1. Januar u. J. ab wieder sämmtlich besetzt. Von den Inhabern derselben gehören dem Kaufmannsstande ungefähr zwei Fünftel an, und zwar 17(davon dem Parteistandpunkte nach 5 Angehörige des Centrums: Du Mont, Dünner, Gorrissen, Schaurte und Thönissen; 12 Liberale: Farina, Hagen, Aug. Heuser, Rob. Heuser, Langen, Liebmann, Michels, Neven-Du Mont, vom Rath, Rautenstrauch, Schmalbein und Stelzmann); die Rechtsanwälte sind durch 5 Mitglieder vertreten(3 Angehörige des Centrums: Braubach, Jansen und Trimborn; 2 Liberale: Elven und Rieth); Aerzte zählt das Collegium 4(2 Angehörige des Centrums: Hoesten und Pilgram; 2 Liberale: Klein und Leut); das Bauhandwerk ist durch 5 Mitglieder vertreten, und zwar durch 2 Bauräthe. 1 Baumeister und 2 Architekten(2 Angehörige des Centrums: Neuß und Schmitz; 3 Liberale: Freye, Nagelschmid und Pflaume). Dem Collegium gehören ferner noch an: 2 Gutsbesitzer(Meuser und Pauli, Beide liberal), 3 Fabrikbesitzer(Herbig, Kretzer und van der Typen, alle drei liberal), 2 Bank-Directoren(1 Centrums-Angehöriger: Wilkens, 1 Liberaler: Mengering); ferner sind noch vertreten: 1 Geheimer Regierungsrath(Kühlwetter), 1 Chemiker(Kyll), 2 Rentner(Billstein und Werres), 1 Bildhauer(Algermann), 1 Gasthofbesitzer(Brems) und 1 Tapezierer(Lodewig); von diesen 7 sind 4 Centrum(Billstein, Algermann, Brems und Lodewig), 3 liberal(Kühlwetter, Kyll und Werres). Die Herren Lodewig und Neuß sind von der Handwerkerpartei aufgestellt und mit Unterstützung der Centrumspartei gewählt worden. Der Centrums- bzw. Handwerker-Partei gehören somit 17, der liberalen bzw. freisinnigen(?) Partei 28 Stadtverordnete an. Außer den 17 Stadtverordneten der Centrumspartei sind noch 12 liberale Stadtverordnete katholisch, von den übrigen liberalen Stadtverordneten sind also 12 protestantisch, 3 altkatholische, und einer ist israelitisch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Overpräsident der Rheinprovinz. Dr. Nasse, besichtigte gestern verschiedene industrielle Etablissements Köln's und der Umgegend, darunter auch die Chocoladen-Fabrik der Gebr. Stollwerk. Nach einer Besichtigung des Haupt-Comptoirs, wo 70 Angestellte thätig sind, wurde der Besuch zum Fabrikhofe geleitet, wo der Riesen-Dampfkessel von 750 Quadratmeter Heizfläche besonderes Interesse erregte. Die Haupt-Dampfmaschine, eine dreifache Verbundmaschine mit 500 Pferdekraäften, setzt die zahlreichen, etwa 700 verschiedenen Arbeitsmaschinen in Bewegung. Von hier aus begab man sich in die Abtheilung für Chocolade-Fabrication. Unter den zahlreichen Maschinen befinden sich u. a. ein. Mahl-, Reib- uno Mischmaschine-Anlage, welche automatisch bedient und von nur einem Manne beaufsichtigt wird; dieselbe hat eine Leistungsähigkeit von 120 Centner Chocolade pro Tag. Es ist diese ganze Anlage eigene Construction und in der Maschinen-Fabrik der Firma gebaut. Von hier aus ging der Rundgang durch die zahlreichen Fabricationsäume, in welchen gerade zur jetzigen Zeit angestrengt für oas bevorstehende Weihnachtsfest gearbeitet wird. Es wurde das Formen, Einschlagen der Chocolade, Entölen des Cacao's, das Pressen des Cacao's in Herzen, sowie das Pudern und Einfüllen in Dosen besichtigt, ferner die zahllosen verschiedenen Phantasie-Artikel und die Phantasie-Chocolade und die Packungen sowie die Biscuit-Fabrication, welche allgemeines Interesse erregte, da hier auch fast alle Arbeiten von Maschinen in höchst erfinderischer Weise verrichtet werden. Alsdann trat der Besuch in den großen Saal wo nur Marzipan- und. Confecte angefertigt werden. Hier sah man alle nur deutlichen Nachbildungen in einer üüberraschend täuschenden Weise ausgeführt. In diesem Saale sind allein etwa 140 Mädchen und etwa 20 Modelleure in Thätigkeit. Die Firma hat auch eine eigene Druckerei mit fünf Schnellpressen für die zahllosen Einschlagpapiere, Etiquetten. Formulare usw. Der weitere Rundgang führte durch die Räume, wo die zahlreichen Caramel-Bonbons, die glitzernden Seiden-Bourbons usw. gemacht werden, und durch das chemische Laboratorium nach der großen Maschinenbauhalle, wo zahlreiche Schlosser und Monteure an den von der Firma benöthigten Special-Maschinen beschäftigt sind; eben so ausgedehnt und mit zahlreichen Specialmaschinen ausgerüstet sind die Klempnerei, die Dosen-Fabrik und die Cartonnage-Fabrik. Durch den Druck auf den Knopf einer elektrischen Sicherheits-Einrichtung wurde der ganze Betrieb versuchsweise in einer halben Minute still gestellt, eine wichtige Einrichtung bei eintretenden Unfällen. Seit zwei Jahren hat die Firma, um auch auf dem Weltmarkte concurrenzähig auftreten zu können, eine besondere Fabrik unter zollamtlicher Controle gebaut. In dieser Fabrik sind etwa 500 Personen beschäftigt; auch diese Räume sowie das Treppenhaus machen durch ihre Geräumigkeit sowie durch gute Luft und helles Licht nach jeder Richtung hin einen vortheilhaften Eindruck. Noch ist zu erwähnen das Sägewerk und die Klein- und Groß-Kistenfabrication, die ebenfalls mit allen neuesten auf diesem Gebiete angewandten Maschinen ausgerüstet ist, sowie die elektrische Beleuchtungs-Anlage, welche mit einer sehr bedeutenden Accumulatoren-Anlage verbunden ist und für etwa 1200 Glülampen und 40 Bogenlampen Licht gibt. Der Herr Obereräsident und die ihn begleitenden Kölner Industriellen waren von dem hochinteressanten Rundgange in jeder Weise befriedigt. Die Ordnung, die Reinlichkeit und die Uebersichtlichkeit in allen Räumen dieses ausgedehnten Betriebes, sowie besonders auch die sanitaire Einrichtungen der Firma verdienen lobend hervorgehoben zu werden; auch das ruhige geschäftige Verhalten des Personals machte einen vortheilhaften Eindruck. Die Firma beschäftigt gegenwärtig, 1812 Personen, darunter 1180 Mädchen. Eine größere Speiseanstalt mit Erholungsäumen, Bibliothek, Billardzimmer, Badeanstalt usw. ist gegenwärtig im Bau begriffen und dürfte in etwa zwei Monaten fertiggestellt sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
