<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>10</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>319558</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Kochkunst-Ausstellung. Bei Gelegenheit der heutigen Eröffnung der in der Lese-Gesellschaft hierselbst stattfindenden KochkunstAusstellung wollen wir nicht verfehlen, auf die Separat-Ausstellung der Wild- und Geflügel-Handlung von Peter Tellenbach in ihrem Geschäftshause an der Breitestrße ganz besonders hinzuweisen. Wir finden dort in größter Auswahl geschmackvoll zur Schau gestellt: alle vorkommenden Wild- und Geflügel-Arten, frische Austern, große lebende Hummer, Conserven, überhaupt alle feinern Sachen für die Küche, welche bei einer solchen Ausstellung interessiren dürften. Jeder hat also Gelegenheit, in dem benannten Geschäft das Beste und Seltenste in Augenschein zu nehmen, was auf diesem Gebiet geboten werden kann</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Herr Jean Vockerodt hierselbst, Vertreter der Dortmunder Actien-Brauerei, ladet die Hotel-Besitzer, Restaurateure und Wirthe zum Versuch des von der Dortmunder Actien-Brauerei während der Dauer obiger Ausstellung in Gruppe V, Nr. 46, ausgestellten und zum Verzapft gelangenden Bieres ein. Eine Haupt-Anziehungskraft auf der Ausstellung, die heute Vormittag 11 Uhr durch den Oberbürgermeister der Stadt Köln eröffnet werden wird, bildet die Gruppe Bäckerei, da es durch Mitwirkung der Kölner Bäcker-Innung gelungen ist, daß 1500 Brode während der Ausstellung gebacken werden, die sämmtlich an die hiesigen Wohlthätigkeits-Anstalten ohne Unterschied der Confession vertheilt werden. Außeadem wird die Bäckerei am Sonntag dem Publicum den vollständigen Betrieb einer Bäckerei vorführen. Proben werden an die Besucher der Ausstellung kostenlos verabreicht, und der Rest wird für die Armen Köln's fortgegeben. An dem Wettbewerb um den Preis der Kölner Bäcker-Innung im Betrage von 200 M. betheiligen sich sechs Maschinen-Fabriken. Ein weistöckiger Backofen befindet sich während der Dauer der Ausstellung im Betrieb. In demselben werden u. a. auch von einer hiesigen Printen-Bäckerei Printen gebacken und Proben an das Publicum vertheilt. Auch soll das hiesige Waisenhaus ausreichend bedacht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Bei einer noch näher zu bestimmenden Verkehrs-Anstalt des kaiserl. Ober-Postdirectionsbezirks Köln (Rhein) 2 Packetträger, je 850 M. Gehalt jährlich und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß; das Gehalt steigt bis 1100 M. jährlich, Bewerbungen sind an die kaiserl. Ober-Postdirection in Köln(Rhein) zu richten. Bendorf, Polizeidiener, 1080 M. Gehalt und 75 M. Kleider geld jährlich; die Stelle ist nicht pensionsberechtigt; Bewerbungen sind an das Bürgermeister-Amt Bendorf zu richten. Cochem, königl. Amts gericht, Lohnschreiber, 5 bis 10 Pfg. für die Seite des gelieferten Schreibwerk, durchschnittlich 40 bis 50 M. monatlich. Frechen, Bürgermeisterei-Secretair, namentlich für Steuer-, Unfall- und Krankenver sicherungswesen, 1500 M Gehalt jährlich; die Stelle ist nicht pensions berechtigt. Gummersbach, königl. Amtsgericht, Kanzlist, ca. 90 bis 100 M. monatlich. Königswinter, königl. Amtsgericht, Lohnschreiber, ca 70 bis 90 M. monatlich. Malmedy, königl. Amtsgericht, Lohnschreiber, demnächst event. Kanzlist, Fertigkeit im Abschreiben französisch verfaßter Urkunden dringend gewünscht, anfangs vielleicht 40 bis 60 M. monat lich. Nauborn, Landbriefträger, 650 M. Gehalt und 60 M. Wohnungs geldzuschuß jährlich; Gehalt steigt bis 900 M. jährlich; Bewerbungen sind an die kaiserl. Ober-Postdirection in Trier zu richten. Paunesheide Bürgermeister-Amt, Polizeidiener und Feldhüter, 900 M. Gehalt und 90 M. Kleidergelder; die Stelle ist nicht pensionsberechtigt. Prüm, Kreisauschuß-Secretair, 1000 M. Gehalt jährlich; die Stelle ist nicht pensionsberechtigt. Saarbrücken, Polizei-Verwaltung, 2 Nachtwächter, je 720 M. Gehalt jährlich und Dienstkleidung; die Stellen sind nicht pensionsberechtigt. Viersen, Bürgermeister-Amt, Stadtbote, 900 M. jährlich; die Stelle ist nicht pensionsberechtigt. ers Friedhof. Um an den bevorstehenden Feiertagen das Gedränge auf dem Friedhofe zu Gelaten möglichst zu verhüten, wird, wie auch in den frühern Jahren, der Eingang zum Friedhofe nur durch da neue östliche Thor und der Ausgang nur durch das ältere westliche, sowie durch die Thüre zunächst der Kapelle erfolgen. Der Eingang und Ausgang nach dem neu angelegten Theil des Friedhofes erfolgt durch das an diesem befindliche Thor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Liebstähle. Eine Corset-Arbeiterin miethete in einem Hause an der Fleischmengergasse ein Zimmer mit voller Pension und wollte bezahlen, sobald sie Lohn erhalte. Am Lohntage kehrte dieselbe nicht mehr zurück. Nun stellte sich heraus, daß sie einige der Vermietherin gehörige Kleidungsstuücke mitgenommen hatte. An demselben Tage wurden aus einer Wohnung in demselben Hause mehrere Frauenkleider und ein goldenes Kreuz mit Kette gestohlen. Der Verdacht lenkt sich auch hier auf die fragliche Arbeiterin.-- Ferner wurden gestohlen: aus einer Wohnung an Gereon eine Anzahl Kaffee-Silberzeug und Kleidungsstuücke; aus einem Speicherzimmer an der Herzogstrße ein Portemonnaie mit 12., vom Flur eines Hauses am Hansa-Ring ein sogen. englischer dunkelbrauner, mit Goldstreifen versehener Kinderwagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
