<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>3</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>319504</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Cardinals-Feier. Wir können mittheilen, daß, vielfachen Wünschen entsprechend, die Einrichtung getroffen ist, daß an dem Sonderzuge am 16. d. M. noch einige Herren mehr, wie ursprünglich beabsichtigt war, Theil nehmen können. Dahin gehende Meldungen sind längsten bis zum 14. März cr. einschliefßlich an Hru. Rechtsanwalt Custodis zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hr. Hauptlehrer Friedrich Muster von der evangelischen Schule am Ursulamarkt, die zur Zeit im Schulgenäude auf dem Hunnenücken untergebracht ist, tritt mit dem Schlusse des laufenden Schuljahres in den wohlverdienten Ruhestand. Hr. Muster hat von seinen 68 Lebensjahren 48 im Dienste des Kölner Schulwesens verbracht. Viele seiner alten Schüler sind zusammengetreten, um ihrem verdienten Lehrer bei seinem Austritt aus dem Lehramte einen Ehrenabend zu bereiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hafenbauten. Nachdem die Genehmigung zur Anlage der rechtsrheinischen Hafen- und Deichbauten ertheilt worden, hat die städtische Verwaltung sofort mit den Vorbereitungen zur Ausführung derselben begonnen. Dabei ist sie jedoch bezüglich der Erwerbung der hierür benöthigten Grundstücke auf Schwierigkeiten gestoßen, so daß für mehrere derselben das Enteignungsverfahren eingeleitet werden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sonntagsruhe. Die Petitions-Commission des Reichstages hat sich kürzlich auch mit den zahlreich eingegangenen Petitionen beschäftigt, die sich auf die Sonntagsruhe im Handelsgewerbe beziehen. Ein kleinerer Theil dieser Petitionen zielt darauf hin, die gesetzlichen Bestimmungen zu erhalten oder zu verschärfen, der größere Theil fordert Milderungen der im Gesetz enthaltenen Bestimmungen. Die Commission beantragte, die Petitionen dem Reichskanzler zur Kenntnisßnahme zu übeweisen. Der Regierungs-Commissar gab in der Commission die Erklärung ab: Eine Erhöhung der inSS 1055, Absatz 2, der Gewerbe-Ordnung festgesetzten Maximalzeit von fünf Stunden für die Sonntagsarbeit im Handelsgewerbe, wie sie von einzelnen der vorliegenden Petitionen gewünscht werde, sei ausgeschlossen. Dazu bedürfe es einer Abänderung des Gesetzes, zu der eine Veranlassung nicht anerkannt werden könne. Die übrigen Petitionen, die im Rahmen des Gesetzes eine andere Gestaltung der Sonntagsruhe durch Verlegung der freigegebenen Stunden erstrebten, wären zweckmaäßig an die zuständigen bundesstaatlichen Regierungen zu richten gewesen, da die Ausführungs-Bestimmungen nicht Sache der Reichsbeörden, sondern der Behörden in den Einzelstaaten sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mitteleuropäische Zeit. Der Reichsanzeiger schreibt: Am 1.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gefunden wurden im Flur eines Hauses am Hohenzollern-Ring ein Korb mit Specereiwaaren, in der Ludwigstrße eine Peitsche, auf der Hohestrße ein Rosenkranz, in der Probsteigasse ein Kneifer, am Trankgassenthor mehrere Freimarken, am Augustinerplatz ein Portemonnaie mit etwa 1 1/2 M. und in der Schildergasse ein Packet Schlüssel. Ferner wurden in Straßenbahnwagen im Laufe des Monats Februar 1893 gefunden: ein Schul-Tornister mit einem Buch, ein Rosenkranz, ein Haarpfeil, zwei Armbänder, ein Taschenmesser, ein größeres Gelöstück, eine neue Schürze, ein Stück schwarzes Band, ein Pelzmuff, ein Schlüssel, sechs Regenschirme, zwei Paar und ein einzelner Handschuh sowie drei Portemonnaies mit kleinen Geldbeträgen. Die Eigenthuümer können die genannten Stücke auf dem Geschäftszimmer der Polzei-Inspection abholen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Nippes, 15. März. Der hiesige Männergesang-Verein wird an dem von Seiten des Männergesang-Vereins Loreley in Kalk bei Gelegenheit seines dieseährigen fünfundzwanzigährigen Bestehens zu veranstaltetenden Gesangwettstreit sich betheiligen, und zwar in der ersten Klasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
