<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>4</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>319548</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Personalien. Zum Landgerichts-Director ist ernannt der Landgerichtsrath Frhr. v. Spiegel in Düsseldorf bei dem Landgericht zu Köln, zum Amtsrichter der Gerichts-Assessor Braubach bei dem Amtsgericht in Köln</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Versetzt sind die Staatsanzälte Dr. Frenken in Köln an das Oberlandesgericht daselbst, Dr. Baldamus in Elberfeld an das Landgericht in Köln</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zum Gerichts-Assessor ist ernannt der Referendar Dr. Schwartz im Bezirk Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Raub. Während die Laden-Inhaberin eines Geschäftes am Klingelpütz Abends gegen 9 Uhr mit dem Lehrling in einem Nebenzimmer weilte, kamen plötzlich zwei junge Leute, von denen Einer in der erhobenen Hand ein offenes Messer hatte, in den Laden, nahmen einen Schinken und entliefen damit. Der Lehrling verfolgte die Diebe, wurde aber von Einem derselben mißhandelt und mußte die Verfolgung aufgeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gefunden wurden: in der Burgunderstraße ein Velociped, auf der Düsseldorferstraße zu Deutz eine Granat-Broche, auf dem Filzengraben eine goldene Damen-Uhr mit Nickel-Kette, in der Roonstraße ein graues Kinder-Mäntelchen, vor dem Billet-Schalter des Reichshallentheaters ein Pfandscheine über eine goldene Anker-Uhr, im Flur eines Hauses an der Zülpicherstraße ein Portemonnaie, welches einen goldenen Tran-Ring und 6 Pfg. enthielt, sowie auf dem Hof des Post-Amtes I, auf dem Hohenstaufen-Ring und in der Mathildenstraße zu Deutz je ein Portemonnaie mit geringem Geld-Inhalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 205. Ab.-Vorst. Anf. 6 Uhr, Ende nach 10 Uhr. Zum letzten Mal in dieser Spielzeit: Die Meistersinger von Nürnberg. Große Oper in drei Acten von Richard Wagner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Montag, 24. April 1893. 206. Ab.-Ist. Letztes Gastspiel</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Pauline Schöller vom kgl. Hof-Theater in München. Fidelio. Oper in zwei Acten. Musik von L. van Beethoven. Leonore: Pauline Schöller als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Neues Waisenhaus. In der Stadtverordneten-Sitzung vom 11. August v. J. wurde ein erheblicher Credit zur Anfertigung von Plänen für den Neubau eines Waisenhauses bewilligt. Dabei wurde im Princip der Beschlußß gefaßt, die Anstalt an ihrer jetzigen Stelle zu belassen und den Neubau allmälig auszufuühren, so daß der Betrieb keiner Weise gestört werde. Es ist dabei eine bessere Ausnutzung des großen Terrains vorgesehen. Die Vorarbeiten sind nunmehr so weit gediehen, daß die Pläne der Armendeputation vorgelegt werden konnten. Zunächst soll das Eckebäude am Perlengraben und der Waisenhausgasse in Angriff genommen werden, welches die Räume für die Verwaltung und den Waisenhaus-Vorsteher enthalten wird. Neben demselben ist der Haupteingang am Perlengraben, und zwar durch einen Vorgarten, geplant. Daran schließt sich das Schulgenäude. Das viertöckige Hauptgebaände wird sich in der Mitte des Grundstücks erheben, und aus einem Mittelbau und zwei großen Seitenflaügeln bestehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
