<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>11</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>319565</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>v Auszeichnung. Gestern traf hier vom Hofmarschall-Amt die telegraphische Nachricht ein, daß dem Dom-Capellmeister Cohen"aus Anlaß des Besuches Ihrer Majestät der Kaiserin in Anerkennung an die von ihm in so hohem Maße geförderte Kirchen-Musik der KronenOrden 4. Kl. verliehen worden" sei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Aus demselben Anlaß ist, wie wir so eben erfahren, auch dem Präsidenten des Kölex Männereesang: Vereins, Hru. Louis v. Othegraven der Kronen-Orden 4. Klasse</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wahlmänner-Wahl. Im 2. Wahlbezirk wurden in der zweiten Abtheilung die Centrums-Wahlmänner Jos. H. Greven, Holzändler, und Jos. Michels, Wirth; im 96. Bezirk die Centrums-Wahlmänner der ersten Abtheilung: Peter Balchem, Bierbrauer, und Peter Helfmeyer, Fuhr-Unternehmer, gewählt. Die Gesammtzahl der Wahlmänuer der Centrumspartei erhöht sich dadurch auf 676.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Dom fand gestern gestern Morgen ein feierliches Seelenamt für die verstorbenen Mitglieder des Domcapitels statt, welches Hr. Weihbischof Dr. Fischer celebrirte und bei welchem Se. Eminenz Hr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps zu besetzen: Aachen, königl. Polizei-Direction, 2 Schutzänner, je 1000 M. Anfangsgehalt, 180 M. Wohnungsgeldzuschuß und freie Dienstkleidung; ebendaselbst, kaiserl. Post-Amt 1, Postschaffner, 900 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich. Bonn, königl. Universitäts-Curatorium, Hausdiener in der Frauenklinik, 950 M. Gehalt jährlich. Köln, königl. Direction der Straf-Anstalten, etatsäßiger Hülfsmaterial für elektr. Hausten., Inductionsapp. erc. Grothe, Vondelstr. 27.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Dienstähle. Unter erschwerenden Umständen wurden aus einer Wohnung zu Poll gestohlen: ein Paar neue Zugſtiefel, ein Paar Arbeitsschule, ein Paar Stoffstiefel, eine carrirte und eine schwarze Tuchhose, eine wollene Jacke, ein carrirter Rock, vier Paar Socken, ein grauer Filzhut, eine Weste mit goldener Uhrkette und 14.; einer Frau auf dem Heumarkt ein Portemonnaie mit etwa 40 M. und vom Speicher eines Hauses an der Agrippastraße ein neues Faltenhemd und vier Frauenhemden.."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Verhaftet wurden am Mittwoch-Nachmittag in der KochkunstAusstellung drei Herren, von denen einer eine Flasche Liqueur sich widerrechtlich angeeignet hatte. Als der Besitzer dieselben zur Rede stellte, erhielt er einen Schlag in's Gesicht. Die Folge war, daß alle Drei zum Polizei-Präpsidium geführt wurden. Die Aussteller klagten überhaupt sehr über die Langfingerei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Nippes, 3. Nov. Allgemeine Theilnahme erregte hierselbst die schwere Erkrankung des Hru. Dr. med. Curt, welche sich derselbe in Ausübung seines Berufes zugezogen hatte. Den vielen befreundeten Familien und Patienten desselben, denen er so oft mit seinem Rathe in Krankheitsfaällen beigestanden hatte, wird es zu großer Freude gereichen, daß die gestern verbreitete Nachricht, er sei seiner Krankheit bereits erlegen, unrichtig ist. Derselbe befindet sich im Gegentheil besser. In der Hauptsache ist wohl die Lebensgefahr überwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
