<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>4</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>319551</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>2 Kr(Gantsache): Pern, Frei-Convert, Marken-Aufdruck (Wappen) 10 Centavos, aufgeklebt, eine Marke, lila 1 Centavo(Go, ache): Argentina, Streifband, Marken-Aufdruck. Kopf roth Centavo, aufgeklebt, eine Marke, roth, 1 Centavo(Gantsache).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zimmerbrand. Gestern Abend entstand in einem Bäar." auf der Severinstrße durch Umfallen einer Petroleumlampe ein Zinn Tödtlicher Unfall. Gestern früh wurde ein lediger Schreiner auf dem Flur eines Hauses zu Nippes als Leiche aufgefunden. Derselbe war, nachdem er in der Nacht anscheinend angetrunken nach Haus gekommen, mit der Lampe gefallen und hatte sich dabei mit dem zerbrochenen Glase die Pulsader einer Hand durchschnitten, so daß Verblutung eintrat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. Vorverflossene Nacht entstand auf bis jetzt unaufgeklaärte Weise in der galvano-technischen Anstalt von Delseit, Feith&amp; Künne auf dem Großen Griechenmarkt Nr. 43--47 Feuer. Das Gebäude brannte ganz nieder, die Maschinen wurden stark beschädigt. Die im Hinterhause gelegene Bleiwaarenfabrik von Dr. Laufft wurde ebenfalls von den Flammen stark in Mitleidenschaft gezogen. Das Dach von diesem einstöckigen Gebäude, sowie die auf dem Speicher lagernden Materialien wurden vernichtet oder doch sehr verdorben, indem viele Bleiproducte in's Schmelzen geriethen. Die Maschinen sind meistens unbrauchbar geworden. Die Feuerwehr ließ beim Eintreffen auf der Brandstelle sofort den Dampf des Kessels ab, um einer Kesselexplosion vorzubengen. Der Schaden des Brandes ist bedeutend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>m Strafkammer. Der Barbier Johann Blum aus Lindenthal, war wegen Beleidigung eines Schutzmanns vom Schöffengericht mit 14 Tagen und in der Berufungs-Instanz mit 1 Monat Gefäogniß bestraft worden. Der Verurtheilte warf nun bei verschiedenen Gelegenheiten dem Beamten öffentlich vor, er habe einen Meineid geschworen. Als Blum zur Abbüßung der einmonatlichen Gefäugnißstrafe von einem andern Schutzmanne hantirt werden sollte, widersetzte er sich dem Beamten und bedrohte ihn mit einem Beile. Das Urtheil lautete auf 9 Monate Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Gelegenheitsdieb ist der Schreiner Johann Joseph Offermann von hier. In Ermangelung anderer Diebsgelegenheit stahl er am 11. März von einem Wagen fünf Töpfe Senf. Dieselben kamen ihm ziemlich theuer zu stehen, denn das Gericht erkannte auf 15 Monate Zuchthaus und 5 Jahre Ehrverlust</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Lehrling, der bei einem hiesigen Kleiderwaarenhändler in Stellung war, hatte das Englück, die Bekanntschaft eines berüchtigten Verbrechers zu machen, der ihn in verrufene Häuser einführte. Der junge Mann ließ sich dazu verleiten, seinem Dienstherrn nach und nach einen Posten Kleidungsstuücke im Werthe von etwa 200 Mark zu stehlen. Das Gericht verurtheilte den jungen Burschen zu einem Monat Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In einem am Neumarkt gelegenen Hause wurden anfangs des Jahres verschiedene Liebstähle ausgeführt. Am 1. März kam ein in diesem Hause wohnender Droschkenkutscher Abends nach Hause. An der Treppe sah er sich plötzlich drei jungen Burschen gegenüber, von denen zwei entflohen. Den Dritten nahm er fest und übergab ihn der Polizei. Es war ein mehrfach vorbestraften Tagelöhner von hier. Das Gericht nahm zu seinen Gunsten an, daß nicht Diebstahlsversuch, sondern Hausfriedensbruch vorliege und erkannte auf 6 Monate Gefäogniß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Nippes, 24. April. Der hiesige Katholische GesellenVerein beging Sonntag-Abend im St. Josephstift sein viertes Stiftungsfest, wozu die Freunde und Gönner des Vereins nebst ihren Familien sich zahlreich eingefunden hatten. Nach dem Vortrag eines sinnigen Prologs durch den Senior des Vereins hieß der Präses, Hr. Kaplan K. Hannott die Anwesenden, insbesondere die Ehrenmitglieder, herzlich willkommen. Es folgten alsdann Liedervorträge des trefflich geschulten Gesellen-Gesangchors, gemeinschaftlich gesungene Lieder, sowie verschiedene humoristische Gaben, die bald eine festlich-freudige Stimmung schufen. Auch ein recht flott gespieltes Theatersückchen trug zur Unterhaltung reichlich ber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>31 9 n, i..-Meiningen. Ich habe die Pillen der mir früher zugesandten Probeschachtel bei mir selbst angewandt. Soweit ich bei der kurzen Anwendungszeit und, geringen Erfahrung es beurtheilen kann, scheinen sie ein zweckentsprechende Mittel zu sein. Ich werde event. weitere Versuche anstellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
