<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>12</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>319597</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Doppeltörder Abwinkel befindet sich zur Beobachtung seines Geisteszustandes zur Zeit in der Provincial-Irrenanstalt zu Bonn. Da der Mörder die Nahrungs-Aufnahme verweigert, werden ihm die Speisen mit Gewalt eingeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unterschlagung. Eine Dame übergab einem Uhrmacher eine goldene Cylinderuhr zur Reparatur; als sie dieselbe abholen lassen wollte, war der Uhrmacher aus seiner Wohnung verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Liebstähle. Aus dem Vorraum eines Kellers an der Benesisstrße wurde ein neues rothes Umschlagetuch gestohlen, und aus einem Manſardenzimmer am Hohenzollern-Ring eine silberne Damen-Remontoiruhr mit der Nr. 65,925, eine goldene Damen-Uhr mit langer silberner Kette, vier goldene Broschen, eine Granatbroſche, ein goldenes, mit drei weißen Steinchen verziertes Armband, drei goldene Ringe, zwei Fläschchen mit wohlriechendem Wasser und zwei Brieftaschen von rothem Juchtenleder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>auf der Mauer nicht zur Anbringung von Placaten verpachtet. Das abzutretende Object soll einen Werth von 400 M. haben. Die Bau-Commission hat die Annahme des Vertrages empfohlen. Demgemaäß beschlossß die Versammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Neues Postamt. Am 1. December tritt in Köln-Riehl, Stammheimerstraße 63, ein Postamt mit unbeschaänkten Annahmebefugnissen und mit Telegraphenbetrieb in Wirksamkeit. Die Dienststunden für den Schalterverkehr mit dem Publicum sind festgesetzt an den Werktagen: im Sommer von 7 Uhr, im Winter von 8 Uhr Morgens bis 12 Uhr Mittags und von 3 Uhr Nachmittags bis 8 Uhr Abends; an Sonntagen und gesetzlichen Feiertagen: im Sommer von 7 Uhr, im Winter von 8 Uhr bis 9 Uhr Morgens und von 5 bis 6 Uhr Abends. Außeadem wird an Sonntagen und gesetzlichen Feiertagen von 12 bis 1 Uhr Nachmittags Telegraphendienst abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
