<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>11</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>319567</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Landtagswahl. Nach der Köln. Ztg. hat der Vorstand des national-liberalen Vereins beschlossen, angesichts des Ausfalles der Urwahlen den Wahlmännern der Partei am 7. d. Wahlenthaltung zu empfehlen. Auch bei der Wahl vor fünf Jahren sind die liberalen Wahlmänner schon ausgeblieben. 12 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordneten-Wahlen. Außer den bereits mitgetheilten von der dritten Abtheilung gewählten Stadtverordneten, welche mit Ablauf dieses Jahres aus der Stadtverordneten-Versammlung aus scheiden, sind im nächsten Monate für folgende von der II. und 2. Abtheilung gewählte Stadtverordnete Ergänzungs-Wahlen nehmen: in der zweiten Klasse für die Herren: Loosen, H. Nagelschmid, Dr. Roeckerath und H. der ersten Klasse für die Herren: Karl Freye, Langen, Dr. Neven-Du Mont und Aug. Rie" Se. Eminenz Herr Cardinal-Erzbischof celebrirte gestern Morgen in der prachtvoll Marien-Hospitals(Stiftung de Noel) gra Pantaleonswall anläßlich des Festes des Ordensstifter, des b. Karl Borromäus, eine h. Messe und spendete nach derselben an die Klasterschwestern die h. Communion aus Später stattete er dem Hospital einen Besuch ab. Die Kapelle, welche vor Jahresfrist von Sr. Eminenz consecrirt worden ist, hat während dieser Zeit durch die untermüdliche Thätigkeit der Schwestern manches 3 Auszeichnung. Dem städtischen Garten-Director Hrn. Kowallek, welcher die Ausschlückung des Gürzenichs bei der jüngsten Anwesenheit der Kaiserin hierselbst geleitet hat, ist der königl. Kronen-Orden 4. Kl. verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kochkunst-Ausstellung. Vorgestern Morgen wurden in der Gesellschaft größere Quantitäten Backwaaren, Conserven, Fleisch, Liqueure usw., die von vielen Ausstellern der Ausstellung dem Comite zur Verfügung gestellt worden waren, au hiesige Wohlthätigkeits. Institute vertheilt. Während der Ausstellung sind etwa 1500 Brode in der Ausstellung und bei hiesigen Bäckermeistern gebacken und an hiesige Wohlthätigkeits-Institute vertheilt worden. Die vorgesehene größere Zubereitung von Speisen für die Armee-Verpflegung fand gestern auf Anordnung des Gouverneurs bei dem 16. und 65. InfanterieRegiment statt. Die bekannte Hohenlohe'sche Präservenfabrik zu Gerabronn hatte hierzu Erbsen mit feingemahlenen Döregemüsen und Weißkohl-Döregemüse in größern Quantitäten geliefert und die Rheinische Präservenfabrik Raffauf&amp; Co. in Koblenz eine größere Quantität ihrer Präserven zur Verfügung gestellt, die sich bestens bewährten und allgemeine Anerkennung fanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kretschmer-Avend. In dem Concert der Beuthen'schen Capelle am nächsten Donnerstag im Fränkischen Hofe soll der beliebte"Folkunger"-Componist besonders gefeiert werden. In einer Ab theilung werden Theile aus"Die Folkunger", die Balletmusik aus Heinrich der Löwe" und die der hiesigen Musikalischen Gesellschaft gewidmete"Dorfmusik" gespielt werden. Die vorzügliche Capelle wird ihre besten Kräfte daran setzen, alles zum schönsten Gelingen zu bringen. Sie ist dem Componisten dadurch besonders verbunden, daß er vor zwei Jahren in einem Concert als Dirigent an ihre Spitze trat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Welt-Ausstellung in Chicago wird uns in dieser und in nächster Woche im Panorama International vorgefuührt. Was die"Gartenstadt" am Michigan See geleistet hat, üübersteigt die kühnsten Erwartungen. Die vorgefuührten Bilder geben uns einen vollkommenen Ueberblick über die Wunder dieser einzigen Ausstellung. Noch mehr als bei der Pariser Welt-Ausstellung imponiren uns die Größunverhältnisse und die Großartigkeit in der Ausführung. Hinzu kommt noch der Wasserreichthum, der die dankbarste und reizvollste Ausnutzung in dieser mit mehr als zehn Dutzend Millionen Mark geschaffenen Wunderwelt bot. Die 50 Vorführungen sind alle von üüberraschender Klarheit und Schönheit; die meisten der zahlreichen Ausstellungs-Paläste sind von solcher Bedeutung, daß sie einzeln für sich Sehenswuürdigkeiten selbst in Städten wie Köln sein würden. Eine Besichtigung der herrlichen Serie kann daher auf das Wäraste allen Denjenigen empfohlen werden, denen es an Zeit und Geld mangelte, die Reise nach Chicago zu machen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Elubrnch. In der vorvergangenen Nacht wurde in einem Hause an der Bahnhofstraße ein Einbruch verübt. Die Diebe kletterten über die dort befindliche Mauer und kamen auf diesem Wege mit Leichtigkeit in das Haus indem sie an einem Küchenfenster die Scheiben einerückten. Den Dieben fielen werthvolle Pelzeäntel und sonstige Kleidestücke im Werthe von etwa 1000 M. in die Hände. Von den Dieben hat man nach keine Spur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>P Liebstähle. Ein Arbeiter ersuchte einen unbekannten Collegen, ihm bei seinem Umzuge aus einem Logis in ein anderes, einen Koffer tragen zu helfen, was auch geschah. Unterwegs kehrten Beide aber so oft ein, daß, als sie im neuen Logis ankamen, der Umziehende betrunken mor, sich auf das Bett legte und einschlief. Sein Gehülfe revidirte ihm nun die Taschen, nahm das Portemonnaie mit etwa 8 M. aus einer derselben und entfernte sich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Es wurden ferner gestohlen: aus einer Wirkstätte an der Weberstrße etwa 40 Kilo Rohzink in verschiedenen Platten und Modellbuchstaben; aus einer Wohnung zu Sülz ein Portemonnaie mit etwa 108 M; aus einer Wohnung an der Weißbüttengasse eine Brosche in Form eines Schmetterlings mit Brillant; ferner eine Uhrkette und sechs neue weiße Taschenbücher und von einem Bleichplatz an der Merovingerstraße zwei Meintücher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Postsachen-Sammlung im Freisaal der Köluischen Volkszeitung. In dieser Woche sind ausgestellt: Shanghai(französisches Post-Amt) drei schwarz auf blassrosa zu 25 Cent: Mexico, Zifferzeichnung hocheirund blau 5 Centavos: Britisch Indien dunkelerün 1/2 Anna, zwei violettnnn zu 1 Anna; Kopf in neuer Einfassung hellerün 2 Anna 6 Pies; under(Bildniss des Präsidenten) grün 10 Centavos: Brasilien zu räumen, verkaufe solche von jetzt ab zu nachstehenden Spottpreisen: Knaben-Mäntel, früherer Preis 6,7, 8, 10, 12 bis 18 M. jetziger" 3,4,5, 6, 8"12 Versichert Immobilien und Mobilien gegen Feuer, Blitzschlag und Explosion zu festen Prämirn(ohne Nachschaußverbindlichkeit) und mit Autheil am Geschäftsgewinn, sowie Glasscheiben aller Art gegen Bruchschäden.-- Hypotheken ausgiebigster Schutz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
