<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>11</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>319571</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kellner-Versammlung. Vorgestern Nachmittag fand hier eine Versammlung der im Gastwirthschaftsgewerbe beschäftigten Personen statt, in welcher ein Herr Fröhlich aus Hamburg die gedrückte Lage des Kellnerstandes beleuchtete. Trotz der vielfach achtzehnstündigen Arbeit erhielten die Kellner keine Bezahlung, sondern seien nur auf den Trinkgeldbettel angewiesen, der sie in den Augen des Publicums herabürbigen müsse. Nachdem Redner sodann den Stellensucher der Commissionairs scharf gegenßelt, empfahl er zur Abhülfe der gerügten Mängel die Gründung eines Vereins, welcher die Hebung des Standes und die Gewährung eines unentgeltlichen Arbeitsnachweises sich zur Aufgabe stellen soll. Die Anwesenden beschlossen die Gründung eines solchen Vereins und betrauten eine Commission von fünf Mitgliedern mit den Vorarbeiten. Als aber hierauf ein hiesiger bekannter Social-Demokrat das Wort ergriff und mit den üblichen Phrasen nachzuweisen suchte, daß nur die socialistische Arbeiterbewegung den Beschwerden des Kellnerstandes Abhülfe verschaffen könne, wurde die Versammlung doch stutzig, und ein Commissionsmitglied verwahrte sich ganz entschieden dagegen daß in dem neu zu gründenden Verein Politik getrieben würde. Referent Fröhlich erwiderte zwar, daß man sich nicht zu schämen brauche, Social-Demokrat zu sein, und daß er als Social-Demokrat recht viele seiner Collegen sich als Gesinnungsgenossen wünsche, fand aber mit diesem Wunsche bei den Anwesenden wenig Gegenliebe. Die Stimmung der Versammlung ging dahin, zunächst durch eine gütliche Verständigung mit den Principalen eine Abhülfe der Beschwerden der Kellner anzustreben. Nachdem noch ein in die Commission gewählter Kellner ausdruücklich erklärt, daß er nicht zur Social-Demokratie gehöre, brachte zum Schluß ein anderes Commissionsmitglied ein Hoch auf den Kaiser aus, in welches die Versammelten, ausgenommen die am Vorstandstische sitzenden Social-Demokraten, begeistert einstimmten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
