<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>3</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>319517</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Sonntagsruhe. Das Kammergericht in Berlin hat als höchste Instanz den Grundsatz ausgesprochen, daß Schank- und Gastwirthe während der Sonntagsruhe keine Waaren zur Mitnahme über die Straße verkaufen dürfen, d. h. sie dürfen solche nicht verkaufen, wenn ihnen bewußt ist, daß der Käufer dieselben nicht im Local verzehren will.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Abonnements-Concert im Fränkischen Hofe unter Leitung von Schilling, in Vertretung des seit längerer Zeit erkrankten Hru. Musik-Dirigenten Beuthen, brachte am Donnerstag mehrere neue Werke von den Kölner Componisten Ernst Heuser und Karl Beines. Von Ersterm wurde eine Ouverture"Im Süden" gespielt. Dieselbe ist von sehr kühner Phantasie getragen, rhythmisch sehr, vielleicht zu viel bewegt und wechselvoll, mit glanzvollen Orchesterfarben nach dem Beispiel des unvermeidlichen Bayreuther Meisters. E. Heuser hat die Technik des Orchesters in seiner Gewalt. Karl Beines'"Capriccio" und "Walzer" waren von ebenso sinniger Erfindung als seine Instrumentirung, beide Werke für Streichorcheſter. Die Componisten dirigirten ihre Stücke selbst und erhielten reichlichen Beifall. Das Orchester brachte Werke von K. M. v. Weber, Chopin, R. Wagner, Bach u. A. zur Aufführung, welche recht sorgeältig studirt waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute 184. Ab.-Ist. Anfang 7 Uhr Vorletztes Gastspiel des Directors Geizige. Lustspiel in von Moliere. Harpagon: Director Ernst Possart a. G. Hierauf: Die gelehrten Frauen. Lustspiel in vier Acten von Moliere. Chrysale: Director Ernst Possart a. G.-- Sonntag, 26. März, 185. Ab.-Ist. Letztes Gastspiel des Directors Ernst Possart. Einmalige Aufführung von König Lear. Trauerspiel in fünf Aufzügen von W. Shakespeare.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Worringen, 24. März. Der Zustand des gestern am hiesigen Bahnhofe verungluückten Arbeiters bietet erfreulicher Weise Aussicht auf baldige Genesung. Der Verungluückte, welcher als ein durchaus nüchterner und ruhiger Mann bekannt ist, ist Vater von drei Kindern, von denen das älteste in diesem Jahre mit zur ersten h. Communion gehen soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Hr. Postrath Weinert von der hiesigen Oberpostdirection ist gestern an einem Schlaganfall plötzlich gestorben. Durch seine große Leutseligkeit und stets zuvorkommendes Wesen war derselbe in weiten Kreisen der Bürgerschaft bekannt und geachtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der heutige Feiertag(Maria-Verkündigung) ist kein Feiertag im Sinne dess 105a der Gewerbe-Ordnung, an welchem die Bestimmungen über die Sonntagsruhe gelten. An dem morgigen Palmsonntage ist, als an dem letzten Sonntage vor Ostern, ein erweiterter Geschäftsverkehr bis 7 Uhr Abends, mit Ausnahme der sonntäglichen Gottesdienststunden gestattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zimmerbrand. Gestern Morgen 7 Uhr entstand an der Friesenstrße ein kleiner Zimmerbrand, der von der Feuerwehr in kurzer Zeit unterdruückt werden konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
