<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>11</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>319590</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Handelskammer. Auf der Tagesordnung der nächsten Dinstag, den 28.., stattfindenden Handelskammer-Sitzung stehen u. a. folgende Punkte: Benutzung der Fernſprech-Einrichtung während der Nachtstunden zum Herbeirufen der Feuerwehr und der Poli ei; ferner Petition betr. Bahnſteig-Karten für Hote bedienstete und Dienstänner, sowie Festsetzung des Wahl-Termins fur die dieseährigen Erneuerungs-Wahlen zur Handelskammer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Windfang im Sitzungssaale der Stadtverordneten ist nunmehr fertiggestellt; er schließt sich in architektonischer Hinsicht ganz passend der innern Ausstattung des Hansa-Saales an. Hinfüro wird er also keinem Sterblichen mehr gelingen, irgend etwas aus den ganz ge keinan Sitzungen der Väter der Stadt zu erfahren, zumal man</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personalien. Der Nachtwache-Inspector Kautz und der Nachtwachtmeister Mette, bisher Aufsichtsbeamten des städtischen Nachtwachtwesens in Köln, sind in den unmittelbaren Staatsdienst übernommen worden, Ersterer als Polizei-Inspector, Letzterer als Polizeicommissar bei der kgl. Polizeiverwaltung zu Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps folgende Stellen zu besetzen. Aachen, kgl. Polizeidirection, Schutzmann, 1000 M. Anfangsgehalt, 180 M. Wohnungsgeldzuschuß und freie Dienstkleidung. Bonn, kaiserl. Postamt, Brieftraäger, 900 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich; Bewerbungen sind an die kaiserl. Ober-Postdirection Köln(Rhein) zu richten. Bonn, Oberbürgermeister-Amt, zwei Bureau-Assistenten, je 1650 M. Gehalt jährlich; die Stellen sind zur Zeit noch nicht pensionsberechtigt. Koblenz, kgl. Arrestund Correctionshaus, Gefangenen-Aufseher, 900 M. Gehalt und 210 M. Miethsentschädigung jährlich, das Gehalt steigt bis 1500 M. jährlich; Bewerbungen sind bis spätestens 3. Januar 1894 einzureichen. Saarbrücken, kgl. Intendantur 8. Armee-Corps Koblenz, Nachtwächter beim Neubau eines Casernement für ein Regiment Infanterie, 2 M. 50 Pfg. täglich; Bewerbungen sind an den kgl. Garnison-Bauinspector Scholze in Saarbrücken zu richten. Sigmaringen, Direction der Sparmund Leihcasse, Bureaudiener und Aufärter, Anfangsgehalt nicht unter 800 M. nebst 72 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich, das Gehalt steigt bis 1500 M. nebst 72 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich; die Stelle ist pensionsberechtigt. Wippertürth, kaiserl. Postamt, Landbriefträger, 650 M. Gehalt und 72 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich, das Gehalt steigt bis 900 M. jährlich; Bewerbungen sind an die kaiserl. OberPostdirection in Köln(Rhein) zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
