<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>3</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>319521</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dom Freilegung. An der vorgestrigen Vorstandssitzung des Central-Dombau-Vereins, über deren Ergebnißß wir bereits kurz berichtet haben, nahmen überaus viele Mitglieder Theil. Gegen den von Oberstaatsanwalt Hamm und 19 andern Vorstandsmitgliedern gestellten Antrag betr. Durchührung der Kaiserstraße wurden von mehreren Seiten wichtige Bedenken erhoben, während von vielen Seiten der Antrag auf's wäraste befüwortet wurde. Von den Gegnern wurde namentlich darauf hingewiesen, daß zur Ausführung der westlichen Domfreilegung nach dem Heimann'schen Plane die Gerträge der bisherigen Collecten nicht ausreichten, vielmehr hierzu noch eine Lotterie nöthig sein werde. Der Antrag Hamm wurde schließlich in folgender Fassung mit großer Mehrheit angenommen:"Der Ausschuß wolle in Erweiterung des Heimann'schen Planes die volle Freilegung der westlichen Schauſeite des Domes und die Schaffung eines würdigen Zuganges zu demselben durch Anlegung der Kaiserstraße nach dem Stübben'schen Plane in Aussicht nehmen,-- zu dem Ende eine Erklärung der Stadt Köln darüber einholen, ob dieselbe bereit sei, für den Fall, daß der Ausschuß ihr den etwaigen Ueberschußß der für den Heimann'schen Plan noch zu erwirkenden Prämien-Collecte, sowie den Ertrag von drei weitern Collecten zur Verfügung stellt, ihrerseits die Kaiserstraße nach dem Plane des Hru. Stübben auszufuühren, alle dazu erforderlichen Verhandlungen mit den betheiligten Personen und Behörden zu führen, die nöthigen Leistungen und Verbindlichkeiten zu übernehmen-- und, wenn die Stadt dieses erklärt, die Genehmigung zu vier weitern Collecten nachzusuchen, woraus alsdann zunächst das für den Heimann'schen Plan noch Nothwendige zu decken ist."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hermann-Joseph-Haus. Bei Schluß des Schuljahres, wo manche Knaben die Volksschule verlassen und in die Lehre treten, machen wir Eltern und Meister auf das Hermann-Joseph-Haus in der Ehrenstrße aufmerksam. In dieser eigens für Lehrlinge geründeten Anstalt erhalten diese jungen Leute gegen geringes Entgelt vollständige Kost und Logis, sowie den nothwendigen Unterricht in allem Wissenswerthen. Es wohnt ein eigener Geistlicher im Hause zur Beaufsichtigung der Lehrlinge. Bei den großen Gefahren, in denen heutzutage die aus der Schule entlassenen Knaben schweben, ist eine solche Anstalt gewiß von großer Bedeutung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Gymnasium an St. Aposteln zählte nach Mittheilung des Programms für das Schuljahr 1892 93 am 1. Februar d. J. 345 Schüler, darunter 251 Katholiken, 68 Evangelische und 26 Juden; 334 waren einheimisch, 11 von auswärts. Das Zeuginß für den einjährigen Dienst erhielten Ostern 1892 38 Schüler, von denen 7 einem praktischen Berufe sich gewidmet haben. Bei der am 2. März 1893 abgehaltenen Entlassungs-Prüfung wurde 15 Oberprimaner das Zeuginß der Reife zu Theil; 4 derselben widmen sich dem Studium der Theologie, 7 der Rechtswissenschaft, 2 der Arzneiwissenschaft, einer dem Heeresdienſt und einer dem Postdienst. Beigegeben ist dem Programm eine wissenschaftliche Abhandlung von Hru. Oberlehrer Dr. Jacob Teutsch: "Zur Geschichte der schwäbischen und elsassischen Reichs-Landvogteien im 13. Jahrhundert"(2. Theil).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bahnhofs-Durchgang. Der Vorstand des Vereins zur Wahrung der Interessen des nördlichen Stadttheiles hat in seiner jüngsten Sitzung beschlossen, eine erneute Eingabe an die kgl. Eisenbahn-Direction Köln(linksch.) betr. Aufschrießung des Empfangsgebäudes des Hauptbahrhofes nach der Bahnhofstraße hin zu richten. In dieser Eingabe wird ausgeführt, daß die an der Maximinenstrße bei An- und Abgang von Zügen herrschenden mißlichen Verkehrszustände bei dem großen Wagenverkehr für die vielen Reisenden und Passanten geradezu lebensgefaährlich sind, zumal während der die Passage sehr beengenden Ueberſührungs-Arbeiten an der Trankgasse und Johannisstraße. Ferner sei zu berücksichtigen, daß die Sperrung, welche bereits seit Mitte 1891 vorherrscht und ursprünglich nur auf die Dauer eines halben Jahres vorgesehen war, die westlich von dem Empfangsgebäude wohnenden Geschäftstreibenden sehr schädigt, ja viele derselben bei noch längerer Dauer dem geschäftlichen Ruin entgegenühren werde. Nachdem die Eisenbahn-Direction die früher vom Verein in dieser Sache schriftlich und mündlich geäußerten Wünsche wohlwollend aufgenommen habe, hoffe der Verein, daß nunmehr seine dringende Bitte erfüllt werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Athleten-Club. Im Schaufenster der Schmitz'schen Buchhandlung an der Passage sind augenblicklich seit Sonntag die Photographieen eines Theiles der Mitglieder des Kölner Athleten-Clubs (Uebungslocale Bauch'sche Reitbahn), ca. 20 an der Zahl, ausgestellt. Die wohlgelungenen Bilder dieser kräftigen Herkulesgestalten sind aus dem Atelier des Hru. Eugen Beresowski, Hohestrße, hervorgegangen. Weiter unten an der Hohestrße, an den vier Winden, finden wir bei Kayser eine Ausstellung von Medaillen und Ehrenpreisen, die der obenerwaähnte Kölner Athleten-Club und seine Freunde zu dem von ihm zu veranstaltenden, zu Ostern im Victoria-Saal stattfindenden I. Verbands-Feste des Deutschen Athleten-Verbandes gestiftet haben. Außer den aus der Fabrik von Kayser selbst herrührenden prachtvollen und manchfachen Ehrenpreisen sind es hauptsächlich die großen, massiv goldenen Bundes-Meisterschaft-Medaillen für Stemmen und Ringen, die allgemeine Bewunderung erregen. Diese sowie alle andern Medaillen stammen aus der renommirten Präge-Anstalt von B. H. Mayer(Pforzheim) und sind wahre Meisterwerke der Prägekunnt. Auf der Vorderseite tragen sie das Bild des antiken Herkules, der sich auf die Keule tützt. Die Medaillen hängen an einem goldenen Email-Band in den deutschen Farben; zwischen dem Email-Band und der Medaille selbst st, von goldenen Kettchen gehalten, die Nachahmung einer massiv goldenen Haute und eines 50 Kilogewichte angebracht, außeadem das Kölner Wappen, ebenfalls in Email. Hoffen wir, daß der rührige Kölner Athleten-Club, welcher so große Anstrengungen gemacht hat, durch prächtige Preise(44 Stück im Gesammtwerthe von ca. 4000.) ein in den Annalen der Athletik noch nie dagewesenes Fest zu bieten, auch von der Bürgerschaft Köln's durch recht zahlreichen Besuch der Festlichkeiten im Victoria-Saal in seinen Bestrebungen unterstützt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ehrenfeld, 27. März. Im Leo-Hause tagte gestern Abend hier eine sehr stark besuchte Versammlung des Volksvereins für das katholische Deutschland. Der Vertrauensmann des Vereins, Hr. Müller, eröffnete die Versammlung mit einem Hinweis auf die Ziele und Zwecke des Volksvereins und ertheilte dann Hrn. Schneidermeister Faßhauer aus Köln das Wort. Unter lebhaftem Beifall besprach der Redner zunächst den Bildungsschwindel, welcher einen Gott und eine höhere Bestimmung des Menschen leugne, und heute seine Ideen auch in die breite Masse des Volkes zu bringen suchte."Die social-demokratische Partei hat bisher noch nichts für die Arbeiter gethan und wird auch nichts für die Arbeiter thun. Vor dem von dem Abgeordneten Bebel prophezeiten Kladderadatsch brauchen wir nicht bange zu sein. Im social-demokratischen Zukunftsstaat wird von einer Freiheit, wie wir sie noch haben und wie wir sie vertheidigen, keine Rede mehr sein. Die Social-Demokraten sagen: Religion ist Privatsache, und doch suchen sie die Religion wo nur immer möglich verächtlich zu machen. Wir wollen die Fahne des Christenthums hochhalten. Religion ist nicht Privatsache, sondern die Grundlage der Gesellschaft. Ohne Religion würde das Recht gebeugt, der wirthschaftlich Schwache zum Sklaven herabgedraückt. Wenn man erst Ruinen schaffen will und dann erst sehen, ob Baumeister da sind, um auf den Ruinen aufzubauen, dann wollen wir doch lieber untere bestehende Gesellschaft reformiren. Was unsere materielle Stellung anbelangt, so vertröstet man uns nicht allein auf das Jenseits, sondern da treiben wir praktische Politik. Es kann allerdings auf manchen Gebieten noch mehr geschehen, besonders in Förderung der Interessen der arbeitenden Stände." Zum Schlusse fordert der Redner zu reger Theilnahme an den Bestrebungen des Volksvereins auf. Nachdem der rauschende Beifall sich gelegt, erhält Hr. Wagner aus Köln das Wort. Bisher waren wir geistig schon verbunden, aber es fehlte uns das äußere Band. Das Festhalten an unserer h. Religion schließt nicht aus, daß das alte Sprüchwort: "Hilf dir selbst, so hilft dir Gott", bei uns vollste Beachtung findet. Der Redner erörtert dann die Zwecke und Ziele des Volksvereins für das kath. Deutschland, der auf Hunderttausende anwachsen muß. An einem solchen Walle von zielbewußten Männern wird dann die Bewegung des Umsturzes zerschellen. Ein social-demokratischer Redner, Hr. Müller(Ehrenfeld), trat den Ausführungen des Hru. Faßhauer entgegen. Sehen Sie hier die Frau des Armen bei einem Glase Wasser, auf der andern Seite die Champagnerflasche. Ich acceptire die zehn Gebote; wenn sie nur gehalten würden. Ich frage alle Arbeiter, wer hat heute sein Auskommen? Haben wir nicht Fabriken, welche einem Zuchthaus ähnlich sehen? Betrachten Sie die Social-Demokratie als den Zeitgeist: wer sich gegen den Zeitgeist stellt, wird zermalmt. Unter lebhaftem Beifall traten hierauf Hr. Dr. Hoesten und Hr. Schneidermeister Faßhauer den Ausführungen des Vorredners entgegen. Nach weitern kurzen Ansprachen des Hru. Stadtverordneten Wilkens, welcher sich über die Pflichten des katholischen Mannes verbreitete, sowie der Herren Pfarrer Robertz und Kaplan Brots wurde die glänzend verlaufene Versammlung mit einem Hoch auf Kaiser und Papst geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mülheim a. Ry., 28. März. Gestern Abend tagte hierselbst der Wahlausschußß der Centrumspartei, welcher in voriger Woche in einer zahlreich besuchten Vertrauensänner-Versammlung auf Lebenszeit gewählt wurde und außer der hiesigen Pfarrgeistlichkeit, welche Ehrenmitgliedschaft besitzt, im Augenblick aus fünfzig activen Mitgliedern besteht. Gestern erfolgte die Wahl eines aus sieben Personen bestehenden Vorstandes auf die Dauer von fünf Jahren. Derselbe hat die Aufgabe, bei vorkommenden Wahlen des Reichstags und Landtags, sowie bei Stadtraths-Wahlen, oder wenn sonst ein Auftreten der Centrumspartei nothwendig erscheint, mit dem Ausschuß in Berathung zu treten, alle geschäftlichen Angelegenheiten auszufuühren und besonders mit den Vertrauenspersonen des Kreises sowie des Wahlbezirkes in Verbindung zu bleiben. Bei der vorgenommenen geheimen Wahl erhielten die Mehrheit die Herren Mich. Laufenberg, Karl Brügemann, Ludwig Börsch, Victor Dorf, Peter Springtühl, Urb. W. Schmidt und Johann Gödde. Bei der Amtsvertheilung wurde Herr Laufenberg zum Vorsitzenden und Hr. Brügemann zum stellvertretenden Vorsitzenden gewählt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Personalien. Der Charakter als Professor ist beigelegt worden dem Gymnasial-Religionslehrer und Oberlehrer Dr. theol. Menden am Markzellen- Gymnasium in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Fünfundzwanzigähriges Dienstjubiläum. Die am verflossenen Samstag-Abend in der Wein-Restauration Stockhausen(Gr. Budengasse) stattgefundene Feier des fünfundzwanzigährigen Dienstjubiläums des Kanzlei-Vorstehers der königl. Eisenbahn-Direction (linksch.), Hru. Eisenbahn-Secretair Fahren, erfreute sich der allgemeinsten Betheiligung. Freunde, Collegen und Untergebene waren von nah und fern herbeigeeilt, um mit dem beliebten Beamten den Abend zu verleben. Nach einem Toast auf Se. Majestät den Kaiser hielt der Festleiter, Hr. B. Wagner, eine schwungvolle Festrede, worauf zwei der Bedeutung der Feier entsprechende Lieder gesungen wurden. Das eine Lied war eine besonders werthvolle poetische Leistung, indem sich die Anfangsbuchstaben der einzelnen Zeilen zu dem Motto:"Unserm Jubilar Adolph Fahren, mog' Gott seine Huld bewahren" vereinigen, ohne daß die flotte Dichtung darunter gelitten hätte. Sodann ging man zum zweiten Theile der Feier über, wobei gemeinschaftliche Lieder und Vorträge in bunter Folge wechselten. Nachdem Hr. Fr. Jung die Damen und besonders die Gattin des Jubilars gefeiert, ergriff alsdann der Jubilar das Wort und dankte in herzlichen Worten für alle Beweise von Zuneigung, Freundschaft und Liebe. Zum Schlusse des schönen Festes hob Hr. Bureau-Vorsteher Musseleck anerkennend die collegialen Beziehungen der Beamten hervor, während Hr. Eisenbahn-Bureau-Vorsteher Schumacher dem Festcomite für das gelungene Arrangement den Dank der Festtheilnehmer aussprach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 187. Ab.-Ist. Anfang 7 Uhr, Ende nach 9 3/4 Uhr. Timon von Athen. Tragödie in fünf Acten mit freier Benutzung der Shakespeare zugeschriebenen Dichtung von Heinrich Bulthaupt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Donnerstag, 30. März, 188. Ab.-Vorst. Djamileh, Alpenrosen und Edelweibß, Cavalleria Rusticana.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Das Hans Gruber'sche Zither-Concert am SonntagAbend war so zahlreich besucht, daß der Victoria-Saal bis auf den letzten Platz ausverkauft war. Die hohen Erwartungen der Concert- besucher wurden nicht getäuscht. Einen prächtigen Genuß bot gleich die erste Nummer"Baierischer Bundesmarsch" von Hans Gruber, den die Vereine aus Köln, Deutz, Mülheim. Kalk, Ehrenfeld, Barmen und Siegen, zusammen 80 Spieler, unter Leitung des Componisten brillant zu Gehör brachten. Auch ein ferneres Ensemble desselben Autors, sowie "Erinnerung an Rosenheim" von Schesst fanden begeisterte Aufnahme und gehören zu den Glanzleistungen des Abends. Die Vereine aus Mülheim a. Rh. und Ehrenfeld kamen einzeln zu Gehör, ersterer mit einer Gavotte von Rixner, letzterer mit"Ein Zithertraum" von Schrott. Hr. Virtuos Hans Gruber bot eine ganze Reihe von Einzelvorträgen auf der Zither, von denen namentlich seine Variationen über das Alpenthema"Von der Kappler-Alm" stürmischen Beifall ernteten. Aus dem reichen Programm seien weiter erwähnt das Zither-Solo des Hru. Christen, ein Zither-Duett von Herrn und Frau Gruber, ein Zither-Terzett der Damen Gruber, Höchstenbach und Schmidt, sowie die Clavier- und Gesangvorträge von Frl. und Hrn. Worringen, wobei Hr. Gruber zwei Lieder von Umlauf auf der Zither begleitete. Den größten Theil der zum Vortrag kommenden Werke hat Hr. Gruber geschaffen, der nicht nur ein trefflicher Zithervirtnos, sondern auch ein eben so tüchtiger Componist ist. Der Gesammtverlauf des Abends war für den Veranstalter des Concerts wie für die Zuhörer ein gleich erfreulicher und hat gewiß dazu beigetragen, dem schönen Zitherspiel manchen neuen Freund und Verehrer zuzufuühren. Die mitwirkenden Damen wurden mit reichen Blumenspenden ausgezeichnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
