<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>11</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>319575</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>besten Nämaschinen liefert nach allen Orten bei L4tägider Probe 2f für 50 Mark die bekannte und überall eingeführte Firma Leo*1 geld Hanke, Berlin, Karlstraße Nr. 19A, Nätmaschinens Fabrik. Illustrirte Preislisten franco. Garantie 5 Jahre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Dom-Sparr-Verein, welcher sein Vereinslocal in der Elsasser Taverne hat, hielt Hr. Domcapitular Maar. Schäffer einen Vortrag über die Geschichte des Kölner Domplatze. Ausgehend von der Erklärung, daß der Name Köln nicht römischen, sondern keltischen Ursprungs sei, behandelte Redner zunächst die Niederlassung der Kelten an diesem Platze, welche durch den bedeutenden germanischen Stamm der Übier verdrängt wurden, die schon eine gewisse Cultur gehabt hätten. Die Römer bemächtigten sich dieses wichtigen Platzes und legten auf den drei Hügeln Köln's: dem Domplatz, St. Maria Capitol und Pantaleon, Befestigungen an. Die Römer wurden wieder verdrängt durch die Franken, und Karl der Große erbaute auf dem Domkloster seine Pfalz nebst einer Kirche, die er später dem von ihm ernannten Bischof Hildebold als Domkirche schenkte. Redner schilderte dann den allmäligen Verfall dieser alten Domkirche, namentlich durch die Einfälle der Normannen und mehrfache Feuersbruünste, so daß sich nach Ueberſührung der Reliquien der h. drei Könige nach Köln die Nothwendigkeit ergab, eine neue würdige Domkirche zu bauen, welcher Plan durch Konrad von Hochstaden verwirklicht wurde. Als Erfinder des Blaues bezeichnete er den sel. Albertus Magnus. Nachdem der Herr Domcapitular noch die mächtige Wirksamkeit der damals blühenden Dreiönigen-Bruderschaft geschildert, führt er als Haupteründe für den nachlässigen Fortbau an dem Werke die vielfach kriegerische Thätigkeit der meisten nachfolgenden Bischöfe, sowie den allgemeinen kriegerischen Charakter der damaligen Zeit an. Völlig in's Stocken kam der Bau durch die Reformation. Hier mußte der Redner leider wegen der vor gerückten Zeit abbrechen und konnte nur in kurzen Zügen die Schicksale des Domes in der Franzosenzeit, sowie der eifrigen Förderung des Baues durch die Hohenzollern gedenken. Reicher Beifall lohnte ihn beim Schlusse seines eben so lehrreichen als interessanten Vortrages. Die Versammlungen des Dom-Pfarr-Vereins finden jeden ersten Montag im Monat statt im obern Saale der Elsasser Taverne; auch Nichtpfarrgenossen sind gern als Gäste gesehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 10. Nov. In der heutigen Stadtverordneten-Sitzung genehmigte man den durch den städtischen Baumeister für die Stadt Mülheim gethätigten Ankauf der acht eisernen Pontons aus der Havarie des Badeanstalt-Besitzers Merk zum Preise von 800 Mark. Ferner wurde der städtischen Verwaltung die Ermächtigung ertheilt, mit dem Reichs-Militairfiskus einen Vertrag abzuschließen, über den Ausbau der das Kasernen-Terrain umgebenden Straßen; in dem Vertrage verpflichtet sich der Fiscus zu diesem Ausbau seinerseits die Summe von 121,855 Mark in drei Raten an die Stadt zu zahlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>d. Wurmrevier(Kohlscheider) zu billigsten Preisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Preis-Bilder-Räthsel des Kölner Local-Anzeiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wenigärtner, Köln, Schildergasse 122.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wilhelm, Mülheim a. Rh., Wolfstraße 41.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Diejenigen Beziehen des Kölner Local-Anzeiger, welche für die Zustellung des Blattes in Hinteräusern und auf Stockwerken 30 Pfg. monatlich entrichten, also täglich nur 1 Pfg., erhalten als Gratis-Zugabe alleöchentlich Sonntags die Sonntags-Beilage Colonia beigegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
