<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>10</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>319559</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Lotteriegewinn. Eine große Muttäuschung erlebte am FreitagAbend eine hiesige Lotterie-Gesellschaft, welche gemäß einer Drahtnachricht in der Prensisckaun.u dbe dv, haßen solle. Ale Mitglieder hatten Keshaie elch es mache, Selige echlce ee. e e 176.474 gefallen ist. Dem Vernehmen nach sind die wirklichen Gewinner Mitglieder einer andern Lotterie-Gesellschaft hierselbst melche ihren Sitz in einem Locale an der Breitestrße hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Preis-Bilder-Räthsel des Kölner Local-Anzeiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>*) Diejenigen Beziehen des Kölner Local-Anzeiger, welche für die Zustellung des Blattes in Hinteräusern und auf Stockwerken 30 Pfg. monat: lich entrichten, also täglich nur 1 Pfg., erhalten als Gratis-Zugabe alleöchentlich Sonntags die Sonntags-Beilage Colonia beigegeben. Dieselbe enthält nur ausgewählten Unt erhaltungs-Stoff(Feuilleton, Könische Wochen-Plauderei, Was draußen vorgeht, Vermischtes, Buntes Allerlei, Räthsel-Ecke mit Bilder-Räthsel, Preis-Rebus, Rösselsprüngen, Charaden, Scherz-, Spielereien und Schach-Aufgaben)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Selbstverständlich können sich auch Unterbausbewohner den Erhalt dieser Sonntags-Beilage gegen 30 Pfg. monatlich sichern. Man wende sich an die Träger, welche dafür besondere Zustellkarten bereit halten. Prob#"Hummern der Sonntags-Beilage unentgeltlich in unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 20, Ecke Bahnhofstraße Preussische Klassen-Lotterie. h Berlin. 28.0ct.93.(Eigener Drahtbericht der Köln. Volksztg.) Ziehung der 4. Kl. 15s. preuss. Klassen-Lotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags. Vier Gewinne zu 5000 M. fielen auf Nr. 32,605 87.767 Nachmittags. Der erste Hanptgewion zu 500,000 M. fel auf Nr. 21.668; sieben Gewinne zu 5000 M. auf Nr. 14,740 38,675 40,393 63,097 93,991 130,499 und 210,969.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>besten Nämaschinen liefert nach allen Orten bei 14tägiger Probe für 50 Mark die bekannte und überall eingeführte Firma Leopold Hanke, Berlin, Karlstraße Nr. 19A, Nähmaschinenjabrik. Illustrirte Preislisten franco. Garantie 5 Jahre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
