<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>10</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>319555</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Rathhause geht der aus dem frühern Finanz-Bureau und dem Bureau des Stadt-Ausschusses zwischen dem Thurme und dem Hansasaal des Rathhauses neu hergestellte Rittersaal seiner Vollendung entgegen. Die Decke ist aus Holz construirt. Eine breite, stilgerechte Treppe wird aus dem Saal in den Senatssaal des Thurmes führen. Auf der breiten Wand der Ostseite sollen eine Anzahl Schränke für die Aufnahme der Geschäfts-Bibliothek des Oberbürgermeister-Amtes Aufstellung erhalten. Auch sollen hier die Schränke zur Aufnahme des neuen"Silberschatzes" der Stadt ihren Platz finden. Der Saal wird nach seiner Fertigstellung eine würdige Ergänzung und Verbindung der beiden historischen Säle: Hansasaal und Senatssaal, bilden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Beläftigung der Radfahrer. Am Sonntag-Abend gegen 9 Uhr wurden auf dem Bonnerwall mehrere Radfahrer von einer anscheinend betrunkenen Patrouille des Westfälischen Fuß-Artillerie-Regiments Nr. 7 angegriffen. Einige Herren kamen dadurch zu Fall und erlitten leichte Verletzungen: auch ihre Maschinen wurden beschädigt. Auf der naheliegenden Wache wurden die Namen der Soldaten festgestellt. Da die Radfahrer in jüngster Zeit vielfach unter ähnlichen Vorkommnissen zu leiden haben, ist der Ueberfall zur Anzeige gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verlegung des Viehmarktes. Der auf den 31. d. M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Herbst Control-Versammlungen finden in den Tagen vom 8. bis 15. November statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Straßenraub. Vorgestern Abend wurde ein Tagelöhner aus Bransfeld als Mitthäter an dem am Sonntag-Vormittag auf der Bachemerstraße zu Weſerthal stattgefundenen Straßenand festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Folger Männergesang-Verein hatte am Sonntag an die Kaiserin seine Glückünsche zum Geburtstag durch den Draht üversandt und dabei an die bei ihrer jüngsten Anwesenheit in Köln dem Verein erzeigte huldvolle Aufnahme erinnert. Hierauf ist aus dem Cabinet der Kaiserin dem Vereins-Präsidenten Hrn. v. Othegraven nachstehende telegraphische Antwort zugekommen:"Ihre Majestät danken herzlichst für die treuen Glückünsche und lassen hinaufügen, daß Allerhöchst dieselben noch oft mit Freuden Ihres wunderschoönen GeN Die Kranken- und Sterbe-Kasse St. Cunibert II, welche</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
