<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>3</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>319505</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Den Herren Eduard&amp; Heinrich Nahmen, Inhaber der Firma Heinrich Dahmen, Weinfroßhandlung und Weingutsbesitzer, ist unter dem 24. Februar d. J. je der Titel eines kgl. baierischen Hoflieferanten für ihre Person verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Nordpol-Expedition. Wir machen unsere Leser auf die Mittwoch-Abend im Hermann-Joseph-Hause zu sehenden Lichtbilder, welche die bekannte Nordpol-Expedition der Jeanette vorführen, aufmerksam. Diese an fünf Meter hohen Bilder zeigen uns vermittels Drumond'schen Kalklichtes die seltensten Natur-Erscheinungen der arktischen Gegenden mit üüberraschender Deutlichkeit, und dürften darum für die höhern Schulen besonders lehrreich sein. Da der Ertrag für das neue Lehrlingsheim bestimmt ist, so wird sich jedenfalls Mancher zu einem Besuche dieser höchst interessanten Vorstellung verandaßt fühlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verleumderische Gerüchte. In jüngster Zeit laufen in der Stadt die abscheulichsten Gerüchte um, durch welche schulpflichtige Töchter aus achtbaren Kreisen der Bürgerschaft von Köln-Deutz auf die niedrigste Weise verleumdet werden. Wie uns mitgetheilt wird, hat ein angesehener Arzt aus Deutz, dessen Kind zudem in ganz unbegraündeter Weise mit jenen Gerüchten in Zusammenhang gebracht wird, gegen eine Anzahl Personen, welche die letztern weiterverbreitet haben, Strafantrag gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Friedhof zu Deutz. Dem Vernehmen nach haben die Deutzer uun alle Aussicht, daß ihrem eben so dringenden, wie berechtigten Wunsche gemäß der jetzige Friedhof beibehalten und erweitert wird. Zur Richtigstellung der in einem hiesigen Blatte über diese Angelegenheit veröffentlichten Mittheilungen sei Folgendes erwähnt. Beim Obereräpsidium hat der katholische Kirchenvorstand keine Beschwerde gegen die Anlage eines neuen Friedhofes am Rolshoper Kirchweg erhoben. Kirchenvorstand und Gemeindevertretung der katholischen Gemeinde haben sich allerdings schon sofort bei Bekanntwerden des Planes mit einer begründeten Eingabe gegen die erwähnte Friedhofs-Anlage an die Stadtverwaltung gewandt, jedoch erfolglos. Daraufhin wurde von der Deutzer Bürgerschaft bei der kgl. Regierung eine Eingabe in gleichem Sinne eingereicht. Auch hat der Herr Erzbischof für die Beibehaltung des Friedhofes an maßgebender Stelle Schritte geldau. Als von der kgl. Regierung ebenfalls ein ungünstiger Bescheid erfolgte, da erst hat sich wieder die Deutzer Bürgerschaft mit einer Eingabe an das Obereräpsidium gewandt. Die Eingabe war von mehrern hundert Bürgern, und zwar von Katholiken und Evangelischen, unterzeichnet. Die beabsichtigte Friedhofs-Anlage am Rolshoven Kirchweg hat eben keinen einseitigen, sondern allseitigen Widerstand bei der Deutzer Bürgerschaft hervorgerufen. Deshalb dürfen die Behörden auch auf den Dank der gesammten Bürgerschaft rechnen, wenn man jenen durchaus mißliebligen Plan fallen läßt und statt dessen den jetzigen Friedhof erweitert. Bei wohlwollender Rücksichtnahme auf die Wünsche der Deutzer und mit ernstem Willen wied sich das schon erreichen lassen. Viele Beschwerden und Unannehmlichkeiten und große Kosten bleiben den Deutzern dadurch erspart.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Betreffs der Arbeits-Ordnungen hat der Minister für Handel und Gewerbe in einer vom 18. v. M. datirten Verfügung erklärt, daß die Aufnahme einer Bestimmung, wonach die Arbeit Morgens zwischen 6 und 8 Uhr beginnt und Abends zwischen 7 und 9 Uhr endet, mit der Vorschrift miss 1345 der Gewerbe-Ordnung nicht vereinbar ist. Wenn dort angeordnet wird, daß die Arbeits-Ordnung Bestimmungen über Aufang und Ende der regelmäßigen täglichen Arbeitszeit, sowie der für die erwachsenen Arbeiter vorgesehenen Pausen enthalten muss, so verfolge diese Vorschrift den Zweck, jeden Zweifel über einen der wesentlichsten Theile des Arbeitsvertrage, die Dauer und die Lage der regelmäßigen Arbeitszeit, auszuschließen. Dieser Zweck wird aber nur erreicht, wenn für Beginn und Ende der Arbeitszeit bestimmte Zeitpunkte festgesetzt werden. Wenn Dauer und Lage der Arbeitszeit nach den Jahreszeiten zu wechseln pflegen, so hindert nichts, daß die Zeitpunkte für Beginn und Ende der Arbeitszeit nach den Jahreszeiten verschieden angegeben werden. Auch bleibt es dem Arbeitgeber unbenommen, in der Arbeits-Ordnung Bestimmungen darüber zu treffen, unter welchen Voraussetzungen ausnahmsweise Abweichungen von der regelmäßigen Dauer und Lage der Arbeitszeit sollen stattfinden können. Die weiterhin aufgeworfene Frage, ob eine Bestimmung, wonach Zusätkommen mit einer Geldstrafe bis zu 75 Pfg. oder bis zur Hälfte des durchschnittlichen Arbeitsverdienstes bestraft wird, trotz der Unbestimmtheit der Strafandrohung mit der Vorschrift miss 134b vereinbar sei, bejaht der Minister. Denn nach der Absicht des Gesetzes erscheint es genügend, daß in der Arbeits-Ordnung nur der Höchstbetrag der Strafe festgesetzt, die Bemessung der letztern im Einzelfalle aber dem Arbeitgeber überlassen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Betrug. Ein Arbeiter, welcher seinem Logiswirth versichert hatte, er besitze in seiner Heimath ein schuldenfreies Haus, erhielt von Ersterm, obgleich er ohne Arbeit war, Kost und Logis, entlieh von demselben noch Geld und verschwand schließlich. Die Nachfragen ergaben, daß sein Haus üverschuldet ist und er den Wirth um 90 M. Logisgeld betrogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Liebstähle. Es wurden gestohlen: aus dem Keller eines Hauses am Hohenzollern-Ring sechs Flaschen Vordeaux und etwa 24 Flaschen verschiedene bessere Sorten Wein; von einem Hause an der Thüringerstraße zu Nippes etwa fünf Meter Dachabfallrohr; aus einer Wohnung an der Luxemburgerstraße eine silberne Cylinder-Uhr, und von einem Neubau an der Loreleystraße etwa acht Quadratmeter Zinkbedachung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Glück beim Englück hatte Sonntag-Abend ein hiesiger Handwerker, welcher in einer Wirthschaft an der Alexianerstraße sein Portemonnaie mit 60 Mark, die er zum Bezahlen einer Rechnung bei sich hatte, verlor. Nach geraumer Zeit bemerkte der Mann erst seinen Verlust und eilte in der größten Bestürzung zu der Wirthschaft hin, wo ein ehrlicher Gast das Portemonnaie gefunden und dem Wirthe übergeben hatte, damit er es dem sich sicher meldenden Verlierer zurückgebe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Falschünzer. Auf die Anzeige eines mit vier Jahren Gefäogniß wegen Falschünzerei bestraften Mannes hin wird sich demnächst eine Anzahl(man spricht von mehr als 20) Personen aus Rodenkirchen wegen desselben Vergehens zu verantworten haben. Die Gesellschaft hatte angeblich ihren Schlupfwinkel sowie eine Wirkstätte in einem kleinen Wäldchen bei Rodenkirchen eingerichtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute Aufgeh. Abonn. 18. Heimann-- Mittwoch, 15. März, 177. Ab.-Ist. Gastspiel von Signoria Fraucsechina Prevosti und Gastspiel von Julius Cordes vom StadtTheater in Straßburg i. E. La Traviata. Oper in drei Acten von G. Verdi</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Donnerstag: Zwei glückliche Tage. Freitag: La Traviata(Francsechina Prevosti, Julius Cordes als Gäste). Samstag: Der Troubadour. Cavallerie Rusticana.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
