<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>12</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>319610</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Steuer-Einsahätzung für 189495. Die Einkommensteuer Veranlagungs-Commission des Stadtkreises Köln macht bekannt, daß jeder bereits mit einem Einkommen von mehr als 3000 Mark veranlagte Steuerpflichtige im Kreise Köln(Stadt) die Steuer-Erklärung über sein Jahres-Einkommen nach dem vorgeschriebenen Formular in der Zeit vom 4. bis einschliefßlich 20. Januar 1894 dem Vorsitzenden, Hru. Regierungsrath Müser, schriftlich oder zu Protokoll unter der Versicherung anzugeben hat, daß die Angaben nach bestem Wissen und Gewissen gemacht sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Bahnhofsperre in Deutz. Aus kaufmännischen Kreisen erhalten wir folgende Zuschrift:"Der Deutzer Bahnhof ist bekanntlich vor der Sperre so eingerichtet worden, daß der Bahnſteig gegen die Wartesäle vollständig durch eiserne Gitter und Thüren abgeschlossen war. Der Besuch der Wartesäle war freigegeben. Kommt man aber jetzt zum Bahnhofe, so kann man ohne Billet bzw. ohne sogenannte Bahnsteigkarte die Wartesäle nicht benutzen. Auch die Verwandten, welche ein Glied der Familie, das verreisen will, zum Bahnhof begleiten und die Ankunft des betreffenden Zuges abwarten wollen, müssen, wenn sie nicht in dem Vorraum sich erkälten wollen, für die Benutzung der Wartesäle bezahlen. Ich würde diesen Uebelstand als den kleinern ansehen, da ich die Bahnhöfe nur auf Geschäftsreisen betrete und daher immer einen Fahrt-Ausweis besitze. Anders liegt die Sache, wenn man große Muſterkoffer bei sich hat. Die Gepäck-Expedition liegt hinter dem abspannende Gitter, und wenn man den Hausknecht der Firma zur Beförderung des Gepäcks mit nimmt, so muß man jedes Mal 10 Pfg. für eine Bahnsteigkarte(vom Gitter bis zum Gepäckschalter sind acht bis zehn Schritte) bezahlen. Das macht im Jahr manchen Groschen aus. Ferner sind im Sommer von den Loggien aus die Wartesäle nicht mehr, wie früher, zu erreichen, und man wird also dort auch nicht mehr die Ankunft des Zuges abwarten können. Das trifft allerdings hauptsächlich Vergnügungsreisende, indeß sollte man glauben, in dem Zeitalter des Fortschritts ware es eine wesentliche Aufgabe der Eisenbahn-Verwaltung, dem Publicum das Reisen möglichst bequem und angenehm zu machen. Die Einrichtung der Bahnhofssperre ist aber, wie anderwärts so auch hier, nicht dazu geeignet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kunst-Versteigerungen. Die Kölner Firma I. M. Heberle (H. Lempertz' Söhne) wird vom 14. bis 20. d. eine Sammlung ausgewählter Kunstsachen, Antiquitäten und Waffen aus dem Nachlasse der Herren Louis v. Lilienthal in Elberfeld, Maler Bourel in Köln und Dr. Charge in Köln zur Versteigerung bringen. Dieselbe enthält in drei Abtheilungen hervorragende Majoliken und Porzellane Silber- und Bronze-Arbeiten, Arbeiten in Elfenbein und Email sir.; ferner Fayencen und Porzellane, Arbeiten in Glas, Eisen#-,"Stein usw., Arbeiten in Edelmetall, Bronze, Textilarbeiten, Möbel, Minder turen usw.; endlich Klingen und Schaftwaffen, Feuerwaffen usw. An diese Versteigerung wird sich am 21. und 22. d. anschrießen der Verkauf der Gemälde-Sammlungen aus dem Nachlasse der Herren Louis v. Lilienthal in Elberfeld, Maler Everhard Bourel in Köln u. A. Die Sammlungen enthalten 272 Nummern von ältern Meistern und 177 Gemälde von Meistern des 19. Jahrhunderts. Zu beiden Versteigerungen sind illustrirte Kataloge erschienen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Kölner Männergesang-Verein hatte seine Mitglieder und Freunde auf Sonntag-Abend zu einer Liedertafel nach dem großen Gürzenich-Saal geladen. Der Besuch war so lebhaft, daß mancher Spätling mit einem bescheidenen Stuhlplatz an den Thüren oder auf einer Tribünenbank sich benügen mußte. Das Concert wurde eingeleitet durch mehrere Vorträge des Orchesters, welche die Capelle des 40. Regiments unter ihrem tüchtigen Capellmeister, Herrn kgl. Muſikdirigenten Albert Beuthen, in vorzüglicher Weise ausführte. Namentlich die Ouverture"Leonore Nr. 3" von L. van Beethoven fand stürmischen Beifall. Dann betrat der Sängerchor die Tribüne. Der etwa 100 Mann zählende Chor sang zunächst das bekannte Lied"Sonntag auf dem Meere" von dem Amsterdamer Musikdirector Heintze, und Werner's Lied aus Deutschland"Dein gedenk' ich, Margaretha" von J. Herbeck. Die beiden stimmungsvollen Chöre kamen unter der Leitung des Herrn Concertmeister Schwartz sehr schön zum Vortrag. Als erste Solisten erschien Fräulein Josephine Gering, welche den ersten und zweiten Satz aus dem-moll-Concert für Violine von Max Bruch spielte. Die jugendliche Künstlerin, die vor einiger Zeit bereits in der Wolkenburg Proben ihres Talentes ablegte, löste ihre nicht leichte Aufgabe mit großer Sicherheit. Nach ihr betrat Frl. Johanna Freyberg, Schülerin des Hrn. Schulze(Dortmund) die Bühne. Die junge Dame sang mir glockenreiner Sopranstimme die Arie aus dem"Mannhäuser":"Dich, theuere Halle, grüß ich wieder". Nunmehr folgten drei neue Männerquartette:"Treue Liebe" von Joseph Schwartz,"Mein Liedel" von Ernst Schmid, und als drittes ein americanisches Volkslied,"Dixie's Land", vom Dirigenten des Arion(New-York), Frank van der Stucken. Schon das erste Lied erregte bei den Zuhörern eine begeisterte Stimmung, so daß der letzte Vers wiederholt werden mußte. Nach dem zweiten und dritten Lied erhob sich ein solch' stürömischer Beifall, daß der Chor beide Lieder wiederholen mußte. Frl. Freyberg erfreute die Zuhörer mit drei reizenden Liedern von Brahms, Schubert und Reimann, denen sie noch ein viertes mit Jodler zufügte. Frl. Gering spielte"Ballade und Polonaise" von Vieuxtemps mit großer Fertigkeit, und fand solch' herzlichen Beifall, daß sie sich noch zu einer Zugabe verstand. Der 2. Vorsitzende des Vereins, Hr. Rud. Keller, sprach Namens des Vereins den beiden Solistinnen und Hrn. Musikdirector Beuthen für ihre trefflichen Leistungen unter lebhafter Zustimmung den Dank aus, der in einem brausenden Hoch ausklang. Gleichzeitig richtete der Redner einen Appell an den Wohlthätigkeitssinn der Festgenossen und bat um ein Scherflein zur Bescheerung armer Kinder. Die Bitte, welche durch die freundliche Aufmunterung der mit dem Einsammeln der Spenden betrauten jungen Damen in wirksamster Weise unterstützt wurde, hatte den Erfolg, daß in kurzer Zeit 494 M. zusammen waren. Der Chor sang dann mit bestem Gelingen die große Cantate"Frühlings-Erwachen" von Th. Gouvy, in welcher Frl. Freyberg das Solo übernahm. Den Schluß des Programms bildeten Vorträge des Orchesters, das zwei reizende Streichquartette,"Abendgebet" von Reinecke und"In der Christnacht (mit Horn-Solo) von Hanenkam, spielte, worauf der"Myrtenbaüthenwalzer" von Joh. Strauß zu dem folgenden Ball passend überleitete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Verloosung von Kunstwerken unter die Mitglieder des Köluischen Kunstvereins wird am 29. d. M. im Museum Wallraf-Richartz stattfinden; die bis zu diesem Termin dem Verein noch beitretenden Mitglieder nehmen, wenn sie eine Actie für das laufende Jahr lösen, an der Verloosung Theil. Eine Vereins-Actie, welche die Hoffnung auf den Gewinn eines hübschen Gemäldes bietet, dürfte Manchem als Weihnachtsgabe recht willkommen sein. Die Actionaire erhalten unter allen Umständen als Nietenblatt die herrliche Radirung Mühle im Walde" von Prof. E. Forberg in Düsseldorf nach einem Gemälde von Prof. Andreas Achenbach. Der Jahresbeitrag beträgt 15 M. wofür die Mitglieder täglich freien Eintritt in's Museum haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
