<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>1</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>319639</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Diebstahl. Am Montag-Abend gegen 9 Uhr wurde auf dem Gr. Griechenmarkt ein Schleichdieb dabei ertappt, als er auf dem Speicher eines Hauses eine Partie Wäsche zusammenlegte, um dieselbe zu stehlen. Wenige Augenblicke vorher hatte der Dieb auf dem Hofe eines Nachbarhauses ebenfalls mit der Wäsche aufderäumt. Der Festgenommene wurde der Polizei übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Straßenbarn-Linie Köln-Sülz. Kaum einer der bedeutendern eingemeindeten Vororte Köln's hat eine solch mangelhafte Verbindung mit Köln, wie der nach der Zahl der Einwohner und auch wirthschaftlich kräftig aufbluühende Vorort Sülz. Daher auch die auffällige Erscheinung, daß Tausende Bürger diesen Theil des Stadtgebietes heute noch als eine ganz fremde Gemeinde betrachten, ja ihn vielleicht noch nie betreten haben. Der Verkehr zwischen Alt-Köln und Sülz, der jetzt schon ziemlich lebhaft ist, würde sich ganz erheblich steigern, wenn eine einigermaßen ausreichende Verbindung vorhanden ware. Dies gehört auch in das Capitel der bessern Erschießung des Vorlandes großer Städte, deren wirthschaftliche Bedeutung in diesem Blatte wiederholt dargelegt worden ist. Der Stadt Köln bleibt hierin, ganz abgesehen von weitergebenden Plänen, auf ihrem eigenen Gebiete noch sehr viel zu thun übrig, und gegenwärtig liegt der Ausbau und die gute Instandhaltung der Hauptstrßenzüge nach den Vororten sowie die Belebung des Verkehrs auf denselben weit mehr im Interesse der Gesammtheit, als die Sorge für den weitern Ausbau der Neustadt. Ein zwar dürftiger, aber immerhin anerkennenswerther Anfang einer regelmäßigen Verbindung des Vorortes Sülz mit der Altstadt ist seit kurzem gemacht, indem die Kölner Omnibus-Actien-Gesellschaft die Linie Neumarkt-Sübahnhof versuchsweise weitergeührt hat bis nach Sülz. Weit wirksamer wäre freilich die Streckung einer Pferdebahn-Linie nach Sülz; daß diese einen guten Ertrag erzielen würde, hat die Straßenbahngesellschaft längst anerkannt, indem sie sich geneigt zeigte, die Linie auszubauen, sobald die Vorbedingungen dazu gegeben seien. In dem Straßeinzuge, der für diese Linie in Betracht käme, fehlt nämlich noch eine kurze Strecke in Sülz selbst, zu welchem Zwecke zwischen Zülpicherthor und Berrenratherstraße eine neue Straße angelegt werden muß, die auch im Stadtplan bereits unter dem Namen Gottfriedstraße vorgesehen ist. Die Einwohner von Sülz sind darum eifrig bemüht, den baldigen Ausbau dieser Straße zu erwirken, und haben zu diesem Zwecke neuerdings folgende Eingabe an die stadtönische Verwaltung gerichtet: "In der öffentlichen Sitzung der Stadtverordneten am 17. Jan. 1893 wurde der Ausbau der Gottfriedstraße beschlossen. Diese Straße soll das Zülpicherthor mit der Berrenratherstraße verbinden. Nach dem officiellen Berichte über die genannte Sitzung beruht die wesentliche Bedeutung dieser Straße in der Anlage einer Pferdebahn nach Sülze. Die Gottfriedstraße soll angelegt werden, wie der Bericht weiter sagt, namentlich, um den häufigen Bemühungen der Sülzer, eine Pferdebahn zu erhalten, die Wege zu ebenen. Sicherm Vernehmen nach, bereiten die Besitzer des zu der genannten Straße erforderlichen Geländes Schwierigkeiten, indem sie sich weigern, letzteres für die angebotene Entschädigung herzugeben. Sollten die betr. Besitzer bei ihrer Weigerung beharren und dadurch die Verwaltung zwingen, das Gelände im Wege der Enteignung zu erwerben, so würde die Anlage der Straße und der Pferdebahn auf lange Zeit hinausgeschoben. Wir richten deshalb vertrauensvoll an die städtische Verwaltung die ergebenste Bitte, nochmals den ernstlichen Versuch zu machen, die betr. Besitzer zur gütlichen Abtretung des erforderlichen Straßengeländes zu veranlassen. Letzteres ließe sich vielleicht erreichen dadurch, daß, wenn die sofortige Ausführung der Straße gestattet würde, außer der später im event. Enteignungs-Verfahren festzusetzenden Entschädigung den Eigenthuümern etwa bis zu 5 pCt. Verzinsung dieser Entschädigungssumme zugesichert würde. Sollten die in diesem Sinne geführten Verhandlungen nicht den gewünschten Erfolg haben, so bitten wir ergebenst, die städtische Verwaltung möge, so bald es eben thunlich, den Dringlichkeits-Antrag auf Einweisung in den Besitz des zu der Straßen-Anlage erforderlichen Geländes stellen." Der in der Eingabe gemachte Vorschlag, den betr. Grundeigenthuümern bis zum Ausgang des Enteignungs-Verfahrens eine fünfprocentigen Verzinsung des von der Stadt in Ansatz gebrachten Grundwerthes zu bewilligen, hat bei einer ähnlichen Gelegenheit in Lindenthal sich gut bewährt und verdient auch im vorliegenden Falle in ernstliche Erwägung gezogen zu werden. Das Enteignungs-Verfahren ist bereits im März v. J. eingeleitet worden, dauert aber in der Regel 1 1/2 bis 2 Jahre. Wenn durch Anwendung des vorgeschlagenen Mittels jetzt schon eine baldige Beseitigung des Haupthindernisse für den Ausbau der geplanten Straßenbahnstrecke erreicht werden könnte, wäre dies sehr zu empfehlen. Der Straßenbarn-Gesellschaft wäre dann die Ausrede benommen, daß sie bei den gegenwärtigen Verhältnissen noch nicht in der Lage sei, den Plan zu verwirklichen, und das weitere würde sich finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
