<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>2</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>319691</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Betrug. In einem Laden am Kleinen Griechenmarkt erschien kurz nach 7 Uhr Vormittags ein Unbekannter und verlangte für 20 Pfg. Käse. Als Zahlung legte derselbe ein Gelöstück auf den Ladentisch, welches die Verkäuferin für ein Zehnmarkstück hielt, worauf sie M. 9,80 zurückgab. Als der Unbekannte sich entfernt hatte, bemerkte sie erst, daß sie kein Zehnmarkstück, sondern eine diesem ähnliche Spielmarke erhalten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>X Liebstähle. Auf dem Güterbahnhofe Köln-Süd wurden von Wagen drei Säcke und eine Kiste Zucker gestohlen; aus einer Wohnung an der Pfälzerstraße ein Portemonnaie mit 60., und einem Kellner, angeblich aus seinem Zimmer an der Maximinenstrße ein Portemonnaie mit 460 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Aushülfskellner, welcher in einer Restauration in der Nähe des Heumarktes noch spät Nachts Gäste zu bedienen hatte, öffnete die Buffetkasse, stahl deren Inhalt mit etwa 103 M. und entfernte sich heimlich, indem er einen braunen, einem Collegen gehörigen Havelock mitnahm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Aus einer Wohnung an der Pantaleonsühlengasse wurde ein schwarzer Plüschmantel mit schwarzem Federbesatz, ein schwarzes Cape mit Perlenbeſatz, ein dunkelblauer Regenmantel, ein braun und grau melirtes Winter-Damen-Jaquet, ein hellgrauer Kinderregenmantel, ein Paar Damen-Knopfschuhe und eine Weckeruhr gestohlen; von einem Neubau an der von Werthstraße eine neue und eine alte Baulaterne, aus dem Garten eines Hauses an der Gutenbergstraße zu Ehrenfeld fünf Paar Frauenstrümpfe und ein Herren-Normalhemd, vom Flur eines Hauses an der von Werthstraße ein seidener Regenschirm mit silbernem Kugelknopf und ein Regenschirm mit gebogenem Holzgriff, von einem Hause an Unter Kranenbäumen Tachrohre von Blei und Zink und von einem Güerwagen während der Fahrt durch die Stadt ein Ballen mit Mützen-Futterstreifen entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>a Unterschlagungen. Ein Metzgermeister engagirte einen Gesellen, welcher auch den Kunden Fleisch zu überbringen hatte; nach kurzer Zeit verschwand derselbe wieder und stellte es sich nun heraus, daß er von mehrern Kunden die Beträge für geliefertes Fleisch eingezogen und für sich behalten hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Kaufmann nahm einen Provisions-Reisenden, mit welchem er zufrieden war. Als derselbe ohne Grund wegblieb, stellte man fest, daß er bei mehrern Geschäftskunde Geld eingezogen und die Beträge nicht abgeliefert hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Carnevals-Gesellschaft Alaaf Köllen hält heute, Montag den 26. Februar, Abends 8 1/2 Uhr, im Hansa-Saale des Fränkischen Hofes eine öffentliche Mitglieder-Versammlung ab, in welcher die Rechnungs-Ablage erstattet wird, sowie eine litterarische Vereinigung geründet werden soll. Gleichzeitig werden an die Mitglieder die Karten zum Latarefest zur Ausgabe gelangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Marianische Congregation junger Kaufleute hat gestern ihrem bisherigen Präses, dem jetzigen Pfarrer an der Kirche zur unbefleckten Empfäogniß Mariä in Düsseldorf, Hrn. P. J. Lausberg, in Anerkennung seiner hohen Verdienste um die Entwickelung der Congregation ein prachtvolles Ehrendiplom überreichen lassen, welches von einem Mitgliede des Vorstandes in vollendeter Weise ausgeführt wurde. Das Kunstwerk enthält in seinem obern Theile, umgeben von reicher Ornamentik das Bildnißß der unbefleckten Gottesmutter, der Patronin der Congregation, darunter die Bilder des h. Petrus und Joseph und ein Spruchband mit einer entsprechenden Inschrift. Auf der rechten Seite erblickt man die Wappen des h. Vaters, des Cardinal-Erzbischofs und des Domcapitels, in einem Vierſpaß die Minoritenkirche, darunter das Capitelswappen. Auf der linken Seite sind das Könische, Düsseldorfer und Verbands-Wappen angebracht mit dem Spruchband:"Ehrlich im Handel, christlich im Wandel". Das Panorama von Köln bildet den untern wirkungsvollen Abschlußß des prächtigen Diploms.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
