<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>2</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>319685</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein Schlachtenbild von ganz ungewöhnlicher Größe ist gestern in der Kunstvereins-Ausstellung im Wallraf-Richartz-Museum zur Schau gebracht worden. Dasselbe stellt die Erstürmung der Hauptstrße von Bazeilles im deutsch-französischen Kriege 1870/71 dar und wurde von der Verbindung für historische Kunst dem Maler Ludwig Putz in München in Auftrag gegeben. Das Bild ist vortrefflich ausgeführt und hier sehr gut aufgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde in das städtische Krankenhaus ein achtähriger Knabe aufgenommen, welcher von einer Leiter gefallen war und einen Arm gebrochen hatte. S Fuer. Gestern Morgen wurde die Feuerwehr nach der Reinoldstrße gerufen, wo in einem Hause ein Fußbodenband entstanden war, welcher in kurzer Zeit gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mißhandlung. In das städtische Krankenhaus wurde gestern Vormittag eine Frau ausgenommen, welche von ihrem Manne mit einem Hammer gegen den Kopf geschlagen worden war und dabei erhebliche Kopfverletzungen erhalten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Liebstäule. Ein Arbeiter gab einem Verwandten Nachtquartier; als sich derselbe wieder entfernt hatte, vermißte der Gastgeber seinen Winter-Ueberzieher, einen goldenen Siegelring und einen Spazierstock.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>-- Ein Wirth engagirte einen jungen Menschen als Aushülfskellner als derselbe Nachts abrechnen sollte, war er verschwunden und hatte 60 M. Wechselgeld mitgenommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einem Kellner wurden Nachts in einer Herberge am Rothenberg eine schwarze Hose, eine hellseidene Cravate, eine silberne Remontoiruhr und ein Portemonnaie mit 16 M. gestohlen. Verdacht fällt auf einen angeblichen Metzger, welcher in der selben Nacht dort logirt hatte und sich früh Morgens mit dem Havelock des bestohlenen Kellners auf dem Arm entfernen wollte. Der Havelock wurde ihm von der Wirthin abgenommen und dem Bestohlenen zurückgegeben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Es wurden ferner gestohlen: aus einer Wohnung am Marsplatz eine silberne Damen-Remontoir-Uhr mit Goldrand, aus dem Wartesaal der Mütheimer Dampfschiffe ein Korb Candiszucker, aus einem Geschäftszimmer Am Hof ein Winter-Ueberzieher von schwarzem geripptem Stoff und aus einer Wohnung an der Hosengasse ein Por temonnaie mit etwa 900 M. 1 * Kölner Stadt-Theater. Heute: 21. Febr.: Aufgeh. Ab. 17.   Gastspiel der königl. baier. Kammerängerin Lilli Dreßler vom Hoftheater in München. Faust und Margarethe. Oper in 5 Acten. Musik von Charles Gounod. Margarethe: Lilli Dreßler als Gast. Anf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ehrenfeld, 20. Febr. In unserer Mittheilung über die Einweihung der Kloſterkapelle der Schwestern vom armen Kinde Jesu, welche der hochw. Hr. Weihbischof Fischer am 13. Februar im engern Kreise der Schwestern und einiger Freunde des Hauses vornahm, wurde irrthümlich berichtet, daß die Schwestern ein Hospitium für Mädchen eröffnen würden. Ein solches besteht in Ehrenfeld schon seit fast einem Jahre in der dortigen Haushaltungsschule und ist in gedeihlicher Entwickelung begriffen. Die Schwestern vom armen Kinde Jesu, deren Zahl bis Ostern auf 20 steigen wird, wollen ihre ganze Kraft auf dem Gebiete entfalten, auf welchem schon seit langem ihre Leistungen rühmlich bekannt sind: sie wollen nämlich mit Ostern eine höhere Töchterschule, wozu schon zahlreiche Anmeldungen er folgt sind, und ein Pensionat errichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Aus dem Landkreise Köln, 19. Febr. Welchen Aufschwung die nunmehr seit 25 Jahren bestehende Kreis-Spar- und Darlehens-Kasse des Landkreises Köln vom Jahre ihrer Gründung--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Begräbinß findet heute Mittwoch, Nachmitta s 4 1/2 Uhr, Sterbehause Lauren patz 2--(Elsässer Taverne) aus statt, Mitglieder hiermit ergebenst eingelnoen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
