<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>12</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>319607</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>h Musikalisches. Das dritte Concert des kleinen Raoul Koczalski fand zu"populairen Preisen" statt, um auch den weniger bemittelten Musikfreunden einen seltenen und eigenartigen Genuß zu ermöglichen. Das Publicum war sehr zahlreich erschienen, und die Freude über das treffliche Spiel des Knaben konnte man auf den Gesichtern lesen. Besonders hervorragende Leistungen waren der Vortrag des hochpoetischen Cis-moll-Walzers von Chopin; die düstere und leidenschaftliche Stimmung der beiden ersten Theile trat eben so klar heraus, wie die Junigkeit des dritten Satzes. Gleiches ist zu sagen von der Wiedergabe des Schubert-Liszt'schen Ständchens, in welchem das"Echo" allerliebst klang, ##ferner von der reizenden Balletscene aus"Sylvia" von Delibes und der Zugabe, welche die Nimmersatten sich verklatschten, der-dur-Mazurka von Godard. Im vierten Concert, welches Donnerstag, 28.., unter Mitwirkung der 40er Capelle stattfinden soll, kommt als Schlußnummer das Vorspiel aus der Oper"Hagar" unter persönlicher Leitung des achtährigen Componisten zum Vortrag</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bei dem zweiten recht lebhaft besuchten Musik-Abend des Conservatoriums der Musik ##gelangten an Claviervorträgen zu Gehör: die 32 Veränderungen von Beethoven, Stücke von Rubinstein, Liszt und Ad. Henselt, sowie eine noch nicht gehörte Concert-Paraphrase(Fledermaus-Walzer) von Schütte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Gedankenloser Cumberland hatte auf gestern Nachmittag eine kleinere Gesellschaft in's Dom-Hotel eingeladen, weil er dort ein außerordentliches Experiment vornehmen wollte. Zunächst führte Vor. Stuart Cumberland den bekannten Versuch aus, einen Gegenstand, ##an welchem ein Mitglied der Gesellschaft denkt, aufzufinden. Wieder#holt gelang derselbe. Die Hauptprobe seiner Kunst sollte er aber liefern #in der Auffindung eines außerhalb des Hotels bis zum Umkreise von swei Kilometer versteckten Gegenstandes. Ein zum Vorsitzenden der G e s e l l s c h a f t gewählter Herr verließ mit zwei andern Herren die Ver  ##sammlung, um eine dem Hru. Metz gehörige Uhr außerhalb des Hotels Am verbergen. In der Zwischenzeit führte Hr. Cumberland ein bisher noch nicht in Köln ausgeführtes Experiment aus, die Wiedergabe einer Melodie, welche ein Mitglied der Gesellschaft sich dachte. Mr. Cumberland faßte mit der rechten Hand die linke Hand des betreffenden Herrn, der vor dem Piano Platz nahm, und tastete mit seiner linken Hand auf dem Clavier nach den einzelnen Tönen. Es kamen die beiden Melodieen"Heil dir im Siegerkranz" und"Das ist der Lehmann" zu Stande, obschon Hr. Cumberland nichts weniger als musikalisch ist. Dann begab sich Hr. Cumberland mit verbundenen Augen in Hut und Ueberzieher in Begleitung der vorbezeichneten drei Herren auf die Suche nach der versteckten Uhr. Von dem interessanten Versuch schienen übrigens auch noch viele Andere Kenntnisß erlangt zu haben; denn kaum hatten die vier Herren die Straße betreten, als ihnen eine Anzahl Neugieriger sich anschlossß, und die liebe Jugend fehlte selbstredend auch nicht. Nach kaum 100 Schritten hatte der kühne"Pfadfinder" einige Hundert Menschen im Gefolge, unter denen auch ganz absonder liche Erklärungen des seltsamen Aufzuges verbreitet waren. Glücklicherweise war die Uhr bald gefunden. Mr. Cumberland führte seine Be gleitung-- immer mit verbundenen Augen-- über die Straßen Am Hof, Wallrafsplatz, Domkloster in das Bankgeschäft von Lippmann (Domkloster), wo er die Uhr in der Rocktasche eines Beamten, in welche die Herren dieselbe versteckt hatten, sofort fand. Die vor dem Hause angesammelte Menge begrüßte den Gedankenloser mit Hurrah.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sonntagsfeier. Der heutige Sonntag ist der erste der drei Sonntage vor Weihnachten, an denen ein erweiterter Geschäfts-Verkehr in der Weise zugelassen ist, daß alle Verkaufsgeschäfte bis 7 Uhr Abends, mit Ausnahme der bekannten Hauptgottesdienstzeit, offen gehalten werden dürfen. m</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag starb im städtischen Krankenhause an den erlittenen Brandwunden einer der beiden Heizer, welche dieser Tage auf dem Localboot Hohenstaufen verungluückten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Feuer. Zu dem in Nr. 336 des Kölner Local-Anzeigers er wähnten Brande bei der Firma O. Oppenhoff's Nachfolger wird uns mitgetheilt, daß nicht das Lagergebäude gebrannt hat, sondern nur ein vom Lager entfernt liegender Schuppen, in welchem sich nur feuergefährliche Stoffe befanden, wodurch der Geschäftsbetrieb der Firma in keiner Weise beeintraächtigt worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Bezirks-Verein der rheinischen Apotheker tagte an Mittwoch im Gürzenich unter dem Vorsitz des Hru. Apothekers Contzen (Köln), um über den Antrag des preußischen Ministeriums an den Bundesrath, die Vorbildung für den Apotheker-Beruf betreffend, zu verhandeln. Die vom Vorstand des Deutschen Apotheker-Vereins an den Bundesrath gerichtete Eingabe wurde der Versammlung mitgetheilt und ferner, daß auf Anregung des Deutschen Apotheker-Vereins sämmt. liche pharmaceutischen Universitäts-Professoren sich in einer Eingabe an den Bundesrath gegen eine Herabminderung der bisherigen Anforderungen ausgesprochen haben. Alle Redner äußerten sich übereinstimmend dahin: nachdem jahrelang die Apotheker Deutschlands in ihrer großen Mehrheit eine Erhöhung der Ansprüche an die Vorbildung gestellt, sei es auf das tiefste zu bedauern, wenn trotzdem jetzt das preußische Staatsministerium Schritte nach entgegengesetzter Richtung beantragt habe. Ueber den augenblicklichen Stand der Apotheker-Gewerbe frage wurde eingehender Bericht erstattet. Die Versammlung erklärte sich einstimmig mit den von den Abgeordneten des Deutschen Apothekerstandes in der dieseährigen General-Versammlung in Frankfurt gefaßten Beschlüssen einverstanden. Bei dieser Gelegenheit sei bemerkt, daß die Pharm. Ztg. sich neuerdings in jeder Nummer gegen falsche Nachrichten über den Stand der Apotheker-Frage wendet. Am 2. d. schreibt sie: "Daß im preußischen Medicinal-Ministerium Stimmung für die Personal-Concession vorhanden ist, und daß man hier die Absicht hat, das Apothekenwesen nach dieser Richtung hin umzugestalten, ist hinänglich bekannt. Das Staatsministerium hat sich aber über die Frage bisher noch nicht schlüssig gemacht. Ausgeschlossen ist allerdings nicht, daß die Anregung von anderer Seite ergeht, wie es ja z. B. bekannt ist, daß die baierische und die badische Regierung die Personal-Concession hochschaätzen und alle neuen Concessionen nur als solche ertheilen. Und damit, d. h. mit dem Zugehtändnisse, daß alle neu zu verleihenden Concessionen nur persönliche sein dürfen, wird sich wohl auch die preußische Regierung schließlich benügen, und wird die viel erörterte Apotheken-Reform ihre Erledigung finden. Denn die Niederlassungsfreiheit hat doch überaus schwere Bedenken gegen sich, wie man im Auslande mehr und mehr sieht. In Frankreich wie in Belgien sind weite Kreise seit Jahren bemüht, das deutsche Apotheken-System. d. h die Limitation der Apotheken, einzufuühren." 1455 Köln-Deutzer Bahnhof. Als vor zwölf Jahren bekann wurde, daß der Bergisch-Märkische Bahnhof an die Deutzer Rheinseite, und zwar in das ehemalige Hotel Belle-Vue verlegt würde, freute sich mancher Geschäftsmann in der Erwartung, daß unsere Stadt an Fremden-Verkehr gewinnen würde. Dies ist auch thatsächlich in den ersten Jahren seit der Bahnhofsverlegung der Fall gewesen, aber der Verkehr ließ schon bedeutend nach, als der Köln-Mindener Bahnhof einging und viele Züge der rechtsrheinischen Bahn direct in Köln(Hauptbahnhof) einliefen. Nichtsdestoweniger trösteten wir Deutzer uns damit, daß wir ja noch den neuen Bergisch-Märkischen Bahnhof hatten, der aber, wie nunmehr verlautet, auch im Laufe von ein bis zwei Jahren nur noch als große Eisenbrille für unsere am Rheinstrom reizend gelegene Stadt dienen dürfte. Vom 1. Mai nächsten Jahres ab werden erf Züge nach Köln verlegt, deren Zahl nach Fertigstellung des neuen Hauptbahrhofes auf etwa 20 erhöht werden wird. Weshalb solches von den königlichen Betriebs-Aemtern(Deutz-Gießen und Elberfeld) geschieht, ist schier unterständlich; sind denn die hiesigen Kaufleute und Geschäftsleute gar keiner Berücksichtigung mehr werth? Hätte man uns dies im Jahre 1881/82 vorher gesagt, so würden wir Deutzer Bürger gegen die Errichtung des Bergisch-Märkischen Bahnhofes an dem schönsten Punkte unserer Stadt energisch protestirt haben. Hoffentlich Herr Eisenbahnminister auch noch in Betreff der Zugverlegung ein Wort mitreden und die Handelskammer uns Deutzer Bürger nicht im Stiche lassen. Civis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
