<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>3</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>319699</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schulaufang. Mit dem heutigen Tage hat in allen hiesigen Volksschulen der Unterricht wieder um 8 Uhr seinen Anfang genommen, so daß die Unterrichtszeit nunmehr bis Mittag 12 Uhr dauert. Auch die Schulmessen beginnen dementsprechend jetzt eine halbe Stunde früher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zimmerbrand. In der Lungengasse entstand in der Nacht von Samstag auf Sonntag ein Zimmerbrand, welcher von der Feuerwehr gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Verein für Gartencultur und Botanik hielt gestern Mittag in der Wolkenburg seine dritte Monats-Versammlung ab, zu welcher etwa 250 Mitglieder erschienen waren. Seit Neujahr sind bereits 21 neue Mitglieder dem Verein beigetreten. Mitglieder, welche dem Verein früher angehörten und wieder beitreten, haben kein Eintrittsgeld zu zahlen. Im nächsten Monat werden diejenigen Mitglieder, welche im vergangenen Jahre die meisten Mitglieder dem Verein zuführten, prämüirt. Hr. Apotheker Schneider berichtete über das von dem Verein vor längern Jahren beschaffte Obstcabinet. Dasselbe ist in sechs großen Kasten untergebracht und enthält 417 verschiedene Sorten Früchte im Werthe von 700 M. Die Sammlung ist systematisch geordnet worden und beim Ehren-Präsidenten des Vereins, Hrn. Baumschulbesitzer Schlösser, auf dem Subbelratherhof aufgestellt. Die Bibliothek, des Vereins hat einen Werth von 1300., die Pilz-Sammlung einen solchen von 130 M. Ein großes Herbarium wird noch von kundiger Hand geordnet. Am Schlusse der Versammlung wurden 80 schöne Pflanzen unter die Mitglieder verloost.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Verein der Freisinnigen Volkspartei nahm eine Resolution zu Gunsten des russischen Handelsvertrags an, welche dem Reichstags-Abgeordneten Hrn. Landgerichtsrath Greiß sowie dem Reichstage üvermittelt worden ist. Hr. Greiß hat sich bekanntlich seitdem für den Vertrag erklärt, falls die Staffel-Tarife aufgehoben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Deutsche Colonial-Gesellschaft. An dem Vortrags-Abend, welchen die hiesige Abtheilung am 7. d. im großen Saale der Lese Gesellschaft veranstaltet, werden als Ehrenäste theilnehmen Hr. van den Plas, intendant en chef des Congostaates, sowie der Afrikaforscher van Gele. Wie Stanley den Hauptstrom des Congo, so haben van Gele und Wißmann bekanntlich die beiden größten Nebenstöme desselben, den Unangi und den Kassai, erforscht und sich dadurch dauernden Ruhm erworben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
