<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>1</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>319631</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem Gerichtsschreiber Kanzleirath Hendrichs hierselbst wurde der königliche Kronen-Orden 3 Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kölner Hafenbau. Der andauernd niedrige Wasserstand des Rheines ermöglicht es, daß die Werftmauer, welche in ihrer ganzen Lange vom alten Fort I bis zur Mündung des Rheinau-Hafens bis Ende des Sommer-Halbjahres schon auf+ 5 Meter Kölner Pegel gebracht war, jetzt auf der Stromseite der Rheinau-Halbinsel bis zur Verlegung der Deckplatten vollendet und zum größten Theil hinterüllt werden konnte. Die Festungsbauten, welche die Herstellung der hafenseitigen Werftmauer hinderten, wurden noch Ende September beseitigt und die Ramm- und Betonirung-Arbeiten so eifrig gefördert, daß die hafenseitige Mauer auf eine Länge von 300 Meter bis auf+ 5 Meter Kölner Pegel aufgemauert und im Anschlugß hieran die BetonirungsArbeiten an der neuen Hafen-Einfahrt beendet werden konnten. Die Erdarbeiten im Rheinau-Hafen wurden wieder aufgenommen und der gewonnene Boden zur Anschüttung der Werftfläche oberhalb des Bayenthurme verwendet. Die Rheinauhafen-Sohle wurde durch Baggerung von 9000 Cubik-Meter Schlamm wesentlich vertieft. In der obern Bayenstrße wurden kleinere Canalisations-Arbeiten vorgenommen und die Canäle am Übier-Ring und Severinswall bis zum Rheine durchgefuührt. Die Fundamentirung-Arbeiten für die neue Caponnieren am Endpunkt des Ubier-Ringes wurden fertig gestellt und das Mauerwerk bis auf+ 5 Meter K. P. hochgebührt. Die Uferöschung vor dem Bayenhause ist inzwischen abgebrochen und die Anschüttung daselbst weiter gefördert worden. Auch die Fundamentirung-Arbeiten für das auf der Rheinau-Halbinsel zu errichtende Hauptniederlage-Gebäude sind in Angriff genommen, ferner die Canal-Leitung auf diesem Werft fertig gestellt worden. Auf der nördlichen Werftstrecke vom Machabäerthor bis zur Frohngasse wurden die Anschüttung-Arbeiten auf der ganzen Länge von 1500 Meter durch die Bagger-Maschinen und Anfuhren fortgesetzt. Insgesammt wurden dort über 300,000 Cubik-Meter Kies und Bodenmassen angeschüttet. Am Ufer wurde eine Strecke von 580 Meter mit Pflastersöschung bis auf Mittelwasser befestigt und der Regenauslaß-Canal am Thürmchen vollendet. Die Cuniberts-Rampe wurde bis zum Ende der niedrig gelegenen Werftmauer eingepflastert. Auf der rechten Rheinseite wurde zwischen Deutz und Mülheim die neue Schiffshelling fertiggestellt und für den neuen Wasser-Uebungsplatz der Pioniere die Anschüttung-Arbeiten und die Fundamente für die Hochbauten beendet. Für die Herstellung eines großern Schuppens auf dem rechtsrheinischen Werft zu Deutz waren in Folge öffentlicher Ausangebote eingegangen. Die Höchstforderung betrug 7080., die niedrigste Forderung 5522 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Internationale Verein der Gasthofbesitzer, dessen verschiedene Commissionen Ende voriger Woche im Geschäftshause des Vereins hierselbst eine gemeinsame Sitzung abhielten, beschäftigt sich schon längere Zeit mit der für das Gasthofgewerbe so wichtigen Frage der Rabattgewährung an Reise-Bureaux und Mitglieder von Beamten-, Offizierstouristen-Vereinen usw. Die bisherige Berathung führte zu dem Beschlußß, daß von Seiten des Vereins unbilligen Anforderungen gedachter Art entschieden entgegen getreten werden müsse. Dieselben häufen sich nicht nur in neuerer Zeit, sondern weisen auch hinsichtlich der beanspruchten Rabattgewährung fortgesetzte Steigung auf; werden doch schon 20 pCt. Rabatt und noch mehr gefordert. Ein Gasthof, welcher derartige Rabatte gewährt, kann bei den großen Unkosten und Lasten des heutigen Hotelbetriebes undöglich bestehen; denn die Preise stehen nach der Meinung der Gasthofsbesitzer, ohnehin kaum im Einklang mit den Leistungen und lassen bei umsichtiger Thätigkeit nur einen recht bescheidenen Nutzen. Der Verein hält es deshalb im allgemeinen Interesse des Standes für erforderlich, in der Angelegenheit fortgesetzt aufklaärend und abwehrend zu wirken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Curios. Rosa:"Anna, ist's wahr, du hast dich mit dem kleinen Major verlobt?"-- Anna:"Ja!"-- Rosa:"Aber du bist doch um vieles großer, als er!"-- Anna:"Das macht nichts, er sitzt ja immer zu Pferd!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
