<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>1</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>319657</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag fand im städtischen Krankenhause ein Schlosser Aufnahme, welchem ein Stück Eisen auf den Fuß gefallen var, wodurch derselbe gebrochen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Einjährig-Freiwilligen-Prüfung. Die dieseährige Frühjahrs-Prüfung zum Nachweis der wissenschaftlichen Befähigung für den einjährigfreiwilligen Dienst beginnt Dinstag den 24hter.5 Vormittags 8 Uhr, in dem Vortrags-Saale der Lese-Gesellschaft(Lang gasse Nr. 24) hierselbst. Gesuche um Zulassung zu dieser Prüfung sind spätestens bis zum 1. Februar d. J. an den Vorsitzenden der Prüfungs Commission für Einjährig-Freiwillige, Hrn. Regierungsrath Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps folgende Stellen zu besetzen. Nachen, Stadtverwaltung, Feldhüter, 1000 M. Gehalt und 50 M. Kleidergelder pro Jahr. Eschweiler, kaiserl Postamt I. Postschaffner, 900 M. Gehalt und 144 M. Wohnungsgeld zuschussß jährlich. Im Bezirk des königl. Eisenbahn-Betriebs-Amtes Nachen. Zwölf Zugbegleitungsbeamte. Während der Probezeit une bis zur etatsäßigen Anstellung jährlich 800 M. als Bremser und 900 M. als Schaffner. Koblenz, Oberbürgermeister-Amt, Rechnungsührer der Steueramtskasse für indirecte Abgaben, 1800 M. Gehalt jährlich steigend bis zum Höchstbetrage von 2800 M. Koblenz. Ober bürgermeister-Amt, Steuer-Aufseher bei der Verwaltung der städtischen --###an Wenn Sannitial-Anstellung 1 indirecten Abgaben. Nach definitiver Anstellung 1000 M. Gehalt jähr lich steigend bis 1500 M. Linnich, Schullehrer Selmar, Schuldiener 800 M. und Dienstwohnung jährlich; das Gehalt steigt bis 1200 M. jährlich. Neuwied, Polizei-Verwaltung, Polizei-Sergent, 1200 M. Ge halt, 150 M. Miethsentschädigung und 50 M. Kleidergeld jährlich. Odenkirchen, Stadtkasse, Vollziehungsbeamte, Erecutionsgebühren vorssichtlich 800 M jährlich. Trier, Oberbürgermeister-Amt, Nachtwächter, 420 M. Gehalt und 18 M. für Beschauung der Diszgstheshzeuggihe, lich. Trier, Oberbürgermeister-Amt, Polizei-Sergent, 1000 M. Gehalt jährlich und theilweise Diensitleidung. W. uus 195 Fernande Olden a. G.-- Montag, 29. Januar: Erstes Gastspiel von Friedrich Prima Schmelzbutter, Cocosnußbutter, Schweizerbutter, Kaisermehl und Oberl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kaisers Geburtetag. Die der Rheinischen Krieger Kamerad schaft angehörigen Vereine Alt-Köln's begehen die Feier des Kaiser Geburtstages gemeinsam am Samstag-Abend im Victoria-Saame.#</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
