<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>12</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>319619</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Neue Könische Irren-Anstalt. Wie verlautet, hat die ArmenVerwaltung der Stadt Köln von den Erben Harff in Berlin ein hinter Ehrenfeld gelegenes Gut von etwa 320 Morgen gekauft. Von diesem soll ein Theil, welcher süwestlich an der Veuloerstraße in Bickendorf gelegen ist, abgetrennt werden, um darauf die neue stadtönische 60 In der Eisenbahn-Verwaltung wird jetzt nicht nur mit Energie gespart, sondern sie sucht auch ihre Einnahmen möglichst zu erhöhen. Im Garten der Bureaukratie ist übrigens die neueste Blüthe kaufmännischen Geistes schwerlich gewachsen. Man geht dazu über, aus den kahlen Wänden der Wartesäle den goldenen Born sprudeln zu lassen, indem man sothane Wände mit schönen Reclamen verziert. In Köln-Deutz soll, wie es scheint, mit der Neuheit der Aufang gemacht werden, denn man nahm dort bereits die nöthigen Abmessungen der Wände vor. Jetzt wird die Sache bunt werden! n</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag fand im städtischen Krankenhause ein junger Mann Aufnahme, welcher an einer explodirenden Spirituslampe beide Hände sich verbrannt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kölner Stadt-Theuer. Heute Ab.-Ist. 104. Gastspiel der Kammerängerin Fanny Moran-Olden. Norma. Oper in 4 Acten. Musik von Bellini.-- Donnerstag, 21. Dec. 1893: Ab.-Ist. 105. Der Barbier von Sevilla. Komische Oper in 2 Acten. Musik von G. Rossini. Vorher: Militairfromm. Genrebild in einem Aufzug von Moser und Trotha.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln-Deutz, 19. Dec. Heute Morgen wurde ein fünfzehnähriger Junge von hier durch seinen Vater der Kölner Criminalpolizei zugefuührt, weil er einem hiesigen Metzgermeister gestern Morgen etwa 70 Mark aus der Theke gestohlen hatte. Für einen Theil des Geldes kaufte sich der Taugenichts in Köln eine Uhr und den Rest verausgabte er mit einem andern Jungen bis spät gestern Abend in Kölner Wirthschaften und Vergnügungslocalitäten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Aus Anlaß des Weihnachts-Päckereiverkehrs wird den Postämtern Köln 3(Severinstrße 148), Köln.,(Hebestraße), Köln 5(Norbertstrße), Köln 7(Langgasse) und Köln 8(Griechen karte 1) die Annahme von Packetſendungen in der Zeit vom 19.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Wohlthätigkeits-Concert, welches die Direction und Mitglieder des Stadt-Theaters vorgestern Abend im großen Saale der Lese-Gesellschaft zum Besten des Vereins Knüppelbruüder veranstalteten, hatte sich eines sehr guten Besuches zu erfreuen. Das Concert wurde nach Ablauf eines guten akademischen Viertels mit einem Claviervortrage von Frl. Hedwig Linde,"Allegro de Concert" von Chopin, eröffnet. Auffassung und Technik gaben Zeuginßz Meisterschaft, mit welcher die Dame den prächtigen Steinway-Flügel beherrscht. Die Künstlerin spielte später noch"Ricordanze" von Franz Liszt und"Valse caprice" von Strauß-Aussig mit einer Anmuth und sinnigkeit, welche ihr stürmischen Beifall eintrug. Als zweite Solisten erschien Frl. Charlotte Huhn, die vielgefeierte Altistin, auf der Bühne und sang mit ihrem vollen Organ zwei Lieder,"Maiennacht von Brahms und"Neue Liebe" von Rubinstein, welche mit ungetheiltem Beifall ausgenommen wurden. Hr. Oscar Braun erfreute die Zuhöverschaft mit dem Vortrag des bekannten Liedes"Wohlauf noch getrunken van Schumann und"Winterlied" von Koß. Eine prächtige Spende war der Vortrag der Ballade"Schön' Adelheid" von Wildenbruch durch Hrn. Dr. Kaiser. Hr. Bruno Heydrich brachte zwei Compositionen des ersten Theater-Capellmeisters Hrn. Mühldorfer,"Ein Herz, das nicht und"Meine letzte Liebe", in zündender Weise zum Vortrag. Das letztgenannte Lied, eine neue Composition, wird sich zweifelsohne 2ld viele Freunde erwerben. Frl. Meta Kalman war leider wegen ner Ertrantung in der Familie am Erscheinen verhindert. An ihre Stelle trat Hr. Dr. Kaiser, welcher mit den beiden Declamationen"Laallseitige Anerkennung fand. Hierauf sangen die Damen Frl. v. Wenz und Pollini sowie die Herren Heydrich und Fricke ein Quartett aus der Over"Rigoletto" von Verdi. Stürmischen Beifall fand auch das von den Herren Baptist Hoffmann und Aloys Hofmann vorzüglich wiedergegebene Duett aus der Oper"Die lustigen Weiber". Hr., Concertmeister Fritz Aräni spielte Vieuxtemps"Air-Varis" für Violine entzuückend schöner Weise. Den Schluß des Concertes bildete die Wiedergabe des Sextettes aus der Oper"Lucia von Lammermoor von Donizetti, welches die Damen Frl. v. Wenz, Frl. Pollini und die Herren Osc. Braun, Siegm. Krauß, Wilh. Fricke und B. bester Weise unter Hrn. Mühldorfer's Leitung zum Vortrag brachten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Boßschen Chinin-Latarrhrisen als dasjenige Mittel sich bewährt haben, ###e eit, oft schon nach wenigen Stunden, die Ur ache des</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>die Entzuündung der Schleimhaut und damit diesen selbst be-- Die Boßscher Chinin-Katarrhpillen sind in den Apotheken a M. 1-- erhältlich, und achte man stets darauf, das richtige Präparat zu halton. Die Bestandtheile sind: Schwefelsaures Chinin.5 Gr, Salz epcuten. e hattpulver.5 Gr., Dreiblatt-Extract.15 Gr., Süßholzpulver.2 Gr., Traganth 0,1 Gr. zu 50 Pillen formirt mit Benzosgumm und Chocolade überzogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>39. Weihnachts-Concert des Kölner Liederkranz. Die Programme des geschätzten Vereins haben sich von Jahr zu Jahr vornehmer gestaltet. Auch hat der Verein der Mitwirkung nur erster Kräfte sich versichert. Er hat sich damit sein Publicum, das wie stets den Saal bis auf den letzten Platz füllte, nach und nach erzogen. Eröffnet wurde die Aufführung mit der Mendelssohn'schen Ouverture zu "Ruy Blas", die wir leider nicht gehört, da das Concert überünktlich begonnen wurde. Der zahlreiche Chor, der jetzt unter Leitung des Herrn Albert Eigenschütz steht, sang im ersten Theil zunächst zwei Chöre,"Frühlingsglaube" von Chr. Schnyder und"Suomi's Gesang" von Fr. Mair, später"Der Hut im Meere" von E. S. Engelsberg und"Wo der Weg zum Liebchen geht" von E. Kremser. Alle diese so verschieden gearteten Lieder sang der Verein unter seinem neuen Leiter ganz vortrefflich. Ein Directions-Wechsel bedeutet für einen Verein stets eine Krisis, und der Liederkranz hat diesen Wechsel mehrere Male über sich ergehen lassen müssen. Nach den Proben, die wir von der Leistungsähigkeit des Vereins hier erhalten, können wir denselben zu der W hl, die er in Hrn. Eigenschütz getroffen, nur beglückünsch Wir haben ihn bisher nur als ausgezeichneten Pianisten gekannt, in diesem Sommer aber lernten wir ihn in einem Concert zu Mülheim auch als vorzüglichen Gesang-Vereins- und Concert-Dirigenten schätzen. Bari machte uns mit einem Violin-Concert bekannt, das sein College Gust. Holländer geschrieben hat. Das Concert ist im großen Stile angelegt und gibt dem Vortragenden Gelegenheit, sich sowohl in der Cantilene wie auch im Technischen hervorzuthun. Hr. Bare erwies sich in der Wiedergabe der Composition wiederum als eminenten Künstler. Die gesangsäßigen Stellen spielte er mit vollem, großem Ton und warmer Innerlichkeit; das Passagewerk, namentlich die mehrstimmigen Stellen, überwand er mit spielender Leichtigkeit. Das begeisterte Publicum überschüttete den Künstler mit Beifall und rief ihn mehrere Male. Hr. Bapt. Hoffmann von der hiesigen Oper ersang sich mit zwei Liedern von Schubert:"Pause" und"An die Musik", stürmischen Beifall. Das Orchester, welches die verstärkte Fünfundsechsziger-Capelle gestellt hatte, spielte mit vieler Feinheit zwei Stücke für Streich-Orchester von Niels W. Gade:"Weihnachtsglocken" und"Gut' Nacht". In der zweiten Abtheilung kam Wüllner's großes Chorwerk:"Heinrich der Finkler", zur Aufführung. Obwohl es schon dreißig Jahre zählt, hört es sich noch frisch und modern an. Wie in dem vorährigen Concert wurde dem Werk auch jetzt eine vorzügliche Aufführung zu Theil. Die Partie des Heinrich, welche damals Kammeränger Scheidemantel gesungen, fand in Bapt. Hoffmann jetzt einen ebenürtigen Vertreter. Der Künstler entwickelte eine Gewalt der Stimme und eine Wärme des Vortrags, die das Publicum zu spontanen Beifallsausbrüchen begeisterten. Den Eberhard von Franken hatte Hr. Festen wieder übernommen, welcher zur Zeit der Düsseldorfer Oper angehört. Seine gebildete Vortragsweise und seine herrliche Baßstimme trugen ihm verdiente Ehrungen ein. Die kleine Partie des Boten sang Hr. v. Bruck recht angemessen. Der Chor sang die zahlreichen dankbaren Chöre mit ersichtlicher Lust und Liebe und wußte zu rechter Zeit Kraft und auch Zartheit zu entwickeln. Das Orchester that nach Kräften seine Schuldigkeit und blieb seiner Aufgabe nichts Wesentliches schuldig. Hr. Eigenschütz leitete das Ganze mit sicherer Hand und erschreckte die Nervenschwachen nur zuweilen durch sein vehementer Aufklopfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Hauptversammlung der Mitglieder des Conservatoriums fand Sonntag-Mittag unter dem Vorsitze des Herrn Geh. Raths Rob. Schnitzler im Anstaltsgebäude an der Wolfsstrße statt. Als Vertreter der Stadt wohnten derselben die Herren Beigeordneter Justiz- rath Jansen, Geh. Sanitätsrath Dr. Lent und Meuser bei. Die Gesammt-Schülkerzahl betrug im Jahre 1892/93 361(gegen 348 im Vorjahre). Der ersten Abtheilung gehörten 252(116 Schüler und 136 Schülerinnen) an, den Neben- und Vorbereitungs-Klassen 56, dem Seminar 38; 15 Schüler waren Hospitanten. Rheinland und Westfalen gehörten 271 Zöglinge, 46 dem übrigen Deutschland an. 10 waren aus Holland, 15 aus Großbritannien, 6 aus America, je 3 aus der Schweiz und Rußland, je 2 aus Belgien und Ostindien. je 1 aus Oesterreich, Schweden und Frankreich. Am Schlusse des Schuljahres erhielten zwei Schüler Preiszeugnisse, 19 erhielten Belobigungen, und im Ganzen können 32 Schüler Reifezeugnisse beanspruchen. Planäßig wurden in der Woche 508 Stunden Unterricht ertheilt und zwar in 33 Fächern durch 36 Lehrer. Aus dem Lehrer-Collegium schieden aus die Herren O. Singer(gehörte der Anstalt seit November 1890 an),</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Offert(seit April 1891) und C. Körner(seit Juli 1888). An Hru. Offer"'s Stelle als Lehrer für Solo-Gesang trat Hr. R. Schulz-Dornburg, bisher Lehrer an der königl. Musikschule zu Würzburg, mit dem 1. April d. J. ein. Hru. Körner's Nachfolger wurde der erste Concert- meister des hiesigen städtischen Orchesters Hr. F. Aräni. Am 1. October trat Hr. Dom-Capellmeister C. Cohen mit einem neuen Unterrichtsfache, der Liturgik, in das Lehrer-Collegium ein. Dieser Unterricht. bestehend in Vorträgen über die katholische Liturgie nach ihrer musikalischen Seite und in praktischen Uebungen(Harmonisirung von Choralmelodien usw.) wurde bisher nur in Regensburg und an der Aachener Musikschule für Kirchenmusik ertheilt. Die Schule veranstaltete im Berichtsjahre 24 Prüfungs-Abende, 13 Musik-Abende, eine Rubinsteinfeier bei Anwesenheit des Meisters in Köln und 10 Prüfungs-Aufführungen, worunter zwei dramatische Abende der Opernschule. Die von Hrn. Prof. Seiß geründete Altersrente-Stiftung für Lehrer des Conservatoriums hat durch Zuwendung des Capitalvermögens des aufgelösten Tonünstler-Vereins im Betrage von 4700 M. eine erwünschte Verstärkung erhalten. Der Musikschule wurden geschenkt: von der Concert-Gesellschaft 1000., vom Comite des Niederrheinischen Musik festes 785., von der P. W. Müller-Stiftung zu Frankfurt 750.; Musikwerke bzw. Verlagsartikel sandten das Ministerium der geistlichen usw. Angelegenheiten, die Herren I. B. Plasma(Händel's Werke in 87 Bänden), Prof. Dr. Wüllner, Eigenschütz, Hompesch, Jensen, Dr. Klauwell, Merkte und Seiß, die Firmen Forberg, Naumann und Steindräber. Die von Hrn. Rob. Heuser vorgelegte Jahresrechnung schließt in Einnahme und Ausgabe mit 120,836 M. ab. Die ausscheidenden Vorstands-Mitglieder, die Herren Assessor Günther und H. Seligmann, wurden wiedergebählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Direct bezogenes ungarisches Weizenmehl H von der Vietoria-Mühle in Budapest, per Pfd. 27 Pfg., per 10 Pfd...50.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Köln, 19. Dec. Das hiesige social-demokratische Blatt berichtet über eine am 10. d. im Karl der Große stattgehabte Partei-Versammlung, in welcher Genosse Grobleben als Vertrauensmann über den Ein- und Ausgang der Parteigelder in dem Zeitraum vom 14. Mai bis 9. December d. J. Rechnung ablegte. Hiernach wurden bei dem Partei-Tage 2084 M eingenommen und 2592 M. ausgegeben, so daß derselbe ein Deficit von 408 M. verursachte, welches von den Kölner Genossen gedeckt worden ist. An die Abrechuung schloß sich ein lebhafter Meinungs-Austausch, worüber das vorgenannte Blatt u. a. Folgendes berichtet:"Nunmehr kam die Angelegenheit der Restanten zur Sprache. Genosse Lemper, welcher anwesend war, erklärte, den restirenden Betrag bezahlen zu wollen. Ueber den Genossen Lücke, welcher trotz wiederholter Aufforderung nicht erschienen war, entspann sich eine sehr lebhafte Debatte. Die meisten Redner waren sich darin einig, daß das Verhalten des Genossen Lücke als ein undürdiges, die Ehre der Partei schändigendes zu bezeichnen sei und wurde dem zu Folge, nachdem klargestellt war, daß demselben die weitgehendsten Concessionen zu seiner Rechtfertigung gemacht worden waren, mit großer Mehrheit beschlossen, den Genossen Lücke aus der social-demokratischen Partei auszuschließen." Lücke ist bekanntlich wiederholt Reichstags-Candidat für Köln gewesen. Als Vertrauensmann wurde Genosse Grobleben fast einstimmig wiedergebählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Mittelformate in-8farbigem Kunstdruck auf feinem weissem Carton 100 Stück M..75-.50, 50 Stück M..25-.00.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
