<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>1</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>319647</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schwurgericht. Im weitern Verlauf des Processes Wiegmann theilt der Präsident, Landgerichtsrath Uhles, mit, daß die GerichtsCommission festgestellt habe, der Wea vom Thatorte bis zur Wohnung des Angeklagten in der Zülpicherstraße sei in 30 bis 32 Minuten zurückzulegen. Der Vertheidiger, der die Abschreitung des Weges mitgemacht hat, erklärt, er habe bei der eingehaltenen Gangart nur fünf Minnten folgen können und müsse deshalb die Vornahme einer Ortsbesichtigung beantragen. Der Angeklagte hat versucht, einen AlibiBeweis anzutreten; er hat nämlich am Abend der That den PolizeiCommissar Pusch gegen 10 Uhr Abends besucht. Die That ist um 9 1/4 Uhr verübt worden. Um diese Zeit hörten zwei Zeugen in Lindenthal vom Thatorte her das Hülfegeschrei einer weiblichen Person und gleich darauf mehrere Schüsse. Um 9 1/2 Uhr traf die Verwundete auf der Decksteine Mühle ein, wo sie den Vorfall genau in der Weise erzählte, wie später in der Voruntersuchung und wie in der gegenwärtigen Hauptverhandlung. Auf ihre Angabe fischten später zwei Criminal- Beamte das Fläschchen aus dem Kitschburger Weiher heraus. auch fanden die Beamten den Hut der Zeugin genau an der angegebenen Stelle. Das Dienstädchen hat ferner bekundet, sie habe von der Flüssigkeit, welche ihr der Angeklagte zu trinken gegeben und welche sehr schlecht geschmeckt habe, etwas auf ihr Jaquet gespieen. Die Flecken fanden sich in dem Kleidungsstuück vor. Hr. Chemiker Kyll stellte fest, daß die Zeugin eine Kleesalzösung getrunken hat. In der Wohnung Wiegmann's wurde ein Fläschchen gefunden, in welchem Kleesalz sich befand. Am Thatort fanden sich zweierlei Fußspuren vor; die Stiefeletten des Angeklagten passen in eine derselben. Als die verletzte Müller im Hospitale lag und man den Angeklagten hinbrachte, malte sich starres Entsetzen in ihren Zügen und sie rief:"Lassen Sie doch den Doctor nicht herein; der bringt mich am Ende ganz um!" Ebenso versteckte sich die Müller hinter den Schutzleuten, als sie und der Angeklagte bei dem Untersuchungsrichter gegenühergestellt wurden. Der Angeklagte bleibt dabei, die ganze Sache sei von der Müller aus Rache gegen ihn erfunden. Die Vernehmung der Frida Müller sowie anderer Zeugen fand bei verschlossenen Thüren statt. In der Nähe des Thatortes sind zwei Fläschchen aufgefunden worden, in denen, wie festgestellt wurde, eine weiße Flüssigkeit enthalten war. Dr. Nürken, Arzt im hiesigen Bürger-Hospital, fand bei der Müller drei Wunden vor, eine an der rechten Halsſeite, eine an der obern Brust und eine auf dem Scheitel. Die Verletzungen waren nicht ungefährlich, nahmen aber den besten Heilverlauf, so daß die Verletzte nach einem Monat entlassen werden konnte. Rechtsanwalt Deubel beantragte, die Sache zu vertagen, da der Beschuldigte sich in einem Zustand befinde, daß er der Verhandlung nicht folgen könne. Die anwesenden Aerzte erklärten indeß nach einer Untersuchung des Angeklagten, daß derselbe geistig und körperlich in der Lage sei, der Verhandlung zu folgen. Dr. Longard hat seit November v. J. den Angeklagten im Gefäogniß beobachtet. Derselbe ist nach Aussage des Gutachtens zweifelsohne eine eigenartige Person bezüglich seines Lebensganges usw. Wegen schwerer Epilepsie vom Militair entlassen, hatte W. später Schwindelanfälle so starker Art, daß er sogar auf der Straße liegen blieb; gegenwärtig hat er diese Zufälle nicht mehr, oder sie sind doch wenigstens stark gemildert. Nach den weitern Aussagen des Gutachtens hat W. einen selten boshaften Charakter; sein Bestreben besteht darin, andere Leute zu kränken und ihnen alles Mögliche in den Weg zu legen. Eine Wahnvorstellung liege indeß bei dem Angeklagten nicht vor. Derselbe sei normal und seine Intelligenz sei über das Mittelmaß entwickelt. Daß er nicht wissen wolle, ob er ein oder drei Jahre gedient habe, sei die Art eines geriebenen Simulanten. Leute, welche in dieser Art alles vergäßen, seien in ihrer ganzen Geistesthätigkeit geschwächt, was bei dem Angeklagten nicht der Fall sei. Daß W. am Tage der That epileptisch gewesen, verneine er, denn bei dem Mordversuch sei alles raffinirt vorbereitet gewesen. Auch Geheimrath Prof. Pelman aus Bonn bezeichnete die Angabe des., daß er von wesentlichen Vorgängen seines Lebens nichts mehr wisse, als eine salsche Vorspiegelung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feuer. Gestern Vormittag wurde die Feuerwehr nach der Straße An den Dominicanern gerufen, wo in einem Hause die Treppe und die Kleider in Brand gerathen waren. Das Feuer wurde bald gelöscht."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfälle. Gestern Nachmittag wurde im städtischen Krankenhause ein Maurer aufgenommen, welcher an einem Neubau in der Neustadt aus beträchtlicher Höhe herabgehtürzt, sowie ein Arbeiter, welcher in einem Hause die Treppe herunter gefallen war. Der Erstere hatte schwere der Andere leichte Kopfverletzungen erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>D Die Aehrenfelder Canastraße. Am 15. d. tagte im Graß'schen Saale am Eigelstein unter dem Vorsitz des Hrn. Staatsraths Dünner eine zahlreich besuchte Versammlung von durch das Enteignungs-Verfahren zur Anlage der Aehrenfelder Canastraße betroffenen Grundbesitzern. Von mehrern Betheiligten wurde das Vorgehen der städtischen Bauverwaltung gerügt; desgleichen herrschte Unzufriedenheit darüber, daß als Sachverstaändige zur Abschätzung des allgemein im Preise von</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>4000 Thlr. stehenden Gartenlandes drei Baumeister berufen seien, welche nach der wohl für städtische Bauparcellen passenden Methode nach Quadratmetern abschätzten und zu Preisunterschieden von 2000--3000 Thlr. für nebeneinanderliegende gleichwerthige Grundstücke gekommen seien. Auf Vorschlag des Mitinteressenten Bürgermeisters Bensberg wurde eine Commission erwählt, um sich bezüglich des Bescheides des Bezirks-Ausschusses vom 9. Januar mit einem Rechtsanwalt zu berathen. Zugleich wurde eine neue Versammlung auf Mittwoch-Abend anberaumt Benrath, 16. Jan. Zwischen Benrath und Urdenbach liegt in. Rhein ein aus 1600 Stämmen bestehendes Floss, welches gegenwärtig Anlass zu höchst ernster Besorgniss gibt. Abgesehen davon, dass der Werth desselben 76.000 M. beträgt, können die langen schweren Stämme bei eintretendem Eisgang ein unberechenbares Unheil anrichten, besonders aber die Rheinbücke bei Düsseldorf zum Einsturz bringen. Schon bei einer kleinen Eisverschiebung am vergangenen Samstag zerrissen mehrere starke Ketten und zerbrach eine Anzahl Stämme wie Streichtölzchen. Seit der Zeit wird rastlos daran gearbeitet, die Stämme einzeln das hohe Ufer hinaufzubringen. Die Obereräsiwial-, Regierungs-, Kreis- und Militair-Behörden entfalten eine fieberhafte Thätigkeit. Gestern Vormittag trafen der Hr. Regierungsräsident von Düsseldorf, der Hr. Strombau-Director aus Koblenz und andere hohe Herren hier ein. Auf Befehl des General-Commando's in Münster kam gestern Nachmittag mittels Extrazuges eine aus 60 Mann und drei Offizieren bestehende Abtheilung Pioniere aus Deutz zur Ilülfe an</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Eis steht hier noch geschlossen fest, wurde gestern Nachmittag sogar von Vielen noch üüberschritten. Dagegen hat sich von Hitdorf bis Zons eine gewaltige Ineinanderschiebung vollzogen, wodurch in letzterm Orte das Stauwasser von Minute zu Minute steigt. Tausende von fremden Zuschauern treffen täglich ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
