<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>1</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>319635</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Am heutigen Feste der h. Dreiönige wird das Pontifical-Amt im hohen Dom nicht von Sr. Eminenz Herrn Cardinal Krementz celebrirt, welcher seine Erkältung noch nicht überwunden hat, sondern von Herrn Weihbischof Schmitz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Ursulinen-Klosterkirche hat am vorigen Mittwoch im Auftrage Sr. Eminenz des Herrn Cardinals Hr. Weihbischof Schmitz unter Assistenz mehrerer Geistlichen die feierliche Ablegung der Ordensgeluübde nach dem Ritus des römischen Pontificale entgegengenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im St. Joseph-Asyl wird morgen(Sonntag) Abend zum letzten Male das ergreifende Schauspiel"David", dessen Stoff bekanntlich ganz der biblischen Geschichte entnommen ist, zur Aufführung gelangen. Möge Niemand die Gelegenheit versäumen, an dieser Schöpfung des bekannten Verfassers von"Joseph und seine Brüder" Herz und Sinn zu laben, um so mehr, als wir uns davon überzeugt haben, daß die Aufführung durchweg eine tadellose ist. Auf die schöne Krippendarstellung in derselben Anstalt brauchen wir wohl nicht mehr aufmerksam zu machen, da sie schon in den weitesten Kreisen bekannt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Feuer. Gestern Morgen gegen 7 Uhr entstanden in Häusern auf dem Salier- und dem Hohenstaufen-Ring Fußboden- und Balkenbrände, welche an beiden Stellen von der Feuerwehr nach weistündiger Thätigkeit gelöscht wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Bei einem Hausabbruch in der Komödienstmaße fiel gestern Nachmittag einem Maurer ein Ziegelstein aus beträchtlicher Höhe auf den Kopf. Der Verletzte wurde nach dem städtischen Krankenhause gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die strenge Kälte hat auch an den schönen Lindenbäumen auf dem Kaiser Wilhelm-Ring bedeutenden Schaden angerichtet. Gestern Nachmittag wurden ihrer elf gezählt, deren Stamm mehr oder weniger in Folge der Kälte aufgerissen war, so daß in 2 1/2 Centimeter breiten und theilweise über 2 Meter langen Spalten das schneeweissße Holz sichtbar wurde. In nördlichen Gegenden wird bekanntlich bei sehr großer Kälte, 25--30 Grad, die Erscheinung beobachtet, daß sogar Eichäume platzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schöffengericht. Eine Dienstmagd aus Scharfenberg, die bei einem hiesigen Restaurateur beschäftigt war, stahl eine Cigarrenspitze und einer Mitarbeiterin ein Jaquet. Sie erhielt vier Tage Gefäogniß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>-- Eine Ehefrau wurde wegen Mißhandlung mittels eines Pflastersteine zu vierzehn Tagen Gefäogniß verurtheilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Tagelöhner von hier hatte auf der Straße seine geschiedene Ehefrau beleidigt. Das Gericht nahm mildernde Umstände an, erkannte aber in Anbetracht der zahlreichen Vorſtrafen des Angeklagten, der fast sein halbes Leben im Gefäogniß und Zuchthaus zugebracht, auf drei Tage Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein Handelsmann aus Ratingen, vierzehn Mal bestraft, lärmte hier auf der Straße und widersetzte sich zwei Schutzleuten. Die Strafe lautete auf drei Tage Haft und fünf Tage Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Je 21 Mark Geldstrafe erhielten zwei Tagelöhner, weil sie auf der Straße auf einer Harmonica gespielt und dazu gesungen, sowie den einschreitenden Wächtern sich widersetzt hatten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Ackerer B. aus Walberberg war beschuldigt, unbefugt über das bebaute Grundstück des Gottfr. Lechenich gefahren zu sein. Dieses Grundstück hatte M. angekauft, aber nicht, wie dies Vorschrift ist, einen Nothweg gelassen, denn nur über dieses Grundstück konnten sowohl B. wie auch noch andere Ackersleute zu ihren Feldern gelangen. Das Gericht sprach den Beschuldigten B. frei und legte sämmtliche Kosten dem Lechenich zur Last.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>-- Das Schöffengericht hatte einen hiesigen Kaufmann wegen Beleidigung mit 50 M. Geldhuße bestraft, wogegen der Staatsanwalt und der Verurtheilte Berufung eingelegt hatten. Letzterer war mit einem Bekannten, der am Gerichte als Zeuge gegen ihn aufgetreten war, am Bahnhofe zusammengetroffen und hatte ihn im Beisein seiner Familie und Fahrgästen einen"Meineidigen" genannt, der in's Zuchthaus gehöre. Ter Angeklagte versuchte den Beweis der Wahrheit zu erbringen, was indessen mißglückte. Die Strafe wurde auf 14 Tage Gefäogniß erhöht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ein Tagelöhner aus Eichendorf suchte mit seiner Frau vergebens, in Belgien Arbeit zu finden. Als er zurückkehrte, führte er an der Grenze ein Rind von der Weide weg. Die Frau stahl in Nippes einen Sack mit Rübentlättern, gab dem Feldhüter einen falschen Namen an und bot ihm für die Nichterstattung der Anzeige 3 M. an. Der Mann erhielt vier Monate, die Frau zwei Monate Gefäogniß und acht Tage Haft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Ein Metzgergeselle aus Eltzleben schrieb einen Brief an eine Ehefrau in Kalk, in welchem er ausführte, ihr Sohn habe sich Urkundenälschung zu Schulden kommen lassen; falls sie ihm nicht 50 M. zahle, bringe er den Fäscher in's Gefäogniß. Die Beschuldigung war aus der Luft gegriffen. Wegen Nöthigung erkannte das Gericht auf sechs Monate Gefäogniß.-- Ein hiesiger Händler kehrte am 10. September v. J. mit einem Bekannten in einer Wirthschaft Auf dem Rothenberg ein. Dem Letztern kam eine Cigarrenspitze abhanden, die sich aber nachher wiederfand. Es wurde nun behauptet, der Händler habe die Spitze weggenommen. Derselbe wies die Beschuldigung zurück und war bereit, sich auf dem Hofe durchsuchen zu lassen. Der Wirth Johann Studer, dessen Sohn, der Zapfjunge Heinrich Finger und der Arbeiter Wilhelm Göbels überfielen darauf auf dem Hofe den Händler und schleppten ihn in das Brauhaus; hier wurde der Wehrlose, der fortährend bestritt, die Cigarrenspitze genommen zu haben, über ein Faß gelegt und mit Gummischläuchen in so roher Weise mißhandelt, daß er längere Zeit arbeitsundähig war. Der Wirth erhielt deshalb sechs Monate und die drei andern Angeklagten je drei Monate Gefäogniß. Die Verurtheilten müssen ferner an den Verletzten, der als Nebenfläger auftrat, 163 M. Entschädigung bezahlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Nachmittags-Vorstellung bei ermaßigten Preisen. Krieg im Frieden. Lustspiel in 5 Acten von und Schöthan. Anf. 3, Ende 5 1/2 Uhr. Abends: 118. Ab.-Ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
