<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>12</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>319614</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Handelskammerwahl. Bei der gestern durch di tigten des Stadtkreises Köln vorgenommenen Wahl von zehn Vertretern wurden die Herren Kaufmann Gottfr. Hagen mit 303. Kaufmann Julius Hecker mit 303, Kaufmann Julius Maull Moritz Seligmann mit 300, Commercienrath H. Stein mit 299 und Kaufmann Jacob Winter mit 302 Stimmen wiedergebählt. An Stelle des ausscheidenden Hrn. Friedr. Oehme wurde Hr. Karl Bosch put 163 gegen 152 Stimmen neu gewählt. Die drei durch den Tod erledigten Sitze fielen an die Herren General-Director J. R. Heidemann mit 302 Kaufmann Franz Willink mit 274 und Kaufmann J. Stelzmann mit 302 Stimmen. Es wurden 305 gültige Stimmen abgegeben. Auf Hrn. Haus Leyendecker fielen 27, und 2 Stimmen waren zersplittert. Von Seiten der Wahlberechtigten des Landkreises Köln wurde der ausscheidende Hr. Commercienrath Dr. Herm. Grüneberg mit 13 Stimmen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Bahnhofssperre in Deutz. In Nr. 341 des Kölner Local Anzeiger vom 12. d. M. ist eine Zuschrift aufgenommen betreffs die Handhabung der Bahnhofssperre auf Bahnhof Deutz. Die darin ent halten Bemerkung, es werde die Lösung einer Bahnsteigkarte von den Personen verlangt, die Gepäckstücke zur Gepäckabfertigungsstelle befordern, ist, wie uns das Kgl. Eisenbahn-Betriebsart Düsseldorf-Elberfeld mit theilt, nicht richtig; vielmehr ist für Jedermann, welcher Gepacktücke zur Gepäckabfertigungsstelle bringt, der Zugang frei gegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Bäume an der Gerconstrße, welche vor Altersschwäche mehr und mehr absterben, sind in dieser Woche wiederum durch eine größere Anzahl junger Baumpflanzungen ersetzt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Vorgestern Abend stürzte der Angestellte eines Geschäftshauses in Ehrenfeld eine hohe Freitreppe hinab und erlitt so schwere Verletzungen, daß seine Ueberſührung nach dem Hospital erfolgen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Oestreich, Sattlermeister, Columbastrße 11, Kenntnisß einstiger rechtlichen Räumung jene Vern werden bot, die ntgengenung zum ften und ehen; ich ing stützt. s Gericht hrem und rden ist." schriftstück der damit vertiefte. n scharfes ines Bee wiederhatte gar sitzen der grube den linken veren Glanz d liebens, zugleich ige Weib, an den d sicherer losen die unsaubere gen hatte, so nahm der Urin erster ten Kaufen Nachme klang mit den iesem Vergelegt, so sickenbachs n Ihnen, sitze einer e sämitgegangen brig, als ugthuung,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>sicherlich ten; Ihre sicht eine ner Stelle derartiges rhin wohl ch mir die ig genauer utonießung it. Wenn Nachsicht ngung des Sie diesen en Proceß in meinem Willmann. r nur noch danken," Geschäfisso schwere gen mußte. im zu entend Kaiserßer Anzahl sammlung beschlossen, sbureau durch Comelche durch re Beiülfe sem Jahre ndert im g angesetzt, Weihnachts ich gönnen die Worin auf den m so mehr, Eigenschütz, ng gelangt im Gesangsolo überm 53 arme am zweiten In der gerichtlichen Theilungssache der Erben und Rechtsnachfolger des zu Köln-Nippes wohnhaft gewesenen und daselbst verstorbenen Tagelöhners Nicolaus Sersch wird der unterzeichnete, in der Stadt Köln am Rhein Nicolaus Sersch wiro der unlerzeichnele, in dr Emer urn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Beschlusses des Königlichen Amtsgerichte,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Actes vor dem Unterzeichneten vom 9. December 1893, am Dinstag den 16. Januar 1894, Nachmittags 3 Uhr, im Locale des Bierbrauers Andreas Wisdorf zu Köln-Nippes, Neußertraße Nr. 264, das zum Nachlasse des genannten Nicolaus Sersch gehörige, zu Köln-Nippes in der Stadtgemeinde und im Stadtkreise Köln an der Florastraße gelegene und mit der Nummer 23 bezeichnete Wohnhaus nebst Unter- und Umlage, Hofraum, Garten und allen sonstigen An- und Zuberörungen, eingetragen im Grundbuch von Kölnnippes, Band 24, Blatt 923, und in der Grundsteuermutterrolle des Katastergemeindebezirks Nippes in Flur M Nr. 1219/104 als Hausgarten zur Flächengaöße von 3 Ar 62 Quadrat-Meter und in Flur M Nr. 1158/106 als Hofraum zur Flächengaöße von 1 Ar 17 Quadrat- Meter, taxirt zu 4500 Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Wachendorff-Kutteus, Breitestrße 59--61.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Schwurgericht. Unter Ausschlußß der Oeffentlichkeit wurde gestern gegen die Büglein Maria Janes aus Golzheim, Kreis Düren, verhandelt. Dieselbe ist angeklagt, zu Köln am 13. September d. J. vor der I. Strafkammer des hiesigen Landgerichts den vor ihrer Vernehmung geleisteten Eid wissentlich falsch geschworen zu haben. Das Urtheil lautete auf 1 1/2 Jahre Zuchthaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 6. Zum Besten der Pensions-Anstalt des Stadt-Theaters. Von der Wiege bis zum Grabe. Ein Cyklus von Phantasiertücken für Orchester von Karl Reinecke. Mit lebenden Bildern. Handele. Bühnendichtung in 2 Theilen von Gerhard Hauptmann. Musik von Mar Marschalk. -- Sonntag, 17. Dec.: Ab.-Ist. 100. Der Troubadour. Vorher: Die Puppenfee.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
