<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>1</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>319649</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. Gestern Mittag wurde in das städische Krankenhaus ein Arbeiter ausgenommen, welcher auf dem Bahnhof Gereon einen von der Rangirmaschine abgetoßenen Wagen mit einem Stück Holz aufhalten wollte. Da der Wagen noch in schnellem Lauf war, sprang er bei diesem Versuche aus dem Geleise. Der Arbeiter gerieth hierbei unter ein Rad, welches ihm das rechte Bein abfuhr. Der linke Fuß wurde gebrochen. 4 04</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Nippes, 19. Jan. Morgen blicken die beiden königl. Locomotiv- führer der linksrheinischen Eisenbahn, die w. Knebel und Flock auf eine fünfundzwanzigährige Thätigkeit in ihrem gefahrvollen Beruf zuruck. Die Collegen und Freunde derselben werden ihnen dieserhalb an betreffendem Abend im Saale der Wittwe Ehlen an der Sechszigstraße einen Festabend bereiten. Der Nippeser Männergesang-Verein wird den Abend durch Vortrag sinniger Lieder verschönern helfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>** Das städütsche Leihhaus hatte nach dem Verwaltungsbericht für 1892 93 am 1. April 1893 einen Bestand von 39,108 Pfändern mit 362.593 M. Beleihung. Im Berichtsjahre wurden neu beliehen 77,006 Pfänder mit 604,525 M. Beleihung, dagegen eingelöst und verkauft 84,854 Pfänder mit 662,309 M. Beleihung. Die meisten Pfänder wurden angenommen am 7. Juni(Dinstag nach Pfingsten), eingelöst am 16. April(Samstag vor Ostern). Die sämmtlichen Darlehen des Berichtsjahres zerfallen in 69,844 Darlehen von 2 bis 15 ., 4076 von 16 bis 30., 3063 von 31 bis 300 M. und 22 über 300 M. Die Einnahme betrug 84,316., die Ausgabe 52,757., so daß ein Gewinn von 31,559 M. sich ergab</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Sparkasse befanden sich an der Hauptstelle Köln und den drei Zweigstellen n Ehrenfeld, Deutz und Nippes am 31. März 1893 53,250 Sparkassenücher, darunter 17,748(33.33 pCt.) bis zu 60 M. 8996(16.90 pCt.) von 60 bis 150., 7636(14,34 pCt.) von 150 bis 300., Präsiden dem Redner in der gleichen, poetischen Fassung. Hr. Jacob " alsdann mit seiner Schilderung einer Mondreiſe per  Karten im Vorverkauf sind zu ermäßigten Preisen zu haben in den saten u, o.vn"8 Noch, Geisselstraße 2, Wittwe Carl Roß, Venloer8128(15,26 pCt.) von 300 bis 600., und 10,742(20,17 pCt.) über 600 M. Sparmarken, zu 10 Pfg. das Stück, wurden während des Berichtsjahres 33,220 verausgabt. Die Einlagen betrugen während des Geschäftsjahres 11,915,066., die Rückzahlungen 9,921,217 M. Der Reingewinn bezifferte sich auf 210,450 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die städtische Deputation für social-politische Angelegenheiten hat nach den Angaben des jüngst erschienenen städtischen Verwaltungs-Berichts für 1892 93 im Jahre 1890/91 eine Sitzung. 1891/92 zwei und 1892/93 vier Sitzungen, insgesammt also nur sieben Sitzungen abgehalten. Die Zahl der darin gefaßten Beschlüsse beträgt 21. Da diese neuerdings auch durch mehrere Arbeitnehmer verstärkte Deputation, wie der Hr. Oberbürgermeister in der Stadtverordneten-Sitzung vom 4. d. bemerkte, immer mehr an Bedeutung gewinnt, wird dieses in Zukunft wohl auch in der Zahl ihrer Sitzungen zum Ausdruck kommen. Hoffentlich entwickelt die Deputation nunmehr wenigstens denselben Eifer, den die städtische Commission für musikalische Angelegenheiten entfaltete. Dieselbe hat in den vorgenannten drei Jahren nicht weniger als 21 Sitzungen abgehalten und darin 72 Beschlüsse gefaßt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Merheim, 17. Jan. Hr. Rittergutsbesitzer Paul Andreae au Haus Meilenforst hat der Bürgermeisterei Merheim ein Geschen! von 30,000 M. übewiesen zur Stiftung eines Armenhauses und Kleinkinder-Schule im Dorfe Thurn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>mainz, 17. Jan. Nachdem die Eisdecke des Rheines hier gestern schon bedenkliche Risse und Sprünge gezeigt hat, war der Aul; gang des Eises jeden Augenblick zu erwarten. Am Nachmittag trat die Nachricht ein, dass der Main sich bei Eddesheim in Bewegung gesetzt habe. Es mehrte sich zugleich das Krachen der Eisdecke, en sicheres Zeichen der zu erwartenden Katastrophe. Gegen 6 3/4 Uh. barst die Decke oberhalb der Stadt und alsbald war die ganze Eis masse in Bewegung. Das inzwischen aus dem Main gekommene Els verlieh noch den nöthigen Druck, so dass das Eis auf der ganzen Breite des Stromes sogleich in's Treiben kam. Das Wasser ist nu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Mainz 18-Jan.94.(Eigener Drahtbericht der Köln. Volksztg Das Rheines hat sich hier wieder fest zugeschoben. Das Wasse</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>un 18. Nan. 11.50 Vm.(Eigener Drahtbericht der Köln. Vollz zeitung.) Das Moseler ist seit heute Morgen in flotter Bewegung Die Pegelöhe beträgt.25. Es herrscht Regenwetter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
