<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>2</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>319676</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Preisausschreiben. Die Stadt Leipzig hatte im April 1893 unter Aussetzung von drei Preisen(5000, 3000, 2000.) ein Preisausschreiben zur Bearbeitung einer"Kläanlage für die Leipziger Canalässer" erlassen. Es wurden am 1. October v. J. im Ganzen 42 Arbeiten eingeliefert. Bei der am Samstag stattgehabten Preisvertheilung wurde der erste Preis dem Entwurfe der Herren Bau-Inspector Steuernagel und Ingenieur Berger vom hiesigen Tiefbauamt zuerkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Betrug an Automaten. In jüngster Zeit ist es wiederholt vorgekommen, daß in den Bahnsteigkarten-Automaten, sowie auch in den Chocoladen-Automaten anstatt der Zehnpfennigstücke kleine Bleiund Kupfer-Stücke sich befanden, welche genau die Größe eines Groschens haben. Mit denselben waren also Bahnsteigkarten und Bonbons aus den Automaten bestritten worden. Am Bahnhof in Deutz wurden gestern drei solcher Stücke in dem Bahnsteigkarten-Automat gefunden. Auf einem solchen Kupferstücke, welches uns vorliegt, ist die Firma:"Gesellschaft für Automaten Müller&amp; Cie., Köln-Ehrenfeld" zu lesen, und die Rückseite des Stückes trägt die Nummer 208. Wahrscheinlich ist dies eine Controlnummer der betreffenden Fabrik. Wir machen darauf aufmerksam, daß Derjenige, welcher solche Münzen an Antofaten ver wendet, sich des Betrugs schuldig macht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Musikalische Gesellschaft. Der Aufführung am 10. Februar lag wiederum ein fesselndes, mit künstlerischem Geschmack ausgewähltes Programm zu Grunde. Zunächst zu nennen ist die dramatische Concertarie"Thusnelda" von Seyffart für eine Altstimme und Orchester -- ein bedeutsames Werk von schöner, edeler Erfindung. Dasselbe ist packend durch reiche Melodieenülle und warmen Gefühlsausdruck, in satte Orchesterfarben getaucht und von tiefer Wirkung. Die Ausführung durch Frl. Cornelia van Zarten aus Wiesbaden war die denkbar beste. Sängerinnen mit so hervorragenden Stimmmittel, künstlerischer Begeisterung und angeklärtem Vortrag sind selten. Diese Eigenschaften kamen auch den weiterhin von ihr gesungenen Liedern von Neitzel, deren Grundton ein schwerüthiger, fast zu ernster ist, die aber wegen ihrer geistvollen, stets gewählten Tonſprache als hochinteressant bezeichnet werden müssen, auf's wirkungsvollste zu statten. Hr. Neitzel begleitete seine Lieder am Clavier. Das tüchtige Orchester erfreute durch schwungvolle Wiedergabe der herrlichen"Euryanthe"-Ouverture von Weber und der Ouverture"Nachklaänge von Ossian" von Gade. Wiederum wurde eine stattliche Anzahl neuer Mitglieder proclamirt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Köln-Neustädter Männer-Chor wird im Laufe des nächsten Monats ein Concert zum Besten armer Communion-Kinder veranstalten. Das Weihnachts-Concert ergab zum Besten armer Kinder die ansehnliche Summe von 250 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Prinz Heinric hat den Kölner Männergesangverein zu einem Concert nach Bonn eingeladen. Sonntag-Nachmittag traf nämlich vom Hofmarschall des Prinzen von Schaumburg-Lippe aus Bonn, bei dem Prinz Heinrich von Preußen als Gast weilt, eine Depesche an den Präsidenten des Kölner Männergesang-Vereins, Herrn v. Othegraven, hier ein, Prinz Heinrich habe den Wunsch, den Verein heute(Dinstag) Mittag 12 Uhr in Bonn in der Villa Löschick in einem kleinen Concert zu hören. Sehr wahrscheinlich wird der Verein dieser höchst ehrenvollen Einladung Folge geben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Dem Hohenzollern'schen Füsilver-Regiment Nr. 40 haben die Reserve-Offiziere des genannten Regiments einen prächtigen, von Meister Hermeling hierselbst gefertigten silbernen Tafelaufsatz zur Erinnerung an sein fünfundsiebenzigjähriges Jubiläum geschenkt. Derselbe ist gegenwärtig in dem Geschäftslocal des Verfertigers ausgestellt. Das ganze Stück ist in reichem Renaissancestil ausgeführt und zeigt auf den beiden Henkeln der das Untertheil bildenden Jardiniere die beiden Wappen der Städte Trier und Köln als jeweilige Garnisonorte des Regiments, von zwei Putten gehalten. Entsprechend stellen an der Vorder- und Rückseite zwei Reliefs den Vater Rhein und die Mosella dar, während von Lorbeerkränzen umrahmt die Schlachten-Namen verzeichnet sind, in welchen das Regiment sich hervorgethan hat. Aus der Mitte der Jardiniere erhebt sich ein schlanker Aufbau, welcher oben wieder Raum für Blumen-Decoration bietet. Das Ganze krönt ein nach der Natur modellirter und auf's feinste ausgeführter Fahnentraäger in der Uniform des Regiments in kühner Stellung, der begeistert die naturgetreu nachgebildete Fahne hochhält. Die Schenkung zeugt von einem guten Einvernehmen der Reserve-Offiziere mit ihrem Regiment.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Frechen, 11. Febr. In dem benachbarten Benzelrath wurde auf Grube Sibylla der zehnährige Sohn eines Fuhrunternehmer aus Königsdorf von dem eigenen Fuhrwerk überfahren. Dem armen Kleinen ging ein Rad des Wagens über den Kopf, so daß der Tod sofort eintrat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
