<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>1</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>319646</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Beim Bau des Schlacht- und Viehhofes, der eine Fläche von 600 Meter Länge und 234 Meter Breite einnimmt, sind im verflossenen Jahre die den Zwecken des Viehmarkts dienenden Gebäude ihrer Vollendung nahe gebracht worden. Das Gelände des Viehhofs ist canalisirt und mit Bewästerung versehen worden, so daß daselbst für das laufende Jahr nur noch die Asphaltirung der Fußwege und Pflasterung der Straßenzüge verbleibt. Die Großsiehställe für 2000 Stück Vieh sind im Innern völlig fertiggestellt. Die 1200 Quadratmeter große Verkaufshalle für Großvieh wird mit den Anbindevorrichtungen und einem eigens zu diesem Zweck erfundenen Thonfliesenpflaster versehen, welches von der Gewerkschaft Grube Theresia in Hermülheim angefertigt ist und von Rob. Baumeister aus Köln verlegt wird. Die Krippen der Großsiehställe sind aus Cement hergestellt und von den Firmen Simonis&amp; Co. und Kothe&amp; Co. geliefert. Am Haupteingange ist das in sehr schönen Formen ausgeführte Pförtneräuschen im Rohbau hergestellt, dahinter der bedeutende Bau des Börsengebäudes, bei dem Maurermeister Schumm(Ehrenfeld) die Maurerarbeiten und A. Zimmermann die Zimmerarbeiten leistet. Allerdings fehlt hier noch die Dachconſtruction des Saales. Auch die Vollendung des Verwaltungsgeräudes im Rohbau ist noch vor dem Schluß des Jahres gelungen. Von den Gebäuden des Schlachthofes sind die Freidank nebst dem Fleischschauamt, der Pferdestall mit Wagenremise für die Kölner Loyal-Anzeiger Nr. 14 4 Dinstag, 16. Januar 1894.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feuer. Am Sonntagabend wurde die städtische Feuerwehr nach dem Carthäuferwall gerufen, wo in einem Hause der Fußboden in Brand gerathen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Straßenraub. Am Samstag-Abend wurde auf dem Georgsplatz ein auf der Severinstrße wohnender Conditormeister von mehrern Strolchen überfallen, zu Boden geworfen und seiner Baarschaft von etwa 300 Mark beraubt. Die Wegelagerer verschwanden nach vollbrachter That in der Weißbüttengasse. Auf besagtem Platze sollen in jüngster Zeit schon häufig Raufereien vorgekommen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verantwortlichkeit des Bauleiters. Im April v. J. hatte die Strafkammer des hiesigen Landgerichts einen Maurermeister und einen hiesigen Regierungsbaumeister K. wegen fahreäsiger Tödtung bestraft. Dem Urtheil gegen den Baumeister lag die Auffassung zu Grunde, daß der bauleitende Architekt, entgegen dem üübereinstimmenden Gutachten sämmtlicher vorgeladenen Sachverstaändiger, zu einer sehr weitgehenden Ueberwachung der Bauausführung verpflichtet sei, auch wenn die Ausführung einem Maurermeister selbständig übertragen sei. Das Reichsgericht hob das Urtheil der hiesigen Strafkammer auf die von Seiten der Vertheidigung des Baumeisters eingelegte Revision auf und verwies die Sache zur neuen Verhandlung und Entscheidung an das Landgericht zu Bonn. Letzteres erkannte in seiner vorgestrigen Sitzung, in welcher die Herren Geheimer kgl. Baurath Pflaume, kgl. Baurath Freye, Baumeister Nagelschmid, Architekt Neuß, Maurermeister Asbach und Architekt Krahe als Sachverstaändige geladen waren, auf Freisprechung und legte sämmtliche Kosten des Verfahrens, einschliefßlich der Kosten der Vertheidigung im Anschlugß an den üübereinstimmenden Antrag der Staatsanwaltschaft und der Vertheidigung der Staatskasse zur Last. Das Gericht schloß sich der von den Sachverstaändigen im Proceß vertretenen Meinung an, daß der Bauleiters nur für Construction und Güte des Materials verantwortlich und nur verpflichtet sei, Fehler bei der Ausführung, welche er gerade gesehen, zu rügen und abstellen zu lassen, nicht aber die dem Unternehmer etwa mangelnden facheännischen Kenntnisse zu ersetzen und die Bauausführung unausgesetzt zu überwachen, ein Standpunkt, auf dem übrigens auch die sogen. Hamburger Norm über die Rechte und Pflichten des Architekten und Ingenieurs vom Jahre 1888 basirt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Eisbahnen auf den Weihern im Volksgarten und in der Anlage am Deutschen Ring bildeten am Sonntag den ganzen Nachmittag hindurch bis ungefähr 9 Uhr Abends den Sammelpunkt zahlreicher Schlittschuhäufer. Groß und Klein tummelte sich in lustiger Weise auf den glatten Bahnen herum. Nach Eintritt der Dunkelheit wurden dieselben durch mächtige Petrolfackeln beleuchtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueber Phidias sprach am 13. d. Hr. Prof. Dr. Trendelenburg aus Berlin im Verein für wissenschaftliche Vorträge. Bis vor nicht langer Zeit hatte man den größten Bildhauer der Griechen als eine Art Phänomen betrachtet, das ganz unvermittelt am Himmel der griechischen Kunst erschienen sei. Die neuere Forschung hat dagegen gelehrt, daß hierbei die Entwickelung der Kunst eben so wohl beobachtet worden ist, wie überall anderswo auch. Vor Phidias gab es, das haben die Ausgrabungen, welche die Archälogische Gesellschaft zu Athen 1882 auf dem Boden der Akropolis veranstaltet hat, gelehrt, in Griechenland tüchtige Bildhauer, die in der Behandlung der Materiale, aus denen Phidias seine großen Werke schuf: Gold und Elfenbein, wohl erfahren waren. Das kostbare Material ist auch die Ursache gewesen, daß keine seiner großen Schöpfungen auf uns gekommen ist, und daß sie nur durch Reconstruction nach gleichzeitigen Beschreibungen uns vor Augen geführt werden können. Von den Lebensschicksale des Meisters ist so gut wie nichts bekannt. Mit Bestimmtheit weiß man nur, daß er um 500 v. Chr. geboren, ein Zeitgenosse des Perikles war. Die drei Hauptwerke von Phidias unterzog der Vortragende sodann an der Hand seiner Abbildungen einer eingehenden Betrachtung. Das erste war die kolossale eherne Athena, die auf der Akropolis unter freiem Himmel stand. Sie führt den Beinamen Promachos, der Vorkämpfern, weil sie gleichsam als Wächterin dastand. Das zweite war der Koloß des olympischen Zeus, aus Gold und Elfenbein bestehend, mit einer überreichen Composition von Figuren. Zeus saß auf einem Thron, in der Linken das Scepter, in der Rechten die Siegesöttin haltend. Die Seiten des Werkes verschönten die drei Anmuthigöttinnen und die drei Horen, die Göttinnen des wechsels. Ein vor etwa zwei Monaten in Rom gemachter Fund hat gezeigt, daß auch diese Auffassung des Zeus nichts Originelles von Phidias war. Auf dem Sockel entstieg die schaumgeborene Aphrodite dem Meere. Das Ganze sollte das Bild nie alternder, unveraänglicher Schönheit sein. Als drittes Werk führte der Redner die Athena Parthenos vor, deren Nachbildung auch bei den Römern gefunden wird. Ja, ein in Köln gefundenes, im Museum aufgestelltes Köpfchen zeigt, daß die Phidias'sche Athena sogar bis zum Rhein vorgedrungen war. Mächtig wirkten die Bildwerke des Phidias auf seine Zeitgenossen. Die Schönheit und Majestät seines Zeus hat den Glauben an diesen Gott wesentlich gesteigert und ihn länger aufrecht erhalten, als es sonst der Fall gewesen wäre und auch die olympischen Spiele hätten ihre Herrschaft ohne ihre Darstellung an den Füßen des Zeus wohl kaum durch 800 Jahre hindurch behaupten können. Prof. Trendelenburg gibt Phidias die Bedeutung eines religioösen Reformators. In Dresden sind zwei Nachbildungen der Phidias'schen sog. lemnischen Athena erhalten, wie der Zufall feststellte. Dort standen im Museum zwei weibliche Figuren, von denen die eine kopflos war, die andere ein angegypstes helmbedecktes Haupt trug. Als Prof. Treu nach Dresden kam, ließ er sämmtliche Restaurationen der frühern Zeit abschlagen und so fiel auch Kopf und Helm der Athena. Prof. Fleischer stellte bei einem Besuch fest, daß das nun allein stehende Köpfchen mit dem, unter dem Namen Bologneser Jüngling bekannten Kopf in Bologna identisch sei. So war aus dem Athena-Kopf ein männlicher geworden, bis Prof. Furtwängler entdeckte, daß der Dresdener Kopf auf die eine der besprochenen weiblichen Rümpfe paßte und daß der Bologneser Jünglingskopf nichts anderes ist, als der Kopf der helmlosen Phidias'schen Athena Parthenos, wie das Anpassen eines Gypsabgusse auf den andern Dresdener Rumpf unzweifelhaft ergab. Die Wirkung, welche die Originalwerke des Phidias auf seine Zeitgenossen ausübte, überrascht kaum, wenn die Schönheit und der Geist der Nachbildungen uns die Schöpfungen des gottbegnadeten Künstlers so bewundernswerth erscheinen lassen. Als das zahlreiche Publicum, den mehrfachen Aufforderungen des Redners folgend, nach Beendigung des Vortrages die Zeichnungen und Photographieen von der Nähe besichtigen wollte, drehte man plötzlich das Licht aus: eine doch wohl nicht angebrachte Sparsamkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
