<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>2</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>319677</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Entwurf zum städtischen Haushalts-Stat für die Zeit vom 1. April 1894 bis zum 31. März 1895 liegt acht Tage lang zur Einsicht aller Einwohner von Köln im Rathhause, Zimmer 33, offen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. In's städtische Krankenhaus wurde ein Mädchen aufgenommen, welches in der Wascheüche gefallen war und einen Fuß gebrochen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Kölner Wohlthätigkeits-Verein theilt in der heutigen Nummer dieses Blattes das Verzeichnißß der ihm seit seiner letzten Mittheilung am 2. Januar d. J. zugegangenen Extrabeiträge mit. Die Mittel des Vereins werden hierdurch vielfach überschätzt werden, weshalb derselbe Veranlassung nimmt, auch eine Aufstellung seiner Ausgaben zu veröffentlichen. Seit dem 1. December v. J. bis 10. Februar d. J. betrugen die Extragaben 11,062., dagegen wurden von dem Verein in dem gleichen Zeitraume verausgabt; 4382 M. baare Unterstützung an 1331 Familien, 2060 M. für 3678 1/2 achtpfündige Schwarz- brode an 1004 Familien, 1240 M. für Bettdecken, Betetücher, Hemden, Schuhe usw. an 837 Familien, 100 M. für Wein und Milch für Kranke, 303 M. für 404 Scheffel Geriß, 3323 M. für 27,692 Liter Suppe an 398 Familien gratis. Verkauft wurden 3314 Portionen a 15 Pfg.(unter dem Selbstkostenpreis), außeadem wurde eine großere Menge getragener Kleider, Schuhzeug, gebrauchte Decken usw. verabreicht. Aus dieser Aufstellung ist ersichtlich, daß die Extra-Einnahmen zur Bestreitung der Ausgaben nicht ausgereicht haben, sondern der Verein noch ca. 400 M. in der kurzen Zeit zugesetzt hat; auch bietet sie gleichzeitig ein Bild, mit wie viel Mühe und Arbeit die Sache verbunden gewesen ist. Die gewöhnlichen Jahres-Beiträge der Mitglieder reichen nicht hin für die Unterstützungen in der ruhigen Zeit im Laufe des Jahres. Der Verein ist hauptsächlich auf die Extragaben angewiesen, um den an ihn herantretenden Anforderungen entsprechen zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Relfeprüsung. Bei der vorgestern unter dem Vorsitze des Geh. Regierungsrathes Hrn. Dr. Deiters abgehaltenen Reiferüfung am kal. Markzellen- Gymnasium erhielten von den 15 in dieselbe eingetretenen Abiturienten 11 das Zeuginß der Reife, darunter 4 mit Befreiung von der mündlichen Prüfung, dagegen mußte 4 Prüflingen dasselbe versagt werden, weil sich für ungenügende Leistungen in einem Fache dem neuen Reglement gemäß kein Ausgleich darbot.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
