<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>1</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>319663</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Brandstiftung. Eine anscheinend vorsätzliche Brandstiftung bildet hier seit einigen Tagen das Stadtgespräch. In der Nacht zum 29. d. brach gegen 2 Uhr in dem Tuchlager von Jos. Schützendorf am Eigelstein Feuer aus, welches aber bald von der Nachbarschaft bemerkt wurde, so daß die städtische Feuerwehr den Brand ersticken konnte, bevor er größere Ausdehnung angenommen hatte. Hr. Branddirector Brüllow, der der Entstehungs-Ursache des Feuers nachforschte, machte die Entdeckung, daß das Gestell, auf welchem das Tuch lagerte, sowie auch einzelne Ballen selbst mit Benzin getränkt waren, und bei der weitern Untersuchung fand er unter einem Gestell mit Benzin gefüllte Schweinsblasen in Schachteln vor. Der Geschäftsinhabers nebst seinem Personal lag beim Erscheinen im Bette, und Sch. sollte durch den herbeigerufenen Criminal-Commissar wegen Verdachtes der Brandstiftung verhaftet werden. Da er aber erklärte, krank zu sein und das Bett nicht verlassen zu können, wurden in seiner Wohnung zwei Schutzleute als Wachtposten zurückgelassen. Am folgenden Tage erschien die Gerichts-Commission und stellte den Thatbestand fest. Inzwischen sind auch zwei Gehülfen des Geschäftsinhabers unter dem Verdacht der vorsätzlichen Brandstiftung verhaftet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Frivole Carnevals-"Poesie". Bekanntlich erstehen in jedem Jahr um die Carnevalszeit eine Menge unbekannter Dichter, welche die verschiedenen Vorkommnisse des letztvergangenen Jahres in Reime bringen. Diese Geistes-Erzeugnisse werden dann während der drei Carnevalstage zu billigem Preise(hundert Stück zu 30--50 Pfg.) unter das Volk gebracht. Daß da viel Ungehöriges mit unterläuft, ist jedem Kölner bekannt. Alles bisher Dagewesene wird aber in diesem Jahre überboten durch ein"Am Winkel und der Höck" betiteltes "Lied", dessen Text die Melodie"Herr Lieutenant" untergelegt ist. In diesem Schund- und Schand-Lied hat ein jeden Ehrgefuühles barer Mensch die Mordthaten der beiden zum Tode verurtheilten Mörder Am Winkel und Höck in Reime gebracht und besingt zum Schluß die voraussichtlich demnächst erfolgende Hinrichtung Beider. Wir rufen gewiß nicht bei jedem Anlaß nach dem Polizeistock; hier aber wäre es unbedingt nöthig, daß die Polizei gegen den Verkauf dieses und ähnlicher Lieder einschritte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Königlich Preußische Klassen-Lotterie. Die Erneuerung der Loose der zweiten Klasse der kgl. preußischen Klassen-Lotterie muß mit Vorlegung des Looses der ersten Klasse bei Verlust des Anrechts bis zum 1. Februar 1894, Abends 6 Uhr, planäßig geschehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>- Schöffengericht. Eine Fabrikarbeiterin und ein Tagelöhner erhielten wegen Ruhestörung 30 M. Geldstrafe bzw. 27 M. Geldstrafe und zwei Tage Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Ehepaar von hier war der Beleidigung in zwei Fällen beschuldigt. Der Gerichtshof erkannte auf je 10 M. Geldhuße</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Arbeiter hatte bei einem Bäcker und einem Spezereihändler Wäsche gestohlen. Das Urtheil lautete auf sechs Wochen Gefäogniß.-- Ein wegen Bettelei oft vorbestraften Kellner hatte groben ug verübt und einen einschreitenden Polizeibeamten mit seinem Stock geschlagen. Dafür muß er 14 Tage Haft und vier Wochen Gefäogniß vervunen-- Mit Ausschlußß der Oeffentlichkeit wurde gegen drei Frauenspersonen wegen gegenseitiger Schimpferei verhandelt. Das Urtheil lautete auf je 5 M. Geldstrafe.-- Zwei Angeklagte aus Fischenich wurden wegen thätlicher Beleidigung einer Fabrikarbeiterin zu je einer Woche Gefäogniß verurtheilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>A Strafkammer. Am 7. Juli v. J. hatte ein Fuhrknecht auf der Friesenstrße einen Knaben überfahren, der bei dem Unfall so schwer verletzt wurde, daß ihm ein Arm abgenommen werden mußte. Der Fuhrknecht wurde mit 500 M. Geldhuße bestraft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Kaufmann aus einem Orte bei Gummersbach trat mit einem Händler in Verbindung, der ihm nachgemachtes Papiergeld verschaffen wollte. In Köln traf der Kaufmann mit dem Händler und einem andern Manne zusammen, worauf dann ein solches Geschäft anscheinend abgeschlossen vurde, indem ein"Reflectant" 500 M. echtes Geld für 1500 M. nachgemachtes Papiergeld gab. Der Kaufmann zahlte dann einige Tage später 300., wartet aber noch heute auf das nachgemachte Papiergeld. Der Leichtsinnige verliert durch seine Habsucht seine 300 M. und auf drei Monate seine Freiheit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Mit einer Woche Gefäogniß bestrafte das Gericht eine siebenzehnährige Frauensperson von hier, die bei einer Familie, in welcher sie verkehrte, eine Uhr gestohlen hat</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein Techniker aus Ehrenfeld, der sich in Stellung bei einem Fabricanten in Dortmund befand, entwendete demselben Zeichnungen und Preislisten über Kessel-Armaturen, die er einem Concurrenten seines Dienstherrn überließ. Letzterer erhielt einen Monat und der Techniker drei Monate Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein Metzger aus Ehrenfeld erhielt am 2. Juli v. J. von einem Händler 250 M. zur Bezahlung einer Kuh. Der Bursche flüchtete mit dem Gelde nach America, kehrte indeß bald in seine Heimath zurück. Vor obiger Unterschlagung hatte er 20 M. für einen israelitischen Wohlthätigkeits-Verein eincassirt und nicht abgeführt. Das Gericht erkannte auf eine sechsmonatliche Gefäognißstrafe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
