<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>12</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>319615</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ordens-Verleihungen. Se. Majestät der König hat den Post-Baurath Hintze zu Köln den Rothen Adler-Orden 4. Klasse und dem Architekten Stadör zu Köln-Ehrenfeld den kgl. KronenOrden 4. Kl., dem Maurer-Baier Franz Lier in Ehrenfeld das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ernennungen. Der Gerichtsschreiber bei dem Oberlandesgericht in Köln, Kanzleirath E. Schmidt, wurde unter Beilegung des Charakters als Rechnungsrath zum Rechnungs-Revisor, der Referendar Gottschalk im Bezirk Köln zum Gerichts-Assessor ernannt; ferner wurden ernannt: der Kanzleirath Schmidt beim Oberlandesgericht zum Rechnungs-Revisor an demselben mit dem Charakter als Rechnungsrath, der Landgerichts-Secretair Rastorff und Staatsanwaltschaft-Secretair Knabben zu Oberlandesgerichts-Secretairen, der Assistent bei der Oberstaatsanwaltschaft Schmitt zum Staatsanwaltschaft-Secretair in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Herr Weihbischof Dr. Schmitz wird im Laufe dieser Woche in der Minoritenkirche eine Reihe von redigiösen Vorträgen für die gebildete Männerwelt halten. Dieselben beginnen heute, Sonntag den 17. December, jedes Mal um 8 Uhr Abends.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vom Rheinischen Städtebund. In der gestern im Hotel Disch unter dem Vorsitze des Hrn. Oberbürgermeisters v. Bohlen(Remscheidt) stattgefundenen, sehr zahlreich besuchten Sitzung des Rheinischen Städtebundes wurde zunächst über den Adickes'schen GesetzEntwurf betr. die Stadterweiterungen und die Zonen-Enteignungen verhandelt. Die Herren Bürgermeister Dr. Neff(St. Johann) und Feldmann(Saarbrücken) hielten über den Gesetz-Entwurf einen klaren und erschöpfenden Vortrag, von welchem die Versammlung mit großem Interesse Kenntnisß nahm. Nachdem die Vortheile und Nachtheile des Gesetzes eingehend erörtert worden waren, wurde folgende von dem Herrn Berichterstatter vorgeschlagene Resolution einstimmig angenommen: 1. Der Rheinische Städtebund begrüßt mit Freuden dem Adickes'schen Gesetz-Entwurf und wünscht, daß derselbe baldigst Gesetzeskraft erlange; 2. der Entwurf bildet eine nothwendige Ergänzung des Fluchtliniengesetzes vom 2. Juli 1875; 3. er bildet eine sehr zweckmaäßige Handhabe für Durchührung der Stadterweiterungen 4. der Entwurf bietet das bis jetzt fehlende Mittel, die im öffentlichen Interesse nothwendig zu treffenden Verbesserungen in geschlossenen Orten durchzufuühren. Sodann gelangte das neue Communal- abgabengesen vom 14. Juli 1893 zur Besprechung. Hr. Bürgermeister Stern(Viersen) hatte es übernommen, in einem eingehenden Vortrage die gegen das geltende Gesetz eingetretenen Veränderungen vor Augen zu führen. Im Ganzen sind die Aenderungen nicht so einschneidender Art, wie es allgemeine Ansicht ist. Es waltet in dem Gesetz das Bestreben vor, die Gemeindesteuern durch Zuschläge auf die Real-Steuern vorzugsweise aufzubringen, und die staatliche Einkommen- Steuer mehr als seither geschehen konnte, zu schonen. Einzelne wenig Ertrag liefernde Steuern sind hinzugetreten. Auch an diesen Vortrag schloß sich eine ausgiebige Besprechung. Mit Rücksicht auf die vorherückte Zeit mußte die weitere Behandlung der Sache für die nächste Sitzung vertagt werden. Ein gemeinschaftliches Mahl hielt die Theilnehmer im Hotel Disch noch auf kurze Zeit zusammen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Greven's Adreßbuch für die Stadtgemeinde Köln und die Umgebung ist in diesen Tagen in seinem 40. Jahrgang erschienen. Das umfangreiche Buch, das übrigens erfreulicher Weise nur um 38 Seiten stärker geworden ist als sein Vorgänger, hat die altbewährte Eintheilung des Stoffes in fünf Theilen auch in diesem Jahre beibehalten. Der erste Theil enthält außer dem Verzeichnißß der Behörden, öffentlichen Anstalten, Vereinen usw. auch alles Wissenswerthe über Post, Telegraphie, Eisen- und Straßen-Bahnen. Auch dem mit Recht so beliebten Capitel der Steuern sind besondere Abschnitte gewidmet. Der Haupttheil, das alphabetische Einwohner-Verzeichnißß, ist um 17 Seiten beleibter geworden. Die Zahl der Seiten ist damit auf 387 angewachsen und da jede derselben etwa durchschnittlich 120 Namen aufweist, so ist hier die stattliche Zahl von über 14,500 Adressen aufgeführt. Es folgt dann das Einwohner-Verzeichnißß nach Straßen und Hausnummern und nach Stand und Gewerbe, endlich die Verzeichnisse von Mülheim, Kalk usw. nach denselben Grundsätzen. Alt-Köln hatte am 1. November 1893 eine Einwohnerzahl von 163,954, der Stadtbezirk mit den Vororten zählte 303.866 Einwohner, von denen 81,7 pCl. katholischer Confession, Blau-Gold-Etiquette u. Gold-Korkzieher als stets den Damen willkommen, nützlich in jedem Haushalt, von feinen nd feinsten Sorten Taschentuch-Darfüms. Toiletteseifen, Riechkissen, in kleinen und grossern Cartonnage, in Arbeitetäschchen und-Kästchen. Schmuck-Toilette, Handschuh-, Taschentuchkasten Alles in reichster Auswahl vorräthig in meinen Verkaufs-Magazinen in bester Qualität zu billigsten Preisen # Uhren, Goldwaaren, Musik-Gegenstände. --  Anerkannt beste Waare. Sehr billige Preise. Langeährige Garantie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
