<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>2</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>319666</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>SS In der geheimen Sitzung der Stadtverordneten-Versammlung wurde am Donnerstag die Anstellung der katholischen Lehrerin Frl. Adele Oker als Lehrerin an der katholischen mittlern Mädchenschule genehmigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Mit der Pensionirung der beiden Hauptlehrerinnen Frl. Therese Dangers vom 3. Schulbezirk(St. Ursula) und Frl. Katharina Esser vom 2. Bezirk(Eigelstein) zum 1. April d. I. erklärte sich die Versammlung einverstanden. Erstere hat 57, Letztere 45 Dienstjahre aufzuweisen. Das Ruhegehalt wurde auf 2015 bzw. 1800 M. festgesetzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gegen die Pensionirung des Wächters Riren und der beiden im Dienste untauglich gewordenen Feuernänner Michels und Area fand sich nichts zu erinnern</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dem Besitzer des Grundstügs Unter Käster Nr. 2 soll für einen an die Straße abgetretenen Kellertheil eine Entschädigung von 834 M. angeboten werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Vergleich in der Proceßsache wegen Alignementsänderung am Grundstücke Stavenhof Nr. 6 bis 8 fand die Zustimmung der Versammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auf dem Hauptbahnhofe hat sich dieser Tage ein Wechsel vollzogen, derart, daß in das neue, der Vollendung entgegengehende Wartesaalgebäude, und zwar in den Wartesaal 3. und 4. Klasse vorläufig der Wartesaal 1. und 2. Klasse aus dem jetzigen Wartesaalgebäude verlegt wurde. Der alte Wartesaal 1. und 2. Klasse ist zum Wartesaal 3. und 4. Klasse eingerichtet worden. Das alte Wartesaalgebäude 3. und 4. Klasse wird abgebrochen und an dieser Stelle mit dem Bau der südlichen Aufgangstreppe begonnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. Gestern Vormittag wurde auf dem Güterbahnhof Gereon ein Hülfsarbeiten von einer Locomotive erfaßt. Demselben wurde ein Fuß abgefahren; auch erhielt er noch andere schwere Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 142. Letztes Gastspiel von Friedrich Mitterwurzer. Der Kaufmann von Venedig. Lustspiel in 5 Acten von William Shakespeare. Shylock: Friedrich Mitterwurzer als Gast. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Sonntag, 4. Febr.: Ab. Ist. 143. Oberon. Romantische Oper in 3 Acten. Musik von Karl Maria v. Weber. Rezia: Kammerängerin Fanny Moran-Olden a. G.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Kölner Männergesang-Verein kann mit reicher Befriedigung auf sein am Donnerstag-Abend in den Räumen des Gürzenich stattgefundenes Maskenfest zurückblicken. Die Zahl der Theilnehmer, welche die herrlichen Säle durchwogten, dürfte weit über 2000 hinaus gegangen sein. Wenn auch dies Mal dem Feste ein das Ganze durchziehender Grundgedanke, wie im vorigen Jahre, wo ein Besuch Colonia's in Chicago vorgefuührt wurde, nicht verliehen war, so war der Gesammt-Eindruck, den wohl jeder Theilnehmer gewonnen hat, der, daß im Gürzenich eine Art Völker-Zusammenkunft stattfand, bei der nicht nur die meisten Nationen der Gegenwart, sondern auch der Vergangenheit vertreten waren. Wer kennt die Völker, nennt die Namen, die zum Narrenfest hier zusammenkamen! Jedenfalls verdient die Veranstaltung in vollstem Maße die Bezeichnung eines internationalen Kostüfestes. Verschiedene Gruppen von Masken waren höchst originell. Genannt zu werden verdienen u. a. die in stattlicher Zahl herbeigeeilten Mode-Gigerl, die im Verein mit vielen übermüthigen Clowns als treffliche Spaßmacher durch ihr tolles Treiben recht reges Leben in die fröhlichen Reihen brachten. Viel Heiterkeit erregten auch die Hundeänger. Erbarmungslos fischten sich die dazu gehörigen Schutzleute manche schöne Maske, um sie zum allgemeinen Gaudium in ihren Kasten zu sperren und sie erst nach Ausstellung eines Freilaß-Scheines, in welchem jedes Mal die Personalien verzeichnet wurden, der Freiheit wiederzugeben. Selbstverständlich wurde auch bei den heitern Weisen der Musik der Kunst der Muse Terpsichore in ausgedehntestem Maße gehuldigt. Alt und Jung standen während des ganzen Abends in gleicher Weise unter dem Banner der Faschingsfreuden; wo Humor und Witz so frei und mächtig sich entfalten, da ist eben für"ä ähne Gestech" kein Raum. Erfreulicher Weise waren gewisse Elemente, deren Gegenwart man nicht selten bei derartigen Festlichkeiten unangenehm empfindet, Dank der Umsicht des Fest-Comite's ferngehalten worden. Der prächtige Verlauf des Festes ist ein neuer Beweis dafür, wie sehr der Kölner Männergesang-Verein neben seiner Haupt-Aufgabe, der Pflege der edeln Sangeskunst, auch die Pflege der Gemüthlichkeit und im Besondern der vatersädtischen Feste in erfolgreicher Weise sich angelegen sein läßt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
