<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>1</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>319651</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Gesundheitszustand ist zur Zeit in unserer Stadt ein keineswegs günstiger. Die Influenza, welche an manchen Orten der Rheinprovinz bereits früher ihr Unwesen trieb, macht sich gegenwärtig auch bei uns in recht unangenehmer Weise bemerkbar, wenn die Krankheit auch in den meisten Fällen einen guten Verlauf nimmt. Viele Aerzte sind derart in Anspruch genommen, daß sie den an sie gestellten Anforderungen zu entsprechen kaum in der Lage sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag fiel in der Palästraße ein Mädchen beim Fenſterputzen aus der Höhe des zweiten Stockes berab auf die Mn-Auck(vergoldet oder versilbert) für complete Kostüme: Masken-Schmuck Zigeunerinnen, Carmen, Griechen und Griechinnen, Schweizer Bauern-Mieder, Holländerinnen *** 4(Colliers, Haargreifen, Aigrettes, Kämme, Ohr Simili-Pisonterieen ringe, Broschen usw.) in größter Auswahl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Kölner Liederkranz hat sich seit Jahren schon die Gewohnheit angeeignet, an der fröhlichen Faschingszeit auch seinerseits die vielen Mitglieder und Freunde zu einer carnevalistische Sitzung um sich zu schaaren, die, nach jeder Richtung wohl vorbereitet, einen köstlichen Genuß bereiteten. Auch in diesem Jahre ladet der Verein wieder seine Sangesfreunde nebst ihren Damen zu einem carnevalistische Gesellschafts-Abend ein, der am 25. d. im Victoria-Saale stattfindet S Der Kölner Sängergreis wird am Montag-Abend im großen Saale der Lese-Gesellschaft seine Huldigungen dem Prinzen Carneval darbringen und hat sich dazu sehr geeignete Kräfte verschrieben, so daß am guten Gelingen nicht zu zweifeln ist. Den theilnehmenden Damen wird die Nachricht zur Freude gereichen, daß vor Schluß des Festes auch ein Tanzlehrer in Thätigkeit tritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Preis-Bilder-Räthsel des Kölner Local-Anzeiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
