<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>1</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>319648</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schenkung. Wie wir erfahren, hat Herr Sebastian Mertz, der früher lange Jahre in der Pfarre St. Cunibert gewohnt hat und bei den dortigen Bewohnern noch heute in sehr gutem Andenken steht aus Anlaß seines anfangs September vorigen Jahres mit seiner Frau Gertrud, geb. Sand, gefeierten Goldenen Hochzeits-Jubiläums dem St. Vincenz-Haus hierselbst ein Capital überreicht, welches zur Stiftung eines Bettes Verwendung finden soll. Möge es dem hochherzigen Geber vergönnt sein, noch lange Zeit an den Früchten dieses guten Wertes sich zu erfreuen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Straßer-Lenkung. Gestern Morgen senkte sich in der Straße Unter Käster(am Altenmarkt) das Pflaster zwischen dem Geleise der Pferdebahn in der Breite und Länge von mehrern Fuß. Die Senkung ist wahrscheinlich eine Folge der Canalbauten. Der Pferdebahn-Verkehr erlitt dadurch eine Stockung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln, 17. Jan. Unter dem Vorsitz des Stadtverordneten Karl Trimborn constituirte sich gestern Abend im dicht besetzten Hansa-Saale des Fränkischen Hofes das vorbereitende Comite der in diesem Jahre hierselbst stattfindenden General-Versammlung der Katholiken Deutschlands. Das Ehren-Präpsidium haben die Herren Weihbischof Schmitz und Appellationsgerichtsrath a. D. Dr. Aua. Reichensperger übernommen. Zum Ersten Vorsitzenden wurde Hr. Rechtsanwalt Justizrath Custodis, zum Ersten bzw. Zweiten stellvertretenden Vorsitzenden die Herren Beigeordneter Justizrath Jansen und Abg. E. Fuchs gewählt. Schriftführer: Kaufmann Jac. Schmitz, Rechtsanwälte K. Esser, Wirtz II, K. Trimborn. Schatzmeister: Bank-Director Elkan. Dem Vorstand gehören ferner an die Herren Dompropst Prälat Dr. Berlage, Landgerichtsrath a. D. Grolman, Generalvicar Prälat Dr. Kleinheit, Oberlandesgerichtsrath Pünder, Landgerichts-Director Reichensperger, Justizrath Schenk. Weiter die folgenden Vorsitzenden bzw. stellvertretenden Vorsitzenden der Commissionen: a. Finanz- und Anmelde-Commission Bank-Director Elkan und Kaufmann Jac. Schmitz; b. Empfangs-Commission Kaufmann O. Loosen und Stadtverordneter Billstein; c. Bau-Commission Stadtverordneter Algermann und Regierungs-Baumeister Krings; d. Begrüßungscommission Stadtverordneter M. Du Mont und Kaufmann Horten; e. Ordnungs-Commission Landtags-Abgeordneter von der Acht und Kaufmann F. Rody; k. Redner-Commission Pfarrer Dites und Hauptredacteur Dr. Cardauns. Die Wahl der Preß-Commission wird später noch erfolgen. Demnächst werden die Vorsitzenden der Commissionen zusammentreten, um die Commissionen zunächst aus den Mitgliedern des Localcomite's zu bilden; Cooptation im Bedarfsfalle bleibt vorbehalten. Nach Erledigung der Wahlen hielt Hr. Weihbischof Schmitz eine mit lebhaftem Beifall aufgenommene Ansprache, in welcher er zu eifriger Arbeit ermunterte, damit die dieseährige General-Versammlung der Katholiken Deutschlands einen der Stadt Köln würdigen Verlauf nehme. Insbesondere betonte er die Nothwendigkeit selbstloser praktischer Arbeit in den Commissionen, deren selbständige und eifrige Thätigkeit für das Gelingen der General-Versammlung vielleicht wichtiger sei als die Thätigkeit des Vorstandes. Schließlich dankte der Vorsitzende des Local-Comite's Hrn. K. Trimborn für die umsichtige Leitung der vorbereitenden Arbeiten, worauf dieser mit einem Hoch auf den Vorsitzenden und dem Versprechen treuer Mitarbeit antwortete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
