<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>1</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>319634</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Gürzenich fand gestern Abend aus Anlaß der Einführung der neu- bzw. wiedergebählten Stadtverordneten ein Festmahl statt, an welchem auch die Mitglieder der städtischen Verwaltung und die Oberbeamten theilnahmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Post-Briefverkehr war zu Neujahr in diesem Jahre so stark, wie nie zuvor. Nachdem zu Weihnachten bereits 200 Hülfsboten im Packet-Verkehr Anstellung gefunden, wurden zur Bewältigung des Neujahrs-Briefverkehrs 150 Soldaten eingestellt; jedem Brieftraäger wurde ein solcher, mit zwei Brieftaschen versehen, zugetheilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps folgende Stellen zu besetzen: Brauweiler, Provincial-Arbeitsanstalt, Auf seher, 1000 M. Gehalt, 140 M. Miethsentschädigung und 75 M. Kleidergeld jährlich. Köln(Rhein), kaiserl. Postamt 4, Postschaffner, 900 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich. Saarbrücken, königl. Justiz-Arresthaus, Gefangenen-Aufseher, 900 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich. Saarbrücken, königl. Justiz-Arresthaus, Hülfsaufseher, 900 M. jährliche Remuneration</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sinzig, Bürgermeister-Amt, Polizeidiener, 400 M. Gehalt jährlich. St. Wendel, Bürgermeister-Amt, Polizeidiener, 900 M. jährlich. Weiskirchen, Bürgermeister-Amt, Ortspolizeidiener und Feldhüter, 180 M. festes Gehalt und etwa 20 M. Nebeneinkommen jährlich, letztere nicht garantirt. Wippertürth, kaiserl. Postamt, Landbriefträger, 650 M. Gehalt und 72 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Personal-Nachrichten. Dem königlichen Gewerbe-Inspector Wätoldt in Mülheim am Rhein ist vom 1. Januar 1894 ab die Verwaltung der königlichen Gewerbe-Inspection Berlin II(Potsdam) zu Berlin und dem commissarischen Gewerbe-Inspector Fischer die Verwaltung der königlichen Gewerbe-Inspection in Mülheim am Rhein übertragen worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Verwaltung der durch Versetzung des königlichen Rentmeisters Heckmann erledigten königlichen Steuerkasse Köln ist dem Regierungs-Hauptkassen-Assistenten Schmidt hierselbst vom 1. Januar 1894 ab commissarisch übertragen worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Dem Apotheker Ulrich Stötzer zu Köln ist die Concession zur Fortührung der Rive'schen Apotheke in Hennef, jedoch nur unter dem in der Allerhöchsten Cabinets-Ordre vom 5. October 1846 vorgeschriebenen Vorbehalte ertheilt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Berlin,.Jan.94.(Eigener Drahtbericht der Kömn. Volksztg.) Ziehung der 1. Kl. 190. preuss. Klassen-Lotterie.(Ohne Gewähr.) Nachmittags. Emn Gewinn zu 10,000 M. fiel auf Nr. 10,281.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
