<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>1</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>319640</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Generalversammlung der Gartenbau-Gesellschaft Klara fand gestern Mittag im gelben Saal des Civilcasino's statt. Dieselbe war nach den spätern Feststellungen von 110 Actionairen sucht, die 410 Actien mit einem Capital von 63,000 M. ver taten. Der Vorsitzende des Verwaltungsrathes, Frhr. Ed. v. Oppenheim. erläuterte die Lage der Gesellschaft und verbreitete sich eingehend über die vom Verwaltungsrath zur Hebung des Unternehmens gemachten Verschläge, wie Beschaffung größerer Versammlungsraum durch N bauten, Verlegung der Küche und Closets usw. Auch die Leitung müsse eine andere werden und an Stelle des bisherigen Verwaltungsrathes ein verantwortlicher Vorstand, sowie diesem zur Seite ein Aufsichtsrath treten Hr. Geh. Baurath Pflaume befüwortete unter Vorlage entsprechender Skizzen den Bau eines--4000 Personen fassenden Saales an Stelle de' hinter dem Wintergarten, zwischen diesem und der Orangerie liegenden Friedensgartens. Die Kosten dieses Saales, der auch mit einer entsprechenden Bühne usw. ausgestattet werden soll, wurden auf etwa 180,000 M. geschätzt. Hr. Gust. Krimer äußerte sich dahin, daß bei den Actionairen wohl nicht genug Stimmung vorhanden sein dürfte, um noch 150 M. nachzuzahlen; wohl aber sei man geneigt, für jede Actie eine kleinere Einzahlung von 50 M. a kours verdu zu leisten, unter gleichzeitiger Ausgabe von 200,000 Mark zu 3 1/2 pCt. verzinslicher Obligationen. Der Vorsitzende bemerkte, daß dieser Vorschlag auch von anderer Seite gemacht worden sei; bereits sei die Uebernahme einiger größerer Posten von diesen Obligationen in sichere Aussicht gestellt. Dadurch würde es möglich sein, die sämmtlichen Schulden der Gesellschaft bis auf eine erste Hypothek von 100,000 Mark abzutoßen und noch etwa 200,000 M. für Ausführung des geplanten großen Saalbaues und Errichtung einer neuen Küchen-Anlage, die allen neuern Ansprüchen genüge, zur Verfügung zu stellen. Hr. Banquier Schönbeck äußerte sich unter großem Beifall pessimistisch gegenüber den Verschlägen des Verwaltungsraths und brachte mehrfache Klagen gegen die Restauration vor, worauf der Vorsitzende erwiderte, daß die Verwaltung bereits diesen Uebelsänden durch Entfernung des betreffenden Wirthes abzuhelfen gesucht habe. Der vom Vorredner an gelegten Herabsetzung der Eintritts- und Abonnements-Gelder stelle sich die Verwaltung freundlich gegenüber. Dieselbe sei auch beim Verwaltungsrath im Princip bereits früher beschlossen gewesen, als die neuen Pläne sich als dringende Nothwendigkeit herausgestellt hätten. Bei einer zu großen Ermäßigung der Abonnements- bzw. Eintritts-Preise werde aber leicht die Qualität der Besucher leiden. Bisher habe das Abonnement 14.000 M. aufgebracht. Es empfehle sich, auch dem Aufsuchte rath jüngere Kräfte zuzufuühren, um die Flora wieder auf die fruhere Höhe zu bringen. Ein anderes Mitglied der Versammlung bemerkte, daß unbedingt Abonnement und Eintrittspreise heruntergesetzt werden müßten. In Köln beständen zur Zeit an 80 Blumenhandlungen, die sehr gute Geschäfte machten; die Flora müsse auch ihre Handelsgärtnerei wieder rentabel machen.(Bravo!) Der Vorsitzende führte dem gegenüber aus, daß sich die Zeiten seit 30 Jahren für die Gärtnerei sehr geändert hätten. Mit der Handelsgärtnerei habe die Gesellschaft sehr schlechte Geschäfte gemacht. Auch seien von den übrigen Handels gärtnern stets so viele öffentliche und geheime Vorwürfe der Flora gemacht worden, daß der Verwaltungsrath beschlossen habe, dieselbe eingehen zu lassen. Hr. E. Pfeifer wies darauf hin, daß die in der Versammlung erhobenen Vorwürfe sich durchaus nicht gegen die Verwaltung des Gartens richteten. Derselbe befinde sich thatsächlich im besten Zustande und gehöre zu den schönsten Gärten der Stadt. Die Unzutraäglichkeiten knüpften sich an die Persönlichkeit des Restaurateurs. Die Schwierigkeiten lägen auch zum großen Theil an den localen Verhältnissen. Eine erhöhte Leistungsähigkeit sei aber ohne Aufwendung erhöhter Mittel nicht möglich. Hr. Geh. Justizrath R. Esser äußerte sich über die Rechtsfrage, daß man auch unter dem jetzigen Actien-Gesetz Actien zu 300 Mark ausgeben könnte, wenn zur Uebertragung derselben die Genehmigung der Gesellschaft nöthig sei. Hr. Schönbeck gab die Erklärung ab, daß seine Vorwürfe nicht gegen den Verwaltungsrath gerichtet seien. Es sei aber entschieden zu mißbilligen, daß in der Flora nur Bier der Altenburger Brauerei zu haben sei, worauf der Vorsitzende bemerkte, die genannte Brauerei habe 8000 Mark zum Bau der vor dem Wintergarten liegenden Halle gegeben und als Entgelt dafür das Monopol für sechs Jahre, mit Ende 1894 ablaufend, erhalten. Schließlich wurde fest gestellt, daß die General-Versammlung nicht beschlussßfähig sei. Auf wiederholten Vorschlag des Verwaltungsrathes wurde eine Commission aus folgenden zwölf Herren gewählt: W. Hilgers, Gust. Krimer, unt. Schlösser, Rob. Bachem, Frz. Körper, Al. Schönbeck, I. I. Wrede, Bau-Inspector Schellen, I. Pallenberg, Fritz Hönig, Director Merrettig(Mülheim am Rhein) und Court. Die von dieser Commission im Verein mit dem Verwaltungsrath festgestellten Verschläge sollen einer später einzuberufenden außerordentlichen General-Versammlung, die nach den Statuten unter allen Umständen beschlussßfähig sein wird, zur Genehmigung unterbreitet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Biblisches Drama. Wie wir vernehmen, hat sich der Präses des St. Joseph-Asyls der jugendlichen Arbeiter, Herr Dr. Drammen, durch vielseitiges dringendes Bitten bestimmen lassen, das schöne biblische Drama"Savio", welches die Verwerfung Saul's und die Berufung David's, sowie den erbitterten Kampf des von Gott verworfenen Königs gegen den Gesalbten des Herrn in ergreifender Weise vor Augen führt, am kommenden Sonntag nochmals aufführen zu lassen. Da der Raum in dem Saale des St. Joseph-Asyls kein allzu großer ist, so möge sich Jeder rechtzeitig mit Einlaßkarten versehen, indem von einer abermaligen Wiederholung unbedingt abgesehen Jubiläum. Am vergangenen Montag waren fünfundzwanzig Jahre verflossen, seit Fraulein Elisabeth Zimmer in die Reihe der Krankenpflegerinnen im hiesigen Bürger-Hospital eingetreten war. Der Gedenktag gestaltete sich zu einem rechten Freudentag für die Jubilarin. Am Morgen beglückünschten sie außer Mitgliedern der Hospital-Verwaltung die geistlichen Schwestern, sowie das weltliche Hauspersonal und viele Bekannte. Die Gefeierte ist fast die ganze hindurch Zeit bei den Kleinen der weiblichen Station des Bürger-Hospitals thätig gewesen und erfreut sich der allgemeinsten Achtung und Beliebtheit in dieser KrankenAnstalt, sowohl bei den Vorgesetzten, wie bei den Ordensschwestern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Liebstähle. Von der Arbeitsstelle am Hauptbahnhof wurde eine Bohrmaschine, gestohlen und einem Schneidergesellen in einer Herberge am Rothenberg das Portemonnaie mit 15., welches er Nachts unter das Kopfkissen gelegt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Feuer. In der vorvergangenen Nacht entstand in dem Lager einer Rollladen-Fabrik an der Burgunderstraße Feuer, welches erst bemerkt wurde, als es schon große Ausdehnung angenommen hatte. Das Lager brannte ganz aus. Kurz nachher entstand in einem Hause an der Breitestrße ein Zimmerbrand. Gestern Nachmittag gerieth in einem Hause an der Langgasse die Avete in Brand. Auf der Lindenburg in ich-, Kunst- und Accidenz-Druckerei empfiehlt sich zur Herstellung von in einfacher bis reichster Ausstattung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>-- Prompte Bedienung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Billige Preise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 123. Fra Diavolo, oder: Das Gasthaus zu Terracina. Komische Oper in 3 Aufzügen von D. F. E. Auber. Fra Diavolo, unter dem Namen des Marquis von San Marco: Bruno Heydrich. Lord Kootburn, ein reisender Engländer Alois Hofmann. Pamela, seine Gemahlin: Charlotte Huhn. Lorenzo Offizier bei den päöstlichen Dragonern: Oscar Braun. Matteo, Gast wirth: August Ulbrich. Zerline, seine Tochter: Meta Kalman. An 7, Ende 91 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Freitag, 12. Jan.: Ab.-Ist. 124. Letztes Gast spiel von Karl William Büller. Der Registrator auf Reisen Posse mit Gesang in 3 Acten von'Arronge und G. v. Moser. Cäsar Wichtig: Karl William Büller als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ehrenfeld, 9. Jan. Einen schönen, recht befriedigenden Verlauf nahm die Weihnachtsfeier, die am 6. und 7. d. M. von Seiten der katholischen Anstalt Marienheim für Haushaltungsschule im eigenen Hause, Schönsteinstraße 26, abgehalten wurde. Da der große Raum nicht genügt hätte, die Zöglinge, deren Eltern und die zahlreichen Gönner des Hauses zugleich zu versammeln, hatte die Leitung des Hauses eine Parallel-Feier am 6. und 7. Januar veranstaltet. Freudigst wurde am Sonntag das Erscheinen des hochw. Hrn. Weihbischofs Fischer begrüßt, welcher s. Z. den Grundstein des Hauses gelegt und dasselbe im folgenden Jahre feierlich eingeweiht hatte. An der Feier nahmen ferner Theil die Geistlichkeit von Ehrenfeld und Bickendorf, die Herren Bürgermeister Jesse aus Ehrenfeld, Kreis-Schulinspector Dr. Löhe, Stadtrath Wilkens und eine große Anzahl hervorragender Industrieller aus Köln und Ehrenfeld, für die das Gedeihen des Unternehmens von hohem Werthe ist. Die Festrede des Hrn. Kaplan Schaaf entwickelte die Anfänge des Vereins und des Hauses, denen Schwierigkeiten nicht erspart blieben. Ausdauer und Go#ttvertrauen haben aber das Unternehmen erhalten und befördert, dessen jetzige Resultate sind: 1. ein regelmäßiger Unterricht im Nähen, Stricken, Bügeln und Kochen; 2. ein Hospitium für alleinstehende Fabrikeädchen; 3. selbständiges Arbeiten einer Wirkstätte für Strickerei; 4. eine Strick- und Näschule für noch schulpflichtige Mädchen an den freien Mittwoch- und Samstagnachmittagen. An den Sonntagen finden die Mädchen in diesem Hause Zeit und Gelegenheit, einige Stunden in passender Unterhaltung durch Vortrag, Gesang usw. hinzubringen, wobei es Sorge der Leitung bleibt, daß die Versammlungen über-- 1/2 8 Uhr nicht ausgedehnt werden. Besondern Dank schulden das Haus und das ganze Unternehmen dem Damen-Comite aus Ehrenfeld, das sich zusammensetzt aus den Damen: Frau Dr. J. Krauß, Frau Bürgermeister Jesse, Frau A. Schlösser, Frau Schulte, Frau F. Wilkens, Frl. Th. Körnig und Frl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Schmitz. An die Festrede und den Geschäftsbericht schloß sich die Aufführung eines biblischen Stückes, welches, mit passenden Gesängen verbunden, den Zöglingen alle Ehre machte. Nach einer herzlichen Ansprache des hochw. Herrn Weihbischofs, der seinen Segen spendete, besichtigte ein großer Theil der Eingeladenen unter kundiger Führung die Arbeits- und Woheräume des Hauses, worauf zum Schlusse eine allgemeine Verloosung von praktischen Geschenken an die Zöglinge stattfand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
