<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>2</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>319667</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Nach dem Programm des Rosenmontagszuges Tanzgruppe der"Heiligemädchen und-Knechte" der Platz zwischen dem schwer beladenen Bagagewagen der alteöluischen Stadtsoldaten, der roth-weißen Funken, und dem Prachtwagen mit dem Kölner Bauer und der Kölner Jungfrau angewiesen. Das in den letzten Tagen wohleinstudirten junge Volk wird also in seiner reichsstädtischen Tracht die althergebrachten Reigen wieder aufführen. Ehemals wurden in den Processionen Heiligenstatuen rundgetragen, und es bestand dazu eine Gesellschaft der Köluischen Baueränke, gewöhnlich Kappesbauer genannt, welcher nur Jungfrauen und Junggesellen von ganz unbescholtenem Rufe angehören konnten. Daraus hatte sich im Volke die Bezeichnung"Heiligemädchen und-Knechte" gebildet. Der geringste Makel schloß von der Theilnahme am Tragen von Statuen in den Processionen aus und hatte die Ausſtoßung aus der Gesellschaft zur Folge. Diese sehr alte Einrichtung hat nach Einzug der Franzosen mit dem Verbot der Processionen aufgehört. Als aber Anfangs der 1820er Jahre der Carneval mit sogenannten"Bänden"(einzelne Maskengruppen) und später mit einem einzigen Bande, dem großen Maskenzuge, gefeiert wurde, erinnerte man sich wieder der alten Sitte und nahm die"Heiligemädchen und-Knechte" zum Tanzen in den Zug auf. Auch nach Schluß des Zuges pflegte das muntere Völkchen zusammen zu bleiben und die unter sich Gepaarten hielten dann weiter ihre Züge durch die Stadt. Beim großen Fest, welches am 11. September 1842 die Stadt dem Könige Friedrich Wilhelm IV. auf dem Neumarkt gab, hatte der Monarch den Wunsch geäußert, auch ein Mal die"Heiligemädchen und-Knechte" kennen zu lernen. Diese erschienen vor dem Könige in ihrer eigenthuümlichen Tracht, führten ihre altvatersädtischen Tänze auf, preßten Weintrauben aus und credenzten den Ehrenwein. Der leutselige Landesvater verließ hocherfreut den Pavillon, trat mitten unter die Tanzenden und drückte seinen Allerhöchsten Beifall durch ein lautes"Bravo; Alaaf Köln" aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Volksgarten fand am Donnerstag eine echte und rechte Feier des Weiberfastnacht statt. Trotz all' der andern Festlichkeiten, welche an diesem Tage stattfanden, waren alle Säle dicht besetzt. Kaum waren die herrlichen Klänge des Wach'schen Liedes"Jung" verklungen, so war schon eine so heitere Stimmung vorhanden, wie sie in einer Carnevals-Gesellschaft nicht besser gewünscht werden kann. Gemeinschaftliche Lieder und Musik-Vorträge der Trenks'schen Capelle wechselten in heiterer Folge ab. Besonders fanden die Lieder, welche von den HH. Wach, Schnorrenberg und Dunkel gedichtet waren, begeisterte Aufnahme. Ein origineller Musikscherz der Trenks'sche Capelle,"Erste Probe des Capellmeisters Vorschuß", bildete den wohlgelungenen Schluß der schönen Feier, welche besonders auch dadurch ansprach, daß die sämmtlichen Besucher sich wie unter alten Bekannten fühlten. Auch für heute weist das Programm eines der beliebten carnevalistische Concerte auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Selbstmordversuch. Am Freitag-Abend sprang ein Friseur mit der Absicht, sich das Leben zu nehmen, in den Rhein, wurde aber von Brücken-Aufsehern gerettet und durch einen Schutzmann in das Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Katholische Volks-Verein veranstaltet an den drei Carnevalstagen, jedes Mal Abends 7 1/2 Uhr beginnend, im Fränkischen Hofe carnevalistische Abend-Unterhaltungen, zu denen bewährte Carnevalisten ihre Mitwirkung zugesagt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Greesverger. Zu der siebenten Sitzung(Damen-Comite) hatten sich die Närrinnen und Narren in so großer Zahl eingefunden, daß der Hansa-Saal bis auf das letzte Plätzchen gefüllt war. Hr. Präsident A. Siepen hieß dieselben herzlich willkommen und ließ dann das Lied "Hoch Colonia's Schönen" anstimmen. Hr. Rathscollege Büttgenbach bestieg hierauf die Milchkanne und üvermittelte in humoristischer Weise den Damen der Greesberger seinen Gruß. Hr. Rathscollege H. Ebeler hielt dann einen beifällig aufgenommenen Vortrag über die Benennungen der Straßen Köln's. Frl. Sauer trug unter Zither-Begleitung mehrere hübsche Lieder vor und wurde zum Danke dafür zur Ordensrittern der Greesberger ernannt. Unter rauschendem Beifall wurde hierauf die neue Fahne der Greesberger am Präsidententische aufgestellt. Frl. Bernards, bekannt als tüchtige Sängerin, gab mehrere hüsche Lieder zum Besten; ebenso Hr. Neubert(Tenor), welche Beide reichen Beifall dafür ernteten. Sehr ansprechend war auch das von Hru. Opitz vorgetragene Mandolinen-Solo. Die Milchkanne bestiegen noch die Herren Senator Peter Hild, welcher sich über die Frau Musica verbreitete, Rathscollege K. Esser, welcher einen aus dem Leben gegriffenen Vortrag über das"Lutschen" hielt, Fritz Reisinger, der einen Vortrag über einen"Arbeitsuchenden" bot, und Eichholz, der über eine"Verfehlte Brautreise" sprach. In Köluischen Krätzchen leisteten Vorzügliches die Herren Senator A. Sauer, Weymer(als Dame verkleidet), Scheer und schließlich Eng. Sassen. Als Dichter der hübschen Lieder sind zu verzeichnen die Herren I. Paffenholz jun., Jos. Pitsch, Jean Brings aus Elberfeld, Hub. Ebeler, Wintz und Thomas Flosdorf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>2. Etage, 9 Zimmer, Küche, Mansarde, 7 Die Auflösung der rechtsrheinischen Eisenbahn-Direct.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein großer Luftballon ging gestern Vormittag zwischen 10 und 11 Uhr in ziemlicher Höhe über der Stadt nach der rechten Rheinseite. Ob sich in der Gondel Menschen befanden, war nicht zu sehen. Ein langes Stück Seil hing von derselben herab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Preis-Bilder-Räthsel des Kölner Local Die auf das Preis-Bilder-Räthsel in der vorwöchentlichen Sonntags-Beilage*) ausgesetzten Preise, bestehend in Band 20 von Bachem's Novellen-Sammlung, fielen durch das Loos auf Folgende: Hubert Goeb, Köln, Vor St. Martin 12.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
