<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>1</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>319638</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Carnevalistische Familien-Cirkel hielt am Sonntag in seinem Vereinslocal Bürgerkräu an der Friesenstrße seine zweite Sitzung ab, die überaus zahlreich besucht war. Der Präsident, Herr Franz Portz, eröffnete die Sitzung mit einer echt carnevalistische Rede, an deren Schluß er ein Hoch auf die Damen ausbrachte. Als Liederdichter zeichneten sich die Herren Dellerün, Leuk, Rodenkirchen, Kuckelkorn und Schmolz aus, welche Alle reichen Beifall fanden. Vorzügliches boten als Büttenredner die Herren Mengel, Lambach, Müller, Waßmann, Frank, Krause, Panther und Gransöger. Während Ersterer ein ulkige Protokoll über die erste Sitzung vortrug, verstanden die Andern es, die Anwesenden durch ihre recht drolligen Reden zu erfreuen. Liederspenden gaben die Herren Bornheim und Neubner zum Besten und Fräulein Schnüttgen wußte in recht schneidig-carnevalistischer Rede die Männer zu kritisiren. Trotzdem der Carnevalistische Familien-Cirkel eine noch junge Gesellschaft ist, erfreut er sich doch einer großen Mitgliederzahl und darf unter die bessern Gesellschaften hiesiger Stadt gerechnet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kölner Verein für Volkswohl. In den vom Verein unter haltenen beiden Speise-Anstalten wurden im Jahre 1893 verabreicht 165,900 Tassen Kaffee, 23,942 Tassen Chocolade, 176,332 Gläser Bier, 59,265 Schnittchen Schinken, 144,583 Brödchen mit und ohne Butter 16,023 Knacktürste, 63,034 gekochte Eier, 48,404 compl. Mittagessen 69,521 Fleisch und Gemüse, 53,779 Suppe allein und 127,216 Abend. essen. An unentgeltlichen Schulkinder-Bons kamen im December trotz der Ferienwochen 3741, also bis jetzt zusammen 8003 Stück zur Einlösung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rien, 8. Jan. Am Dreiönigentag hielt der hiesige Kirchenbauverein die übliche Weihnachtsbescheerung ab, zu der die Bürger Riehl's recht zahlreich im Riezler Hause sich eingefunden hatten. Der Cassirer des Vereins, Hr. Kaplan Enshoff, konnte die erfreuliche Mit theilung machen, daß voraussichtlich noch in diesem Jahre mit dem Bau begonnen werden könne.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines war in den jüngsten Tagen ganz bedeutend zurückgegangen. Gestern Morgen 7 Uhr wurde am hiesigen Pegel eine Rheinhöhe von 0,41 über dem Nullpunkte verzeichnet; bis Vormittags 11 Uhr war indess der Rhein auf.40 Meter gestiegen. Die Eismengen im Rhein haben sich hier beträchtlich vermindert Die Eisschollen, welche hier an's Ufer getrieben wurden, hatten vielfach eine Dicke von ein Fuss und mehr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dormagen, 7. Jan. Das Rheines hat sich heute zwischen Monheim und Dormagen gestellt. Falls der Frost anhält, wird voraussichtlich morgen das Eis bis Worringen feststehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
