<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>1</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>319658</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Einen seltenen Gedenktag begeht heute der Rector und Hauptlehrer an der Schule von St. Peter, Hr. Jacob Broichmann. Heute werden es 75 Jahre, seit sein Großvater in gleicher Eigenschaft an der nämlichen Schule zu wirken begonnen. Auf den Großvater folgte unmittelbar der Vater des jetzigen Inhabers, welch' Letzterer wiederum das Erbe seines Vorgängers antrat und bereits vor ungefähr acht Jahren sein Silbernes Amtsjubiläum feiern konnte. So haben drei Generationen mit stets gleicher Pflichttreue an einer und derselben chule des mühevollen Lehrerberufs gewaltet, eine Erscheinung, die gewiß öffentliche, dankbare Anerkennung verdient. Wir sprechen sicherlich aus dem Herzen vieler ehemaliger Schüler von St. Peter, wenn wir dem Herrn Rector wünschen, daß ihm noch eine recht lange und gesegnete Wirksamkeit in körperlicher und geistiger Frische beschieden sein möge. Auch von ihm sind bereits ein Sohn und eine Tochter im Lehramte thätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schönen-Denkmal Der Ausschuß zur Errichtung eines Denkmals für den hierselbst verstorbenenen Regierungs- und Schul-Rath Dr. Schönen hat den von Bildhauer Wilhelm Faßbinder eingereichten Entwurf zur Ausführung angenommen. Das Denkmal besteht aus der von dem genannten Künstler modellirten Bronze-Büste des Verewigten, welche auf einem polirten Syenit-Postament aufgestellt wird. Letzteres ist mit geistlichen Emblemen geziert. Die Gesammteöhe des Denkmals soll 2,75 Meter betragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Erzbischöflichen Priester-Seminar wurden gestern die Vorlesungen wieder begonnen, welche wegen der Influenza-Epidemie hatten unterbrochen werden müssen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dem vierten Musik-Abend des Conservatoriums lag ein interessantes Programm zu Grunde. Man begann mit einem höchst selten gehörten Concert für zwei Claviere und Streich-Orchester von J. S. Bach und schloß mit dem ersten Finale aus"Figaro's Hochzeit", das bekanntlich acht Solisten erfordert. Diese beiden interessanten Stücke bildeten sozusagen den Rahmen für die weitern Nummern des Programms, Gelangstücke von Händel(Männer-Duett aus"Israel ir Egypten"), Lieder von Jensen, Claviersücke von Chopin, Leschesitzky Moszkowskis und St. Salus(Scherzo für zwei Claviere), sowie Concert stücke für Violine von Wieniawsky.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Abermals ist durch die Unbesonnenheit eines Schulknaben ein Englücksfall in der Weidengasse dadurch entstanden, daß er einen Spielgenossen im Vorübergehen vom Trottoir stieß, als eben ein Frachtfuhrwerk vorbeifuhr. Der Knabe kam mit einem Fuße unter ein Rad und wurde ziemlich schwer verletzt. Der Arzt ordnete die Ueberbringung des Kunnen in's Hospital an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Sprengungen. Am Donnerstag und gestern Mittag ließ die Strombau-Verwaltung im Rhein unterhalb der Schiffbarücke wiederum Sprengungen mittels Dynamit an den Mauerresten der Constantinbrücke vornehmen. An den Stellen, wo gesprengt wird, ragen Eisenöhre aus dem Wasser hervor, durch welche die Zündschnur geleitet wird. Sobald dieselbe angebrannt ist, dauert es sechs bis acht Minuten, bis die Explosion erfolgt; dieselbe ist stets von einem dumpfen Knall begleitet. Viele Menschen sahen dem interessanten Schauspiel zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Diebstahl. Freitag-Morgen stahl ein Mann in einer am Perlengraben gelegenen Schweinemetzgerei drei Schwartenmagen. Auf das Geschrei der den Laden behütenden Mädchen kam der in Nähe befindliche Schutzmann eilends herbei und verfolgte den Spitzbuben welcher die Beute hinwarf und verschwand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>X Strafkammer. Wegen Nahrungsmittel-Fälschung mußte sich ein hiesiger Bäckermeister verantworten. Der Angeklagte hatte altes Brod, welches schon Schimmel angesetzt, unter neuen Teig geknetet. Chemiker Dr. Kyll bezeichnete das auf solche Weise hergestellte Brod als gesundheitsschädlich. Die Angabe eines andern Sachverstaändigen, daß dieses Verfahren auch von andern Bäckermeistern angewendet werde und nicht gesundheitsschädlich sei, kann diese Bäckermeister nur veranlassen, für die Folge von diesem Verfahren abzusehen, wenn sie nicht mit dem Strafgesetzbuch in Conflict kommen wollen. Der Angeklagte wurde zu 500 M. Geldhuße verurtheilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Redacteur der Rhein. Ztg. in Elberfeld, sowie ein Klempnergeſelle und ein Invalide, Beide von hier, hatten sich wegen eines Vergehens gegen dess 17 des Preßgesetzes zu verantworten. Die beiden Letztern hatten ein Schreiben an die Ober-Staatsanwaltschaft gerichtet, in welchem eine Anzeige gemacht wurde wegen angeblicher Mißhandlung eines Kindes des Klempnern. Der Inhalt dieses Schreibens ist dann bald darauf in der Rhein. Ztg. veröffentlicht worden. Die Anzeige war inzwischen actenäßig registrirt worden. Der Artikel sollte nun nach der Anklage die unbefugte Veröffentlichung eines Actenſtückes sein; doch konnte das Gericht dieser An sicht sich nicht anschrießen, und es erfolgte kostenlose Freisprechung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Eine hiesige Ehefrau hat, als sie noch Wittwe war, fahreäsiger Weise einen falschen Offenbarungseid geleistet; sie muß dafür sechs Monate in's Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Am 13. December v. J. wurde ein Rotten-Arbeiter von der Strafkammer in Aachen wegen Diebstahls mit zwei Jahren Zucht haus bestraft. In der gestrigen Sitzung der hiesigen Strafkammer er hielt derselbe wegen eines in Köln verübten Diebstahls eine Zusatz strafe von 18 Monaten zuerkannt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein oft vorbestraften Tagelöhner aus Mülheim stahl am 11. August v. J. zu Buchheim seiner Schwester einen Regenmantel im Werthe von 40 M. und verkaufte denselben für M. 1,50. Die Strafe lautete auf 18 Monate Zuchthaus</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ein vierzehnähriger Junge aus Nippes muß drei Tage in's Gefäogniß, weil er einen Isolator an der Telegraphenleitung durch Steinwürfe gertrümmert hat</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Am 25. October v. J. entwendeten drei Frauen aus Nippes von einem Kohlenlager ein geringes Quantum Kohlen; die eine, welche schon vorbestraft ist, muß drei Wochen, in's Gefäogniß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
