<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>1</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>319656</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kaisers-Geburtstag. An unsern höhern Lehr-Anstalten ist man eifrigst mit den Vorbereitungen zur Feier des kaiserlichen Geburtstags beschäftigt, der nach einer Verfügung der zuständigen Behörden besonders feierlich begangen werden soll. Namentlich wird Gewicht gelegt auf die Aufführung von Schulspielen, zu denen man gerade hier in Köln den ersten Anstoß gegeben hat. Demzufolge wird man am Apostel-Gymnasium zur Vorfeier des Geburtstages Freitag, 3 Uhr, das Schulspiele"Eine Nordlandsfahrt des Kaisers, oder: Ein Weihnachtsabend im Elsaß", erstmalig zur Aufführung beingen. Am Markzellen-Gymnasium soll am Festtage selbst, Samstag, Morgens 11 Uhr, ebenfalls ein neues Schulspiele"Die Hermannsschlacht" zur Aufführung kommen. Beide Festspiele rühren von Dr. Otto Schantz und Hermann Kipper her.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Rattenönig von Verwirrung findet sich in einem Artikel des Stadt-Anz., welcher die Frage der Mittlern Knabenschule in einer langen Polemik gegen die Könische Volkszeitung behandelt. Wir haben keinen Anlaß, uns mit einem Herrn auseinanderzusetzen, der die bekanntlich in der Stadtverordneten- Sitzung gefallene Aeußerung des Hrn. Rob. Heuser über den thatsächlich simultanen Charakter unserer Mittelschulen in eine Curatoriums-Sitzung verlegt und beifügt:"Die englückliche Aeußerung ist von Niemanden getheilt und in der Stadtverordneten-Sitzung deshalb auch nicht ein Mal wiederholt worden." Nur ein einziger weniger harmloser Punkt sei hier berührt. Der Stadt-Anz. schreibt:"Die Könische Volkszeitung deutet in dunkeler Weise auf gewisse Vorgänge in dem Curatorium der Mittlern Mädchenschule hin und folgt daraus, daß die confessionell katholische Mittlere Knabenschule auf Umwegen zur Simultanschulen führe. Wir haben uns nach diesem dunkeln Vorgange in dem Curatorium der Mittlern Knabenschule erkundigt, aber nur in Erfahrung gebracht, daß dort neuerdings beschlossen sei, bei der gestiegenen Stundenzahl für den evangelischen Religions-Unterricht eine evangelische Lehrerin anzustellen, wie solches umgekehrt auch bei allen evangelischen Schulen mit einer genügenden Anzahl katholischer Religionsstunden der Fall ist." Alle Achtung vor dem Gewährsmann des Stadt-Anzeigers, der sich nach einem"Vorgang im Curatorium der Mittlern Knabenschule", also einer noch nicht bestehenden Anstalt, erkundigt und erfährt, daß"dort" die Anstellung einer evangelischen Lehrerin beschlossen worden sei. Vermuthlich wollte er"Mädchenschule" schreiben. Wir danken ihm für diese Bestätigung unserer Andeutung, nur ist es wirklich nicht schön, wenn er das Publicum zu dem Glauben verführt, es handele sich um den evangelischen Religions-Unterricht. Für den ist an der Mittlern Mädchenschule seit Jahren gesorgt. und wir haben gar nichts dagegen einzuwenden. Ein anderes Ding ist es, wenn demnächst eine zweite protestantische Lehrerin an einer officiell katholischen Anstalt angestellt werden soll. Heute(Donnerstag) steht die Anstellungs-Frage auf der Tagesordnung des Stadtverordneten-Collegiums. Das vorgeschlagene Frl. O. ist katholisch, während die Anstellung einer evangelischen Lehrerin noch nicht so weit gediehen ist. An dem Bestehen des Planes wird wohl Niemand mehr zweifeln, nachdem der Stadt-Anz. die Güte gehabt hat, denselben zu bestätigen. Dies ist um so dankenswerther, als jetzt, nachdem die Sache ein Mal an die Oeffentlichkeit gekommen ist, der Plan mögleicherweise aufgegeben werden wird. Daß für den Religions-Unterricht der beiläufig 80 protestantischen Kinder der mittleren Mädchenschule zwei Lehreräfte erforderlich seien, wird wohl Niemand glauben. Sollte noch eine weitere Erörterung erfolgen, so möge man uns mit Declamationen über"religioösen Frieden" verschonen. Wir bekämpfen grundsätzlich alle offenen oder versteckten Versuche, die in den siebenziger Jahren abgewiesene Simultanisirung des Schulwesens indirect und schrittweise wieder anzustreben. Wir wissen uns dabei frei von Persönlichkeiten wie von Mangel an Rücksicht auf unsere protestantischen Mitürger, sind im Gegentheil überzeugt, daß viele derselben unsern grundsätzlichen Standpunkt theilen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dienstähle. In einem Hause am Klapperhof wurden die Speicherzimmer erbrochen und aus denselben gestohlen: 45., eine Nickeluhr mit vergoldeter Kette, ein goldener Ring mit weißem Stein, eine Korallen-Brosche, eine Brosche mit gelbem Anker, eine silberne Brosche und ein Paar silberne Ohrringe, je ein Blatt darstellend, sechs leinene Frauenhemden und ein Ueberzieher mit braunem Sammetkragen; von einem Handkarren Abends im Klapperhof ein Henkelkorb mit 30 Kilogr. Butter; aus der Küche eines Hauses am Friesenwall zwei Paar Damenstiefel, ein Paar Herrenstiefel und zwei Paar Kinderschuhe. Aus einer Wohnung an der Dürenerstraße zu Lindenthal, und zwar aus einem Portemonnaie, welches eine größere Summe enthielt, wurden etwa 70 M. entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Könische Stiftungen. Der Verwaltungsrath der Gymnasial- und Stiftungsfonds theilt mit, daß von Ostern d. J. ab die alleährlichen Bekanntmachungen über erledigte Stiftungen nicht mehr gegen Mitte Januar, Mai und October, sondern jedes Mal gegen Anfang Juli und December erfolgen werde. In Nr. 41 der Köln. Volksſta. vom 21. Januar d. J. macht der Verwaltungsrath eine größere Anzahl erledigter Stiftungen bekannt, worauf wir diejenigen Eltern, welche auf eine der dort aufgeführten Stiftungen Anspruch zu haben glauben, auch an dieser Stelle hinweisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
