<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>12</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>319626</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem Eisenbahn-Secretair Küpper in Köln ist der Charakter als Kanzleirath verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein gefährlicher Schuß. Von zwei Einwohnern Köln's wird uns Folgendes mitgetheilt:"Bei unserer gestrigen(26..) Rückfahrt von Aachen nach Köln wurde.09 Abends kurz hinter Station Eschweiler auf das von uns nebst neun andern Personen besetzte Abtheil ein Schuß mit einer neun Millimeter Kugel abgefeuert, glücklicherweise ohne Jemanden zu verletzen. Die Kugel nahm ihren Weg durch das geschlossene Fenster und zum gegenüberliegenden geöffneten hinaus. Von der Kraft des Schusses zeugt, daß die Kugel in der betreffenden Scheibe nur ein etwa einen Centimeter großes rundes Loch zurüciließ, ohne die Scheibe weiter zu gertrümmern. Hätte bei der Ueberſüllung des Antheils nur eine Person gestanden oder etwas vornüber gebeugt gesessen, so wäre ein Englück unvermeidlich gewesen. Der Vorfall ist an der nächsten Station Langerwehe dem Stationsvorsteher zur Kenntnisß gebracht worden. Die Bezeichnung des Antheils war: Kl. III, 2131 D. Köln linksch."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schulte-Ausstellung in Köln. Die von R. Kämpfer für das Erfurter Rathhaus in Temperafarben und in großen Verhältnissen gemalten "Faust-Scenen" sind bedeutsame Schöpfungen auf dem jetzt so wenig gepflegten Gebiete des Geschichtsbildes. Wir sehen von einer Besprechung ab, weil eine solche schon früher in der Köluischen Volkszeitung erfolgt ist. Sehr beachtenswerth sind die zahlreichen Bilder, welche die Gesellschaft Deutscher Aquarellisten ausgestellt hat. Vertreten sind die Berliner Künstler Mettmann, Skarbina und Hans Herrmann. Dann die Münchener Max Fritz und F. R. Boyle und der Dresdener C. L. Bantzer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
