<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>12</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>319627</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem Eisenbahn-Director Weiß, Mitglied der königl. Eisenbahn-Direction(linksch.) in Köln ist der Charakter als Geheimer Regierungsrath verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Firmung. Gestern Morgen hat Se. Eminenz der Herr Cardinal-Erzbischof in den beiden hiesigen kal. Strafanstalten in der Männer-Strafanstalt am Klingelpütz und in der Weiber-Strafanstalt an der Schildergasse, das Sacrament der h. Firmung gespendet, und zwar an 110 männliche und 30 weibliche Personen. Gleichzeitig nahm Se. Eminenz in den beiden Anstalts-Kirchen die canonische Visit Städtisches Real-Gymnasium. Wie Hr. Director Prof. Dr Schorn bekannt macht, setzt diese Anstalt im nächsten Schuljahre im weitern Ausbau ihrer Gymnasialseite die Gymnasial-Untersecunda an, so daß die vorhandenen Gymnasialklassen sich dann von der Serta bis zur Obersecunda erstrecken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueberfahren. Am Mittwoch-Nachmittag wurde am Thürmchenswall ein etwa vierähriges Kind von einem Fleischtransportwagen über fahren und erlitt erhebliche Verletzungen an den Beinchen. Eine an der genannten Straße wohnende Frau brachte das Kind in die Wohnung der Eltern, welche sofort ärztliche Hülfe in Anspruch nahmen Innerhalb weniger Wochen ist dies der zweite Fall, daß ein Kind vor einem Fleischlagen überfahren worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>P Dienstähle. Aus einem Schlafzimmer an der Straßburgergasse wurden zwei Hosen von dunkelgrauem dickem Stoff, eine Joppe, eine Weste, ein Paar Hosenträger, ein weißes Taschentuch und ein Paar Stiefeln gestohlen; seine alten unbrauchbaren Stiefeln hatte der Dieb zurückgelassen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einer Dame wurde auf einem Gange durch die Stadt, wobei sie mehrfach an Schaufenstern stehen blieb, das Portemonnaie mit etwa 8 M. entwendet und einem jungen Manne, welcher von Obenmarspforten bis zur Ehrenstrße mit dem Omnibus fuhr und von dort zu Fuß nach der Hahnenstrße ging, ein Portemonnaie mit 76 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gefunden wurden: In der Gereonstrße ein Portemonnaie mit ca. zwei Mark, auf der Dürenerstraße ein Hammer, in der Jahnstraße ein Arbeitetäschchen, auf der Brückenstraße ein Portemonnaie mit ca. neun Mark, in der Kreuzgasse ein Halstuch, in einer Wirthschaft ein Goldstuück, auf dem Hansa-Ring drei Bilder und in der Schildergasse ein Portemonnaie mit ca. zwölf Mark. Die Eigenthuümer der genannten Stücke können dieselben auf dem Geschäftszimmer der 1. Polizeiinspektion, Glockengasse Nr. 30, Zimmer Nr. 11 und 12, in Empfang</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 111. Mauerboüm chen. Lustspiel in 4 Acten von Oscar Blumenthal und Gustav Kadelwir das junge muthige Mädchen im Anfang December in einem Lazareth in Metz wieder, welches ein deutscher Orden dort errichtet hatte. Ein hoher sittlicher Ernst, der sich in allen ihren Handlungen kund gibt, schützt sie mehr vor neugieriger Zudringlichkeit und unzarten Bemerkungen der Männer, als die dunkele Tracht und das rothe Kreuz auf dem Arm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
