<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>3</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>319695</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Oeffentliche Vorträge im Gürzenich. Den sechsten Vortrag hält heute Abend Hr. Stadtbaurath Heimann über den Gürzenich, wobei der Redner seine Ausführungen mit zeichnerischen Darstellungen des Gebäudes aus alter und neuerer Zeit erläutern wird. Der Vortrag beginnt pünktlich 7 1/4 Uhr Abends.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militair-Auwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps folgende Stellen zu besetzen: 1. Juni 1894, Aachen, kaiserl. Postamt, Postschaffner, 900 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jähr lich; sofort Andernach, königl. Amtsgericht, Kanzleigehülfe, ca. 80 M. monatlich; Frechen, Bürgermeisteramt, Hülfsfeldhüter und Nachtwächter, 700 M. Gehalt jährlich; sofort, Graach, Bürgermeisteramt Berncastel a. d. Mosel, Communaleörster, Baargehalt 750., Holzentschädigung 132., Miethsentschädigung 150., Dienstland im Werthe von 13.; sofort, im Verwaltungsbezirk des königl. Eisenbahn-Betriebsamte Saarbrücken, 2 Aspiranten für den Nachtwächterdienst, je 700 M. Gehalt jährlich; 1. April 1894, Koblenz, königl. Regierung, Brückenärter auf der Rheinschiffbrücke, 900 M. Gehalt und 180 M. Miethsentschädigung jährlich event. freie Dienstwohnung; sofort, Köln, Oberbürgermeister-Amt, Bau-Aufseher bei den Hafen- und Werftbauten, 1600 M. Gehalt jährlich; 1. April 1894, Korneliaünster, königl. katholisches Schullehrer-Seminar, Schuldiener, 800 M. Gehalt jährlich und Dienstwohnung; 1. April 1894, Linnich, Bürgermeisteramt, Hülfspolizeidiener und Wegarbeiter, 540 M. Gehalt und 16 M. 50 Pfg. Kleidergeld jährlich; 1. April 1894,.-Gladbach, Polizei-Verwaltung, mehrere Schutzleute für den Nachtwachtdienst, je 1000 M. und freie Dienstkleidung jährlich; sofort, Neu, Bürgermeisteramt Halsenbach, Kreis St. Goar, Gemeindeörster, 1000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Scat-Abend in der"Lese" brachte am Mittwoch-Abend zum Besten der Hinterbliebenen der auf dem Panzer Brandenburg Verungluückten den Betrag von M. 137,20 ein, welche an das Central-Comite abgesandt wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag fand im städtischen Krankenhause ein Dienstädchen Aufnahme, welches sich beide Füße mit kochender Waschlauge verbrüht hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>General-Versammlung des Hansischen Geschichts-Vereins. Zur Vorbereitung der in der Pfingstwoche hier stattfindenden Jahres-Versammlung fand gestern Mittag 12 Uhr im Hansa-Saale eine Besprechung unter dem Vorsitz des Hru. Oberbürgermeisters statt. Es wurde ein Orts-Ausschuß gebildet, an dessen Spitze die Herren Oberbürgermeister Becker(Vorsitzender), Dompropst Dr. Berlage(Stellvertreter) und Stadt-Archivar Dr. Hausen(Schriftführer) stehen. Letzterer fungirt als Schriftführer auch in dem engern Ausschuß, Hr. Commercienrath Mallinckrodt als Cassirer. Ferner gehören demselben an die Herren Geh. Commercienrath G. Michels, Oberstaatsanwalt Hamm, R. Heuser, Justizrath F. Jansen II, Stadtbaurath Heimann, Th. Kyll, Beigeordneter Baurath Stübben und E. Pfeifer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Marianische Congregation junger Kaufleute. Zum Präses der hiesigen Congregation ist Hr. Kaplan Böhmer von St. Peter ernannt worden. Derselbe leitete bisher mit großem Erfolg den Katholischen Arbeiter-Verein für den mittlern Stadttheil, welchen Hr. Kaplan Biesenbach übernommen hat. Hr. Kaplan Böhmer wurde vorgestern Abend in einer Vorstandssitzung der Congregation in sein neues Amt eingeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Igowamee Schutzmittel gegen Feuchtigkeit, pro</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Mütschenich&amp; Co., Probsteigasse 21.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Reinhöbe am 1. März, Abends 7 Uhr m 3,19+.45.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
