<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>12</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>319606</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Heinrich Wiethase, der ausgezeichnete Architekt, ist aus diesem Leben geschieden, er war am 9. August 1833 als Sohn des ##hessischen Obergerichts-Depositar Joh. Abrah. Wiethase in Kassel geboren. Nach dem Besuch der Realschule machte er seine ersten technischen Studien unter Ungewitter, einem der Wiederbeleben der mittelalterlichen Baukunst, auf der Kunstschule seiner Heimathstadt. Dann trat er seine zünftige Lehre als Steinmetz an. Auf der Wanderschaft kam er in die Wirkstätte von Vincenz Statz in Köln, wo er als Steinmetz eintrat. Unter Raſchdorff betheiligte er sich an der Restauration des Gürzenich, vornehmlich am Ausbau des großen Festsaales. Später arbeitete er unter Schmidt, dem spätern Frhrn. v. Schmidt, der bekanntlich als Wiener Dombaumeister gestorben ist. Als derselbe nach Mailand berufen wurde, hinterliessß er W. den größten Theil seiner Praxis. Seine Ausbildung vervollständigte er in Berlin, wo er 1861 den Schinkel-Preis mit dem Plan zum prinzlichen Schlosse Brauhausberg errang. Nach seiner Rückkehr an den Rhein begann eine bis zu seinem Ende dauernde rastlose Thätigkeit, besonders auf dem Gebiete des Kirchen- und Kloster-Neubaues am Niederrhein und in Westfalen, daneben Schloßbauten und Schloß-Einrichtungen(z. B. Wichtringhausen bei Hannover, Haus, Pinnow bei Neubrandenburg, Burg Calenberg bei Warburg und Burg Hohenzollern). Dauernde Bedeutung sichern ihm seine zahlreichen Kirchen-Restaurationen am Niederrhein, später am Oberrhein. Genannt seien die Abtei-, Stiftsund Pfarr-Kirchen von Brauweiler, Düren, Gerresheim, Knechtsteden, St. Goar, Bacharach und Boppard. Bei einer Reihe von Concurrenzen wurde er prämürt, so für die protestantischen Kirchen in Sachsenhausen und Neunkirchen, sowie für die Facade des Dortmunder Rathhauses. Aus der letzten Zeit seiner Wirksamkeit nennen wir die Wohnhausgruppe von Dr. Otto am Heumarkt, die Christuskirche am Kaiserwilhelm-Ring und das Rathhaus zu Gelsenkirchen. Sein letzter prämüinter Entwurf war derjenige für die neue Marienkirche in Düsseldorf. Im Frühjahr trat ein altes chronisches Leiden heftiger auf, doch setzte der rastlose Mann seine Thätigkeit bis Ende October und stundenweise bis ganz kurz vor seinem Tode fort. Trotz seiner untermüdlichen Wirksamkeit als ausübender Künstler behielt er noch Zeit für eben so ausgebreitete wie gründliche Studien auf dem Gebiete der Kunstgeschichte. Die Früchte derselben hat er in zahlreichen Vorträgen und Aufsätzen für kunsthistorische Zeitschriften niedergelegt. Betheiligt war er u. a. an den Werken"Köln und seine Bauten" und"Die Kölner Thorburgen", beide herausgegeben vom Architekten-Verein für Niederrhein und Westfalen, an dessen Sitzungen er sich regelmäßig als Vorsitzender und sehr beliebter Redner betheiligte. Auch war er Mitbegründer und sehr thätiges Mitglied des Kölner Privat-Architekten-Vereins, ferner des Historischen Vereins für den Niederrhein, des Vereins von Alterthumsfreunde im Rheinlande usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In Wirthekreisen wird, wie wir vernehmen, noch immer die Frage erörtert, ob bei den jüngsten Stadtverordneten-Wahlen die Candidatur des Hrn. Gasthofbesitzer Brems von der Wirthe-Innung ausgegangen sei. Anlaß zu der Erörterung gibt ein Bericht in Nr. 322 des Kölner Local-Anzeiger über eine Versammlung der Centrumspartei, in dem es heißt:"Hr. Stadtverordneter Brems schilderte die Entstehung seiner Candidatur, die vom Wahlcomite der Wirthe-Innung unter Zustimmung des Vorstandes aufgestellt worden sei." Die streitige Frage ist, ob Hr. Brems von dem"Wahlcomite der Wirthe-Innung" oder von einem"Wahlcomite der Wirthe" aufgestellt worden ist. Letzteres ist richtig und auch selbstverständlich, da die Wirthe-Innung als solche mit der Wahlbewegung gesetzlich sich nicht befassen darf, was natürlich nicht ausschrießt, daß diejenigen Wirthe, welche zu einem Wahlcomite sich zusammen fanden, der Innung angehören. Es ist eben dasselbe Verhältnissß wie bei der Handwerkerpartei. Ob Hr. Brems in seiner Ansprache das Wort Innung gebraucht hat, können wir nicht mit Sicherheit behaupten, da wir s. Z. auf die feine Unterscheidung zwischen "Wahlcomite der Wirthe" und"Wahlcomite der Wirthe-Innung" keinen Werth legten. Thatsächlich war in der öffentlichen Meinung die Ansicht allgemein verbreitet, daß die Candidatur des Hrn. Brems den Bestrebungen der in der Innung organisirten Wirthe Rechnung tragen sollte. Nach unserer Ansicht beruht die von einzelnen Wirthen hervorgerufene Anfechtung der Candidatur des Hrn. Brems auf einer Wortklauberei, der keine innere Bedeutung beizumessen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Selbstmord. Am Mittwoch-Abend vergiftete sich auf dem Friesenwall eine junge Dame. Die Leiche wurde in das Leichenhaus nach Gelaten gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wintergaätte auf den Straßen. Der Herr Polizei-Präsident bringt die Vorschriften dess 74 der Straßen-Polizei-Verordnung vom 8. April 1890, wonach bei eintretender Wintergaätte das Bestreuen der Bürgersteige und Trottoirs mit Sand oder einem andern abstumpfenden Material angeordnet worden, unter der ausdruücklichen Hinweisung in Erinnerung, duß die Bürgersteige und Trottoirs vor dem Bestreben zu reinigen sind. Das Streuen hat so zu geschehen, daß der Ent stehung gefahrbringender Glätte vollständig vorgebeugt wird. Die Verpflichtung zum Streuen liegt bei Häusern den im Erdgeschoßß Wohnen den und bei unbebauten Grundstücken dem Eigenthuümer bzw. Nutz nießer ob. Die Schutzleute sind angewiesen, die Ausführung dieser Vorschrift zu überwachen und die Säumigen zur Bestrafung anzuzeigen Wechselprotestliste. Das Neueste auf dem Gebiete des Aus kunftswesens ist eine unter obigem Namen erscheinende Zeitung, in welcher alle zu erreichenden Firmen und Geschäfte, welche Wechsel un bezahlt zurückgehen lassen, für die Abonnenten veröffentlicht werden. Das Unternehmen geht von Hamburg aus. Für Köln sind gegenwärtig Probe-Nummern versandt. Während im Ganzen in Köln nur 3(1) Firmen verzeichnet sind, ist u. a. Berlin mit etwa 60 und Straßburg mit etwa 100 Firmen vertreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, kgl. Polizeidirection, Schutzmann, 1000 M. Anfangsgehalt, 180 M. Wohnungsgeldzuschuß und freie Dienstkleidung(Uniform). Bockenau-Sponheim, Bürgermeister-Amt Waldökelheim, Gemeindeörster, 1250 M. Koblenz, kgl. Garnisonsverwaltung, Casernenärter, 700 M. jährlich neben freier Wohnung, Feuerungs- und Erleuchtungs-Deputate oder entsprechende Gelder gütung. Köln, kgl. Garnison-Verwaltung, Casernenärter, 700 M jährlich neben freier Wohnung, Feuerungs- und Erleuchtungs-Deputate oder entsprechende Geldvergütung. Lebach, kgl. Amtsgericht, Kanzlei gehülfe, etwa 40 M. monatlich. Linz, Bürgermeister-Amt, Polizei sergent, Wegenärter und Vollziehungsbeamte, 1000 M. jährlich. Ott wetter, Bürgermeister-Amt, Feldhüter, 600 M. Gehalt jährlich. Rheydt Polizei-Verwaltung, Schutzmann, 1000 M. Gehalt und 100 M. Kleidergeld jährlich. Rheydt, kgl. Amtsgericht, Kanzleigehülfe, 70 bis 75 M. monatlich. Sulzbach, kgl. Amtsgericht, Kanzleigehülfe; das monatliche Einkommen wird voraussichtlich 60 bis 80 M. betragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
