<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>12</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>319609</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine erbitterte Fehde ist zwischen dem Stadtverordneten Eich und der Köluischen Zeitung entbrannt. Auf die Ausführungen des Erstern in der Stadtverordneten-Sitzung vom 7. d. antwortet das Blatt in einer langen Polemik, aus der uns besonders folgende Sätze interessiren:"Daran knüpft Hr. Eich noch eine kleine Bosheit, die er sich von seinem erfinderischen-Partei-Organe, der Kreuzzeitung, und den ihr fromm nachbetender Ultramontanen angeeignet hat: die Köln. Ztg. habe seiner Zeit den preußischen Adler von ihrem Blatte verabschiedet. Nein, Hr. Eich, die Köln. Zig. hat, nachdem ihre Bedeutung weit über Nippes und die Bürgermeisterei Longerich hinaus gewachsen war, das erzbischöfliche Wappen von ihrer Stirn entfernt, und wenn dabei der Phantasie-Adler, der mit Mercurstab, Palme und Lyra und ohne Schwert das Wappen hielt und den kein Heraldiker für einen preußischen Adler angesprochen hätte, mit davonflog, so war das zweite die naturnothwendige Folge des ersten." Es ist kaum begreiflich, wie die Köln. Ztg. wieder ein Mal versuchen kann, in dieser Angelegenheit die Sonne vom Himmel wegzudisputieren. Anfang 1890 hat die Könische Volkszeitung den"Adlerflug" unter genauer Wiedergabe des"Phantasie-Adlers" für Jeden klargestellt, der sehen will, und für die absichtlich Blinden folgende Stelle aus der"Geschichte der Köln. Ztg. und ihrer Druckerei. Für die Gewerbe-Ausstellung in Düsseldorf herausgegeben und gedruckt von M. DuMont-Schauberg"(Köln 1880), S 26, citirt:"Das Blatt trug bis dahin(1848) im Titel das Könische Wappen inmitten des Wappens der ehemaligen Provinz Jülich-Cleve-Berg, umgeben von einigen Sinnbildern und gehalten von dem preußischen Adler" Nach Vorführung dieses klassischen Zeugen hat das Blatt weislich geschwiegen. Jetzt hat sich der preußische Adler" schon wieder in einen"Phantasie-Adler" gemauert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Liebstähle. Ein Reisender übergab hier angeblich einem Unbekannten, mit welchem er eine Strecke auf der Eisenbahn gefahren sein wollte, seinen Ueberzieher sowie zwei Packete, welche seine sämmtlichen Sachen enthielten, zum Tragen. Als sie eine kurze Strecke gegangen waren, gab der Unbekannte vor, er müsse eine Bestellung machen, kehre aber sofort zurück. Der Reisende wartete vergeblich auf seinen Begleiter -- Vom Flur eines Hauses an der Bischofsgartenstraße wurden fünf Kerzenleuchter von Messing gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Selbstmord. Ein Musiker hat sich in der Nacht vom Freitag zum Samstag auf dem Hofe eines Hauses zu Ehrenfeld erhängt; anscheinend hat der Selbstörder an Geistesstörung gelitten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Postsachen-Sammlung im Freisaal der Köluischen Volkszeitung. In dieser Woche sind ausgestellt: Brasilien zwei roth zu 100 Reis, violett 200 Reis: Belgien grau 1 Centime, zwei gelb zu 2 Cent., zwei carminrosa zu 10 Cent.: Oesterreich zwei carmin zu 5 Kreuzer mit Aufdruck 20 Para: Cap der guten Hoffnung, Streifband, rothbraun eirund: Penny(Ganzäche); England, Briefumschlag, hellblau 2 1/2 Fence(Gantsache) aufgeklebt, zwei gelbroth zu 1/2 Penny; anan zwei röthlichbraun zu 10 Sen: Italien drei braunroth zu 2 Centesimi; Rumänien ziegelroth 10 Bani: Französ. Westafrica(Benin) zwei französ. Colonialmarken, schwarz auf lilarosa mit rothem Eindruck"Golfe de Benin"; 25 Cent.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Lippmann, Bureau für Zusammenstellung aller " Rundreisefahrkarten. * G. Bettenhausen.  Haustelegraphen. Elemente. Draht etc. Grothe, Vondelstrasse 27.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
