<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>12</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>319623</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Sitzung der Stadtverordneten-Versammlung Der Südbannhof hat jetzt wenigstens eine Omnibus-Verbindung mit der Altstadt erhalten. Die Könische Omnibus-Actien- Gesellschaft hat nämlich eine neue Linie Sübahnhof-Neumarkt er öffnet, deren Fahrzeit etwa 10 Minuten beträgt. Die Wagen treffen 10--15 Min. vor Abgang und Ankunft sämmtlicher am Sübahnhofe haltender Personenüge dort ein und fahren--5 Min. nach Abgang der Züge von dort ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Volksgarten wird, wie bereits mitgetheilt, am Montag der Männergesang-Verein Kölner Liederkreis ein Wohlthätigkeits-Concert zum Besten der Blinden-Anstalt für Arme veranstalten. Aber auch für die beiden übrigen Feiertage ist im Volksgarten eine gediegene musikalische Unterhaltung vorgesehen, indem heute und am Dinstag die Trenks'sche Capelle große Militair-Concerte geben wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im St. Joseph-elayl in der Weißgerbereckgasse, welches be kanntlich vielen jungen Arbeitern Schutz und Obdach gewährt, ist während der Weihnachtstage eine Krippen-Darstellung zu sehen, die in Wiedergabe der Land- und Ortschaft der Wirklichkeit genau entspricht. Im Hintergrunde der etwa 20 Meter langen und 4 Meter hohen Weihnachts-Krippe sehen wir das judäische Gebirge bis zum Todten Meere, während sich vor uns eine reizende von Cascaden und künstlichen Grotten belebte Landschaft ausbreitet, Jerusalem mit seinem Tempel und großartigen Bauten, sowie Bethlehem mit der Krippenöhle umfassend. In Jerusalem treten die Davidsburg, ein kolossaler, der Wirklichkeit nachgebildeter Bau, das Schloß des römischen Procurators, das jüdische Rathhaus, sowie der Palast des Herodes besonders hervor. Bei Bethlehem erblicken wir das Hirtenfeld mit seinen Heerden, deren Hütern ein Engel gerade die frohe Botschaft bringt, sowie den prächtigen Zug der heiligen drei Könige, die zur Krippe eilen. Alles ist von Künstlerhand angefertigt und gruppirt. Wir verfehlen nicht, die Aufmerksamkeit unserer Leser auf diese prachtvolle Krippendarstellung zu lenken, um so mehr, als der ganze Ertrag dem St. Joseph Asyl zu gute kommt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Nachmittags-Vorstellung bei ermäßigten Preisen. Anf. 3 Uhr. Die Puppen fee. Pantomimisches Ballet-Divertissement von Haßreiter und F. Gaul. Musik von Jos. Bayer. Hierauf: Pension Schöller. Posse in 3 Acten von Karl Laufs. Anf. 3. Ende nach 5 1/2 Uhr. Abends: Keine Vorstellung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Montag, 25. Dec.: Aufgeh. Ab. 7. Lohengrin</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Spielplanentwurf. Dinstag: Gastspiel der Kammerängerin Fanny Moranolden: Norma. Vorher: Die Puppenfee. Mittwoch: Zum ersten Mal: Mauerboümchen. Donnerstag: Zum ersten Mal: Evanthia. Hierauf: Handele. Freitag: Mauerboümchen. Samstag: Adelaide. Hierauf: Evanthia.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
