<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>1</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>319632</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>General-Versammlung der Katholiken Deutschlands.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verhaftet. In dem gestern Morgen.16 hier fälligen Zuge Betzdorf-Köln wurden bei Station Hennef(Sieg) durch einen Gendarmen zwei Diebe verhaftet, welche in vorvergangene Nacht im Hause der Firma Bertram in Waldbaöl eine größere Summe(angeblich 22,000.) gestohlen hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Im städtischen Krankenhause wurde gestern Nachmittag ein junger Mann aufgenommen, welcher über einen auf der Erde liegenden Balken gestürzt war und den Oberarm gebrochen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln,.Jan.94. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..10.30 das Pfd. Eier, hies. 3,00, auswärt. 2,00-.50 das Viertel. Hasen.00, Schupfen 4,00 das Stück. Hinkel.80, Tauben 1,00 das Paar. Truthahn 11.00. Kaninchen 1,00, Hühner.60, Enten 3,00, Gänse 6,00 das Stück. Liecht 1,00, Aal.50, Karpfen.90, Salm, Winter-.50. Schleien.60 das Pfl. Ochsenfleisch .60-0,70, Kalbfleisch.50-0,60, Hammelfleisch.50-0,60. Speck, geräuchert .80, gesalzen 0,70. Schmalz 0,80. Nierenfett.50 das Pfd. Zwiebeln.10 das Pfd. Aepfel, Ess- 12,00, Koch-.00 die 100 Pfl. Kartoffeln, weisse.00.50, rethe 2,80, Nieren- 4,00 die 100 Pfd. Weisskohl 14.00 die 100 Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Musikalische Geselschaft. Die letzte Aufführung bot wieder recht Schönes. Cherubini's Wassertaäger-Ouverture kam in eben so zarter wie energischer Weise zur Ausführung. Als Gäste waren erschienen die Pianistin Hedwig Meyer und der Cellist Jacobs. Erstere brachte das Chopin'sche-moll-Concert mit all' der Feinheit und Zartheit zum Vortrag, welche das schöne Werk erfordert. Ihr Auschlag ist voll und weich zugleich, die ganze Ausführung zeugte von großem Studium. Hr. Jacobs bekundet mit jedem Male entschieden große Fortschritte in Ton und Technik. Das vorgetragene Stück von Bargel kam ganz untadelhaft zu Gehör. Der Beifall war für beide junge Künstler ein sehr reicher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kölner Thierschutz-Verein wird morgen(Donnerstag) in der Restauration Kränkel an der Martinstrße seine ordentliche General-Versammlung abhalten, in welcher namentlich über die Thätigkeit des Vereins im verflossenen Jahre berichtet und der Kassenstand vorgetragen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Nippes, 2. Jan. Der hiesige Katholische Gesellen-Verein veranstaltete am Neujahrstage eine Aufführung des historischen Schauspiels"Das Heiligthum von Antiochien". Das gehaltvolle Stück wurde von den Darstellern recht verständnissßvoll gespielt; auch ließ die Ausstattung der Kostüme usw. nichts zu wünschen übrig. Die während des Spieles von dem Gesellen-Chor und Knaben gesungenen Lieder fanden allseitigen Beifall. Zum Schluß wurde ein lebendes Bild recht wirkungsvoll vorgefuührt. Herr Kaplan Hannott dankte hierauf für den regen Besuch und gab der Hoffnung Ausdruck, daß auch bei der am 14. d. stattfindenden zweiten Aufführung ein eben so reges Interesse sich bekunden möge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Worringen, 1. Jan. In verflossener Nacht brannte hier eine Scheune nieder, welche mit Weizen, Hafer und Roggen angefüllt war. Sämmtliche Frucht und außeadem eine Frucht-Reinigungsmaſchine, sowie einige kleinere Geräthschaften gingen in den Flammen zu Grunde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
