<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>12</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>319602</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Eröffnung des westlichen Ausganges des Hauptbaynhofes nach der Trankgasse zu ist nunmehr in wenigstens absehbare Entfernung gerückt worden, wenn es auch noch einige Monate bis zu diesem glücklichen Zeitpunkt dauern wird. Von Seiten des kgl. Betriebsamte ist nämlich für die Tieferlegung des Bahnhofs-Vorplatzes die Abtragung von 4000 Cubik-Meter Bodenmassen ausgeschrieben worden. Hoffentlich wird das Betriebsart es möglich machen, daß während dieser Arbeiten schon eine Nothverbindung zwischen der Domstrße und der Bahnhofstraße unter dem Bahnhofe durch hergestellt wird. Erfreulich ist, daß diese Arbeiten gerade in die Monate fallen, wo sonst viele ärmere Leute arbeits- und brodlos sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Handelskammer-Erneuerungswahl findet für die Wahlberechtigten des Stadtkreises Köln am Freitag, den 15.., von 11 Uhr Vormittags bis 1 Uhr Nachmittags und von 3 bis 5 Uhr Nachmittags im Sitzungssaale der Handelskammer(Rheingasse 8) statt. Es scheiden mit Ablauf dieses Jahres folgende Herren aus: Kaufmann Gottfried Hagen, Kaufmann Julius Hecker, Kaufmann Julius Maull, Kaufmann Friedr. Oehme, Banquier Moritz Seligmann, Commercienrath Heinr. Stein und Kaufmann Jacob Winter. Außeadem sind an Stelle der verstorbenen Mitglieder Wilh. Hackländer, W. A. Hospelt und Otto Schmitz neue Mitglieder zu wählen. Für die Wahlberechtigten des Landkreises Köln findet die Wahl an demselben Tage, aber nur Vormittags von 11 bis 1 Uhr Nachmittags im Commissionszimmer der Handelskammer(Rheingasse 8) statt. Mit Ende des Jahres scheidet Hr. Commercienrath Dr. Herm. Grüneberg aus. Die Ausscheidenden sind wieder wählbar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Neues Geschäftshaus. Der frühere Gasthof an der Ecke Am Hof und Unter Goldschmied 66--68, welcher mehr als ein halbes Jahrhundert für Hotel- und Wirthschaftszwecke diente, hat im Laufe dieses Sommers eine vollständige Umwandelung und Erneuerung erfahren und ist nunmehr mit dem Hause Am Hof 28 verbunden worden. Da durch den geschäftlichen Aufschwung der Firma Lichten&amp; Friederichs die seitherigen Räumlichkeiten den immer höher gestellten Anforderungen nicht mehr genügten, wurde der ganze Berliner Hof in Ausstattungszimmer umgewandelt, so daß die genannte Firma nunmehr in der Lage sein wird, mit den großern Möbel- und Decorations-Geschäften am hiesigen Platze zu wetteifern. Dieses von einer überaus schönen Lage begünstigte Ausstattungsgeschäft enthält jetzt gegen 40 Musterzimmer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das neue Postgesäude. Im Anschlugß an eine kurze Mittheilung über die Eröffnung des neuen Haupt-Postgesäudes in Köln schreibt die Deutsche Bauzeitung in Nr. 94 Folgendes:"Der Entwurf ist unter Leitung des mittlerweile in den Ruhestand getretenen Geh. Ober-Regierungsraths Kind in der technischen Bau-Abtheilung des Reichs-Postamts, und zwar in seinem baukünstlerischen Theile durch Hrn. Architekt Dollein, aufgestellt worden; die Ausführung, welche 4 1/2 Jahre gedauert hat, ist durch Hrn. Postbaurath Hintze unter Mitwirkung der königl. Regierungs-Baumeister Preinitzer, Grimsel, Wolff, Buddenberg und Trimborn geleitet worden. Allen Betheiligten ist bei den Einweihungs-Feierlichkeiten reiche Ehre geworden, am meisten dem verdienten Haupte der Reichspost, Hrn. Staatssecretair v. Stephan, dessen Büste neben derjenigen des Franz v. Taxis die Eingangshalle schmückt. Degegenüber muß es Befremden, wenn nicht sogar Unwillen erregen, daß man dabei eine einzige Ausnahme zu machen für gut befunden hat. Hr. Architekt Dollein, der seine Beziehungen zur Reichspost-Verwaltung allerdings seit einigen Jahren aufgegeben hat, ist weder einer Einladung zu dem Feste gewürdigt worden, noch scheint man bei dem letztern seines Namens und seines Antheils am Bau-- nach dem Ermessen seiner Fachgenossen doch wohl des bedeutendsten-- mit einer Silbe Erwähnung gethan zu haben." Hr. Dollein ist ein Schüler des hervorragenden Architekten Franz Schmitz, welcher bekanntlich vor einigen Jahren von hier als Dombaumeister nach Straßburg berufen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln-Deutz, 4. Dec. Heute Morgen fiel in Folge des Glatteises am Mütheimer Thor eine achtundünfzigährige Frau zur Erde und brach ein Bein. Die Polizei brachte die Verletzte zum hiesigen Hospital,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Handelskammer zu Köln hat folgende Eingabe an den Reichstag gerichtet:"Durch die Handels-Verträge mit Spanien, Rumänien und Serbien, welche dem hohen Reichstag zur verfassungsäßigen Beschlußßnahme vorgelegt worden sind, werden dem neuern System von Handels-Verträgen weitere wichtige Glieder hinzugefuügt. Die unterzeichnete Handelskammer hat wiederholt Gelegenheit genommen, der hohen Reichsregierung ihre Zustimmung zu der neuerdings von ihr befolgten Handels-Politik auszudrücken, da sie von der Ueberzeugung durchdrungen ist, daß die auf Grund derselben bisher abgeschlossenen Verträge der deutschen Industrie, dem deutschen Handel und der deutschen Schifffahrt zu großem Segen gereichen. Auch die drei der Genehmigung harrenden Handels-Verträge verdienen volle Billigung, denn da sie für zahlreiche Waarengattungen eine Ermäßigung bzw. Bindung der spanischen, rumänischen und serbischen Zollsätze herbeiühren und auf langeährige Dauer abgeschlossen sind, bieten sie dem deutschen Handelsverkehre mit jenen Ländern eine sichere Unterlage für eine gedeihliche Entwickelung in der Zukunft und rechtfertigen vollauf die deutscherseits zugestandenen Gegenleistungen. Die unterzeichnete Handelskammer richtet daher an den hohen Reichstag die dringende Bitte: Der hohe Reichstag wolle den Handelsverträgen mit Spanien, Rumänien und Serbien baldigst seine Zustimmung ertheilen und der Handelspolitik der hohen Reichsregierung seine wirksame Unterstützung angedeihen lassen. Die Handelskammer. Gustav Michels. Robert Heuser." Fünfhundert Aerzte haben in höchst anerkennender Weise ihr Urtheil über die nunmehr seit 14 Jahren existirenden Apotheker Richard Brandt schen Schweizerpillen dahin abgegeben, daß dieselben ein ganz vorzügliches, sicheres, zuverlaäsiges und ohne alle unangenehmen Nebenerscheinungen wirkendes Abführmittel sind. Kein anderes ähnliches Mittel hat jemals eine gleiche Anerkennung und Empfehlung seitens der Aerzte gesunden. Man nehme deshalb in allen Fällen, wo es sich darum handelt, eine regelmäßige Oeffnung zu erzielen, ohne den Körper zu schädigen, die echten Apotheker Richard Brandt'schen Schweizerpillen mit dem weißen Kreuz in rothem Grunde(erhältlich nur in Schachteln a 1 M in den Apotheken und nichts anderes. Die Bestandtheile der echten Apotheker Richard Brandt'schen Schweizerpillen sind Extracte von: Singe.5 Gr., Moschusgarbe, Aloe, Absynth je 1 Gr., Bitterklee, Gentian je.5 Gr., dazu Gentian- und Bitterklee-Pulver in gleichen Theilen und im Quantum, um daraus 50 Pillen im Gewicht von 0,12 herzustellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln a. Rh. in der Einhorn-Apotheke, Glockengasse 2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Berncastel in der Adler-Apotheke, am Markt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
