<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>1</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>319642</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Pfarrkirche St. Maria-Himmelfahrt wurde bekanntlich während des vergangenen Jahres im Innern einer völligen Erneuerung unterzogen. Gewölbe und Wände erhielten einen neuen Verputz und dann begannen Anstreicher und Decorationsmaler ihr Werk. Nunmehr sind alle Gerüste entfernt, und das Auge des Beschauers erfreut sich an dem würdigen Schmuck, der dem Gotteshause zu Theil wurde; gehört dasselbe ja schon seiner ganzen innern Anlage nach zu den schönsten Gottesäusern unserer Stadt. Hochaltar und Chor waren schon vor etwa zwei Jahren einer Renovirung unterzogen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 9. Gastspiel von Karl Mayer vom großh. Hoftheater in Schwerin. Zum Benefiz des Capellmeisters Wilhelm Mühldorfer. Johann von Paris Komische Oper in 2 Aufzügen von A. Boieldieu. Der Ober-Seneschal: Karl Mayer als Gast. Vorher: Evanthia.(Preis-) Oper in 1 Aufzug von Paul Umlauft. Anfang 6 1/2 , Ende gegen 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sonntag, 14. Jan.: Ab.-Ist. 125. Die verkaufte Braut. Komische Oper mit Ballet in 3 Acten von Friedrich Smetana.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>der Verein zur Unterstützung armer Negerkinder(für die Zwecke der central-africanischen Mission) kann auch auf das vierzigste Jahr seines Bestehens mit Genugthuung zurückblicken. Die Einnahmen betrugen im verflossenen Jahr einschliefßlich eines Bestandes von 7611 M. aus dem Vorjahre sowie des Reservefonds von 8300 M. im Ganzen 29,149., darunter aus der Erdiölese Köln 7184., aus den Diölesen Münster 1291., Paderborn 1441., Ermland 893., Trier 470., Culm 590 M. und dem Apostolischen Vicariat Sachsen 460 M. Unter den eingegangenen Geldern befanden sich 264 besondere Gaben von je 21 M. zum Loskauf je eines Negerkinder. Die Ausgaben bezifferten sich(bis 30. November) auf 27,366 M. Nach den mitgetheilten Berichten erfreuen sich die Missionen für den Sudan und in Suakin einer ersichtlichen Blüthe. Der Central-Vorstand besteht aus den Herren van Gils, Rector und Religionslehrer, Berger, Kaplan an St. Peter, Schnitzler, Rector, Schnaß, städtischer Turnlehrer und Dierdorf, Kaufmann. Die Unterstützung des segensreich wirkenden Vereins bzw. der Beitritt zu demselben kann auf das wäraste empfohlen werden. Briefe und Gelder wolle man an den Präsidenten und Schatzmeister des Vereins, Hru. Rector und Religionslehrer van Gils, Gereonskloster 26, Köln, richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
