<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>1</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>319653</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Mordproceß Höck. Die Nachmittags-Sitzung brachte, wie einem Theile der Leser bereits gestern mitgetheilt wordeu, die Plaidoyers des Staatsanwalts Jonen und der Vertheidiger Rechtsanwälte Schumacher, Zimmermann und Sauer I. Die Geschworenen bejahten die Schuldfrage bei Höck auf vorsätzlich überlegten Mord des Beckers mit mehr als sieben Stimmen. In Folge Spruchs der Geschworenen beantragte der Staatsanwalt gegen Höck wegen Mordes Todesstrafe, gegen Weinhold wegen Diebstahls zwei Jahre Zuchthaus, gegen Rings wegen Hehlerei zwei Jahre Gefäogniß. Der Gerichtshof verurtheilte Höck zur Todesstrafe, Weinhold zu einem Jahre Zuchthaus und Rings zu einem Jahre Gefäogniß. Der Urtheilsspruch erfolgte SamstagAbend 10 Uhr unter großem Andrang des Publicums.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Liebstähle. Aus einem Speicherzimmer am Kümpchenshof wurden unter erschwerenden Umständen zwei Broschen, ein Armband und ein kleiner Geldbetrag gestohlen; in einer Wirthschaft an der Sternengasse ein mit Brillanten besetzter Pfeil von bedeutendem Werth, und einem Kellner aus seinem Zimmer an der Gr. Budengasse 45 M. und inem zweiten Kellner ein Frack und etwa 15 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Katholische Volks-Verein hielt gestern Vormittag im untern Saale des Fränkischen Hofes eine seiner regelmäßigen Versammlungen, für welche als Tagesordnung ein Vortrag des Vereins-Vorsitzenden, Hrn. Abg. Ed. Fuchs, über die Währungsfrage festgesetzt war. Redner führte aus, daß in Anbetracht des Umstandes, daß die conservative Partei im Reichstag einen Antrag eingebracht habe, welcher die Wiedereinfuührung der Doppeltährung bezweckt, sein Thema sehr zeitgemäß sei. Daß dieser Frage in den breiten Massen des Volkes nicht das richtige Verständnissß und die nöthige Würdigung entgegen gebracht werde, habe seinen Grund darin, daß die Erörterungen über die Währungsfrage meistens in einer der Allgemeinheit nicht besonders geläufigen Sprache gepflogen würden. Redner befreißgte sich daher einer durchaus gemeinverständlichen Form. Er ging vom Begriff des Geldes aus, und erläuterte dann das Wesen der einfachen(Gold- oder Silber-Währung) und der Doppel-Währung(Währung, gestützt auf Gold und Silber). Die Einführung der letztern bezeichnete er vom wirthschaftlichen Standpunkt aus für das Beste. Durch die Doppeltährung würde an Stelle der jetzigen Schwankungen eine größere Stabilität treten. Die Ausführungen waren mit anschaulichen einschlägigen Beispielen durchflochten. Die Stimmung für den Bimetallismus sei, so erklärte Redner, in den meisten Staaten, wenigstens in den der Lateinischen Münz-Union(Münz-Convention) angehörigen, eine günstige. Wenn Deutschland den Anstoß zur Doppel-Währung gäbe, würden die andern Staaten ebenfalls gern die Hand dazu bieten. Redner erntete von Seiten der Zuhörer lebhaften Beifall.-- Der Volks-Verein hält während der drei Carnevalstage in den drei untern Sälen des Fränkischen Hofes carnevalistische Familien-Sitzungen mit Vorträgen, Musik und Tanz ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Kölner Männergesang-Verein veranstaltete im festlich geschückten großen Saale seines Vereinshauses Wolkenburg am Samstag einen seiner beliebten carnevalistische Herren-Abende, zu welchem die Mitglieder und Freunde des Vereins in großer Zahl sich eingefunden hatten. Den Vorsitz führte in schlagfertiger Weise Hr. Frz. Meyer. Eine Reihe der besten Redner, wie die Herren Robels, Ziegler, Busch, E. Keller und Rings, boten echt carnevalistische Gaben, und die Herren Steiger und Gipperich leisteten köstliche Krätzchen, wodurch die fidele Gesellschaft in die heiterste Stimmung versetzt wurde. Als Liederdichter wurden die Herren Seyfried, Dr. Lauten, Cleff, Jacob Schneider und I. Wach-Weber sehr gefeiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Goldene Jubiläum der Großen Carnevals-Gesellschaft, welches gestern gefeiert wurde, nahm einen prächtigen Verlauf. Schon längst vor 2 Uhr war der Victoria-Saal von einer Schaar fröhlicher Narren fast bis zum letzten Platz besetzt worden. Gegen 3 Uhr rückten die tapfern Funken unter Führung ihres General-Commandanten Hermann an und übernahmen die Ehrenwache, während die Funkenartillerie den Eingang zum Vereinslocal mit zwei gezogenen Geschützen zu vertheidigen suchte. Doppelposten beider Truppen Sr. Tollität behüteten mit Argusaugen den Verkehr. Im Innern des Saales, in welchem elektrische Blumen-Guirlanden ein zauberisches Bild beleuchteten, herrschte ein frohbewegtes Leben, das durch die fortährend wechselnde Ablösung der tapfern roth- bzw. blau-weißen Funken eine angenehme Abwechselung erhielt. Nach und nach fanden sich die Spitzen der Civil- und Militair-Behörden ein, das Offizier-Corps und die Beigeordneten und Stadtverordneten. Punkt 4 Uhr verkündeten Fanfarenklänge und eine allgemeine Bewegung der fröhlichen Schaar die Ankunft des Kleinen Rathes und der Ehrenäste desselben. Unter den Letztern bemerkten wir die Herren Excellenz v. Leipziger, Gouverneur der Festung Köln, Oberbürgermeister Becker, Excellenz v. Münnich, die Generale v. Drygalsky, v. Thümen und Uffers, die Obersten StadtCommandant v. Losch, Bezirks-Commandeur Nau und Lichtenberg(FeldArtillerie-Regiment Nr. 23, Koblenz), Major Hammer vom Großen Generalstab usw. Mit herzlichen Begrüßungsworten hieß der Präsident der"Großen", Hr. Prior, die Ehrenäste willkommen und erinnerte in bewegten Worten an die vor 50 Jahren durch Vater Leven erfolgte Gründung der Gesellschaft in dem alten Heim bei Harff am Dom. Ehre und Ruhm den bewährten Führern im Kampfe gegen Griesgram und Muckerthum! Die frühern Präsidenten der Gesellschaft, die Herren Philipp Hoffmann, August Wilcke und Fritz Hönig, wurden unter stürömischem Jubel der Gesellschaft zu Ehren-Präsidenten der Großen Gesellschaft proclamirt. Ein besonderes Willkommen entbot Hr. Prior Er Excellenz dem Herrn Gouverneur und dem Oberhaupte unserer lieben guten Vaterstadt, die es nie an ihrer besondern Unterstützung des vatersädtischen Festes fehlen ließen. Liebe zum Frohsinn uno zum Vaterlande wie zur Vaterstadt, das seien die Leitsterne, unter denen die Große Carnevals-Gesellschaft ihr Panier entfalte. Unter stürömischem Beifall wies der allbeliebte Präsident auf das Jahr 1878 hin, in welchem Prinz Wilhelm, unser jetziger hochverehrter Kaiser, das vatersädtische Fest in demselben Saale durch seine Gegenwart verherrlichte, und begeistert stimmte die frohbewegte Schaar in das Hoch auf Kaiser Wilhelm ein, worauf die imposante Versammlung stehend die NationalHymne sang. Dann folgte das erste Lied,"Der Jubelbraut" von Joseph Wach gewidmet, und brachte im Verein mit dem von Rudolph Leerer gesprochenen, von unserm vatersädtischen, rühmlichst bekannten Dichter Joseph Lauff verfaßten Prolog die Stimmung der fidelen Gesellschaft auf den Höhenpunkt. Der Grundgedanke dieser herrlichen Dichtung"Von Zoten frei die Narrethei" wurde mit stürömischer Begeisterung aufgenommen. Ein donnerndes Hoch und goldener Kranz lohnte die wackern Dichter. Dann begann die Gratulationscour. Als Erster beglückünschte Hr. Gouverneur Excellenz v. Leipziger im Namen des gesammten Offizier-Corps der Garnison die Gesellschaft. Als Sohn des Ostens, sei ihm bisher der Carneval fremd gewesen, aber als Freund des Humors freue er sich, das vatersädtische Fest und das Jubiläum der Gesellschaft mitfeiern zu dürfen. Hr. Prior erwiderte, indem er der Hoffnung Ausdruck gab, daß Hr. v. Leipziger bald ein rechter und echter"Kölner" werden möge. Mit stürömischem Beifall begrüßt, nahm dann Hr. Oberbürgermeister Becker das Wort. Es sei ihm, so führte er aus, nicht leicht geworden, hier zu erscheinen, da man in Berlin, wo er bis Samstag geweilt, das Ordensfest gefeiert habe. Aber da es sich um die Ehre des einzigen nationalen Festes gehandelt, das Köln noch besitze, habe er auch nur einen Augenblick geschwankt und sei sofort nach Köln geeilt. Er frage sich, wo trotz der schlechten Zeit, wo Allen, selbst der Stadt Köln, das Geld fehle, das Geheimnisß stecke, das Alle so begeistere: das sei der glückliche fröhliche Humor, welcher der Gesellschaft seit ihrer Gründung als feste Unterlage gedient habe. Aber auch ein persönliches Interesse leite ihn bei seiner Anwesenheit. Er hoffe, daß man ihm helfe, den drückenden finanziellen Schuh der Stadt erleichtern zu helfen. Er schwanke nur noch zwischen einer Steuer auf die Carnevalisten oder auf den Griesgram als Schutzzoll. Sodann überreichte der Redner der Gesellschaft namens der Stadt Köln einen von Hof-Goldschmied Hermeling kunstvoll montirten Becher als Ehrengabe mit dem Wunsche, daß die Große Carnevals-Gesellschaft, auf deren Thun die ganze Bürgerschaft mit Liebe und Wohlwollen herabsieht, das Fest in Ehren und auf der Höhe halte, auf welcher es sich jetzt befinde. Mit einem begeistert aufgenommenen Hoch auf den Präsidenten, den Kleinen Rath und den Frohsinn schloß der Redner. Mit herzlichem Dank nahm Hr. Prior den Becher entgegen, den er als ein neues Bindeglied zwischen der Stadt buu. der Bürgerschaft und der Gesellschaft bezeichnete, und brachte ein freudig aufgenommenes Hoch auf die Stadt Köln und ihr liebenswürdiges Oberhaupt aus. Weiter theilte Hr. Prior mit, daß eine Menge von Begrüßungs-Telegrammen und Zuschriften von den hervorragendsten deutschen Schriftstellern eingegangen sei. Obereräsident Nasse habe einen besonders herzlichen Glückwunsch üversandt, welchem Hr Oberst Lichtenberg aus Koblenz noch besondere Grüße des Hrn Obereräsidenten beifügte. In launiger Rede gab dann Hr. Philipp Hoffmann, welcher in den Jahren 1846 bis 1848 die"Große" leitete, unter herzlichem Danke für die Ehre, daß man seiner gedacht, einen Rückblick auf seine Kinderzeit zum Besten. Wenn auch die Form eine andere geworden, der alte könische Humor sei stets derselbe geblieben. Diesem galt sein Glas. Hr. Wilcke überreichte als Ausdruck der Anerkennung und treuen Zusammenwirkens für das vatersädtische Fest einen präch tigen silbernen Pocal, sowie den Orden der"Großen Kölner" in Brillanten. Hr. Hilberoth überreichte im Namen der Eintracht einen hübschen Lorbeerkranz. Dann marschirte das Funkenmeer in Colonne auf und ließ nach poetischem Gruß seines Generalcommandanten Hermann Faßbender eine prächtige Glocke nebst Untersatz durch die Marketenderin als Symbol der Eintracht überreichen. Hr. Siepen überreichte im Namen des Greesberg und Hr. Giebmans Namens der Narrenzunft unte einem herzlichen Bruderkußß mächtige Lorbeerkränze. Die Funken Artillerie ließ durch ihren Oberstcommandirender, Hrn. Karl Götz ein leider nicht ganz"fändig" gewordenes Präsidentenpult überreichen. Der Klimm-Ramm gab durch seinen Präsidenten, Hrn. P. Schmitz, die Versicherung, daß die Gesellschaft einen besonders schönen Prachtwagen für den großen Maskenzug baue; dieselbe Zusage gaben die"Kuventsmöhnen" und die"Eifel". Der Kölner Männergesang-Verein ließ durch eine Deputation, an deren Spitze der Präsident, Hr. L. v. Othegraven, stand, unter dem Hinweis auf die manchfachen Beziehungen zwischen beiden Gesellschaften die große goldene Jubiläums-Medaille überreichen Die Närrischen Süd'ester widmeten durch ihren Vorsitzenden, Hru. Paffrath, ein reizendes Narrenschiff, die Kochtünstler durch Hrn. Fries einen prächtigen Glaspocal. Der Präsident des Senates der Jubel-Gesellschaft, Hr Fritz Böhle, brachte dann ein längeres Schreiben des Senates zur Kenntnisß der Versammlung, wonach derselbe aus Anlaß des Jubiläums eine reich gehaltene silber-vergoldete Amtsketten für den jeweiligen Präsidenten der Gesellschaft gestiftet habe. Das von Hof-Goldschmied Hermeling angefertigte Schmeckstück, welches in einem Brustschild den Kölner Bauer und die Jungfrau als Wappenhalter, überragt von dem auf der Eule reitenden Prinzen Carneval, zeigt, fand allgemeine Bewunderung. Als bleibendes Zeichen der Erinnerung an das Jubelfest überreichte sodann Hr Hennekens dem Präsidenten im Namen des Senats einen prachtvoll ciselirtem silbernen Ehrenpocal. In tiefbewegten Worten stattete Hr. Prior allen Theilnehmern an dem Jubiläum den Dank der Gesellschaft av. Dann nahm nach einer kurzen Pause die Fidelitas ihren Fortgang. Hr Klönne rief den Geist der alten Kämpen, in deren Namen Hr. Knie erhebende Worte an die Gesellschaft richtete. Hr. Prior sandte hierauf unter brausenden Beifallsstürmen ein Telegramm an Se. Majestät ab in welchem die zur Jubelfeier vereinigten 2000 Bürger Köln's die Versicherung unwandelbarer Treue zu Kaiser und Reich erneuerten. Als weitere Erinnerung an das Jahr 1844 erschien Hr. Oberbürgermeister Steinberg(Hr. Kamecke) und sein Nebenbeigeordneter(Hr. Fries) und gaben köstliche Indiscretionen aus den Stadtrathsſitzungen von Anno Pieftubak zum Besten. Unter lebhaftem Jubel wurden die beiden Senatoren HH. Architett Weißweiler und Nerhof als Vertreter des Kölner Bauer und seiner Jungfrau verkündet. Hr. Rings wurde für seine vortreffliche Rede über die Gründung des dritten Circus zum Senator ernannt und Hr. Karl Maus in Auerkennung seiner zoologischen Kenntnisse der nützlichen Hausthiere mit dem Hausorden decorirt. Als Liederdichter wurden noch die HH. Herm. Weiser, W. Unger, Dr. Claus verkündigt. Alle Spenden flocht Hr. Präsident Prior mit schlagfertige Humor zu einem prächtigen Strauße zusammen. Nichts trübte die fröhliche Stimmung der heitern Schaar, die erst gegen 9 Uhr den Heimweg-- zu einer Nachtsitzung bei Heuser, Palant, Besken, Mosler usw. antrat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
