<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>3</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>319697</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gewerbegerichts-Wahlen. Wie bereits mitgetheilt, nehmen morgen die Gewerbegerichts-Wahlen ihren Anfang. Montag wählen die Arbeitgeber, Dinstag die Arbeitnehmer je zehn Beisitzer aus ihrer Mitte. Gewählt wird an beiden Tagen von 10--2 und von--9 Uhr. Wie verlautet, soll die Zahl der aus den Kreisen der Arbeitgeber eingetragenen Wähler eine besonders große nicht sein. Um unliebsamen Ueberraschungen vorzubeugen, wird es deshalb dringend nöthig sein, daß alle diejenigen an der Wahl sich betheiligen, welche einen Sieg der social-demokratischen Candidaten verhindern wollen. Erheblich größer als bei der 1892 stattgehabten Wahl ist die Zahl der Wähler aus dem Kreise der Arbeitnehmer. Von beiden Seiten ist eine lebhafte Agitation entfaltet worden, um möglichst viele ihrer Anhänger in die Listen zu bringen. Insbesondere hat das Wahl-Comite des Verbandes katholischer Arbeiter und Handwerker große Rührigkeit entfaltet, um einen gänzlichen Sieg der social-demokratischen Candidaten zu verhindern. Bei der großen Zahl der eingetragenen Wähler ist es indeß dringend nöthig, daß die Arbeiter möglichst früh von ihrem Wahlrecht Gebrauch machen. Da nur in einem Local(im Hansa-Saale des Rathhauses) gewählt wird, könnte es sich leicht ereignen, daß in den Abendstunden ein solcher Andrang entstände, daß es Vielen nicht möglich würde, in das Wahllocal zu gelangen. Es darf wohl erwartet werden, daß die Arbeitgeber, namentlich diejenigen von größern Betrieben, durch Ausdehnung der Mittagspause oder frühzeitigen Schluß der Arbeit ihren Angestellten ermöglichen, ihr Wahlrecht auszuüben. Die in der jüngsten Versammlung des Verbandes katholischer Arbeiter und Handwerker aufgestellte Candidatenliste hat eine kleine Aenderung dadurch erfahren, daß einige Candidaten zurückgetreten sind. Es wurden endgültig aufgestellt: Gruppe 1: Anton Fog, Duffesbach 14; Gruppe 2: Wilhelm Lemaire, Schlosser, Ehrenfeld, Schönsteinstraße 3; Gruppe 4: Joseph Bednareck, Schriftsetzer, Friesenwall 24A; Gruppe 5: Wilhelm Ossendorf, Zapfbursche, Schildergasse 120, Heinrich Rieck, Metzgergeselle, Rudolphplatz 8; Gruppe 7: Peter Joseph Düwald, Ziegelei-Arbeiter, Ossendorf, Rochusstraße 221; Cornelius Decker, Maurer, Ehrenfeld, Körnertraße"; Heinrich Hellkessel, Maurer, Reinoldstrße 11; Gruppe 8: Johann Joseph Mies, Bildhauer, Frankstraße 6; Gruppe 9: Arnold Rühlmann, Schreiner, Burgunderstraße 22. Heute Morgen 11 1/2 Uhr findet im Krystall-Palast, Schildergasse 107--109, nochmals eine Versammlung des Verbandes katholischer Arbeiter und Handwerker statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Dinstags-Maskenfest im Gürzenich hat nach Abzug aller Kosten einen Rein-Ertrag von M. 13,176.85 ergeben. Von dieser Summe erhielt die Stadt die Hälfte für die Armenkasse, während die andere Hälfte von Seiten des Festausschusses in folgender Weise vertheilt worden ist: Wohlthätigkeits-Verein M. 2038.45, Kölner Verein für Volkswohl 800, St. Vincenz-Verein 700, Evangelischer FrauenVerein 300, Kinderheim 300, N. N. für verschämte Armen 200, Wohlthätigkeits-Verein Nippes 200, Rabbiner Dr. Frank 150, Asyl armer Knaben 150, Wöchnerinnen-Asyl 100, Kinderworte(nördlicher und südlicher Stadttheil) 100, Kölner Augen-Heilanstalt für Arme 100, Blindenheim Ehrenfeld 100, Israel. Asyl für Kranke und Altersschwache 100, Marienheim 75, Altkatholischer Frauen-Verein 75, Cigarren-Abschnittsammelverein 50, Deutsche Reichsfechtschule, Verband Köln, 50, Deutscher Samariter-Verein 50, Frauen-Verein St. Mauritius 50, Arbeiterinnenheim Ehrenfeld 50, Haushaltungs-Schule 50, Armenüche und Handarbeits-Schule 50, St. Josephs-Haus, Dreiönigenstraße 1, 50, St. Josephs-Asyl 50, Blinden-Wirkstätte 50, Kloster Maria-Hilf 50. Asyl für arme Mädchen 50, Frauen-Verein für verwahrloste Mädchen 50, Arme Schwestern vom h. Franciscus 50, Frauen-Verein von St. Andreas 50, Wöchnerinnen-Verein von St. Gereon 50, St. Elisabeth-Verein St. Ursula 50, St. Elisabeth-Verein St. Maria Lyskirchen 50. St. Elisabethverein St. Gereon 50, St. Elisabeth-Verein Schnurgasse 50, St. Elisabeth-Verein Köln-Deutz 50 und St. Elisabeth-Verein Ehrenfeld 50 Die Geschichte des hervorragendsten profanen Baues unserer Vaterstadt begegnet in allen Kreisen der Bürgerschaft solcher Antheilnahme, daß wir glauben, auf den von Hrn. Stadtbaurath Heimann am Freitag gehaltenen Vortrag eingehender zurückkommen zu sollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>X Personalien. Der Charakter als Amtsgerichtsrat ist verliehen dem Amtsrichter Merrem in Köln</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zu Gerichts-Assessoren sind ernannt die Referendare Dr. Schmitz und Dr. Robertz im Bezirk Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein peinlicher Vorfall. Zu unserer Mittheilung vom 2 d. M. geht uns über den Anlaß, welcher zu der Kündigung des Dienstverältnisse des Hrn. Stadt-Bauinspector Mercken von Seiten des perry Oberbürgermeisters führte, folgende Berichtigung zu, Hr. Beigeordneter Minten ließ den zunächst noch auf Probe angestellten Hrn. Stadt-Bauinspector Mercken zu sich bitten, um mit demselben und dem gleichzeitig anwesenden Hru. General-Director Wegener aus Kalk in einer Wege-Angelegenheit zu verhandeln. Hr. Mercken ließ aber nicht etwa antworten,"er könne augenblicklich nicht abkommen, da er mit Arbeiten überhäuft sei", sondern er ist ohne jede Erklärung nicht erschienen. Erst als nach etwa zehn Minuten Hr. Beigeordneter Minten seine Einladung wiederholte, ließ Hr. Mercken durch den Boten sagen, "es ware ihm angenehm, Hru. Beigeordneten Minten auf seinem Zimmer zu sehen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Feuerwehr wurde gestern Morgen nach der Johannisstraße gerufen, wo ein Schornsteinbrand entstanden war; ferner gestern Nachmittag nach einem Neubau in der Schillingstraße, wo Holzabfälle in Brand gerathen waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Lientenant Merscheid aus Brüssel, welcher am 26. Februar dienstlich verhindert war, den angefündigten Vortrag über die belgische Katanga-Expedition zu halten, wird nunmehr am Mittwoch den 7. d. ., Abends 7 Uhr, im großen Saale der Lese-Gesellschaft hierselbst reden. Zu dem Vortrag, welcher durch 50 Lichtbilder veranschaulicht wird, haben auch Gäste, Damen und Herren, Zutritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 22. Der Prophet. Oper in 5 Acten von Meyerbeer. Anf. 6 1/2 , Ende geg. 9 1/2 Uhr. -- Montag, 5. März: Ab.-Ist. 162.(Moliere-Abend.) Der Misanthrop. Schauspiel in 5 Acten von Moliere. In deutschen Versen von Ludwig Fulda. Der eingebildete Kranke. Lustspiel in 3 Acten von Moliere. Deutsch von Graf W. Baudissin</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Spiel- plan-Entwurf. Dinstag: Der engläubige Thomas. Vorher: Sie ist stumm. Mittwoch: Letztes Gastspiel von Karl Mayer: Der Vampyr. Donnerstag: Falstaff. Freitag: Der engläubige Thomas. Vorher: Sie ist stumm. Samstag: Der Waffenschmied von Worms.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
