<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>1</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>319650</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die mittlere Knabenschule wird, wie verlautet, die Ge nehmigung der königlichen Regierung erhalten. Vielleicht ist dieselbe gegenwärtig, vorbehaltlich einiger untergeordneter Punkte, bereits erfolgt, nachdem die städtische Verwaltung sich bereit erklärt hat, die Zahl der Religionsstunden in der Unter- und Mittel-Stufe zu erhöhen. Trotz dieser Aenderung können wir uns mit dem ganzen Plan eben so wenig wie bisher befreunden. Ein Kölner Blatt versucht in langer Polemik u. a. unsere Bedenken bezüglich des confessionellen Charakters der Schule auszuuäumen; aber das geflügelte Wort des Stadtverordneten Robert Heuser von der Simul- tanzschule, über deren Thüre das Wort katholisch steht, wird dadurch nicht aus der Welt geschafft und nicht weniger zutreffend. Wer's nicht glauben will, möge sich beim Curatorium der mittlern Mädchenschule nach den Verhandlungen erkundigen, welche neuerdings über Aenderungen im Lehrtörper derselben stattgefunden haben. Wir wollen hier keiner Persönlichkeit zu nahe treten, aber die Herren, welche direct oder indirect für all' die Keuschöpfungen eingetreten sind, die seit dem Scheitern der Simultanisirung der Kölner Volksschulen auf dem Unterrichtsgebiete gedeihen, dienen bewußt oder unberußt dem Zweck, auf Umwegen und in gewissen Grenzen das Ziel zu erreichen oder doch vorzubereiten. das auf dem directen Wege in der Falk'schen Aera nicht erreicht worden ist. Wenn erst ein Mal akatholische Lehreräfte an"katholischen" Anstalten wirken, wird man uns wohl glauben. Daneben bestehen unsere Bedenken über die immer weiter gehende Trennung der Kinder der verschiedenen socialen Schichten und über die aumalige Herabdraückung der Volksschule zu einer Armenschule in voller Kraft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Angelegenheit der Porta Paphia ist noch immer nicht erledigt, zum Verdruß vieler Freunde und Gegner des vielumstrittenen Baureste. Man wird sich hüben und drüben noch etwas gedulden müssen. Die angerufene Entscheidung des Kaisers konnte bis jetzt noch gar nicht erfolgen, da die Sache, bevor sie in's Civil-Cabinet gelangt noch ein Mal die drei betheiligten Ministerien passiren muß und bisher jedenfalls das dritte Ministerium noch nicht passirt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Diebstahl. Am Donnerstag-Morgen erhielt ein hiesiger Getreideändler in einem verschlossenen Couvert ohne jede Bemerkung zwei 20 Mark-Scheine zugestellt, und eine Stunde später wurde ihm von seinem Lager aus gemeldet, daß ihm in der verflossenen Nacht für etwa 160 M. Getreide gestohlen worden sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 129. Kyritz- Pyritz. Posse mit Gesang in 3 Acten von H. Wilken und O. Justinus. Musik von Gustav Michaelis. Anf. 7, Ende 9 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sonntag, 21. Jan.: Ab.-Ist. 130. Gastspiel der Kammerängerin Fanny Moran-Olden. Die Africanerin. Oper in 5 Acten. Musik von G. Meyerbeer. Salica: Fanny Moran-Olden a. G.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
