<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>12</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>319611</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bei Bestellungen bitte genau auf die gegenüber der Ursulakirche ne Firma und Hausnummer zu achten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Kölner Kunstgewerbe-Museum ist Dank der kürzlich ihm zu Theil gewordenen Stiftung Nakatenus, sowie durch das Entgegenkommen der Gebrüder Bourgeois in den Stand gesetzt worden, eine bedeutende Erwerbung zu machen. Es handelt sich um 54 Stücke des weltberuühmten Gräflich Brühl'schen Schauen-Service's, welches die Meißener Porzellan-Manufactur um 1740 für den allmächtigen Premier-Minister August III. von Sachsen verfertigte und den üppigen Gelagen desselben gemäß mit dem Aufwand aller ihrer Mittel auszustatten suchte. Man steht somit hier vor den Erzeugnissen der Blüthezeit der Meißener Porzellan-Industrie, sowie vor einem eigenartigen, fast monumental zu nennenden Stil, der unter den europäischen Porzellanen selten anzutreffen ist, und der erst durch das Zusammensein vieler derartigen Stücke, wie es hier der Fall ist, zu seiner vollen Geltung kommt. Die erworbenen Theile bilden ein kleines Service für sich. Terrine, Saucieren, Compotgefäße, Kummen, Löffel und Teller aller Art und Größe sind vertreten. In den Formen originell und reich bewegt, wie es der Zeit des Roccoco entspricht, sind sie alle in farblosem, das Material zu voller Geltung bringendem Relief mit dem reizvollen Motiv zweier zwischen Schilf auf leichten Wellen sich schaukelnden Schwäne verziert, wodurch das Service den Namen"Das Schauen-Service" erhielt. Daneben gibt der Schwan bisweilen selbst die Form des Gefäses ab oder krönt, von Putten umspielt, die Deckel der Gefäße, wofern derselbe nicht, wie bei den beiden Hauptstücken, durch kleine reizende farbige Figürchen ersetzt ist. Decorativ gehaltene Blumen in Violett beleben die glänzend weißen Flächen. Der noch aus über 1000 Nummern bestehende Stamm des Service's befindet sich als Hausfideicommißß in dem kleinen entlegenen Schlosse Pförten in der Lausitz, und selbst die bedeutendsten Museen Deutschlands haben nur leihweise von dort einige wenige Stücke zur Ausstellung erhalten. Der für Köln erworbene Theil stammt aus der vor etwa zwei Jahren versteigerten englischen Sammlung Magnia. Wie er in diese kam, ist unbekannt. Ein Aufsatz in dem ersten Jahrgang des vom Leiter des Kölner Kunstgewerbe-Museums heraus gegebenen Kunstgewerbeblattes gibt weitere Mittheilungen über die Geschichte und Bedeutung des Service'." Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 98. Der Barbier von Sevilla. Komische Oper in 2 Aufzügen. Musik von G. Rossini. Vorher: Die Puppenfee. Ballet-Divertissement von Haßreiter und F. Gaul. Musik von Jos. Bayer. Anf. 7, Ende gegen 10 Uhr.-- Donnerstag, 14. Dec.: Ab.-Ist. 99. Faust unv Margarethe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
