<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>1</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>319654</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Naturhistorische Museum in der Eigelsteinthorburg hat sich im verflossenen Jahre eines regen Besuches zu erfreuen gehabt, indem die Zahl der Besucher 43,550 betrug. Mit Beginn dieses Jahres ist die Einrichtung eines Abonnements erfolgt(Familienkarte 3 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Gestern Vormittag fiel in der Straße Alte Mauer am Bach ein Pferd, welches durch den Hausflur geführt wurde, in den Keller. Um das Thier heraus zu holen, wurde die städtische Feuerwehr herbeigerufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Carnevals-Gesellschaft Alaaf Köln veranstaltete am Sonntag-Abend ein großes Damen-Comite, welches mit seinen ausgezeichneten carnevalistische Darbietungen alle bisherigen Veranstaltungen der Gesellschaft überbot. Die Wogen des echten Frohsinns gingen in dieser glänzenden Sitzung sehr hoch, und Redner und Dichter rangen in edelem Wettstreit um die Siegespalme. Es ist bei dieser Sachlage wirklich schwierig, zu entscheiden, welcher der meisterhaften Leistungen des Abends die meiste Anerkennung zu zollen ist. Die gemeinschaftlichen Lieder brachten den Dichtern reichen Beifall ein und machten ihnen alle Ehre. Hr. Conr. Schlösser feierte des Faschings goldene Zeit in schwungvollen Versen, Hr. Hausemann das Lob der Schönen, während der Präsident, Hr. Wach, unter Weber's Jubiläumsmelodie das lustig kreisende Narrenblut besang. Im Anschlugß an ein den Damen gewidmetes Lied des Hrn. Lehmann brachte der Präsident in schwungvollen Worten ein begeistert ausgenommenes Hoch auf die Landesmutter, die Kaiserin, aus. Gleich den übrigen Liedern hatten auch diejenigen der Herren Senator Froitzheim und Roschmann einen durchschlagenden Erfolg. In humoristischen Vorträgen leisteten Vorzügliches Hr. Senator Blau(Musikalische Gedanken) sowie die Herren Pütz und Seiler, welche auf"Kölch Platt" hiesige Eigenthuümlichkeiten erzählten. Reichen Genuß boten des weitern die beiden Liedervorträge der Frau Hausemann, die wunderschoönen Leistungen des Hrn. Züdorf auf dem Glas-Euphoniums, und der Zither-Vortrag des Hrn. Sürth jun. Allen wurde die Anerkennung durch den Hau or en der Gesellschaft zu Theil, nicht zu vergessen die Herren Senator Fischenich und Frings. Im Laufe des Abends erhielt das Gesellschaftsbanner durch eine von Frau Wiebel gestickte und gestiftete Schleife eine neue Zierde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Musikalische Gesellschaft. Es war nicht zu verwundern, daß der große Saal des Conservatoriums bei der jüngsten Aufführung überfüllt war; hatten doch zwei unserer hervorragendsten Opernkräfte, Frl. Charlotte Huhn und Hr. Baptist Hoffmann, ihre Mitwirkung geliehen. Die Gaben der Beiden bestanden in Liederspenden. Frl. Huhn sang sehr ernste Lieder von Schubert und ein munteres Lied von Hildach. Hr. Baptist Hoffmann führte einen neuen Lieder-Componisten ein, nämlich Ludw. Neuhoff, der ein schönes Talent verräth. Den Lenz- und Waldlieder, in denen frisches, gesundes Leben pulsirt, wußte Hr. Hoffmann alle darin verborgenen Schönheiten zu entlocken. Eine Zugabe "Ueber'm Garten" von Schumann mußte der Sänger unter begeisterter Zustimmung wiederholen. Für ein vom selben Tonünstler angesetztes Streichquartett, das leider ausfallen mußte, trat liebenswürdigerweise Frl. Huhn noch ein Mal ein und entzuückte namentlich durch den Vortrag von Schumann's"Ich grolle nicht". Der Beifall nach jedem Liede war ein rauschender. Das Orchester spielte St. Saen's-moll-Symphonie, eine nach mancher Seite hin sehr erfreuliche Leistung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Nippes, 22. Jan. Der hiesige Haus- und Grundbesitzerverein hatte auf gestern Nachmittag eine außserordentliche GeneralVersammlung in dem Lenneper'schen Saale an der Sechszig-Straße anberaumt, um über die Thätigkeit desselben während des verflossenen Jahres 1893 Bericht zu erstatten; leider war die Versammlung nur äußerst schwach besucht. Hr. Director Mellmann hieß die Anwesenden herzlich willkommen und berichtete sodann über die Erfolge, welche der Verein im verflossenen Jahre erzielt habe. Als solche verzeichnete Redner den Bahn-Uebergang für Fußgänger im südlichen Theile der Neußertraße(Auer's Mühle), die Instandsetzung der durch die Canalisation ganz in Unstand gerathenen Siebachstraße, die Instandsetzung der Florastraße bzw. des Bürgersteiges dortselbst, den Ankauf verschiedener Grundstücke zum Ausbau der Steinbergerstraße. Unterhandlungen sind ferner angelnüpft wegen Erbreiterung der Florastraße(NiehlerstraßenEcke) und betreffs des Durchbruches der sehr verkehrsreichen Merheimerstraße an der südlichen Mündung von Nippes. Da die Stadt Köln zur Anlegung eines neuen Kirchhofes für den nördlichen Stadttheil in der Nähe des neuen Güter-Bahnhofes am Bild. stöckchen(Mersheimer Gebiet) 80 Morgen erworben hat, will der oben genannte Verein bei dem Oberbürgermeister-Amt vorstellig werden, un. den Ausbau der Merheimerstraße bis zum Crefelder Thor möglichst balo zu bewerkstelligen. Ein Antrag behufs Errichtung einer zweiten Apotheke in Nippes(Sechszig) liegt zwar beim Herrn Obereräsidenten der Rheinprovinz, und die Genehmigung desselben soll in kurzer Frist in Aussicht stehen. Der Verein bevollmächtigte den Vorstand, einen Dringlichkeits-Antrag an das Obereräpsidium zu richten. Zur Begründung dieses Vorgehens wies Hr. Stadtverordneter Dr. Pilgram darauf hin, daß bei der großen Einwohnerzahl von Nippes die Errichtung einer zweiten Apotheke eine unbedingte Nothwendigkeit sei. namentlich im Vergleich zu andern Städten. Nippes mit den Ortschaften Niehl, Merheim, Longerich und den angrenzenden Orten umfasse eine Gesammt-Einwohnerzahl von 27,000 Einwohnern, welche nur auf eine Apotheke angewiesen seien. In Anbetracht der vielen Arbeiter und kleinern Beamten, welche auf der Sechszig, dem bevölkertsten Theile unseres Ortes, wohnen, wäre eine baldige Erfüllung dieses Bedürfnisse sehr zu wünschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 132. Heimath. Schauspiel in 4 Aufzügen von H. Sudermann. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mittwoch, 24. Jan.: Ab.-Ist. 133. Siegfried. Handlung in 3 Aufzügen von Richard Wagner. Brünhilde: Kammerängerin Fanny Moran-Olden a. G</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Donnerstag: Die verkaufte Braut. Freitag: Die Kinder der Excellenz. Samstag: Zur Kaiser-Geburtstagsfeier: Jubel-Ouverture. Norma.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
