<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>1</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>319655</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Arbeitsnachweis. Die in der Arbeiter-Versammlung am Sonntag beschlossene Resolution verlangt, daß in der zu gleichen Theilen aus Arbeitgebern und Arbeitern zusammengesetzten Commission den Vorsitz der Gewerbegerichts-Vorsitzende führe und nicht, wie es irrthümlich in unserm Bericht heißt, der Gewerbe-Inspector.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Elmar, nach F. W. Weber's Dreizehnlinden bearbeitetes Schauspiel, wird am nächsten Sonntag im Saale des Gesellen-Hospitiums aufgeführt werden. Wir hatten Gelegenheit, der ersten, im Privatkreise stattgefundenen Aufführung beizuwohnen, und erinnern uns des gehabten Genusses mit einer solchen Befriedigung, daß wir den Besuch der zweiten, in größerm Rahmen zu veranstaltenden Aufführung angelegentlichst empfehlen. Der gute Zweck der Aufführung fällt natürlich gleichzeitig mit in's Gewicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gefunden wurden: im Local der städtischen Sparkasse ein Gelöstück, in der Siegburgerstrße ein Portemonnaie mit etwa 6., in der Herbrandstraße zu Ehrenfeld ein Federwagen, auf dem Mauritiussteinweg ein Rosenkranz, in der Ehrenstrße ein Gelöstück, auf dem Weidenbach eine Geldcassette und in der Siegburgerstrße ein weißes Handtuch. Die Eigenthuümer der genannten Stücke können sich im Geschäftszimmer der I. Polizei-Inspection, Glockengasse 30, Zimmer 11 und 12, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Liebstähle. Unter erschwerenden Umständen wurden aus einem Zimmer am Hohenstaufen-Ring gestohlen: ein goldenes Ketten-Armband mit Mechanik, ein goldener Ring, in welchem zwei Steinchen fehlten, ein goldener Ring mit Wachsperlen, eine silberne Damen-RemontoirUhr mit Doppel-Goldrand nebst einfacher silberner Kette, an welcher ein silbernes Herz hing, und eine goldene Brosche in Halbmondform, mit zwei Amethysten besetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Ackerer war mit einer Fuhre Stroh auf den hiesigen Markt gekommen, fand aber keinen Käufer. Um sich nun einen solchen aufzusuchen, ging er in mehrere Wirthschaften und wurde betrunken. Doch fand er schließlich einen Käufer und erhielt den Preis für das Stroh mit etwa 60 M. ausgezahlt. In den Wirthschaften hatten sich mehrere Strolche zu ihm gesellt, welche ihn begleiteten. Als er nach einiger Zeit nüchtern wurde, hatten ihn seine Begleiter verlassen, und mit ihnen war auch sein Geld verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln, 23.Jan.94. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,001,20 das Pl. Eier 2,00-2,80 das Viertel. Hasen M. 3,00-5,50 das Stück. Hinkel.40-3,00, Tauben 0,80-.00 das Paar. Truthahn 7,00-11,00, Kaninchen 0,80-1,00, Hühner 1,50-2,50, Enten 3,00-4,00, Gäuse 4,00-8,00 das Stück. Hecht 1,00, Aal.50, Karpfen 0,90. Salm 4,00, Schleien 0,60 das Phil. Ochsenfleisch.60-0,70, Kalbfleisch.50-0,60, Hammelfleisch 0,50,60 Speck, geräuchert 0,70-.80, gesalzen 0,65-0,70, Schmalz.80. Nierenfett .50 das Pfd. Zwiebeln 0,10 das Pfd. Aepfel, Ess- 10,00-12,00, Koch- 8,00 .00 die 100 PId. Kartoffeln, weisse.30-2,60, rothe 2,80-5,00, Nieren.50-.00 die 100 Pfd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die große Carnevals-Gesellschaft hatte am Sonntag in ihrer Jubiläums-Sitzung folgendes Telegramm an den Kaiser abgesandt: "Sr. Majestät Kaiser Wilhelm II. in Berlin. 2000 zur fünfzigährigen Jubelfeier der Großen Carnevals-Gesellschaft versammelte Kölner Bürger, beehrt durch den Besuch hoher Militair- und Civil-Behörden, gedenken Cw. Majestät in Liebe und Treue unter dem Wahlspruch: Halt faß am Rich, do kölschen Voor-- Un mag et falle söß of soor! Große Carnevalsgesellschaft: Peter Prior. Präsident." Hierauf ist aus dem Civilcabinet des Kaisers folgende Antwort eingetroffen:"Herrn Peter Prior, Präsident der Großen Carnevals-Gesellschaft, Köln. Seine Majestät der Kaiser und König lassen den zur fünfzigährigen Jubelfeier der Großen Carnevals-Gesellschaft versammelt gewesenen Kölner Bürgern für den telegraphischen Ausdruck ihrer treuen Gesinnung herzlich danken. Auch haben allerhöchst dieselben das von Ihnen eingereichte Gedenkblatt nebst Festbuch und Rednerauszeichnung huldvoll anzunehmen geruht. Seine Majestät wünschen der Gesellschaft auch in Zukunft ein fröhliches Gedeihen. Auf allerhöchsten Befehl: v. Lucanus, Geheimer Cabinetsrath".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die fünfte Sitzung des Klimm-Ramm war den vorhergehenden ebenürtig, und Redner und Dichter wetteiferten, um das Beste zu bieten. Der Präsident, Hr. Peter Schmitz, brachte gleich Stimmung in die Narrenschaar, sowie er das Scepter in die Hand nahm. Er widmete den Fremden und Gästen ein Hoch. und nun begann der Kampf gegen Griesgram in echt carnevalistische Geiste. Hr. Sonnenberg als Protokollant, Hr. Karl Maus mit seiner geistreichen Rede über Surius und Sect, Hr. Ebeler aus Frankfurt über die Schullehre waren unübertrefflich. Elf Flaschen Sect für die elf Narren auf dem Podium, gestiftet durch den Vertreter der Firma"Schloß Rheinberg-Geisenheim", Hru. Julius Caspers, sollen ganz vorzüglich gewesen sein. Unter schmetternden Fanfaren erschien in prachtvollen Ritter-Kostümen unter Vorantritt einer kostümirten Capelle der Ritterbund Colonia, an der Spitze Kurt v. Bärenklau, welcher unter zündenden Worten dem beliebten Präsidenten, Hru. Peter Schmitz, einen prachtvollen Lorbeerkranz überreichte. Vier Mitglieder des Ritterbundes(Jansen's Quartett) sangen unter großem Beifall zwei Lieder, worauf noch der Ritter"Dotz vum Domhof", jüngere Linie, das Ritterthum von"sonst und jetzt" in zwerchfellerschütternder Weise erklärte; der Ritter hatte dem Griesgram für den ganzen Abend den Garaus gemacht. Hr. Wohlgemuth hatte die Thiere studirt, und als Schluß schlug Hr. Engelbert Sassen als Wiener Würstchen-Verkäufer dem Faß den Boden aus; man konnte zuletzt nicht mehr lachen. Als Dichter waren die Herren Toni Prill, C. Wolf, C. Maus, Berliner und Dauben jun. vortrefflich und hatten einen durchschlagenden Erfolg, wozu nicht wenig die bekannte und vortreffliche Capelle des königl. Musik-Dirigenten, Hru. Trenks, beitrug. Klimm-Ramm kann mit seinen Sitzungen kühn gegen jede größere Gesellschaft den Vergleich aushalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Carnevals-Gesellschaft Greesberger. Die fünfte Sitzung der Greesberger am Montag-Abend nahm einen recht schönen Verlauf. Der geräumige Saal war bis zum letzten Eckchen von einer frohbewegten bunten Gesellschaft gefüllt, deren heitere Stimmung durch den närrischen Schlachtgesang des Hrn. Weber sofort in die richtige Kampfesstimmung gegen den Griesgram versetzt wurde. Als erster Redner des Abends stieg ein alter Streiter des Greesbergs, Hr. Hilt, in die Milchkanne, um durch feine Kritik der Fehler der Männer eine Ehrenrettung der Frauen zu verüben. Wie immer, wenn er bei den Greesbergern auftritt, wußte Hr. Gransöger mit seinen Krätzchen die Lustigkeit zu steigern. Sprüchwörter und Citate hatte Hr. Jean Brings(Elberfeld) zu einer wohlgefaügten und zündenden Carnevalsrede zusammengetragen. Unter schallender Heiterkeit machte er u. a. den Vorschlag, über dem Windfang im Hansa-Saal des Rathhauses die Inschrift anbringen zu lassen:"Da drinnen aber ist's fürchterlich, und der Mensch beleuchte den Stadtrath nicht. Den Greesbergern und ihrem Präsidenten hatte Hr. Heinr. Kunz sein Lied gewidmet und erzielte damit durchschlagenden Erfolg, nicht minder aber auch die Herren Simons und Jul. Becker mit dem Vortrag des "Erloönig" mit Zuthaten. Hr. Senator Sauer wird hoffentlich die Tabaksteuer, wenn sie in Wirklichkeit ein Mal kommen sollte, nicht gar so tragisch nehmen, wie es nach seinem köstlichen Krätzchen zu befürchten steht. Hr. Senator Hub. Ebeler verrieth durch seine Rede, daß noch manche Bibelstelle von der Schulbank her in seinem Gedächtnissß geblieben ist, wenn auch das eine oder andere Ergebnißß seiner Forschung minderwerthig war!"Wenn Einer Pech hat", könnte man die Reise des Hrn. Senator Schmitz nach Worringen zum Eisfeſt wie auch die mißglückte Pferdebahnfahrt des Hrn. Berger überschreiben. Kräftige Erfolge erzielte Hr. Lambach mit seinem urwüchtigen Pettemann. Mit feinem Humor und Satire kritisirte Hr. Jul. Becker eine Anzahl von Mitgliedern des Kleinen Rathes, und Hr. Kruse zeigte in der urkomischsten Beantwortung von Fragen eine staunenswerthe Findigkeit. Hübsche Krätzchen bot auch Hr. Emil Gabel. Prächtige Liederspenden bot namentlich Hr. Rob. van Bruck, während Hr. Böcker auf dem Kolophon zwei schöne Piecen vortrug. Lieder hatten außer den bereits Genannten noch geliefert die Herren Pet. Hilt und Jean Paffenholz. Das Liederheft enthielt noch zwei weitere Lieder; der schon weit vorherückten Zeit wegen haben wir indeß die Nennung der Dichter nicht mehr abgewartet,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Galgenhumor. Buchhalter(mit dem Abschlußß der Bücher beschäftigt):"Bitte, Herr Chef, soll ich den Saldo von Meyer, der gestern in Concurs kam, übertragen?"-- Chef:"Na, übertragen Sie ihn als Saldo mortale."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Rhein- und Seeschifffahrts-Gesellschaft. Der regelmässige Dienst ist von heute an in vollem Umfang auf allen Linien wieder aufgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln, 23. Jan. Dank dem niedrigen Wasserstande ist der Eisgang auf dem Rhein gefahrlos verlaufen. Von den in der Gegend der Loreley noch stehenden Eisresten ist wenig oder gar nichts mehr zu fürchten. Auch ist ein Umschwung der gegenwärtigen Witterung in neues Frostwetter wenig wahrscheinlich. Aus diesem Grunde werden schon allenthalben Vorkehrungen getroffen, den Schifffahrts-Verkehr wieder aufzunehmen. Hier hat man bereits mit dem Aufschlagen der Brückenöpfe begonnen, so dass in einigen Tagen die Schiffbarücke dem Verkehr wieder übergeben werden kann. Der Wasserstand betrug heute Vormittag 11 Uhr bei Köln 3,05 Meter; das Wasser fällt sehr langsam.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Caub, 23. Jan. Das Eis hat sich an der Loreley durchgekaändelt (vergoldet oder versilbert) für complete Kostüme: Musten-Schind zigeunerinnen, Carmen, Griechen und Griechinnen, Schweizer Bauern-Mieder, Holländerinnen 2c.2c.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
