<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>12</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>319620</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueber die Porta Paphia ist hier wieder eine heftige Fehde entbrannt, die nur in so fern einen praktischen Zweck haben kann, als man noch im letzten Augenblicke die Entscheidung des Kaisers in dieser Frage beeinflussen möchte. Wenn die paar Alterthumsschwärmer, welche nun ein Mal unter allen Umständen ihren Willen durchsetzen möchten, alle möglichen und undöglichen Gründe für die Erhaltung der Mauerreste hervorsuchen, so kann man ihnen das weiter nicht verübeln; aber sie sollten in ihrer Polemik doch wenigstens Phrasen vermeiden, welche ein üvergroßes Maß von Selbstbewußsein, um nicht zu sagen Anmaßung, verrathen. So beginnt ein Artikel in Nr. 1015 der Köln. Ztg. mit dem Satze:"Wenn sich 1600 Unterschriften für die Beseitigung der Porta Paphia gefunden haben, so ist damit nur bewiesen, daß den Unterſchreibenden das Verständnissß für die Erhaltung von Bauwerken aus alter Zeit fehlt." Der Artikel steht im Anzeigentheil der Köln. Ztg., und man darf wohl annehmen, daß die Aufnahme desselben im redactionellen Theile des Blattes verweigert worden ist. In der Kölner Presse, soweit sie überhaupt für nöthig hält, zu der ungebührlich aufgebauschten Frage Stellung zu nehmen, herrscht nach unserer Beobachtung volle Uebereinstimmung in der Ansicht, daß die Mauerreste von der Stelle, wo sie aufgefunden worden sind, im Interesse des Verkehrs beseitigt werden müssen, und wenn man eine Volksabstimmung herbeiühren wollte, würde die erdeückende Mehrheit der Bevölkerung, auch der Sachverstaändigen auf dem Gebiete des Baufaches und der Alterthumskunde, dasselbe Urtheil fällen. In solchen Fällen pflegen dann freilich diejenigen, deren Meinung immer die richtige ist, den Grundsatz zu vertreten, daß man die Stimmen wägen, nicht zählen müsse, und ihre eigenen Stimmen wiegen dann in ihren Augen tausende anderer Leute auf. Die Entscheidung Sr. Majestät mag ausfallen, wie sie will, jedenfalls wäre sehr zu bedauern, wenn in der Bürgerschaft die Meinung sich bilden würde, daß die Entscheidung nicht das Ergebnißß sachlicher Erwägungen, sondern der Einwirkung einiger einflußreichen Personen wäre. Wir halten daher gerade im gegenwärtigen Zeitpunkte öffentliche Angriffe der vorerwaähnten Art auf die Vertreter der gegentheiligen Meinung für durchaus unpassend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 105. Der Barbier von Sevilla. Komische Oper in 2 Acten. Musik von G. Rossini. Vorher: Militairfromm. Genrebild in 1 Aufzug von Moser und Trotha. Auf. 7, Ende gegen 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Freitag, 22. Dec.: Ab.-Ist. 106. Fernande. Lebensbild und Sittengemaälde in 4 Acten von Victorien Sardou.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
