<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>12</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>319625</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Weihnachtsbescheerungen. Am zweiten Weihnachtstage fand im Hermann-Joseph-Hause die Bescheerung für die Mitglieder</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kölner Männergesang-Verein hat für die dem Staatssecretair Dr. v. Stephan bei seiner jüngsten Anwesenheit hierselbst im Hause des Geh. Commercienraths Michels dargebrachte Serenade noch nachträglich folgendes Dankschreiben erhalten:"Seine Excellenz der Herr Staatssecretair des Reichs-Postamts Dr. v. Stephan hat mich beauftragt, dem Kölner Männergesang-Verein nochmals seinen wärasten Dank zu sagen für den ihm mit so freundschaftlichen Gesinnungen dargebrachten musikalischen Hochgenußß und dabei die von Sr. Excellenz üübersandten Exemplare des Poststammbuches und des Postliederbuches nebst Beiwagen zu überreichen. Mit vorzüglicher Hochachtung, gez. Wagener, Oberpostdirector." Von den genannten Werken waren dem Schreiben je sechs Exemplare beigeügt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Musikalische Gesellschaft. Die letzte Aufführung brachte auch einen Hinweis auf das schöne Weihnachtsfest. Zwei für Streichorcheſter geschriebene sehr feine Weihnachts-Musikstücke von Gade, sehr stimmungs voll gespielt, erfreuten sich günstiger Aufnahme und warmen Beifalls. In den Rahmen des Abends paßte auch sehr gut die weihevolle Ouverture zu"Joseph in Aegypten" von Mehul. Prof. Seiß weiß immer mit feinem Tacte auszuuählen. Ein Schüler des Conservatoriums Klasse Stolzenberg--, Hr. Metzmacher, ein gut gebildeter Sänger mit schönen Stimmmittel, sang die Mendelssohn'sche Arie aus"Paulus":"Es ist genug" und Lieder von Wagner und Brahms. Für eine der nächsten Aufführungen ist ein Brahms-Abend festgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Trost. Junger Mediciner:"Gott sei Dank, daß ich nun alle Studien und Prüfungen hinter mir habe; es ist gräßlich, was ich in der letzten Zeit arbeiten mußte."-- Aelterer Doctor:"Nun, lieber College, dafür werden Sie jetzt lange, lange nichts zu thun haben."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Boshaft..:"Hat denn der Meier noch immer keine Anstellung?"--.:"Ach so viel Protection gibt es ja gar nicht, wie der bei seiner Dummheit nöthig hätte."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schlau berechnet. Laden-Inhaber:"Diesen Kochapparat kann ich Ihnen sehr empfehlen; da sparen Sie das halbe Brennmaterial." -- Junge Frau:"Ach, dann geben Sie mir doch gleich zwei Apparate, dann kann ich das ganze Brennmaterial sparen." vorzügl. d. Brockhues&amp; Cie., Köln, Metzerstr..- Fernspr. Nr. 1708. Mäurer&amp; Wirtz"-atentseife" ist die angenehmste u. beste Toiletteseifen.* Haustelegraphen, Elemente, Draht etc. Grothe, Vondelstrasse 27.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
