<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>2</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>319681</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>doppel " italien., amerikanischen 8.  über den Abfall der Niederlande von der spänlichen Herrschaft. sah von einer Schilderung des Ganges der geschichtlichen Ereignisse so gut wie völlig ab; er setzte sie als allgemein bekannt voraus, eine Annahme, die wohl für gewöhnlich bei der Art der Zusammensetzung des Zuhörerkreises zu weit gehend ist. Von den eigentlichen Kämpfen, wie das Thema erwarten ließ, erfuhren wir also fast nichts, der Redner legte vielmehr den Nachdruck auf den Ideengang, aus welchem furchtbare Unabhaängigkeitskrieg hervorgegangen ist. Karl., unter dessen Regierung bereits die Mißstände sich bemerkbar machten, die unter seinem Nachfolger zur offenen Empörung führten, hatte durch seine persönlichen guten Beziehungen zu dem niederländischen Volke das drohende Unheil beschworen. Als aber sein Sohn Philipp II. nach vierähriger Regentschaft 1559 die Niederlande für immer verlassen hatte, um vom fernen Spanien die Regierung mit größter Strenge zu führen, verbreitete sich der lange niedergehaltene Geist des Aufstandes schrankenlos über das Land. Die Ursachen der Empörung hatten zuerst einen politischen Charakter, erst später traten kirchlich-confessionelle Momente hinzu. Wilhelm von Oranien, Egmont und Horn stellten sich an die Spitze des Widerstandes gegen die Regierung. Es kam das Strafgericht Alba's, die Vernichtung der Größe Antwerpen's vom 4. November 1576 durch die roben spanischen Truppen, deren Sold rückständig war. einige Tage Tuch-, Kammgarn- und Cheviotstoffen zu Fabrikpreisen. Stets großes Lauer in Mustertücken und Fabrik-Resten, passend zu feinen Hosen, Anzügen, Paletots, Damenänteln 2c., 25--30 pCt. unter Stückpreiz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>a Das Schwurgericht verhandelte am Donnerstag und Freitag gegen einen Kaufmann von hier, der wegen betrügerischen Bankerotts und wegen Wechselnälschung in zwei Fällen unter Annahme mildernder Umstände zu zwei Jahren Gefäogniß verurtheilt wurde; sechs Monate der Vorhaft kamen in Anrechnung. Ein Reisender erhielt wegen Wechselnölschung in zwei Fällen unter Annahme mildernder Umstände acht Monate Gefäugniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gestern wurde gegen einen Barbier, gebürtig aus Aachen, wohnhaft in Köln, wegen Meineids verhandelt. Der Angeklagte ist wegen Hehlerei mit sechs Monaten Gefäugniß, wegen Tödtungsversuchs mit zwei Jahren Zuchthaus, und wegen Sittlichkeitsverbrechens mit zwei Jahren Zuchthaus vorbestraft. Den falschen Eid soll der Angeklagte vor dem hiesigen Gouvernementsgerichte geleistet haben, indem er beschwor, daß ein Soldat, der bei ihm übernachtet hatte, ihm einen Civil-Anzug gestohlen habe. Der beschuldigte Soldat wurde deshalb wegen Diebstahls zu zwei Monaten Gefäogniß verurtheilt und in die zweite Klasse des Soldatenstandes versetzt. Die Aussage des Barbiers stellte sich als erfunden heraus. Am Tage des angeblichen Diebstahls hat er selbst den Hausleuten erzählt, er habe dem Soldaten seinen Civil-Anzug geliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Preis-Bilder-Räthsel des Kölner Local-Anzeiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>*) Diejenigen Beziehen des Kölner Local-Anzeiger, welche für die Zustellung des Blattes in Hinteräusern und auf Stockwerken 30 Pfg. monatlich entrichten, also täglich nur 1 Pfg., erhalten als Gratis-Zugabe alleöchentlich Sonntags die Sonntags-Beilage Colonia beigegeben. Dieselbe enthält nur ausgewählten Unterhaltungs-Stoff(Feuilleton, Könische Wochen-Plauderei, Was draußen vorgeht, Vermischtes, Buntes Allerlei, Räthsel-Ecke mit Bilder-Räthsel, Preis-Rebus, Rösselsprüngen, Charaden, Scherz-, Spielereien und Schach-Aufgaben)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Selbstverständlich können sich auch Unterhausbewohner den Erhalt dieser Sonntags-Beilage gegen 30 Pfg monatlich sichern. Man wende sich an die Träger, welche dafür besondere Zustellkarten bereit halten. Probe-Nummern der Sonntags-Beilage unentgeltlich in unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 20, Ecke Bahnhofstraße "Trocken", Schutzmittel,gegen., Feuchtigkeit, pro * M8. Mütschenich &amp;amp; Co., Probsteigasse 21 </text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Se. Eminenz der Hr. Cardinal-Erzbischof begab sich gestern Nachmittag nach Bonn, um in der Kapelle des Collegium Albertinus heute zwei neue Altäre zu consecriren.."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 16. Zum 1. Mal: Falstaff. Lyrische Komödie in 3 Acten. Musik von Giuseppe Verdi. Anf. 7, Ende 9 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Montag, 19. Febr.: Ab.-Ist. 154.(Moliereabend.) Zum 1. Mal: Der Misanthrop. Schauspiel in 5 Acten von Moliere. In deutschen Fersen von Ludwig Fulda. Hierauf, neu einstudirt: Der eingebildete Kranke. Lustspiel in 3 Acten von Moliere. Spielpla-Entwurf. Dinstag: Mauerboümchen. Mittwoch: Gastspiel der Kammerängerin Lilli Dreßler vom Hoftheater in München: Faust und Margarethe. Donnerstag: Falstaff. Freitag: Der Misanthrop. Der eingebildete Kranke. Samstag: Gastspiel der Kammerängerin Lilli Dreßler: Mannhäuser.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Postsachen-Sammlung im Freisaal der Köluischen Volkszeitung.. Es sind ausgestellt: Brasilien zwei grün zu 50 Reis, roth, zu 100 Reis; Vereinigte Staaten Columbus-Marken blau 1 Cent, violett 2(ents, zwei dunkelbraun zu 5 Cents, andere Marke zu 2 Cents; portugal blau 50 Reis: Venezuela drei braun zu 5 Centimes, blau 10 Centimes; Gone da Bonin(West-Africa) schwarz auf lila-rosa 2deg Cent; Belgien zwei braun zu 10 Centimes mit Sonntags-Abschnitt; Belgien(Inland-Postkarte) neue Ausgabe mit Sonntags-Abschnitt grün 5 Centimes, aufgeklebte drei grau zu 1Centime, gelb 2 Cent., alle mit Sonntags Abschnitt; Schweden zwei karminrosa zu 10 Oere; Funchal(Insel Madeira) sache) blau 50 Reis, aufgeklebt blau 50 Reis: Uruguay(Allegorie) rothgelb 10 Centesimo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Im Kunstgewerbe-Museum ist zur Zeit eine kleine Sonderausstellung von neuen Kunststickereien veranstaltet, die wohl weitere Kreise unserer Damen interessiren dürfte. Die äußerst sorgeältig und mit großem Verständnissß für die verschiedensten Techniken der Nadel unter strenger stilistischer Musterung der jeweiligen Technik ausgeführten Arbeiten sind von Fräulein Fanny Graeff(Cleve), Lehrerin für Kunststickerei, gefertigt worden. Ausgestellt sind: gernüpuste Arbeiten, sogen. Macrame-Technik, Mustertücher der Holbeintechnik(Linien- und Kästchenstich), der Leinenstickerei und der Durchbruch-Arbeit, sowie der a jourtechnik; ferner eine Elfenbeinstickerei zu einem Sophakissen, Gobelinstickerei zu einem Sophakissen, ein Deckchen in a jour, ein Deckchen in russischem Durchbruch, ein Tischläufer in gelber Seide in Stilstichtechnik, eine Buffetdecke in Leinenstickerei. Die eigentliche Kunststickerei ist vertreten durch eine Nadelmalerei: ein Blumenstrück als Einsatz zu einem Ofenschirm und eine Gold-, Silber- und Plattstichstickerei: Wappen des General-Feldmarschalls Moltke. Fräulein Graeff ist in der Fachklasse für Kunststickerei am königlichen Kunstgewerbe-Museum zu Berlin, welche von der bekannten Kunststickerin Frau Dernburg-Seliger geleitet wird, ausgebildet worden. Ferner ist noch em flott geschnitzter Spiegelrahmen im Roccoco-Stil, entworfen und ausgeführt von R. Leger jr., hier, Gereonswühlengasse 30, einem Schüler der städtischen Fachschule, ausgestellt. Der junge Mann erhielt auf Grund dieser Arbeit die Berechtigung zum einjährigen Militairdienste.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
