<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>12</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>319618</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Geheimer Sanitätsrath Dr. Friedr. Wilh. Weber der Sänger von"Dreizehnlinden", ist, wie wir kürzlich berichteten, vor von Lungeninizündung befallen worden. Anscheinend üverstehen, und so wird es ihm, so Gott will, verzweigten Weihnachtstage(26..) seinen 80. Geburtstag deutschen Katholiken nennen Weber mit Stolz den Ihrigen. In seinen herrlichen Gedichten kommt die katholische Welt, und Lebens-Anschauung in schönster Weise zum Ausdruck. Bekanntlich einigen Wochen wird er dieselbe gönnt sein, am zu feiern. Die hat der Dichter auch lange Jahre als Vertreter für Warburg-Höxter dem preußischen Abgeordnetenhause angehört, wo er in den Reihen des Centrums saß. So ist es denn natürlich, daß auch das katholische Volk diesen Geburtstag begeht. Der hiesige Katholische Volksverein wird deshalb am Mittwoch, 20.., Abends 8 1/2 Uhr, im großen Saale des Fränkischen Hofes eine Festversammlung veranstalten, zu welcher auch Damen sowie Nichtmitglieder des Vereins freien Zutritt haben. Außer der Festrede, welche Hr. Rechtsanwalt Julius Bachem übernommen hat, werden Gedichte des zu Feiernden, sowie einige Compositionen, deren Terte den Gedichten des zu Feiernden entnommen sind, zum Vortrag kommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Marienheim am Gereonswall fand vor einigen Tagen eine hübsche Bescheerungsfeier für die Mitglieder des Arbeiterinnen-Verrons zur Muttergottes vom guten Rath statt, welcher auch der hochw. Hr. Weihbischof Dr. Fischer beiwohnte. Letzterer wurde von Hrn. Pfarrer Esser in ehrfurchtvollste Weise begrüßt. Dann führten mehrere Mitglieder des Vereins ein hübsches Festspiel auf, welches sich in den untern Sälen der Bewahrschule abspielte. Hr. Weihbischof Dr. Fischer gab seiner Freude über die gedeihliche Entwickelung des Vereins, der jetzt 200 Mitglieder zählt, in beredten Worten Ausdruck, namentlich auch, daß so viele brave Arbeiterinnen(50) im Hause selbst ein sicheres und freundliches Heim gefunden hätten. Der hochw. Redner ermahnte die Mitglieder zur treuen Nachfolge ihrer hehren Schutzpatronin, deren Leben ein Leben der Arbeit und des Gebetes gewesen sei. Dann erfolgte in den obern Räumen die Bescheerung der Mitglieder, bei welcher 45 Mit glieder wegen der regelmäßigen Theilnahme an den monatlichen h. Communionen, sowie 30 weitere Mitglieder mit Rücksicht auf die regelmäßige Theilnahme an den Vereins-Versammlungen besonders reich beschenkt wurden. Die Geschenke bestanden u. a. in 97 Kleidern, 70 Hemden, Unterkleidern, Röcken, Schürzen 2c., wozu die Stoffe von Wohlthätern geschenkt waren. Am Sonntag wurden in derselben Anstalt die Pfleglinge des St. Elisabethen-Vereins auch mit Kleidungsstuücken, Eßwaaren und Spielzeug für die Kinder beschenkt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schlägerei. Sonntag-Abend wurde ein junger Mann in das städtische Krankenhaus ausgenommen, welcher einen Schlag mit einem Kugelstück auf den Kopf erhalten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Strafkammer. Ein Bierbrauer-Gehülfe war am 4. October mit einer Frauensperson aus Mörs in Köln herumgezogen. Bald darauf vermißte er 100 Mark, die ihm seine Begleiterin gestohlen hatte. Da Letztere oft vorbestraft ist, wurde der Diebstahl mit 18 Monaten Gefäogniß bestraft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein aus Steinborn gebürtiger Tagelöhner war vom Schöffengericht von der Anklage, zu Nippes am 12. Juni groben Unfug verübt, mehrern Wächtern Widerstand geleistet und dieselben beleidigt zu haben, freigesprochen worden, weil das Gericht annahm, der Angeklagte sei sinnlos betrunken gewesen. In der Berufungs-Instanz wurde festgestellt, daß der Angeklagte nicht sinnlos betrunken gewesen ist; da Trunkenheit aber nicht als Milderungsgrund, besonders aber nicht als Straf-Ausschrießrungsgrund in Betracht kommen kann, erkannte das Gericht auf 16 Tage Gefäogniß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Kölner Orchester-Gesellschaft hatte am Samstag ihre Angehörigen und Freunde wieder zu einem öffentlichen Productions- Abend in den großen Saal der Lese-Gesellschaft geladen; nicht nur der Saal, sondern auch die Galerieen waren voll besetzt. Unter Leitung des Vereinsdirigenten Concerimeisters Jos. Schwartz spielten die Mitglieder zu Beginn der ersten Abtheilung die zweite Symphonie(-dur) von Beethoven; in der zweiten Abtheilung die selten gehörte Ouverture zu"Lodoiska" von Cherubini, ferner"Auf der Wacht" von Hiller, "Loin du bal" von E. Gillet und zum Schluß den Kaiser-Mar'ch von R. Wagner. Alle diese Stücke kamen nicht nur sicher und jauber, sondern auch langschön und rhythmisch belebt zu Gehör. Zwischen den Orchestersücken sang Frl. Paula Kesberg mit ihrer schönen, vollen Altstimme und gebildetem Geschmack Lieder von Schubert, Beethoven, Brahms und Dessauer. Hr. Bravard jun. erfreute durch den Vortrag von Gesängen von Schubert und Krögel, und Hr. Brockmann spielte virtuos Variationen für Contra-Baß über ein schwäbischen Volkslied von Arthur Henrich. Die genannten Solisten wurden reichlich mit Beifall bedacht, und das brave Orchester ging auch nicht leer aus. Die Begleitung der Gesänge hatte der stets bereite Hr. Arno Krögel übernommen und führte dieselbe mit gewohnter Feinheit aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mustkaltsche Gesellschaft. Die jüngste Aufführung vermittelte uns die Bekanntschaft mit zwei hervorragenden Neuheiten, dem-mollclavier-Concert von Eduard Salo und der dramatischen Ouverture "Die Hussiten" von Anton Dvorak, die beide neben manchem Gesuchten und Bizarren doch zahlreiche unleugbare Schönheiten enthalten. Namentlich geht durch die Ouverture ein großer, leidenschaftlicher Zug: dazu ist sie von außerordentlicher Langschönheit. Beide Stücke, die dem Orchester manchfache Schwierigkeiten bieten, wurden von demselben unter Seiß' Leitung mit Schwung und Begeisterung gespielt und stellten seine bedeutende Leistungsähigkeit in's hellste Licht. Hr. Dr. Dohrn, der das schwierige, anstrengende Concert vortrug, erwies sich als ein ausgezeichneter Clavierspieler mit bewegtem Vortrag und glänzender Fertigkeit Außeadem wurde die zahlreiche Versammlung durch Gesangs-Vorträge unseres beliebten Bariton Fricke, wozu sich derselbe äußerst wirkungsvolle Lieder von Hofmann und Mühldorfer gewählt hatte, hoch erfreut, Die Marianische Congregation für Kaufmanns lehrlinge beging am Sonntag im großen Saale des Fränkischen Hofes die weltliche Feier ihres 27. Stiftungsfestes; die kirchliche Feier war mit Aufnahme von 27 neuen Mitgliedern bereits am 22. November vorausgegangen. Des auf diesen Tag fallenden Buß- und Bettages halber mußte die am selben Tage ursprünglich beabsichtigte Festlichkeit verlegt werden. Nach einem Einleitungsmarsch der Capelle des 40. Infanterie-Regiments, begrüßte der Präses, Hr. Kaplan Arrenbrecht, die zahlreich erschienenen Gäste und Ehrenäste und sprach Allen Namens der Congregation den herzlichsten Dank für das bisher bewiesene Wohlwollen aus, indem er zugleich um weitere thatkraäftige Unterstützung des Vereins bat. Sodann folgte ein vom Präfecten der Congregation, Hrn. Deussen, vorgetragener schwungvoller Prolog, dem das erste gemeinschaftliche Lied sich anschlossß. Den Haupttheil des Abends füllte die Aufführung des biblischen Drama's"Joseph und seine Brüder" von Behrle aus. Hr. Maler Winkel stellte in wirkungsvollster Weise mehrere lebende Bilder, welche auf Verlangen wiederholt gezeigt werden mußten. Die Spieler, sämmtlich Mitglieder der Congregation, waren sichtlich bestrebt, das Beste zu leisten. Das Publicum zollte wiederholt lebhaften Beifall. Im weitern Verlauf des Festabends erfreute Hr. Broich im Verein mit zwei Schülern die Zuhörer durch prächtige Zithervorträge. Zur Belebung der Stimmung trugen auch die von Mitgliedern gedichteten, gemeinschaftlich gesungenen Lieder reichlich bei. Mit dem Terzett"Das fidele Gefäogniß" leitete das Programm zu dem humoristischen Theil über, welchem später die Aufführung des Lustspieles"Der Bauer als König Herodes" sich anschlossß. Ein früheres Vereinsmitglied, Hr. Otto Müller(Ehrenfeld), hielt den mit vielem Beifall ausgenommenen Schlußvortrag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Weihnachts-Ausstellung. Auch in diesem Jahre hat der Arbeiterinnen-Verein von St. Johann eine äußerst reiche Ausstellung von nützlichen Gegenständen veranstaltet, welche am Sonntag eröffnet wurde. Zweck derselben ist in erster Linie, der Oeffentlichkeit einen Beweis von der nützlichen Wirksamkeit des Vereins zu geben. Auch im vergangenen Jahre haben die Franciskanerinnen von St. Johann wiederum 200 der Schule entlassenen Mädchen in den freien Stunden des Sonntags hauswirthschaftlichen Unterricht ertheilen können, in erster Linie im Anfertigen von praktischen weiblichen Handarbeiten. Die hierzu erforderlichen Materialien, wie Tuche, Leinen, Stoffe usw., werden vom Verein gestellt. Die Verloosung geschieht am zweiten Weihnachtstage und ist mit einer entsprechenden Feier am Weihnachtsbaum verknüpft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Müleim a. Rh., 17. Dec. Die vom hiesigen Vogelschutz- und Canarienüchter-Verein im großen Saale der Restauration Brungs veranstaltete dreitägige allgemeine Ausstellung von Canarien- vogeln und zur Zucht derselben gehörigen Hülfsmitteln hatte sich bis heute Nachmittag schon eines regen Besuches zu erfreuen, und mancher hübsche Vogel wurde von glücklichen Gewinnern oder Kauflustigen heimgetragen. Ueber 200 der schönsten Sänger hatten Züchter aus Mülheim, Köln, Nippes, Euskirchen, Aachen, Hannover, Leipzig, Ludwigshafen, Nürnberg usw. eingesandt. Recht niedliche Satonbauer, die verschiedenen Vogelfutterarten, Fachlitteratur sowie recht praktische zum Vögelschutz und zur Vögeleucht dienende Geräthe hatten ebenfalls dort Ausstellung gefunden. Viele Aussteller wurden mit Prämien, bestehend aus vergoldeten, silbernen und bronzenen Medaillen, sowie aus hübschen Werthgegenständen und Diplome, ausgezeichnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
