<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1893</year>
    <month>12</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>319601</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Kunstgewerbe-Museum sind zur Zeit die Gaben ausgestellt, welche dem Kölner Turn-Verein anläßlich seiner goldenen Jubelfeier zu Theil wurden. Das Hauptstück derselben bildet der von der Stadt geschenkte, von Hofgoldschmied Gabriel Hermeling, unter Anlehnung an alte Vorbilder, mit bekannter Meisterschaft in Silber getriebene, cisellirte und zum Theil vergoldete gothische Pocal, der von einem das schön emaillirte Stadtbanner haltenden Landsknecht gekrönt wird. Hieran schließen sich ein Münzkrug, das Geschenk der Lese-Gesellschaft, sowie ein Majolicakrug, eine Gabe der Berliner Freunde; ferner eine große vergoldete Schelle, ein goldener Fahnenring, ein von den Turn-Vereinen gestifteter goldener Lorbeerkranz, die goldene Medaille des Kölner Männergesang-Vereins sowie eine in reicher Kunststickerei ausgeführte Fahnenschärpe, das Geschenk Kölner Frauen und Jungfrauen, aus der Wirkstätte des Hrn. J. B. Düster. Den Beschlußß bilden mehrere Glückwunsch-Adressen, sowie ein von Hru. W. Redelige in Rhödorf a. Rh. ausgeführtes großes Gedenkblatt. Ferner sind dort augenblicklich einige in eigenartiger Technik, Stopfstich und Tülldurchzug, angefertigte rumänische Stickereien ausgelegt, Arbeiten der hier wohnenden Frau Buchholz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vorgebirgsvahn Köln-Bonn. Auf Antrag des Comite's für die Vorgebirgsbahn Köln-Bonn wurde in der jüngsten Sitzung des Provincial-Ausschusses in Düsseldorf beschlossen, die Mitbenutzung der Provincialstraßen unter den für Kleinbahnen geltenden Bestimmungen zu gestatten und von der Erhebung einer Abgabe bis auf weiteres Abstand zu nehmen. Gleichzeitig wurde beschlossen, dem Provincial- Landtag die Frage der Erhebung einer Abgabe zur Entscheidung zu unterbreiten und die demnächst ergehende Entscheidung auch auf die bereits früher bewilligten Concessionen zu erstrecken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Ehrengabe, welche die Stadtverordneten-Versammlung für das Goldene Jubiläum der Großen Carnevals-Gesellschaft bestimmt hat, soll in einem etwa 40 Centimeter hohen Humpen bestehen, welcher nach einem im Besitz des Hru. Bürgermeisters Ghewalt befindlichen originellen Humpen angefertigt werden wird. Dieser letztere ist aus braunglasirtem Thon hergestellt und hat unter dem mittlern Rande einen Laubkranze, welcher mit zwei Wappenschildern, welche die Jahreszahlen 1844 bzw. 1894 tragen, und einer Eule durchsetzt ist. In der Mitte der Weitung des Humpens befindet sich das Kölner Wappen mit Helmschmuck und der Umschrift:"Köllen eyn Krohn, boven allen Steden schoin", zu beiden Seiten der Prinz Carneval und die Colonia (Könische Jungfrau). Der Humpen wird reiche Silbermontirung und u. a. einen silbernen auf Eulen ruhenden Fuß und einen gebuckelten Deckel mit einer Narrenütze erhalten. Das zeitige Original des Bechers stammt aus dem Jahre 1844 und ist augenscheinlich aus Anlaß eines carnevalistische Jubiläums nach einem Entwurf des bekann ten Miniaturmalers Levy Elkan angefertigt. Der Porzellan- und Steingut-Fabrik von L. Wessel ist die Vervielfaältigung des Bechers übertragen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dankgebet. Auf Anordnung Sr. Eminenz des Herrn Cardinal- Erzbischofs wurde gestern in allen Kirchen aus Anlaß der glücklichen Errettung des Kaisers vor den Folgen des ruchlosen Attentates ein Dankgebet verrichtet." Schulrevision. Die HH. Provincial-Schulrath Hennig, Oberregierungsrath Fink und Stadt-Schulrath Dr. Brandenberg statteten am Samstag-Morgen der Schule für schwachbegabten Knaben am Ursulamarkt einen längern Besuch ab. Die Herren wohnten zunächst dem gewöhnlichen Klassen-Unterricht bei, später wurden Flechtarbeiten und Arbeiten(Handfertigkeit-Unterricht) an der Hobelbank vorgenommen. Am Nachmittage besuchten die Herren den Cursus zur Ausbildung von Lehrern im Handfertigkeit-Unterricht, einen der Knabenhorte und das Mädchenturnen in der Schule am Hunnenücken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dienstähle. Von einem Schleichdiebe wurde aus einer Wohnung an der Hohestrße ein dunkelblauer Ueberzieher mit Sammetkragen entwendet, und unter erschwerenden Umständen aus einer Wohnung an der Hartwichstraße zu Nippes 205 M. und ein Kästchen, in welchem sich eine Kette, ein Medaillon, ein Kreuz und ein Armband, alles von Elfenbein, befanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Postsachen-Sammlung im Freisaal der Köluischen Volkszeitung. In dieser Woche sind ausgestellt: Aus Westafrica(deutsches Postamt) blau 20 Pfg. Belgien, grau 1 Centime, zwei gelb zu 2 Centimes, grauerün 28 Centimes. Brasilien, zwei rorn zu 100 Reis. Frankreich, schwarz auf hellblau 1 Cent., braunroth 4 Cent., roth auf grün 20 Cent. Ecuador, grün 10 Centavos. Argentinien, zwei braun zu 1 Centavo, 1 grün 2 Cent., vier roth zu 5 Cent. Oesterreich. Streifband (Gantsache) gelb 2 Kreuzer. Italien, blau 25 Centesimi, braun auf braungelb 1 Lira. Venezuela. Neue Columbus-Marke violett 25 Cen times.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>General-Versammlung des Gefäogniß-Vereins. Den Mittheilungen in Nr. 330 tragen wir den Bericht der vier Gefäugnißgeistlichen über die Verwendung der ihnen für die Unterstützung entlassener Strafgefangener durch den Verein zur Verfügung gestellten Beträge nach. Der erste katholische Strafanstaltsgeistliche, Hr. Dr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Pfeifer, hat mit 386 M. 28 Pfg. entlassene Gefangene der verschiedenen Confessionen unterstützt. Im Ganzen hat er in verflossenen Vereinsjahr in 140 Fällen, theils an entlassene Gefangene, theils an die Familien von Inhaftirten Unterstützungen gewährt; diese bestanden in Reisegeld zur Rückkehr in die Heimath, in Beschaffung von Kleidern, Werkzeugen, Eßkarten des Vereins für Volkswohl. Als Unterstützungen wurde ferner gewährt die Bezahlung von Monatsmiethe und von Annoncen behufs Beschaffung von Arbeit; sodann wurde auch baares Geld abgegeben. Dr. Pfeifer berichtete weiter, daß die Armen Schwestern vom h. Franciscus eine Anzahl von Familien Inhaftirten werthätig längere Zeit unterstützt hätten. Zwei Unternehmer, die in hiesiger Anstalt arbeiten ließen, hatten einer größern Anzahl Gefangenen nach ihrer Entlassung dauernde Beschäftigung gegeben. Einem ehemaligen Kaufmann sei auf seine Bitte hin Aufnahme in das Trappistenkloster Marienwalde" gewährt worden, woselbst er sich noch befinde; einem zweiten Kaufmann habe Redner eine Stelle als Buchhalter mit einem Monatsgehalt von 150 M. besorgt. Tieser sei indeß nach 3/ Jahren wegen Leichtsinns wieder entlassen worden. Der evangelische Anstaltsgeistliche, Pastor Mevius, führte aus, daß er im Allgemeinen eine gleiche Thätigkeit wie Dr. Pfeifer entwickeln konnte. Besonders habe er Diejenigen berücksichtigt, die nach erlangter Freiheit vollständig mittellos gewesen wären. Ferner hätte er solchen Familien geholfen, denen bereits für den Monat, in denen ihr Ernährer wiederkehrte, die Armenunterstützung entzogen gewesen sei. Durch Vermittelung einer Aussöhnung der Gefangenen mit ihren Eltern und Verwandten sei es im in vier Fällen gelungen, erstere gut unterzubringen. Eine ehemalige Insassin der Weiber-Anstalt habe im Asyl zu Lindenthal Aufnahme gefunden und führe sich dort gut. In drei Fällen seien die Bemühungen, Leuten eine Stellung zu verschaffen, bisher leider erfolglos geblieben. Der zweite katholische Strafanstaltsgeistliche, Hr. Pastor Jos. Behler, theilt mit, daß er zwanzig Personen unterstützt habe, verbreitete sich über die einzelnen Fälle und erklärte, daß auch er in manchen Fällen eine Versöhnung der Entlassenen mit ihren Angehörigen erfolgreich angebahnt habe; in Folge davon sei es den erstern möglich geworden, sich wieder passende Lebensstellung zu verschaffen. Rabbiner Dr. Frank berichtete endlich, daß die meisten der israelitischen Gefangenen beiderlei Geschlechts oft weil von auswärts hierherämen, so daß er seine Thätigkeit hauptsächlich auf eine materielle Beiülfe zur Weiterreise der Entlassenen beschränkt habe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Musikalische Gesellschaft."Alles schon dagewesen!" Mit Ben Akiba's Spruch müssen wir unsere jüngste Meldung dahin richtig stellen, daß schon mehrmals drei Dirigenten an einem Abend aufgetreten sind. Die neueste Aufführung war zahlreich besucht und nahm wieder einen schönen Verlauf. Frl. Marie Rudolph aus Trier, für ihr wiederholtes Erscheinen in der Musikalischen Gesellschaft auf's freudigste begrüßt, entzuückte durch ihren Liedervortrag, der durch feinen Geschmack und warmen, innigen Ton ausgezeichnet war. Die weiche, sympathische Sopranstimme kam den Compositionen von Schubert, Liszt, Schumann und Cornelius sehr zu Statten. Der Beifall wollte gar nicht enden. Prof. E. Seiß erhöhte den Eindruck durch unnachahmlich schöne Begleitung. van Beethoven's markige und schmerzbewegte Coriolan-Ouverture und nordische Sonstücke von Grisea von feinstem Gehalt waren hervorragende Gaben der Orchesterschaar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
