<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>2</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>319673</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Cursus zur Ausbildung von Haudarbeitslehrern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feuer. Gestern Vormittag entstand in einem Hause am Kaiser Wilhelm-Ring ein Zimmerbrand, welcher von der städtischen Feuerwehr gelöscht wurde. Die Aufräumung-Arbeiten nahmen eine halbe Stunde in Anspruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einbruch. Am Carnevals-Dinstag wurde Nachts mittels Nachschlüssel und Einbruch in dem Herren-Kleider-Magazin von L. Rosenthal (Severinstrße 484) eine größere Anzahl Paletots, completer Anzüge und Hosen im Werthe von etwa 400 M. gestohlen. Für Wiedererlangung der Sachen oder Namhaftmachung der Diebe ist eine hohe Belohnung ausgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Liebstähle. Aus dem Keller eines Hauses am Kaiser-Wilhelm- Ring wurden gestohlen: zwanzig Flaschen Weißwein, vier Flaschen Rothwein, zwei Flaschen Cognac und zwei und eine halbe Flasch- Champagner; aus einem Manſardenzimmer am Rudolphplatz eine ". ein Zwanzig-Mark-Stück silberne Remontoir-Uhr mit Goldrand, ein Zwanzig-Mark-Stück und eine Granatbroſche; aus einem Koffer, welcher auf dem Speicher eines Hauses an der Bayardsgasse aufbewahrt wurde, eine Anzahl Kleidungsstuücke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Postsachen-Sammlung, im Freisaal der Köluischen Volkszeitung. E. sind ausgestellt: Argentinien zwei grau zu 1 Centavo, zwei karmin zu 5 Centavos, blau 12 Centavos: Brasilien zwei roth zu 100 Reis; Portugal zwei grün zu 25 Reis: Ceylon drei lle zu 6 Cents; Japan röthlichbraun 10 Sen; Rumänien grün 5 Bani, roth 10 Bani:"Cap der guten Hoffnung bräunlichrosa 3 Pence, violett 6 Pence: Türkei graublau 1 Piaster: Italien zwei blau zu 25 Cent(neue Marke); Spanien Zeitungsmarke, drei Marken grun 1/4 Centim, welche zur Frankirung der Zeitungen und Drucksachen in Spanien dienen;.vereinigte Staaten grosses Columbus-Freicouvert, violett 2 Cents, aufgeklebte Columbus-Marken blau 1 Cent, violett 2 Cents, andere Marke grau 5 Centa.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wohlthätigkeits-Concert. Der Kölner Männergesang-Verein wird demnächst wieder ein Mal die edele Sangeskunst in den Dienst der Wohlthätigkeit stellen und zwar zum Besten des Frauen-Vereins für verwahrloste und schwachbefähigte Mädchen jeder Consession. Das Concert findet statt am 2. April im großen Gürzenich-Saal. Da die Einnahme für die Erziehungskosten der sehr bedürftigen Mädchen, welche Ostern aus der Schule entlassen werden, verwendet werden se so hofft der Verein auf rege Theilnahme an diesem Concert-Abend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Pensions-Wuschüsse. Auf Grund des Gesetzes vom 14. Jan.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Verein zur Verpflegung Genesender wurde in der am Donnerstag abgehaltenen ersten Hauptversammlungim Gürzenich endgültig geründet. Der Vorsitzende des vorläufigen Ausschusses, Hr. Ernst Ehl, gab zunächst einen Ueberblick über die bisherige Thätigkeit des Ausschusses und berichtete über die bisher gesammelten Geldmittel, wobei er Veranlassung nahm, dem lebhaften Bedauern Ausdruck zu geben, daß die freiwilligen Beiträge nicht diejenige Höhe erreicht haben, welche zur Durchührung des von dem Ausschusse ursprünglich gehegten Planes, nämlich zur Erreichung der Vereinszwecke ein Landhaus anzukaufen oder zu miethen, erforderlich sind. Die bisher gezeichneten einmaligen Beiträge belaufen sich nur auf etwa 23.000 und die gezeichneten jährlichen Beiträge auf erwa 3300., von denen etwas über 18,000 M. in Baar vorliegen. Unter diesen Umständen hat der Ausschuß bei der Abfassung der Statuten auch den Namen des Vereins, welcher früher Verein für Genesungs-Anstalten lauten sollte, in den nunmehr gewählten Namen umgeändert. Hr. Fridolin Bachem erstattete hierauf kurz Bericht über die Thätigkeit de- Unterausschusses zur Berathung der Satzungen, welche von der Versammlung in dem vorliegenden Entwurf en bloc angenommen wurden. Hr. Ernst Leyendecker verbreitete sich über die unter den obwaltenden Verhältnissen behufs Erreichung der Vereinszwecke nunmehr einzuschlagenden Wege. Er müsse sich dem Bedauern des Vorsitzenden über die Unzulaänglichkeit der bisherigen Zuwendungen auschließen, zumal besonders die Großindustrie sich bisher zurückgehalten habe. Neben den wahrhaft menschenfreundlichen Zielen sei der praktische Nutzen, den der Verein sowohl der Industrie, wie auch der Gemeinde leiste, indem er der erkrankten Arbeiterschaft Gelegenheit zur vollständigen Wiedererlangung der zum Broderwerb nöthigen Körper- und Geistes-Kräfte biete, ein erheblicher. Der Ausschuß habe nun, wenn er auch das vorgesteckte Ziel, die Erwerbung einer eigenen Anstalt, fest im Auge behalte, vorläufig den Weg als gangbar erkannt, daß die Genesenden in bereits bestehenden charitativen Anstalten oder auch unter geeigneter Controle in sonstigen, privaten Anstalten untergebracht werden. Es sei unbedingt nothwendig, daß der Verein in Thätigkeit trete, um am Ende dieses Jahres Erfolge ausweisen zu können, welche ohne Zweifel auch diejenigen Kreise mit den Bestrebungen des Vereins befreunden würden, welche sich bisher fern gehalten hätten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Versälschung des Brodteiges? Ein Proceß, der für die Bäckermeister von größter Wichtigkeit ist, kam an der hiesigen Strafkammer zur Verhandlung. Vor kurzer Zeit wurde ein hiesiger Bäcker meister zu einer hohen Geldhuße verurtheilt, weil er trockenes, verschimmeltes Brod aufgeweicht, dem frischen Brodteig zugesetzt und mit demselben verbacken hatte. Im gegenwärtigen Falle handelt es sich um die Frage: Ist es strafbar, wenn die Bäckermeister altes, trockenes Brod, von dem der Schimmel event. entfernt worden ist, aufweichen und mit dem frischen Teig vermischen? Angeklagt ist der verantwortliche Leiter der Aehrenfelder Brodfabrik. Nach den Aussagen mehrerer Arbeiter dieser Fabrik wird in derselben das trockene Brod eingeweicht und mit dem frischen Teig vermengt. Das schimmelig gewordene Brod wird verbrannt. Eine ganze Anzahl Bäckermeister und Mehlhändler waren als Zeugen und Sachverstaändige geladen. Aus ihren Aussagen ging hervor, daß in vielen größern Bäckereien das obige Verfahren zur Anwendung kommt. Ein Zeuge, welcher in der Garnison-Backerei beschäftigt gewesen, bekundete, daß man auch dort stets das trocken gewordene Brod mit dem frischen Teig aufgeweicht habe. Chemiker Dr. Kyll gab sein Gutachten dahin ab, daß dieses Verfahren unzulaässig und unter Umständen schädlich sei. Die Schimmelsäserchen verbreiteten sich, oft mit dem bloßen Auge gar nicht sichtbar, bis tief in das Innere des Brodes; auch verringere sich der Nährgehalt des Brodes bei diesem Verfahren. Chemiker Dr. Scholz trat diesem Gutachten entgegen. Der Nährwerth werde durch dieses Verfahren nicht herabgemindert; noch weniger könne von einer Schädlichkeit für die Gesundheit die Rede sein, die Verdaulichkeit des Brodes werde im Gegentheil durch die Mischung eine leichtere, besonders dann, wenn der Zusatz von altbackenem Weißbrod herrühre. Sanitätsrath Dr. Baum schloß sich dem Gutachten des Chemikers Dr. Kyll an. Der Staatsanwalt hielt eine Verletzung dess 10 des Nahrungsmittelgeſetzes für erwiesen, da der Angeklagte altes, trockenes Brod dem frischen Teig zugesetzt habe, ohne seinen Abnehmern davon Kenntnisß zu geben. Der StrafAntrag lautete auf 400 Mark Geldhuße. Das Urtheil wird am kommenden Donnerstag verkündigt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die zweite Schwurgerichts-Tagung in diesem Jahre beginnt am Montag, 12. Februar. Den Vorsitz wird Landgerichtsrath Uhles führen. Zur Verhandlung gelangt eine Anklage wegen Nothzucht, zwei wegen Meineids, eine wegen Urkundenälschung, eine wegen Unterschlagung im Amt und eine wegen Münzverbrechens. Der Proceß Wiegmann, für welchen vier Tage angesetzt sind, beginnt am Montag, 19. Februar. Es sind hierzu 120 Zeugen, sowie eine ganze Anzahl Sachverstaändiger geladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
