<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>1</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>319643</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>1 Mark-- zugemessen. Lobend wurde das Bestreben der"Restaurateure", deutsche Bezeichnungen für ihre Wirthschaften anzunehmen, anerkannt; doch dürfte der Charakter der gewerblichen Berechtigung (Concession) nicht dadurch verändert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Elektrotechnische Gesellschaft. In der vorgestrigen Sitzung widmete der Vorsitzende, Hr. Baurath Stübben, dem verstorbenen Hrn. Professor Hertz einen warm empfundenen Nachruf und schilderte den großen Verlust, welchen Wissenschaft und Technik durch das allzu frühe Hinscheiden des bedeutenden Forschers erlitten hat. Die Anwesenden ehrten das Andenken an den Verstorbenen durch Erheben von den Sitzen. Bei der Ergänzungswahl des Vorstandes wurden die Herren Guilleaume und Goldschmidt einstimmig wieder und Hr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kölner Liederkranz. In der am 11. Januar abgehaltenen ordentlichen General-Versammlung des Kölner Liederkranz, welche sehr zahlreich besucht war, gelangte zunächst die Jahres-Abrechnung der Vereinskasse zum Vortrag. Nach derselben beläuft sich das Baarvermögen des Vereins auf 5902., welche bei der Kölner Gewerbebank verzinslich angelegt sind. Die Musikalien, der Flügel, die Fahne nebst Krone, Medaillen und andern Werthgegenständen sind bei der Feuerte T EI Iiaiad michot Der Rein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Oeffentliche Vorträge im Gürzenich. Als Gegenstand des zweiten und dritten dieser Vorträge hatte Hr. Museums-Director Hofrath Aldenhoven sich die holländische Malerei gewählt. Er vertheilte die Darstellung des reichen Stoffes auf mehrere Abende und begann mit der Zeit vor der Blütheperiode der niederländischen Kunst, die er in seinem ersten Vortrag am 5. d. behandelte, wobei er den Ausführungen eine eingehendere geographische und geschichtliche Einleitung vorausschickte. Der vorgestrige Abend war dagegen fast ausschrießlich den Koryphaäen der holländischen und vlämischen Künstler gewidmet: Peter Paul Rubens(1577--1608), dessen größtem Schüler Anton van Dyck (1599--1641) und dem Meister des Helldunkels, Rembrandt van Ryn (1606--1669). In gewohnter formvollendeter Weise schilderte der Vortragende das Leben, die Bedeutung und die Hauptwerke dieser Künstler, jeden derselben scharf charakterisirend. Das leider nicht in " sehr großer  zahl anwesende Publicum folgte der klaren Darstellung mit gespanntem jnteresse, das sich am Schluß auch in einem reichen Beifall kund gab. r. Aldenhoven wird das Thema hoffentlich zum Gegenstand eines dritten Vortrages machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Falschünzer. Bekanntlich sind hier seit einiger Zeit salsche Fünf- und Ein-Mark-Stücke in Umlauf, die echten Silbermünzen täuschend nachgemacht sind. Der Criminalpolizei ist es nunmehr gelungen, den Falschünzer in der Person eines in Köln ansässigen Graveurs und Ciseleure zu entdecken und zu verhaften. In der Wohnung des Verhafteten wurde ein Säckchen falsches Geld, sowie eine gut gestochene Form zur Anfertigung der Falschstücke vorgefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
