<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>3</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>319716</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Kaiserin Friedrich trifft voraussichtlich heute Nachmittag 2 Uhr von London über Vlissingen hier ein und fährt mit dem Zuge .40 nach Bonn weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bickendorf, 19. März. Bei einem so ausgedehnten und die verschiedenartigsten Bevölkerungsklassen umfassenden Gemeindewesen, wie es die Stadt Köln nach der Eingemeindung der Vororte geworden ist, ist es undenkbar, daß die Behörden aus sich heraus, trotz besten Willens, an allen Stellen immer das Richtige anordnen und veranlassen, was für die gedeihliche Entwickelung der bürgerlichen Einrichtungen, für Handel und Wandel und für das allgemeine Wohl dienlich ist. Um so weniger ist dies zu erwarten, als die Bedürfnisse sich nach Umständen rasch ändern können. Es bleibt daher meistens der Anregung aus der Mitte der Bürgerschaft überlassen, Verbesserungen vorzuschlagen und deren Durchührung zu erstreben. Keine Behörde wird, so lange dies in angemessener und geordneter Weise geschieht, darin eine unberechtigte Einmischung, vielmehr eine verdienstliche Aeußerung bürgerlichen Gemeinsinnes erblicken. So haben sich denn auch in den letzten Tagen eine größere Zahl von Eingesessenen des Bezirkes Köln-Bickendorf-Ossendorf vereinigt, um die durch eine erhebliche Bauthätigkeit und rasche industrielle Entwickelung dringlicher gewordenen Bedürfnisse in Bezug auf das Verkehrswesen, besonders eine Pferdebahnverbindung, ferner auf das Post- und Tele graphenwesen, Straßenbeleuchtung und anderes festzustellen und deren Verbesserung zu erstreben. Es dürfte wohl kaum einem Zweifel unterliegen, daß genannte Ortschaften in mancher Hinsicht besser gestellt wären, wenn sie ihre politische Selbständigkeit behalten hätten, nicht deshalb, weil der städtischen Verwaltung der gute Wille zu verbessern fehlt, sondern weil eben die thätige Arbeit einer eigenen Verwaltung und eines mit allen örtlichen Verhältnissen genau bekannten GemeindeVorstandes mangelt. Es ist zu hoffen, daß die neu gebildete Bürgervereinigung zur Wahrung der communalen Interessen von Bickendorf-Ossendorf oder eigentlich des ganzen durch die Aachener Bahnlinie leider noch abgeschnittenen westlichen Theiles des Aehrenfelder Verwaltungsbezirkes, seine Aufgabe zum allgemeinen Besteu richtig erfasse und erfolgreich löse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
