<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>3</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>319709</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Steuerbeschlußß der Stadtverordneten wird in der gesammten Bürgerschaft sehr lebhaft erörtert. Daß der Antrag auf Besteuerung der Stufe 660 bis 900 M. gefallen ist, findet nahezu allgemein Beifall, wobei freilich nicht zu vergessen ist, daß derselbe nicht nur von der städtischen Verwaltung gestellt, sondern in einer frühern Sitzung auch von Mitgliedern der Mehrheit des Collegiums entschieden befüwortet wurde. Erst im letzten Augenblick haben die Herren es doch vorgezogen, das Odium einer solchen Maßregel nicht auf sich zu nehmen und statt dessen den Zuschlag zur Gewerbe-Steuer zu erhöhen, während die Minderheit diesen Ausweg nur wählte, um unter allen Umständen die Belastung der untersten Stufe zu vermeiden. Auch dieser Ausweg wäre nicht nöthig gewesen, wenn nicht gegen den Antrag Trimborn (Zuschlag zur Einkommensteuer) eine Zufallsmehrheit von drei Stimmen sich ergeben hätte. Daß die ungeheuere Mehrheit der Bürgerschaft, durchaus nicht bloß die Anhänger der Centrumspartei, auf dem Boden dieses Antrages stand, unterliegt nicht dem mindesten Zweifel. Wie die Mehrheit des Collegiums einer kleinen Minderheit von Wählern ihre Mandate verdankt, Dank der berühmten "Wahl-Reform", so vertritt sie auch in Steuer-Fragen Minderheitsinteressen. Derjenige Punkt des Steuer-Programms der Verwaltung, in welchem diese Tendenz zum gehäsigsten Ausdruck gelangte, ist erfreulicherweise gefallen, aber was an seine Stelle getreten ist, findet eine mindestens so scharfe Beurtheilung wie die Erhöhung des Gaspreise oder die Bier-Steuer. Bekanntlich soll gegen die mit winziger Mehrheit, zum Theil nur durch die Stimme des Oberbürgermeisters gefaßten Beschlüsse Beschwerde erhoben werden. Nachts 82 der Städte-Ordnung ist dieselbe innerhalb zwei Wochen an den Regierungsräsidenten zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag fand im städtischen Krankenhause ein älterer Dachdecker Aufnahme, welcher von einem Hause auf dem Carthäuferwall herabgehtürzt war, und sich schwere Kopf- und innere Verletzungen zugezogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Vorstand des Volksvereins für das katholisch Deutschland hatte auf gestern Vormittag seine Geschäftsührer aus ganz Deutschland, sowie Alle, welche durch Unterstützung des Vereins ihr Interesse an demselben bewiesen haben, in den Fränkischen Hos hierselbst zusammenberufen zur Erörterung wichtiger Vereins-Angelegenheiten. Außer dem ersten und zweiten Vorsitzenden des Vereins, den Herren Fabrikbesitzer Franz Brandts(.-Gladbach) und Rechtsanwalt Karl Trimborn(Köln) sowie den übrigen Vorstands-Mitgliedern waren etwa 40 Herren erschienen, darunter Frhr. v. Korff aus Osnabrück und Hr. Dr. Görtz aus Trier. Laut dem von dem General-Secretair des Vereins, Hrn. Dr. Pieper, vorgetragenen Geschäftsberichte zählt der Verein heute bereits 165,000 Mitglieder. Am glänzendsten hat sich der Verein in dem von Frhrn. v. Korff geleiteten Bezirke von Osnabrück entwickelt, wo im Laufe eines Jahres 7000 Mitglieder gewonnen wurden. Im Rheinland beziffert sich die Mitgliederzahl bereits au 50,000. Im verflossenen Jahre wurde in mehr als 1300 Versamm lungen der christlich-sociale Gedanke bei Hunderttausenden neu belebt und vertieft. Ueber fünf Millionen Druckschriften wurden verbreitet. Die Social-Correspondenz wurde an 220 katholische Zeitungen versandt. Heute bestehen bereits zehn Volksbureaux, welche alle eine segensreiche Wirksamkeit nachweisen können. Die weitern Verhandlungen drehten sich hauptsächlich um die Frage einer wirksamen, erfolgreichen Geschäftsührung in den einzelnen Bezirken und ergaben mancherlei praktische Anregungen. Bei dem gemeinsamen Mittagsmahle im Fränkischen Hofe sprach Hr. Rechtsanwalt Trimborn in launigen Worten die allseitige Anerkennung der großen Verdienste des Hrn. Brandts um die Entwickelung des Volksvereins aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kneipp-Verein. Selten hat ein Verein ein so rasches Aufbluühen zu verzeichnen als der hiesige Kneipp-Verein. Derselbe zählte bei Beginn des Vereinsjahres am 1. April 1893 sieben Mitglieder und hat jetzt die Zahl 650 erreicht. Diesen Aufschwung verdankt er zunächst dem Erscheinen des Hrn. Pfarrers Kneipp aus Wörishofen, der am 12. September vorigen Jahres hier einen Vortrag hielt; am meisten aber darf es wohl der segensreichen Wirksamkeit des Hru. Dr. med. Euteneuer zuzuschreiben sein, die dem Verein eine so zahlreiche Anhängerschaft zuführte. Da der Andrang zu den bisher nur Mittwoch und Samstag von--7 1/2 Uhr Nachmittags stattfindenden Consultationen fortährend zunimmt, so kann genannter Arzt, der zugleich das Germania-Bad zu Betzdorf a. d. Sieg und das Marien-Bad zu Schödorf a. Rh. leitet, den an ihn gestellten Anforderungen allein nicht mehr gerecht werden, weshalb er sich mit Hru. Dr. med. Adolph in Verbindung gesetzt und die Einrichtung getroffen hat, daß von heute an täglich Sprechstunden in der Anstalt, Alte Wallgasse 30A, abgehalten werden können. Hr. Dr. Adolph, welcher in der Anstalt wohnen wird, war längere Zeit in Wörishofen und hat seit einigen Jahren in Südeutschland speciell auf dem Gebiete des Kneipp'schen Heilverfahrens seine Praxis ausgeübt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Wohlthätigkeits-Verein Meisterschaft hielt gestern Abend im Gürzenich seine Jahresversammlung an, zu welcher sich die Mitglieder und Freunde recht zahlreich eingefunden hatten. Der Obermeister, Hr. Wefels, begrüßte die Mitglieder in herzlichster Weise. Das Andenken von sechs seit der letzten Versammlung verstorbenen Mitgliedern ehrten die Anwesenden durch Erheben von den Sitzen. 45 Jungmeister sind dem Verein neuerdings beigetreten und wurden herzlich willkommen geheißen. Die Zahl der Gesuche um Unterstützung betrug 129. Von diesen wurden 65 aus bekannten Gründen. 13 weitere in Folge der Berichte der Vertrauensänner abgelehnt und 3 dem Wohlthätigkeits-Verein übewiesen. 4 blieben in Verhandlung und 44 wurden sofort ausgezahlt mit der Gesammtsumme von 6138 M. An Rückzahlungen gingen in den Monaten October 1893 bis Februar 1894 insgesammt 5014 M. ein, für die Wintermonate ein sehr schönes Ergebnißß, das in erster Linie dem stellvertretenden Schatzmeister zu danken ist. An Geschenken und Vermächtnisse gingen 2621 M. ein darunter 398 M. von Hru. Bauinspector Schellen, 300 M. von der Kölner Gewerbebank und ein Vermächtnissß des Frl. Körschgen mit 1821., von welchem der Verein auch die Erbschafts-Steuer zahlen mußte. Ueber die in dieser Angelegenheit gethanen Schritte wurde eingehend berichtet. Bekanntlich hinterlegt die Meisterschaft in sehr vielen Fällen für Söhne armer Wittwen oder mit großer Kinderzahl belasteter kleinen Handwerker, die bei der Post Anstellung finden, die Caution. Herr Ober-Postdirector Wagner hat die Verdienste des Vereins in einem ehrenden Schreiben anerkannt. Bei Vorlage der Jahresrechnung pro 1893 hob der Obermeister die große Sorgfalt und Gewissenhaftigkeit des langeährigen Schatzmeisters Hrn. P. I. Büttgen hervor, welchem der aufrichtigste Dank für die uneigennuützige, sich stets mehrende Mühwaltung ausgesprochen wurde. Die Zahl der Mitglieder betrug am 1. Januar d. I 1206, welche 3548 M. an Beiträgen zahlten. An besondern Beiträgen gingen 552,50., an Geschenken 3023., an Rückzahlungen 11.385 M. ein. Die Gesammt-Einnahmen betrugen 20,890., die Ausgaben 19,812 M. Das Vermögen des Vereins beläuft sich auf 24.083 M An die General-Versammlung schloß sich eine gemüthliche Festfeier zu Ehren des Vereinsdienern Hrn. Hoffmann, welcher dem Verein seit 25 Jahren treu und gewissenhaft gedient hat. Dem Jubilar wurde ein schönes Diplom und eine prächtige silberne Schnupftabaksdose mit 15 Kronen(150.) Inhalt überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Beigeordneter und Bau-Inspector. Gegenüber der im gestrigen Blatt mitgetheilten Auslassung der Wochenschrift Tiefbau über den bekannten Kölner Zwischenfall veröffentlicht die Köln. Ztg. das Hrn. Bau-Inspector M. zugegangene Kündigung-Schreiben. Das. selbe lautet:"Köln, den 16. Februar 1894. Herrn Bau-Inspector N. N. hier. Auf die Beschwerde des Herrn Beigeordneten N. N. vom 4. d. M. und Ihre Rechtfertigung vom 8. d. M. gereicht Ihnen Folgendes zum Bescheide. Sie haben zugestandenermaßen die durch den Kanzlisten N. N. Ihnen üvermittelte Einladung des Beigeordneten N.., in einer Ihnen bestimmt bezeichneten Amtsangelegenheit auf sein Dienſtzimmer zu kommen, zunächst unberücksichtigt gelassen und als die Einladung nach 10 Minuten durch denselben Beamten wiederholt wurde, dem Herrn Beigeordneten N. N. durch diesen Beamten sagen lassen: daß es Ihnen sehr angenehm wäre, den Herrn Beigeordneten N. N. auf Ihrem Dienſtzimmer zu sehene, der Einladung aber wiederum keine Folge geleistet. In diesem Verhalten liegt ein directer Verstoß gegen dess 28 der rheinischen Städte-Ordnung; denn nach dieser Bestimmung sind die Beigeordneten bestimmt, einzelne Amtsgeschäfte, welche der Bürgermeister ihnen aufträgt, zu besorgen und diesen in Verhinderungsällen usw. zu vertreten. Die Beigeordneten handeln also in allen ihnen von mir übertragenen Amtsgeschäften an meiner Statt, und die Gemeindebeamten, zu denen Sie zählen, sind verpflichtet, ihren dienstlichen Anordnungen in diesen Angelegenheiten genau so nachzukommen, als wenn die Anordnung von mir selbst ausgegangen wäre. Daß es sich um eine dem Beigeordneten N. N. von mir übertragene Amtsangelegenheit handelte, konnte Ihnen nicht zweifelhaft sein, weil dies aus dem Geschäftsvertheilungs-Plan hervorgeht, haben Sie auch gar nicht in Abrede gestellt. Sie waren daher nach der Städte-Ordnung verpflichtet, der Einladung des Herrn Beigeordneten N. N. Folge zu leisten, ohne daß es darauf irgendwie ankommt, ob Sie den Beigeordneten N. N. als Ihren Vorgesetzten ansehen oder nicht, ob Herr N. N. an Jahren jünger wie Sie ist und erst später sein letztes Staats-Eramen abgelegt hat. Sie hätten sich aber bei ruhiger Ueberlegung auch selbst sagen müssen, daß die Ausführung meiner Aufträge, die ganze Geschäftsührung den Beigeordneten auf's äußerste erschwert, wenn nicht undöglich gemacht wird, wenn die Beamten nicht verpflichtet sein sollten, den Einladungen der Beigeordneten zu dienstlichen Rücksprachen Folge zu leisten. Erschwert wird Ihr Verhalten noch dadurch, daß bisher sämmtliche Beamte ohne Ausnahme gleichen Einladungen der Beigeordneten jeder Zeit nachgekommen sind, daß Sie sich noch in der Probezeit befinden, daß dies der erste Fall war, wo Herr N. N. nach seiner Angabe von seinem Rechte, Sie zu sich zu bitten, Gebrauch gemacht hat, daß Sie ihn nach der ersten Einladung ohne jede Antwort gelassen haben und daß Sie Ihre ablehnende Bestellung mündlich durch den Ihnen gesandten Beamten machten, während Herr N. N. und der in derselben Amts-Angelegenheit bei ihm anwesende General-Director N. N. aus N. N. vergeblich auf Sie warteten und Herr N. N. so unfreiwilliger Zeuge Ihres pflichtwidrigen Verhaltens war. Bei dem großen Mangel an Tact, den Sie bei dieser Gelegenheit bewiesen, sowie der vollen Verkennung Ihrer amtlichen Stellung, welche aus dieser Handlungsweise hervorgeht, vermag ich mir von Ihrer weitern Wirksamkeit im Dienste der Stadt einen Erfolg nicht zu versprechen und kündige Ihnen deshalb hiermit Ihre Stelle zum 1. Juni d. J.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Berlin, 13.Marz.9.(Eigener Drahtbericht der Föln. Volksztg.) Ziehung der 3. Kl. 190, preuss. Klassen-u. Come Gewähr.) Vormittags. Ein Gewinn zu 10,000 M. fiel auf Nr. 121,208. Nachmittags. Ein Gewinn zu 5000 M. fiel auf Nr. 74.380. * Koln, 13.März94. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 1,00.20 das Phil. Eier M. 1,60 das Viertel. Hinkel 5,00-4,00. Tauben 0,80.20 das'aar. Truthahn 8,00-11,00, Kaninchen 0,90-1,00, Hühner 1,80-2,50, Enten 0,00, Gänse 6,00 das Stück. Hecht M. 0,90. bal.70, Karpfen 0,90, Salm 2,60, Schleien 0,90, Schellfisch 0,25-.50, Kabliau 0,50-0,55 das Pid. Ochsenfleisch 0,60-0,70. Kalbfleisch 6,50-.60, Hammelfleisch 0,50-0,80, Speek, geräuchert.80, gesalzen.70, Schmalz.80. Nierenfett 0,50 das Pfd. Zwiebeln 0,08-0,10 das'ff. Aepfel, Ess- 12,00-14,00, Koch- 7,00-.00 die 100 Pfd. Kartoffeln, weisse 2,00-.50, rothe 2,50-3,00, Nieren- 4,50-5,50 die 100 Pid.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Rueiuhobe am 13. März. Abends 7 Uhr m 3,34--.02 Rölner Local-Anzeiger Nr. 69 1 Mittwoch, 14. März 1894.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
