<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>3</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>319707</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>P Liebstähle. Aus einer Wohnung an der Großen Spitzengasse wurden 17 M. gestohlen und einem Anstreicher in einer Wohnung an der Siebachstraße zu Nippes 18 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Aus dem Keller eines Hauses an der Venloerstraße wurden 28 Flaschen Wein verschiedener Sorten gestohlen und aus einer Wohnung am Carthäuserhof zwei goldene Trauringe, ein goldener Ring mit hellem Stein, sowie eine silberne Vorstecknadel</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine unbekannte Frauensperson entwendete einem drei Jahre alten Mädchen auf der Severinstrße die Korallen-Ohrringe aus den Ohren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Postsachen-Sammlung im Freisaal der Köluischen Volkszeitung. Ceylon, sechs violett zu 5 Cents, rothbraun 25 Cents. Luxemburg, schiefergrau 12 1/2 Centimes(neue Marke). Spanien, ultramarin ö Centimes, zwei rothbraun zu 10 Centimes. Columbia, zwei roth auf rosa zu 10 Centavos. Türkei, grauerün 10 Para, blassrosa 20 Para. Argentinien, Streifband(Gantsache) rothbraun 1 Centavo, aufgeklebt, braun 1 Centavo. Belgien, Antwerpener Ausstellungs-Marke karmin auf blau 5 Cents., andere Marke grau 20 Cents., beide mit Sonntags-Abschnitt Ecuador grün 10 Centavos. Honduras, gelbbraun 10 Centavos. Sian lila und karmin 12 Arts.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Kölner Männergesang-Verein Polyhymnia hat in diesem Jahre zum ersten Mal seit seinem Bestehen auch die Gepflogenheit der größern Vereine eingeführt, einen ausführlichen schriftlichen Jahresbericht seinen Mitgliedern und Freunden zu erstatten. Als Gründungsjahr des Vereins ist das Jahr 1851 festgesetzt worden. 13 Mitglieder gehören dem Verein, der sich um die Pflege und Hebung des Männergesanges in Köln große Verdienste erworben hat, schon mehr als 25 Jahre an. Der Verein zählt 20 Ehrenmitglieder, 141 active und 156 inactive Mitglieder. Auf das vergangene Jahr darf derselbe mit hoher Genugthuung zurückblicken. Ueber die trefflichen Leistungen desselben bei der Cardinalsfeier und bei den verschiedenen Wohlthätigkeits-Concerten ist wiederholt an dieser Stelle ausführlich berichtet worden. Zu wohlthätigen Zwecken konnte der Verein 2434 M. verwenden. Das Vereins-Vermögen beträgt 7523 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Köln-Frechener Bahn ist nunmehr vollendet. Vorgestern hat auf der bisher noch ausstehenden Kopfstrecke, nämlich von Lindenthal ab durch das Lindenthor in die Stadt hinein durch die Schaafenstrße bis zur Ecke am Rinkenpfuhl, die Probefahrt mit bestem Erfolge stattgefunden, so daß der Betriebs-Gesellschaft Hager&amp; Co. die Erlaubnisß zur sofortigen Betriebs-Eröffnung für diese Kopfstrecke ertheilt wurde. Diese neue Strecke wird voraussichtlich am 15. d. mit Einführung des neuen Sommer-Fahrplanes dem Verkehr übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Logis gut. Mittagstisch 50 und 60SS. Abends 40</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
