<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>4</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>319728</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Postsachen-Sammlung im Freisaal der Köluischen Volkszeitung. In dieser Woche sind folgende Sachen ausgestellt. Ceylon, drei violett, zu 5 Cents, oliv 16 Cts. Mexico blau 5 Centavos. Aus Syrien französ Postamt, grun 5 Centi. Aus Constantinopel deutsches Postamt, zwei roth 20 Para. Süaustralien ziegelroth 2 Pence. Funchal blau 50 Reis. Süafricanische Republik zwei oliv zu 2 Pence. Brasilien zwei roth zu 100 Reis. Luxemburg grau-lila 1 Cent., zwei grau-braun roth, Intim..." 10 Centimes. Venezuela(Postkarte Gantsache)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 31. März. Bei der am Donnerstag statt gehabten Wahl von sechs Beisitzern zum Gewerbegericht aus dem Kreise der Arbeitnehmer siegten, wie im Jahre 1892, die Candidaten der Social-Demokratie mit 1043 Stimmen; auf die gemeinsamen Candidaten des Katholischen Arbeiter- und des Evangelischen Männervereins fielen 558 Stimmen. In der Stadtgemeinde Kalk, welche zwei Beisitzer aus dem Stande der Arbeitnehmer zum hiesigen Gewerbegericht zu wählen hatte, siegten ebenfalls die Social-Demokraten. Auf die Candidaten derselben fielen 553 bzw. 570, auf diejenigen des Katholischen und des Evangelischen Arbeiter-Vereins, welch' letztere gemeinsam vorgegangen waren, 474 bzw. 475 Stimmen. Wenn auch die Social-Demokratie, wie vorauszusehen war, gesiegt hat, so machte sich doch auch hier ein erfreuliches Anwachsen der christlich-socialen Stimmen bemerkbar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Umwandelung der sechsklassigen Volksschulen mit parallelen zweiten Klassen, in welchen das fünfte und sechste Schuljahr zusammen unterrichtet wurde, in solche mit sieben aufsteigenden Klassen hat die Genehmigung des Herrn Unterrichtsministers erhalten. Es werden demgemaäß die Ostern aus der dritten Klasse aufgestiegenen Kinder(fünftes Schuljahr) von jetzt ab eine Klasse für sich bilden. Der Unterricht der betr. Jahrgänge wird in ähnlicher Weise wie bei der Unter- und Mittelstufe von den Lehrperſonen zwei Jahre durchgefuührt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Betzdorf und Deutz, Königliche Eisenbahn-Direction(rechtsrheinische) zu Köln, zwei Magazin-Aufseher, 1000 M. Jahresgehalt und der bestimmungsäßige Wohnungsgeldzuschuß, 1500 M. Höchstgehalt. Bonn, Ober-Bürgermeisteramt, Kanzlist, 1200 M. Gehalt jährlich; die Stelle ist pensionsberechtigt. Bonn, Ober-Bürgermeisteramt, zwei Polizei-Sergenten, je 1000 M. Gehalt, 300 M. Miethsentschädigung und 100 M. Kleidergeld jährlich; die Stellen sind pensionsberechtigt. Bonn, Ober-Bürgermeisteramt, Polizei-Sergent für den Nachtwachtdienst, 1000 M. Gehalt, 300 M. Miethsentschädigung und 100 M. Kleidergeld jährlich; die Stelle ist pensionsberechtigt. Dülken, königl. Amtsgericht, Kanzleigehülfe, bis 10 Pfg. für die Seite des gelieferten Schreibwerk. Düren. Bürgermeisteramt, Polizei-Wachtmeister, 1350 M. Gehalt und 200 M. Kleider-Vergütung pro Jahr, das Gehalt steigt bis 1950.; die Stelle ist pensionsberechtigt. Düren, Bürgermeister-Amt, mehrere Polizei-Sergenten, je 1100 M. Gehalt und 150 M. Kleider-Vergütung pro Jahr, Höchstbetrag 1500., pensionsberechtigt. Köln-Deutz, kaiserl. Postamt, Postschaffner, 900 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeld-Zuschußß, Höchstgehalt 1500.; Bewerbungen an die kaiserl. Ober-Postdirection Köln (Rhein). Commern, Bürgermeister-Amt, Nachtwächter und Todtengraäber, 372 M. Gehalt. Ort wird bei der Einberufung bestimmt: drei Landbriefträger, je 650 M. und der gesetzliche Wohnungsgeld-Zuschußß, das Gehalt steigt bis 900., Bewerbungen an die kaiserl. Ober-Postdirection. Ort wird bei der Einberufung bestimmt: drei Postschaffner, je 900 M. Gehalt und der gesetzliche Wohnungsgeld-Zuschußß, Höchstgehalt 1500.; Bewerbungen an die kaiserl. Ober-Postdirection Trier. Ort wird bei der Einberufung bestimmt: fünf Post-Packetträger, je 700 M. Gehalt und der gesetzliche Wohnungsgeld-Zuschußß, Höchstgehalt 1100 .; Bewerbungen an die kaiserl. Ober-Postdirection Trier. Wittlich, Bürgermeister-Amt, Gefangenenärter, 255 M. Gehalt nebst freier Wohnung Glückwunsch-Adresse. Hr. Oberbürgermeister Becker hat an den Fürsten Bismarck nachstehende Glückwunsch-Adresse aus Anlaß seines heutigen Geburtstages abgesandt:"Durchlauchtigster Fürst und Herzog! Gnädigster Fürst, Herzog und Herr! Euer Durchlaucht Geburtstag grüßen wie symbolisch die Sonntagsglocken heute: nach Tagen leidenvoller Sorge, nach Ehrungen ohne Gleichen der Ausdruck andächtigen Dankes zum Höchsten, in welchen Köln's Bürgerschaft begeistert einstimmt. Haben ihre Herzen sich unter den wechselnden Erlebnissen der letzten Jahreshälfte doch ganz besonders nahe mit ihrem hohen Ehrenbürger verknüpft. Als im verwichenen Herbst ganz Deutschland, sein Kaiser an der Spitze, an Eurer Durchlaucht Krankenlager wachte, da hat, wie kaum eine andere, diese Stadt die angstvolle Spannung mitempfunden, und wiederum war des Jubels kein Ende, als diese Schicksalstage weit über eine warmherzige Theilnahme hinaus die Brücke schlugen zu den Kundgebungen schrankenloser Liebe und Verehrung, mit denen Kaiser Wilhelm die Freude Ihrer Genesung krönte. Alles, was Euer Durchlaucht ein halbes Jahrhundert fast mit einem Feuereifer und einer Staatskunst gleich bewunderungswuürdig für Preußens Machtstellung und Deutschlands Einheit sowohl vorgearbeitet, als schöpferisch ausgestaltet haben, trat plötzlich wiederum in den Brennpunkt der Gegenwart und entzuündete in dem jungen Kaiserherzen Impulse der Dankbarkeit und Güte, welche in ganz Deutschland den freudigsten Widerhall fanden. Der nationale Einheitsgedanken aber, vor allem gipfelnd in der Vorstellung des unzertrennlichen Zusammengehens von Kaiser und Reich, er hat durch diesen hochherzigen Dankesact gegen den letzten überlebenden Paladin des deutschen Einigungswerke eine Stärkung erfahren, wie sie nur der Gleichſtrom der Empfindungen hervorrufen kann, der Preußens Fürst und Volk bei den bedeutsamsten Wendungen seiner ruhmreichen Geschichte stets erfüllte. Und so ergibßt sich denn heute, was im schwachen Bilde die bergehende Blumenzier andeuten möge, ein Füllhorn des Segens und der Verehrung über Eure Durchlaucht, wie sie reicher und verdienter keinem Mitlebenden zu Theil geworden und deren langes, ungetruübtes Fortgenießen den heißesten Wunsch enthält, den Namens der Stadt Köln hier ausspricht Euer Durchlaucht gehorsamster Oberbürgermeister Becker." Die Hand, welche dieses"Füllhorn" des Schwulstes über das Haupt des Fürsten ausgß, war keine glückliche. Der Ehrenbürger von Köln ist ein zu klarer Kopf und ein zu guter Stilist, um nicht mit uns zu denken: Weniger schön wäre schöner gewesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln-Deutz, 31. März. Heute Morgen wurde auf dem Bahnſteig der hiesigen Station einer jungen Privatlehrerin aus Köln, welche mit dem Zuge 12.7 M. nach Königswinter fahren wollte, das Portemonnaie, enthaltend etwa 80 Mark in Gold und Silber sowie eine Rückfahrkarte bis Königswinter, aus der Manteltaschen gestohlen. Da seit 14 Tagen dies der dritte Taschendiebstahl auf hiesiger Station ist, so wäre es angezeigt, daß die Criminalpolizei auch mal ab und zu den hiesigen Bahnhof besuchte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
