<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>3</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>319720</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Firmenschilder. Das Kammergericht hat am 15. d. über einen diesen Gegenstand betreffenden Proceß von grundsätzlicher Bedeutung verhandelt. Nach einer Crefelder Polizei-Verordnung vom 7. Nov. 1892 soll jeder Inhaber eines Geschäfts äußerlich seinen Namen oder die eingetragene Firma angeben; weibliche Geschäftsinhabers sollen sogar ihren Vornamen ausschreiben. Frau Görtz in Crefeld, die mit ihrem Manne in Gütergemeinschaft lebt, ist ebenfalls Inhaberin eines Geschäftes, dessen Firma"W. Görtz" nach der Inhaberin genannt war. Die Behörde hielt diese Aufschrift für nicht genügend; es kam daher zur Anklage. Die Angeklagte behauptete, die Polizei-Verordnung sei ungültig, da dieselbe gegen Artikel 15 des Handelsgesetzbuchs verstoße. Das Schöffengericht sprach auch die Angeklagte frei; die Strafkammer verurtheilte sie jedoch zu einer Geldstrafe, da Frau Görtz das Geschäft nach außen vertreten habe. Gegen ihre Verurtheilung legte die Angeklagte Revision beim Kammergericht ein. Das Kammergericht hielt die Vorentscheidung nicht für einwandfrei, hob sie auf und wies die Sache an die Vorinstanz zur erneuten Verhandlung zurück. Nach Ansicht des Senats ist eine derartige Polizei-Verordnung unzweifelhaft gültig; die Strafkammer habe ferner zu prüfen, wer thatsächlich Inhaber des Geschäfts sei; wer das Geschäft nach außen vertrete, sei hier nicht von ausschlaggebender Bedeutung. Factisch schienen beide Eheleute Inhaber des Geschäfts zu sein; in diesem Falle seien sie dann verpflichtet, entweder die eingetragene Firma oder aber die Namen beider Eheleute aubringen zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfälle. Im städtischen Krankenhause wurde gestern Nachmittag ein Maurer ausgenommen, welchem beim Abbruch eines Hauses ein Stück Holz auf den Kopf gefallen war, wodurch derselbe erhebliche Verletzungen erlitten hatte. Auch fand ein Kind dort Aufnahme, welches auf der Straße bei einem Falle einen Arm gebrochen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Innungs-Ausschuß, der Rheinische Handwerker-Bund und der hiesige Verein selbständiger Handwerker werden auf dem vom .--11. April in Berlin stattfindenden Deutschen Handwerker- und Innungstag durch mehrere Delegirte vertreten sein. Auf der GeneralVersammlung des Vereins selbständiger Handwerker wurde der Stadtverordneten-Beschlußß vom 12. d.., die zur Deckung des städtischen Deficits nothwendigen neuen Steuern sowie die Steuer-Erhöhung wiederum nur dem Mittelstande, mithin dem Handwerk aufzuürden, lebhaft besprochen und bedauert. Es wurde beschlossen, durch eine eingehend motivirte Eingabe die hiesige kgl. Regierung zu bitten, diesem Beschlußß, besonders dem auf Erhöhung der Gewerbe-Steuer, ihre Zustimmung zu versagen. Diese Eingabe ist bereits der kgl. Regierung überreicht worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Architekten- und Ingenieur-Verein(für Niederrhein und Westfalen). In der am 19. d. M. abgehaltenen Vereinssitzung wurde u. a. vom Vorsitzenden mitgetheilt, daß die vom Verein beschlossene Kundgebung zu Gunsten des Adickes'schen Gesetz-Entwurfes dem Staatsministerium und dem Hause der Abgeordneten eingereicht sei. Auf Ansuchen des Verbandes wird der Verein zu dem Entwurf des neuen preußischen Wasserrechte Stellung nehmen; es wurde ein Ausschuß zur Begutachtung gewählt. Hr. Baurath Stübben hielt unter Vorlage erklärender Lagepläne einen Vortrag über die thatsächlichen Verhältnisse, welche in Bonn die Beseitigung des Sternthores in nächster Zeit nach viel verbreiteter Ansicht wünschenswerth machen, und knüpfte daran Betrachtungen über die geschichtliche und künstlerischen Bedeutung des Bauwerkes und über die zu dessen Wiederherstellung gemachten Verschläge. Die Versammlung sprach einmüthig den Wunsch aus, das Thor in seinen baufälligen Theilen erneuert und als ehrwürdiges Denkmal der Vergangenheit erhalten zu sehen. Als solches habe es für Bohn, das sonstige profane Bauwerke aus dem Mittelalter nicht besitze, besondern Werth. Es kam zu einer lebhaften Erörterung, bei welcher auch die Kosten der Wiederherstellung, desgleichen der im einen wie im andern Falle nothwendigen Verbreiterung der Sternstraße in der Nähe des Thores und die Kosten des für den Verkehr erforderlichen Abbruches mehrerer Häuser Beleuchtung fanden. Es wurde beschlossen, der Stadtverwaltung zu Bonn, dem Herrn Landes-Director der Rheinprovinz und dem Herrn Cultusminister von dieser Verhandlung ausführliche Kenntnisß zu geben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schifffahrts-Verkehr. Nach den Anschreibungen der hiesigen Hafenverwaltung kamen während der Monate December, Januar, Februar im hiesigen Hafen an zu Berg: 203 Dampfschiffe, 147 Schlepptähne und 61 Segelschiffe mit einer Ladung von zusammen 58,1 Mill. Kilogr. Darunter befanden sich 35 Seeboote, welche direct von London-Hull, Bremen, Hamburg, Stettin, Danzig und Königsberg kamen, mit zusammen 6,5 Millionen Kilogramm Ladung. Zu Thal kamen an 311 Dampfschiffe, 28 Schlepptähne, 54 Segelschiffe mit einer Ladung von zusammen 23,2 Millionen Kilo. Gegen die gleiche Zeit des Vorjahres ist dies ein Mehr im Werft-Verkehr von 25,2 Mill. Kilo. Es betrug demnach die Einfuhr zu Berg 71,5 pCt., die Einfuhr zu Thal 28,5 pCt. der Gesammt-Einfuhr. Die üüberseeische Einfuhr stellte sich auf 11,3 pCt. der Einfuhr zu Berg und auf 8,5 pCt. der Gesammt-Einfuhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
