<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>4</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>319732</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dienstjubiläum. Die beiden bei der Bergisch-Märkischen Eisenbahn angestellten und auf dem Bahnhof Deutz beschäftigten Weichensteller Metzmacher und Deurenberg feiern in dieser Woche ihr fünfundzwanzigähriges Dienstjubiläum. Die Stations-Beamten vom Bahnhof Deutz veranstalten am kommenden Samstag zu Ehren der Jubilare eine Fest-Versammlung im Saale des Hrn. Firmenich in Deutz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine aufregende Scene. Gestern Morgen um 1/2 96 Uhr passirte die hiesige Schiffbarücke ein großer Schleppdampfer, welcher vier Segelschiffe im Anhang hatte. Oberhalb der Brücke riß das Schlepptau des letzten Segelschiffe, und dieses trieb nunmehr gegen die schon wieder eingefahrene Schiffbarücke. Die Brücken-Beamten bemerkten in Folge des herrschenden Nebels das drohende Unheil zu spät. Zwei Joche der Brücke wurden von dem Schiffe eine kurze Strecke stromabärts mitgerissen, wodurch eine längere Verkehrsstockung herbeigefuührt wurde. Zwei Schwadronen Deutzer Cuirassiere, welche nach Köln reiten wollten und auf der Brücke das Einfahren der Joche abwarteten, mußten nach Deutz zurückkehren. Dies ging aber so leicht nicht; denn als die Spitze der Schwadronen Kehrt machte, scheuten die Pferde in Folge eines von dem Schleppdampfer gegebenen Glockenzeichen, und nun entstand ein wirres Durcheinander auf der Brücke. In einigen Minuten flogen mehrere Cuirassiere aus dem Sattel und lagen neben ihren unruhigen Pferden auf der Brücke. Erst nach geraumer Zeit gelang es den Soldaten, die Thiere wieder zur Ruhe zu bringen und dann geordnet nach Deutz zurück zu reiten. Die Schiffbarücke war nach Verlauf einer Stunde wieder dem Verkehr übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gefunden wurden in einem Ladenlokal an der Breitestrße eine Scheere, auf dem Salzbüchel eine Unterlagedecke, in einem Geschäftshause ein Ring, in der Kühasse mehrere Theile von Tabakspfeifen, in der Lütticherstraße ein Korb mit Gemüse, auf der Bleiche vor dem Siegburgerthore in Deutz eine Brille, an der Pauluswache ein Portemonnaie, in einem Ladenlocale an der Schildergasse ein Regenschirm und in einem Geschäftszimmer ein Gelöstück. Die Eigenthuümer der genannten Stücke können sich auf dem Geschäftszimmer der 1. Polizeiinspektion, Glockengasse 30, Zimmer Nr. 11 und 12, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein angeblicher Reisender miethete in einem Hotel in der Nähe des Domes ein Zimmer; als ihm nach drei Tagen die Rechnung vorgelegt wurde, gab er vor, es sei ihm das Portemonnaie mit 90 M. gestohlen worden, jedoch erwartete er jeden Augenblick Geld von seiner Firma. Am andern Morgen war er mit seinen Sachen spurlos verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>P Liebstähle. Ein Kaufmann zahlte am Schalter des Post-Amts, Ecke Mauritiussteinweg und Griechenpforte, einen Geldbetrag ein und legte dabei das Portemonnaie neben sich; als er dasselbe wieder an sich nehmen wollte, war es verschwunden. Es enthielt ein Zehnmarkstück, einige Nickelsünzen, sowie mehrere Abonnementskarten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Aus einer Wohnung an der Bonnerstraße wurde ein dunkelblaues Kleid und ein schwarzes Tricot-Jaquet gestohlen, sowie aus einer Wohnung Ineulengarten eine Spiel-Uhr und eine silberne Remontoir-Uhr, welche die Nummer 44,050 trug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein werthvoller Fund wurde gestern Morgen bei dem Canal- bau am Eigelstein, in der Mündung der Eintrachtstraße, gemacht. Die Arbeiter hoben nämlich einen großen, gewiß einen Centner schweren Topf aus der Erde, welcher mit alten Gold- und Silbermünzen gefüllt war. Angeblich stammen die Münzen aus mittelalterlicher Zeit. Arbeiter brachten den seltenen Fund auf einer Schiebkarre zum Rathhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Vereinigung zur Pflege der Liebhaberünste hielt Sonntag den 1. April, Vormittags 11 Uhr, in der Aula der städtischen höhern Mädchenschule unter dem Vorsitze des Hrn. Prof. Dr. Erkelenz ihre zweite Versammlung ab. Nach den von dem Vorstande ausgearbeiteten, von der Versammlung einstimmig angenommenen Satzungen nennt sich die Vereinigung:"Vereinigung zur Pflege der bildenden Kunst im Hause." Es wurde ferner beschlossen, zu Pfingsten eine auf mehrere Tage währende Ausstellung von Arbeiten häuslicher Kunst zu veranstalten; die Aussteller werden sich Sonntag den 15. April, Vormittags 11 Uhr, in der Aula der städtischen höhern Mädchenschule, St. Apernstrße 53--59, zur weitern Berathung versammeln. Bei dem großen Interesse, welches die geplante Ausstellung bereits in allen Kreisen unserer Bürgerschaft hervorgerufen hat, machen wir noch ganz besonders darauf aufmerksam, daß es auch Nichtmitgliedern gestattet ist, sich an der Ausstellung mit ihren Arbeiten zu betheiligen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Sonderzug nach Kerberg und Liblar. Vom nächsten Sonntag ab verkehrt an Sonn- und Feiertagen zwischen Köln-Kerberg-Liblar ein Sonderzug, der vom Kölner Hauptbahnhof um.10 Nm. abfährt. Die Rückfahrt von Liblar nach Köln erfolgt um 9 Uhr Abends.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Unfälle. In das städtische Krankenhaus wurde gestern Nachmittag ein Dienstädchen aufgenommen, welches sich mit kochender Lauge beide Füße verbrüht hatte, sowie ein Knabe, welcher durch einen Steinwurf Verletzungen am Kopfe erhalten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>* Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 189. Undine. Romantische Zauber-Oper in 4 Aufzügen von Albert Lortzing. Anf. 7 1/4 , Ende gegen 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Freitag, 6. April: Ab.-Ist. 190. Der Herr Senator. Lustspiel in 3 Aufz. von F. v. Schöthan u. G. Kadelburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
