<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>3</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>319717</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herrn Senator Klotzmann, dem neuen Beigeordneten der Stadt Köln, widmete in der jüngsten gemeinschaftlichen Sitzung der städtischen Collegien von Osnabrück Herr Oberbürgermeister Dr. Möllmann folgende Abschiedsworte:"Meine Herren! Es ist heute das letzte Mal, daß unser College, Herr Senator Klußmann, an einer Sitzung unseres Collegs theilnimmt. Es drängt mich, und Sie, meine Herren aus beiden Collegien, werden wahrscheinlich ebenfalls mit mir einer Gesinnung sein, wenn wir dem Herrn Senator vor seinem Verlassen unserer Stadt den Dank aussprechen für den Pflichteifer und das eingehende Verständnissß, mit dem er die städtischen Angelegenheiten stets behandelt hat, wenn wir ihm danken zugleich für die Liebenswürdigkeit, die er in seinem Verkehr nicht bloß mit seinen Collegen und den Herren Bürger-Vorstehern, sondern auch im geschäftlichen Verkehr, soweit ich gehört habe, mit allen Mitürgern stets gezeigt hat. Wir konnten ihn in Osnabrück nicht halten, nachdem er in so ehrenvoller Weise von der großen Stadt Köln unter sechszig Bewerbern einstimmig zum Beigeordneten gewählt worden ist; wir wollen ihm aber den Wunsch mitgeben, daß sein fernerer Lebensweg ein glücklicher und befriedigender sein möge, und wir hoffen, daß er uns und unserer lieben Stadt Osnabrück ein wohlwollendes Andenken bewahren möge gleich wie auch wir ihn stets in gutem Andenken halten werden." Die Ansprache, welche in beiden Collegien mit lebhafter Zustimmung aufgenommen wurde, beantwortete Herr Senator Klußmann mit Worten des wärasten Dankes. Unsere Leser wird wohl am meisten der folgende Passus aus seiner Rede interessiren, in dem er seine Auffassung von der Stellung eines Communal-Beamten zur Bürgerschaft näher kennzeichnet:"Ich habe stets in meinem Amte den Grundsatz walten lassen, daß man nicht nur regieren, sondern vor allen Dingen auch berathen soll; ich habe auch niemals Jemand deshalb abweisen zu sollen geglaubt, wenn eine Sache, in der ich um Rath angegangen wurde, nicht zu meiner Zuständigkeit gehörte. Ich fasse die Aufgabe eines Communal- Beamten etwas weiter, ich betrachte ihn in erster Linie als einen Berather der Bürger- und Einwohnerschaft. Ich habe ferner den Grund satz erkannt und mir zu eigen gemacht, daß nichts falscher ist für einen Communal-Beamten, als wenn er auf einer ein Mal gefaßten und ausgesprochenen Meinung, ich möchte sagen, eigensinnig beharrt. Er muß auch im Stande sein, sich zu überzeugen von einer gegentheiligen Ansicht, wenn er sie als die richtige erkennt und muß sich nicht geniren, das offen auszusprechen. Ich will nicht sagen, daß man sofort, wenn entgegenstehende Ansichten auftreten, seine Segel streichen und sich zur andern Ansicht bekehren soll, das wäre falsch, das ist nicht der Sinn meiner Worte, aber man muß sich auch vom Bessern überzeugen lassen können. Ich meine, das ganze communale Leben ist eine Kette von aufeinanderfolgenden Compromissen, es ist darauf zugeschnitten, daß man sich verständigen muß. Weshalb haben wir die Selbstverwaltung? Weshalb regiert nicht ein Kopf? Deshalb nicht, weil man wünscht und es für richtig hält, daß eine und dieselbe Sache von möglichst viel Personen berathen wird, daß sich die Ansichten durch gegenseitige Aussprache klären, damit man schließlich zu demjenigen kommt, welches das Beste für die Stadt bringt." Wir begrüßen den neuen Beigeordneten der Stadt Köln mit dem Wunsche, daß es ihm vergönnt sein möge, auch als Mitglied der Kölner Stadtverwaltung seine hohe Auffassung von seiner Berufsarbeit bethätigen zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Verordnungen, Orts-Salute und Regulative der hiesigen k. Regierung, des k Polizei-Präsidiums und des Oberbürgermeisteramts hat bekanntlich Hr. Polizei-Inspector Weinand in einer Sammlung herausgegeben, welche die bis zum 10. Nov. 1892 erlassenen Verordnungen usw. enthält. Um dieses im Verlag von P. Neubner hierselbst erschienene recht praktische Handbuch vor dem Veralten zu schützen, hat der Verfasser nunmehr einen 60 Seiten umfassenden ernen Nachtrag herausgegeben, dessen Anschaffung allen Besitzern des Hauptwerkes sich dringend empfiehlt. Durch Anmerkungen, welche auf die jedes Mal bezeichneten Seiten des Hauptwerkes aufgeklebt werden, erhält man bei seinem Gebrauch sofort Aufschlugß darüber, ob eine den betr. Gegenstand berührende neue Verordnung ergangen ist. Wir finden in dem ersten Nachtrag u. a. die wichtigen neuen Bestimmungen über die Concession von Gast- und Schank-Wirthschaften und über den Werft- und Hafen-Verkehr. Ein demnächst erscheinender zweiter Nachtrag wird die neue Baupolizei-Ordnung enthalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln. 20. März94. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..20.40 las Kil. Eier.50-1,80 das Viertel. Hinkel.00-4,00, Tauben.80.20 das Paar. Truthahn M. 00,00, Kaninchen 0,80-1,00, Hühner.80-2,50. Enten 0,00, Gänse 0,00 das Stück. Hecht M. 2,00. Aal.40, Karpfen 1,80. Salm M..00. Schleien.80, Schellfisch 0,70-0,90, Kabliau.10 das Kil. Ochsenfleisch 1,20-.40. Kalbfleisch 1,00-.20. Hammelfleisch.00-.20, Speck, geräuchert.60, gesalzen 1,40, Schmalz.60. Nierenfett 1,00 das Kil. Zwiebeln 0,20-0,24 das Kil. Aepfel, Ess- 19,00-26,00, Koch- 16.00-20,00 die 100 Kil. Kartoffeln, weisse.00-5,00, rothe.20-6,00. Nieren-.00-9,20 die 100 Ku.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Marianischen Congregation für junge Kauf leute hielt am vergangenen Freitag-Abend Herr Dr. Blind einen sehr interessanten Vortrag über den baierischen König Ludwig., als Patrioten und Beförderer der deutschen Kunst. Im Jahre 1786 zu Straßburg geboren, zu einer Zeit, wo seine engere Heimath noch unter französischer Herrschaft stand, suchte Ludwig schon früh mit allen ihm zu Gebote stehenden Mitteln das deutsche Bewußsein in seinem Volke neu zu beleben und zu kräftigen. Stellten sich ihm auch manchfache Schwierigkeiten in den Weg, so sah er doch endlich das deutsche Volk sich erheben und das Joch des fremden Eroberers abschütteln. 1825 folgte er seinem Vater, König Maximilian., auf dem baierischen Throne. Stets ein eifriger Beschützer und Freund der Künste und Wissenschaften hat er sich gerade auf diesem Gebiete als Herrscher die reichsten Verdienste erworben. Viele denkwürdige Bauten und hochherzige Schenkungen, u. a. die fünf farbendrächtigen Fenster in unserm hohen Dome, sind ein beredtes Zeuginß von dem kunstsinnigen Geiste des Monarchen. Reicher Beifall lohnte den Redner für seine fesselnden Ausführungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
