<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>3</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>319725</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Anonyme Schmäbriefe. Aus unserm Leserkreise laufen in jüngster Zeit wiederholt Klagen über Beläftigungen mit anonymen Briefen ein, sei es, daß sie bezwecken, den Adressaten selbst zu beleidigen, sei es, daß die Briefe Argwohn und Feindschaft zwischen befreundeten Personen und Familien hervorrufen sollen. Es wäre bedauerlich, wenn die unbekannten Absender solcher Briefe auch nur in einem Falle ihren Zweck erreichten; denn wer nicht den Muth hat, seinen Gegner mit offenem Visir zu bekämpfen, vielmehr hier und da sogar unter der Maske der Freundschaft sich birgt, ist ein ehrloser, verabscheuungswuürdiger Mensch, dessen Geschreibsel man am besten unbeachtet in's Feuer wirft. Meistens sind die Betroffenen macht- und wehrlos gegen solche Anfeindungen. Ein Mitürger hat indeß, wie wir erfahren, einen solchen Brief sehr ernst genommen und beabsichtigt, 100 M. für einen guten Zweck zu zahlen, wenn er den Absender des Briefes so ermitteln kann, daß er ihn zur Rechenschaft ziehen kann. Falls dessen Bemühungen von Erfolg sind, könnte der saubere Briefschreiber auch noch auf eine empfindliche Strafe sich gefaßt machen Am Montag den 9. April 1894, Nachmittags 3 1/2 Uhr, und nöthigenfalls am folgenden Tage sollen zu Köln-Deutz in dem Wirthschaftssaale des Herrn Wilhelm Rosenbaum, Freiheitstraße 35, durch den Unterzeichneten die folgenden, den Geschwistern Commans erbgemeinschaftlich zugehörigen, sämmtlich in der Gemarkung Deutz gelegenen Grundfüter theilungshalber zum öffentlichen Verkaufe an den Meistbietenden ausgesetzt werden, insbesondere: 1. Ein Garten, an der Kalkerstraße(am Schänzchen), Flur 2 Nr. 633/107, 817/107, 818/107, groß 83,09 Ar; 2. Der Dreiecksgarten daselbst, Flur 3 Nr. 957/73, 958/73, groß 24,57 Ar; 3. Garten am Glacisweg, Flur 3 Nr. 956/0,73, groß 3,09 Ar; 4. Daselbst, Garten, Flur 3 Nr. 391/73, groß 0,82 Ar; 5. 98,40 Ar Garten, an der Kalkerstraße, Flur 3 Nr. 972/76, 97376, 97476; 6. Flur 3 Nr. 690/62, Im Haasenthal, 24,56 Ar Acker: 3 Nr. 11, 12, daselbst, 12,17 Ar Acker; 3 Nr. 14/1, daselbst, 33,46 Ar Acker; 10. Flur 3 Nr. 6, daselbst, 30,28 Ar Acker; 11. Flur 3 Nr. 307, zwischen Siegburgerstrße und dem alten Mühlenweg, 14,98 Ar Garten; 12. Flur 3 Nr. 961155, an der Kalkerstraße, 43,68 Ar Acker; Flur 2 Nr. 287.200, Bischossacker, 82,28 Ar Acker; Haus- und Hofraum, an der Troisdorferstraße 16, Flur 4 Nr. 2024/39, groß 1,17 Ar; 15. Haus- und Hofraum, daselbst Nr. 18, Flur 4 Nr. 2025*89, groß 1,20 Nr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
