<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>3</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>319718</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. Auf der festen Rheinbücke ereignete sich gestern Morgen ein beklagenswerthes Englück. Während eine Schwadron Cuirassiere über die Brücke ritt, passirte auch ein Eisenbahnzug dieselbe, und durch Ablassen von Dampf an der Maschine scheuten mehrere Pferde. Eines derselben schlug mit den Hinterüßen aus und traf einen mit einem Gemübekarren vorbeifahrenden Arbeiter so heftig gegen die Brust, daß der Mann sofort zusammenbrach. Die Cuirassier-Offiziere nahmen sich des Verletzten an, ließen in Köln eine Droschke holen und den Mann nach Deutz in's Hospital schaffen. Gleichzeitig ließen sie auch der in Kalk wohnenden Frau des Arbeiters von dem Englück Mittheilung machen. Die Verletzung des Arbeiters soll ziemlich schwer sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Diebstahl. Auf der Station Deutz wurde einer Frau in einem Wagen vierter Klasse das Portemonnaie gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Tödtlicher Unfall. Vorgestern fiel ein Dachdecker von einem Hause an der Peterstrße herunter und zog sich so erhebliche Verletzungen zu, daß er denselben gestern Morgen im Bürger-Hospital erlegen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 178. Norma. Trag. Oper in 4 Acten von Bellini. Anf. 7. Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Freitag: Keine Vorstellung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Samstag, 24. März: Ab.-Ist. 179. Die Regimentstochter. Komische Oper in 2 Aufzügen. Musik von Donizetti. Vorher: Militairfromm. Genrebild in 1 Act von Moser und Trotha.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Rheinböbe am 21. März. Abends 7 Uhr m.55-- 0,11.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Garnisonwechsel. Das hiesige Füsilver-Regiment Nr. 40 (Hohenzollern'sches) wird mit dem 53. Regiment in Aachen die Garnison tauschen. Als Zeitpunkt für diesen Garnisonwechsel soll der 1. April 1895 in Aussicht genommen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gestohlen wurden: aus einem Manſardenzimmer an der Silvanstraße zwei Korallen-Armbänder, eine Korallen-Brosche, eine silberne Damen-Remontoiruhr mit Nickelkette, an welcher sich ein goldenes Medaillon befand, eine Granat-Brosche, ein Paar Granat-Ohrringe, eine goldene Brosche in Form einer Krone mit Simili-Stein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Höhere Schulen. Das katholische königliche Marzellengymnasium wurde nach dem so eben erschienenen Jahresbericht am 1. Februar 1894 von 383 Schülern besucht, darunter 323 Katholiken, 42 Evangelische und 18 Juden; 360 Schüler waren aus Köln, 23 von auswärts. Die Zahl der Abiturienten betrug 11. Das Programm der Anstalt enthält eine wissenschaftliche Arbeit von Prof. J. M. Reinkens über:"Berechtigung und Ziel des griechischen Unterrichts".-- Das städtische Realgymnasium(mit Gymnasial-Parallelclassen) zählte am 1. Februar d. J. 543, die Vorschule 171 Schüler. Von den Schülern des Realgymnasiums waren 303 katholisch, 166 evangelisch, 3 dissidentisch und 71 israelitisch; 523 waren einheimisch, 18 von auswärts und 2 Ausländer. Von den Schülern der Vorschule waren 81 katholisch, 64 evangelisch und 25 israelitisch. Abiturienten entliessß die Anstalt 14.-- An der Ober-Realschule betrug am 1. Februar d. J. die Zahl der Schüler 428(246 Katholiken, 141 Evangelische und 41 Juden; 394 Einheimische, 31 Auswärtige und 3 Ausländer). Die Vorschule war an dem gleichen Termine von 150 Schülern besucht(63 Katholiken, 47 Evangelische und 40 Juden). Dem Programm ist eine Abhandlung des Oberlehrers Dr. G. Blumschen über die Germanisirung der Länder zwischen Elbe und Oder beigegeben.-- Die mit der Ober-Realschule unter derselben Direction stehende städtische Fortbildungsschule wies im Laufe des vergangenen Schuljahres 298 Schüler auf(233 katholisch, 43 evangelisch und 22 israelitisch). 82 Schüler standen im Alter unter 14 Jahren, 210 von 14--21 Jahren, 6 über 21 Jahren.-- Die Realschule(Höhere Bürgerschule) zählte am 1. Februar d. J. 610 Schüler, darunter 14 Schüler der Handelsklasse. 369 Schüler waren katholisch. 171 evangelisch und 70 israelitisch; 582 waren einheimisch, 20 von auswärts und 8 Ausländer. Die Zahl der Abiturienten betrug 34. Im Programm der Anstalt veröffentlicht Prof. Dr. A. Blind eine"Einleitung in die Handelsgeographie".-- Die Höhere Mädchenschule und Lehrerinnen-Bildungsannalt waren im Laufe des Schuljahres von 567 Schülerinnen besucht(Lehrerinnen-Bildungsanstalt 45). 346 Schülerinnen waren katholisch, 140 evangelisch, 78 israelitisch und 3 Dissidenten. An der Lehrerinnen-Bildungsanstalt erhielten 22 Schülerinnen das Zeuginß der Befähigung für das Lehramt an höheren und mittleren Mädchenschulen, eine diejenige für das Lehramt an Volksschulen. Der Jahresbericht bringt die Fortsetzung der"Beiträge zur Geschichte des Kölner Seidamtes" von Dr. J. Dahmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Katholische Lehrer-Verein Köln hat für die vom 26. bis 28. März hier stattfindende dritte Rheinische Provincial-Versammlung des Katholischen Lehrer-Verbandes eine Festschrift herausgegeben, in welcher die Theilnehmer an der Versammlung alles finden, was ihnen zur Orientirung in den Festtagen dienen kann. Eingeleitet durch einen schwungvollen Festgruß von H. Eschenbach, enthält das Büchlein neben den Liedertexten, welche bei den gemüthlichen Vereinigungen gesungen werden sollen, verschiedene poetische Gaben, unter welchen sich auch drei Sinngedichte von F. W. Weber befinden, die der erkrankte Dichter von Dreizehnlinden dem Verbande gewidmet hat. Das Begrüßungslied von H. Eschenbach ist von dem bei der Rheinischen Lehrerwelt so beliebten Seminarlehrer und Musikdirector Piel componirt worden und wird den mächtigen Begrüßungschor bilden, mit welchem die Hauptverhandlungen eingeleitet werden sollen. Eine fernere werthvolle Beigabe der Festschrift bildet die Abhandlung über die Frage: "Was ist von den Klagen über Verwilderung der Jugend zu halten?" Auf Anregung des hiesigen Katholischen Lehrer-Vereins ist diese Frage im Laufe des verflossenen Winters in zahlreichen Lehrer-Vereinen besprochen worden. Das Ergebnißß hat der Verfasser in seiner 44 Seiten umfassenden, lesenswerthen Abhandlung zusammengestellt. Auch Derjenige, der nicht in allen Stücken mit den Ausführungen einverstanden ist, wird doch daraus manche dankenswerthe Anregung empfangen. Ans dem weitern Inhalt der hübsch illustrirten Festschrift, heben wir noch den Aufsatz"Köln als Römorstadt" hervor, der auch nach den Festtagen Manchem noch eine unterhaltende und belehrende Lectüre bieten wird. Bemerkt sei noch, daß die Inhaber der Festschrift freien Zutritt zu allen Festlichkeiten, zur Lehrmittel-Ausstellung und zur Besichtigung verschiedener Sehenswuürdigkeiten haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
