<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>4</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>319739</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueber das Reisen ohne Fahrkarte besagt eine neuere Verfügung der Eisenbahn-Directionen, daß die Bestimmung, nach welcher derjenige Reisende, welcher dem Schaffner oder Zugührer unaufgefordert meldet, daß er wegen Versätung keine Fahrkarte habe lösen köneu, nur den gewöhnlichen Fahrpreis mit einem Zuschlag von 1 M. zu zahlen hat, nicht in den Fällen zur Anwendung zu bringen ist, in denen Reisende die fragliche Mittheilung nicht sofort beim ersten Erscheinen des Schaffners, sondern erst nach längerer Fahrtdauer machen. Die Erhebung des Zuschlages von 1 M. kann vielmehr nur unter der Bedingung stattfinden, daß die Versäumung der Lösung einer Fahrkarte dem Schaffner oder Zugührer von Seiten des Reisenden sofort beim Einsteigen oder doch sogleich beim ersten Erscheinen der genannten Beamten aus freiem Antriebe gemeldet wird. Auch ist die Auffassung, daß die Erhebung des doppelten Fahrpreises bzw. des Betrages von 6 M. nur denjenigen treffe, der sich m betrügerischer Absicht zum Nachtheil der Eisenbahn-Verwaltung einen Vortheil zu verschaffen sucht, eine unzutreffende; in solchen Fällen ist vielmehr außeadem eine strafrechtliche Verfolgung zu veranlassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln, 10.April94. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 2,202,40 das Kil. Eier 1,40-1,60 das Viertel. Schnepfen.00. Hinkel.00-4,00 Tauben 0,80-.00 das Paar. Truthahn M. 0,00, Kaninchen 0,00. Hühner 1,70-.00, Enten.00, das Stück. Hecht M. 2,00, Aal.40, Karpfen.00, Salm M. 6,40, Schleien.80, Schellfisch 0,70, Kabliau.20 das Kil. Ochsenfleisch 1,20-1,40. Kalbfleisch 1,00-.50, Hammelfleisch 1,00-.30, Speck, geräuchert.60, gesalzen.40, Schmalz 1,60. Nierenfett 1,00 das Kil. Zwiebeln 0,20-0,24 das Kil. Aepfel, Ess-24-26, Koch- 00.00 die 100 Kil. Kartoffeln, weisse 4,00-4,60, rothe 5,00-.60, Nieren- 9,00-10,00 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
