<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>4</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>319735</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Geheimrath Weber, der Dichter von Dreizehnlinden, welcher am 5. d. gestorben ist, nahm bis zu seinen letzten Lebenstagen den regsten Antheil an den Vorgängen im öffentlichen Leben, namentlich aber auf dem Gebiete der Dichtkunst. Hr. Otto Thissen von hier, ein junger talentvoller Dichter, hat bekanntlich den Stoff von Dreizehnlinden in einem Drama unter dem Titel Elmar verarbeitet, dessen mehrmalige Aufführung großen Erfolg erzielte. Auf die Einsendung des ihm gewidmeten Drama's antwortete der Verstorbene noch unter dem 19. März d. J. mit nachfolgendem Schreiben an den Verfasser:"Empfangen Sie besten Dank für freundliche Zusendung und Widmung Ihres Drama's. Sie haben den Stoff von Dreizehnlinden mit vielem Geschick zu einem Schauspiel verarbeitet, und ich denke, daß die Aufführung von guter Wirkung sein muß. Die von Ihnen eingefügten füffüßigen Jamben finde ich sehr schön, auch die Trochäen bis auf einige Schwächen sehr lobenswerth. Sie haben ein Talent; bauen und bilden Sie weiter. Mit bestem Gruß Ihr gez. Fr. W. Weber."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Der Ingenieur Schnorrenberg von hier ist von der Stadtverordneten-Versammlung in Barmen zum Gas-Inspector der dortigen Gaswerke gewählt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein alter Verbrecher, mit Namen H. Peters, der bereits wegen Münzverbrechens und Betrugs, sowie wegen Unterschlagung eine ganze Reihe von Gefäogniß- und Zuchthaus-Strafen verbüßt hat und erst vor etwa vier Wochen, nach Verbüßung einer größern Strafe, aus der Strafanstalt entlassen worden war, ist von der Criminal-Polizei wieder dingfest gemacht worden. In Köln sowie in andern Städten der Rheinprovinz wurde seit einiger Zeit eine größere Zahl gefälichter belgischer Zins-Coupons, lautend auf die Belgische Bank in Brüssel, in den Verkehr gesetzt. Viele dieser Zins-Coupons sind an Kassen und bei Banksäusern schon angehalten und für vollständig werthlos erachtet worden. Vorgestern bemerkte ein Criminal-Beamter den genannten Verbrecher Peters in seinem Anzuge in einem bessern Restaurant. Er beobachtete den Menschen und folgte ihm schließlich zu seiner Wohnung; da der Mann viel Geld bei sich führte, hielt der Criminal-Beamte in dessen Wohnung eine Haussuchung ab und fand dort so viel belastendes Material, daß es unzweifelhaft war, daß Peters der Verbreiter der gefälschten belgischen Zins-Coupons sei. Bald wurde eine genaue Durchsuchung der Wohnung vorgenommen und man fand ganze Stöße gefälichter Papiere der Belgischen Bank.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
