<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>4</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>319734</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Fur Herung der Berliner Kirchen-Nord sind bei der Geschäftsstelle der Köluischen Volkszeitung bis jetzt im Ganzen 115,122 M. 96 Pfg. eingegangen. Diese Summe setzt sich großentheils aus größern Beiträgen zusammen. Denjenigen Katholiken der Kölner Erdiöc se, welchen ihre Vermögensverhaältnisse nicht gestatten, erhebliche Opfer zu besagtem Zweck zu bringen, haben am Sonntag Gelegenheit, ein kleines Scherflein beizutragen. Gemäß Anordnung des Herrn Cardinal-Erzbischofs findet nämlich an diesem Tage in allen Kirchen der Kölner Erdiölese eine Collecte für die Pius-Kirche in Berlin statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Alterthumsfunde. Gestern fand man bei den Canalarbeiten im Keller des Hauses am Ursulakloster Nr. 1 drei große Urnen und einen eisernen Helm. Eine der Urnen stammt aus dem 12. Jahrhundert. Die Fundgegenstände sind in der Ursulahalle(Restauration H. Frantzen) zur Ansicht ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>P Dienstähle. Ein Zimmermann stahl einem Fuhrmann, mit welchem er zusammen in einem Hause an der Kalkerstraße zu Deutz logirte, das Portemonnaie mit 40 M. aus dem Koffer und entfernte sich dann heimlich, eine Logisschuld von über 14 M. zurücklassen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Arbeiter stahl im Schlachthause einem zu Ehrenfeld wohnenden Metzger ein Lammfell und bot dasselbe einem dortigen Hästehändler zum Kauf an. Derselbe nahm das Fell an, bezahlte es aber nicht, sondern bestellte den Verkäufer auf den folgenden Tag. Inzwischen wurde der Eigenthuümer ermittelt und der Dieb zur Anzeige gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Werksteine aus Sandstein im Betrage von" 3195.34 Zeichnungen, Kostenanschlag-Auszüge und Bedingungen sind auf dem Hochbau-Amt, Zimmer 23 eim alten Postgesäude) einzusehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueber die Wahlen zum Rheinischen Provincial-Landtag schreibt die Köln. Volksztg. u. a. Folgendes. Der gegenwärtige Rheinische Provincial-Landtag besteht zu zwei Dritteln aus Mitgliedern, welche den verschiedenen Schattirungen der liberalen Partei zuzuählen sind. Wie der Stadtverordnete Stelzmann in der vorgestrigen Sitzung des Kölner Stadtverordneten-Collegiums zu der Angabe kommen konnte, die Mehrheit des Rheinischen Provincial-Landtages gehöre zur Centrumspartei, ist sein Geheimnisß; jedenfalls ist diese Angabe, welche mir zur Begründung des Vorgehens der liberalen Mehrheit jenes Collegiums herhalten mußte, durchaus falsch. Wir sind weit entfernt davon, den Satz aufzustellen, daß die Wahlen zum Provincial-Landtage ausschrießlich nach politischen Gesichtspunkten vorzunehmen seien. Auch die Liberalen betonen bekanntlich mit Vorliebe, daß die politische Parteistellung hier außer Betracht zu bleiben habe. Aber sie handeln nicht danach. So gab es schon bisher eine Reihe von Stadtverordnetencollegien, welche ausschrießlich liberale Provinciallandtags-Abgeordnete gewählt haben, obwohl ein Drittel oder mehr als ein Drittel der Stadtverordneten politisch auf dem Boden der Centrumspartei stand; man hat die Minderheit vollständig von der Vertretung im Provincial- Landtage ausgeschlossen. Unseres Erachtens sollten die verschiedenen politischen Richtungen hier eine billige Rücksichtnahme wallten lassen. Die seit dem 1. April d. J. vollzogenen Wahlen zeigen nun in den größern Städten wieder den frühern Zug liberaler Rücksichtslosigkeit. In Düsseldorf hat man die der Centrumspartei angehörigen Mitglieder vollständig ausgeschlossen, und vorgestern ist in Köln das Gleiche geschehen, obwohl hier die Centrumspartei über fast zwei Fünftel der Sitze verfügt und sechs Mitglieder des Provinciallandtage zu wählen waren. Hinsichtlich der im Kölner Stadtverordneten-Collegium dieserhalb stattgefundenen Erörterung, bei welcher die Stadtverordneten Dr. Braubach und Trimborn den Anspruch der Minderheit auf Berücksichtigung in sehr maßvoller Weise begründeten verweisen wir auf den an anderer Stelle gegebenen Sitzungsbericht. Die sanften Wendungen, mit welchen das liberale Parteivotum begründet wurde, klingen angesichts der thatsächlich geübten Ausschrießung wie Hohn und werden innerhalb der Centrumspartei, so weit sie durch schöne Worte sich nicht täuschen läßt, auch als solcher empfunden werden. Das Verhalten der liberalen Mehrheit ist um so gehäsiger, als sie selbst ein früheres Mitglied fallen ließ, also um so eher in der Lage war, der Centrumspartei wenigstens in etwa Rechnung zu tragen. Auch das kommt bei der Rücksichtslosigkeit verschärfend in Betracht, daß die liberale Mehrheit des Stadtverordneten-Collegiums in Folge der sogen Wahl-Reform heute nur noch die Vertretung eines verhältnissßmäßig ganz kleinen Kreises der Bürgerschaft ist, während die dritte Klasse von welcher die Anhänger der Centrumspartei mit großer Mehrheit gewählt sind, nicht nur die breite Masse der Bevölkerung, so weit sie bei der Dreiklassen-Wahl zur Geltung kommt, sondern auch den ganzen Mittelstand und ganz überwiegend die akademisch gebildeten Kreise umfaßt. Was da jetzt bei städtischen Dingen entscheidet, ist im Wesentlichen der Großhandel, die Großindustrie und die Großfinanz, und dem entspricht denn auch die vorgestern getroffene Auswahl der Vertreter der Stadt Köln: außer dem Oberbürgermeister und einem Gutsbesitzer und Großcapitalisten ein Geheimer Regierungsrath, ein Commercienrath und zwei Geheime Commercienäthe!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. Am Donnerstag-Abend hat sich auf der Köln-Frechener Bahn ein kleiner Unfall ereignet. Ein Beamter der Staatsbahn welcher diesen Zug benutzte und während der Fahrt auf dem Perron eines Wagens stand, wurde schwindlig, fiel vom Wagen und trug einige kleine Verletzungen im Gesicht davon. Glücklicherweise bestätigen sich die zuerst aufgetauchten Gerüchte von schweren Verletzungen des Verungluückten nicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Tödtlicher Unfall. Vorgestern Nachmittag stürzte ein Zimmermann beim Abbruch einer im Kaisergarten befindlichen Bierhalle herab und verletzte sich so schwer, daß er bald darauf starb. Die Leiche wurde in das Leichenschauhaus gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
