<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>3</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>319723</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Appellationsgerichtsrath a. D. Dr. Aug. Reichensperger ist seit einigen Tagen an der Influenza erkrankt. Die vielen Freunde des hochverehrten Mannes, der am 21. d. in das 87. Lebensjahr getreten ist und bis dahin einer ganz erstaunlichen körperlichen wie geistigen Rütigkeit sich erfreute, werden sich in dem herzlichen Wunsch und in dem Gebet vereinigen, daß derselbe die nicht unbedenkliche Erkrankung glücklich überwinden werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Garnisonwechsel. Aus unserm Leserkreise wird uns geschrieben:"In Nr. 77 des Kölner Local-Anzeiger bringen Sie eine Notiz über den Garnisonwechsel der Regimenter 40 und 53. Es dürfte sich vielleicht empfehlen, aus diesem Anlaß den Vorschlag zu machen, daß der Einfachheit halber und um Kosten zu ersparen, es besser ware, wenn die Regimenter nur die Achselklappen sich wechselseitig zusenden würden."" "Volkstheater, nicht Ringel-Tangel". Ein Unbekannter hatte als"Einer für Viele" durch Anzeigen in hiesigen Localbättern auf Samstag-Abend zu einer Zusammenkunft in's Restaurant Massau alle Freunde eines neuen Volkstheaters(nicht"Ringel-Tangel") eingeladen. Die"Freunde" waren nun allerdings recht zahlreich erschienen, indeß blieb der selbst dem Wirthe unbekannte Einberufer aus. Hr. Norrenberg gab schließlich der allgemeinen Ansicht Ausdruck, daß es sich um einen verfuühten Aprilscherz handele. Der Gedanke, welcher der Einberufung der Versammlung zu Grunde gelegen habe, sei immerhin recht zeitgemäß. Endlich müsse doch ein Mal dem in Köln immer dringender werdenden Bedürfnisse nach einem neuen volksthümlichen Theater mit eben solchen Preisen Abhülfe geschafft werden. Nachdem so die Erörterung des Thema's in Fluß gebracht, meldeten sich auch noch andere Redner, welche zum Theil schon gleich zur Besprechung der Platzfrage übergingen. Daß der jetzige Spielplatz vor dem Hahnenthor für einen etwaigen Theaterbau in's Auge gefaßt ist, dürfte bekannt sein. Ein Redner wies darauf hin, daß das Stadt-Theater ehedem am Blaubach errichtet werden sollte. An dieser Stelle vollziehe sich heute ein ausgedehnter Häuser-Abbruch. Jenes Gelände würde durch Hinzuziehung eines weitern Grundstückes ebenfalls für einen neuen Theaterbau sich sehr eignen. Als man bis 10 Uhr rungen über dieses schon viel besprochene Thema keinen praktischen Werth, so lange nicht capitalkraäftige Mitürger zur Aufbringung der Kosten für einen Theaterbau sich vereinigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gestohlen wurden: aus einer Wohnung an Unter Taschenmacher zwei neue Westen, ein Pelzkragen und ein Regenschirm; einem Gast in einer Wirthschaft an der Marzellenstrße ein Ueberzieher und ein Hut; aus einer Wohnung an der Bonnerstraße eine Controluhr und vom Speicher eines Hauses an der Peterstrße zwei Faltenhemden, fünf Frauenhemden und ein Leintuch, sowie aus einer Wohnung in demselben Hause ein rehfärbiger Ueberzieher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Selbstmordversuch. Am Sonntag-Nachmittag entkleidete sich ein Unbekannter auf dem Deutzer Werft und wollte in den Rhein springen; da derselbe anscheinend geisteskrank war, wurde er dem Hospital zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Betrug. In einer Wirthschaft zu Ehrenfeld erschien ein Unbekannter, stellte sich dem Wirth als Baron v. Müller, öösterreichischer Reserve-Offizier, vor und ersuchte um Kost und Logis. Er gab dabei an, daß er in einer dortigen Fabrik als Ingenieur angestellt sei, was richtig war; bezahlen wollte er am Monatsſchluß. Als er zur Zahlung seiner Schuld von etwa 70 M. gedrängt wurde, verschwand er heimlich. Es stellte sich heraus, daß er von der Fabrik schon nach 14 Tagen wieder entlassen worden war, weil er nichts leistete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Ab.-Ist 181. Zum 1. Mal: Der Herr Senator. Lustspiel in 3 Aufzügen von F. v. Schöthan und Gust. Kadelburg. Anfang 7, Ende gegen 9 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mittwoch 29. März. Ab.-Ist. 182. Falstaff. Lyrische Komödie in 3 Acten. Musik von Giuseppe Verdi.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>gahn Sommer-, Winter- u. wasserdichte Decken, Peitschen,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>hror. Putzeuge, Halfter, Gurten usw. empfiehlt billigst Afardag#chinn P. Mandt, Sattler, Mathiasstrße 18. Pferorgeschirre, Ausführung aller Sattler- und Polster-Arbeiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
