<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>3</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>319721</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Postsachen-Sammlung. Im Freisaal der Köluischen Volkszeitung sind ausgestellt: Japan. röthlichbraun 10 Sen. Brasilien, roth und blau auf weiss 100 Reis, neue Marke roth 100 Reis. Portugal, violett 10 Reis, zwei grün 25 Reis. Belgien, fünf Ausstellungs-Marken zu 5 C. mit Sonntags-Absch., andere Marken grün 5 Cent. und zwei braun zu 10 Cent. Surinam(Niederländisch Guyana) schieferblau 12 1/2 Cent. Argentinien, grün 2 Centavos, zwei roth zu 5 Centavos. Aegypten, blau 1 Piaster. Rumänien, Karte, roth 10 Bani(Gantsache). England, Frei-Umschlag(Gantsache), rosa 1 Penny, aufgeklebt roth 1/2 Penny, violett 1 Penny. Vereinigte Staaten, vier Columbusmarken rothlile zu 8 Cents.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Capitain Spring, welcher am Mittwoch-Abend 7 Uhr im großen Saale der Lese-Gesellschaft reden wird, ging zu Anfang des Jahres 1892 im Auftrage des Deutschen Anti-Sklaverei-Comite's nach Ostafrika. Von Bagamoyo aus marschirte er als Führer einer Gouvernementskarawane von über 300 Mann nach Tabor, dem Handelsmittelpunkte des innern Ostafrika. Hier wurde er in die Kämpfe mit Sikkim verwickelt, welche schließlich zur Eroberung von Tabor führten. Während seines viermonatlichen Aufenthaltes dort nahm er wiederholt als Führer von Truppen-Abtheilungen an Gefechten Theil und wurde in Ndaburu durch einen Speerstich verwundet. Dann zog er weiter zum Victoriasee, wo er mit der Untersuchung und Aufnahme des südöstlichen Theiles dieses Binnenmeeres betraut war. Er hat dort der Kartographie ganz außserordentliche Dienste geleistet durch seine astronomischen Ortsbestimmungen und Aufnahmen, namentlich von der Insel Ukerewe und der benachbarten Küste. Im April 1893 trat er den Rückmarsch an. Kapitain Spring, welcher mit militairischer Knappheit und Prä cision redet und es versteht, durch lebendige und plastische Diction seine Zuhörer zu fesseln, gedenkt seinen Vortrag überdies durch Vorzeigung von Photographieen zu veranschaulichen. Am Schluß des Vortrages wird er sodann eine Reihe vortrefflicher farbiger Lichtbilder vorführen. Gäste, Damen und Herren, haben Zutritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ehrenfeld, 24. März. Der hiesige Katholische GesellenVerein feiert am Weißen Sonntag sein Patronsfest und wird be dieser Gelegenheit das fünfaktige Drama: Die christlichen Helden zur Aufführung bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Feuerwehr-Verband der Rheinprovinz. Gemäß frühern Beschlüssen des Verbands-Ausschusses, die vom Feuerwehr-Tage in Crefeld genehmigt sind, hat derselbe in seiner letzten Sitzung vom 28. Februar d. J. festgesetzt, in diesem Jahre zum suchsweise einen facheännischen Unterrichts-Cursus für die Führer der Wehren auf die Dauer von zwei Tagen einzurichten. Derselbe findet hier am Dinstag den 27. und Mittwoch, 28. März unter Oberleitung des Verbands-Vorsitzenden, Hru. Grand-Directer W. Dietzler(Düren) statt. Hr. Brand-Director Brüllow hat mit liebenswürdiger Zuvorkommenheit die gesammten Einrichtungen der Kölner Feuerwehr für den Cursus bereitgestellt. Die Vorträge finden statt im Turnsaal bzw. Spritzenhaus der Hauptfeuerwache an der Melchiorstraße. In der Wagenhalle daselbst wird eine Ausstellung der neuesten Feuer-Lösch- und-Retterungs-Apparate, sowie von Feuerwehr-Uniformen eingerichtet. Mehrere hundert Wehrleute haben bereits ihre Theilnahme an dem Cursus angemeldet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Preis-Bilder-Räthsel des Kölner Local-Anzeiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Diejenigen Beziehen des Kölner Local-Anzeiger, welche für die Zustellung des Blattes in Hinteräusern und auf Stockwerken 30 Pfg. monat: lich entrichten, also täglich nur 1 Pfg., erhalten als Gratis-Zugabe alleöchentlich Sonntags die Sonntags-Beilage Colonia beigegeben. Dieselbe enthält nur ausgewählten Unterhaltungs-Stoff(Feuilleton, Könische Wochen-Plauderei, Was draußen vorgeht, Vermischtes, Buntes Allerlei, Räthsel-Ecke mit Bülder-Räthsel, Preis-Rebus, Rösselsprüngen, Charaden, Scherz-, Spielereien und Schach-Aufgaben).-- Selbsiverständlich Reste Blousenseide, Blumen und Band zu den billigsten Preisen. Köln-Deutz. Freiheitstraße 25.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
