<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>3</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>319727</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Niederländische Dampfschiff-Rhederei hat einen neuen Salon-Raddampfer, Hollandia genannt, in Dienst gestellt, welcher auf seiner ersten Bergfahrt gestern Vormittag 11 1/2 Uhr, mit Böloerschüssen begrüßt, an der Landesrücke der Gesellschaft im hiesigen Zollhafen eintraf. Auf den ersten Blick fällt sofort der an den frühern Niederländern charakteristische Glaspavillon auf dem Hinterdeck auf, der, verbunden mit einem Damen-Salon, den Fahrgästen erster Klasse zur Verfügung steht. Im Uebrigen ist die Construction des neuen Dampfers von den frühern in so fern wesentlich verschieden, als das Deck über den Radkasten her geführt ist. Hierdurch wird eine erhebliche Erbreiterung des Decks erzielt; dasselbe hat nämlich über die Radkasten eine Breite von 14,60 Meter, während der Schiffsrumpf 8,20 Meter breit ist. Ueber den Radkasten sind die Räume für die Schiffs-Offiziere, den Restaurateur usw. angebracht, und über diesen erhebt sich ein geräumiges Promenaden-Deck von 250 Qu.-Meter Fläche. Auf dem letztern befindet sich auch das Steuerrad, welches zum Schutze des Steuermannes mit einem hübschen, mit Glaseüllungen durchbrochenen Aufbau umgeben ist. Außer dem erwähnten Pavillon und dem Promenaden-Deck ist noch durch einen geräumigen Rauchsalon für die Bequemlichkeit der Fahrgäste erster Klasse gesorgt. Unter dem Pavillon sind acht mit allem Comfort ausgestattete Schlafzimmer mit je zwei Betten und einer Ruhebank angebracht, ferner am Spiegel des Schiffes noch ein großer Schlafzimmer mit drei Betten und zwei Ruhenänken. Den Reisenden zweiter Klasse ist ein Theil des Vorderdeck und eine große, luftige Kajüte im Vorderſchiff eingeräumt. Die Frachtüter werden in drei großen Laderäumen untergebracht, die durch zwei Masten mit Dampfwinden bedient werden. Die Länge des Schiffes beträgt 71 Meter, die Rauchöhe.05 Meter, die Ladekraft+ 250,000 Kilogr. Der prächtige, auf den Werften der Firma L. Smit&amp; Zoon zu Kinderdijk(Etablissement Fopp Smit) gebaute Dampfer hat eine Maschine von 625 Pferdekraäften, welche schräliegend nach Triple-Expansions-System mit gewöhnlicher Condensation ausgeführt ist. Der Dampf von elf Atmosphären Ueberdruck wird durch einen stählernen Kessel aus fünf Platten bestehend, geliefert. Ein Donkey Kessel dient zur Speisung der Dampfwinden, wenn der Hauptkasse außer Wirkung ist, sowie zu dem Zwecke, beim Anfeuern von den Hauptkessel das Wasser mit Hülfe eines Hydrokineter circuliren zu lassen Die Maschinen-Einrichtungen stammen von der Firma Diepeveen Les&amp; Smit in Kinderdijk. Einschliefßlich der Hollandia verfügt jetz die genannte Rhederei über sieben Dampfer mit insgesammt 1,585,000 Kil. Trafähigkeit zum Passagier- und Güter-Verkehr auf der Streck Rotterdam-Mannheim.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
