<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>4</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>319733</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Städtische Biersteuer. Die Brauer-Corporation hielt vorgestern Abend in der Angelegenheit der Biersteuer eine sehr stark besuchte Versammlung ab. Die von der Stadtverordneten-Versammlung mit einer Stimme Mehrheit beschlossene Einführung der Steuer soll nämlich trotz den von verschiedenen Seiten hiergegen erhobenen Einserüchen die Genehmigung des Bezirks-Ausschusses bereits gefunden haben. Die Brauer-Corporation beschlossß in Folge dessen, nunmehr die Minister des Innern und der Finanzen zu ersuchen, der Biersteuer die Genehmigung zu versagen. Sollte aber die Genehmigung zur Einführung der Biersteuer doch erfolgen, so wird gebeten, das Kölner Bier nur mit einem Satze von höchstens 25 Pfennig pro Hectoliter heranzuziehen, da die hiesigen Brauer die Steuer nicht vom verkaufstähigen Bier, sondern vom ganzen Gebräu zu entrichten haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Städtische Gewerbebetriebe. Der Inhaber einer hiesigen Blockes-Fabrik, Hr. Gottfr. Linde, hat an die Handelskammer das Ersuchen gerichtet, ihn gegen ein von der Stadt beabsichtigtes Concurrenz- Unternehmen in Schutz zu nehmen. In Folge der seit etwa acht Jahren bestehenden Zuviel-Erzeugung von Kunst-Eis in Köln seien die Verkaufspreise unter die Herstellungskosten gesunken, wie die bei der Steuereinschätzungs-Commission eingereichten Bilanzen der beiden größern Fabriken beweisen. Trotzdem also ein weiteres"örtliches Bedürfnissß" nach billigem Kunst-Eis nicht vorliege, habe die städtische Verwaltung beschlossen und die Städtverordneten-Versammlung genehmigt, daß auf dem neuen Schlachthof eine Eis-Erzeugungs-Anlage von täglich 400 Centner Krystall-Eis errichtet werde, deren Vergrößerung bis zu 800 Centner täglich jetzt schon vorgesehen ist. Würde dieser neue städtische Wettbewerb als selbständiger Betrieb auf eigene Füße gestellt, so würde er gegen die bestehenden Eisfabriken wenigstens unter annähernd gleichen Bedingungen geführt werden. Es bliebe dann nur die Frage zu beantworten, ob überhaupt es Aufgabe der städtischen Verwaltung sein könne, ohne zwingende Nothwendigkeit einen Industriezweig zu betreiben und der bestehenden Industrie eine Concurrenz zu machen, bei welcher letztere, wegen den ihr auferlegten Steuern, Canalgebühren, hohen Wasserpressen, von vorn herein im Nachtheil sei. Das Gesetz vom 18. März 1868 betreffend die Errichtung von öffentlichen Schlachtöfen sei, so heißt es in der Eingabe weiter, allein aus hygienischen Gründen erlassen und räumt nur deshalb den städtischen Verwaltungen bestimmte Rechte hinsichtlich Betrieb, Amortisation, Verzinsung und Erhebung von Schlachtgebühren ein. Diese Rechte für andere als die im Gesetz vorgesehenen hygienischen Zwecke auszuüben, bliebe immer noch eine Ueberschreitung desselben, werde aber ein Unrecht, sobald bestehende Betriebe dadurch geschäligt würden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag fiel auf einem hier vor Anker liegenden Schiffe ein Arbeiter vom Deck in den Schiffsraum. Derselbe erlitt einen Armbruch und mehrere Rippenbrüche und wurde in das städtische Krankenhaus gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 190. Der Herr Senator.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
