<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>4</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>319731</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Falsche Waagen und Gewichte. Von der hiesigen königl. Aichungs-Inspection geht uns folgende Zuschrift zu: Hinsichtlich der leider immer noch so zahlreichen polizeilichen Beschlagnahmungen von ungesetzlichen Meß- und Wäge-Geräthen fand sich in Nr. 80 dieses Blattes eine Aeußerung(Stimme 1500 aus dem Lesekreise, welche doch allzu sehr der thatsächlichen Unterlagen entbehrt, um unwidersprochen zu bleiben. Allerdings ist es den zuständigen Behörden amtlicher Stellen bekannt, daß es bedenklich sein würde, unzulaässig befundene Meß- und Wäge-Geräthe so, wie sie beschlagnahmt wurden, durch Verkauf wieder aus den Händen zu geben. Daher geschieht dies auch keineswegs. Die eingezogenen Gegenstände werden, soweit sie nicht einen erheblichen Werth darstellen und durch verhältnissßmäßig geringe Kosten in vorschriftsäßigen Zustand gebracht werden können, vor dem Verkaufe vollständig unbrauchbar gemacht. Die Maßstäbe werden zerbrochen, Flüssigkeitsmaße und Hohlmaßße für trockene Körper zusammengeschlagen, den Gewichten die Handhaben oder Knöpfe abgeschlagen, Waagen zerbrochen. Soweit dies obiger Beschränkung entsprechend nicht geschieht, wird die auf den Gegenständen vorhandene aichamtliche Stempelung durch ein tief eingeschlagenes Kreuz cassirt. Wenn Gewerbtreibende die in letzterer Weise behandelten Meß- oder Wäge-Geräthe kaufen und ohne weiteres in ihr Geschäft nehmen, so beachten sie unvorsichtiger Weise nicht die Vorschrift, daß die Gegenstände mit dem gesetzlichen Aichungsstempel versehen sein sollen, und dann ist ihnen eben nicht zu helfen. Dagegen ist es durchaus unbedenklich, insbesondere eingezogene Waagen zu erwerben, nachdem sie wieder gehörig gestempelt worden sind. Es würde doch nicht zu rechtfertigen sein, alle eingezogene Meß- und Wäge-Geräthe zu zerschlagen, ohne Rücksicht darauf, daß sie(z. B. Waagen) vielleicht einen Werth von 10, 20 oder 30 M. besitzen und gegen Aufwendung von 1 oder 2 M. für Herstellung und Nacheichung in vorschriftsäßigen Zustand gesetzt werden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Taschendiebstahl. Einer Frau wurde auf der Hohestrße vor einem Schaufenster, vor welchem anscheinend ein künstliches Gedränge verursacht worden war, das Portemonnaie mit 13 M. aus der Tasche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Bei dem Einladen von Weintässern in den am neuen Werft vor Anker liegenden Seedampfer Saturn fiel eines derselben von der Werftkante auf das Schiff und riß im Fallen zwei Arbeiter mit in die Tiefe. Einer fiel auf das Schiff und kam mit einer Fußverstauchung davon. Schlimmer erging es dem zweiten Arbeiter, welcher in den Rhein stürzte und sich hierbei am Kopfe und den Schultern ernstlich verletzte, so daß seine Ueberſührung in das Hospital nothwendig wurde. Von dem edeln Naß wurde ein großer Theil gerettet, da es in bereit tehenden Gefäßen aufgefangen werden konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, 3. April. In Folge der schon seit Wochen herrschenden trockenen Witterung ist der Rhein im ganzen Stromgebiet in fortdauerndem Fallen begriffen, was zur Folge hat, daß der Betrieb der Rheinschifffahrt wiederum eine bedeutende Einschlänkung erfahren hat. Der Kölner Pegel zeigte heute Abend um 7 Uhr einen Wasserstand von 1,45 Meter an, bei welchem Stande Schlepptüge vom Niederrhein bis Köln zwar ungehindert gelangen können, höher hinauf jedoch ungeleichtert nicht. Der Wasserstand in Caub ist bis heute Morgen 9 Uhr auf 1,35 Meter heruntergegangen. Tritt nicht bald ein Umschwung in den oberhalb Köln gelegenen Rhein-Gegenden ein, so steht zu befürchten, daß die Schifffahrt daselbst abermals gänzlich in's Stocken geräth.ef</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde auf dem Gereonswall ein Kind von einem Wagen überfahren. Dasselbe wurde nach dem städtischen Krankenhause gebracht, wo schwere Kopf- und innerliche Verletzungen festgestellt wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
