<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>3</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>319700</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>S Unfall. Gestern Nachmittag wurde von der städtischen Feuerwehr ein junger Maurer nach dem städtischen Krankenhause gebracht, welcher in einem Hause an der Straße Unter Goldschmied in einen Brunnen gefallen war. Letzterer war 13 1/2 Meter tief und mit einem Deckel geschlossen. Als der Maurer auf den Deckel trat, brach dieser durch und der Mann stürzte in die Tiefe. Sofort wurde die Feuerwehr gerufen, welche den Verungluückten mit dem Rettungs-Apparat aus dem Brunnen holte. Der Mann hatte schwere Kopfverletzungen und einen Beinbruch erlitten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>P Liebstähle. Der Betrag, welcher in der Kirche St. Alban aus den Opferstöcken entwendet wurde, beläuft sich auf etwa 60 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Aus einer Wohnung an der Ehrenstrße wurde eine goldene Damencylinderuhr gestohlen; unter erschwerenden Umständen aus einer Wohnung zu Nippes mehrere Kleidungsstuücke und eine Wecker-Uhr; Abends aus einem Laden an der Hohepforte, trotz einer vorhandenen elektrischen Schelle, aus der Geldschublade ein Drahteörbchen mit etwa 42 Mark Inhalt; von einem Neubau an der Werderstrße ein zwei Meter langes gußeisernes Abfallrohr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Postsachen-Sammlung im Freisaal der Köluischen Volkszeitung. Brasilien, zwei karmin zu 100 Cis. Belgien, grün 5 Cent., zwei braun zu 10 Cent., alle mit Sonntags-Abschnitt. Argentinien, zwei braun zu 1 Centavo, drei blau zu 12 Centavos, schiefergrau 16 Centavos, zwei schwarzbraun zu 24 Cent. Italien, fünf grauerün zu 1 Centesimo, fünf braunroth zu 2 Cent., karminroth 10 Cent., blau 25 Cent.(neue Marke). Vereinigte Staaten, Jubiläums-Freicouv.(Prägedruckt) violett 2 Cents, aufgeklebt 4 Columbusmarken zu 2 Cents. Serbien, grün 5 Para, zwei roth zu 10 Para. Portugal, 10 bräunlich-gelb zu 5 Reis. Chile gelb 10 Centavos. Britisch-Indien: Frei-Couvert. Prägedruckt(Gantsache) goldgelb 2 Annas 6 Pies.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zum Gesetz-Entwurf Adickes. Der Verband rheinisch-westfälischer Haus- und Grundbesitzer-Vereine hatte zur Berathung des Gesetz-Entwurfs Adickes betr. Stadterweiterungen und Zonen-Enteignungen eine Commission eingesetzt, welche nach eingehender Prüfung einstimmig den Beschlußß faßte, an das Abgeordnetenhaus die Bitte zu richten, den Entwurf abzulehnen. In der Begründung heißt es: "Der Entwurf geht nach unserer Auffassung darauf aus, die Regelung der Umlegungsfrage zu Straßeinbau- und sonstigen Zwecken der Gemeinden zu benutzen, mit denen die Rechte des Grundeigenthums in Frage gestellt erscheinen. Wir sind degegenüber der Meinung, daß jene Regelung, für die ein gewisses, wenn auch nicht weitgehendes Bedürfnissß vorhanden sein mag, auf einer von derjenigen des Entwurfs völlig verschiedenen Grundlage möglich ist, wie solches im Einzelnen die ergebenst beigeügten, s. Z. von dem Kölner Haus- und Grundbesitzer-Verein ausgearbeiteten Verschläge ausweisen dürften. Wir halten demnach den Entwurf in seinen Grundlagen für verfehlt und einer die Rechte des Gründeigenthums wahrenden Amendirung nicht für fähig." Ferner wurde einstimmig beschlossen, an sämmtliche Haus- und Grundbesitzer-Vereine Preußens das Ersuchen zu richten, in ähnlicher Weise gegen den Entwurf vorstellig zu werden. Der Vorstand des Kölner Vereins hat nun in seiner jüngsten Sitzung ebenfalls einstimmig folgende Eingabe an das Abgeordnetenhaus beschlossen: "Der Kölner Haus- und Grundbesitzer-Verein hat bereits bei der Berathung des Gesetz-Entwurfs betreffend Stadt-Erweiterungen und Zonen-Enteignungen im Herrenhause ablehnende Stellung zu dieser Vorlage genommen und seine Verschläge dem hohen Herrenhause unterbreitet. Der unterzeichnete Verein hält auch gegenüber der heutigen Fassung des Gesetz-Entwurfs an seinen frühern hierbei angeführten Verschlägen fest und bittet demnach, den Gesetz-Entwurf abzulehnen. Der Standpunkt des Vereins ist in dem ebenfalls angefügten Artikel der Köluischen Volkszeitung vom 18. Februar dieses Jahres näher dargelegt. In Bezug auf Nr. 16 unserer Verschläge haben nähere Erwägungen die Nothwendigkeit ergeben, die Ausführung der Umhegungen nicht in die Hand einer von der Gemeinde-Vertretung vorzuschlagenden Commission, sondern in die einer ständigen staatlichen Behörde zu legen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In der Marian. Congregation für junge Kaufleute hielt vergangenen Freitag-Abend Herr Canonicus Prof. Hespers einen Vortrag über:"Die neuesten Nordpol-Fahrten". Nach einer Schilderung des Gegensatzes namentlich bezüglich der Gefahren bei den Forschungen in Africa und den Eis-Feldern und-Meeren des hohen Nordens führte Redner aus, welche Beweggruünde die Norpolfahrten in älterer und neuerer Zeit verandaßt hätten. Als Nordamerica mehr und mehr erforscht wurde, war man bestrebt, eine nordwestliche Durchfahrt für den Seeweg nach Indien, China und Japan zu finden. Dieses Bestreben, wie auch die gleichen Versuche in nordöstlicher Richtung bildeten die Grundlage zu den Polarfahrten. Nach vielen vergeblichen Versuchen und einer längern Unterbrechung setzte 1843 die englische Regierung einen Preis von 20,000 Pfd. Sterl.(400,000.) auf die Entdeckung eines Seeweges aus, der um Nord-America herum, durch die Behringsstraße nach Asien führte. Angelockt durch diesen Preis versuchten nun viele Seefahrer dieses Ziel zu erreichen, und so wurde u. a. auch die Franklin-Expedition mit 129 Mann und zwei Schiffen ausgerüstet, welche jedoch seit 1849 spurlos verschwand. Von England aus wurde sodann mit einem Kosten-Aufwand von 20 Mill. M. eine neue Expedition ausgerüstet, um Franklin mit seinen Gefährten zu suchen; sie führte zu dem Resultate, daß man hoch im Norden die Gebeine der Verschollenen fand. Erst Mac Klur war 1850 so glücklich, die Durchfahrt zu finden. Da dieselbe jedoch wegen ihrer großen Eismassen für die Schifffahrt zu gefahrvoll ist, so haben die Handels- und Schifffahrts-Interessen bei dieser Entdeckung ihre Rechnung nicht gefunden, und heute dienen die Polarfahrten lediglich nur noch den wissenschaftlichen Forschungen. 140,000 Quadratmeilen um den Nordpol harren noch ihrer Entschleierung und vor allem ist der Nordpol selbst bis heute noch nicht gefunden worden. Dann schilderte Redner eingehend die Erlebnisse und Erfolge der zu diesem Zwecke von Deutschland, America und Schweden ausgesandten Nordpol-Expeditionen, so der deutschen Schiffe Germania und Hansa, dann der von den Americanern ausgerüsteten Polaris unter Capitain Hall, der von England aus auf Auregung der kgl. Geographischen Gesellschaft ausgesandten beiden Dampfer Neers und Eller. Auch die Oesterreicher sammelten 400,000 M. und rüsteten ein Schiff aus, welches unter Capitain Weyprecht in Begleitung des berühmten Alpensteigers Payer in nordöstlicher Richtung sein Heil versuchte und hierbei das heutige F Joseph-Land entdeckte. Von Skandinavien war am 21. Juli 1870 die Vega unter Capitain Eric Nordenskjöld ausgesandt worden und als diese eine Zeitlang als verschollen galt, ließ der Besitzer des New-York Herald, Vordem Bennert, auf eigene Kosten den Dampfer Janette bauen, um die Vega aufzusuchen. Diesen hochinteressanten Schilderungen, welche beinahe zwei Stunden in Anspruch nahmen, lauschten die Zuhörer mit gespannter Aufmerksamkeit. Das Versprechen des Redners, über die Expedition unter Capitain Nassen, welcher augenblicklich bestrebt ist, den Nordpol zu erreichen, in einem spätern Vortrage ausführlich zu berichten, wurde mit dankbarem Beifall aufgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>am Sonntag ihr Goldenes Jubiläum. Das Stammvocal deru, die Restauration Stauff an der Severinstrße, hatte im Innern und Aeußern ein reiches Festkleid angelegt. Um 9 1/2 Uhr begann in St. Maria im Capitol ein feierliches Hochamt, welchem der Verein mit vielen Gästen anwohnte. Der Pfarr-Chor trug mehrere weihevolle Chöre während des Hochamtes vor. Gegen 11 Uhr bewegte sich ein stattlicher Festzug durch die Straßen der Stadt, an welchem der festgebende Verein, die Katholischen Arbeiter-Vereine der Stadt sowie etwa 20 andere Vereine der Stadt und Umgebung theilnahmen. Unter Begleitung zweier Musikchöre bewegte der Zug sich zum Victoria-Saale, wo der eigentliche Festact begann. Der Vorsitzende, Hr. Menden, brachte den ersten Trinkspruch auf die Gäste und den Jubel-Verein aus; in das Hoch auf denselben stimmte die Versammlung begeistert ein. In bunter Reihe folgten sodann sämmtliche anwesenden Vereine, welche durch ihre Vorstände ihre Glückünsche entbieten ließen. Der Verein zählt gegenwärtig noch sechs Mitglieder, welche demselben 50 Jahre lang angehören. Diese Jubilare sind die Herren Arnold und Engelbert Froitzheim, Joh. Mai, Gottfried Menden, Johann Feith und Heinrich Frankenbach. Dieselben wurden mit der Goldenen Schleife besonders ausgezeichnet. Eine Abend-Unterhaltung im Gertruden-Saal bildete den Schluß des schönen Festes; zur Verschönerung desselben trugen wesentlich bei der Männergesang-Verein Concordia unter Hru. Willy Lorent's Leitung und der Turnerbund Köln. Auch der wackere Präsident, Hr. Menden, wurde gebührend gefeiert. Nach einem hübschen Prolog zweier Mädchen überreichte Hr. Vicepräsident Schlimm ein künstlerisch ausgeführtes Diplom in hübachem Farbendruck. Auch der Festabend trug den Stempel des Wohlthuns, indem zum Besten eines langeährig erkrankten Mitgliedes eine Sammlung veranstaltet wurde, welche einen hübschen Ertrag ergab. Ein gemeinschaftliches Lied, betitelt"Zom golde Jubelteß" feierte in anerkennenswerther Weise den bereits verstorbenen Stifter der Kasse, Hrn. Architekten Mertens. Der Verein hat auch bei der Neu-Organisation der Krankenkassen seine Lebensähigkeit bewiesen, indem die ihm angehörenden Handwerker ihm treu blieben. Die während des langen Zeitraumes von 50 Jahren an Krankengeldern und Unterstützungen aufgewendete Gesammtsumme beläuft sich auf das erkleckliche Sümmchen von 60--70,000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In der Musikalischen Gesellschaft bekam man am letzten Samstag allerlei Interessantes zu hören. Zu Beginn der Aufführung wurde zum Gedächtnissß an den verstorbenen Herrn Hegyes der Trauermarsch aus der-moll-Symphonie von Beethoven gespielt. Dann sang Frl. Theo Hesse einige recht beifällig aufgenommene Lieder, die ihr Prof. Seiß begleitete, und eine große Concert-Arie von Mozart, wobei Concertmeister Bare die obligate Violinstimme übernommen hatte. Das Orchester trug dann eine Gavotte vor, die ein actives Mitglied der Gesellschaft componirt hatte und die so ansprach, daß Professor Seiß sie wiederholen ließ. Ferner erfreute das Orchester die zahlreiche Zuhöverschaft durch den wohlgelungenen Vortrag einer picanten Gique von Ferd. Hiller. Den Beschlußß machte ein Concertsück für vier Claviere von Karl Czerny. Dasselbe wurde von den Herren Prof. Seiß, Dr. Dohrn, Heinrich Seligmann und Ernst Heuser auf vier prachtvoll klingenden Ibach-Flügeln brillant und dabei mit großer Präcision gespielt. Bei den Fortestellen glaubte man nicht selten ein vollständiges Orchester zu hören.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Clud Colonia. Unter dem Namen Club Colonia wurde dieser Tage im Restaurant de Lasorque(Salomonsgasse) ein Verein geründet, welcher neben der Pflege der Geselligkeit mit Beginn der schönern Jahreszeit gemeinschaftliche Ausfuüge zu veranstalten gedenkt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Mütschenlich&amp; Co., Probsteigasse 21.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
