<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>3</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>319724</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text># Unfälle. Gestern Mittag blieb auf der Severinstrße ein städtischer Kassenbote mit dem Absatz im Pferdebahngeleise hängen. Der Mann kam dabei zu Fall und erlitt einen Beinbruch. Er wurde nach dem städtischen Krankenhause befördert</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dort fand auch ein Dienstädchen Aufnahme, welches von einer Leiter aus der Höhe von--3 Meter heruntergefallen war, und ebenfalls einen Beinbruch davongetragen hatte. Saa O</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>H Gelandet. Vorgestern Vormittag wurde am Thürmchen die Leiche eines etwa achtzehnährigen Mädchens gelandet, dessen Hände zusammengebunden waren. Da die Leiche schon stark in Verwesung übergegangen war, ist anzunehmen, daß sie schon mehrere Wochen im Wasser geKölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 182. Falstaff. Lyrische Komödie in 3 Acten. Musik von Giuseppe Verdi. Anfang 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Donnerstag den 25. März: Ab.-Ist. 183. Der Talisman. Dramatisches Märchen in 4 Aufzügen von Ludwig Fulda.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>** Der Verein rheinischer Schulmänner hielt gestern Vormittag unter sehr zahlreicher Betheiligung aus allen Theilen der Provinz im Isabellen-Saale des Gürzenich seine dieseährige Versammlung ab. Als Vertreter des Provincial-Schulcollegiums wohnte Hr. Provincial-Schulrath, Geh. Regierungsrath Dr. Deiters, den Verhandlungen bei. Derselbe theilte mit, daß Hr. Obereräsident Nasse die Absicht gehabt habe, an der Versammlung theilzunehmen, leider aber in letzter Stunde daran verhindert worden sei; er habe ihn dafür beauftragt, dem Verein rheinischer Schulmänner den Ausdruck seiner aufrichtigen Sympathie zu üermitteln. In Erledigung des ersten Punktes der Tagesordnung erstattete Hr. Gymnasial-Director Dr. Jäger(Köln) einen eingehenden Bericht über die vorbereitenden Schritte zur 43. Versammlung deutscher Philologen und Schulmänner, welche im Herbst 1895 in Köln stattfinden soll. Abweichend von dem bisherigen Brauche, diese Versammlung in den Pfingstferien abzuhalten, soll dieselbe im nächsten Jahre am Schluß der Herbstferien hier tagen. Wie für die letzte Philologen-Versammlung in Wien werden auch für die hiesige elf Sectionen gebildet werden, für deren Zusammensetzung bereits die geeigneten Kräfte gewonnen sind. Als Festschrift wird von den rheinischen höhern Lehr-Anstalten der Versammlung eine Geschichte der Entwickelung des höhern Schulwesens in der Rheinprovinz von 1815--1892 gewidmet werden. Die Bearbeitung derselben wird Hr. Prof. Moldenhauer(Köln) übernehmen. Die sieben höhern Lehranstalten Köln's werden außeadem aus Anlaß des Philologen-Tages einen Sammelband mit sieben wissenschaftlichen Abhandlungen erscheinen lassen. Die üblichen Oster-Programme der hiesigen höhern Lehranstalten sollen aus diesem Grunde, die Zustimmung des Provincial-Schulcollegiums vorausgesetzt, im nächsten Jahre keine wissenschaftlichen Abhandlungen enthalten. Dem provisorischen Comite gehören die Directoren und je zwei Lehrer der hiesigen Lehranstalten an. Die Einladungen zu dem Kölner Philologen-Tage, für den man auch Theilnehmer aus Holland, Belgien und England erwartet, sollen am Ende dieses Jahres erlassen werden. Die Versammlung erklärte sich mit diesen Verschlägen in allen Punkten einverstanden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die weitern Verhandlungen betrafen die deutsche Lectüre in der Prima und die Einrichtung der Schulzeugnissen Für die Dauer des Neubaues meines Hauses Ehrenstrße 19 befindet sich Um die Waaren-Vorräthe rasch zu räumen, bewillige ich bei Einkäufen gegen Baar von 5 Marr an auf eine Partie Kleiderstoffe und wollener Tücher Einem Jeden wird hierdurch die günstigte Gelegenheit geboten, wirklich rette Waaren in guten Qualitäten zu billigsten Preisen einkaufen zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
