<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>3</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>319703</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hauscollecte. Der Hr. Obereräsident der Rheinprovinz hat dem katholischen Kirchen-Vorstand zu Vochem im Landkreise Köln die Erlaubnisß ertheilt, behufs Aufbringung der Mittel zum Bau einer neuen Pfarrkirche eine Hauscollecte bei den katholischen Bewohnern der Regierungsbezirke Köln, Düsseldorf und Aachen im laufenden Jahre durch Deputirte der genannten Gemeinde abhalten zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps folgende Stellen zu besetzen: 1. Juni 1894, Aachen, kaiserl. Postamt, Postschaffner, 900 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich; sofort, Heinsberg, königl. Amtsgericht, Kanzleigehülfe, Einkommen monatlich durchschnittlich 60.; sofort, Kirn, Bürgermeisteramt, Stadtörster, Anfangsgehalt 1300., von fünf zu fünf Jahren um 100 M. bis zum Höchstbetrage von 1600.; 1. Avril bu#o. 20. Mai 1894, Köln, königl. Direction der Strafanstalten, zwei Gefangenen-Aufseher, je 900 M. Gehalt und 210 M. Miethsentschädigung jährlich; 1. April 1894, Köln, königl. Direction der Strafanstalten, etatsäßiger Hülfsaufseher, 1110 M. jährliche Remuneration; 1. Mai 1894, Opladen, königl. Amtsgericht, Kanzleigehülfe, 5 Pfg. für die Seite des gelieferten Schreibwerkes; 1. Juni 1894, Trier, königl. Garnison-Lazareth, Hausdiener, 700 M. jährlich neben freier Wohnung; 1. Mai 1894, Trier, Ober-Bürgermeisteramt, Schlachthof-Verwalter, Anfangsgehalt 2700 M. jährlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kellerbrand. Auf dem Kleinen Griechenmarkt entstand gestern Mittag im Keller eines Hauses Feuer, welches man erst bemerkte, als dasselbe bereits größere Ausdehnung angenommen hatte. Die Feuerwehr war zwei Stunden auf der Brandstelle in Thätigkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>b Reiferüfung. Die am Aposteln-Gymnasium abgehaltene Reiferüfung hatte das Ergebnißß, daß sämmtliche 21 Abiturienten das Zeuginß der Reife ertheilt werden konnte; 13 von ihnen wurden ganz von der mündlichen Prüfung befreit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestern hielt an der hiesigen Ober-Realschule die Prüfungs-Commission unter dem Vorsitze des Directors Dr. Ziehen, als königl. Commissars, den mündlichen Theil der Reiferüfung ab. Die vier Oberprimaner bestanden sämmt lich, und zwar ein Schüler unter Erlaß der ganzen, die Uebrigen unter Befreiung von Theilen der mündlichen Prüfung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 165. Reif-Reif singen. Schwank in 5 Aufzügen von G. v. Moser. Anf. 7, Ende gegen 9 1/2 Uhr.-- Samstag, 10. März: Ab.-Ist. 166. Der Waffenschmied von Worms. Kom. Oper in 3 Acten von A. Lortzing. # Gegen die Errichtung von mittlern Knabenschulen sprach sich am Mittwoch-Abend eine im Krystall-Palast abgehaltene Versammlung aus, die vom Verein der Freisinnigen Volkspartei einberufen war. Die etwa 300 Personen zählende Versammlung bestand zum überwiegenden Theil aus Lehrern. In einstündiger Rede entwickelte Hr. Hauptlehrer Greßler aus Barmen die Gründe, welche aus"nationalen", socialen und besonders aus pädagogischen Rücksichten gegen die mittlern Knabenschulen sprächen. Die Angelegenheit ist in der hiesigen Presse und in einer Versammlung von Lehrern vor kurzem so eingehend beleuchtet worden, daß neue Gesichtspunkte in den Ausführungen des Redners nicht zu Tage traten. Zum Schluß fand nachfolgende Resolution einstimmige Annahme:"Die heute, am 7. März., im Krystall-Palast tagende Volksversammlung erklärt sich auf Grund eines eingehenden Vortrages und einer sich anschrießenden Discussion mit aller Entschiedenheit gegen die Errichtung selbständiger Mittelschulen; sie erblickt darin eine neue Klasse von Standesschulen der allerbedenklichsten Art, die geeignet sind, die den socialen Frieden gefährdende tiefe Kluft zwischen den Ständen unserer heutigen Gesellschaft erheblich zu erweitern und die Volksschule zur reinen Armenschule herabzuwuürdigen. Die Versammlung ist der festen Ueberzeugung, daß die Volksschule ihrer hohen Aufgabe in Unterricht und Erziehung nur dann gerecht werden kann, wenn sie das ist, was ihr Name besagt: eine Bildungsstätte für das ganze Volk. Dem gesteigerten Bildungs-Bedürfnisse der untern und mittlern Klassen unserer Bevölkerung aber, so weit eine Befriedigung desselben nicht von den bestehenden höhern Lehr-Anstalten erwartet werden kann, sollte daher unter allen Umständen nur auf dem Wege des weitern organischen Ausbaues der Volksschule entsprochen werden, der damit zugleich eine Hebung der gesammten Volksschule und eine erfreuliche Steigerung der allgemeinen Volksbildung bedeuten würde. Um aber für die Zukunft eine auf facheännischen Urtheil beruhende Entscheidung von Schulfragen in den zuständigen Körperschaften unserer Verwaltung zu sichern, halten wir es für unabweislich nöthig, auch einem Vertreter der Lehrerschaft Sitz und Stimme in der städtischen Schul-Deputation einzuraäumen".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
