<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>3</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>319710</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Selbstmordversuch. In das städtische Krankenhaus wurde gestern Nachmittag ein junger Kaufmann gebracht, welcher sich in einem Hause an der Hohestrße einen Schuß beigebracht hatte. Die Kugel war dem Selbstörder in eine Seite eingedrungen. Die Verletzungen sind sehr erheblich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 171. Das goldene Kreuz. Oper in 2 Acten von Ignaz Brüll. Hierauf: Cavalleria</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Personalien. Herr Erster Staatsanwalt Hupertz in Bonn ist in gleicher Amtseigenschaft zum 1. April d. J. nach Köln versetzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Regierungs-Assessor Dünrelverg zu Franzburg ist an die königl. Regierung zu Köln versetzt."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die national-liberale Partei hat sich eine nere Organisation gegeben. In einer am Dinstag-Abend in der"Lesegesellschaft" stattgefundenen Versammlung wurde der bisherige Parteivorstand in aller Form beseitigt und die Leitung der Parteigeschäfte dem Vorstand des national-liberalen Vereins übertragen, welch' letzterer sich vollständig neu organisirt und neue Statuten angenommen hat. Hr. Justizrath Rieth berichtete über die Thätigkeit einer zur Berathung der neuen Statuten niedergesetzten Commission, als deren Ergebnißß die neuen Statuten des Vereins der Parteiversammlung zu Kenntnisßnahme vorgelegt würden. Aenderungen könnten allerdings nicht mehr angenommen werden, und so hatte die öffentliche allgemeine Parteiversammlung nur den Zweck, die Nachricht entgegen zu nehmen, daß der Verein seinorganisation den communalen Bezirken angehaßt hat und mit Gutheitßung des neuen Statuts durch die Parteiversammlung der bisherige Parteivorstand als solcher zu bestehen aufört. Hr. Justizrath Carstanjen hat gefunden, daß die national-liberale Partei zu wenig Fühlung mit dem Volke habe, und daß sie nichts weniger als populair sei. Es müsse mehr zum Volke herabgestiegen werden, um die Kluft zu üverbrücken, die zwischen den National-Liberalen, als denen von Bildung und Besitz, und dem außenstehenden Volke bestehe. Ein anderer Redner möchte mehr auf die Jugend eingewirkt sehen, wogegen Hr. Dr. Molden hauer meinte, junge Leute von 21 Jahren hätte die Partei schon rusticana. Oper in 1 Aufzug. Musik von Pietro Mascagni. Anf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Strafkammer. Ein Ackerer aus Langendorf, der verschuldet hatte, daß ein Fuhrmann überfahren wurde, wurde wegen fahreäsiger Körperverletzung mit 200 M. Geldhuße bestraft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Kaufmann und ein Reisender hatten sich wegen Betrugs zu verantworten. In Kassel bestellten die beiden Angeklagten bei einem Schneidermeister je einen Anzug, wobei der erste Angeklagte sich als Bankdirector und der Andere als dessen Buchhalter ausgab. Als der Meister nach Ablieferung der Anzüge den"feinen Kunden" die Rechnung präsentiren wollte, waren diese ausgerückt. Am 16. October v. J. ließen die beiden Beschuldigten sich in Köln nieder. Hier schädigten sie den Hauseigenthuümer um einen höhern Miethbetrag. Der erste Angeklagte erhielt fünf, der Andere sechs Monate Gefäugniß zuerkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im Gewerbe-Verein wird heute Abend Herr Architekt Halm huber, Custos beim Central-Gewerbe-Verein in Düsseldorf, einen Vortrag über seine Beobachtungen auf der Welt-Ausstellung in Chicago halten. Der Redner wird seine Ausführungen durch eine große Anzahl von Photographieen erläutern, wodurch der Vortrag sich besonders anregend gestalten dürfte. Derselbe findet im Vortrags-Saale der LeseGesellschaft statt.a Allgemeine deutsche Sprach Verein veranstaltet heute Abend im Restaurant Hövels eine Abend-Unterhaltung, bei der ernste und heitere Sachen-- in verschiedenen Mundarten-- zum Vortrag kommen werden. U. a. wird Herr Oberlehrer Dr. Höres einen Vortrag über Fritz Reuter halten. Im Hinblick auf den großen Anklang, den der letzte Vortrags-Abend im Januar d. J. gefunden, dürfen sich auch dies Mal die Theilnehmer von dem Programm des heutigen Abends einen reichen Genuß versprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Eifelclub hält am Samstag in der Elsasser Taverne eine Versammlung ab, in welcher über den Ostermontags-Ausflug endgültig Beschlußß gefaßt werden sol.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
