<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>3</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>319719</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gegen die Bier-Steuer. Unter den verschiedenen Ein" sprüchen, welche gegen die Beschlußßfassung der Stadtverordneten über die Einführung einer Bier-Steuer erhoben worden sind, stützt sich einer auf den formalen Grund, daß jene Steuer eine Verletzung der SSSS 1 und 2 der Gewerbe-Ordnung vom 21. Juni 1869 darstelle. Die unterschiedliche Besteuerung der auswärtigen gegenüber den in Köln gebrauten Bieren(65 gegen 50 Pfg.) sei zweifellos eine künstliche Be schränkung des Gewerbebetriebes zwischen Stadt und Land, da, je nach der Höhe der Besteuerung des auswärtigen Bieres, die Beschränkung des Verkehrs mit den auswärtigen Brauereien bis zur Undögleichmachung des letztern gesteigert werden könne. Diesss 1 und 2 des Gesetzes schließen indessen eine Unterscheidung zwischen Stadt und Land in Bezug auf den Gewerbebetrieb und die Ausdehnung desselben aus. Die Absicht des Gesetzgebers bei Einführung der Gewerbefreiheit, alle Beschränkungen im Verkehr im Innern des Deutschen Reiches, so weit sie nicht in der Gewerbe-Ordnung selbst vorgesehen sind, undöglich zu machen, gehe, außer aus den angezogenen Paragraphen, aus der ausdruücklichen Bestimmung im Schlußsatze dess 68 jenes Gesetzes hervor, in welchem gesagt ist, daß auch bei Zahlung von Marktabgaben ein Unterschied zwischen Einheimischen und Fremden nicht stattfinden darf. Laut Zeitungsberichten soll übrigens vor kurzem von der kgl. Regierung in Potsdam als Aufsichtsbehörde der Beschlußß der Stadtverordneten-Versammlung von Spandau betr. Einführung einer Bier-Steuer wegen Unzulaässigkeit der unterschiedlichen Besteuerung der einheimischen und der auswärtigen Biere aufgehoben worden sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ausbaggerung. Bei der von Seiten der Strombau-Verwaltung vorgenommenen Ausbaggerung an der vor St. Cunibert gelegenen Ladestelle der Firma Koll&amp; Rubach wurde vorgestern eine 1 1/2 Meter lange und 1 Meter breite Steinmasse im Gewicht von 2500--3000 Kil. zu Tage befördert. Hierdurch ist ein Hindernß hinweggeraäumt, welches den dort anlegenden Seedampfern leicht hätte verhänuißvoll werden können. Bei niedrigem Wasserstande sind an genannter Stelle schon wiederholt Dampfer aufgelaufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schulfeier im Ursulinenkloster. Hr. Weihbischof Schmitz celebrirte am Dinstag in der Ursulinenklosterkirche und wohnte dann der Schlußfeier im Pensionate und in der Töchterschule der Schwestern bei. Dieselbe wurde eingeleitet durch C. M. v. Weber's Frischützouverture, zu zehn Händen für zwei Claviere und Harmonium arrangirt. Nach dem Vortrag einiger Declamationen, des Engel-Terzetts aus dem Oratorium Elias von Mendelssohn-Bartholdy und verschiedener Chöre von Abt, Cherubini, Koenen und Silcher fand die Vertheilung der Zeugnisse und Ehrenpreiſe statt. Besondere Anerkennung fanden die ausgestellten Zeichnungen, Malereien und Handarbeiten der Schülerinnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. In's städtische Krankenhaus wurde gestern Nachmittag ein Mädchen aufgenommen, welches sich beim Nähen an der Maschine eine Nadel durch die Hand gestoßen hatte. Ferner fand ein Mann Aufnahme, welcher einen Stich in den Arm erhalten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestohlen wurden: aus einem Weinkeller am Sassenhof eine Anzahl Flaschen Wein; von einer Baustelle am Appellhofplatz eine blauwollene carrirte Joppe, ein schwarzer Rock, eine braunwollene gestrickte Jacke und ein grauer Rock; von einem Handkarren, welcher Abends vor einem Hause an der Breitestrße stand, ein Packet mit sechs Herrenfaltenhemden und sechs Mädchenhemden; aus einem Laden am Hansaring ein Carton mit zehn Paar Hosenträgern; unter erschwerenden Umständen aus einer Wohnung an der Severinstrße ein Granatarmband und 12., sowie vom Hofe eines Hauses an der Bonnerstraße zu Arnoldsöhe ein großer, langhaariger, fuchsiger Hund im Werthe von 50 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Neue Stadt-Postanstalt. Am 24. März d. J. tritt in dem Hause Aachenerstrasse Nr. 21 hierselbst eine neue selbständige Stadtpostanstalt Köln 10 mit unbeschaänkten Annahme-Befugnissen une mit Telegraphenbetrieb in Wirksamkeit. Die Dienststunden für den Schalterverkehr mit dem Publicum sind festgesetzt: a. an Werktagen: im Winter von 8. im Sommer von 7 Uhr Vm. bis 1 Uhr Nm. und von 2 bis 8 Uhr Nm. b. an Sonn- und gesetzlichen Feiertagen: im Winter von 8. im Sommer von 7 bis 9 Uhr Vm. und von 5 bis 7 Uhr Nm. Ausserdem wird während des ganzen Jahres an Sonn- und gesetzlichen Feiertagen von 12 bis 1 Uhr Nm. Telegraphen dienst abgehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>b Personen-Sondernüge. Am Ostersonntag und Ostermontag werden auf den Strecken Königswinter-Bonn und Königswinter-Köln Sonder züge 1. bis 3. Klasse gefahren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Schnellzug 117(Köln an.11 Abds.) wird an den beiden Feiertagen in Königswinter nicht anhalten Uhren und Goldwaaren, I. Willichs-Adam, Obenmarspforten 1.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Oestreich, Sattlermstr., Columbastrße11.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
