<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>4</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>327877</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Prinz von Wales kam gestern Morgen.52 von Ostende in Köln an und fuhr mit dem Schnellzug.30 über Mainz nach Coburg weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Se. Majestät der König hat dem Eisenbahn Secretair a. D. Haas zu Köln den Rothen Adler-Orden 4. Kl. verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kirchliche Ernennungen. Ernannt wurden: K. P. L. Bohlen, Kaplan an St. Peter in Aachen, zum Domvicar an der Metropolitankirche in Köln; F. R. Bornewasser, Neopresbyter, aus Radevormwald, zum Domvicar an der Metropolitankirche in Köln; L. W. Alb. M. Kamp, Kaplan an St. Gertrud in Essen, zum Seelsorger am städtischen Augusta-Hospital und am städtischen Invalidenhause in Köln; F. K. H. A. v. Kesseler, Neopresbyter, aus Köln, zum Vicar in Stotzheim, Dec. Münstereifel; K. Schmitz, Neopres byter. aus Kessenich, zum Vicar in Kalk, Decanat Mülheim; H. Zimmermanns, Kaplan an der Pfarrkirche zum h. Severin in Köln, zum Pfarrer in Rheydt, Decanat Gladbach; L. H. H. Vielvoye Pfarrverwalter zu Rohrberg im Decanat Montjoie, zum Pfarrer daselbst ## Ernennung. Herr Kaplan Heinrich Zimmermanns von St. Severin ist zum Pfarrer in Rheydt ernannt worden. Der katholische Arbeiter-Verein des südlichen Stadttheils verliert in ihm einen eifrigen und beliebten Präses. Unter seiner fünfährigen Leitung ist die Mit gliederzahl des Vereins von 300 auf 800 gestiegen. Zu Ehren de Scheidenden wird der Verein am Sonntag vor Pfingsten eine Abschieds feier veranstalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der erste Hauptgewinn der Preuß. Klassen-Lotterie im Betrage von 500,000 M. fiel auf Nr. 199,609.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In St. Andreas wird am nächsten Sonntag den 22. bis Dinstag den 24. April eine dreitägige Festfeier stattfinden zu Ehren #oer fünf chinesischen Martyrer aus dem Orden des h. Dominicus, #welche am 14. Mai vorigen Jahres vom h. Vater feierlich selig gesprochen worden sind. Die Festpredigt wird am ersten Abend Herr Weihbischof Fischer halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfälle. In der vorverflossenen Nacht wurde im städtischen Krankenhause ein junger Mann ausgenommen, welcher vom Pferde zestürzt und einen Arm gebrochen hatte. Gestern Nachmittag wurde ein Kind dort hingebracht, welches eine Treppe herunter gefallen war und einen Arm gebrochen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
