<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>4</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>327875</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>P Liebstähle. Aus einer Wohnung an der Löwengasse wurde eine goldene Damenuhr mit silberner Kette, und aus einer Wohnung in derselben Straße eine silberne Cylinderuhr mit Nickelkette entwendet Beide#liebstähle wurden durch Bettler ausgeführt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein auf der Reise befindlicher Arbeiter besuchte Nachmittags eine Wirthschaft an der Johannisstraße, stellte seinen schwarzen Lederkoffer neben sich und schlief ein; als er wieder erwachte, war der Koffer verschwunden. Die Nachforschungen ergaben, daß der Dieb den leeren Koffer in einer hiesigen Herberge an einen Arbeiter verkauft hatte, bei welchem derselbe in Beschlag genommen wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Zoologischen Garten wurde einem Mäochen eine kleine goldene Damenuhr, welche die Nummer 5917 trug, mit Kettchen entwendet</text>
      <exceptionalNormal>y</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einem jungen Manne kam in einer Restauration an der Hohestrße angeblich eine goldene Uhr mit Doppelkapsel im Werthe von 160 M. abhanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Postsachen- Sammlung. Im Freisaal der Köluischen Volkszeitung sind zum Verkaufe zu wohlthätigen Zwecken ausgestellt: Brasilien zwei roth zu 100 Reis. Japan roth 2 Sen. Peru zwei violett(Sonne im Eirund) zu 1 Centavo, zwei schiefergrau(Wappenzeichnung) zu 10 Centavos. Serbien blau 25 Para, braun 50 Para. Würtemberg. Dienstmarken, drei roth zu 10 Pfennig, blau 20 Pfd. Luxemburg grün 5 Centimes, zwei roth zu 10 Centimes. Russland, Postkarte(Gantsache) neuer achteckiger Werthstempels, karmin 4 Kopeken. Chile, Werthziffer ohne Schriftband. rosa 2 Centavos. Argentinien Streibände(Gantsache), blau Ue Centavo, braun 1 Centavo, grün 2 Centavos. Japan, "rper-Hochzeits-Marken, Seltenheit(vergl."Vermischte" in der gestrigen Nummer), zwei roth zu 2 Sen, blau 5 Sen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
