<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>5</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>327893</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Sr. Eminenz dem hochw. Herrn Cardinal-Erzbischof wurde vorgestern Abend aus Anlaß seines gestrigen Namensfestes vom Männergesang-Verein Molnhumnia eine prächtige Serenade dargebracht. Der Verein erschien gegen 1/2 9 Uhr in Stärke von mehr als 100 Sängern und trug mehrere stimmungsvolle Chöre von Abt, Kreutzer und Lange vor. Die Sänger hatten in dem großen mit Pflanzen geschückten Vestibul des erzbischöflichen Palais Aufstellung genommen, in welchem die Lieder ganz vorzüglich klangen. Se. Eminenz hatte mit mehrern Gästen, u. A. den Herren Domcapitular Dreher aus Freiburg, Päöstlicher Geheimeämmerer und Erzbischöflicher Official Dr. Creutzwald, Pfarrer Schumacher, im Speisesaal Platz genommen und zollte wiederholt den Vorträgen lebhaften Beifall. Am Schlusse des dritten Chores trat er zu den Sängern und sprach ihnen in herzlichen Worten für die freundliche Begrüßung am Vorabend seines Namensfestes seinen Dank und den Wunsch aus, daß sie stets so geeint wie jetzt ihre schöne Kunst zur Ehre Gottes, zur Erbauung des Nächsten und zu edeln Zwecken ausüben möchten. Der Vorsitzende der Polyhymnia, Hr. Dederichs sen., beglückünschte den Herrn Cardinal im Namen des Vereins und überreichte dabei den Ertrag des jüngsten Concertes zum Besten der Herz-Jesu-Kirche in Höhe von 1800., welche der Oberhirt mit großer Freude und herzlichem Dank entgegen nahm. Dem Dirigenten des Vereins, Hru. Gesangsmeister Wagner, sprach der Herr Erzbischof seinen besondern Dank für seine große Mühwaltung aus. Gegen 9 1/4 Uhr war die Feier zu Ende. Vor dem erzbischöflichen Palais hatte sich eine zahlreiche Menschenmenge angesammelt, um den Vorträgen zuzuhoören. -- Gestern Morgen um 6 1/4 Uhr erschien der Herr Cardinal und Erzbischof im Priester-Seminar, um inmitten der Seminar-Alumnen sein Namensfest zu feiern. Am Portale des Seminars wurde Se. Eminenz von dem Vorstande und sämmtlichen Alumnen des Seminars empfangen und unter Psalmengesängen durch den Garten zu der Hauskapelle geleitet. Hier celebrirte der hochw. Herr die h. Messe. Nach derselben begab er sich auf das festlich mit Guirlanden, Blumen, Wappen und Fahnen geschückte große Musäum, wo um die von Lorbeernäumen und Palmen umgebene Büste des Cardinals die Alumnen sich versammelt hatten. Ein Doppelchor Sacerdos et pontifex entbot dem Cardinal den ersten Gruß, an welchen die Beglückünschung durch den Seminar-Präses Hru. Dr. Ludwigs sich aschloß. Ein mächtiger, die Cardinalsürde feiernder Männerchor folgte und dann die längere Rede eines Seminar-Alumnen, welcher im Anschlugß an das Leben und Wirken des Herrn Cardinals die Segnungen des bischöflichen Amtes für die Erhaltung des Friedens, des Glaubens und der gesellschaftlichen Ordnung feierte. Ein doppelter vierstimmiger Männer-Chor in Verbindung mit einem einstimmigen Chor entbot"Heil, Heil, Heil dem Cardinal Philippus". Der Herr Cardinal, sichtlich erfreut durch diese wie ein Familienfest sich ausnehmenden Kundgebungen sprach für dieselben in herzlichen Worten seinen Dank aus und knüpfte daran die Mahnung an die Alumnen, den apostolischen Geist in sich zu pflegen, der sich kundgebe in der Liebe zu Christus und in der Mitarbeit mit Christus für die Seelen. Der Segen des Herrn Cardinals beschlossß die schöne Feier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Am Christi-Himmelfahrtstage wird Morgens 8 1/2 Uhr von Seiten des Bürger-Comite's für die Cardinals-Erhebung eine Dank- und Segens-Messe für das fernere Wohlergehen unseres hochw. Hrn. Cardinal-Erzbischofs Dr. Philippus Krementz in der hiesigen Minoritenkirche gehalten. Derselben werden 72 Greise und die Mitglieder beiwohnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Handelskammer. Unter Bezugnahme auf unsern Bericht über die jüngste Sitzung der Handelskammer ersucht uns Hr. Gottfr. Linde mitzutheilen, daß seine vom Vorsitzenden erwähnte Eingabe nicht das städtische Fleisch-Kühlhaus, sondern die städtische Eisfabrik betraf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Ortskrankenkasse für die in stehenden Gewerbebetrieben usw. beschäftigten Personen hielt am Samstag den 28. April c. im Fürsten-Saale der Restauration Im Holz ihre dieseährige ordentliche General-Versammlung ab. Der Vorsitzende, Herr Ernst Ehl, erstattete Bericht über den Stand der Kasse, wonach dieselbe im vergangenen Jahre mit einer Einnahme von 355,134 M. baschließt, welcher eine Ausgabe von 354,140 M. gegenübersteht. Die Kasse erzielte einen Ueberschußß von 1077.; das Gesammtvermögen beträgt 140,968 M. Wegen Unzulaänglichkeit der Beiträge der kaufmännischen Betriebe wurde beschlossen, die Wochen-Beiträge für diese um 6 Pfg. zu erhöhen. Dem Rendanten, Hrn. Franken, wurde Entlastung ertheilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
