<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>4</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>327873</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>St. Marien-Hospital. Gemäß dem vom Vorstande über die Thätigkeit im Jahre 1893 erstatteten Bericht enthält das Gaben-Verzeichnißß des abgelaufenen Jahres elf neue Bettstiftungen, welche das Stammvermoögen des Hauses in sehr erfreulicher Weise vergrößert haben. In den letzten Jahresberichten hat der Vorstand stets die ernsten Bedenken dargelegt, welche die Thatsache, daß in mehrern Jahren die fundirten Einnahmen durch die Ausgaben wesentlich üüberschritten worden sind, hervorrufen mußte. Die begründete Befürchtung, daß die Fortsetzung dieses ungünstigen Verhältnisse auf die Dauer die Finanz- lage gar zu sehr beeintraächtigen möchte, hat den Vorstand gezwungen, im verflossenen Jahre, lediglich um die Ausgaben mehr wie seither mit den Einnahmen in Einklang zu bringen, die Aufnahme armer Kranken einzuschraänken. Die Kosten der Haushaltung haben sich dadurch um M. 6515,36, aber auch die Pflegetage armer Kranken um 10,000 vermindert. Der tägliche Durchschnitts-Krankenbeistand ist von 243 auf 216 herunterlangen; demnach sind täglich 27 arme Kranke weniger als im Jahre 1892 in dem Hospital verpflegt worden. Der Vorstand möchte sich gern versagen, die jährlichen Klagelieder wiederum anzustimmen; indessen die Anforderungen, welche Tag für Tag das ganze Jahr hindurch zur Bestreitung der Haushaltung und der Krankenpflege als unabweisbares Geldbeduürfnissß an der Hospitalskasse sich geltend machen, erheischen ganz außserordentlich bedeutende, regelmäßig fließende Mittel. Die Ausgaben stellten sich im verflossenen Jahre auf M. 120,195.83, die Einnahmen auf M. 76.409.61. Die Ausgaben haben also im Jahre 1893 die Einnahmen übestiegen um M. 43,786.22. Dieses beträchtliche Deficit, welches selbst bei der Einschlänkung der Thätigkeit des Hospitals und bei der größten Sparsamkeit sich herausstellte, wird den Vorstand zwingen, auf dem beschrittenen Wege der eranenverminderung fortzugehen, wenn nicht außserordentliche Gaben im die Krankenpflege in seitherigen Umfange ermöglichen sollten."Die Bewohner unseres Hauses," so heißt es in dem Bericht,"gedenken unausgesetzt in dankerüllten Gebeten ihrer Wohlthäter und flehen Gottes reichsten Segen auf diejenigen edeln Menschen und deren Familien herab, welche durch ihre bethätigte Nächstenliebe die Mittel bereit stellen, welche den Unterhalt des St. Marien-Hospitals sichern. Wir hegen das volle Vertrauen zu unsern Mildürgern, daß sie uns auch fernerhin ihre Hülfe nicht versagen werden, damit das schöne St. Marien-Hospital, in welchem schon so viele Thräuen getrocknet worden sind, und in dessen Mauern seit dem Bestehen der Anstalt 6407 armen Kranken ganz unentgeltliche Unterkunft und Pflege gewährt worden ist, auch ferner geleite zum körperlichen Wohl und zum Seelenheil unserer englücklichen, unheilbar erkrankten Mitürger." Ehrenvolle Worte dankbarer Anerkennung widmet der Bericht der am 28. April 1893 verschiedenen langeährigen Vorsteherin des Hauses, der Schwester Hugolino, die in stiller Frömmigkeit und edeler Menschenliebe während fast 23 Jahren in dem Hospital gewirkt hat, Tag und Nacht besorgt um das leibliche und geistige Wohl der armen Kranken.-- Am 1. Jan. 1893 waren im Hospital anwesend: 1. Arme Kranke 249, davon sind während des bzw. als gene##en ausgetreten 153, es blieben demnach am 1. Jan. 1894 96. Angemeldet wurden während des Jahres 1893 350 Kranke, welche Gesuche auch erledigt wurden. Hiervon wurzer Aufnahme nicht geeignet abgelehnt, haben auf Aufnahme verzicht, oder sind, ehe die Aufnahme in's Hospital erfolgen konnte, starben im Hospital 76 und wurden als genesen entlassen 123. Der Bestand am 1. Jan. 1894 betrug also 210 Kranke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Flur O, Nr. 333/3, Luxemburgerstraße, Garten, 2 Ar 6 Meter Rein-Ertrag 9 7/100 Thlr., und Flur D, Nr. 834/3, Luxemburgerstraße 65, Wohnhaus mit Auban, Hofraum und Hinterhaus (Wirkstätte), 3 Ar 56 Meter, Nutzungswerth 3640 M, Cigenthümer: Architekt Carl Waldorf zu Köln; VI. Flur 31, Nr. 996 214, Unter Goldschmied 29, Wohnhaus mit Hofraum, 51 Meter, Nutzungswerth 1125 K. Eigenthuümer: Wittwe Peter Froitzheim und Rinder; am 29. Mai 1894, Vormittags 10 Uhr, vor dem unterzeichneten Gericht, Sitzungssaal IV im Justizgesände (Eingang: Portal III) Auszug aus der Steuerrolle, beglaubigte Abschrift des Grundbuchblattes etwaige Abschätzungen und andere die Grundstücke betreffende Nachweisungen sowie besondere Kaufbedingungen können in der Gerichtsschreiberei eingesehen Das Urtheil über die Ertheilung des Zuschlags wird am 5. Juni 1894 Vormittags 11 Uhr, an Gerichtsstelle verkündet werden sowie alle anderen kaufmännischen Formulare in einfacher und feiner, ein- und mehrfarbige Ausführung za billigen Preisen empfiehlt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>SS In der geheimen Stadtverordneten-Sitzung wurde be schlossen, für den Bau einer Schule am Ziegeleiweg(Zollstock) ein Grundstück zu erwerben. Die dort wohnenden Kinder haben ganz außserordentlich weite Schulwege zu machen, und wiederholt ist schon die Errichtung einer besondern Schule an diesem sich rasch entwickelnden Vororte als sehr nothwendig bezeichnet worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Für die zu Pfingsten hier tagende General-Versammlung des Hansischen GeschichtsVereins wurde in derselben Sitzung ein Zuschußß von 500 M. bewilmagenkatarrh, Magenkrampf, Magenschmerzen, schwere Verdanung oder Verschleimung sich zugezogen haben, sei hiermit ein gutes Hausmittel empfohlen, welches in Folge eigenartiger und sorgeäl tige Zu#mmenietzung von Kräuntersäften auf das Verdauungsſystem eine anregende stärkende und be lebende Wirkung ausübt und dessen Heilkraft sich bei Krankheiten, die aus"schlechter Verdauung" und hieraus entstandener fehler- und mangelhafter Blutbildung hervorgegangen sind, vorzüglich bewährt hat. Es ist das seit Jahren durch seine ausgezeichneten Erfolge rühmlichst bekannte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>"" den Einnim ein Huschß von 300 M. beivilligt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Betreffs Feststellung des Eigenthumsrechtes an dem alten Friedhofsgrundstücke der Pfarrgemeinde Bickendorf soll mit letzterer ein gütlicher Vergleich herbeigefuührt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das Eisenbahn-Auskunfts-Bureau. Man schreibt uns: "Seit der Fertigstellung des Unterbaues für den neuen Bahntörper a. Kolner Hauptbahnhofe ist bekanntlich das Auskunfts-Bureau in zwei Bögen unter dem neuen Bahndamm an der Maximinenstrße Verdauungs- und Blutreinigungsmittel, der Dieser Kränter-Wein, aus vielfach erprobten und heileräftig befundenen Kräuntersüften mit gutem Wein bereitet, ist das beste Verdauungsmittel, derselbe ist kein Abführmittel, sondern stärkt und belebt den ganzen Verdauungsorganismusdes Menschen. Kränter-Wein schafft eine regelrechte naturgemaüsse Verdauung nicht allein durch vollkommene Lösung der Speisen im Magen, sondern auch durch seine anregende und läuternde Wirkung auf die Säftebildung. Derselbe beseitigt alle Störungen in den Blutgefässen, wodurch das Blut von allen verdorbenen krankmachenden Stoffen gereinigt wird, und wirkt fördernd auf die Neubildung gesunden Durch rechtzeitigen Gebrauch des Kräuter-Weins werden solche Magenübel meist schon im Keime rickt; man sollte ncht saumen, seine Anwendung allen andern scharfen, ätzenden, Gesundheit zerstörenden Mitteln vorzunehmen. Alle Symptome, wie: Kopfschmerzen, Aufſtoßzen, Sodbrennen, ungen, Uebelkeit mit Erbrechen, die bei chronischen veralteten Magenleiden um so heftiger auftreten, werden oft nach einigen Mal Trinken beseitigt, und um so freudiger wird man damit fort fahren bis zur vollkommenen Genesung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Personalien. Versetzt ist der Amtsrichter A st höwer in Langenberg als Landrichter an das Landgericht in Köln. Zum Gerichts-Assessor ist ernannt der Referendar Hagens im Bezirk Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Bei dem Englücksfall in Heuer, wo die Frau eines Kölner Lehrers überfahren wurde, war nicht der Gatte selbst zugegen erzg, de Resten, Perüde, der Verunglückten. Der Gate der letztern, r. Lehrer Wilh, Schumacher von der Domschule, erfuhr das schreckliche # am Freitag-Margen in der Klasse durch eine Depesche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Unfälle. Gestern Nachmittag wollte in einem hiesigen Hotel ##on 35 Jahl iter Arbeiter eine eiserne Stange, welche über der Kelleröffnung zum Schutze angebracht ist, abheben. Dabei stürzte er in den vier bis funf Meter tiefen Keller, Die Verletzungen waren so stark daß er kurze Zeit nach dem Unfall starb.-- Im städtischen Kranken9y Stich Halt gudt 4u genommen, welchem ein Stück Holz auf diu kopf geschlagen war, wodurch er erhebliche Kopfverletzungen erhalten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
