<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>4</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>327883</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Rector Peter Konen, welcher vor einigen Jahren sein Goldenes Amtsjubiläum feierte, ist am Samstag-Abend in Folge eines Schlaganfalles im Alter von 75 Jahren gestorben. Der Verstorbene war lange Jahre Hauptlehrer der Schule von St. Pantaleon in der Waisenhausgasse und Vorstandsmitglied des Kölner Männergesang Vereins, den er vor 52 Jahren mit in's Leben rief. Seit einigen Jahren lebte er im wohlverdienten Ruhestand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kolner Hafenbau. Nachdem die hiesigen Hafenbauten durch Frost- und Eisgang nur kurze Zeit unterbrochen waren, wurden die Arbeiten mit Beginn des neuen Jahres wieder mit allem Eifer aufgenommen und in den drei ersten Monaten des Jahres wesentlich gefördert. Auf dem nördlichen Theile vom Machabäerthor bis zur Frohngasse wurden im vergangenen Jahre 188,880 Cubikmeter gebaggertes Material und im laufenden Jahre über 1500 Cubikmeter angeschüttet. Daneben wurden die großen Regen-Auslaß-Canäle an der Münze, am Fort XI und an der Frohngasse bis zur nenen Uferöschung vollendet. Als Denksteine für die Steinvorlagen vor der neuen Ufer böschung wurden außer den alten Böschungssteinen im vorigen Jahre 236,110 Centner und bisher im neuen Jahre etwa 10,000 Centner ver wendet. An der neuen Böschung wurde das Böschungspflaster auf 770 laufende Meter fertig gestellt. Zwischen dem Machabäerthor und dem Thürmchensthor wurden zur Erhöhung des Werftes rund 37,000 Cubikmeter Boden angeschüttet. Im südlichen Theile der neuen Hafen-Anlagen wurde mit dem Aufmauern der im vergangenen Jahre bis auf+ 5 Meter K. P. fertig gestellten stromseitigen Werftmauer am Bayen und längs der Rheinau-Halbinsel begonnen und die Decksteine zum Theil verlegt. Weiter wurden die Betonirung-Arbeiten zu der Werftmauer des neuen Einganges zum Rheinauhafen ausgeführt und mit der Aufmauerung begonnen, die schon erheblich gefördert ist. Zur Sicherung der Fundamente des Rheinauthurmes wurde eine eiserne Spundwand hergestellt; ferner sind die Ramm- und Bagger-Arbeiten für die vor demselben zu errichtende neue Werftmauer ausgeführt. Für den noch fehlenden Theil der Werftmauer stromaufärts wurden die Ausschachtung-Arbeiten bewirkt und der dadurch gewonnene Boden wie auch der aus der Vertiefung der Fahrrinne des Stromes gewonnene Boden zur Anschüttung der Werftfläche oberhalb des Bayenthurme verwendet. Auf dem rechten Rheinufer ist mit dem Ausbaggern des Pontonhafens für den Pionier-Uebungsplatz begonnen, und auf dem Platze sind zwei große Holzschuppen errichtet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In deu beiden Volksüchen(Mathiasstrße 16 und Marzellenstrße 82) sind in den Monaten Januar, Februar und März d. J. unter anderm verabreicht worden: Tassen Kaffee 41,066 bzw. 33,594; Tassen Chocolade 4302 bzw. 6471; Glas Bier 18,890 bzw. 29,150; Schnittchen Schinken 6560 bzw. 5700; Brödchen mit und ohne Butter 29,580 bzw. 50,174; Knacktürste 1194 bzw. 1488; gekochte Eier 8820 bzw. 11,311; compl. Mittagessen 4783 bzw. 6341; Fleisch und Gemüse 10,296 bzw. 13,885; Suppe allein 10,756 bzw. 9105; Abendessen 16,565 bzw. 21,224; compl. Abendessen 1867 bzw. 2067. An unentgeltlichen Schulkinder-Bons sind im Laufe des Winters zur Einlösung gekommen: Mathiasstrße 16: 8835, Marzellenstrße 82: 12,465, zusammen 21,300 für in gleicher Zahl den Kleinen verabreichte Frühstücke, Suppen oder Abendessen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Postsachen-Sammlung. Im Freisaal der Köluischen Volkszeitung sind zum Verkaufe zu wohlthätigen Zwecken ausgestellt: Japan, Silberhochzeit-Marken, Seltenheit, zwei roth zu 2 Sen, blau 6 Sen. Aus China, Shanghai(französisches Postamt), zwei schwarz auf rosa zu 25 Cents. Brasilien zwei blau und roth auf karmin zu 100 Reis. Portugal blau 50 Reis. Argentinien blau 1/2 Centavo, drei grün zu 2 Centavos, roth 5 Centavos. Bolivia drei blau zu 2 Centavos. Süafricanische Republik zwei olivgelb zu 2 Pence. Grossbritannien, Streithand Kopf der Königin in hochrechteckigem Rahmen, rothbraun 1/2 Penny(Gantsache). Chile, Postkarte, zinnoberroth auf lilagrau 3 Centavos(Gantsache). Cap der guten Hoffnung, Postkarte, Kopfzeichnung, rothbraun auf weiss 1 Penny(Gantsache), aufgeklebt grauschwarz 1 Penny.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Verein zur Pflege der bildenden Künste hat beschlossen, in der Aula der Höhern Mädchenschule(St. Avernstraße) eine Ausstellung von Arbeiten aus dem Gebiete dieser Künste zu veranstalten. Auch Herren und Damen, welche dem Verein nicht angehören, können an derselben sich betheiligen, wie aus einer Bekanntmachung im Anzeigentheil dieses Blattes hervorgeht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Preis-Bilder-Räthsel des Kölner Local-Anzeiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>*) Die jenigen Beziehen des Kölner Local-Anzeiger, welche für die Zustellung des Blattes in Hinteräusern und auf Stockwerken 30 Pfg. monatlich entrichten, also täglich nur 1 Pfg., erhalten als Gratis-Zugabe alleöchentlich Sonntags die Sonntags-Beilage Colonia beigegeben. Dieselbe enthält nur ausgewählten Unterhaltungs-Stoff(Feuilleton, Könische Wochen-Plauderei, Was draußen vorgeht, Vermischtes, Buntes Allerlei, Räthsel-Ecke mit Bilder-Räthsel, Preis-Rebus, Rösselsprüngen, Charaden, Scherz-, Spielereien und Schach-Aufgaben)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Selbstverständlich können sich auch Unterhausbewohner den Erhalt dieser Sonntags-Beilage gegen 30 Pfg monatlich sichern. Man wende sich an die Träger, welche dafür besondere Zustellkarten bereit halten. Probe-Nummern der Sonntags-Beilage unentgeltlich in unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 20. Ecke Bahnhofstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
