<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>5</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>327894</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Namenstag des Hru. Cardinal-Erzbischofs. Am Dins tag-Abend erschien, wie schon seit mehrern Jahren, bei Sr. Eminenz dem Herrn Cardinal-Erzbischof der Jugendliche Arbeiter-Verein aus dem St. Josephs-Asyl an der Weißgerbereckgasse, um dem Kirchenürsten seine Glückünsche zum Namensfeste darzubringen. Die Gesangabtheilung des Vereins brachte unter Leitung des Herrn Lehrers Eschweiler eine Anzahl Quartette mit großer Sicherheit zum Vortrag. Der Cardinal im Namen des Vereins, welcher dem geliebten Oberhirten großen Dank schulde für das ihm stets bewiesene Wohlwollen. Se. Eminenz sprach dem Verein seinen herzlichsten Dank für die sinnige Beglückünschung aus und empfahl recht angelegentlich, den Gesang zu pflegen. Ein schöner Gesang habe ihn immer erfreut, da der Gesang den Menschen veredelt und auf Herz und Geist erfrischend wirke. Besondere Freude habe ihm das Gelöbinß der Treue gegen die heilige Kirche bereitet. Zum Schlusse seiner Ansprache ertheilte der Hr. Cardinal den Segen. Hierauf lud er die jugendlichen Sänger zu einer Erfrischung ein und hatte für Alle ein freundliches Wort. Besondern Dank sprach er auch den Lehrern aus, welche in dem Vereine den FortbildungsUnterricht ertheilen. Nachdem noch mehrere Chöre gesungen worden, die alle lebhaften Beifall fanden, entliessß der Kirchenürst die jugend lichen Sänger, welchen der schöne Abend gewiß unvergaßlich sein wird + Firmung. Die Erstcommunicanten der hiesigen höhern Lehr Anstalten empfingen am Montag durch Se. Eminenz den Hrn. Cardinal-Erzbischof in der Pfarrkirche St. Maria im Capitol die h. Firmung. a Goldenes Arbeits- Jubiläum. Der Tapetendrucker Marus Rickmann von hier(Kyffhäuserstraße Nr. 35), welcher am 2. Mai 1844 in die hiesige Tapeten-Fabrik von Flammersheim&amp; Steinmann eingetreten war, feierte feierte gestern den fünfzigsten Jahrestag seines Eintritts in genannte Fabrik. Sowohl von Seiten der Fabrik Inhaber, welche dem durch seltene Pflichttreue ausgezeichneten Arbeiter eine namhafte Geldsumme als Ehrengeschenk übewiesen, wie von den Arbeitern wurde der Ehrentag des Jubilars in festlicher Weise begangen, wobei das in der Fabrik zwischen Arbeitgeber und Arbeitnehmer obwaltende gute Einvernehmen zu recht erfreulichem Ausdruck kam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verhaftet. Ein Kaufmann wurde vorgestern Abend aus dem Locale Karl der Große, in welchem eine social-demokratische Versamm lung stattfand, wegen Unfugs auf die Straße gebracht. Er wollte aber mit Gewalt wieder in das Local eindringen, verletzte dabei einen ihm entgegentretenden Genossen mit einem Stock so erheblich im Gesicht, daß derselbe in das Hospital gebracht werden mußte. Der Thäter wurde festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Central-Do bau-Verein hielt gestern im Hansasaal des Rathhauses eine Vorstandssitzung ab. Der Vorsitzende Hr. Geh. Justizrath Esser verlas zunächst den Einnahmebericht, der als Schlußsumme 8058,75 M. aufweist. Als Tag der Wahlversammlung wurde der 22 Mai(Dinstag) festgesetzt und der Entwurf des Einladungsschreiben genehmigt. Mit Ablauf der Wahlperiode scheiden aus die Herren Vorstandsmitglieder: Beigeordneter Justizrath Jansen, Polizei-Präsident v. König, Kaufmann August Neven, General-Consul Ed. Frhr. v. Oppenheim, Rentner Kramer, Bürgermeister a. D. Rennen, Oberstaatsanwalt Hamm, Landgerichtsrath Grolman, Justizrath Nießen, Consul Schmitz. Ferner sind durch den Tod ausgeschieden: Weihbischof Dr. Baudri Kaufmann Hospelt und Verlagsbuchhändler Jos. Bachem. Der dieseährigen Dombau-Collecte soll ein Aufruf voraufgehen, dessen Wortlaut genehmigt wurde. In den sämmtlichen Pfarrbezirke sollen die Sammlungen für den Dombau wieder aufgenommen werden. Der Herr Präsident berichtete ferner über den Fortgang der Dom Freilegung und über den Stand des Processes mit dem frühern Besitzer der Hacht, insbesondere über den Anspruch des Ueberbauungsrechtes des ehemaligen Hachtbogens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Berlin,.Mai94.(Eigener Drahtbericht der Köln. Volksztg.) Ziehung der 4. Kl. 190. preuss. Klassen-Lotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags. Zwei Gewinne zu 10,000 M. fielen auf Nr. 75,838 und 131,090; drei Gewinne zu 5000 M. auf Nr. 104,995 127,980 und 187.303 Nachmittags. Ein Gewinn zu 30,000 M. fiel auf Nr. 59,176; drei Gewinne zu 15,000 M. auf Nr. 87,501 97,527 und 169,918; zwei Gewinne zu 10,000 M. auf Nr. 107,100 und 206,447.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
