<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>4</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>327876</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 16. April. Abermals ist für die Rheinschifffahrt eine recht traurige Zeit hereingebrochen dadurch, daß der Wasserstand des Stromes in seiner ganzen Länge sebr niedrig geworden ist. Der hiesige Pegel zeigt heute Abend 7 Uhr eine Rheinhöhe von 1,10 Meter; derjenige bei Caub heute Morgen 9 Uhr eine solche von 1,18 Meter. Von den weiter südlich gelegenen Stationen wird allerdings Steigen des Wassers um einige Centimeter gemeldet; Hoffnungen auf baldige Besserung sind indeß leider verfuüht, es sei denn, daß in den allenächsten Tagen bedeutendere und zugleich anhaltendere Regenmengen niedergehen, als in den jüngsten Tagen; denn der größte Theil der Regenässer wird vorab von dem ausgetrockneten Erdreich verschlungen. Bleiben ausgiebigere Niederschlaäge aus, dann dürfte namentlich am Oberrhein die Schifffahrt in kurzer Zeit gänzlich in's Stocken gerathen. Vom Machabäer-Thor bis an die Frohngasse hierselbst liegt schon eine lange Linie von Frachtschiffen mit voller Ladung, welche entweder geleichtert werden oder günstigern Wasserstand abwarten, und ihre Zahl mehrt sich mit jedem Tage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Dilettanten-Concert, welches in der Wolkenburg von den Damen des Dom-Chores am Freitag veranstaltet wurde, ergab als Rein-Ertrag für die Herz-Jesu-Kirche die hübsche Summe von über 500 M. Dieselben sollen zur Errichtung eines Altars zu Ehren der Mutter Gottes von der immerährenden Hülfe verwandt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueberfahren. Ein bedauerlicher Unfall ereignete sich gestern Nachmittag gegen 2 Uhr am Bahnhof Gereon. Als ein Fuhrmann seinen beladenen Wagen besteigen wollte, brach der Auftritt und der Mann kam zu Fall. Da das Pferd schon angezogen hatte, ging ein Rad dem Fuhrmann über den Unterleib, während das zweite Rad ihn etwa drei Meter weit auf dem Pflaster voranschob, bis ein Bahnbeamten das Perd anhielt und den Mann aus seiner gefährlichen Lage befreite. Der Englückliche, der schwere innere Verletzungen davongetragen zu haben scheint, wurde in's Krankenhaus befördert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Koln-Deutz, 16. April. Schon viele Zeitungsartikel über Bahnhofstperre und namentlich über die Grobheit der dienstthuenden Beamten, welche mit dem Durchlochen der Fahrkarten beauftragt sind, hat man gelesen, aber ein Wort der Anerkennung für die Beamten bis jetzt selten gefunden. Nachstehender Vorfall beleuchtet, in wie fern die Beamten manchmal dem Publicum als"grob" erscheinen. Am Sonntag-Abend gegen 10 1/2 Uhr wollte ein Infanterie-Lieutenant an hiesiger Station Jemand abholen und zu diesem Zweck den Bahnſteig ohne Bahnſteig-Karte betreten. Der dienstthuende Schaffner verwehrte ihm den Eingang, worauf der Offizier zum Bahnsteigkarten-Automaten ging, eine Karte zog und dieselbe dem Schaffner vor die Füße warf. Dieser weigerte sich, die Karte von der Erde aufzuheben, und bemerkte dem Offizier in höflichem Tone, seine Vorschrift laute, die Karte aus der Hand des Reisenden oder Bahnhofsbesuchers entgegenzunehmen. Der Offizier erwiderte:"Da liegt sie ja", worauf der Schaffner sagte:"Ich habe nicht nöthig, die Karte von der Erde aufzuheben." Als der Offizier nun Miene machte, dennoch die Schranke zu durchschreiten, hielt der Schaffner ihn fest. Nunmehr kehrte der Offizier zum Karten-Automaten zurück und löste sich eine neue Karte, womit er denn auch vorschriftsäßig die Absperrung passirte. Die meisten Klagen über die Grobheit der Bahnbeamten kommen aus dem Publicum, welches erster und zweiter Klasse fährt; aber auch den meisten Verdruß erleiden die Beamten von Leuten, die den sogen. bessern Kreisen angehören. Der Beamte muß seine Pflicht thun, möge also das Publicum sich auch den bestehenden Vorschriften fügen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Erstcommunicanten der Stadt, etwa 2000, empfingen gestern Vormittag das h. Sacrament der Firmung. Der Hr. Cardinal-Erzbischof firmte in St. Severin, der Hr. Weihbischof Dr. Fischer in St. Maria im Capitol, der Hr. Weihbischof Dr. Schmitz in St. Maria-Himmelfahrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
