<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>5</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>327895</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Abschiedsfeier. Am Dinstag-Abend fand im Restaurationsgebäude des Volksgarten von Seiten der Pfarre St. Severin eine Abschiedsfeier zu Ehren des zum Pfarrer von Rheydt ernannten Herrn Kaplans Zimmermanns statt. Schon die außserordentlich starke Betheiligung zeigte, wie sehr der Herr Kaplan die Wertschätzung der Pfarrgenossen gewonnen hatte. Nach einem Toast auf Papst und Kaiser schilderte Herr J. B. Schumacher in beredten Worten das segensreiche Wirken des Scheidenden in der Pfarre St. Severin, indem er ihn feierte als einen frommen, seeleneifrigen Priester, als ausgezeichneten Kanzelredner, als großen Freund und Wohlthäter der Armen und Kranken und endlich als klugen und umsichtigen Leiter des südlichen Arbeiter-Vereins. Auch Herr Pfarrer Wollersheim hob in humorvoller Ansprache die Verdienste und Vorzüge des neuen Herrn Pastors von Rheydt hervor. Gemeinschaftliche, eigens zu diesem Zweck verfaßte Lieder, Solo-Vorträge, ein von Lehrern vorgetragenes Quartett trugen zur guten Stimmung nicht wenig bei. Herr Pastor Zimmermanns dankte in bewegten Worten und versprach, die ihm liebgewordene Pfarre St. Severin niemals vergessen zu wollen. Die Pfarre Rheydt darf sich freuen, einen solchen Pfarrer zu erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zur Verschönerung des Domes. Der verstorbene Oberlandes gerichtsrath Joh. Wilh. Nakatenus hat zum Andenken an seine Eltern, ferner Frau Justizrath Schüller geb. Nakatenus zu Kempen zum Andenken an ihren verstorbenen Bruder je eine Abtheilung in einem Fenster der Thurmhalle des Domes gestiftet. Hierzu sind die beiden noch freien Abtheilungen des östlichen Fensters in der südlichen Thurmhalle gewählt worden. Die beiden andern Abtheilungen dieses Fensters sind dem Andenken der verstorbenen HH. Weihbischof Drl Baudri und Dr. med. Piece gewidmet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, königl. Kreis-Bauinspections Nachen I* Bauschreiber und Aufseher beim Erweiterungsbau der technischen Hochschule zu Aachen, 3 M. Tagegeld; Bergheim, königl. Amtsgericht, Lohnschreiber, voraussichtlich 80 bis 90 M. monatlich; Bensberg, königl. Amtsgericht, Lohnschreiber, 50 bis 60 M. monatlich; Hechingen, kaiserl. Postamt, Postschaffner, 900 M. Gehalt und 72 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich; im Verwaltungsbezirk, königl. Eisenbahn-Betriebsart Saarbrücken, acht Stations-Aspiranten, je 1140 M. Jahresbesoldung; Köln, kaiserl. Postamt 2. Postschaffner, 900 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich; Mülheim(Rhein), kaiserl. Postamt, Brieftraäger, 900 M. Gehalt und 144 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich;.-Gladbach, Polizei Verwaltung, Polizei-Sergent, 1225 M. und Dienstkleidung; Saarlouis, kaiserl. Postamt, Landbriefträger, 650 M. Gehalt und 144 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich; Siegburg, kaiserl. Postamt, Postpacketträger, 850 M. Gehalt und 108 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich; Trier, kaiserl. Postamt, Landbriefträger, 650 M. Gehalt und 144 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich; Wiedenest, kaiserl. Postagentur, Landbriefträger, 650 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich; Ort wird bei der Einberufung bestimmt: Landbriefträger, 650 M. Gehalt und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß jährlich, Bewerbungen sind an die kaiserl. OberPostdirection Koblenz zu richten; Wittlich, kaiserl. Postamt, Landbriefträger, 650 M. Gehalt und 72 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Flora, die zur Zeit im herrlichsten Frühlingsschmucke prangt, veranstaltete gestern der Männergesang-Verein Polyhymnia sein Maiconcert, das sich eines recht zahlreichen Besuches erfreute. Wegen der zeitweise etwas rauhen Witterung fanden die Vorträge des Vereins auf der Empore im Wintergarten statt. Der Verein sang unter Leitung des Gesangmeisters Hrn. Wagner eine Reihe seiner schönsten Volkslieder von Abt, Kreutzer, Rheinberger, Wasche, Kirschner, Zehngraf und Lange, die sämmtlich mit lebhaftem Beifall aufgenommen wurden. Der letzte Chor, Mein Herz thu' dich auf, von Lange, wurde besonders ausgezeichnet, so daß der Verein noch eine Zugabe, Spielmann, von Bünte, sang. Die Capelle des 65. Regiments hatte den instrumentalen Theil übernommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der neue Rittersaal, welcher zwischen Hansa-Saal und dem im Thurme belegenen alten Senatssaal neu eingerichtet wurde, macht in seiner Ausstattung einen prächtigen Eindruck. An der Ostseite des Saales zieht sich eine Galerie entlang. Oberhalb und unterhalb derselben sind geschnitzte Schränke angebracht, welche die Handbibliothek des Herrn Oberbürgermeisters aufnehmen sollen. Eine breite Freitreppe führt aus dem neuen Saale zum Senatssaal.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Diebstahl. Ein Schuhmacher welcher in einem Hause am Großen Griechenmarkt ein möblirtes Zimmer gemiethet hatte, entfernte sich heimlich aus demselben unter Mitnahme eines Federbetten mit blauend weißcarrirten Ueberzug, sowie einer gehäkelten Tischdecke; ferner hat der Dieb auch den Ueberzieher eines Schneiders, welchen derselbe für kurze Zeit in seinem Zimmer zurückgelassen hatte, mitgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
