<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>4</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>327885</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Begräbinß. Gestern Nachmittag wurde die Leiche des verstorbenen Hrn. Rectors Köllen unter zahlreicher Theilnahme zur letzten Ruhe geleitet. Der Kölner Männergesang-Verein sang am Sterbehause und am Grabe dem verstorbenen Mithründer des Vereins den letzten Scheidegrußß. Auch der Lehrer-Gesang-Chor widmete seinem langeähri gen Präsidenten am Grabe einen Abschiedsgesang.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Rathhause hat man mit der innern Ausstattung des zwischen dem Hansa- und dem Senats-Saale eingerichteten Ritter-Saales begonnen. Derselbe wird reichen bildnerischen Schmuck erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hausbriefkasten. Von Seiten der hiesigen kaiserlichen OberPostdirection geht uns folgendes Schreiben zu: Zur Erleichterung und Beschleunigung der Briefbestellungen in hiesiger Stadt sowie zur Erreichung einer gesicherten Zustellung der Briefe, Zeitungen usw. in Fällen der Abwesenheit der Brief-Empfänger bei Ankunft der Brieftraäger würde es wesentlich beitragen, wenn die Hausbesitzer und Miether an den Eingängen ihrer Wohnungen mehr, als dies jetzt der Fall ist, Briefkasten anbringen lassen würden, auf welchen zur Fernhaltung unrichtiger Benutzung die Namen derjenigen Personen anzugeben wären, für deren Correspondenz die Kasten bestimmt sind. Derartige Briefkasten sind in allen Haushaltungsgeschäften täuflich. In den Fällen, in welchen der eigentliche Kasten hinter den Thüren befestigt wird, müssen an den#s- und Flur-Thüren Einwurfschilder mit Einfallrohr aus Zink- oder Messing-Guß mit Namensjuschrift angebracht werden. Dem Publicum kann die Anbringung von Hausbriefkasten in seinem eigenen Interesse nicht dringend genug anempfohlen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gelandet. Am Bayenthurm wurde vorgestern Nachmittag die Leiche einer etwa in den dreißiger Jahren stehenden männlichen Person gelandet, die anscheinend mehrere Wochen im Wasser gelegen hat. Dieselbe ist als die eines Anstreichers aus Lindenthal erkannt worden, der s. Z. bei Rodenkirchen in den Rhein gesprungen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab. Ist. 207. Vorletztes Gastspiel von Ernst Possart, General-Director des königlichen Hoftheaters in München. Don Carlos, Infant von Spanien. Trauerspiel in 5 Aufzügen von Friedrich v. Schiller. Philipp II.: General-Director Ernst Possart a. G. Anf. 7, Ende nach 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Donnerstag, 26. April: Ab.-Ist. 208. Letztes Gastspiel von Ernst Possart, General-Director des königl. Hoftheaters in München. Die Verschwärung des Fiesco zu Genua. Republicanisches Trauerspiel in 5 Aufzügen von Friedrich v. Schiller.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Alheinhohe am 24. April, Abends 7 Uhr m.05+.00.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
