<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>5</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>327896</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Firmungsreise. Der hochw. Hr. Cardinal-Erzbischof Krementz hat seine erste dieseährige Firmungs- und Viſitations-Reise in das Decanat Heinsberg angetreten. Ende dieses Monats wird der Herr Cardinal-Erzbischof in's Decanat Aldenhoven zur Firmung reisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Fernsprecher 2158. Fernsprecher 2153. G Das Brod ist frei von allen ungehörigen Beimischungen, es ist1 # mit Sorgfalt aus reinem guten Material bereitet uno kann als ein   Gebäck von vorzüglicher Beschaffenheit und gutem Geschmack bezeichnet werden. welches einen hohen Gehalt leichtverdaulicher Nährstoffe aufzuweisen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Fritz Trompeter(P. Schmitz Lachs.), X Bäckerei mit Maschinenbetrieb, Ritterstraße 12, sowie bei Herrn Wilh. Ott, Specereihandlg.,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>a Strafkammer. Wegen des Versuchs, einen Sachverstaändigen zu einem fahreässig falschen Gutachten zu verleiten, hatte sich ein Vieh händler aus Lehmkuhle bei Lennep und ein Fuhrmann aus Mülheim zu verantworten. Ersterer hat am 4. Februar ein Pferd verkauft welches mit einem beim Verkauf von ihm nicht angegebenen Fehler behaftet sein soll. Der Käufer strengte deshalb gegen den Viehsändler einen Proceß an, in welchem ein Thierarzt als Sachverstaändiger vernommen werden sollte. Am 17. März erschien der zweite Angeklagte bei dem Thierarzt und suchte ihn zu einem günstigen Gutachten über das Pferd zu veranlassen; seinem Gesuche versuchte er noch durch ein Zwanzigmarkstück Nachdruck zu geben. Er wurde zu sechs Wochen Gefäogniß verurtheilt, während das Urtheil gegen den ersten Angeklagt ten auf Freisprechung lautete</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einem hiesigen Wirthe verschwanden im Januar d. J. nach und nach gegen hundert leere Flaschen. Ein schon vorbestraften Möbeltransporteur von hier wurde bei diesen Liebstählen ertappt und erhielt sechs Monate Gefäogniß, wovon ein Monat durch die Voruntersuchung für verbüßt erklärt wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mit einem Tage Gefäogniß bestrafte das Gericht einen Fuhrmann aus Blatzheim wegen Gefährdung eines Eisenbahnzuges. Der Angeklagte hatte zu Lindenthal neben dem Geleise der Köln-Frechener Bahn sein Gefähr ohne Aufsicht stehen lassen und sich in eine Wirthschaft begeben. Beim Herannahen des Zuges scheute das Pferd und drückte den Wagen gegen die Locomotive, so daß diese Beschädigungen an der Schutzumkleidung erlitt.-- Ein Bergmann aus Dümpel ist beschuldigt, am Abend des zweiten Carnevalstagen zu Engelskirchen Lärm und Unfug verübt und versucht zu haben, den dortigen Polizeidiener zu bestechen. Das Urtheil lautete wegen des ersten Vergehens auf 3 M. und wegen de- zweiten auf 10 M. Geldhuße.-- Wegen Veruntreuung von 90 Kilogramm Eisentheile im Werthe von 16 M. hatten mehrere Fabrikarbeiter und Tagelöhner sich zu verantworten. Sämmtliche Angeklagte erhielten je Schöffengericht. Wegen wiederholter Bettelei, Beleidigung eines Schutzmanns und Nichtbeschaffung eines Unterkommens erhielt ein Angeklagter aus Elberfeld sechs Wochen Haft. Nach verbüßter Strafe wird er der Landespolizeibehörde übewiesen.-- Ein Metzgermeister von hier war beschuldigt, das Vermögen der Eheleute Rucker unter Vorspiegelung falscher Thatsachen geschädigt zu haben. Das vom An geklagten gelieferte Fleisch schien R. wiederholt zu gering an Gewicht. Er wog es eines Tages nach und fand, daß an 19 Pfd. 4 Pfd. fehl ten. Der Antrag lautete auf drei Monate Gefäogniß, das Urtheil freisprechend, da dem Gericht der eine Fall nicht ausreichend erschien um den Angeklagten wegen Betrugs zu verurtheilen.-- Bei einem hiesigen Lederändler erschwindelt ein Schuhmacher aus Wesseling unter der falschen Vorspiegelung, er sei Hausbesitzer, eine Partie Leder. Die Strafe lautete auf 14 Tage Gefäogniß.-- Ein Tagelöhner ver kaufte eine Anzahl im Keller des von ihm bewohnten Hauses lagernde Flaschen an einen Althändler. Ersterer wurde zu zwei Tagen, der Letztere zu einer Woche Gefäogniß verurtheilt.-- Aus einer Wirthschaft zu Ehrenfeld stahl ein Tagelöhner von dort eine Scheere und mehrere andere kleine Sachen. Das Gericht verurtheilte ihn zu zwei Wochen Gefäogniß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Sonntagsruhe im Barbiergewerbe. Wie verlautet, sol in den Kreisen der Barbiere die Absicht bestehen, an den Sonntagen ihre Geschäfte von 5 Uhr Nachmittags an zu schließen. Eine völlige Einigung konnte allerdings bis jetzt noch nicht erzielt werden, da eine Anzahl kleinerer Barbiere sich gegen die Neuerung ausgesprochen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Meisterschaft hält am nächsten Dinstag, den 8.., im Weinhause Iller(früher Heuser) ihre General-Versammlung ab, in welcher die Vorstandswahl vorgenommen wird. Ferner soll über du Abhaltung des Stiftungsfestes berathen werden. Zum Schlusse ist eine gemüthliche Unterhaltung vorgesehen.. 1n S</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Bezirksverein Deutscher Post- und Telegraphen- Assistenten hierselbst hat sich neu constituirt und wird für die Folge auch mehr wie bisher an die Oeffentlichkeit treten Der Gesammtvorstand ist neu gewählt bzw. ergänzt worden. Die Mitgliederzahl ist in stetem Steigen; der Bezirksverein zählt bis jetzt 213 Mitglieder. D Postverwaltung hat den neu gewählten Vorstand und auch die alsolche bekannten Mitglieder in jeder Weise unbehelligt gelassen. Es in dies eine gegen frühere Zeiten sehr erfreuliche Thatsache, und dem Bezirksverein erwächst dadurch die doppelte Pflicht, durch Tact und Besonnenheit wie bisher auch ferner seine gesteckten Ziele der Selbsthutse durch Zusammenschlugß auf wirthschaftlichem Gebiete anzustreben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Alheinhobe am 4. Mai. Abends 7 Uhr m.85+.08 Kölner Loyal-Anzeiger Nr. 119 4 Samstag, 5. Mai 1394.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Auf nach Stettin!! Stettiner Lotterie. Ziehung bestimmt 8. Mai., per Loos 1 J,11 Loose 10 cK.(Porto und Liste 30.) Leo Joseph, Berlin., Potsdamerstr.71." Lacrimae-Christi-Wein für Bleich süchtige u. Blutarme, Flasche K 1,70 W. Scharrenbroich, Eigelstein 81.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
