<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>4</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>327871</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Goldenes Lehrer-Jubiläum. Die Lehrerschaft des Landkreises Köln beging vorgestern im Anschlugß an die hierselbst stattgehabte amtliche Lehrer-Conferenz die Feier des Goldenen Amts-Jubiläums des Hauptlehrers Hru. Peter Friedrich Wilhelm Wirtz in Sürth. Der Kaiser hat demselben den Königl. Kronen-Orden verliehen, und die Collegen ließen dem alten Herrn, welcher nunmehr in den wohlverdienten Ruhestand getreten ist, ein prachtvolles silbernes Crucifix als Andenken überreichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gelandet. Vorgestern Vormittag wurde an der Frohngasse die Leiche eines Arbeiters aus Mülheim am Rhein gelandet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 197. Heimath. Schauspiel in 4 Acten von Hermann Sudermann. Anf. 7 1/4 , Ende nach 9 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Samstag, 14. April: Ab.-Ist. 198. Die Entführung aus dem Serail. Kom. Oper in 3 Act. von W. A. Mozart.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Aachen, 10. April. Vor sechs Jahren wurden hier außer dem Hrn. Oberbürgermeister Pelzer die Herren Justizrath Jörissen und H. Oster von der Stadtverordneten-Versammlung als Mitglieder des Provincial-Landtags gewählt. Nachdem Hr. Oberbürgermeister Pelzer vor mehrern Wochen erklärt hatte, daß er eine Wiederwahl nicht wünsche, stand bei einer großen Anzahl der Stadtverordneten der Entschluß fest, nunmehr ein Mitglied der liberalen Partei zu wählen, welche durch zehn Stadtverordnete im Collegium vertreten ist. Zwar hat das ungerechte und rücksichtsloser Vorgehen der Düsseldorfer und besonders der Kölner Stadtverordneten es den Mitgliedern der Centrumspartei schwer gemacht, den seither befolgten Grundsätzen treu zu bleiben, wonach die Mehrheit der Minderheit bei den Comitewahlen das Recht einräumte, ein Drittel der Mitglieder aus ihrer Mitte vorzuschlagen, die dann auch stets gewählt wurden. Dennoch wählten unsere zu zwei Dritteln der Centrumspartei angehörenden Stadtverordneten gestern den der liberalen Partei angehörenden Herrn Commercienralb Talvoi. Wollten sie sich die Grundsätze des Kölner Stadtv ordneten Stelzmann aneignen, so mußten sie unbedingt ein Mitglied der Centrumspartei wählen, welche in dem Provincial-Landtag von 140 Mandaten nur eiwa 40 besitzt und nicht, wie Hr. Stelzmann in völliger Unkenntnisß der Verhältnisse behauptet, die Mehrheit hat. Sämmtliche große Städte entsenden 34 liberale Abgeordnete, und nur zwei gehören der Centrumspartei an. Auch durch die Aachener Wahl dürfte auf's neue klargestellt sein, welche Partei wirklich liberal verfährt und welche Partei sälschlich das Wort"liberal" im Munde führt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Versetzung der Eisenbahn-Beamten. Als das preußische Abgeordnetenhaus sich am 5. d. mit der Neu-Organisation der Eisenbahn-Verwaltung beschäftigte, hat der Abg. Fuchs(Köln) die Bedentung dieser Maßregel, namentlich für Koln zur Sprache gebracht und eine Aeußerung des Arbeitsministers Thielen verandaßt. Für weite Kreise, in erster Linie für die von der Maßregel betroffenen Beamten wird eine genauere Mittheilung nach dem jetzt erschienenen stenographischen Bericht von Interesse sein. Hr. Fuchs führte aus:"Nun ist bis jetzt weniger hervorgehoben worden, wie einschneidend die Maßnahmen auf die localen Verhältnisse wirken; ich speciell, als Vertreter von Köln, muß auch diese Seite der Frage schon aus dem Grunde in den Vordergrund schieben, weil wir unter denselben am meisten zu leiden haben werden. Wie man hört, stehen wir vor der Frage, den einen Directions-Bezirk, den rechtsrheinischen, vollständig quittiren zu müssen; außeadem wird der Directions-Bezirk linksrheinische auf die Hälfte reducirt. Es ist erklärlich, daß in Folge dessen eine Reihe von Beamten ihren Wohnsitz werden von Köln verlegen müssen, und was das allein schon für die Gemeinde Köln bedeutet, welch einen nachtheiligen Einfluß das auf alle Erwerbs-Verhältnisse ausübt, wird Niemand verkennen. Es ist durchaus nicht gleichgültig, ob in einem Orte in Folge dieser Beamten-Verschiebung von einer Grenze des Landes nach der andern nun zahlreiche Wohnungen leer stehen, in Orten, die eine starke Anzahl von Beamten verlieren; man hatte sich auf die bestehenden Verhältnisse eingerichtet, konnte den Fall nicht voraussehen und sieht sich nun schwer geschädigt, während auf der andern Seite wiederum durch solche Verschiebungen ein Manco an Wohnungen entsteht für Orte, die sich eines starken Beamten-Zuwachses zu erfreuen haben werden. Dann habe ich den Herrn Eisenbahnminister noch darauf aufmerksam zu machen, daß bezüglich der Beamten selbst eine große Schonung wohl am Platze sein dürfte. Mir sind aus Beamtenkreisen eine Reihe von Mittheilungen gemacht worden, wonach namentlich die ältern Beamten, die nun schon seit Decennien in Köln sich angesiedelt haben, Besitzer von Häusern geworden sind, jetzt vor die Frage der Versetzung gestellt sind und das schon aus dem Grunde als eine ganz besondere Härte empfinden, weil ihnen dadurch große finanzielle Verluste drohen. Ich möchte den Herrn Eisenbahnminister dringend bitten, diese Verhältnisse möglichst zu berücksichtigen, namentlich solche Beamte, die in ihren bisherigen Bezirken sich ansässig gemacht haben durch Ankauf von Häusern usw., besonders zu berücksichtigen, nur in ganz unabwendbaren Fällen zu versetzen. Ganz wird sich die Verletzung der localen Interessen ja nicht vermeiden lassen; aber, wo es eben angängig ist, liegt es im Interesse der Eisenbahn-Verwaltung selbst, diese Schonung zu üben. Ich erinnere daran, daß z. B. in Köln, wie anderwärts, große Gebände für Bureaux usw. errichtet sind. Wollte man hierauf keine Rücksicht nehmen, so würden die in diesen Gebäuden angelegten Capitalien gewiß mehr oder weniger als verloren zu betrachten resp. ganz zwecklos angelegt sein. Ich bitte den Herrn Eisenbahn- minister, zur Beruhigung weiter Kreise eine bezügliche Erklärung hier abgeben zu wollen." Minister der öffentlichen Arbeiten Thielen antwortete:"Ich nehme keinen Anstand, die vom Herrn Vorredner gewünschte beruhigende Erklärung abzugeben, und zwar dahin, daß in thunlichst schonender Weise sowohl die Interessen der verschiedenen Orte wie die Interessen der Beamten behandelt werden sollen. Was die Beamten betrifft, so sind die Directions-Präsidenten von mir beauftragt worden, jeden einzelnen Beamten zu fragen, ob er es vorzieht in dem betreffenden Orte zu bleiben, oder ob er besondere Wünsche auf Versetzung hat. Was die Orte anbetrifft, so soll auch in dieser Beziehung mit möglichster Schonung vorgegangen werden,-- natürlich so weit die dienstlichen Interessen es erlauben, wie der Herr Vorredner bereits es gesagt hat. Es wird sich auch in einzelnen Fällen eine Berücksichtigung dadurch ermöglichen lassen, daß bei der Uebertragung von Geschäften für eine Gruppe von Directionen oder für den ganzen Staatsbahnbereich an eine Direction in erster Reihe die Orte in Betracht gezogen werden, welche eine größere Einbuße durch die Reorganisation erleiden. Daß für viele Orte ein solcher Verlust an Beamten, namentlich in der gegenwärtigen Zeit schmerzlich empfunden werden würde, versteht sich von selbst. Ich bin daher gern bereit, schonend vorzugehen, so weit das mit den dienstlichen Interessen vereinbar erscheint."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bureaukratismus. Der Herr Regierungsräsident von Köln veröffentlicht unter dem 6. d. M. im Regierungs-Amtsblatte nachstehende Warnung:"Von beachtenswerther Seite ist darauf hingewiesen worden, daß die auf den Straßen 2c. feilgehaltenen Mineralässer, wie Selterser, Sodawasser u. a. m. an die Abnehmer stets eiskalt verabfolgt werden und daß der Genuß so kalten Wassers, welcher schon in normalen Zeiten leicht ernste Verdauungsstörungen von längerer Dauer nach sich ziehe, gegenwärtig beim Drohen der Cholera die Neigung zu ähnlichen Erkrankungen befördere. Die Verkäufer von Mineralässern im Ausschank sind von Seiten der Ortspolizeibehoörden angewiesen worden, das Getränk fernerhin nur in einem der Trinkwasser-Temperatur entsprechenden Wärmegrade-- etwa 10 Grad Celsius-- abzugeben, und wird das Publicum vor dem Genuß eiskalter Getränke, insbesondere aber der Mineralässer gewarnt." Von einer gegenwärtig drohenden Choleragefahr ist uns nicht das Mindeste bekannt, und es erscheint durchaus befremdlich, daß durch diese Bekanntmachung von Amts wegen die Bürgerschaft unnöthiger Weise beunruhigt wird. Vermuthlich stammt der Wortlaut der Bekanntmachung aus der Zeit der jüngsten Choleragefahr und ist jetzt unbesehen zur Wiederveröffentlichung bestimmt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der internationale Verein der Gasthofbesitzer hielt am 8. d. hierselbst in seinem Vereinshauses Hof 41/45 eine Aufsichtsraths- Sitzung ab. Der Jahresbericht des Vereins-Bureau's bekundet einen erfreulichen weitern Aufschwung des Vereins. Die Zahl der Mitglieder hat im Jahre 189394 um 114 zugenommen, und das Vereins-Vermögen ist von 55,598 M. auf 63,539 M. gestiegen. Hand in Hand damit geht eine wachsende Verbreitung der Vereins-Wochenschrift. Seit einiger Zeit werden in derselben die mancherlei Rabatiforderungen an die Hotels, die unlautere Reclame sowie die Schlenderpreise bekämpft. Der Aufsichtsrath war der ungetheilten Ansicht, daß diese Bemühungen zur Beseitigung der tief empfundenen Mißstände im Hotelgewerbe unablaässig fortgesetzt werden müssen. Sehr segensreich wirkt die kostenlose Stellenvermittelung des Vereins-Bureau's. Im Geschätsjahre 1893/94 betrug die Zahl der Stellen-Gesuche 11,554, die der Stellen-Angebote 2478. Die meisten dieser Stellen sind durch das Bureau und die Vermittelung des regelmäßig als Beilage zur Wochenschrift erscheinenden Offertenblattes besetzt worden. Prämorungen an treue Gehülfen und Gehülfinnen fanden im verflossenen Jahre 103 statt, wobei 14 goldene Uhren, 20 silberne Medaillen, 30 bronzene Medaillen bzw. Brochen und 39 Diplome ausgetheilt wurden. Die Gesammtzahl der Prämürten seit Gründung des Vereins bis 31. März d. J. beträgt 747. Die seit einer Reihe von Jahren beim Verein eingeführte Ablösung der Neujahrsbeglückünschung hat in diesem Jahre die Summe von 320 M. eingebracht; die Finanz-Commission war dadurch wieder in der Lage, in Noth gerathenen Collegen, Wittwen und Waisen, sowie verarmtem und kranken Personal hülfreich zur Seite stehen zu können. Insgesammt wurden in 1893/94 an Unterstützungen 3629 M. verausgabt. Für die demnächtige Essener Kochkunst-Ausstellung beschlossß der Aufsichtsrath die Stiftung von einer goldenen und zwei silbernen Medaillen. Ein vorliegendes Schreiben aus Berlin an den Vorsitzenden gab Veranlassung zu einem Meinungs-Austausch über die Frage, was unter dem Begriff eines Tages im Hotel zu verstehen sei, bzw. wann ein"Hoteltag" beginne und endige. Gesetzliche Feststellungen über diese Frage sind nicht vorhanden. Ueber den Geschäftsbrauch weichen die Meinungen etwas ab, indeß ging in dem vorliegenden Einzelfalle, wo einem nach 7 Uhr eingetroffenen Gaste das Zimmer für die verflossene Nacht berechnet worden, obschon dasselbe nicht im voraus bestellt gewesen, also auch nicht hatte reservirt werden müssen, die einhellige Ansicht dahin, daß ein solches Verfahren nicht zu billigen sei. Ein Beschlußß wurde nicht gefaßt; die Verhandlung soll nur als Meinungs-Aeußerung gelten. Zum Schlusse setzte die Versammlung die Tagesordnung für die auf den 11. Juni nach Köln einzuberufenden General-Versammlung fest. Mit dieser Versammlung soll die Begehung der Feier des fünfundzwanzigährigen Bestehens des Vereins verbunden werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Anonymes. Häufig gehen bei der Redaction und Geschäftsstelle dieses Blattes anonyme Zuschriften ein, oder solche, die nicht den vollen Namen mit vollständiger Wohnungsangabe als Unterschrift tragen. Wir machen wiederholt aufmerksam darauf, daß Einsendungen, deren Urheber sich der Redaction nicht nennen wollen, grundsätzlich unberücksichtigt bleiben, schon aus dem Grunde, weil die Redaction in den meisten Fällen weder vorher von der Richtigkeit der Mittheilungen sich überzeugen kann, noch in der Lage ist, etwaige Rücktragen an den unbekannten Einsender zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Reife-Prüfung. Am 10. und 11. April fand an der mit der hiesigen Höhern Mädchenschule verbundenen Lehrerinnen-Bildungs.-Anstalt unter dem Vorsitze des Hru. Geh. Regierungs- und Provincial-SchulRathes Linia die mündliche Entlassungs-Prüfung statt, worin sämmtliche dazu angemeldete 15 Zöglinge(7 katholische, 6 evangelische und 2 israelitische) das Zeuginß der Befähigung für den Unterricht an höhern und mittlern Mädchenschulen erhielten. Als erzbischöflicher Commissar wohnte Hr. Domcapitular Dr. Stiefelhagen, als Vertreter der Regierung Hr. Regierungsrath Baur der Prüfung bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Zur Warnung. Seit einiger Zeit besuchte ein durch ihr Be nehmen einnehmendes Fräulein von etwa 19 bis 20 Jahren ein hiesigeconditorei- und Weingeschäft und gab sich dabei als die Tochter eine: kürzlich nach hier üübergesiedelten belgischen Familie aus. Ihre Mutter sei blind, und sie müsse daher die Einkäufe besorgen. Am Montag besuchte dieselbe wieder das betreffende Geschäft und machte für Papa's Geburtstag eine größere Bestellung in Torten, Eis, Wein, Chocolade 2c., im Gesammtwerthe von ca. 50 M. Der Auftrag wurde anstandslos ausgeführt. Bei der Ablieferung stellte sich jedoch heraus, daß die ganze Geschichte fingirt und der Geschäfts-Inhaber entweder einem sehr schlechten Witze oder einer Diebin zum Opfer gefallen ist. Einige Kleinigkeiten, welche die Auftraggebern in der Conditorei verzehrte, hat dieselbe nicht bezahlt. Die Auftraggebern hat ein frisches jugendliches Aussehen und, wie gesagt, einnehmendes Benehmen und ließ nicht den geringsten Argwohn aufkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
