<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>5</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>327892</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dame askleid in versuchte und sie rem Zieht gesehen iches Geinauffuhr, Braut zu er begab r heimzuloger, als ia zeigte, erwartete. sie nicht schmiegte I, wo sie bereits und arm. Als entgegnete sie Taute." Daß Laura erkte, wie dachte sie, Beide sich die hochan trat im ihre Hand dem tiefen loß Roger , fest an's  ndlich nach und begaben mit Tante an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Braut in schien sich lustig hinter urückgesteckt, schien fast par für den 2 an diesem und Gering ennoch hörte hön in dem und Perlen, je eine lichte sen Schmuck Vision, und m Tage, da durfte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gelandet. Am Samstag-Nachmittag wurde am Rheinufer in Riehl die Leiche eines unbekannten Mannes gelandet und in das dortige Todtenhaus geschafft. Der Verstorbene hat ein Alter von 40 bis 45 Jahren erreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Räthselhafter Selbstmord. Am Samstag-Nachmittag hat sich am Rheinufer bei Niehl ein Unbekannter erschossen. Der Kopf war, wie der Polizeibericht sagt, vollständig vom Rumpf getrennt und scheint in das Wasser gekommen zu sein, da er nicht aufgefunden werden konnte. Die Schußwaffe wurde nicht aufgefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Gestern Vormittag stürzte bei Ausschachtung-Arbeiten auf der Ehrenstrße im Keller eine alte Mauer ein, wodurch ein in den vierziger Jahren stehender Arbeiter verschüttet wurde. Man alarmirte die städtische Feuerwehr, welche den Englücklichen aus seiner Lage befreite und ihn nach dem städtischen Krankenhause brachte. Der Mann hatte beide Beine gebrochen und schwere Schulter- und innerliche Verletzungen erlitten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Verkauf der verfallenen Pfänder aus dem Monat März 1893 findet am Mittwoch den., Donnerstag den 17., Freitag den 25. und Donnerstag den 31. Mai 1894, Vormittags 9 und Nachmittags 3 Uhr, im städtischen Leihhause(Cäcilienstraße 1A) statt. Nachmittags gelangen die Pretiosen, Vormittags die sonstigen Pfänder zur Versteigerung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Berlin, 30.April94.(Eigener Drahtbericht der Köln. Volksztg.) Ziehung der 4. Kl. 190. preuss. Klassen-Lotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags. Ein Gewinn zu 15,000 M. fiel aur Nr. 27,081; ein Gewinn zu 10,000 M. auf Nr. 121,485.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
