<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>4</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>327870</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Priester-Zemiuar in Köln. Gestern Morgen wurde in der Seminarkirche(St. Maria-Himmelfahrt) das Sommer-Semester des Erzbischöflichen Priester-Seminars mit einem feierlichen Hochamte eröffnet. Das Seminar zählt in diesem Semester 86 Alumnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. In einem Hause am Großen Griechenmarkt entstand gestern Nachmittag dadurch Feuer, daß vier Kinder, welche ohne Aufsicht waren, beim Spielen Petroleum verwandten, wobei die Petroleumkanne explodirte. Ein Kind von 9 Jahren stand, als Hülfe herbeikam, bereits ganz in Flammen und mußte nach dem Hospital verbracht werden, wo man wenig Hoffnung auf Erhaltung des Lebens hegt. Den drei andern Kindern verbrannten nur die Kopfhaare.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Explosion. Gestern Nachmittag explodirte in einer chemischen Wäschrei am Pantaleonswall eine Schüssel mit Benzin. Ein dabei stehender Arbeiter wurde am Gesicht und an den Armen arg verbrannt und mußte von der sogleich herbeigerufenen Feuerwehr nach dem Bürgerhospital gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>d. Selbstmord. Vorgestern Mittag hat sich ein Reisender in einer hiesigen Gastwirthschaft erschossen. Der Beweggrund zur That soll schlechter Geschäftsgang gewesen sein. Die Leiche wurde in das Leichenschauhaus gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestern Morgen hat sich auf dem Schützenplatz bei Deutz ein Mann aus Herne mit einem augenscheinlich neu angeschafften Revolver erschossen. Diesem Selbstmorde soll verschähte Liebe zu Grunde liegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 196. Wegen plötzlicher Erkrankung von Leone Fumagalli anstatt"A Basso Porto": Undine. Rom. Zauber-Oper in 4 Aufzügen. Musik von Albert Lortzing. Anf. 7 1/4 , Ende geg. 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Freitag, 13. April: Ab.-Ist. 197. Heimath. Schauspiel in 4 Acten von Hermann Sudermann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
