<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>4</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>327884</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schifffahrt. Durch die vor einigen Tagen im Stromgebiet des Rheins niedergegangenen sehr bedeutenden Regenmengen ist der Strom allerorts beträchtlich gestiegen, so daß manche Schleppdampfer mit einem schweren Anhang die Reise nach den obern Rheingegenden aufnehmen bzw. fortsetzen konnten. Leider kommen aus den obern Rheingegenden schon wieder Meldungen, daß das Wasser hier und da wieder am fallen ist. Heute Abend 7 Uhr wies der Kölner Pegel eine Rheinhöhe von 2,05 Meter auf; bei Caub wurde heute Vormittag, unter steigender Richtung eine solche von 2,08 verzeichnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfälle. In das städtische Krankenhaus wurde gestern Nachmittag ein Maurer ausgenommen, welchem ein Stein auf den Kopf gefallen war. Ferner mußten zwei Betrunkene dort Hülfe suchen, welche auf der Straße gefallen waren und einen Armbruch bzw. Kopfverletzungen erhalten hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sella Theater. Mit der Eröffnung des Scala-Theaters in der Herzogstrße erhält Köln in den nächsten Tagen einen neuen Vergnügungsorte, welcher den Einheimischen und Fremden gewiß manche frohe Stunde bereiten wird. Der Director des Theaters ist Herr Steinüchel, in weiten Kreisen als durchaus tüchtiger Leiter bekannt, dessen Name dafür bürgt, daß nur Hervorragendes geleistet wird. So sind, wie wir erfahren, für die nächsten Monate ganz bedeutende Specialitäten engagirt und keine Kosten gescheut, dem Publicum wirklich Künstlerischen zu bieten. Die Schwierigkeiten, welche bei Anlage eines Theaters in den engen Straßen der Stadt durch die polizeilichen Vorschriften zur Sicherheit des Publicums entstehen, sind hier durch eine vorgelegte Halle in geschickter Weise überwunden. Der Besucher betritt zunächst ein freundliches Vestibul, an welchem sich Kasse, Garderobe und zu beiden Seiten Restaurationsäume anschrießen. Vom Vestibul gelangt man in den großen Saal, vermittels einer Treppe zum Foyer, den Logen und Balcons. In dem weiten, hohen und luftigen, mit elektrischem Lichte beleuchteten Saale haben 700 Personen Platz, während auf den Balcons und in den Logen ungefähr 200 Plätze reservirt sind. Geräumige Restaurationsäle dienen zur Erfrischung in den Zwischenacten. Die Räume sind vorläufig in weißem Stuck gelassen, da bei der Kürze der Herstellungszeit-- vier Monate-- eine Ausmalung nicht mehr möglich war. Das Theater ist nach den Plänen und unter Leitung der Architekten-Firma Müller&amp; Grah erbaut; die Maurerarbeiten hat Hr. W. Gärtner, die Stuckarbeiten Reiner Edle und Edle&amp; Rief ausgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Stadtrathswahl. Bei der gestern Mittag um 1 Uhr beendeten Stadtverordneten-Wahl der ersten Abtheilung wurde an Stelle des ablehnenden Hrn. Bauraths Freye Hr. Fabrikbesitzer Adolph Bauer in Lindenthal mit 96 Stimmen gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mansard, Brigade-Commandeur General-Major v. Thümen und eine große Zahl activer und Reserve-Offiziere aller Waffengattungen eingefunden. Der Saal mit sämmtlichen Nebenäumen waren gedrängt gefüllt. Den Fest-Act eröffnete das Bonner Husaren-Trompeter-Corps mit dem großen Triumphmarsch aus der Oper Aida von Verdi, der von prächtiger Wirkung war. Herr Dr. Oscar Kaiser vom hiesigen Stadttheater sprach alsdann einen schwungvollen, der Feier entsprechen den Prolog, worauf der Kölner Liederkranz in vollendeter Weise Kreutzer's Tag des Herrn vortrug. Der Commandeur des Bonner HusarenRegiments, Oberst-Lieutenant v. Winterfeld enthüllte nunmehr die prächtige Standarte, welche, wie wir schon früher ausführlich beschrieben haben, mit einem enthusiastischen Hoch auf den Kaiser, woran sich die Absingung der National-Hymne anschlossß. Der nun folgende Chor des Liederkranz: Lied für die Deutschen in Lyon, mußte unter andauerndem Beifall zwei Mal gesungen werden; eben so'Hamkehr(Sollst: Herr Rost). Herr Beines hatte einen sympathischen Standarten-Marsch componirt, dessen Vortrag allgemeinen Beifall fand. Ein weißgekleidetes Mädchen überreichte alsdann unter hübscher Declamation eine von der Prinzessin Adolph v. Schaumburg-Lippe gestiftete Schleife, welche der Oberst Lieutenant v. Winterfeld unter einem begeistert aufgenommenen Hoch auf die Stifterin an die Standarte heftete. Hr. Hauptmann a. D. Erscheit nagelte einen Ehrennagel der Rheinischen Kriegerkameradschaft an die Fahne; weitere Nägel stifteten Hr. BrigadeCommandeur General-Major v. Thümen für die Ziethen-Husaren, ferner der Bonner Husaren-Verein und die Deutzer Krieger-Kameradschaft. Der Veteranen- und Krieger-Verein von Lindenthal widmeten einen Lorbeerkranz für die gefallenen Krieger. Ein gemeinsames Lied(Dichter Präsident Röseler vom Husaren-Verein), dem Protector Prinzen Heinrich gewidmet, erzielte einen durchschlagenden Erfolg. Prinz Heinrich von Preußen sandte dem Verein ein herzliches Glückwunsch-Telegramm, welches der Verein mit telegraphischem Gruße und dem üblichen Spruche"Lehm op" dankbar erwiderte. Ein weiteres Dank-Telegramm für die schöne Schleife wurde an die Prinzessin von Schaumburg-Lippe abgesandt, während eine dritte Depesche an den Kaiser in Coburg den Schwur unverbruüchlicher Treue und Gehorsams der zur Standartenweihe ver sammelten Krieger erneuerte. Abends folgte eine gemüthliche Feier unter Theilnahme der Damenwelt, zu welcher auch das Reserve-OffizierCorps erschienen war; die beliebte Bonner Husaren-Capelle führte die Concert-Musik aus. Das Programm bot der köstlichen Genüsse eine große Zahl. Auch dem Humor wurde reichlich Rechnung getragen in dem humoristischen Kostüm Duett der Herren Kreuer und Carthaus Eine harmonische Cavalerie-Retraite, betitelt Der Liebestrank, versetzte die Gesellschaft in die heiterste Stimmung. Ueber den prächtigen Ver lauf des ganzen Festes herrschte bei allen Theilnehmern die vollste Befriedigung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zusatzkarten für alle 60 Concerte zu 18,00 A (nur für Personen, die denselben Hausstand bilden).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
