<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>5</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>327899</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Firmung. Gestern spendete der hochw. Hr. Weihbischof Dr. Fischer in Banenthal die h. Firmung. Aus diesem Anlaß waren die Straßen reich geschückt. An der Alteburgerstraße stand ein hübscher Triumphbogen. Heute spendet der hochw. Herr in Rodenkirchen die h. Firmung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In Castan's Panopticum an der Frohngasse hat sich mit Eintritt des Frühlings eine vollständige Umwandelung vollzogen. Schon vor dem Eingang zieht eine recht komische Gruppe: Ein Schnellzug aus der Havanna, die allgemeine Aufmerksamkeit auf sich. Ein Schusterjunge macht aus einer brennenden Cigarre, die ein echter Gigerl beim Studium der Placaten-Tafel auf dem Rücken hält, einen kräftigen Zug. Eine andere humorvolle Gruppe ist die Militair-Vorlage. Eine Köchin legt ihrem Gefreiten ihre Küchen-Ersparnisse, bestehend in einem kräftigen Cotelette, mehrern Würsten usw., vor. Die Zahl der berühmten Personen ist um die Figur des Kaisers Napoleon I. bereichert worden. Eine ergreifende Scene ist im obern rothen Saale dargestellt: Der Tod als Erlöser. Das Bild führt uns in die sibirischen Bergwerke. In einem engen Schachte ist ein wegen politischer Verbrechen Verbannter bei der schweren Arbeit zusammengebrochen. Voller Mitleid beugt sich sein Leidensgefaährte über den Sterbenden, über dessen abgehärmtes Gesicht ein verklärendes Lächeln sich breitet, so daß ihm der Tod als Erlöser aus seinem Elend erscheint. Die Schreckenskammer ist um die Person Abwinkel's und um eine Scene aus Dante's Hölle bereichert. Dante Panopticum eingestellt. Das winzige Persönchen, welches in Holland geboren wurde, maß bei seinem Eintritt in die Welt 36 Centimeter und hat es heute im Alter von 18 Jahren bis auf 48 Centimeter gebracht. Ihr Gewicht beträgt nicht mehr wie ein ordentliches hiesiges Schwarzbrod, nämlich 8 1/2 Pfund. Das Püppchen setzte bei seinem gestrigen Erscheinen durch sein zuversichtliches Auftreten, seine feine Gesichtsüge und Manieren mit Recht die Besucher in Erstaunen. Dabei unterhielt sich das Fräuleinchen mit den Fremden bald in deutscher, bald in englischer, bald wieder in französischer oder holländischer Sprache, tanzt und turnt wie ein Alter, wobei es mit Hanteln arbeitet, die so schwer sind, wie das Püppchen selber. Das hübsche Meublement, welches die kleine Prinzessin umgibt, findet selbst bei großen Kindern noch vielen Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Reinhöhe am 7. Mai, Morgens 7 Uhr m.27+.24.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
