<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>4</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>327879</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vergiftung durch Kochgeschirre. Eine hiesige Familie, welche in wahrscheinlich nicht regelrecht emaillirtem Kochgeschirr zubereitete Speisen genossen hatte, wurde einige Stunden nachher von Uebelkeit befallen. Es stellten sich Erbrechen, Kopf- und Magenschmerzen ein. Ein herbeigerufener Arzt stellte Vergiftung durch das Zink an den Kochgeschirren fest. Letztere wurden einem Chemiker zur Untersuchung übergeben. Die Krankheitserscheinungen in der Familie konnten ohne ernstliche Folgen beseitigt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dienstähle. Unter erschwerenden Umständen wurden aus einem Ladenlokal an der Follerstrße zwei Kistchen Cigarren und aus der Thetenschublade etwa 3 M. gestohlen, sodann von einer Bleiche am Thürmchenswall zwei weiße Frauen-Unterröcke im Werthe von 25 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Betrug. In einem Metzgerladen an der Thieboldsgasse erschien ein unbekannter Arbeiter und verlangte verschiedene Fleischwaaren; nachdem ihm dieselben übergeben waren und er bezahlen sollte, ergriff er schleunigst die Flucht und konnte nicht eingeholt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln-Ehrenfeld: Flur F, Nr. 819/48, Vogelsangerstraße 181: a. Wohnhaus und Stall mit Hofraum; b. Restaurationshalle; c. Wohnhaus mit Anbau und Hofraum; d. Tanzsaal, 16 Ar 16 Meter, Nutzungswerth 1485., und Flur F, Nr. 820/48, Vogelsangerstraße, Acker, 33 Ar 60 Meter. Rein-Ertrag 9 8/100 Thlr.(Eigenthuümer: Eheleute Friedrich Manger); II. Köln-Nippes: Flur M, Nr. 2751/197, Siebachstraße 83, Wohnhaus mit Anbau und Hofraum, 1 Ar 69 Meter, Nutzungswerth 750 R.(Eigenthuümer: Eheleute Adolf Pick); III. Köln-Nippes: Flur M, Nr. 2752/197, Siebachstraße 85, Wohnhaus mit Anbau, Hofraum und Wirkstätte, 3 Ar 14 Meter, Nutzungswerth 1290 R.(Eigenthuümer: Eheleute Joh. Lamb. Gossens); IV. Köln-Altstadt: Flur 3, Nr. 835/156, Katharinengraben 23B, Wohnhaus mit Hofraum, 86 Meter, Nutzungswerth 1000 K. (Eigenthuümerin: Anna Maria Wer);</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln-Neustadt: Flur 34, Nr. 1917176, Hochstadenstraße und Zülpicherplatz, Garten(Baugrundstück), 2 Ar 80 Meter, ReinErtrag 1-.100 Thlr.(Eigenthuümerin: Anna Maria Classen); VI. Köln-Neustadt: Flur 33, Nr. 967/57, Volksgartenstraße, Garten (Baugrundstück), 4 Ar 92 Meter, Rein-Ertrag 290/100 Thlr. (Eigenthuümer: Eheleute Jacob Held), am 5. Juni 1894, Vormittags 10 Uhr, vor dem unter zeichneten Gericht-- an Gerichtsstelle-- Sitzungssaal IV im Justizgesände(Eingang: Portal III), Ausz- aus der Steuerrolle, beglaubigte Abschrift des-- Grundbuchblattes Grundbuchartikels-- etwaige Abschätzungen und andere die Grund stücke betreffende Nachweisungen, sowie besondere Kaufbedingungen konnen in der Gerichtsschreiberei eingesehen werden.. Sm 160 Das Urtheil über die Ertheilung des Zuschlags wird am 12. Juni 1894, Vormittags 11 Uhr, an Gerichtsstelle verkündet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Königliches Amtsgericht, Abtheilung 9.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Gestern begingen die Eheleute Mathias Klein und Christina, geb. Boden, ihre Goldene Hochzeit, deren Feier eine außergeröhnlich große Theilnahme der Nachbarschaft bekundete. Der Friesenwall trug ein Prachtgewand von Fahnen- und Guirlandenschmuck. Am Vorabend brachte der Männergesang-Verein Polyhymnia dem Jubelpaar eine Serenade, später zogen die Anwohner in einem Fackelzuge unter Begleitung einer Musikcapelle vor die Wohnung der Jubilare und brachten eine zweite Ovation. Die Beleuchtung der Straße am Vorabend war allgemein. Gestern Morgen um 9 Uhr wohnten die Jubilare einem von Hrn. Pfarrer Schumacher in St. Gereon celebrirten Festgottesdienst bei. Am Abend wurde ein Festabend im Restaurant Waßmann veranstaltet, bei welchem das Paar in Rede und Lied</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
