<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>4</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>327880</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 20.Aprils4. Marktbericht."Durchschnittspreise. Butter M..20.40 das Kil. Eier 1,30-1,60 das Viertel. Schnepfen 0,00. Hinkel 3,00-4,00, Tauben 0,80-1,00 das Paar. Kaninchen M. 0,80, Hühner 1,70-2,20, Enten .00-4,50, Gänse, junge 8,60 das Stück. Hecht M. 2,00, Aal.40, Karpfen 2,00, Salm 6,00, Schleien.80, Schellfisch.00, Kabliau 0,00 das Kil. Ochsenfleisch 1,20-.40, Kalbfleisch 1,00-1,30, Hammelfleisch 1,00-.30, Speck, geräuchert.60, gesalzen 1,40, Schmalz 1,60. Nierenfett 1,00 das Kil. Zwiebeln 0,20-0,24 das Kil. Aepfel, Ess- 28,00-52,00, Koch- 24,00-26,00 die 100 Kil. Kartoffeln, weisse 4,00-4,80, rothe 5,20-.60, Nieren- 9,00-10,60 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Haupttreffer der Hamburger Rothen Kreuz-Lotterie fiel in die Collecte des Hru. B. J. Dessault hierselbst auf Nr. 105,754 mit M. 50,000.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eisenbahn-Unfall. Auf der Frechener Bahn ereignete sich gestern Vormittag folgender Unfall: Der um 11 Uhr abgehende Zug war um etwa 11.30 in der Gegend zwischen Haus Forst und dem im Bau begriffenen Wasserwerk, als ihm drei Karren entgegenkamen, deren Führer scheinbar nicht bei ihren Fuhrwerken waren, sondern im Gespräch miteinander vor den Karren einhergingen. Der Locomotiveührer gab das Signal mit der Glocke und bremse sofort; der eine Fuhrmann sprang hastig zu seinem Pferde, das dadurch, und wahrscheinlich durch das scharfe Reißen am Zügel von Seiten des Fuhrmannes scheute. Nun mehr kam die stark gebremst Locomotive an den Karren heran, drückte die Scheere bei Seite, beschädigte das eine Rad des Karren sowie in erheblicher Weise das Pferd am linken Hinterhuf. Der Führer war nun so tolleühn und sprang vor die Maschine, um den Gaul wegzureißen; dadurch geschah es, daß der Mann ein kurzes Stück vor der Maschine geschleift wurde, glücklicherweise erlitt er jedoch dabei keine Verletzungen. Wie bereits durch Zeugen festgestellt ist, trifft bei diesem Unfall den Locomotiveührer keine Schuld; vielmehr hat sich der Karrenührer alles selbst zuzuschreiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
