<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>5</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>327897</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eröffnung des Haupt-Bahnhofes. Dem Vernehmen nach ist als Tag der feierlichen Eröffnung des neuen Haupt-Bahnhofes der 12.., also der Samstag vor Pingsten, in Aussicht genommen. Hr. Eisenbahnminister Thielen wird an der Festfeier, mit welcher auch die Uebergabe des neuen Empfangsgebäudes an den Betrieb verbunden sein soll, theilnehmen.[Die Könische Volkszeitung hat gestern in einer Sonder-Ausgabe eine ausführliche, durch drei bildliche Darstellungen erläuterte Beschreibung der neuen Bahnhofs-Anlagen in Köln veröffentlicht. Einzel-Nummern dieses Blattes sind in der Geschäftsstelle erhältlich.] 9. Das freisprechende Urtheil, welches in der jüngsten Schwurgerichts-Tagung in einer Anklagesache wegen Sittlichkeits-Verbrechens gefällt wurde, betraf den Kaufmann Karl Strenguart von hier. Nachdem durch die vom Gericht und von den Geschworenen vorgenommene Ortsbesichtigung die Schuldlosigkeit des Angeklagten vollständig erwiesen war, lautete das Urtheil auf Freisprechung und sofortige Haftentlassung des Angeklagten. Hr. Strengnart hat nunmehr die Geschäfte des von ihm auch früher vertretenen französischen Champagnerhauses E. Mercier&amp; Co. in Epernay im vollen Umfange wieder übernommen.""" Museum Wallraf Richartz. Der Erwerbung des großen Gemäldes von Rubens"Juno und Argus" ist vor einigen Tagen eine eben so wichtige gefolgt: die eines der hervorragendsten Meisterwerke von Jan Steen. Der durch seine derbhumoristische Darstellungen von Kneipen-Scenen berühmte holländische Maler des 17. Jahrhunderts hat sich nur selten auf andere Gebiete begeben; um so interessanter ist seine Behandlung eines biblischen Vorganges: der Gefangennahme Simson's durch die Philister. Das große, figurenreiche Bild bringt den Gegenstand in packender, von Humor durchwehte Realistik zur Anschauung. Das Gemälde des genialen Meisters ist während seines Harlemer Aufenthalts entstanden-- nach dem Selbstbildnisß zu schließen, welches man in der Gestalt hinter Dalla zu erkennen hat, in den siebenziger Jahren des Jahrhunderts. Wie der neue Rubens des Museums befand sich auch dieses hochbedeutende Werk bisher in englischem Privatbesitz und wurde vom hiesigen Kunständler Herrn N. Steinmeyer nach Köln</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gestohlen wurden: einem Hausknecht in einer Wirthschaft in der Nähe der Mauritiuskirche fünf Zehnmarkstücke, welche er lose in der Seitentasche seines Rockes trug; aus einem Wohnzimmer an der Ritterstraße eine silberne Cylinder-Uhr mit Goldrand nebst einem hölzernen Kästchen, in welchem dieselbe verwahrt wurde; aus einem Garten an der Kleingedankstraße ein Puppen- und ein Sportwagen; aus einem Manſardenzimmer an der Pfälzerstraße aus einem Portemonnaie 15 M. und ein anderes Portemonnaie mit etwa 5., sowie ein goldener Siegelring mit schwarzem Stein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gefunden wurde: in einer Droschke ein Trauring, auf der Riehlerstraße eine Peitsche, in der Sporergasse ein Kneifer, auf der Hohestrße ein Ring, und in der neuen Bechergasse ein Packet, enthaltend Bekleidungsstücke. Die Eigenthuümer der genannten Stücke können sich im Geschäftszimmer der 1. Polizei-Inspection, Glockengasse 30, Zimmer 11 und 12, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Selbstmord. Ein anscheinend dem Arbeiterstande angehöriger junger Mann nahm sich gestern Nachmittag zwischen 4 und 5 Uhr am Rhein unterhalb der Landungsbrücke der Dampfschiffe an der Frohngasse durch einen Revolverschuß das Leben. In der Tasche der Leiche fand ein Schutzmann einen Zettel des Inhalts, daß Arbeitsmangel der Grund des Selbstmordes sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Postsachen-Sammlung. Im Freisaal der Köluischen Volkszeitung sind zum Verkaufe zu wohlthätigen Zwecken ausgestellt: Aus Shanghai deutsche Post-Agentur-Marke, blau 20 Pfg. Peru violett 1 Centavo, schiefergrau 10 Centavos. Brasilien zwei roth zu 100 Reis. Ceylon zwei oliv zu 15 Cents. Britisch-Indien hellerün 4 Annas 6 Pies mit Aufdruck 2 1/2 As. Cap der guten Hoffnung, Postkarte, Kopfzeichnung, rothbraun auf weiss 1 Penny(Gantsache). Vereinigte Staaten zwei dunkelerün zu 10 Cents. Uruguay(Allegorie) rothgelb zu 10 Centesimo. Ungarn, Briefumschlag(Gantsache) eirunder Werthstempels, mit Werthziffer in der Mitte, ziegelroth.5 Kreuzer. Portugal. Postkarte (Gantsache), neue Ausführung mit Bildniss Dom Carlos in Flachdruck, mattblau 20 Reis. Brasilien, Postkarte(Gantsache), Freiheitskopf mit andersfarbigem Landschaftsbild, Zweifarbendruck, rothgelb und mattblau 40 Reis; aufgeklebt zwei grün zu 10 Reis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
