<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>4</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>327891</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Liebstähle. Gestohlen wurden aus einer Wohnung an der Apostelnstrße eine Brillantnadel im Werth von 250.; aus einem Neubau an der Lindenstraße zwei Paar Schuhe im Werthe von 12.; aus einer Wohnung an der Burgmauer ein Portemonnaie mit etwa 16.; aus einer Wohnung vor den Siebenburgen ein brauner Cheviotjaquet-Anzug und eine Hose; vom Hofe eines Hauses am Thürmchenswall zehn Hühner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Mißhandlungen. Am Samstag-Abend wurde ein Handelsmann in einer Wirthschaft am Holzmarkt mit einem Bierglase so schwer verletzt, daß er in das Hospital geschafft werden mußte. Dorthin wurde auch ein städtischer Arbeiter gebracht, welcher zu derselben Zeit in der Friedrichstrße von Arbeitern ohne jede Veranlassung überfallen und mißhandelt worden war; derselbe konnte, nachdem er verbunden war, wieder entlassen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Ein Stalljunge der Pferdebahn wurde am Domhof von einem Pferde derart getreten, daß er in das Hospital geschafft werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Deutsche Colonial-Gesellschaft(Abtheilung Köln) veranstaltet am 4. Mai einen Vortrags-Abend im großen Saale der LeseGesellschaft. Als Redner ist Hr. Regierungs-Assessor Dr. Max Frhr. v. Oppenheim gewonnen. Derselbe wird sprechen über seine Reise durch die Wüste Nord-Arabiens und Mesopotamien nach Bagdad und über Maskat nach Zanzibar und Usambara. Der Vortrag soll durch Photographieen und Karten veranschaulicht werden. Gäste, Damen und Herren, sind willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Musikalische Gesellschaft. Der letzte Aufführungs-Abend bot besondern musikalischen Reiz durch die dem Bariton Baptist Hoffmann zugedachte Abschiedsfeier. Der beliebte Künstler, der so manchmal der Musikalischen Gesellschaft seine Mitwirkung geliehen und so vielen Beifalles sich zu erfreuen gehabt, trat dies Mal als Schubert-Sänger auf und erwarb sich durch die Schönheit und markige Kraft seiner Stimme, sowie durch die Kunst seines Vortrages lauteste Anerkennung. Der Blumenregen fehlte auch nicht. Das Mitglied des städtischen Orchesters, Hr. Abendroth, ein vorzüglicher Fagotiſt, erfreute die Anwesenden durch zwei Sonstücke. Der Schmelz des Tones, die freie, edele Behandlung der Instrumente stachen sehr hervor. Variationen sollten aber auf diesem ungewöhnlichen Instrumente vermieden werden, weil sie durch das Gurgeln der Töne komisch wirken. Sehr schön brachte der Dirigent, Hr. Ang. v. Othegraven, die reizende Arlesienne von Bizet und Mozart's Titus-Ouverture zur Ausführung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
