<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>5</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>327904</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Handels-Akademie: Hr. Stadtverordneter Trimborn schreibt uns: Nr. 125 Ihres sehr geschätzten Blattes berichtet, daß die von der Finanz-Commission vorgeschlagene Resolution(in Sachen der HandelsAkademie) fast einstimmig angenommen wurde. Der genaue Sachverhalt ist der, daß die Resolution auf meinen Antrag in zwei getrennten Theilen zur Abstimmung gelangte: 1. die Versammlung schließt sich dem Gutachten der Handelskammer in Beantwortung der Fragen--4 an; 2. eine finanzielle Unterstützung wird die Versammlung in Erwagung ziehen, wenn die Anstalt in Köln errichtet wird und Staat und Provinz einen Theil der Kosten übernehmen. Zu 1 habe ich gegen den Antrag gestimmt, und zwar allein. Zu 2 habe ich mir allen übrigen Herren zugestimmt. Ich stimmte gegen 1, weil ich mich dem Gutachten der Handelskammer aus formellen und sachlichen Gründen nicht anschrießen konnte, um so weniger, als andere Handelskammern in anderm Sinne sich geäußert hatten; namentlich aber, weil durch eine Stellungnahme, wie die vorgeschlagene, die volle Freiheit der Entschliefßung bei etwaiger späterer Prüfung der Zuschußßfrage mir geschälert erschien. Ich stimmte anderseits der Nummer 2. die nur eine spätere Erwägung der Zuschußßfrage in Aussicht stellte, deshalb zu, weil auch ich für den Fall, daß Staat und Provinz die Akademie für wünschenswerth erachten und wesentlich aus ihren Mitteln errichten wollen, die Mitbewerbung von Köln nicht von vorn herein ausgeschlossen wissen, vielmehr für eine weitere Erwägung der Angelegenheit in diesem Stadium Raum lassen wollte. Leider wurde mir durch Annahme eines Schluß-Antrages das Wort, wozu ich bereits vorgemerkt war, abgeschnitten und so undöglich gemacht, meine Abstimmung noch durch weitere Ausführung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Begräbinß. Unter großer Theilnahme wurde gestern Nachwitz, tag die Leiche des am Mittwoch plötzlich verstorbenen Hrn. Lehrers Johann Piel zur letzten Ruhe geleitet. Der Verstorbene erreichte ein Alter von 52 Jahren und war seit 31 Jahren an der Erziehung der Jugend an den Schulen von St. Ursula und St. Gereon thätig. unterrichtete auch am hiesigen Präparanden-Cursus und an der Unteroffizier-Fortbildungsschule und erfreute sich allgemein großer Anhänglichkeit seiner Schüler. Am Grabe hielt Hr. Pfarrer Schumacher eine Ansprache an die Leidtragenden, in welcher er die große Berufstreue und die echt christliche Gesinnung des Verstorbenen hervorhob.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im hiesigen Alerianerkloster fand am Donnerstag-Morgen eine erhebende Feier statt. Es war schon lange der Wunsch der Genossenschaft, daß die Mitglieder außer den bisherigen Gelübden der Keuschheit und des Gehorsams auch das Gelübde der Armuth ablegten. Nach der nunmehr vollzogenen Einführung der ueuen Regel erfolgte am Donnerstag-Morgen in die Hände des hochw. Hrn. Weihbischofs Dr. Fischer die Ablegung der h. Gelübde von Seiten sämmtlicher Brüder. Eine große Zahl von Gläubigen wohnte der Feier bei. Möge die lang ersehnte neue Regel der Genossenschaft, welche Jahrhunderte hindurch zu Köln im Dienste der Leidenden gewirkt hat, zu neuem Wachsthum und neuer Blüthe gereichen!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Personalien. Se. Majestät der König hat den Fabricanten Köluischen Wassers Johann Maria Karl Farina und Jean Maria Heimann, Inhabern der Firma"Johann Maria Farina gegenüber dem Jülichsplatz" zu Köln, das Prädicat als königliche Hof-Lieferanten verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
