<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>8</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>327997</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die städtischen Volksschulen wurden im Sommerhalbjahr von insgesammt 40,580 Kindern, 20,098 Knaben und 20,482 Mädchen, besucht, welche auf 71 Schulen mit 650 Klassen sich vertheilen. Auf den ersten Schulinspections-Bezirk(Altstadt) entfallen 341 Klassen mit 10,405 Knaben und 10,546 Mädchen, auf den zweiten Inspection- Bezirk(Neustadt und eingemeindete Vororte) 309 Klassen, darunter 89 gemischte(Knaben und Mädchen zusammen) mit 9693 Knaben und 9936 Mädchen. Der Confession nach waren 17,366 Knaben und 17,856 Mädchen katholisch, 2459 Knaben und 2327 Mädchen evangelisch, 273 Knaben und 290 Mädchen israelitisch. Die beiden Schulen für geistig nicht normal entwickelte Kinder am Griechenmarkt und am Ursulamarkt zählten in zehn Klassen 283 Schüler: 146 Knaben und 137 Mädchen. 255 waren katholisch, 26 evangelisch und 2 israelitisch. Die Durchschnitts-Frequenz betrug im ersten Bezirk pro Klasse 61,44 im zweiten Bezirk 63,52, für den ganzen Stadtbezirk 62,43 Schüler. Von den 341 Klassen der Altstadt zählten 69 70--79 Schüler, 7 zählten 80 und darüber. Im zweiten Bezirk zählten 58 Klassen 70--79 Schüler, 6 hatten 80--82 Schüler. Die Schulen in den einzelnen Vororten weisen folgende Zahlen auf: Deutz 2309 katholische und 515 evangelische, Poll 452 katholische, Nippes 3135 katholische und 486 evangelische, Riehl 186, Merheim 339, Niehl 555, Longerich 325, Volkhoven 31 Schulkinder; Ehrenfeld 3476 katholische und 541 evangelische, Bickendorf 887, Bockletünd 155, Mügersdorf 153, Bransfeld 249 Gelaten 265, Kriel 438, Lindenthal 345 katholische und 178 evangelische, Sülz 732, Raderthal 400, Bayenthal 499 katholische und 96 evangelische Kinder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zum Capitel der Fremdeörter. Geht da dieser Tage bei einem vorstädtischen Werke die Meldung eines jungen Kaufmannes um eine offene Stelle ein, welche, im Uebrigen gut geschrieben, die Bemerkung des Suchenden enthielt, daß er sich gestatte, seinen Nekrolog beizulegen. Man war im: Zweifel darüber, was der Schreiber sich wohl unter dem Wort"Nekrolog" gedacht haben müsse, da das gute deutsche Wort"Lebenslauf" doch viel schöner klingt. Die Versuchung lag nahe, ihm zu antworten, auf dem Werke sei kein Unterkommen für Leichen!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
