<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>5</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>327917</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Begräbinß. Unter ganz außerordentlicher Theilnahme wurde gestern Nachmittag die Leiche des verstorbenen Hru. Andreas Pütz zur letzten Ruhe nach dem Friedhofe zu Gelaten geleitet. Den Zug eröffnete die Capelle des 16. Auftr.-Regts., welche Trauer-Choräle spielte. Ihr folgte die Geistlichkeit der Pfarre St. Martin. Der Leichenwagen war über und über mit Kränzen bedeckt. Hinter dem Sarge schritten die nächsten Verwandten und der Kölner Männergesangverein mit dem umflorten Banner, zu dessen beiden Seiten Adjuncten Palmzweige und einen mächtigen Lorbeerkranz trugen. Dann folgten der Vorstand des Conservatoriums der Musik und die Direction der Concert-Gesellschaft, welchen sich der Vorstand des Central-DombauVereins mit dem umflorten Vereins-Bauner aschloß. Eine zweite Musik-Capelle schritt vor dem Vorstand und Senat der Großen Carnevals-Gesellschaft, die ebenfalls einen prächtigen Kranz gestiftet hatte. Auch der Männergesang-Verein Polyhymnia gab dem alten Sangesbruder und Volksdichter mit der Fahne das Geleite; ihm folgte der Verein"Meisterschaft" und eine große Zahl von Leidtragenden aus den verschiedensten Kreisen der Bürgerschaft. Am Trauerhause sang der Kölner Männergesang-Verein seinem Mithründer und Ehrenpräsidenten den letzten Abschiedsgrußß:"Es ist bestimmt in Gottes Rath". Unter den Leidtragenden bemerkten wir u. A. die HH. Oberlandesgerichtspräsident Dr. Struckmann, General v. Mansard, Oberbürgermeister Becker, Geh. Justizrath Esser, Landgerichtsdirector Reichensperger. Auf dem Friedhofe hielt Hr. Pfarrer Linden an die zahlreiche TrauerVersammlung eine Ansprache, in welcher er den Verstorbenen als treuen Katholiken und echten Kölner, als Biedermann in vollstem Sinne des Wortes, schilderte. Der Kölner Männergesang-Verein sang dann den Trauerchor"Nun senken wir mit tiefem Schmerz." Die Capelle spielte hierauf eine Trauerweide. An Stelle des erkrankten Präsidenten des Männergesang-Vereins widmete Hr. Albert Heimann dem Mithründer des Vereins einen von wäemster Freundschaft durchdrungenen Nachruf und legte einen prachtvollen Lorbeerkranz in das Grab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Brauer-Ausstand. In der Mülheim-Niedermendiger Actien- Brauerei ist ein theilweiser Ausstand unter den Brauerei-Arbeitern eingetreten. Wie die Direction behauptet, haben die Musständischen bezüglich ihrer Forderungen persönlich nicht mit der Leitung der Brauerei verhandelt, vielmehr waren zwei Vertreter der Gewerkschaft bei dem Director erschienen, der aber eine Unterhandlung mit ihnen ablehnte, weil diese nicht zu den Arbeitern der Brauerei gehörten. Die hiesigen social-demokratischen Arbeiter wollen sich mit den Musständischen solidarisch erklären und die hiesigen Wirthschaften, welche Bier aus der genannten Brauerei beziehen, boycottiren, falls nicht eine nochmalige Vorstellung eines hierzu bestimmten Ausschusses ein befriedigendes Ergebnißß haben sollte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zug-Entgleisung. Zwei Wagen des Perſonenzuges 17, welcher .50 Vorm. von Aachen auf dem hiesigen Hauptbahnhofe fällig ist, entgleisen gestern zwischen Ehrenfeld und Köln in der Abzweigungsweiche nach Nippes. Personen sind nicht verletzt worden; auch sind die Beschädigungen an den Wagen gering. Die Entgleisung wurde dadurch herbeigefuührt, daß der dem Weichensteller zur Bedienung der Telegraphen-Apparate beigegebene Telegraphist unbefugter Weise jene Abzweigungsweiche umstellte. Wegen Sperrung beider Hauptgeleisen auf zwei bis drei Stunden mußten einige Personenüge über den Bahnhof Gereon umgeleitet werden und erlitten dadurch entsprechende Versätungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Rheinhöhe am 23. Mai. Abends 7 Uhr mn.62--.04 * Wasserärme am 23. Mai., Abends 7 Uhr 13 </text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
