<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>7</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>327984</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Postsachen-Sammlung im Freisaal der Köluischen volkszeitung In dieser Woche sind zum Verkaufe zu wohlthätigen Zwecken ausgestellt: Deutsche Scepost, Ost-Asiatische Hauptlinie, 2 roth zu 10 Pfg. Brasilien zwei roth zu 100 Reis. Columbia roth auf rosa 10 Centavos. Chile. Postkarte(Gantsache), ohne Umrandung, zinnoberroth und lilagrau 3 Centavos. Aus Constantinopel: Oesterr. Welt-Postkarte mit Umrandung(Gantsache), roth 5 Kreuzer, mit Ueberdruck in türkischer Währung 20 Para. Britisch Indien zehn grün zu 1/2 Anna. Cap der guten Hoffnung oliverün 2 1/2 Pence. Türkei hellblau 1 Piaster, gelbroth 2 Piaster. Aegypten, Welt-Postkarte(Gantsache), mit Umrandung,, roth 5 Millièmes, mit Ueberdruck 3 Millièmes, aufgeklebt 2 braun zu 1 Millième. Canada, Welt-Postkarte(Gantsache), gelb-grün 2 Cents mit Umrandung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kölner Liederkreis unternahm am Sonntag eine Concertreise, deren erstes Ziel das im fruchtbaren Nettethale gelegene Städtchen Mayen war. Die Sänger, die um 9 Uhr Morgens dort eintrafen, wurden von der Maytner Liedertafel, welche mit zwei Muſikcapellen am Bahnhof Aufstellung genommen hatte, auf's herzlichste empfangen. Nachdem der Liederkreis einen Begrüßungschor gesungen, ging es in einem nicht enden wollenden Zuge durch die reich beflaggte Stadt nach dem großen Etablissement Zehnthof, wo beim Früschoppen der Bürgermeister von Mayen in einer Ansprache die Sänger willkommen hieß und der Vorsitzende des Liederkreis, Hr. Peter Streifer, für den großartigen Empfang herzlich dankte. Hierauf rüstete man sich zu einem kleinen Ausfluge in's Nettethal, um die Naturschaönheiten dieses schönen Stückchens Erde zu genießen. Im Curgarten wurde von dem Mitgliede Hrn. H. v. Wassenberg der ganze Verein photographisch aufgenommen. Punkt 1 Uhr war gemeinschaftliches Mittagsmahl im Hotel Müller und um 4 Uhr begann das erste Concert in den Garten-Anlagen des Zehnthof. Unter Mitwirkung des Trompetercorps der Bonner Husaren und unter der vorzüglichen Leitung des Vereins-Dirigenten Hrn. Jean Bergheim wurden vorwiegend Volkslieder vorgetragen, in welchen die schönen Stimmmittel des Vereins bestens zur Geltung kamen. Auch in dem Abend-Concert, welches in dem großen Saale vor vollständig ausverkauftem Hause stattfand, bewährte sich der gute Ruf, welcher dem Kölner Liederkreis vorausgeeilt war, in vollstem Maße. Von den Chören seien ganz besonders Fröhliche Armuth, von Krebser, und Das Kirchlein, von Becker, hervorgehoben. Von den Solisten gefiel am besten Fräulein Doerk. Die noch jugendliche Sängerin verfügt über eine schöne Stimme und erzielte besonders mit dem hübschen Liede Wohin mit der Freud', von Mörsel, einen durchschlagenden Erfolg. Die Herren Leo Branch(Tenor), Hofopernänger, und Mathias Esch(Baß) erfreuten gleichfalls die Zuhörer durch einige prächtige Liederspenden. Hieran schlossen sich zwei von Vereinsmitgliedern flott gespielte Schwänke, Das fidele Gefäogniß, und Der verschwiegene Droschkenkutscher, in welchen der Humor der Kölner zu seiner vollsten Geltung kam. Am andern Morgen erfolgte schon um 7 1/2 Uhr die Abreise nach Niedermendig, wo die großen Felsen-Bierkeller der Niedermendiger Actien-Gesellschaft besichtigt wurden. Die Actien-Gesellschaft hatte für reichliche Bewirthung Sorge getragen, und so wurde denn dem wegen der Eisesälte auf Eisenpfannen erwärmten Biere fleißig zugesprochen. Von hier aus ging es, von prächtigem Wetter begünstigt, zu Fuß nach dem Laacher See, woselbst die Klosterkirche, die schönen Anlagen und der See besichtigt wurden. Im Hotel Maria Laach war inzwischen für ein gutes Mittagsmahl gesorgt, welches um 11 Uhr bereit stand. Bei dieser Gelegenheit herrschte eine recht animirte Stimmung, wobei der Kölner Witz nicht fehlte. Um 1 Uhr wurde zurück nach Niedermendig marschirt, und das Dampfroß brachte die Sänger nach Remagen, woselbst um 8 Uhr ein großes Concert im Hotel Victorienberg angesagt war. Auf dem Bahnhof in Remagen wurden die Sänger von dem Männergesang-Verein Eintracht empfangen. Nachdem die gegenseitige Vorstellung stattgefunden und ein Begrüßungschor gesungen, ging es im Zuge durch das Städtchen nach dem Concertlocal. Punkt 8 Uhr standen sämmtliche Sänger auf der prächtig ausgeschückten Bühne des schönen Saales bereit. Das Programm enthielt größere Chöre, u. a. Vom Rhein, von Max Bruch, Poeten auf der Alm, von Engelsberg, welche von dem dort erschienenen gewählten Publicum mit großem Beifall ausgenommen wurden. Die Solisten, wie die Solisten leisteten auch hier ihr bestes, und mußten alle da capo singen. Um 10 1/2 Uhr wurde das Concert mit einer Ansprache des Präsidenten und Dirigenten des Männergesang-Vereins Eintracht aus Remagen, Hrn. Eifler, geschlossen, welcher dem Liederkreis im Namen der Stadt Remagen für den gewährten Kunstgenußß seinen herzlichen Dank aussprach. Um 10 3/4 Uhr dampfte die fröhliche Sängerschaar wieder nach ihrer Heimat Köln ab, wo sie um 12 1/2 Uhr wohlbehalten ankam. Allen Betheiligten wird die schöne Tour noch lange in Erinnerung bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Verein für Ferien-Colonieen beabsichtigt auch in diesem Jahre wieder neben den Milchstationen für ärmere Kinder mehrere solcher Stationen für zahlende Kinder einzurichten. Die theil nehmenden Kinder werden unter Aufsicht, von Leyrpersonen nach ir der Umgebung der Stadt gelegenen größern Milchwirthschaften bzw. Gütern geführt, wo sie Milch und Brödchen erhalten, spielen usw. Die Dauer der Stationen ist auf 21 Tage bemessen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Personalien. Der Referendar Dr. ist zum Gerichts-Assessor ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In die Ferien-Colonieen werden in diesem Jahre 190 Kölner Schulkinder geschickt werden. Der Aufenthalt in den Colonieen, die in Winterscheidt, Aller, Hrchen, Blankenberg-Stein, Happerschoß, Nieder-Otterbach und Kellers sich befinden, währt vom 15. Auguste bis zum 5. September. Milchstationen werden während derselben Zeit in den Kölner Vororten 16 errichtet, denen je 40--60 Schulkinder übewiesen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Volksgarten wird am kommenden Donnerstag ein Monstre-Concert sämmtlicher Militair-Capellen unserer Garnison stattfinden. Der Ertrag dieses Concertes ist für den Militair-Invaliden- sons bestimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bei den diesmaligen Herbst-Uebungen sollen der Cavalerie probeweise Radfahrer beigegeben werden, denen die Aufgabe zufallen wird, Erkundigungen einzuziehen und die Verbindungen zwischen den einzelnen Truppentheilen aufrecht zu erhalten. Man hofft, dadurch die durch die anderweitigen Dienstleistungen in Anspruch genommene Cavalerie ohne Beeintraächtigung der militairischen Bedürfnisse entlasten zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Durch Militair-Auwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps folgende Stellen zu besetzen: Engers, Gemeinde, Gemeindediener und Ausschellen, 75 M. jährlich aus der Gemeindekasse und je 75 Pfg. für Ausschellen einer nicht amtlichen Bekanntmachung. Erkelenz, kgl. Amtsgericht, Kanzleigehülfe, 50 M. monatlich. Hechingen, kaiserl. Postamt, Landbriefträger, 650 M. Gehalt und 72 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich. Koblenz, Oberbürgermeister-Amt, Pförtner beim städtischen Schlachthause, Anfangsgehalt 1000., bestehend in 800 M. baar und freier Wohnung, freiem Licht und Brand im Werthe von 200 M. Mülheim(Mosel), Bürgermeister-Amt, Bürgermeistereibote und Wegenärter, 600 M. Gehalt jährlich. Mülheim(Rhein), Bürgermeister-Amt, Straßen-Aufseher, nach definitiver Anstellung Anfangsgehalt 1400 M. jährlich. Mülheim(Rhein), königl. Eisenbahn-Betriebsart(Deutz-Emmerich) zu Düsseldorf, Bahnbewachungs- und Weichenstellerdienst, 800 M. Gehalt jährlich..-Gladbach, Oberbürgermeister-Amt, Bureau-Assistent, 1200 M. Anfangsgehalt. Saarburg(Reg.-Bez. Trier), königl. Amtsgericht, Lohnschreiber, 60 bis 70 M. monatlich. Wittlich, kaiserl. Postamt, Packetträger, 700 M. Gehalt und 72 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Könische Kunstgewerbe-Verein hielt Donnerstag-Nachmittag im Muschel-Saale des Rathhauses seine ordentliche Hauptversammlung ab, die leider sehr spärlich besucht war. Der Vorsitzende, Hr. Geheimer Baurath Pflaume, erstattete den Jahresbericht. Die Einnahmen des Vereins waren dieselben wie in den voraufgegangenen Geschäftsjahren, d. h. sie setzten sich aus den Beträgen der Mitglieder und dem auch im laufenden Jahr wieder bewilligten Provincial-Zuschußß der Rheinprovinz in Höhe von 3000 Mark zusammen, was den Gesammtbetrag von 12,389 M. ausmachte, von welchem 10,570 M. für neue Erwerbungen aufgewendet werden konnten. Die vom Verein gemachten Erwerbungen umfassen 125 Inventar-Nummern mit 161 Objecten, ungefähr ein Drittel sämmtlicher Zugänge, welche die Sammlungen des Kunstgewerbe-Museums im verflossenen gleichen Geschäftsjahr zu verzeichnen haben. Neben ganz hervorragenden Gegenständen von hohem kunsthistorischen und vorbildlichen Werth befinden sich auch weniger augenällige Stücke, die aber immerhin durch eine technische Seite oder auch durch sonstige Eigenthuümlichkeiten der Zeit und im Stil für die Abtheilungen sehr charakteristisch sind, in welcher sie Aufstellung fanden. Die Zuwendungen vertheilen sich auf die einzelnen Gruppen wie folgt: 27 Stoffdrucke, 12 Gewebe und Stickereien, 17 Gläser, 35 Porzellane Fayencen und Steingut, 7 Fliesen, 5 Kacheln, 5 Schmeckstücke, 8 Buchbeschläge, 6 Elfenbeine, 26 schmiedeeiserne Arbeiten, 4 Arbeiten aus Bronze und Messing, 3 Buchbände, 1 Ledertapeten und 5 verschiedene Gegenstände. Das Hauptstück unter den Erwerbungen ist der herrliche Altar aus Thon mit farbiger Zinnglasur, eine sogen. Robbia-Arbeit. Nur Berlin und Hamburg haben ein ähnliches Stück aufzuweisen. Der Preis desselben beträgt 12,000., wozu der Verein 3000 M. beisteuerte. Die Mitgliederzahl des Vereins hat sich leider im vergangenen Jahre wieder vermindert und beträgt 370. Der Vorstand hofft, daß dieselbe im neuen Geschätsjahre eine Vermehrung erfahren und dadurch eine noch ausgedehntere Vereinstätigkeit ermöglicht werde. Zum Schlusse widmete der Vorsitzende dem am 1. Januar aus dem Dienste scheidenden langeährigen Leiter des Kunstgewerbe-Museums, Hrn. Director Pabst, warme Worte der Anerkennung. Derselbe habe in den sechs Jahren seiner Thätigkeit in hiesiger Stadt um die Errichtung und Vervollständigung des hiesigen Kunstgewerbe-Museums sich hohe Verdienste erworben. Dem Schriftführer bzw. dem Hru. Director Pabst wurde für die Rechnung pro 1893/94 Entlastung ertheilt. Der Voranschlag für 1894/95 wurde in Einnahme und Ausgabe auf 8600 M. festgestellt. Für Ankäufe wurden 7850., für Vorträge 500 M. bewilligt und die ausscheidenden Vorstands-Mitglieder, die Herrer Hall, Hermeling, Lauter und Ghewalt, wiedergebählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
