<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>5</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>327907</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Scala-Theater findet heute(Dinstag) Abend die Benefizabschieds-Vorstellung der hier mit so durchschlagendem Erfolg aufgetretenen Herren Bunte und Rund statt. Morgen(Mittwoch) treten wiederum fünf neue Trupps auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Flora-Theater hat am ersten Pfingstfeiertage seine luftigen Hallen mit einer Nachmittags-Vorstellung eröffnet, die leider sehr schwach besucht war. Gespielt wurde der Pariser Schwank Die Dragoner, in der bekannten Besetzung und mit ziemlichem Erfolge. Am zweiten Feiertage wurde ebenfalls"draußen" Nachmittags gespielt. Man gab Charley's Tante bei recht gut besetztem Hause. Der drastische Schwank verfehlte auch hier bei seiner flotten Wiedergabe seine Wirkung nicht. Im Stadt-Theater fanden an den beiden Feiertagen Abend-Vorstellungen statt. Von heute ab wird nur im Flora-Theater gespielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Fesselballon ist die neueste Errungenschaft der Goldenen Ecke. Der 1000 Cubikmeter fassende Ballon Phönix, welcher von dem bekannten Luftschiffer R. Forell geführt wird, hat seinen Standort auf dem dicht vor dem Riehlerthor gelegenen Hohenzollern-Festplatz. Eine zahlreiche Menschenmenge hatte sich Sonntag-Nachmittag auf diesem Platze und mehr noch außerhalb desselben versammelt, um die Auffahrt des Ballons anzusehen. Leider war, wie uns versichert wurde, der Druck des Gases ein so schwacher, daß die Füllung bis zum Spänachmittag dauerte. Der dann sich hebende heftige Wind vereitelte die Auffahrten. Dagegen gingen dieselben gestern Nachmittag sehr gut von statten, und Viele machten von der Gelegenheit Gebrauch, Köln ein Mal aus der Vogelschau sich anzusehen. Der Ballon erreicht durchweg eine Höhe von 250 Meter und ist an einem doppelten Kabel befestigt. Der Aufstieg ist ganz gefahrlos.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Selbstmordversuch. Eine Dienstmagd, welche am Samstag am Rhein auf und ab ging und sich das Leben nehmen wollte, wurde dem Hospital zugefuührt, da sie anscheinend geisteskrank war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Feuer. Vorgestern Abend kurz nach 7 Uhr entstand in einer Wohnung an Unter Kranenbäumen ein Zimmerbrand, welcher von der Feuerwehr schnell gelöscht wurde. Kinder hatten aus Unvorsichtigkeit mit dem Nachtlicht ein Bett in Brand gesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
