<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>7</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>327975</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Siebentes Volks Symphonie-Concert unter Leitung von Prof. Hollander. Eine Neuigkeit von nicht gewöhnlichem Interesse war das Vorspiel zu dem musikalischen Märchen-- Märchen sind jetzt Mode-- Der Rubin von Eugen'Albert, das am 12. Oct. 1893 von Felix Mittl in Karlsruhe erstlich auf die Bühne gebracht wurde. Den Text hat der Componist nach dem gleichnamigen Märchenlustspiel von Friedr. Hebbel sich selbst zurecht gelegt. Gleichwie die Dichtung, so hat auch die Musik in gewisser Beziehung einen verwandtschaftlichen Zug mit dem Wagner'schen Parsival. Im weitern macht in dem Sonstück die Doppelnatur'Albert's-- der Vater war Franzose, die Mutter eine Deutsche-- sich bemerklich. Es imponirt weniger durch große und neue Gedanken, als durch glänzende Mache und lebhaft pulsirendes Empfinden. Solisten gab es zwei an diesem Abende: einen einheimischen, den neuen Cello-Professor des Conservatoriums, Friedr. Grützmacher, und einen auswärtigen, Willy Rehberg, professeur superieur de piano au Conservatoire, chef'orchestre des Concerts'Abonnement a Geneve und herzoglich sächsischen Hofpianist. Also lautet der vollständige Titel, auf den kein Deutscher gern verzichtet. Willy Rehberg ist hier bestens bekannt durch sein Auftreten(17. Januar 1886) im Concert der einstigen Geigen-Fee Beresina Tua, die jetzt eine Gräfin ist. Der Künstler brachte, was wir ihm nicht gering anrechnen, ein neues Concertsück mit, das anfänglich schlechtweg als Chaminade angefündigt war."Was ist das?" Also fragte man. Auf Umwegen erfuhr man denn, daß dies nicht der Titel eines Stückes, sondern der Name einer französischen Komponistin sei. Das knapp gehaltene Concertsück ist in der Art wie die Liszt'schen Rhapsodieen gehalten. Wie dieser seine Motive aus Ungarn sich holte, so nimmt Madame oder Mademoiselle Chaminade die ihrigen aus der Bretagne oder der Normandie. Das Stück ist mit Chic gemacht und -- bei Damen ein seltener Fall-- glänzend instrumentirt. Willy Rehberg spielte das elegante und effectvolle Stück auf einem von der Firma A. Dyckerhoff gestellten tonreichen Blüthner-Flügel mit auserlesenem Geschmack, perlender Technik und modulationsreichem Anschlag. Der Genfer Professor gehört nicht zu den Clavier-Cyklopen, sondern ist vielmehr ein Salonspieler. Das konnte man noch besser aus seinem zweiten Vortrag herausören, bei dem er kleinere Stücke: von Liszt (Ave Maria), Th. Dubois'(Die Zauberquell) und Xav. Scharwenka spielte. Daß er die gewohnheitsäßige Dacapo-Bettelei nicht beachtete, ließ ihn bei allen Gebildeten als Mann von guter Lebensart und Tact erscheinen. Diese erbettelten Wiederholungen verlängern unnöthiger Weise jede Aufführung, so daß die Besucher der Concerte in allen Lebensgewohnheiten gestört werden. In Künstlerwirthschaften verschlägt das ja nichts, ob Mittags um 12 oder 4. und Abends um 8 oder Nachts um 12 Uhr gespeist wird; allein in einem geordneten Haushalt verursacht das große Störungen. Der zweite Sollst des Abends, Hr. Fr. Grützmacher, spielte das Cello-Concert in-moll von St.-Sans. Sein Vorgänger, der kürzlich verstorbene Hegyes, von dem man das Stück zum ersten Mal(6. December 1887) hörte, hatte kein Glück damit; theils lag das an der Composition, die außer dem Mittelsatz nichts Frisches enthält, theils weil die Kraft des Spielers nicht aus reichte. Grützmacher, eine noch frische, ungebrochene Kraft, gelang es in Folge seines großen männlichen Tons, seiner gewählten Vortragskunst, dem Concertsück das mangelnde Leben einzuhauchen und zu besserm Erfolge zu helfen und sich selbst in schnell erlangter Gunst des Publicums noch meyr zu befestigen. Beide Künstler, Hr. Willy Rehberg sowohl, als Hr. Grützmacher, sahen sich für ihre hervorragenden Darbietungen mit Ehren reich bedacht. Das Orchester, das zu Anfang Beethoven's Achte und zum Schluß die Frischütz-Ouverture spielte, schien etwas müde zu sein; sonst hätten die allbekannten und oft gespielten Stücke schon##twas accurater gehen müssen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind in dem Bezirk des 8. ArmeeCorps nachfolgende Stellen zu besetzen: Aachen, Oberbürgermeisteramt, Bote, 1000 M. Gehalt und 86 M. Kleidergeld jährlich; Bleialf, Bürgermeisteramt, Polizeidiener, Feldhüter und Wegenärter, 555 M. Gehalt jährlich; alle zwei Jahre vollständige Uniform, die Stelle ist nicht ven sionsberechtigt; Bonn, Universitäts-Curatorium, Hülfsdiener und Pförtner der Universitäts-Frauenklinik, etatsäßige Remuneration von 950 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
