<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>7</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>327967</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Erledigte Studien-Stiftungen. Laut Veröffentlichung des hiesigen Verwaltungsrathes der Gymnasial-Und Stiftungs-Fonds sind u. a. erledigt: 90 Stiftungen für Studirende und zwei für Volksschüler. Anmeldungen sind bis zum 8. September d. J. beim Verwaltungsrath der Gymnasial- und Stiftungs-Fonds einzureichen.(Vgl. Nr. 396 der Köluischen Volkszeitung.]</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Blitzzug Basel-Köln, welcher gestern früh.15 hier salzig war, konnte wegen Geleissverrung bei Lambrecht in der Pfalz nicht bis Köln durchgefuührt werden und wurde deshalb als Gegenzug nach Basel benutzt. Von Koblenz ab nach hier mußte aus demselben Grunde ein Sonderzug eingelegt werden. Wie wir hören, war an jenem Blitzzug Basel-Köln bei Lambrecht die Maschine entgleiste Personen-Unfälle sind nicht zu verzeichnen. Die Strecke ist seit gestern Abend wieder frei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Großfeuer. Gestern Abend gegen 10 3/4 Uhr entstand in dem obern Stockwerk der Korbwaaren-Handlung der Firma Carl Hochher Es hat Gott dem Allmächtigen gefallen, heute Morgen 4 Uhr, mehrmals gestärkt mit den Heilsmitteln der römischkatholischen Kirche, unsern innigst geliebten Gatten, Vater, Großvater, Schwiegervater, Bruder, Schwager und Onkel, den wohlachtbaren Herrn nach längerm Leiden im Alter von 65 Jahren zu sich in die Ewigkeit abzuberufen Köln-Lindenthal, Köln und New-York, 6. Juli 1894.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln,.Juli94. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..20.60 das Kil. Eier 1,60-.80 das Viertel. Klinkel 2,00-3,00, Tauben 0,80-.,00 das Paar. Hühner.50-.60, Enten 2,50-.50, Gänse.50-6 das Stück. Hecht 2,00, Aal.40, Karpfen 2,00, Salm 5,80, Schleien 1,60 das Kil. Ochsenfleisch 1,20-1,40, Kalbfleisch 1,10-.50, Hammelfleisch 1,10-.40, Speck, geräuchert.60, gesalzen.40. Schmalz.60. Nierenfett 1,00 das Kil. Zwiebel .20 das Kil. Kartoffeln, weisse 6,00-.50, neue 9,00, rothe 0,00, Nieren10,00, neue 10,00 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
