<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>7</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>327962</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ehrensold für die Krieger von 1870/71. In der letzten Zeit ist die Gewährung eines Ehrenſoldes für die Theilnehmer an den letzten Feldzügen angeregt und stellenweise, wie zahlreiche Gesuche an die Regierung zeigen, ernst ausgenommen worden. Die entsprechenden Wünsche dürsten indessen schwerlich auf Erfüllung rechnen. Man macht sich, so bemerken die officiösen Berl. Pol. Nachr., augenscheinlich die finanzielle Tragweite einer solchen Maßregel nicht klar. Man kann annehmen, daß sich noch etwa eine halbe Million Männer am Leben befinden, welche an den letzten Kriegen theilgenommen haben. Die Pension für die Veteranen aus den Kriegen von 1813 bis 1815 betrug schließlich 240 M. Es ist nicht anzunehmen, daß diejenigen, welche die Erweiterung der Pensionsgewährung auf die Veterauen von 1870/71 und aus den vorhergegangenen Kriegen ausgedehnt zu sehen wünschen, einen niedrigern Betrag im Auge haben. Eine Pension von 240 M. für 500,000 Mann macht im Jahre 120 Millionen M. an Pensionen. Gegenüber solcher Summe ist der Hinweis auf den Capital- Ueberschußß des Reichs-Invalidenfonds belanglos; dieser Ueberschußß würde nicht ein Mal für die Deckung der ersten Jahresrate ausreichen. Die Veteranen-Pensionen würden vielmehr so ziemlich im vollen Betrage den Steuerzahlern zur Last fallen. Daß unter solchen Umständen an die Einführung eines Ehrenſoldes nicht zu denken ist, liegt auf der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Nireus Busch brachte die Samstags-Vorstellung neben den bekannten, schon mehrfach und lobend erwähnten hervorragenden equestrischen Leistungen die erstmalige Aufführung der Original-Pantomime des Circus Busch: Zwischen Himmel und Erde. Dieselbe wird als"große äronautische hydrologische Ausstattungs-Pantomime in 5 Acten" bezeichnet, mit künstlichen Wolken-Erzeugungen, künstlichen Luftfahrzeugen(Patent-Rechte der Firma Rodeck&amp; Matthew in Hamburg), elektrischem Blumen-Corso, den neuesten wunderbarsten Licht- und Wesser-Effecten, mit Ballets, historischen Völkeraufzügen und großartigen Ueberraschungen. Man kann sich denken, mit welcher Spannung das Publicum der Vorführung dieser neuesten Leistung des Hru. Directors Busch, der das Ganze arrangirt und in Scene gesetzt hat, entgegensah. Und doch wird Niemand enttäuscht worden sein. Die flott aufeinander folgenden Aufzüge, Märsche, Gruppirungen und Tanze, zu denen das Balletcorps mit ungemein großer Geschwindigkeit die oft prächtigen Kostüme wechselte, boten ein lebhaftes, farbendrächtiges Bild, wie man ein solches nur irgendwo in Ausstattungs-Pantomimen gesehen hat. Besondern Beifall fand und verdiente das Tableau der Weltgeschichte; wir sahen da Adam und Eva, Gruppen aus der Völkerwanderung und der Kreuztüge, Helden des Alterthums und der neuern Zeit, darunter Kaiser Karl., Napoleon I. und zuletzt Kaiser Wilhelm II. hoch zu Roß auf einem Emporium, die große Völker-Apotheose überblickend. Zu allen diesen das Auge blendenden Gruppirungen und Tänzen muß natürlich die"Handlung" der Pantomime nur den Rahmen oder den Vorwand bieten. Ein indischer Fürst wird mit seiner Familie auf der Reise im Schlaf von aufständischen Eingeborenen überfallen und fällt im Kampf mit ihnen; die Fürstin entkommt, während ihre kleine Tochter von zwei Orang-Utangs in den Urwald geschleppt wird. Es wieder zu suchen, unternahmen ihr Lehrer und ihr Diener eine Reise, auf welcher sie nach 15 Jahren per Luftballon wieder in jene Gegend gelangen, in der inzwischen die Fürstentochter wild unter den Orang-Utangs aufgewachsen ist. An einer kleinen Halskette wird sie aber von den Beiden erkannt und nach einem Kampf mit den Bestien des Urwalds per Luftballon entführt. Sodann sehen wir uns in eine große indische Stadt versetzt, wo der Luftballon das Hauptverkehrsmittel bildet. Aerzte reisen mit ihnen; ein Brautpaar trifft mit einem solchen ein, eine Restauration senkt sich aus der Luft nieder und ein einen Engländer bestehender Stromer flieht per Luftballon, wird aber von der Polizei auf gleichem Wege verfolgt. Inzwischen ist die Fürstentochter ihrer glücklichen Mutter wiedergegeben worden, die nun mit der Erziehung der Verwilderten sich sehr viele Mühe gibt, wobei die Wildheit des Kindes zu zahlreichen muthwilligen Streichen desselben führt. Ihm zu Liebe und zu seiner Belehrung wird auch das Fest der fünf Erdtheile aufgeführt, in welchem die oben erwähnten Völker-Aufzüge usw. eine Rolle spielen. Im Schluß-Act kommt auch die Hydrologie, wie das Programm sich ausdruückt, zu ihrem Recht. Im Park der Fürstin sehen wir die Bonne einer reichen Negerfamilie mit den sechs Kindern derselben spazieren fahren. Zu ihr gesellen sich ihre Verehrer, und ob des Geplauders überläßt sie die Kinder sich selbst. In diesem Augenblick erscheint das Elternpaar, überblickt die Lage und ergeht sich nun in Vorwürfen gegen die Bonne. Plötzlich verdunkelt sich der Himmel, und ein Gewitter ahnend, wollen die Anwesenden flüchten. Doch schon überrascht sie das Unwetter; ein Wolkenbruch geht los, und da hier und da große Wasserlachen sich schnell ansammeln, so ist die ganze Gesellschaft mehr oder weniger gezwungen, ein unfreiwilliges Bad zu nehmen. Alles ruft laut um Hülfe. Das Luftschiff Le Diable nähert sich der Englückstätte, und dessen Mannschaft versucht mit Leitern und Stricken Hülfe zu leisten. Dies gelingt jedoch nicht; denn schon auf halbem Wege verlieren die Leute die Kraft und stürzen in's Wasser zurück. Auch zwei Matrosen stürzen bei dem Rettungswerk in's Wasser. Nach und nach wird's ruhiger und die Wolken zertheilen sich. Mächtig heben sich die Wasserstrahlen einer Riesen-Fontaine empor, und in bezaubernd schöner Beleuchtung tauchen lebende Gruppen der Najaden, Nixen und Wassergeister auf; dieser feenhafte Anblick bildet den Schluß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hoppe'sche Opern- und Schauspiel-Schule. Dritter dramatischer Uebungs-Abend. Trotz der großen Hitze hatte sich zu der Aufführung ein sehr zahlreiches Publicum eingefunden, so daß der große Saal der Lese-Gesellschaft beinahe ganz besetzt war. Aus dem Programm konnte man entnehmen, daß die Ausbildung, welche die Anstalt dem jungen künstlerischen Nachwuchs zu Theil werden läßt, keine einseitige ist, wie sie es denn auch nicht sein darf, wenn die Zöglinge dereinst den vielseitigen Anforderungen, namentlich des Opernrepertoires, gewachsen sein sollen. Demgemaäß war den Schülern die Aufgabe gestellt, ihr Können in deutschen, französischen und italienischen Opernwerken darzulegen. Den Vortritt hatte Deutschland mit Lortzing's romantischer Zauber-Oper, deren erster Act vollständig gegeben wurde. In der Wiedergabe der Titelrolle bewies Frl. E. Doerk, daß sie ihre schönen Stimmmittel und ihr unverkennbares Spieltalent jetzt so weit ausgebildet, daß man sie als reif für die Bühne erklären kann. Hrn. F. Richter's(Ritter Hugo) sympathischer Tenor hat ebensowohl an Kraft wie an Wohlklang gewonnen und seine Darstellungsgabe sich noch weiter vervollkommnet. Als Kühleborn hatte Hr. P. Solcher, der für die kommende Spielzeit für das Stadt-Theater in Mainz verpflichtet ist, seine gut geschulte schöne Baritonstimme sowie seine Vortragskunst zu verrathen. Als ein frisches komisches Talent erwies sich Hr. K. Callen in der Partie des Knappen Veit. Die Stimme, noch in der Ausbildung begriffen, genügt jedoch vollständig für die Partie. Das Elternpaar Undine's fand in Frl. M. Weiland und Hru. Kamp nicht nur musikalisch sichere, sondern auch darstellerisch vollbefriedigende Vertretung. Hr. Esch (Peter Heilmann), der erst ganz kurz der Anstalt angehört, besitzt eine selten schöne Baßstimme, deren weitere Ausbildung sich sicher lohnt. Der Chor zeigte, daß Director Hoppe diesem wichtigen Factor des Opernwesen besondere Aufmerksamkeit widmet. Frankreich war vertreten mit der großen Scene aus dem Prophet von Meyerbeer. Den bedeutenden Ansprüchen, welche dieselbe an die Ausführenden stellt, wurden die Damen B. Filler und M. Dahmen üüberraschend gut gerecht. Frl. M. Dahmen gab in der Romanze der Fides erneute Proben ihres starken dramatischen Talentes, und Fr. B. Filler zeigte, daß ihre große Stimme in der Höhe erheblich gewonnen und die Beweglichkeit derselben sich sehr vervollkommnet hat. Italien war vertreten durch den Verdi'schen Troubadour, dessen 1. Act ungeürzt zu Gehör kam. Hru. Kamp als Ferrando gelang die erste Scene, und der Männerchor unterstützte ihn dabei auf's beste. Frl. E. Klugen beherrschte die schwierige Partie der Leonore bis auf den Triller, der noch etwas flüsiger sein dürfte, vollkommen, und wird ihren Platz an der Mainzer Oper, für die sie Director Rainer Simons verpflichtet hat, sicherlich ehrenvoll ausfüllen. Als Manico entwickelte Hr. Fr. Bursch gesanglich eben so viel Kraft als Zartheit, wie darstellerisch Sicherheit und Gewandtheit. Der Partie des Luna zeigte sich Hr. P. Solcher durchaus gewachsen. Im Besitz einer sehr wohlklingenden Stimme zeigte sich Frl. A. Alken, welche die Partie der Inez sang. Die musikalische Leitung bei den Opernstücken lag in Händen des Hru. Capellmeister Berthold Filler und des Gesangvereins-Dirigenten Hrn. Schlitzer. Die Regie führte Hr. Ludwig Zimmermann, der auch den Kadelburg'schen Schwank In Civil eingeübt hatte, in dem die Eleven der Schauspielschule ihre Befähigung nachzuweisen hatten. Den alten Obersten v. Harden gab Hr. E. Beyerle, ein noch sehr junger Mann, überzeugend und durchaus angemessen. In Frl. M. Rißmann, welche des Obersten Tochter zu geben hatte, lernte man ein sehr hübsches Talent zur Darstellung munterer Liebhaberinnen kennen. Den Lieutenant Waldow spielte Hr. F. Richter mit einer Gewandtheit, die ihm als Sänger jedenfalls sehr gute kommen, und ihn zur Uebernahme von Spieltenorpartieen besonders befähigen wird. Hr. Fr. Kamp als Major fand sich mit Geschick in seine militairische Rolle. Hr. K. Callen gab den geriebenen Offiziersburſchen mit ebenso wirksamer wie ungezwungener Komik. Die Gesammtleistungen zeugten davon, daß die Anstalt die Kunstpflege mit Ernst betreibt, und daß Director Hoppe sich mit Lehreräften umgeben hat, die nicht nur den festen Willen, sondern auch die Befähigung besitzen, die Schüler sicher dem Ziele zuzufuühren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Goldene Ecke mit ihren zahlreichen Vergnügungslocalen war gestern das Ziel Tausender Menschen. Castan's Panopticum, wo der Riese Hassan Ali das Regiment führt, hatte über 3000, der Zoologische Garten bis Mittags 1 Uhr über 11,000 zahlende Besucher. Auch die Flora, wo zahlreiche fleißige Hände mit den Vorbereitungen für das Blumenfest beschäftigt sind, hatte mehrere Tausend Besucher aufzuweisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>m Strafkammer. Zwei Tagelöhner von hier waren am Severinsthor bei einem Neubau mit Ausschachtung-Arbeiten beschäftigt. Hierbei sanden sie einige alte Gefäße, die sie pflichtgemaäß zu dem Eigenthuümer des Neubaues hinbrachten. Dieser erklärte, er wolle mit dem alten Gerümpel nichts zu schaffen haben, und wies die Leute, die wohl auf einen Finderlohn gehofft hatten, ab. Bald darauf fanden die Arbeiter noch andere, anscheinend werthvollere Sachen bei den Ausschachtungsarbeiten; sie hielten es jetzt nicht mehr für nöthig, den Fund zu dem Bauherrn hinzutragen, da sie ein Mal abgewiesen worden waren, verkauften vielmehr die Sachen an einen Alterthumskändler für 25 M. Das Schöffengericht fand in dieser Handlungsweise eine Unterschlagung und verurtheilte beide Angeklagte zu je einer Woche Gefäogniß. Die Strafkammer, als Berufungs-Instanz erkannte freisprechend, weil die Beschuldigten nach der einmaligen Abweisung von Seiten des Unternehmers der Ansicht sein konnten, der Verkauf der gefundenen Gegenstände sei ihnen gestattet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Tagelöhner aus Bachem, der ohne Veranlassung einem Tagelöhner einen Messerstich in die linke Wange beigebracht hatte, erhielt 18 Monate Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein stellenlosen Reisender von hier beschwindelte zwei hiesige Schneidermeister um je einen Anzug. Unter dem Vorgeben, er sei Eisenbahnbeamter, ließ er sich die Kleidungsstuücke anfertigen, die er gleich nach Empfangnahme versetzte. In einem dritten Falle mißlang das Manöver. Unter Berücksichtigung, daß der Angeklagte sich in großer Noth befunden, erkannte das Gericht auf ein Jahr Gefäogniß. Der Beschuldigte war schon vorbestraft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Wirth aus Harf hatte mit einem Bekannten zusammen eine Partie Baustämme gekauft. Der Wirth fuhr zuerst sein Quantum nach Hause, wobei er"irrthümlicher Weise" vier Stämme des Andern, die einen Werth von 250 M. besaßen, sich aneignete. Das Schöffengericht in Kerpen ahndete diesen"Irrthum" mit sechs Wochen Gefäogniß. Die hiesige Strafkammer fand keine Veranlassung, an der Strafe etwas zu ändern</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein vorbestraften Zapfjunge von hier soll am 7. Mai in einer Herberge auf dem Rothenberg einem Handwerker eine Uhr nebst Kette gestohlen haben; auch wird ihm der Diebstahl eines Portemonnaies zur Last gelegt. Nach den Aussagen des Angeklagten soll den letztern Diebstahl ein junger Mann aus Nachen verübt haben, der als Zeuge geladen, aber nicht erschienen war. Die Sache wurde deshalb vertagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Verein für Garten-Cultur und Botanik hielt gestern im obern Saale der Wolkenburg eine trotz der Hitze von 265 Mitgliedern besuchte Versammlung ab; auch zahlreiche Gäste wohnten der Versammlung bei. Die langen Tischreihen waren von Hrn. Kunst- und Handelsgärtner Voß mit zahlreichen zur Verloosung bestimmten Pflanzen, darunter prächtige Palmen, Rosen, Hortensien usw., und hübschen Jardiniere geschückt. Hr. Voß hielt einen eingehenden Vortrag über die Pflege dieser Pflanzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Wasserärme am 2. Juli, Morgens 7 Uhr: 170,</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Für die Eisenbahn-Beamten, welche von Köln nach St. Johann-Saarbrücken versetzt werden, dürfte die nachfolgende Auslassung der St. Johannes Volkszeitung von Interesse sein:"St. Johann- Saarbrücken gehören ohne Zweifel zu den theuersten Städten der Rheinprovinz. Die Wohnungsnoth ist seit einigen Jahren permanent. Die Miethen so hoch, wie in jeder Großstadt, die Preise für Lebensmittel aber unstreitig höher wie in letzterer. Wer sich in Köln beispielsweise auf dem Markte nach den Preisen von Gemüsen, Obst, Kartoffeln, Butter, Eiern usw. erkundigt, findet, daß dort alles bei weitem billiger ist wie hier. Ein großer Uebelstand auf dem hiesigen Markte, der wesentlich zur Vertheuerung beiträgt, ist der Zwischenhandel, gegen den wiederholt, aber vergebens in der Presse früher schon geeifert wurde. Während man im vorigen Jahre anderwärts die Kartoffeln zu M..50 kaufte, mußten wir hier M. 3,00 und 3,50, jetzt sogar M. 4,50 bezahlen. Die Kirschen kosten gegenwärtig in Koblenz 5 Pfg., und noch weniger, das Pfund, wir zahlen hier 18 Pfg., und so geht es weiter. Unter solchen Umständen ist eben der kleinere Beamte am schlimmsten daran. Sein Einkommen ist auf Heller und Pfennig besteuert und die Wohnungen zu 4 und 5 Zimmer mit Küche und Zuberör kosten 600 bis 700 M. Kein Wunder, wenn die Herren Bahnbeamten, die zu Ostern nach hier versetzt werden sollen, sich bereits jetzt schon mit einer Petition um Zulage an die zuständige Behörde gewendet haben, da sie fürchten müssen, mit ihrem bisherigen Gehalt hier nicht auskommen zu können. Der Jahresbetrag des Wohnungsgeldzuschusses in der zweiten Serviskasse, wozu unsere Städte trotz der enormen Theuerung noch immer gehören, beträgt bekanntlich für die Beamten der vierten und fünften Rangklasse 540 M. und in der ersten Rangklasse 660 M. Für Beamte, welche zwischen den Beamten der fünften Rangklasse und den Subalternen der Provincialbehoörde rangiren, für die Subalternen zweiter Klasse bei den Centralbehörden, Subalternen bei den Provincial- und Local-Behörden 360 M. in der zweiten, 432 M. in der ersten Servisklasse, für die Unterbeamten 144 M. in der zweiten und 180 M. in der ersten. Dies sind immerhin Differenzen von 120, 172 bzw. 136., die bei den hiesigen theuern Verhältnissen, zumal bei den Subalternen 1. und 2. Klasse mit 172., sehr in's Gewicht fallen. Daß wir nun trotz großen Einwohnerzahl nicht in der ersten Servisklasse sind, dazu trägt wesentlich der Umstand oder vielmehr Uebelstand bei, daß St. Johann und Saarbrücken als zwei getrennte Städte und St. Johann nicht als zur Garnison Saarbrücken gehörig betrachtet wird. Der Militairfiskus hat zwar schon im vorigen Jahre einen Anlauf zur Versetzung in die erste Servisklasse gemacht, soll aber communalerseits keine Unterstützung gefunden haben. Das-Warum- liegt auf der Hand. Hoffentlich wird unser Reichstags-Abgeordneter, Hr. Justizrath Boltz, nach Verlegung des Cavalerie-Regiments nach St. Johann es im Reichstage aufregen, daß St. Johann-Saarbrücken endlich als eine Garnison betrachtet wird und die Versetzung unserer Städte in die erste Servisklasse endgültig erfolgt."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Verkauf der verfallenen Pfänder aus dem Monat Mai 1893 findet am Freitag den., Freitag den 13., Freitag den 20. und Freitag den 27. Juli, Vormittags 9 und Nachmittags 3 Uhr, im städtischen Leihhause, Cäcilienstraße 14, statt. Nachmittags werden die Pretiosen, Vormittags die sonstigen Pfänder versteigert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
