<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>7</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>327982</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zwei jugendliche Durchänger, ein sechszehnähriger Schüler einer hiesigen höhern Lehranstalt und ein siebenzehnähriger Schreiber, haben sich gemeinsam anfangs dieser Woche heimlich von Köln entfernt ohne daß es bis jetzt gelang, ihren Aufenthalt bzw. ihr Reiseziel zu ermitteln. Eine Nachfrage bei der Polizeibehoörde hat bis jetzt nur ergeben, daß die Beiden vor ihrer Abreise vergeblich die Ausstellung eines Passes nach Wien nachgesucht hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Ein Kind aus dem Hause Gereonswall Nr. 35 fiel gestern Morgen die Treppe hinab in den Keller, wodurch es sich eine große Stirnwunde zuzog. Die Mutter des Kindes brachte es in eine Droguerie in der Weidengasse, wo man dem Kinde einen Verband</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>g Die Strafkammer verhandelte vorgestern gegen Alfred Liebermann von Sonnenberg, aus Pürken in Ostpreußßen gebürtig. Der Angeklagte war vordem preußischer Offizier, mußte später aus dem Heere aus" u und wandte sich dann nach America, wo ihm aber das gerträumte Glück nicht erblühte. Nach Deutschland zurückgekehrt, gerieth er bald auf abschüssige Bahnen. Vor kurzem erfolgte in Aachen seine erste Bestrafung zu drei Monaden Gefäogniß wegen Diebstahls, Unterschlagung und Bettelei. Im Monat März d. J. hatte der Angeklagte hier in Köln einige andere Strafthaten verübt. In einem Hause auf dem Rothgerberbach, wo er sich einlogirt hatte, stahl er einen Ueberzieher und aus einem Vertiko, welches er mit einem falschen Schlüssel öffnete, Goldsachen im Werthe von etwa 150 M. Das Gericht bestrafte den Angeklagten mit acht Monaten Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine Dienstmagd betrog ihre Herrschaft dadurch, daß sie dieselbe beim Einkauf von Waaren übervortheilt; so kaufte sie anstatt Bauernfutter Margarine ein; auch stahl sie ein Betttuch. Die Strafe lautete auf 4 1/2 Monate Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Brieftauben-Wettflug. An dem vom Kölner Geflügelzuchtverein Columbia am 14. d. M. von Wien aus(740 Kilometer) veranstalteten Brieftauben-Wettflug ge betheiligten sich auch einige Mitglieder des Aehrenfelder Brieftauben-Lie baber-Vereins Concordia mit 13 Tauben Von diesen Tauben traf die erste, welche dem Hrn. Peter Löwenich zugehörte, am Sonntag ven 15. d. M. um 10.35 Vorm. von dem Wettflug in dessen Schlag ein. Bis.55 Nachm. waren von den 13 eingesetzten Tauben 4 Stück zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Junungs-Krankenkasse. Die von der Tapezierer-Innung Köln für Meister. Gesellen(Gehülfen, Gehülfinnen) und Lehrlinge geründete Krankenkasse hat unter'm 25. Juni d. J. die Genehmigung erhalten. Dieselbe soll am 1. August l. J. in's Leben treten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
