<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>5</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>327903</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Se. Majestät der König hat dem Oberst-Lieute nant z. D. Daun, bisher zweiter Stabsoffizier bei dem Landwehr Bezirk Köln, den königl. Kronen-Orden 3. Klasse, dem Goldschmied Jos. Kleefisch, Mitinhaber der Firma Gabriel Hermeling zu Köln, das Prädicat eines königlichen Hof-Goldschmiedes verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Lawu-Tennis(Wiesen-Ballspiel). In der Fror ist ein Platz für das Wiesen-Ballspiel eingerichtet. Die Flora stellt Netze und Bälle und sorgt für die Bedienung des Spiels durch zwei Spielkarte. An meldungen für regelmäßige Theilnehmer nimmt die Direction entgegen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eröffnung des Hauptbahrhofes. In der gestrigen Stadtverordneten-Sitzung theilte Hr. Oberbürgermeister Becker mit, daß für die officielle Eröffnung des neuen Hauptbahrhofes bisher der nächste Donnerstag vorgesehen sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Straßenbarn-Gesellschaft hat am Deutschen Ring, wie vor der neuen Umwallung(Neußerthor), ein Doppelgeleise mit Einfahrtgeleise gelegt, so daß die Wagen nicht mehr, wie früher, aufeinander zu warten brauchen. Die Fahrt ist jetzt eine directe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>eise a ecen Gesetzes, gegen Krankheit zu versichern." Die Unterlassung der Anmeldung solcher Personen kann unter Umständen Arbeitgeber viele Kosten verursachen, wie nachstehender Fall zeigt. Ein Dienstbote erkrankte längere Zeit und fiel dann der öffentlichen Armenpflege anheim. Der Armen-Verband klagte gegen die betr. Ortskrankenkasse auf Ersatz der entstandenen Kosten, weil die Verpflegte in krankenversicherungspflichtiger Beschäftigung gestanden habe und daher Mitglied der beklagten Kasse gewesen sei, wogegen die Ortskrankenkasse Abweisung der Klage beantragte, weil die betr. Person als Kinderädchen angenommen und nur ausnahmsweise auch mit häuslichen Wirthschaftsarbeiten, nicht aber im Gewerbebetrieb des Arbeitgebers beschäftigt gewesen sei. Derselben war nämlich bei ihrem Dienstantritt gesagt worden, sie solle bei den sonstigen Hausarbeiten mithelfen, und mußte sie daher die Gasträume reinigen, Kartoffeln schalen und das von den Gästen benutzte Geschirr abwaschen. Der Bezirks-Ausschuß erklärte ebenfalls diese Person für krankenversicherungspflichtig, wogegen die Ortskrankenkasse Revision beim Oberverwaltungsgericht einlegte, indem sie darlegte, daß die Beschäftigung in dem Gewerbebetrieb nur eine vorübergehende und eine Nebenbeschäftigung gewesen und der Lohn nur für die Beschäftigung als Kinderädchen, nicht aber auch für die erstere zu betrachten sei. In seiner Revisions-Entscheidung vom 25. April 1889 wies das Oberverwaltungsgericht die Revision der Ortskrankenkasse als unbegraündet zuruck,in es unerheblich sei, ob die Beschäftigung in dem Gewerbebetrieb eine Nebenbeschäftigung oder eine vorübergehende gewesen sei."Denn nach den Vorschriften miss 1 des Krankenversicherungsgesetzes wird der Charakter einer Beschäftigung als einer versicherungspflichtigen dadurch, daß sie eine Nebenbeschäftigung ist, überhaupt nicht, und dadurch, daß sie eine vorübergehende ist, nur dann ausgeschlossen, wenn sie entweder eine ihrer Natur nach vorübergehende oder durch den Arbeitsvertrag im voraus auf einen Zeitraum von weniger als einer Woche beschränkt ist. Daß die Beschäftigung der betr. Person im Gewerbebetrieb eine ihrer Natur nach vorübergehende oder in der angebenen Weise im voraus beschränkte gewesen sei, ist von der Beklagten nicht behauptet. Die Aussage der betr. Person ergibt nicht, daß sie ihren Lohn nur für die Beschäftigung als Kinderädchen erhalten hätte." Nach dieser Entscheidung mußte die gedachte Ortskrankenkasse, welche sich gewiß redlich gegen die Auffassung des Armenverbandes und der Vorinſtanzen gewehrt hatte, die gesammten Kosten bezahlen, welch' letztere aber wieder von dem Arbeitgeber der Kasse ersetzt werden mussen. Denn nachts 50 des Krankenversicherungsgesetzes haben Arbeitgeber, welche der ihnen obliegenden Anmeldungspflicht vorsätzlich oder fahreäsiger Weise nicht genügen, alle Aufwendungen, welche die betr. Krankenkasse in einem vor der Anmeldung durch die nicht angemeldete Person verandaßten Unterstützungsfalle gemacht hat, zu erstatten, sowie die Beiträge nachzuzahlen. Desgleichen wird gemäß SS 81 Verjenige, welcher die An- oder Abmeldung unterläßt, mit Geldstrafe bis zu 20. M. bestrgfr. Wer sich also vor Schaden bewahren will, versäume nicht, die Anmeldung von Dienstboten bei der Ortskrankenkasse zu bewirken, wenn dieselben im Gewerbebetrieb mit berheinischen Gesinde-Ordnung hat die Herrschaft nur die Verpflichtung auf vier wöchen liche unentgeltliche Verpflegung, während nach dem krankenversicherungsgesetz eine mindestens dreizehnöchige freie ärztliche Behandlung, Arznei und Heilmittel, sowie Krankengeld gewährt werden muß. Nach den obigen Darlegungen ist übrigens kaum anzunehmen, daß die Armenverwaltung, im Falle ein krankenversicherungspflichtiger Dienstbote im Hospital aufgenommen wird, mit dem Betrage des Dienst boten-Abonnements von 3 M. sich benügen wird, während ihr von oer verpflichteten Krankenkasse nach den neuen Sätzen mindestens M. 1,50 pro Tag gezahlt werden müssen. Die Gewerbetreibenden thuen jedenfalls gut, auch in Zweifelställen die Dienstboten zur Krankenversicherung bei der Ortskrankenkasse anzumelden, wenn sie sich vor Verdruß und Schaden hüten wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
