<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>7</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>327992</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 29. Juli. Der Senior der hiesigen Genossenschaft der Alexianer, Bruder Xaverins Böcker, ist am Donnerstag gestorben. Der Dahingeschiedene wurde am 23. Juni 1818 zu Thors im Kreise Bergheim geboren und trat am 25. Juli 1843 in die Genossenschaft ein. Drei Mal erwählte ihn das Vertrauen seiner Mitbrüder zum Vorsteher. 1864 machte er den Feldzug gegen Dänemark als freiwilliger Krankenpfleger mit. Während seines Vorsteher-Amtes wurde das Kloster auf dem Mauritiussteinweg um einen bedeutenden Anbau vergrößert. Im vergangenen Jahre feierte der Verstorbene unter allgemeiner Theilnahme das goldene Ordens-Jubiläum, als das 16. Mitglied, welches auf eine fünfzigährige Ordens-Angehörigkeit zurückblicken konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>r i e n. Der Regierungs-Assessor Dr. Mauritz zu Mörs  i der kgl. Regierung zu Köln zur weitern dienstlichen Verwendung übewiesen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sonder-Schnellüge Köln-Berlin und Köln-Hamburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Internationale Straßenbarn-Verein wird vom 21.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>August d. J. hier seine achte General-Versammlung abhalten. Zur Berathung gelangt u. a. auch die Frage der Heizung der Wagen. Die in dieser Hinsicht an verschiedene Gesellschaften gestellten Fragen hat auch die Könische Straßenbarn-Gesellschaft eingehend beantwortet. Dieselbe hat im verflossenen Winter, um dem häufiger zum Ausdruck gekommenen Verlangen des Publicums nach Heizung der Straßenbahnwagen Rechnung zu tragen, versuchsweise sechs mit Heizvorrichtung versehene Wagen gebaut und in gestellt, Bei fünfzehnstündiger Betriebszeit wurden je nach der Witterung 7 bis 15 Preßtollen zu 5 Pfg. verbraucht, so daß die Heizungskosten eines Wagens den Tag zwischen 35 bis 70 Pfg. schwankten, das ist im Mittel annähernd 50 Pfg., ausschrießlich der Unterhaltungskosten des Apparates usw. Die Heizung functionirte gut, wurde von vielen Fahrgästen angenehm empfunden, doch wurden auch gegentheilige Ansichten laut. Die klimatischen Verhältnisse Köln's sind im Vergleich zum übrigen Deutschland als milde zu bezeichnen und erscheint die Nothwendigkeit des Heizens der Straßenbahnwagen unter Berücksichtigung aller Verhältnisse fraglich. Soweit unsere Erfahrungen heißr er zum Schluß, schließen wir, daß bei klimatischen Verhältnissen, wie sie in Köln und den Rhein-Niederungen vorliegen, das Heizen der Straßenbahnwagen im Innern der Städte unter Berücksichtigung aller Umstände nicht erforderlich erscheint; die Fahrgäste steigen mit der Winterkleidung in die Wagen und fahren nur kurze Strecken. Anders verhält es sich beim Durchfahren größerer Strecken, die ein langes Verweilen im Wagen bedingen, oder bei traßanbahnen, die in Ortschaften mit einer niedrigern DurchschnittsTemperatur im Winter bestehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kaumänetscher Verein von 1858 in Hamburg. Trotz er recht ungünstigen Lage, in welcher Handel und Industrie in den ersten sechs Monaten des laufenden Jahres sich befanden, hat der Ver ein fur Handlungs-Commis von 1858 in Hamburg, wie dessen so even erschienener Halbjahrs-Bericht ausweist, in dieser Zeit gute Erfolge er 45 5. 2 1/2 lzelaz, h, ge des Verius beträgt bereite über 45,000. Durch die kostenfreie Stellenvermittelung wurden im ersten Halbjahr 1894 1963 Stellen besetzt, seit Bestehen des Vereins am 21 Mai d. J. bereits die 48,000. Stelle. Die Pensions-Kasse validen, Witten;, Alters- und Waisen-Versorgung hat sich in der Zeit ihres achleährigen Bestehens bereits zur ersten Reuten-Austalt Deutschlands aufgeschwungen. Sie hat jetzt ein Vermögen nan</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>S 0 00 M. und emne"Mitgliederzahl von über 5200, einschliefß ich der Ehefrauen, erreicht. Der Kranken- und Begräbinß-Kasse, e. H tragen im ersten Halbjahre 461 Mitglieder bei und sie zahlte an Krankengeld, Arzt-Honorar, Arznei-Kosten usw. etwa M. 64,000 aus. Ihrgesammt-Mitgliederzahl beträgt jetzt etwa 6500. Die Bezirksgeschäfts bereits 236 an der Zahl, vertheilen sich auf ale</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
