<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>7</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>327990</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Pfarrer von Kirchfeld. Anzengruber's Culturkampfsstück wird richtig im Flora-Theater gegeben,"auf vielseitiges Verlangen", wie die Ankündigung versichert. Von wem dieses"Verlangen" ausgeht, steht dahin, jedenfalls von warmen Freunden des confessionellen Friedens, die vor einer frechen Herausforderung der katholischen Bevölkerung Köln's nicht zurückschrecken. Die Schnelligkeit, mit welcher die Direction dem vielseitigen Verlangen der"fünf eifrigen Theaterbesucher" entsprochen hat, legt den Verdacht nahe, daß letztere mit der Direction in enger Fühlung stehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zur Aufklaärung über das jüngste Wettfahren zwischen muofahrer und Texas Jack war gestern Abend das interessirende Publicum nach dem Sportplatz geladen worden, und trotz des schlechten Wetters hatten sich mehrere hundert Radfahrer und sonstige Zuschauer daselbst eingefunden, dies Mal für Hrn. Georg Sorge. Texas Jack gebrauchte zum Abreiten von 32 Kilometer bekanntlich 60 Min 34 Sec. Hr. Sorge durchfuhr die Strecke in nur 49 Minuten 24 Secunden auf ungewechselter Maschine, also in 11 Min. 10 Sec. kürzerer Zeit. In einer Stunde fuhr Hr. Sorge etwa 39 Kilometer, oder 8 Kilometer mehr ab als Teras Jack. Sämmtliche Records von 15--40 Kilometer wurden von Hru. Sorge geschlagen. Derselbe hat damit den glänzenden Beweis erbracht, daß ein guter Radfahrer dem besten Reiter selbst bei Pferdewechsel stets überlegen bleibt. Hr. Sorge, der in brillanter Verfassung sich befand, wurde in recht wirksamer Weise auf Tandem von den Herren Schaaf jun. und Kittsteiner, Rombey und Daverkausen und auf Zweirad durch Hinu. Wilson unterstützt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Durch Militair-Anwarter sind im Bezirk des 8. ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, königl. Polizei-Direction, acht Schutzänner, je 1000 M. Anfangsgehalt und je 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich und freie Dienstkleidung; Aachen, Oberbürger- meisteramt, drei Hallenmeister beim neuen Schlacht- und Viehhof, je 1200 M. jährlich; Aachen, Oberbürgermeisteramt, Pförtner beim neuen Schlacht- und Viehhof, 1000 M. Gehalt jährlich, außeadem freie Dienstwohnung und freier Brand; Blatzheim, kaiserl. Oberpostdirection Köln Landbriefträger, 650 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich; Daun, königl. Amtsgericht, Kanzleigehülfe, anfänglich dürften wohl 60 bis 80 M. monatlich zu verdienen sein; Derschlag, kaiserl. Postamt, Landbriefträger, 650 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich; Engers, Bürgermeisteramt, Gemeindeörster, Anfangsgehalt 1I1-Sn#ihosbor, Faisant.m Or Leiche. Gestern Nachmittag wurde unterhalb de Schiffbarücke die Leiche einer Frauensperson gelandet, welche schon längere Zeit im Wasser gelegen haben mußte. Man schaffte dieselbe mit einem Wagen in's Leichenschauhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Im städtischen Krankenhause wurde gestern Nachmittag ein Kind ausgenommen, welches die Treppe herunter gefallen war und beide Oberschenkel gebrochen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Feuer. In einem photographischen Atelier auf der Aachenerstrage entstand gestern Vormittag Feuer, welches von der Feuerwehr gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
