<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>5</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>327913</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Garten-Restaurant Prinz Carl in Deutz gehört unstreitig zu den angenehmsten und beliebtesten Sommer-Etablissements von Köln. Im Jahre 1844 errichtet, besteht dasselbe nunmehr schon 50 Jahre und befindet sich seit dem Jahre 1867 im Besitze des jetzigen Restaurateurs Hrn. P. Kons. Derselbe hat aus Anlaß des fünfzigährigen Bestehens seines Restaurants dasselbe für diesen Sommer sehr hübsch erneuern und die Garten-Anlagen zierlich ordnen lassen. Seine Haupt-Sorgfalt hat Hr. Kons schon seit Jahren den schönen Kastanienäumen seines Gartens zugewandt, die gegenwärtig in voller Blüthe stehen und dem Besucher durch ihre breiten, dichtbelaubten Zweige einen angenehmen, schattigen Aufenthalt bieten. Außer der schönen Aussicht auf den Rheinstrom und unsere Stadt hat der Besucher auch täglich Abends den Genuß eines unterhaltenden Militair-Concerts.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Verkauf der verfallenen Pfänder aus dem Monat April 1893 findet am Freitag den., Freitag den 15., Freitag den 22. und Mittwoch den 27. Juni 1894, Vormittags 9 und Nachmittags 3 Uhr, im städtischen Leihhause, Cäcilienstraße 1A statt(Nachmittags Pretiosen, Vormittags die sonstigen Pfänder).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dur9 Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps folgende Stellen zu besetzen. Nachen, königl. Polizei-Direction, zwei Schutzänner, je 1000 M. Anfangsgehalt, 180 M. Wohnungsgeldzuschuß und freie Dienstkleidung. Auf den Stationen des königl. Eisenbahn-Betriebsamte Koblenz, königl. Eisenbahn-Betriebsart Koblenz, 25 Stellen für den Fahrdienst, beim Eintritt je 66 M. 66 Pfg. Monatsbesoldung, nach abgelegter Prüfung und etatsäßiger Anstellung 800 M. bis 1200 M. Jahresgehalt nebst Wohnungsgeldzuschuß oder Dienstwohnung. Auf den Stationen des königl. Eisenbahn-Betriebsamte Koblenz, königliches Eisenbahn-Betriebsart Koblenz, 35 Stellen für den Bahnbewachungs- und Weichenstellerdienst, beim Eintritt je 58 M. 33 Pfg. bzw. 66 M. 66 Pfg. monatlich; nach abgelegter Prüfung und etatsäßiger Anstellung 700 M. bis 900 M. bzw. 800 M. bis 1200 M. Jahresgehalt nebst Wohnungsgeldzuschuß oder Dienstwohnung. Auf den Stationen des königl. Eisenbahn-Betriebsamte Koblenz, königl. Eisenbahn-Betriebsart Koblenz, zwei Telegraphen-Aspiranten, beim Eintritt in den Dienst je 85 M. Monatsbesoldung; je nach dem Stationsort 5 bzw. 10 M. monatliche Ortszulagen. Bedburdyck(Kreis Grevenbroich), Polizei-Verwaltung(Bürger meisterei), Feldhüter und Hülfs-Polizeidiener, 600 M. Gehalt und 30 M. Kleidergeld pro Jahr. Bei verschiedenen Verkehrsanstalten des kaiserl. Ober-Postdirectionsbezirks Köln, 46 Packetträger und Stadtpostboten, je 850 M. Gehalt und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß jährlich. Bonn, königl. Arresthaus-Verwaltung, Hülfsaufseher, Diäten pro Tag 2 M. 95 Pfg. Köln, kaiserl. Telegraphenamt, Postschaffner, 900 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich. Roesgen (Kreis Montjoie), Bürgermeisteramt, Gemeindeörster, 760., daneben wird freie Dienstwohnung und Gartenbenutzung gewährt. Spenrath (Bürgermeisterei Hochneukirch), Wegenärter und Hülfs-Polizeidiener, jährlich 480 M. Gehalt. Stationsort wird bei der Einberufung bestimmt, königl. Eisenbahn-Betriebsart zu Aachen, drei Telegraphenaspiranten, beim Eintritt in den Dienst je 1020 M. Jahresbesoldung. Zeltinger a. d. Mosel, Polizeidiener, 250 M. pro Jahr, und Uniform und etwa 100 M. Neben-Einkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auf dem Bahnhofs-Vorplatz ist nunmehr die Aufstellung der drei großen, reich verzierten Candelaber vollendet, welche große elek trische Bogenlampen tragen. Das buntfarbig gemusterte Mosaikpflaster der Fußsteige, welche die Garten-Anlage umgeben, ist ebenfalls fertig gestellt. Die Bäume und Sträucher der Anlagen sind hübsch angeschlagen. In und vor dem Empfangsgebäude selbst ist alles zur Inbetriebsetzung bereit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Hirsch-Sammlung unseres Zoologischen Gartens ist in vergangener Woche um zwei interessante Formen bereichert worden, den Formosa-Hirsch und den Muntjac. Jener entstammt der Insel Formosa und stellt eine insulare Form des bekannten Axis-Hirsches dar, von dem er durch stärker verästetes Geweih und mattere Fleckenzeichnung abweicht. Der Muntjac ist ein Zwerg unter den Hirschen, kaum halb so groß als ein Reh, und durch bedeutend verlängerte Rosenstöcke, auf welchen das kleine Geweih steht und durch weit aus dem Maule hervorragende Eckeähne charakterisirt. Seine Heimath ist China. Von dort stammt auch die seit einigen Jahren im Garten befindliche Mild-Heerde, welche sich in voriger Woche wieder um ein Glied vermehrt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eröffnung des Hauptbahrhofes. Als Tag der feierlichen Eröffnung des Hauptbahrhofes soll, wie uns mitgetheilt wird, nunmehr der nächste Samstag(26. Mai) oder, falls der Eisenbahnminister an diesem Tage am Erscheinen noch verhindert sein sollte, der nächstfolgende Montag(28. Mai) bestimmt in Aussicht genommen sein. Unter den bei dieser Gelegenheit stattfindenden Festlichkeiten, deren Einzelheiten noch veröffentlicht werden, ist ein an den Einweihen-Act sich anschrießendes Festessen hervorzuheben. Dasselbe soll in den Räumen des Bahnhofes stattfinden. Zu einem Glanzpunkte dürfte sich der große Feſtcommers gestalten, zu welchem sämmtliche in Köln angestellte Eisenbahnbeamte eingeladen werden sollen. Der Commers wird in der prachtvollen Eingangshalle abgehalten werden. Man rechnet schon jetzt auf über 1000 Theilnehmer. An Hru. Minister Thielen ist bereits die Anfrage gerichtet worden, ob ihm der Commers genehm sei und ob auf seine Betheiligung gerechnet werden dürfe. An einer zusagenden Antwort des Ministers zweifelt man m hiesigen Beamtenkreisen um so weniger, als derselbe bekanntlich mehrere Jahrzehnte hindurch in Köln amtlich thätig war und gewiß nicht abgeneigt sein wird, alte Erinne rungen an diese Zeit seiner Wirksamkeit wieder aufzufrischen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zugverspätung. Der Berlin-Kölner Courierzug Nr. 36, welcher Abends.54 von Berlin abfährt und in Elberfeld Ausſchluß an den Kölner Schnellzug Nr. 114 hat, verfehlte heute Morgen diesen Anschlugß in Folge einer halfstündigen Versätung. Die Reisenden wurden deshalb mit einem Sonder-Schnellzug von Elberfeld nach Deutz befördert. Die Eisenbahnbehörde hat angeordnet, daß dieses Verfahren stets stattfindet, so oft genannter Zug mit Versätung in Elberfeld eintrifft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im Scala-Theater, welches sich nach wie vor eines guten Besuches erfreut, finden heute zwei Vorstellungen statt. Die Nachmittagsvorſtellung zu halben Preisen wird ein für das Familien-Publicum sowie Schüler und Kinder eigens gewähltes Programm aufweisen. Die Pantomimen Gesellschaft Phoitos tritt in beiden Vorstellungen auf. Der Garten ist jetzt auch dem Publicum zugänglich gemacht und Abends elektrisch beleuchtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Unfall. Gestern Mittag wurde an der Hahnenstrße ein Be trunkener von einem Wirthe vor die Thüre gesetzt. Hierbei kam Ersterer zu Fall und erlitt einen Schädelbruch. Man brachte ihn nach dem städtischen Krankenhause.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Eingabe vetr. Ermäßigung der Wasserpresse. Die Vereins-Versammlung des Kölner Haus- und Grundbesitzer-Vereins vom 25. April d. J. hat, wie bereits kurz mitgetheilt, den Vorstand beauftragt, beim Oberbürgermeister-Amt und den Stadtverordneten den Antrag zu stellen, daß"a. in denjenigen Häusern, wo ein Wassermesser aufgestellt ist, der inSS 14 der Bedingungen für die Wasserabgabe vorgesehene Minimal-Tarif in Wegfall kommt; b. den Bürgern das Wasser für Haushaltungszwecke zum selben Preise berechnet wird, wie den Großconsumenten zu industriellen, gewerblichen, landwirthschaftlichen und Bauzwecken; c. bei Differenzen über die Höhe des Wasserverbrauch und Zweifel an der Richtigkeit der Messung die Prüfung des Wassermessers am Standort vorgenommen werde, und bei solchen Differenzen, wo in einem Quartal der Messer mehr als die doppelte Höhe des normalen Verbrauchs zeigt, und eine absichtliche oder unabsichtliche Wasservergendung nicht nachweisbar, entweder den Verbrauch des vorhergehenden Quartals oder desselben Quartals des vorhergehenden Jahres als Maßstab für die Berechnung anzunehmen." In der Begründung zu Antrag a werden u. a. folgende Thatsachen angeführt. Als am 10. März 1893 der jetzt gültige Wassertarif dem Stadtverordneten-Collegium zur Annahme vorgelegt wurde, machte der Hr. Beigeordnete Ghewalt u. a. das Zugehtändnissß, daß die Beschwerden der Bürger über zu hohe Wasserpresse, wie solche in einer Eingabe des Kölner Haus- und Grundbesitzer-Vereins enthalten, gerechtfertigt seien und daß sich bei einer vergleichenden Zusammenstellung für die Häuser mit Controlemessern herausgestellt habe, daß die Consumberechnung nach Liegenschafts-Tarif sich ganz erheblich höher stelle als der wirkliche Verbrauch. Um diese Ungerechtigkeit zu beseitigen, wurde neben den einzufuührenden Wassermesser der jetz gültige Minimal-Tarif, welcher sich nach der Gebäude-Steuer richtet und dessen Billigkeit sofort in die Augen springe, empfohlen. Um den durch den neuen Tarif entstehenden Ausfall zu decken, wurde beantragt, das Cubikmeter Wasser von 12 Pfg. auf 15 Pfg. zu erhöhen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Nippes, 19. Mai. Kürzlich tagte hier die General-Versammlung der Krankenkasse der königl. Hauptwerksätte Eines. Der Bericht über das abgelaufene Geschäftsjahr war ein günstiger. Die Einnahme betrug 55,633 M. 85 Pfg., die Ausgabe 49,623 M. 48 Pfg. Mithin ergab sich eine Mehr-Einnahme von 6010 M. 37 Pfg. Der Vermögensbestand Ende 1893 betrug 48,814 M. 2 Pfg. An dem im Statut vorgesehenen Reservefond fehlen nur noch 3041 M. Um den Fonds zu erzielen, schlug die Eisenbahn-Verwaltung Abzüge an den Kassenleistungen um die Hälfte vor, die Vertreter der Arbeiter dagegen Erhöhung der Beiträge um 1 pCt. auf vier Monate. Dieser Antrag auf Erhöhung der Beiträge wurde auch angenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Postsachen-Sammlung. Im Freisaal der Köluischen Volkszeitung sind zum Verkaufe zu wohlthätigen Zwecken ausgestellt: Russland gelb 1 Kop., lila. Kop. Belgien silbergrau 1 Cent., gelb 2 Cent. Aegypten grün 2 Mill. Hongkong braun auf hochroth 10 Cents. Frankreich, ungestempelte Marken aus 1870172, 11 Stück blau zu 25 Cent.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Nippes, 19. Mai. Der hiesige Männergesang-Verein wird am Sonntag-Abend unter Leitung seines Dirigenten Hrn. Emil Real bei Anwesenheit des hochw. Hrn. Weihbischofs Fischer diesem eine Serenade darbringen, wobei der Chor mehrere der schönsten Lieder seines Repertoires zu Gehör bringen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>*) Diejenigen Beziehen des Kölner Local-Anzeiger, welche für die Zustellung des Blattes in Hinteräusern und auf Stockwerken 30 Pfg. monat: lich entrichten, also täglich nur 1 Pfg., erhalten als Gratis-Zugabe all wöchentlich Sonntags die Sonntags-Beilage Colonia beigegeben. Dieselbe enthält nur ausgewählten unt erhaltungs-Stoff.(Feuilleton, Was draußen vorgeht, Vermischtes, Buntes Allerlei, Räthsel-Ecke mit Bilder-Räthsel, Preis-Rebus, Rösselsprüngen, Charaden, Scherz-, Spielereien und Schach-Aufgaben)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Selbstverständlich können sich auch Unterhausbewohner den Erhalt dieser Sonntags-Beilage gegen 30 Pfg monatlich sichern. Man wende sich an die Träger, welche dafür besondere Zustellkarten bereit halten. Probe-Nummern der Sonntags-Beilage unentgeltlich in unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 20, Ecke Bahnhofstraße 1. In Folge der am Sonntag den 20. Mai c. stattfindenden Pfarr-Procession von St. Aposteln fahren die Wagen der Querbahn(Nippes-Salier- Linao von 830 bis 1030 Vormitags über Komödienstmaße-St. Apernstrße, und zwar von Nippes aus nur bis Ecke Breitestrße-St. Apernstrße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Firmungsreise. Der hochw. Herr Weihbischof Fischer ist vorgestern zur Ausspendung der h. Firmung in das Decanat Löwenich abgereist. Herr Weihbischof Schmitz begab sich gestern zu gleichem Zweck in das Decanat Bergheim.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Höhenrauch. Bei östlicher Windrichtung herrschte Freitag-Abend starker Höhenrauch, der gegen 11 Uhr sich so sehr verdichtet hatte, daß man keinen einzigen Stern mehr am Firmament zu erblicken vermochte. Während übrigens am Freitag-Morgen gegen 8 Uhr das Thermometer im Schatten annähernd+ 22 Grad R. aufwies, zeigte dasselbe gestern Morgen nicht mehr wie+ 7 1/2 Grad R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
