<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>6</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>327934</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps folgende Stellen zu besetzen. Nachen, kgl. Polizei-Direction, Schutzmann, 1000 M. Anfangsgehalt. Düren, Bürgermeister-Amt, Polizei-Sergent, 1100 M. Gehalt und 150 M. Kleidergeld jährlich. Eil, Bürgermeisteramt Heumar, provisorischer Feldhüter, 450 M. jährlich. Köln, kaiserl. Ober-Postdirection, Stadtpostbote, 850 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich; Köln, kaiserl. Ober-Postdirection, zwei Postschaffner, je 900 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich; Köln, kaiserl. Ober-Postdirection, Brieftraäger, 900 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgelozuschuß jährlich. Neuß, Bürgermeister-Amt, mehrere Schutzleute, je 900 M. Gehalt, einschliefßlich Wohnungsgeldzuschuß, und 60 M. Kleidergeld jährlich. Siegburg, kgl Direction des Feuer werks-Laboratoriums, sechs Hülfsschreiber, je 75 M. monatlich; Siegburg, kaiserl. Ober-Postdirection, Postschaffner, 900 M. Gehalt und 108 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich. Trier, Oberbürgermeisteramt, Nachtwächter, 420 M. Gehalt und 18 M. Kleidergeld jährlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln-Deutz, 7. Juni. Gestern Abend wurde auf dem hiesigen Bahnhof einer Frau das Portemonnaie mit etwa 30 M. Inhalt und eine Fahrkarte gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln-Zollstock, 7. Juni. Binnen wenigen Jahren ist der Vorort Zollstock zu einem wahren Industrie-Viertel angewachsen. Ein Reihe mächtiger Fabrik-Anlagen ist entstanden, deren immer mehr sich steigernder Betrieb die Errichtung eines eigenen Vororts-Postamtes-- die nächsten Postämter, in Sülz und an der Weyerstraße, befinden sich --2 1/2 Kilometer vom Zollstock entfernt-- nachgerade zur Nothwendigkeit macht. Eine zahlreich besuchte Versammlung der dortigen Industriellen hat denn auch gestern beschlossen, der Oberpostdirection ein Gesuch um thunlichst baldige Errichtung eines solchen Postamtes im Vorort Zollstock, unter Darlegung des ganz ungeheuern Postverkehr der hier befindlichen Werke, einzureichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
