<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>6</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>327947</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Se. Eminenz der Herr Cardinal-Erzbischof hat vorgestern Nachmittag wegen leichter Erkrankung seine Firmungsreise im Decanat</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die neuen Steuerpläne, mit welchen die städtische Ver waltung sich trägt, scheinen das erste Narbereitungs-Stadium verlassen zu haben. Bekanntlich muß das nächstährige städtische Einnahme-Budget nach den im neuen Communalabgabengesetz festgelegten Grundsätzen aufgestellt werden, und eine sehr erhebliche Umgestaltung der bisherigen Beteuerungsform ist danach unvermeidlich. Gerade mit Rücksicht auf diese bevorstehende Neuregelung haben wir seiner Zeit den Gedanken bekämpft, schon für das laufende Budgetjahr grundsätzliche Aenderungen durch die Erhebung einer Bier-Steuer zu treffen. Dieselbe ist damals, nebst dem erhöhten Zuschlag zur Gewerbe-Steuer und der Erhöhung des Gaspreise, nach einer üerstürzten Bexgthung mit knappster Mehrheit angenommen worden, ohne daß die Bürgerschaft Gelegenheit gehabt hätte, über die neuen Bescheerungen sich zu äußern. Es liegt im allgemeinen Interesse, daß die jetzt in Aussicht stehende Umälzung des städtischen Steuerwesens nicht wieder üverhastet und hinter den Coulissen abgemacht wird, sondern wenigstens die Grundzüge des Blaues rechtzeitig bekannt gegeben werden. Nur so ist für die Stadtverordneten eine ernsthafte Prüfung der Vorlagen und der doch auch nicht so ganz nebensächlichen Frage möglich, was denn eigentlich die Steuerzahler davon denken. Daß die Letztern zu Wort kommen, mag ja Manchem unbequem sein; aber erstens sind sie doch"die Nächsten dazu", da sie zu bezahlen haben, und zweitens ist heutzutage eine Aeußerung der Steuerzahler um so mehr geboten, als in Folge unserer herrlichen"Wahl-reform ein kleiner Bruchtheil der Wahlberechtigten über zwei Drittel des Collegiums verfügt. Jedenfalls hat die Presse die Pflicht, so früh wie möglich zu sagen, was sie weiß. Nach den uns zugehenden Mit theilungen wird im Wesentlichen beabsichtigt: 1. Erhebung der Grund und Gebäude-Steuer mit 163(2) pCt.(die staatlich veranlagte Steuer wird bekanntlich vom nächsten Jahre an von der Stadt vereinnahmt, wozu noch ein Zuschlag von angeblich 63 pC. erhoben werden soll); 2. Er höhung der Schlachthaus-Gebühren; 3. Umschlags-Steuer beim Besitz wechsel von Immobilien, wie es heißt mit einem Procent vom Werth; 4."Luxus-Steuern" auf Equipagen, Claviere und-- Dienstboten, d. h. die Herrschaft bezahlt mindestens für den zweiten Dienstboten eine Kopf-Steuer; 5. Herabsetzung des Einkommensteuer-Zuschlags von 150 auf 108 pCt. Eine unbedingte Gewähr für alle Einzelheiten übernehmen wir nicht, enthalten uns auch vorab jeder Kritik. Zweck dieser Zeilen ist lediglich, einer Wiederholung jener Ueberraschungen vorzubengen, welche die städtische Verwaltung schon wiederholt nicht nur der Bürgerschaft, sondern auch den nicht im engsten Rath sitzenden Stadtverordneten bereitet hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
