<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>6</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>327939</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Doppelmord. Gestern Nachmittag gegen 4 Uhr hörten Einwohner des Hauses Hausa-Ring 125 zwei Schüsse, welche anscheinend in der Wohnung des im zweiten Stockwerke wohnenden Kaufmannes Wehmann abgefeuert wurden. Als man die Wohnung desselben betrat, fand man den Wehmann und seine Frau todt auf der Erde liegen. Beide waren durch einen Schuß in den Kopf getödtet. Das Ehepaar stand in den dreißiger Jahren und besaß ein Kind, welches gestern Mittag bei hiesigen Verwandten untergebracht worden war. Zerrüttete Vermögensverhaältnisse sollen die Eheleute zu dem Selbstmorde getrieben haben. Die Polizei stellte den Thatbestand fest und sorgte für die Ueberbringung der Leichen nach dem Todtenhaus in Gelaten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Pausrama International, welches sich seit einiger Zeit, zur Annehmlichkeit des dasselbe besuchenden Publicums, zu ebener Erde, Kreuzgasse 15, dem Real-Gymnasium gegenüber, eingerichtet hat, führt seine Besucher, wie in voriger Woche, auch in dieser nach Abbazia. Mit Freuden werden dies alle Diejenigen begrüßen, denen es bis Sonntag nicht möglich war, das wunderbare Fleckchen Erde im Panorama im Bilde sich ansehen zu können, das durch den Frühjahrs-Aufenthalt unserer kaiserlichen Familie für uns einen besondern Reiz erhalten hat. Daß die vorerwaähnte Vorführung der Abbazia-Bilder in hervorragender Weise gefallen hat, geht zur Genüge aus dem Umstande hervor, daß die Direction des Panorama's sich dazu verstanden hat, auch in dieser Woche die fünfzig Bilder, unter denen sich mehrere einzig schöne Heerund Schiffs-Scenerieen befinden, zur Anschauung zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln, 10. Juni. Die Besserung im Befinden des Herrn Weihbischofs Fischer hält erfreulicher Weise an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Castan's Panopticum besitzt seit Sonntag eine neue Anziehungskraft: der Riese Hassan Ali wird dort nämlich dem Publicum in seiner ganzen Länge von 2 Meter 40 Centimeter vorgestellt. Nach der Versicherung seines Impresario ist er erst 16 Jahre alt und hat wohl Aussicht, seine Leibesuänge noch um ein paar Centimeter zu vermehren. Den vor längerer Zeit im Panopticum gezeigten Chang yu Sing übertrifft er noch um zwei und den vor vier Jahren verstorbenen Ungarn Drapal noch um einen Centimeter. Unter seinen ausgebreiteten Armen kann ein normaler Mensch bequem hergehen. Mit ausgestreckten Armen umspannt er 2 Meter 38 Centimeter. Seine Gesichtsüge sind, wenn man von dem arabischen Typus absieht, angenehm und nicht ohne Intelligenz; sein Kopf steht in ziemlich normalem Verhältnissß zu der Größe seiner übrigen Körpertheile. Die Beine erscheinen indeß übermäßig lang. Die Fußlänge beträgt 35 Centimeter. Der durch seine Araber-Truppen bekannte Wilhelm Möller entdeckte den Riesen vor einigen Jahren in der Siwah Amons-Oase in der Lybischen Wüste und nahm ihn mit nach Kairo. Er spricht nur arabisch, verräth jedoch schon gute Anlagen, bald auch etwas von dem weltbekannten "Kölch" zu verstehen. Seine malerische Kleidung ist diejenige eines vornehmen Kadi. In seiner Begleitung befindet sich ein dreizehnähriger Berber, Osman Hamed. Derselbe ist ein sehr intelligenter Bursche, der außer seiner Berbersprache arabisch und deutsch spricht. Der schwarze Krauskopf versteht es recht gut, mit dem Publicum zu verkehren, während der lange Hassan noch eine gewisse Zurückhaltung zeigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Internationaler Verein der Gasthof-Besitzer. Die General-Versammlung, welche gestern Vormittag im Isabellen-Saale des Gürzenich stattfand, war von etwa 150 Mitgliedern besucht. Der Vorsitzende, Hr. Otto Hoyer(Aachen), begrüßte die erschienenen Collegen, wies auf das 25-jährige Bestehen des Vereins hin und sprach die Hoffnung aus, daß derselbe auch fernerhin in gleichem Maße wie bisher, weiter blühen und gedeihen möge. Hr. Director C. Müller(Köln) erstattete den Bericht des Vereins-Bureau's, dessen Inhalt wir bereits im Wesentlichen mitgetheilt haben. Der Kassen-Verwaltung wurde Entlastung ertheilt, und die ausscheidenden Mitglieder des Aufsichtsrathes, die HH. O. Koch(Baden-Baden), Arn. Herfs(.-Gladbach), C. Lehr (München), A. Mühling(Berlin) und Aug. Stracke(Ostende) durch Zuruf wiedergebählt. Zum Vorsitzenden wählte die Versammlung Hru. O. Hoyer, unter lebhaftem Danke für seine bisherige aufopfernde Thätigkeit in dem Vereine wieder. Auf Antrag des Aufsichtsrathes wurde der Frankfurter Fachschule, wie bisher, auch für das laufende Jahr ein Zuschußß von 1500 M. bewilligt. Der Vorsitzende betonte dabei, daß die genannte Schule vorzüglich geleitetsei. Der Vorstand hält ferner an der Absicht fest, auch in Köln eine solche Fachschule zu errichten und hofft, daß bis zur nächsten General-Versammlung diese Angelegenheit weiter gefördert sein wird. Wie der Vorsitzende berichtete, hat der Aufsichtsrath einstimmig beschlossen, aus Anlaß des silbernen Jubiläums des Vereins der General-Versammlung folgende Geldbewilligungen zu empfehlen: 1500 M. der Alters- und Juvaliditäts-Kasse des Geuer Vereins(Basel), 1000 M. dem gastwirthschaftlichen Spar- und VorschußVerein(Berlin), 1000 M. der Spar- und Darlehens-Kasse des deutschen Kellner-Bundes(Leipzig). Auch dem Hru. Bureau-Director Müller wurde unter dem Ausdruck des Dankes für seine pflichttreue Mühwaltung während des fünfundzwanzigährigen Bestehens des Vereins eine ansehnliche Jubiläumsspende überreicht. Als Ort der nächstährigen Herbst-Versammlung des Vereins wurde Meran bestimmt. Eine Abordnung des Vereins Kölner Köche überreichte dem Vorstand eine ge schmackvoll ausgestattete Adresse aus Anlaß des Vereins-Jubiläums und dankte zugleich für die segensreichen Bestrebungen des Vereins zum Wohle der Angestellten. Der Vorsitzende dankte auf's herzlichste Namens des Vereins für diese Aufmerksamkeit und versicherte, daß der Verein der Gasthofbesitzer auch fernerhin bestrebt sein werde, das gute Einvernehmen zwischen den Principalen und Angestellten zu erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Buchheim bei Mülheim a. Rh., 11. Juni. Ein froher Tag war trotz dem unaufhoörlichen Regen heute unserm sich mehr und mehr aus dehnenden Orte beschieden: galt er doch der Grundsteinlegung der katholischen Kirche. Ein Haus überbot das andere durch Flaggenschmuck, Guirlanden und Laubwerk. Die in der Wippertürther straße gelegene Baustelle neben der dortigen Schule war aus diesem Anlaß auf's festlichste geschückt. Nachmittags um 5 Uhr bewegte sich von Mülheim eine stattliche, fast nicht endenwollende Procession von der katholischen Pfarrkirche aus nach der neuen, dem Herrn geweihten Stätte. An der Spitze schritt ein Musikcorps voran, diesem folgte die Geistlichkeit von Mülheim mit Kreuz und Fahnen, weißgekleidete Mädchen mit Symbolen, die Lehrer von Mülheim und Buchheim nebst den obern Schulklassen, sämmtliche katholische Vereine sowie die St. Sebastianus-Schützengilde. An zwanzig Fahnen von katholischen Ver einen waren im Zuge vertreten. Der augenblicklich im Bade weilende Bürgermeister hatte sich durch den Beigeordneten Hrn. Aldehoff vertreten lassen. An der Baustelle angelangt, trug der Mütheimer Pfarraäcilien-Verein einen Hymnus vor. Hr. Dechant Jaumanns, Pfarrer in Mülheim, verlas sodann die Urkunde in deutscher Sprache und voll zog hierauf die Einweihung des Grundsteines und der Umfassungsmauern. In längerer Ansprache legte er den Gläubigen tief an's Herz auch fürderhin des nunmehr aufstrebenden Gotteshauses eingedenk zu sein und zur Verschönerung desselben mit beizutragen. Den Schluß der Feier bildeten mehrstimmige Gesänge des vorhin erwähnten Vereins 6 Min. vom Bahnhof. Herzogstrassen 9. Mittelpunkt der Altstadt. Direction: C. Steinüchel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>ein, mild, neutral und fettreich soll die Seife sein, die man zur Toilette für sich oder seine Kinder verwendet. Kaufe man daher nichts anderes als Doering's Seife mit der Eule! Seit ihrem ## Bestehen bis auf die Gegenwart hat sie sich ununterbrochen bewährt als die beste Toiletteseifen der Welt, und der von Jahr zu Jahr sich steigernde Consum documentirt am besten den Werth, die Güte und die Wirkung dieser vortrefflichen Seise Käuflich überall a 40 Pfg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kirche wird in gothischem Stil ausgeführt und dürfte innerhalb beier Jahre vollendet werden. Buchheim, welches mit Mülheim eng wachsen ist, zählt gegenwärtig über 3000 Einwohner. Die neue fährt man am besten und schnellsten mit den vorzüglichen Salonschnelldampfern des Norddeutschen Lloyd. Tägliche Passagierund Packer-Annahme nach üüberseeischen Plätzen. Anwende sichan die General-Agentur: W. Lippmann, Köln, Domkloster 1, gegenüber dem Dom.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
