<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>7</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>327966</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bezüglich der neuen Steuer-Vorlagen hat die Stadt verordneten-Versammlung, wie in der gestrigen Nummer des Kölner Local-Anzeiger berichtet, den Vertagungs-Antrag des Hru. Stadtverordneten Braubach mit großer Mehrheit angenommen. Das genaue Ergebnißß der namentlichen Abstimmung war folgendes. Für den Antrag stimmten die Stadtverordneten Elven, Jansen, Braubach Trimborn, Kyll, Gerissen, Algermann, Lodewig, Klein, Schaurte Werres, Zietens, Rautenstrauch, Pauli, Thönissen, Bauer, Pflaume, Liebmann, Neuß, Brems, Pilgram, Bilstein, Aug. Heuser. Meuser, Hoesten, Dünner, Schmitz und Kretzer; gegen den Antrag stimmten: Leut, Michels, Neven-DuMont, Stelzmann, Pfeifer, Rob. Heuser, Mengering, van der Typen, Hagen, Kühlwetter, Langen Schmalbein, Nagelschmid, Rieth und Oberbürgermeister Becker. Die Bürgerschaft wird diesen Beschlußß, die Erörterung der Steuerfragen nicht über's Knie zu brechen, freudig begrüßen. Wenn auch das Stimmenverhältnissß keinen sichern Maßstab bietet für die Stellung der einzelnen Stadtverordneten zu den Steuer-Vorlagen selbst, so hat doch die städtische Verwaltung in der zweitägigen Verhandlung die Erfahrung gemacht, daß ihre Steuerpläne bei einem ganz erheblichen Theile der Versammlung auf sachlich begründeten Widerstand stoßen, und es wäre wohl am zweckmaäßngsten, wenn sie den erhobenen Bedenken bei der Umarbeitung der Vorlagen bis zum October Rechnung trüge, damit eine möglichste Uebereinstimmung der Stadtverordneten in einem so wichtigen Beschlußß, wie die Festsetzung der Communalbesteuerung, herbeigefuührt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bezuglich der neuen Steuer-Vorlagen hat die Stadtverordneten-Versammlung, wie in der gestrigen Nummer des Kölner Local-Anzeiger berichtet, den Vertagungs-Antrag des Hru. Stadtverordneten Braubach mit großer Mehrheit angenommen. Das genaue Ergebnißß der namentlichen Abstimmung war folgendes. Für den Antrag stimmten die Stadtverordneten Elven, Jansen, Braubach, Trimborn, Kyll, Gerissen, Algermann, Lodewig. Klein, Schaurte, Werres, Wilkens, Rautenstrauch, Pauli, Thönissen, Bauer, Pflaume, Liebmann, Neuß, Brems, Pilgram, Bilstein, Aug. Heuser. Meuser, Hoesten, Dünner, Schmitz und Kretzer; gegen den Antrag stimmten: Leut, Michels, Neven-DuMont, Stelzmann, Pfeifer, Rob. Heuser, Mengering, van der Typen, Hagen, Kühlwetter, Langen, Schmalbein, Nagelschmid, Rieth und Oberbürgermeister Becker. Die Bürgerschaft wird diesen Beschlußß, die Erörterung der Steuerfragen nicht über's Knie zu brechen, freudig begrüßen. Wenn auch das Stimmenverhältnissß keinen sichern Maßstab bietet für die Stellung der einzelnen Stadtverordneten zu den Steuer-Vorlagen selbst, so hat doch die städtische Verwaltung in der zweitägigen Verhandlung die Erfahrung gemacht, daß ihre Steuerpläne bei einem ganz erheblichen Theile der Versammlung auf sachlich begründeten Widerstand stoßen, und es wäre wohl am zweckmaäßngsten, wenn sie den erhobenen Bedenken bei der Umarbeitung der Vorlagen bis zum October Rechnung trüge, damit eine möglichste Uebereinstimmung der Stadtverordneten in einem so wichtigen Beschlußß, wie die Festsetzung der Communalbesteuerung, herbeigefuührt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
