<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>7</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>327986</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Tractätchen-Unfug. Gestern Morgen vertheilten Männer und Frauen, anscheinend aus dem Bergischen, Tausende von Tractätchen, durch welche zu einer gestern Nachmittag im Louisen Saale stattfindenden Versammlung eingeladen wurde, bei welcher außer Gesang-Vorträgen Ansprachen gehalten werden sollten, u. a. über das Thema:"Ist das Ende der Welt nahe?" Eine ganz entschiedene Rüge verdient es, daß die Zettel-Vertheiler ihren Bekehrungseifer auch auf den Treppen des Domes entwickelten, wo sie jedem Dombesucher ein Tractätchen in der aufdringlichste Weise in die Hand zu drücken suchten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Unterstutzung von Angehörigen der zu Reserve- und Lanoweyr-Uebungen eingezogenen Mannschaften ist bekanntlich durch das Reichsgesetz vom 16. Mai 1892 geregelt worden. Obwohl es demnach seit zwei Jahren zu Recht besteht, hat die Erfahrung doch gezeigt, daß weder bessen Inhalt noch die Art und Weise, in der die Ansprüche aus diesem Gesetz geltend zu machen sind, in den betheiligten Kreisen genügend bekannt sind. Mit Rücksicht darauf, daß gegenwärtig wieder viele Familienväter zu militairischen Uebungen eingezogen sind oder der Einberufung entgegen sehen, sei hervorgehoben, daß die Unterstützungen den Angehörigen nur auf Verlangen gewährt werden. Wer sich also nicht darum bemüht, erhält nichts. Dagegen kann jeder die Unterstützung beanspruchen, gleichviel, in welchen Vermögens-Verhältnissen er sich befindet. Nur diejenigen Beamten, die aus Reichs-, Stahls- und Gemeinde-Kassen ihr Einkommen auch während der militairischen Uebungen ungeschmuälert weiter beziehen, haben auf diese Unterstützung keinen Anspruch. Sie wird gewährt für alle diejenigen Personen, die der zur Uebung Einberufene gesetzlich zu unterhalten verpflichtet ist. Dahin gehören also nicht allein die Ehefrau und die ehelichen Kinder, sondern auch Eltern und Geschwister, falls sie sich selbst zu ernähren außer Stande sind und von dem zur Fahne Einberufenen regelmäßig unterstützt werden. Die Zahlung der Unterstützungen erfolgt halbmonatlich, und zwar zum ersten Male am Tage des Abganges des Betreffenden zur Truppe. Für die Tage des Hinund Rückwege wird die Unterstützung ebenfalls gewährt. Die Ehefrau empfängt als Unterstützung 30 act. des ortsüblichen Tagelohnes für erwachsene männliche Arbeiter, die übrigen unterstützungsberechtigten Personen haben nur auf 10 pCt. des Tagelohnes Anspruch. Mehr als 60 pCt. des Tagelohnes im Ganzen werden überhaupt nicht gewährt. Der Anspruch ist bei der Ortsbehoörde des Einberufenen anzumelden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Uebergabe des Bahntörpers der allen Bonner Eisenbahnstrecke innerhalb der frühern Umwallung(jetzigen Eifelstraße) an die Stadt Köln hat am Freitag-Morgen stattgefunden. Unmittelbar nach derselben wurden mit zahlreichen Arbeitskraäften die Arbeiten zum ordnungsgemaäßen Ausbau der Straße begonnen. Die Kölner Straßenbarn begann gleichzeitig mit den Arbeiten zur Weiterührung der Pferdebahngeleise bis zum ersten Haupteingangsthor des Volksgarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Rabenvater wurde am Samstag auf Veranlassung seiner Nachbaren in Haft genommen. Derselbe hatte u. a. sein nur mit einem Hemde bekleidetes etwa sieben bis achtähriges Söhnchen derart mit einem Stecheisen mißhandelt, daß der ganze Körper sowie das Gesicht mit Wunden und blutunterlaufenen Striemen bedeckt war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Altenberger Dom-Verein hat sich Ende voriger Woche hier gebildet und wird in Kürze mit einem Aufruf an die Oeffentlichkeit treten. Vorsitzender ist Hr. Richard Zanders(.-Gladbach), stellvertretender Vorsitzender Hr. Landgerichts-Director Reichensperger (Der Wohlthätigkeits-Verein Meisterschaft feierte vor einigen Tagen im Volksgarten unter zahlreicher Theilnahme sein 57. Stiftungsfest. Hr. Obermeister Wefels entbot den Mitgliedern und Freunden des Vereins herzlichen Gruß und wies auf die segensreichen Erfolge hin, welche der Verein während der langen Jahre seines Bestehens zu verzeichnen hatte. Geründet wurde die Meisterschaft 1837 von 22 Kölner Bürgern, die sich zur Hülfeleistung nach einem großen Brandungück zusammenthaten. Vom Jahre 1859 ab wirkte der Verein in der jetzigen Weise, hülfsbeduürftigen Bürgerfamilien durch Gewährung zinsfreies Darlehen vor dem Untergang zu bewahren, und bis heute sind an 2200 hülfsbeduürftige Kölner Familien solch' unverzinsliche Darlehen im Betrage von etwa 300,000 M. geleistet worden, die in kleinen Beträgen an die Kasse der Meisterschaft wieder zurückbezahlt werden. Bis heute sind ver 160,000 M. zurückbezahlt worden. Erfreulich ist, daß die Summe der Rückzahlungen in den jüngsten Jahren bedeutend zugenommen hat. Für 1893 betrug diese Summe 11,000 die erste Hälfte des laufenden Jahres 6000 M. Erfreulich ist es, daß die Meisterschaft bezl. dieser Wirksamkeit m immer weitern Kreisen der Bürgerschaft Anerkennung und Stütze findet und die Zahl der Mitglieder stetig zunimmt, so daß sie heute etwa 1300 beträgt. Freudig stimmte die Fest-Versammlung in das Hoch auf das weitere Blühen und Gedeihen der Meisterschaft ein. Hr. Justizrath v. Cöllen feierte in humorvoller Rede die Samen., Das Programm des Abends enthielt außer gemeinschaftlichen un Paysen, Solospenden der Damen Emilie und Hedwig Doerk, des Hrn. Rechtsanwalt Züdorf und des Mandolinen-Clubs unter Leitung des Hrn. Albrecht. Ein mehrfach besetztes Quartett des Kölner Liederkranz brachte unter Leitung des Hrn. van Bruck eine Anzahl der schönsten Volkslieder, mehrere mit Tenor-Soli, zum Vortrag. Der Humor fand in den HH. Frings, Gipperich, Fischenich, Boecker und Mannheim vorzügliche Vertreter. Den musikalischen Theil führte die Trenks'sche Capelle in bester Weise durch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Preis-Bilderäthsel des Kölner Local-Anzeiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Diejenigen Beziehen des Kölner Local-Anzeiger, weiche für die Zustellung des Blattes in Hinteräusern und auf Stockwerken 30 Pfg. monat: lich entrichten, also täglich nur 1 Pfg., erhalten als Gratis-Zugabe alleöchentlich Sonntags die Sonntags-Beilage Colonia beigegeben Ziezelbe enthält nur ausgewähten Unr erhaltungs-Stoff(Feuilleton.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
