<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>6</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>327928</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der Kölner Augen-Heilanstalt für Arme 19. Mai die satzungsgemäße General-Versammlung statt. 1 Jahresbericht des leitenden Arztes, Hru. Sanitästraths Dr. Samuelsohn, beträgt die Zahl der Augenkranken, welche vom 1. Januar bis 31. December 1893 die Hülfe der Anstalt zum ersten Mal aufsuchten, 3556, so daß seit Bestehen der Anstalt jetzt im Ganzen 59,084 arme Augenkranke in der Anstalt unentgeltlich behandelt worden sind. Unentgeltliche Verpflegungstage wurden 1602 gewährt gegenüber 2085 im Jahre vorher. Die Einnahmen an Beiträgen, Pflegegelder und Geschenken haben im verflossenen Jahre 15,290 M. betragen, wogegen die Ausgaben die Summe von 17,593 M. erreichten. Die Anstalt steht also, obwohl die Aufnahme armer Augenkranken in freie Verpflegung ganz außserordentlich beschränkt worden ist und die Anstalt trauriger Weise in vielen dringenden Fällen die Aufnahme Mangels ausreichender Mittel hat versagen müssen, schon wieder einem nicht unbedentenden Fehlbetrage gegenüber. Die Versammlung gewann hieraus von neuem die Ueberzeugung, daß die Anstalt in ihrem segensreichen Wirken nur dann der Stadt Köln erhalten bleiben könne, wenn ein BetriebsFonds beschafft werde, aus dessen Zinsen in Verbindung mit den Jahres-Beiträgen die Ausgaben sich decken ließen. Von Seiten eines auswärtigen Freundes des leitenden Arztes ist zu dem Ende der Anstalt eine Gabe von 25,000 M. zugesichert worden, falls die hiernach noch weiter erforderlichen 75,000 M. in Köln zusammengeschossen werden. In der Versammlung konnte die hocherfreuliche Mittheilung gemacht werden, daß bereits ein großer Theil dieser Summe von Kölner Bürgern zugesichert sei. Die Versammlung sprach den hochherzigen Gebern ihren tiefgefuühlten Dank zugleich im Namen der armen Augenkranken aus und beschlossß die Namen der Geber zum dauernden Andenken in der Vorhalle der Anstalt auf eine Marmortafel einzuschreiben. Das Curatorium, welchem außer dem leitenden Arzte die Herren Otto Meurer, Geheimer Oberjustizrath Hamm, Geheimer Sanitätsrath Dr. Lent, Max Arndts, Clem. Ang. Decker, Oberregierungsrath Fink angehören, wurde beauftragt, die Sammlungen fortzusetzen. Bei dem großen Gemeinsinn der Kölner Bürgerschaft und bei der segensvollen Wirksamkeit der Anstalt ist zu erwarten, daß der noch fehlende Betrag bald zusammengebracht und damit die Anstalt für immer gesichert wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hr. Weihbischof Fischer wurde am Freitag in Ehrenfeld, nachdem er dort kurz vorher das h. Sacrament der Firmung gespendet hatte, in dem Pfarrhause von einem ernstlichen Unwohlsein befallen. Dasselbe ist wohl auf Ueberanstrengung in Folge der vielen bischöflichen Amtshandlungen zurückzugühren, denen der hochwürdigste Herr in jüngster Zeit sich unterzogen hat. Die Erkrankung wird aber hoffentlich, nur vorübergehend sein. An Stelle des Hrn. Weihbischofs Fischer hat der hochwürdigste Herr Cardinal-Erzbischof gestern Vormittag in Mügersdorf das h. Sacrament der Firmung gespendet. Se. Eminenz wird am Montag auch in Ehrenfeld firmen. Die Consecration der Kirche in Mügersdorf mußte verschoben werden; desgleichen die Firmung und die Consecration der neuen Kirche in Niehl, welche heute stattfinden sollte, mußte wegen der Erkrankung des Hru. Weihbischofs Fischer verschoben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Blumenfest in der Flora. Wie im vorigen Sommer der Jahrmarkt im Volksgarten eine Pflegetätte köluischen Humors und einen überaus anziehenden Sammelpunkt für Jung und Alt bildete, so wird in den Tagen vom 6. bis 8. Juli d. J. das Blumenfest in der Flora zu einem Tummelplatz des harmlosen Vergnügens sich gestalten. Die besten Kräfte werden sich vereinigen, um dem Feste besondern Reiz zu verleihen. Zahlreiche Verkaufsbuden, im ganzen Floragarten zerstreut, werden aufgeschlagen, darunter eine getreue Copie des Nürnberger Bratwurst-Glöckli und wahrscheinlich auch wieder ein Circus, Schaubuden, und sonstige Sehenswuürdigkeiten. Den Glanzpunkt der verschiedenartigen Veranstaltungen soll ein elektrisches Blumenparterre bilden, zu welchem Zwecke die ganze herrliche Anlage vor dem Wintergarten Abends in elektrischer Beleuchtung mit tausenden elektrischen Grasblumen strahlen wird. Wenn der der Flora häufig ungünstig gesinnte Jupiter Pluvius in diesem Jahre Gnade walten lassen wird, dann dürfte das Fest, dessen Ertrag zur Verschönerung des herrlichen Floragartens, insbesondere zur Beschaffung eines neuen Palmenhause, verwandt werden soll, einen ebenso erfreulichen finanziellen Erfolg erzielen, wie der Jahrmarkt im Volksgarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Verband katholischer Arbeiter und Handwerker hält heute Vormittag 11 Uhr in Lindenthal im Saale des Restaurateurs Westhoven(Dürenerstraße 227) eine Versammlung ab, zu welcher auch dem Verbande nicht angehörige Gesinnungsgenossen Zutritt haben. Auf der Tagesordnung stehen folgende Vorträge: Was bezweckt der Verband katholischer Arbeiter und Handwerker?-- Fachgenossen schaftliche Organisation der Arbeiter.-- Städtische Luxussteuern.-- Im Laufe des Sommers wird der Verband eine Reihe von Versammlungen in den Vororten abhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
