<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>6</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>327944</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Der Oberlandesgerichtsrath Remele in Köln ist in Folge seiner Ernennung zum Reichsgerichtsrat aus dem preußischen Justizdienste geschieden. Versetzt ist der Landgerichtsrath Riehm in Hillesheim nach Köln. In die Liste der Rechtsanwälte ist eingetragen Gerichts-Assessor A. Elven bei dem Landgericht in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde bei Ausschachtungsarbeiten an einem Neubau auf dem Mauritiuswall ein Arbeiter von herabfallender Erde verschüttet. Derselbe erlitt erhebliche innerliche Verletzungen und wurde dem städtischen Krankenhause zugefuührt Lieber Leser, herzensgute Leserin! Tausende von Briefen habe ich ausgesandt und gehofft, wenigstens den hundertsten Theil mit einer Gabe wieder zu erhalten. Nur Wenige haben meinen Hülferuf erhört. Gott vergelt's ihnen tausendfach! Wehe, wehe unsern armen, verlassenen Katholiken, wollten wir Priester den Muth verlieren! Du hast eine Kirche und fühlst und ahnst es nicht, was Leben und Sterben hier heißt. Ein"Marienkirche in Reinickendorf, ein"Lerz-Irin-Kirchlein" in Oranienburg, auf ausdruücklichen Wunsch unseres hochwürdigsten Herrn Prälaten Dr. Jahnel in Berlin, soll ich bauen. Jesus und Maria sollen Patrone und Beschützer für die neuen katholischen Gemeinden, auch für Dich, werden-- könnte Dein Herz wohl kalt bleiben? O, Du wirst Dich unser doch noch erbarmen! Wir beten und opfern für Dich, darum verlasse uns nicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im städtischen Kunstgewerbe-Museum sind zur Zeit im obern Stock die Neuerwerbungen dieses Jahres ausgestellt, unter denen eine Gruppe japanischer und chinesischer Kunsterzeugnisse besonders hervorzuheben ist. Bei der Bedeutung, welche heutzutage das Kunstgewerbe des so eigenartig künstlerisch begabten japanischen Volkes für unsere Kunst gewonnen hat, war es wichtig, daß auch Köln die bisher wenig umfangreiche Sammlung derartiger Erzeugnisse zu erweitern suchte. An erster Stelle seien hier die Schwertstichblätter genannt, auf deren künstlerischen Ausstattung die Japaner einen ganz besondern Werth gelegt haben. Ihnen steht würdig zur Seite eine Reihe älterer Gefäße aus schwärzlicher Bronze, Räuchergefäße und vor allem Blumenvasen, die bei der naiven Freude des Japaners an den Kindern Flora's einen wichtigen Bestandtheil seines Hausraths bilden, und dabei im Wechsel der Zeiten sich immer neuen Formen anbequemen mußten. Durch Alter und Kraft der Formengebung ragt unter diesen besonders ein als schwimmende Ente gebildetes Räuchergefäß-- ungewohnter Weise aus Eisengußß-- hervor, sowie durch Originalitaät der Erfindung eine als Blattkelch gedachte, auf stilisirten Wolkenänder ruhende Vase. Auch die Keramik ist durch einige interessante Beispiele vertreten, von denen zwei unscheinbare Fayencegefäße der besondern Beachtung empfohlen werden. Die Fayence, nicht das Porzellan, ist das eigentlich keramische Arbeitsmaterial des Japaners, das ihm durch die Leichtigkeit und Vielseitigkeit seiner Behandlung bis auf die heutige Zeit zu den manch nachsten geistreichen Versuchen Veranlassung gegeben hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verhaftet wurde ein steckbrieflich verfolgter Mensch, welcher s. Z eine Cassette mit 5 M. Inhalt gestohlen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Postsachen-Sammlung. Im Freisaal der Köluischen Volkszeitung. In dieser Woche sind zum Verkaufe zu wohlthätigen Zwecken ausgestellt: Japan, zwei röthlich-braun zu 10 Sen. Chile, zwei blau zu 5 Centavos. Würtemberg, Dienstbrief-Umschlag(Gantsache), rosa 10 Pfennig auf</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>der guten Hoffnung. Postkarte(Ganzer Werthstempels, grau, 3 1/2 Pence. Argenöln-Chreufelder Haushaltungsschule, An unsere besser gestellten Mitürger die ergebene Mittheilung, daß wir gesonnen sind, einem längst empfundenen Bedürfnisse abzuhelfen und für nicht mehr schulpflichtige, wohlerzogene junge Mädchen, mit dem 1. Juli</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
