<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>6</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>327937</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durchreisende. Der regierende Fürst von Schwarzburg-Rudolstadt traf nebst Gemahlin vorgestern Abend hier ein und stieg im Hotel du Nord ab. Gestern Morgen fuhren die Herrschaften weiter nach Leipzig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Blumenfest in der Flora. Auf Antrag des Arbeits-Ausschusses für das Blumenfest, welches in der Flora am 6. bis 8. Juli stattfinden soll, hat der Verwaltungsrath der Flora von seinem Rechte Gebrauch gemacht und dem Ausschuß für diese drei Tage die Flora überlassen. Wie uns mitgetheilt wird, soll von allen Besuchern ein mäßiges Eintrittsgeld erhoben werden, welches nur am Abend wegen der besondern Unkosten der Abendfest eine kleine Erhöhung erfahren wird. Der ganze Ertrag wird zu Gunsten der Flora verwandt. Donnerstag-Abend fand bereits eine Beleuchtungsprobe des großen BlumenParterres durch 5000 elektrische Flammen statt. Die Probe ist herrlich gelungen. Bei Gelegenheit des Blumenfestes werden auch TheaterVorstellungen die Besucher unterhalten. Wie wir hören, ist zu diesem Zweck eine Oper schon in Vorbereitung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>S Rad-Wettfahren. Hr. Sorge von hier, Mitglied des hiesigen Bicycle-Clubs, wird am 11. d. M. an der Distanz-Fahrt Mailand- München theilnehmen. Derselbe hofft, die 600 Kilometer lange, sehr bergige Strecke in 30 bis 35 Stunden auf dem Sicherheitsrad zurückzulegen. Hr. Sorge war bekanntlich bei der vorährigen Distanz-Fahrten Wien-Berlin und Mainz-Cleve Erster auf ungewechselter Maschine</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In diesem Jahre veranstalten die Kölner Radfahrer-Vereine auf dem hiesigen Sportplatz wieder einige Rennen, wozu hervorragende Rennfahrer des In- und Auslandes starten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bekämpfung des unlautern Wettbewerbs. Im Hotel Disch hielten vorgestern etwa 70 Inhaber der bedeutendsten Manufactur-, Modewaaren- und Confections-Geschafte Rheinlands und Westfalens eine Versammlung ab, in welcher die Bildung eines Vereins zur Bekämpfung der Auswüchse in Handel und Gewerbe, insbesondere der Schwindel- und Schlender-Concurrenz, beschlossen wurde. Nach vollzogener Vorstandswahl wurde Köln als Zusammenkunftsort angenommen und das gewählte vorläufige Comite mit der Ausarbeitung der Statuten beauftragt. In der über drei Stunden dauernden Besprechung traten alle Redner für die Nothwendigkeit ein, das immer mehr sich ausdehnende Unwesen der Schwindelgeschäfte entschieden zu bekämpfen. Allseitig wurde auch dem Wunsche Ausdruck gegeben, daß die Roeren'schen Anträge zur Bekämpfung des unlautern Wettbewerbs im Reichstage bald Gesetzeskraft erhalten möchten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
