<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>6</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>327957</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Regierungs-Präsident v. Sydow veröffentlicht in der jüngsten Nummer des Amtsblattes folgendes Abschieds-Schreiben: "Se. Majestät der König und Kaiser haben mir den, mit Rücksicht auf mein vorherücktes Lebensalter erbetenen Abschied aus dem Staatsdienst in Gnaden zu ertheilen geruht, und scheide ich damit nach fast zehnähriger Thätigkeit aus dem mir theuer gewordenen Berufskreise. Den Behörden und Beamten des Bezirks, wie den Eingesessenen desselben sage ich warmen Dank für die mir allzeit gewährte Unterstützung, für das mir bezeigte Vertrauen, die vielfachen Zeichen der Wertschätzung und Freundschaft, des Wohlwollens, welche mir während meiner Amtswirksamkeit und aus Anlaß meines Scheidens in so besonders reichem Maße zu Theil geworden sind. Treu habe ich nach dem bescheidenen Maße meiner Kräfte das Wohl des mir anvertrauten Bezirks erstrebt, treu werde ich bewahren das Andenken an die Angehörigen des Bezirks und den Bezirk, für dessen fortgesetztes Gedeihen ich Gottes Segen erflehe. Köln, den 25. Juni 1894. v. Sydow, Regierungs-Präsident a.., Wirklicher Geheimer Ober-Regierungsrath." 0 Vorgebirgsbahn. In einer öffentlichen Volksversammlung wurde am Dinstag-Abend unter dem Vorsitz des Hru. Colonialwaaren- händlers Menske berathen, welche Schritte gegen die geplante Einführung der Bahn in die Stadt geschehen könnten. Der Vorsitzende hob hervor, daß der Betrieb der Dampfstraßenbarn schon von 4 Uhr Morgens ab den bestehenden Polizei-Verordnungen widerspreche; denn die Ruhe der Bürger werde dadurch empfindlich gestört. Er beantragte, den Stadtverordneten Stelzmann, Trimborn und Kyll für ihr Verhalten in der Sache den Dank der Versammlung auszusprechen. Hr. Justizrath Müller führte aus, man habe die Actien-Gesellschaft als ein fait accompli betrachtet und sich nicht ein Mal die Frage vorgelegt, ob die Stadt die Bahn selbst bauen solle. In Wirklichkeit sei die ActienGesellschaft bisher nur ein Provisorium; nirgends sei bisher etwas dar über veröffentlicht worden; man kenne keine Direction, keinen Aufsichtsrath und wisse nichts von den Actionairen. Die letztern vermuthe man nur. Es sei auffallend, daß bei den betreffenden Verhandlungen in der Stadtverordneten-Versammlung die"Finanziers" im Stadtrath gefehlt hätten. Nun hätten aber doch, wenn ein Mal eine Actien-Gesellschaft gebildet werden sollte, auch die Bürger das Recht haben müssen, Actien eines so guten Unternehmens zu zeichnen. Statt dessen sei alles im Geheimen abgemacht worden, und es handele sich angeblich jetzt nur darum, ob diese unbekannte Actien-Gesellschaft das Unternehmen in die Stadt führen solle oder nicht. Am besten wäre es gewesen, und Redner halte das noch für möglich, da die Actien-Gesellschaft gesetzlich noch gar nicht bestehe, daß die Stadt selbst die Ausführung des Unternehmens betreibe und das Geld dazu hergebe. Wenn irgend eine Bahn, dann werde diese Bahn ertragsähig sein. Redner rechnet bei nur 4procentiger Verzinsung 72,000 M. pro Jahr aus; die Bahn werde aber ganz gut 12 pCt., also 150,000., Reingewinn abwerfen. Einen solchen Einnahmeposten dürfe die Stadt sich nicht entgehen lassen durch eine Coterie in der Bürgerschaft. Er erinnert an die Erfahrungen der Stadt mit den Gasanstalten und der Pferdebahn, desgleichen an die Stadterweiterung, die man zuerst auch einem Consortium in die Hände habe geben wollen und die später 20 bis 24 Millionen Gewinn abgeworfen habe. Hr. Schreinermeister Rings entgegnete, an der Actien-Gesellschaft sei nach den 1892 getroffenen Abmachungen nicht mehr vorbeizukommen. Durch langes Petitioniren sei früher erreicht worden, daß keine Bahn mehr die Straßen im Niveau kreuzen dürfe. Hieran müsse man festhalten. Die Bahn könne ja auf der äußern Ringstraße zum Rhein geführt werden. Hr. Gutsbesitzer Dahmen schlug vor, im Sinne des Hrn. Rings bei der Polizeibehoörde und der Regierung oder beim Ministerium vorstellig zu werden. Die Luxemburgerstraße und die Thorpassage seien zudem viel zu eng zur Bewältigung des Verkehrs. Einstimmig gab die von etwa 100 Herren besuchte Versammlung ihrer Meinung dahin Ausdruck, daß die Bahn nicht weiter als bis zum Barbarossaplatz geführt werden dürfe und faßte dann nach längerer Er örterung, in welcher namentlich die geheime Berathung solch' wichtiger Angelegenheiten mit großer Schärfe verurtheilt wurde, nachfolgende Resolutionen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>M. gefaßten Beschlußß der Stadtverordneten-Versammlung betreffend die Einführung der Vorgebirgsbahn in die Stadt mit Dampfbetrieb die Genehmigung zu versagen, weil das Leben der Bürger in die äußerste Gefahr gebracht und die Interessen der Anwohner eines großen Stadtbezirks derartig geschädigt werden, daß viele Existenzen ihrem sichern Ruin entgegen geführt werden. Die Bewohner rechnen auf den bewährten Schutz der in Betracht kommenden Landes-Behörden." Hierauf wurde auf Anregung des Hrn. Justizrath Müller beschlossen, demnächst eine große öffentliche Volks-Versammlung zur Besprechung der neuen Steuerpläne einzuberufen. Wie Hr. Herzmann mittheilte, hat der Vorstand des Haus- und Grundbesitzer-Vereins gleichfalls beschlossen, die Steuerfragen demnächst einer öffentlichen Besprechung zu unterziehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bauthätigkeit. Nach einer Aufstellung der städtischen Bau polizei wurden in der Zeit vom 1. April bis 15. Juni d. J. im Ganzen 468 Baugesuche genehmigt, und zwar zum Neu- oder Um bau von Wohngebaäuden 271, von Schulen, Fabriken usw. 16, von Ställen, Schuppen usw. 59, von sonstigen Baulichkeiten 122. Von den Gesuchen zu Wohngebaäuden betrafen 29 einen Umbau, 242 Neubauten. Von letztern entfallen auf Bayenthal 1, Lindenthal 17, Ehrenfeld 30, Nippes 39, Köln-Deutz 6, Neustadt 72, Altstadt 71. Die Zahl der Bauabnahmen betrug in der gleichen Zeit 79, diejenigen von neu errichteten Wohngebaäuden insbesondere 64, uno zwar in Lindenthal 5, Nippes 7, Köln-Deutz 3, Neustadt 21, Altstadt 28.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
