<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>5</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>327910</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Wasserärme des Rheinwassers wird von heute ab wieder täglich im Kölner Local-Anzeiger unter der Rheinhöhe verzeichnet werden, worauf wir auch an dieser Stelle alle Freunde eines erfrischenden Rheinbades aufmerksam machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Pfarrkirche St. Gereon. Die Mittheilungen in Nr. 127 des Kölner Local-Anzeiger über einen für die St. Gereonskirche von Bildhauer Möst gefertigten Marien-Votivaltar mögen noch dahin ergänzt werden, daß der Entwurf zu diesem Altar von Baurath Vincenz Statz angefertigt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>K Gefunden wurde: in einem Geschäftslocale ein Portemonnaie mit etwa M..50; am Pantaleons-Bahnhof ein Geldbeutel mit etwa 100.; auf dem Berlich eine Joppe; in der Niehlerstraße ein Gußrohr; in einem Ladenlokal ein Portemonnaie mit etwa 12.; in der Trankgasse eine Scheere; auf dem Hofe des Arresthauses ein Betrag von etwa M. 1,50; auf dem Hohenstaufen-Ring zwei Einsteckschlösser; auf dem Eigelstein ein Etui, enthaltend Schmucksachen; in der Thieboldsgasse ein Ring und auf dem Sassenhof ein Regenschirm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ferner wurden in Straßenbahnwagen im Monat April gefunden: ein Stock, mehrere Paar Handschuhe, ein Halstuch, ein Geldbetrag, ein Gelöstück, ein Armband, ein Packet mit Baumwolle, zwei Arbeitsbeutel, zwei Schraubenschlüssel, eine Rolle Puppenbilder, drei Gebetücher, mehrere Regen- und Sonnenschirme sowie einige Portemonnaies mit verschiedenen Geldbeträgen. Die Eigenthuümer der genannten Stücke können sich im Geschäftszimmer der 1. Polizei-Inspection, Glockengasse 30, Zimmer Nr. 11 und 12, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Am Holzmarkt fiel gestern Nachmittag ein Karrenpferd mit dem Fuhrwerk in den Rhein. Man alarmirte die Feuerwehr, welche das Pferd noch lebend aus dem Wasser holte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Feuer. Vorgestern Nachmittag wurde die städtische Feuerwehr nach der Poststrße gerufen, wo in einem Hause ein Zimmerbrand entstanden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Betrug. Ein Versicherungs-Beamter engagirte einen HandlungsGehülfen als Stadtreisende und gab demselben auf sein Ansuchen 10 M. Vorschuß. Nach einigen Tagen brachte derselbe dem Versicherungsbeamten ein Verzeichnißß von mehrern Personen, welche angeblich alle bereit waren, sich versichern zu lassen, und erhielt einen weitern Vorschuß von 8 M. Die Nachfrage ergab indeß, daß der Reisende bei keiner der in der Liste aufgeführten Personen gewesen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Verhaftet. Der Criminalpolizei gelang es vorgestern Nachmittag, einen der geriebensten Taschendiebe unschädlich zu machen. Derselbe ist 74 Jahre alt und stammt vom Cap der guten Hoffnung. Der alte Sünder hatte sich die Goldene Ecke zum Schauplatz seiner Wirksamkeit erkoren und an genanntem Tage schon mehrfach gemaust, als ihn schließlich das Schicksal erreichte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Brand. Gestern Abend 7 1/4 Uhr entstand in einem Hause an der Freiheitstraße in Deutz dadurch ein Brand, daß das Dienstädchen Petroleum in den Ofen goß. Das Mädchen erhielt erhebliche Brandwunden und wurde nach dem Deutzer Hospital überführt. Die Kölner Feuerwehr traf, da Großfeuer gemeldet worden war, mit vier Wagen auf der Brandstelle ein, wo bereits eine Abtheilung Pioniere die Löscharbeiten ausgenommen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
