<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>7</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>327971</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueber die Entgleisung des Baseler Blitzzuge in der Nacht zum Samstag berichtet die Pfälzische Presse Folgendes. Der Nachtschnellzug Basel-Köln entgleiste am Bahnhof Lambrecht. Die Reisenden kamen mit dem Schrecken davon; auch vom Dienstpersonal wurde niemand verletzt. Die Maschine, der Schlafwagen und der Gepäcklagen sprangen aus dem Geleise. Die Maschine fuhr noch etwa 100 Meter auf dem Kiessande zwischen den Schienen weiter, wobei sich die Räder bis an die Achsen in den Boden wühlten, so daß der von Hochspeier kommende Nachtschnellzug Köln-Basel nicht vorbeifahren konnte. Die Entgleisung soll durch Verbrecherhand verandaßt wor den sein. Man nimmt au, daß nach 12 Uhr eine Eisenbahn schwelle im Schöthal über die Schienen gelegt wurde. Dieselbe ge rieth unter die Maschine und wurde bis Lambrecht mitgeschleppt. Auf der ganzen Strecke vom Schöthal bis Lambrecht wurden abgerissene und abgetoßene Stücke dieser Schwelle, die schon ziemlich morsch war aufgefunden. Mehrere derselben sind auf der hiesigen Station auf bewahrt. Die Schwelle hat den Sand und Kies aufgeühlt, was von einem Bahntärter bemerkt und bei der Besichtigung durch den Ingenieur bestätigt wurde. Ein hartes Stückchen dieser Schwelle soll sich nun zwischen den Aufräumer und das Vorderrad der Maschine ge zwängt, und als die Maschine im hiesigen Bahnhof in die Kreuzung einfuhr, dieselbe zur Entgleisung gebracht haben. Die Geleise sind jetzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Uebersiedeln der Franciscaner-Patres von Lyskirchen nach ihrem neuen Heim an der Ulrichgasse wird von den Armen, welche in der Umgebung von Lyskirchen wohnen, schmerzlich empfunden. Große Schaaren von Kindern und Erwachsenen pflegten dort in den Mittags stunden das Kloster zu umlagern. Alle Erschienenen wurden dort ohne Unterschied der Confession unentgeltlich gespeist, oder man gab ihnen das Essen für Kranke mit nach Hause. Der Abbruch des alten Heim der hochw. Patres hat bereits begonnen. An dieser Stelle soll ein prächtiger Neubau aufgeführt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>2 Sess., 4 Polstersühle, 1 nußb. Buffet, 1 gr. Pfeiler spiegel, 1 Schreibtisch,1 Teppich sehr bill. abzugeben. Langgasse 9, 2. Etage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vin den verschiedensten Preislage werden unentgeltlich nachgewiesen auf dem Bureau des Kölner Haus- und Grundalbertusstr. 15, an allen Wochentagen geöffnet,--7 Nachmittags. Daselbst werden auch die Wohnungsanmeldungen von unsern Mitgliedern</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
