<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>5</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>327918</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die große Bahnsteighalle des Centralbahnhof hat an den Stirnseiten einen einfachen, aber hübschen Schmuck durch zwei große Wappenschilder, das deutsche und preußische, erhalten, die auf kunstvoll geschmiedeten Palmen- und Lorbeer-Zweigen ruhen. Ueber dem Bogen neben der Trankgassen-Unterührung sind an der nach dem Dom zu gelegenen Seite des Bahndammes je zwei in weißem französischem Sandstein sehr geschmackvoll ausgeführte Zier-Candelaber aufgestellt, welche die Ansicht des Bahndammes gegenüber dem Domchor wesentlich freundlicher gestalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armeecorps folgende Stellen zu besetzen. Euchen, Bürgermeisteramt Broich, Feldhüter, Hülfspolizeidiener und Nachtwächter, 750 M. Gehalt und 33 M. Uniformgeld jährlich. Koblenz, Oberbürgermeisteramt, Steuer-Aufseher bei der Verwaltung der städtischen indirecten Abgaben, nach definitiver Anstellung jährlich 1000 M. Gehalt. Manderscheid, kaiserl. Postamt, Landbriefträger, 650 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich; Saarbrücken, kaiserl. Postamt, Packetträger, 700 M. Gehalt und 144 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich; Saarbrücken, kgl. Amtsgericht, Grundbuchamt, Lohnschreiber, 25--40 Pfg. die Stunde. Kgl. Eisenbahn-Betriebsart Trier, Bahnbewachungsbeamte, und zwar acht Weichensteller und acht Bahntärter, Weichensteller 800--1200 M. Jahresgehalt, Weichensteller I. Klasse 1000--1500 M. Jahresgehalt, Bahntärter 700--900 M. Jahresgehalt; kgl. Eisenbahn-Betriebsart Trier, zwölf Zugbegleitungsbeamte, und zwar zunächst als Bremser im Probedienſt oder als Schaffner-Aspirant, zunächst je 66 M. Monatsbesoldung. St. Johann a. d. Saar, Polizei-Verwaltung, Polizei-Secretair, Anfangsgehalt 1200 M. und 200 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich. Wahlscheidt, kaiserl. Post-Agentur, Landbriefträger, 650 M. Gehalt und 60 Wohnungsgeldzuschuß jährlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das erste Volks-Symphonie-Concert-- das städtische Orchester will deren zehn geben-- fand am Dinstag unter Leitung Prof. Wüllner's statt. Die vier Sätze einer Symphonie(G dur Nr. 13) von Haydn kamen jeder in seiner Besonderheit vollendet zum Ausdruck. Das Mozart'sche Clavier-Concert(A dur), welches Hr. Max Pauer spielte, ist unseres Wissens hier noch nicht gehört worden. Als echter Künstler verleugnete er den Virtuosen und beschränkte sich darauf, den Geist der Composition schlicht und anmuthig, entsprechend dem Grundcharakter der Mozart'schen Clavier-Concerte, zum Ausdruck zu bringen. Der Gürzenich-Saal ist eigentlich zu groß, um solche intime Musik in ihrer ganzen Eigenart zur Geltung zu bringen. Wie in allen Mozart'schen Clavier-Concerten, so ist auch in diesem im März 1786 geschriebenen Concert dem Orchester eine führende Rolle zugedacht. Es wird ihm nicht zugemuthet, als gefällige Begleiterin nebenher zu traben, sondern es ist ihm gestattet, in den Vor-, Zwischen- und Nachspielen auch ein Wörtlein mitzureden. Entzuückend sind namentlich die Stellen, wo das Clavier in Passagen und Läufen sich aufzuspielen hat, wo dann das Orchester einzelne Motive, die meist den Holzöläsern zugetheilt sind, gleich Blüthenzweigen in die Cascaden streut. Das würde sich alles noch viel freundlicher ausnehmen, wenn das Orchester, das jetzt auf einsamer Bergeshoöhe steht, zu beiden Seiten von leeren Bänken flankirt, dem Spieler und den Hörern etwas näher gerückt würde. Der Blick in diese öde Leere stimmt nicht poetisch. Es würde sich vielleicht empfehlen für diese Concerte, bei denen der Chor nicht mitwirkt, eine andere Aufstellung zu wählen. Aber vielleicht darf an der jetzigen Aufstellung der Pulte, weil niet- und nagelfest, nicht gerüttelt werden. Sonst sollte man eine veränderte Aufstellung in der Art bewerkstelligen, wie sie Wagner für das von ihm geleitete Concert vorgesehen hatte. Dann wäre ja Gelegenheit geboten, die akustischen Verhältnisse des Saales ein Mal mit Muße auszuprobiren. Welche Bedeutung die Akustik für die Wirkung der Musik hat, konnte man bei der Kunstfahrt des Männergesang-Vereins nach Südeutschland erproben. In Mainz, Neustadt a. d.# Stuttgart, klangen die Stimmen herrlich, in Zürich und Karlsruhe kannte man den Chor nicht wieder. In diesen Volks-Symphonieconcerten klingt das Orchester, weil freistehend und nicht durch die Wolken der Damentoiletten verschleiert, ebenfalls gut. So bot denn Beethoven's 2. Symphonie(-dur), mit der das Concert endete, in der zugvollen Interpretation Wüllner's einen ungetruübten Genuß. Das Publicum, das sich recht zahlreich eingefunden hatte, ließ es an Beifall und Rufen nicht mangeln. Das nächste Concert soll Montag, 28. Mai. Abends 7 1/2 Uhr, vor sich gehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
