<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>7</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>327968</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durchreisende. Ter Herzog von Sachsen-Coburg- Gotha berührte in vorvergangene Nacht, von Ostende kommend, auf der Reise nach Kissingen unsere Stadt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Fernſprech-Anschlaüsse. Um dem Publicum Gelegenheit zu geben, Anschlaüsse an die Stadt-Fernſprech-Einrichtungen zu Bergischgladbach, Bonn, Köln(Rhein), Euskirchen, Gummersbach, Königswinter, Mülheim(Rhein) und Siegburg, welche bis jetzt noch nicht haben angemeldet werden können, noch im laufenden Jahre herstellen zu lassen, hat die hiesige Ober-Postdirection eine zweite Anmeldefriſt bis zum 1. August d. J. festgesetzt. Es wird hierbei ausdruücklich bemerkt, daß nach dem 1. August eingehende Anmeldungen in diesem Jahre wahrscheinlich keine Berücksichtigung mehr finden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Knabe als Lebensretter. Zwei Knaben im Alter von vier bis sieben Jahren, einer am Holzmarkt wohnenden Familie, waren am Rhein entlang bis zum Thürmchen spazieren gegangen und-- aus welcher Ursache ist noch nicht aufgeklaärt-- in den Strom gefallen, wo sie dem Ertrinken nahe waren. Auf das Geschrei eines vorübergehenden Knaben hin eilte der dreizehnährige Schüler Wolf vom Eigelstein herbei, entledigte sich seines Rockes, seiner Schuhe und Strümpfe, sprang in's Wasser und brachte die beiden kleinen Jungen mit Gefahr seines Lebens wieder an's Ufer. Nachdem er noch die Kleinen vom Schlamm gereinigt hatte, begleitete er sie in ihre Wohnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>L Am Trankgassen Werft ist seit dem 1. d. M. eine Zollan fertigung-Station für die Seeschiffe errichtet und damit dem Uebelstande abgeholfen worden, daß die Seeschiffe tagelang wegen Mangel an Raum auf ihre Löschung warten mußten. Das BeamtenPersonal besteht aus einem Obercontroleure, zwei Assistenten und fünf Steuerbeamten. Ferner ist man dort mit der Errichtung eines neuen Schuppens zur Aufnahme der Zollsüter beschäftigt</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Am südlichen Ende des Zollhafens, kurz vor der Schiffbarücke, läßt die städtische Verwaltung eine elektrische Uhr ausstellen. Der elektrische Strom wird von der elektrischen Beleuchtungs-Station im Zollhafen ent nommen. Die Arbeiten sind bereits vollendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>System de Bruyn-- ges. geschützt sub Nr. 9574--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kölner Verein für Volkswohl. In den beiden Volksspeiseäusern wurden in den Monaten Mai und Juni u. a. verabreicht: Tassen Kaffee Mathiasstrße 16 21,900, Markzellen straße 82 15,718; Tassen Chocolade 1931 bzw. 3015; Glas Bier 21,400 bzw. 24,810; Schnittchen Schinken 4397 bzw. 5290; Brödchen mit und ohne Butter 14,817 bzw. 17,950; Knacktürste 1278 bzw. 1428; gekochte Eier 9201 bzw. 10,880; complete Mittagessen 3574 bzw. 5214; Fleisch und Gemüse 8911 bzw. 11,831; Suppe allein 7536 bzw. 6840; Abendessen 11,923 bzw. 14,269; Abendessen, complet, 1167 bzw. 1975.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
