<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>6</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>327930</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der billige Sonntag hatte gestern in Folge des günstigen Wetters eine kleine Völkerwanderung nach der sogen. Goldenen Ecke geführt. Der Zoologische Garten wurde am Vormittag von 744.,, das Panopticum, in welchem die Prinzessin Pauline die Besucher entzuückte, von 1700 zahlenden Personen besucht. Auch am Nachmittag waren die sämmtlichen Gärten, wie auch die reizend gelegene Marienburg sehr gut besetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln-Deutz, 4. Juni. Am Samstag-Abend fiel hier von der hohen Werftmauer ein fünfähriger Junge in den Rhein und war dem Ertrinken bald nahe, als der Bademeister Anton Mandt von der Schieffer'schen Schwimm-Ansta tin voller Kleidung in die Fluthen sprang und den Kleinen mit eigener Lebensgefahr rettete. Es ist dies in diesem Jahre schon das vierte Mal, daß der betreffende Bademeister Menschen vor dem Ertrinken im Rhein rettete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Niehl, 4. Juni. Gestern Morgen wurde in feierlicher Weise der Umzug in die neue Kirche vollzogen. Die Consecration der Kirche, welche wegen Erkrankung des Herrn Weihbischofs Fischer gestern nicht stattfinden konnte, wird nach neuerer Bestimmung am Dinstagmorgen durch den hochw. Herrn Weihbischof Schmitz stattfinden. An die Consecration wird sich später die Ausspendung der h. Firmung anschrießen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Lindenthal, 3. Juni. In einer heute Mittag im Bestoven'schen Saale abgehaltenen Versammlung des Verbandes katholischer Arbeiter und Handwerker legte der Vorsitzende, Hr. Buchdrucker Rings, in beifällig aufgenommener Rede die Aufgaben des Verbandes dar, der neben der Bekämpfung der falschen Lehren des Socialismus und des Liberalismus die Lage des Arbeiterstandes auf gesetzlichem Wege zu verbessern suche, indem er für die uneingeschränkte Durchührung der Grundsätze einer wahrhaft christlichen Gesellschaftsordnung eintrete. Hr. Redacteur Neuwied schilderte die Grundzüge der Organisation der englischen Gewerkvereine, der deutschen socialistischen Fachvereine und der Hirsch-Duncker'schen Gewerkvereine und betonte die Nothwendigkeit, auch den Mitgliedern der christlichen Arbeitervereine die Vortheile der fachgenossenschaftlichen Organisation zuzuwenden. Um die geeignete Unterlage für die Bildung solcher Vereinigungen zu schaffen, sei vor allem dringend nothwendig, daß die von der Centrumspartei und der freisinnigen Partei im Reichstag wiederholt eingebrachten Anträge, betreffend die Gründung von Berufsvereinen, endlich zum Gesetz erhoben würden. Der auf der Tagesordnung außeadem noch stehende Vortrag über städtische Luxus-Steuern mußte der vorherückten Zeit wegen für die nächste Versammlung verschoben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wasserärme am 4. Juni. Morgens 7 Uhr 12 1/2 0.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
