<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>5</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>327915</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durchreisende. Gestern Morgen trafen die Fähnriche der Kriegsschule zu Engers hier ein und nahmen im Bahnhotel Bellevue in Deutz Wohnung. Unter ihnen befindet sich auch der jugendliche Fürst zu Wied.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ertrunken. Vorige Woche ertranken im Rhein vier junge Leute, wovon einer am vorigen Freitag in der Nähe des Jussenhofen'schen Fischerzeltes in Deutz aus dem Rhein gefischt wurde. Der Zweite wurde an derselben Stelle heute Morgen gefunden; er ist 14 Jahre alt und wohnte hierselbst Unter Kahlenhausen. Beide Leichen befinden sich im Todtenhaus zu Deutz. Die Leichen der beiden Andern sind noch nicht gefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Am Sonntag-Nachmittag um.10 Nm. begegnete dem von Frechen kommenden Zug der Kleinbahn Köln-Frechen ein in der Richtung nach Lind fahrender Wagen mit drei Insassen. Der Wagen fuhr auf der andern Seite der Dürenerstraße dicht am Trottoir entlang. Nachdem der Wagen die Maschine passirt, scheute das Pferd und setzte zurück gegen einen Prellstein. In Folge dessen schlug der Wagen um, und die Insassen, drei Damen, trugen durch den Fall einige Verletzungen davon. Es sei noch bemerkt, daß der Zug sehr langsam fahren mußte, weil das Geleise durch eine große Anzahl Kinder, die sich auf einem an der Dürenerstraße aufgestellten Carrousel belustigten, gesperrt wurde. Der Locomotiveührer gab ununterbrochen Signale mit der Glocke, auch ging zur Sicherheit ein Schaffner vor der Maschine, um das Publicum vor dem herannahenden Zuge zu warnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>t Nippes, 21. Mai. Zum Empfang des hochw. Hru. Weihbischofs Fischer, welcher hier am gestrigen Tage das h. Sacrament der Firmung spendete, hatten sich die Schulkinder unter Führung des Lehrpersonals, der Kirchenchor, die Pfarrgeistlichkeit und die katholischen Körperschaften, wie: Katholischer Bürger-Verein, Christlicher Arbeiter-Verein, Jünglings-Congregation, Gesellen-Verein, Bonifatius-Krankenkasse, Christlicher Mütter-Verein usw., zum Eingang unseres Ortes begeben, um dem hochwürdigsten Herrn bis zur Pfarrkirche das Geleite zu geben. Der Ort selbst prangte im schönsten Flaggenschmuck. Abends brachten der hiesige Männergesang-Verein sowie der Quartett-Verein dem hohen Herrn, welcher bei Hru. Pfarrer Krüth als Gast weilte, eine prächtige Serenade dar</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Frohnleichnams-Procession nimmt in diesem Jahre ihren Weg über die sogenannte Sechszig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Deutsche Verein zur Forderung der Luftschifffahrt in Berlin beabsichtigt im Laufe der nächsten Monate zu wissenschaftlichen Zwecken einige kleinere Luftballons mit selbstschreibenden meteorologischen Apparaten in solche Höhen aufsteigen zu lassen, welche dem Menschen in Folge der Luftverdünnung nicht mehr zugänglich sind. Es wird dabei vorausgesetzt, daß die Ballons und Apparate aufgefunden und in einem guten Zustande zurückgeliefert werden, so daß die Aufzeichnungen erkennen lassen, welche Verhältnisse in den hohen Schichten der Atmosphäre geherrscht haben. Das Unternehmen, dessen Kosten aus den vom Kaiser bewilligten Mitteln bestritten werden, ist von großem wissenschaftlichem Werthe; es ist deshalb zu erwarten, daß dasselbe von allen verständigen Leuten so viel als möglich gefördert werde. Das hiesige Polizeiräpsidium ersucht deshalb unter Anführung der genauen Verhaltungs-Maßregeln Diejenigen, welche einen solchen kleinen, von Menschen nicht bemannten Luftballon im Stadtkreise Köln antreffen, denselben einzufangen, zu entleeren und an einem trockenen Orte aufzubewahren, sowie den in ein Korbgeflecht eingeschlossenen Apparat, welcher unter dem Ballon hängt, abzuhauen und unter Vermeidung starker Erschütterungen nach Hause zu tragen. Sofort nach Bergung des Apparates und Ballons gebe man folgende Depesche, welche auch am Ballon angebracht ist, auf das nächste Telegraphen-Amt:"Professor Aßmann, Grünau(Mark), Ballon mit Apparat gefunden bei... Genaue Ortsangabe, Kreis, nächste Bahnstation. Name." Die verauslagten Gebühren werden zurückerstattet. Darauf erstatte man dem Polizei-Commissar desjenigen Bezirkes, auf dessen Gebiet der Ballon gefallen ist, hiervon Meldung und lasse die Namen desjenigen oder derjenigen, welche den Ballon zuerst aufgefangen haben, feststellen. Der oben genannte Verein zahlt Demjenigen oder Denjenigen, welche den Ballon in gutem Zustande und den Apparat völlig unbeschaädigt und uneröffnet zurückliefern, durch Vermittelung des königl. Polizei-Präsidiums eine Belohnung von 50 M. Für Beschädigungen, welche der Ballon bei der Landung ohne Schuld der Hülfeleistenden erlitten hat, werden die Letztern nicht verantwortlich gemacht. Ballon und Apparat sind so lange sorgeältig aufzubewahren, bis dieselben durch einen Beauftragten von Berlin aus abgeholt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Pfarr-Verein St. Maria im Capitol. Am Sonntag fand die Pfarrprocession von St. Maria im Capitol unter großer Betheiligung, besonders der katholischen Männerwelt, statt. Der erst vor einem Jahre von einigen katholischen Männern der Pfarrei begründete Pfarr-Verein, welcher zur Zeit annähernd 200 Mitglieder zählt, betheiligte sich vollzählig an der Procession, wie auch eine große Zahl anderer katholischer Pfarrgenossen der Einladung des jungen Vereins folgte, der sich zu seinem Hauptprincip:"Verherrlichung des innern und äußern Gottesdienstes" gemacht hat. Am Abend fand eine weltliche Kirreßfeier im obern Saale des Restaurants Hövel statt, welche der Pfarr-Verein in Verbindung mit seinem ersten Stiftungsfeste veranstaltete. Der Vorsitzende des Vereins, Herr Hoffmann, begrüßte die Versammelten, an ihrer Spitze die hochwürdige Pfarrgeistlichkeit, und warf einen kurzen Rückblick auf die Gründung und die Thätigkeit des Vereins. Es folgten nun gemeinschaftliche Lieder und Vorträge, welche alle mit Beifall aufgenommen wurden. Etwa 20 Mitglieder des Kölner Liederkranzes trugen verschiedene Chöre vor, unter anderm Grüß Gott von Bereich. Ave Maria von Schubert und Das ist der Tag des Herrn, welchen noch verschiedene andere fröhliche Lieder zugegeben werden mußten. Herr Gransöger, der beliebte Kölner Komiker, verstand es, den Versammelten durch seine"echt kösche Krätzchen" die Lachmuskeln in Bewegung zu bringen, und Herr Manheim erzielte mit seiner Mord- und Wassergeschichte einen durchschlagenden Erfolg, wofür ihnen der Dank der Zuhörer in vollstem Maße zu Theil wurde. Ein Festgruß an die Damen von Herrn Loosen machte das Herz mancher Jungfrau höher schlagen. Herr Oberpfarrer Lentzen wies in packender Weise auf die Nützlichkeit und sociale Bedeutung des Pfarrvereins in der jetzigen Zeit hin, wünschte ihm ferneres Blühen und Gedeihen und schloß seine zu Herzen gehende Anrede mit einem Hoch auf den Verein. Die Dichter der schönen Lieder waren die Herren Rolf, Weißmantel und Gesse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
