<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>5</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>327920</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eröffnung des Hauptbahrhofes. Gestern Nachmittag 2 Uhr fand vor dem Hauptportal an der Eingangshalle die officielle Uebergabe der Schlüssel des neuen Empfangsgebäudes an den Minister der öffentlichen Arbeiten Hru. Thielen durch den Vorsteher der hiesigen Hochbau-Abtheilung, Hru. Eisenbahn-Bauinspector Adams statt. Die Festtheilnehmer, unter welchen die Präsidenten Rennen von der Eisenbahn-Direction Köln(linksch.), Offermann von der Direction Köln(rechtsra.) und Dieck von der Direction Elberfeld, ferner die Vertreter des Eisenbahn-Betriebsamtes Köln-Düren sich befanden, begaben sich nach einer eingehenden Besichtigung des Gebäudes in den im nördlichen Flügel des Vordergebäudes liegenden Wartesaal 1. und 2. Klasse, wo ein Festessen mit etwa 70--80 Gedecken an die Eröffnungsfeier sich anschlossß. Da die ganze Feier gewissermaßen einen innerdienstlichen Charakter trug, waren weder die Spitzen der andern Behörden, noch die Vertreter der Presse zu derselben geladen. Die Anwesenheit des Herrn Ministers Thielen in unserer Stadt scheint einen recht günstigen Einfluß auf die Entscheidung mehrerer für ganze Stadttheile überaus wichtiger Fragen ausgeübt zu haben. Der Hr. Minister stattete, wie uns berichtet wird, am Freitag-Mittag Hru. Oberbürgermeister Becker im Rathhause einen Besuch ab. Bezüglich der Canalisirung Ehrenfeld's verlautet, daß die bezüglich des eisenbahn-fiscalischen Geländes erhobenen Bedenken insoweit ausgeräumt sind, daß die Canal-Arbeiten schon in den nächsten Tagen in Angriff genommen werden können. Die Schließung der beiden Ausgange des Kölner Hauptbahrhofes nach der Maximinenstrße hatte schon in dem ganzen nördlichen Stadttheil eine leicht begreifliche Erregung hervorgerufen, um so mehr, als ein sachlicher Grund für diese Maßregel vom Publicum ganz und gar nicht entdeckt werden konnte. Unerwartet schnell haben sich jedoch die auf die Anwesenheit des Hru. Eisenbahnministers Thielen gesetzten Hoffnungen voll und ganz verwirklicht, indem, wie wir von zuständiger Seite erfahren, bereits der Auftrag ergangen ist, mit der Eröffnung des Hauptbahrhofes auch die beiden Durchänge unter demselben dem Verkehr frei zu geben. Freudig wird diese Nachricht besonders im nördlichen Stadttheil aufgenommen werden, und Tausende von Mitürgern werden dem Herrn Minister Thielen für diese Anordnung aufrichtig Dank wissen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der gestrigen General-Versammlung des Zoologischen Gartens wurde mitgetheilt, daß die Thiersammlung, welche Ende 1892 1404 Exemplare in 474 Arten zählte, bis Ende 1893 auf 1643 Exemplare in 519 Arten gewachsen ist. Sie hat sich also um 118 Thiere in 38 Arten vermehrt. Der Inventurwerth der Thiere beträgt 142,043 ., während dieselbe mit nur 49,777 M. zu Buch stehen. Im Jahre 1893 wurden 10 Reptilien in 1 Art. 452 Vögel in 144 und 76 Säuge thiere in 41 Arten und im Werthe von 20,740 M. gekauft; darunter werthvolle Pelikane, von welchen der Garten jetzt 8 Stück in 5 verschiedenen Arten besitzt. Die Kranichgalerie und das Stelzvogelhaus erhielten Zuwachs durch 2 gemeine, 2 Halsband-, 1 Kron-, 1 canadischer Kranich, 1 Rieſenreiher und 1 africanischer Marabu. Die Wildtauben-Sammlung verdoppelte sich, was die Zahl der Arten anbelangt, und umfaßt jetzt deren 29. Alle deutschen Wildtauben sind in derselben vertreten, ferner Felsentaube und die sehr seltene Schopfwachteltaube, von welcher Art, abgesehen von einem einzelnen Exemplar, welches in den 50er Jahren in dem Zoologischen Garten in Amsterdam lebte, unser Garten das erste Paar besitzt. In der Raubvogelgalerie ist der werthvollste Zuwachs der Korea-Seeadler. Zu den Käugurnh sind außer andern 1 Paar Bergkänguruhs gekommen, und in der diesen Thieren angewiesenen Ecke des Gartens befinden sich jetzt nicht weniger denn 16 Stück in 5 Arten. Weitere werthvolle Erwerbungen waren 1 männliche Elen-Antilope, 1 Ceylon-Büffel, 1 Zimmtsär, 3 Königstiger. Geschenkt wurden 52 Vögel und 24 Säugethiere; die wichtigsten sind: 3 Cayenne-Kibitze, 1 Perlsteinßhuhn und 1 Jaguar von F. Büsch in Buenos Aires, 1 Fuchskuſu von C. Schulte in Lindenthal und 1 Gibbon von Dr. Martin in Bonn. Die Zucht ergab 124 Vögel in 39 Arten und 115 Säugethiere in 41 Arten im Werth von 4120., darunter 1 Dromedar, 23 diverse Hirsche, 2 Antilopen, 2 Löwen. Verkauft wurden 33 Vögel und 70 Sängethiere und dafür 7483 M. eingenommen, davon 5817 M. für im Garten geborene Thiere. Die Thierverluste betrugen 11,86 pCt. des Bestandes und bewegten sich in normalen Grenzen der frühern Jahre. Erwähmenswerth ist der Verlust einer Mantelsöve, die 28 Jahre im Garten gelebt hat. Nach dem Rechnungsabschlußß betrug der Ueberschußß pro 1893 insgesammt 16,362 M. gegen 22.206 M. im Vorjahre. Hiervon wurden abgeschrieben auf das Conto der Garten-Anlagen 2637., auf Bauten 11,548., Mobilien 963., elektrische Beleuchtungs-Anlage 1213 M. Die Einnahmen betrugen im vergangenen Jahre überhaupt 168,947 M. gegen 157,206 M. oder pro Tag 462 M. gegen 430 M. im Jahre 1892. Die größte Tages-Einnahme erzielte die Kasse an Eintrittsgeld am 22. Mai 1893(Pfingstmontag) mit 4520 M. gegen 4281 im Jahre 1892. Die Zahl der Actionaire sank Ende 1893 von 1305 auf 1300, die Zahl der Abonnenten belief sich auf 5219 gegen 5161. Der Verwaltungsrath beabsichtigt, wie bekannt, an der Nordseite des jetzigen Restaurationsgebäudes mit einem Kostenaufwand von 180,000 M. einen Erweiterungsbau aufruführen, der 1200 Personen fassen soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ertrunken. Vorgestern Mittag ertrank im Rhein ein 18 Jahre alter Tagelöhner. Die Leiche wurde nach seiner Wohnung an der Nnostraße geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Selbstmord. Freitag-Vormittag ertrank im Rhein, nach Angabe seiner Mutter, ein 12 Jahre alter Schüler. Der Knabe soll die Schule mehrere Tage versäumt und sich aus Furcht vor Strafe das Leben genommen haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Pferde-Markt. Der zweite dieseährige Pferde-Markt wird am Mittwoch den 6. und Donnerstag den 7. Juni auf dem Neumarkt abgehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Verband katholischer Arbeiter und Handwerker wird am Montag den 28.., Abends 8 3/4 Uhr, im obern Saale des Krystall-Palast(Schildergasse 107--109) eine Versammlung abhalten. Im Anschlugß an einen Vortrag über: Die Arbeitslosigkeit und ihre Bekämpfung findet die Wahl von drei Verband katholischer Arbeiter und Handwerker zu Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Vortrag über die Arbeitslosigkeit und ihre Bekämpfung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Vom Männergesang-Verein. Auf das Begrüßungs-Telegramm, welches bei dem Festmahl in der Stuttgarter Wiederhalle ar den Kaiser abging, ist nachstehende Antwort eingetroffen:"Potsdam 21. Mai 1894. Stuttgarter Liederkranz, Stuttgart. Se. Majestät der Kaiser und König lassen den vereinigten Sängern des Kölner Männer gesang-Vereins und Stuttgarter Liederkranzes für den telegraphischen Huldigungsgruß bestens danken. Auf Allerhöchsten Befehl. v. Lucanus Geh. Cabinetsrath." Der Stuttgarter Liederkranz und die Cur-Ver waltung von Cannstatt gaben dem Verein am Nachmittag nach der Audienz bei dem König von Würtemberg ein Fest in Cannstatt, bei dem es sehr munter zuging.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Telegraphen-Beamten der preußischen Staatsbahnen und Reichs-Eisenbahn in Elsaß-Lothringen gründeten vor kurzem ein Kasse, welche in Sterbe- und Pensionirung-Fällen den Hinterbliebenen bzw. Pensioniren Beiülfe gewährt. Die auf den hiesigen Eisenbahn Telegraphen-Dienststellen beschäftigten Beamten traten im Januar d. J zu einer Vereinigung zusammen, welche als Zweigstelle dieses Wohl fahrt-Unternehmens dienen soll und nebenbei Pflege der Collegialiät und Hebung des Standes auf ihre Fahne geschrieben hat. Am Sonn tag den 20. d. feierte die Vereinigung ihr erstes Familienfest im obern Saale des Restaurants Zu den zwölf Aposteln, welches sehr zahlreich besucht war. Die Jeder, die einen äußerst gemüthlichen Verlauf nahm wurde durch den Vorsitzenden, Herrn Feien, mit einer herzlichen Begrüßungsrede eröffnet, welche in ein begeistert ausgenommenes Hoch auf den Kaiser ausklang, worauf die Nationalhymne gesungen wurde. Es folgte dann eine solche Fülle von musikalischen und declamatorischen Vorträgen, sowie eine Zauber-Vorstellung, daß die Versammlung in heiterster und gemüthlichter Stimmung bis gegen 2 Uhr zusammenblieb. Um das Gelingen des Festes hatten sich in hervorragender Weise die Herren Gebrüder Eichholz, Breuer und Henkel(komische Vorträge) die Herren Roseno und Steinüchel(Declamation), die Herren Moritz und Esser(Zauber-Vorstellung) und Familie Ollendori Gesangs-Quartette unter Begleitung einer doppelgriffigen Guitarre) verdient gemacht. Die gemeinschaftlichen Lieder, welche von den Herren Esser und Reichert gedichtet waren, gefielen ungemein und mußter theilweise wiederholt werden. Die Festlichkeit legte ein schönes Zeugnis für den kameradschaftlichen Geist der Beamten ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Preis-Bilder-Räthsel des Kölner Local-Anzeiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>*) Diejenigen Beziehen des Kölner Local-Anzeiger, welche für die Zustellung des Blattes in Hinteräusern und auf Stockwerken 30 Pfg. monatlich entrichten, also täglich nur 1 Pfg., erhalten als Gratis-Zugabe alleöchentlich Sonntags die Sonntags-Beilage Colonia beigegeben Biesende enthält nur ausgewählten Unterhaltungs-Stoff(Feuilleton Was draußen vorgeht, Vermischtes, Buntes Allerlei, Räthsel-Ecke mit Bilder-Rätyseln, Preis-Rebus, Rösselsprüngen, Charaden, Scheiß-, Spielereien und Schach-Aufgaben)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Selbstverständlich können sich auch Unterhausbewohner den Erhalt dieser Sonntags-Beilage gegen 30 Pfg monatlich sichern. Man wende sich an die Träger, welche dafür besondere Zustellkarten bereit halten, grabe-Nummern der Sonntags-Beilage unentgelt#### in unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 20, Ecke Bahnhofstraße Specialität: Sollte und gut sitzende Herren-Arbeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Rheinhah: am 26. Mai. Abends 7 Uhr m 175+.03 * Wasserärme am 26. Mai.. Abends 7 Uhr 12.  Kölner Loyal-Anzeiger Nr. 140* Sonntag, 27. Mai 1394.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
