<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>7</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>327970</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>P Liebstähle. Ein Hausirer legte sich Abends auf die Mütheimer Haide hin und schlief ein. Als er am andern Morgen erwachte, war sein Koffer, den er neben sich gestellt hatte, verschwunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Aus einer Wohnung an der Tempelstrße zu Deutz wurde ein Portemonnaie mit etwa 145., einer Frau Abends auf einem Gange durch die Stadt ein Portemonnaie mit etwa 21 M. nebst zwei Pfandscheinen gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. Auf einem Kohlenlager an der Sömmeringstraße zu Ehrenfeld brannte am Samstag-Nachmittag zwischen 6 und 7 Uhr ein Holzschuppen nieder. Die Feuerwehr war zur Stelle. Ueber die Ursache der Entstehung des Feuers war mit Sicherheit nichts zu ermitteln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verhaftet. Ein Hausknecht stahl am Sonntag früh aus einem Geschäftshause an der Höhle einen Ballen Pferdehaare; er wurde bei dem Diebstahl ertappt und der Polizei überliefert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>X Strafkammer. Ein Tagelöhner aus Frechen versuchte am 9. October v. J. auf dem Buttermarkt einen Bekannten, der verhaftet worden war, aus der Gewalt des Schutzmanns zu befreien. Am 27. März d. J. machte er sich einer rohen Mißhandlung schuldig. Der Staatsanwalt beantragte, auf sechs Monate Gefäogniß zu erkennen. Wegen der Rohheit, welche der Angeklagte bei den Strafthaten an den Tag gelegt, erkannte das Gericht auf ein Jahr Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zwei Tagelöhner aus.-Gladbach mißhandelten in der Nacht des 28. Mai ohne Veranlassung in brutaler Weise drei Leute, von denen zwei erhebliche Messerwunden davontrugen. Der eine Angeklagte, welcher das Messer gebraucht hatte, wurde mit zwei Jahren Gefäogniß, der andere mit einem Jahr Gefäogniß bestraft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Procurist hatte von Knaben zwölf Tauben, welche diese am 3. November v. J. in Lindernöhe gestohlen hatten, gekauft und war vom Schöffengericht wegen Hehlerei mit drei Tagen Gefäogniß bestraft worden. Vor der Berufungs-Instanz wies der Angeklagte nach, daß er von dem strafbaren Erwerb der Tauben keine Kennntniß gehabt haben konnte; er wurde freigesprochen. -- Wegen Milchälschung hatte sich eine Bauersfrau aus Ossendorf zu verantworten. Durch die Aussagen mehrerer Zeugen wurde festgestellt, daß die Hauptbelastungszeugin, eine frühere Milchverkäuferin der Angeklagten selbst, eine arge"Täuferin" war. Erheiternd wirkte die Aussage eines Zeugen, dem die Beschuldigte eines Tages auf die Frage, ob sie mit der Milch auch auskomme, geantwortet haben soll,"dafür ist die blaue Kuh mit dem großen Schwengel ja da." Die Angeklagte, der nichts überzeugend nachgewiesen werden konnte, wurde freigesprochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Postsachen- Sammlung im Freisaal der Köluischen Volkszeitung. In dieser Woche sind zum Verkaufe zu wohlthätigen Zwecken ausgestellt: Aus Constantinopel(deutsches Postamt) grün 5 Pfg. mit Aufdruck 10 Para. Acgypten blau 1 Piaster. Brasilien violett 200 Reis. Oesterreich, Kartenbriefe(Gantsache, grün, neue Kopfzeichnung, 3 Kretzer, aufgeklebt, hellbraun 2 Kreuzer. Ceylon fünf violett zu 5 Cents. Cap der guten Hoffnung oliverün 2 1/2 Pence. Japan, Hochzeits-Marke, roth 2 Sen. Funchal, Postkarte(Gantsache), grün 10 Reis. Argentinien, Streifband(Gantsache), Wappenzeichnung, braun 1/2 Centa- aufgeklebt grün 2 Centavo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Rheinisch-westfälischer Stenographen-Tag(System Stolze). Die 18. Jahres-Versammlung rheinisch-westfälischer Stenographen nach System Stolze tagte gestern im Hause der Lese-Gesellschaft, nachdem die Schriftgenossen schon am Abend vorher zu einem fröhlichen Commers sich vereinigt hatten. Eine große Anzahl angesehener Mitürger unserer Stadt war zu einem Ehren-Comite zusammengetreten, welches in Verbindung mit den vereinigten drei hiesigen Stolze'schen Vereinen: Stolze'scher Stenographen-Verein, Stenographenvereinigung nach W. Stolze und Stolze'scher Stenographen-Club junger Kaufleute das Verbandsfest vorbereitete. Unter den Ehrenästen, welche zu der gestrigen Hauptversammlung erschienen, sind zu erwähnen die Herren: als Vertreter des Hru. Oberbürgermeisters Beigeordneter Piece, Schulrath Dr. Blumberger, Gymnasial-Director Dr. Milz, Beigeord. Baurath Stübben, der Ehrenpräsident der beiden ersten genannten Stolze'schen Vereine Hr. E. Helmers und Ernst Leyendecker. Nach der Eröffnung der Hauptversammlung durch den Verbands-Vorsitzenden begrüßte Hr. H. Kreuser, Vorsitzender der Stenographischen Vereinigung, die Theilnehmer Namens der festgebunden Vereine. Hr. Beigeordneter Piece bewillkommte die Stenographen im Namen der Stadt und hob hervor, daß für Handel und Verkehr, die Presse und manche andere Betriebe heute die Stenographie unentbehrlich geworden sei. Es freue ihn besonders, daß so viele junge Herren zu den Verhandlungen erschienen seien, und er wünsche, daß alle Gäste der Stadt Köln eine angenehme Erinnerung bewahren und das hier finden möchten, was sie gesucht hätten. Hr. Dr. Albert Bachem, Ehrenmitglied der Stolze'schen Stenographen-Vereine Köln und Berlin, entbot Namens des Ehrencomite's den herzlichsten Willkommengrußß. Gerade die Jugend besitze eine leichte und größere Auffassungsähigkeit, und hierin erblickt Redner den Beweis, daß die Schule das eigentliche Feld zur Verbreitung der Kurzschrift sei. Darum möchten sämmtliche Systeme sich zusammenschließen und nicht eher ruhen, bis sie dieses Ziel erreicht hätten. Der von Hrn. C. Dunkel erstattete Jahresbericht bezeichnet die Ergebnisse der Bemühungen als recht gute. Ein frischer, schaffensfreudigen Zug gehe durch das ganze Verbandsgebiet. Innerhalb des letztern sind zwei neue Kreise gebildet worden, nämlich der Kölner und derjenige von Wesel, Emmerich und Goch. Heute gehören dem Verband 69 Vereine mit 1467 Mitglieder an. Hiervon sind im verflossenen Jahre 11 Vereine mit 181 Mitgliedern beigetreten. Besonders erfreulich für den Verband war der Beitritt der Vereine Trarbach und Wittlich, weil hier im südlichen Theil der Rheinprovinz ein für den Verband bisher noch uneröffnetes Feld erschlossen wurde. Außerhalb des Verbandes stehen noch 39 Vereine mit 503 ordentlichen Mitgliedern, zum größten Theil Schüler- und Seminaristen-Vereine, die wegen besonderer Vorschriften ihrer Anstalten dem Verband sich nicht anschrießen können. Der Bericht gibt die Gesammtzahl aller Stolzeaner in Rheinland und Westfalen auf 2895 an. In der Praxis sei viel geleistet worden und fast wöchentlich seien beim Verbands-Vorsitzenden Anträge behufs Aufnahme größerer Verhandlungen eingelaufen. Nach den geschäftlichen Mittheilungen hielt Hr. Lehrer Chr. Wolff(Ehrenfeld) einen längern eingehenden Vortrag über das Thema:"Der Stenographie-Unterricht an den höhern Lehr-Anstalten und seine Beziehungen zum Unterricht im Deutschen". In der Verringerung des Schreibwerk liege schon ein durchschlagender Grund für die Forderung der obligatorischen Einführung der Stenographie in den höhern Schulen. Als Hauptbedenken gegen die Einführung der Kurzschrift in den Schulen werde stets die Ueberſürdung der Schüler in's Feld geführt, die aber thatsächlich nicht so ernst zu nehmen sei. Die Lehrer selbst hätten ein Interesse daran, dieser Klage entschieden entgegenzutreten. Der Redner schilderte die Mängel des Privatunterrichts und die auch im Vereinsunterricht nicht zu vermeidenden Uebelsände. Ein von einem Pädagogen einer höhern Schule ertheilter Jahres-Cursus von wöchentlich einer Stunde würde genügen und die Schüler nicht überbürden. Als geeignetste Klasse für die Einführung des Kurzschrift-Unterrichts bezeichnete er die Unter-Tertia. Den Standpunkt des Oberregierungsraths Fischer, der den ganzen deutschen Unterricht durch die Stenographie ersetzt wissen will, kann der Redner nicht theilen, wohl aber könne der Stenographie-Unterricht dem deutschen Unterricht eine andere Gestaltung geben. Die Stenographie müsse überall als Helferin, nicht als Selbstzweck auftreten. Vom Vorsitzenden des Verbandes Stolze'scher Stenographen-Vereine Deutschlands, Parlaments-Stenograph Max Bäckler(Berlin), war während des interessanten Vortrages ein Begrüßungs-Telegramm eingelaufen. Nunmehr folgte ein Wettschreiben in drei Abtheilungen. Die Ergebnisse desselben werden später bekannt gegeben. Als Ort der nächstährigen Versammlung wurde Münster gewählt. Köln soll auch für das nächste Jahr Vorort des Verbandes bleiben. Mit einem begeisterten Hoch auf die Stolze'sche Schule wurden alsdann die Verhandlungen geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Preis-Bilderäthsel des Kölner Local-Anzeiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>9theinöhe am 9. Juli. Morgens 7 Uhr in 1,98--.04.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Wasserärme am 9. Juli, Morgens 7 Uhr: 16 1/2 0.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
