<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>5</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>327900</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der König von Schweden weilte gestern Vormittag in Köln, besuchte gegen 8 Uhr mit großem Gefolge den Dom und besichtigte eingehend die Chorkapellen und die Schatzkammer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Personalien. Versetzt sind die Amtsrichter: Paul Schnitzler in Köln als Landrichter an das Landgericht daselbst, Gilles in Prüm und Löwenherz in Papenburg an das Amtsgericht in Köln</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zu Amtsrichtern sind ernannt die Gerichts-Assessoren Clemens und Oetelshofen bei dem Amtsgericht in Köln, Kornwebel, bei dem Amtsgericht in Mülheim am Rhein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mülheim a. Rh. 7. Mai. Der hiesige Gesang-Verein gemischter Chor) veranstaltete am Sonntag in der Schützenhalle an der Frankfurterstraße als Schluß der Saison 189394 eine Aufführung des Oratoriums Paulus von Mendelssohn-Bartholdy, und zwar unter Leitung des Hru. Albert Eigenschütz, Lehrers am Conservatorium der Musik in Köln. Der Chor, welcher über frisches und gutes Stammmaterial verfügt, führte seine Nummern mit einer Sicherheit aus, die von sorgeältigem und fleißidem Studium zeugte. Die Partie des Evan gelitten wurde von Frl. Rüsche aus Köln gesungen, deren klare Stimme sich für diese Partie als recht geeignet erwies. Auch die Arie: uns singen von der Gnade des Herrn, gelang vortrefflich und wurde mit wohlverdientem Beifall belohnt. Die kleine Altpartie sang Frl. B. Weiler von hier mit großer Wärme. Den Stephanus bzw. Barnabas übernahm Hr. Operisänger Kaulung aus Essen, dessen schönes Organ namentlich in der Cavatine: Sei getreu bis in den Tod, zur vollsten Geltung kam. Als Paulus erschien Hr. Operisänger Fricke vom Stadt Theater in Köln. Es gelang dem Sänger, auch in der vorzüglichen Wiedergabe dieser Partie den rechten Ton zu treffen. Das Orchester war gebildet aus der Capelle des 65. Infanterie-Regiments, welche durch das Streich-Orchester des 40. Regiments verstärkt war. Von einigen Schwankungen abgesehen, hielt dasselbe sich recht wacker. Die Orgel, welche in diesem Oratorium eine bedeutende Verwendung findet, spielte Hr. Gelbke aus Köln mit anerkennenswerthem Verständnissß. Bei dem Vortrag der großen Choräle wirkte auch ein gut geschulter Knabenchor mit, den Hr. Musiklehrer Hofzimmer von hier leitete. Dem verdienten Dirigenten des Gesang-Vereins, Hrn. Eigenschütz, wurden schon am Schluß des ersten Theiles große und wohlverdiente Ehrungen zu Theil. Der Schluß des Concertes erfolgte erst gegen 1/2 11 Uhr. Leider herrschten an der Garderobe noch ziemlich patriarchalische Zustände.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
