<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>7</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>327989</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein alter Vierziger. General Graf Bose, im Jahre 1860 Commandeur des jetzt hier garnisonirenden Infanterie-Regiments Nr. 20, ist am 25. d. M. zu Wernigerode gestorben. Julius Graf v. Bose, geboren am 12. September 1809, trat 1826 in die preußische Armee ein, wurde 1829 Offizier, 1853 Major im Generalstab, 1858 Oberstlieutenant und Chef des Generalstabs des vierten Armee-Corps, 1860 Commun- deur des 40. Regiments und später als Oberst in's Kriegsministerium berufen, einer der Reorganisatoren der Armee, deren Umgestaltung er als Regierungs-Commissar in den bewegten Sitzungen des Landtags der erregten Opposition gegenüber zu vertreten hatte. 1864 erhielt er Commando der 15. Infanterie-Brigade, mit der er am 20. Juni 1866 nächtlicherweile Podol erstürmte. Bei Königsgraätz stand er am 5. Juli im heftigsten Feuer. Nach dem Friedensschlußß wurde ihm das Commando der 20. Division(Hannover) übertragen und bei Ausbruch des deutsch-französischen Krieges das des I1. Armee-Corps(Kassel) welches mit den süddeutschen Truppen im Verband der dritten Armee focht. General v. Bose wurde aber bei Wörth so schwer verwundet, daß er während des Restes des Feldzuges kampfunfaähig war. Nach Beendigung desselben übernahm er wieder das Commando des 11. Corps wurde 1871 General der Infanterie und sieben Jahre später aus Gesundheits-Rücksichten zur Disposition gestellt und gleichzeitig in den erblichen Grafenstand erhoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Herz-Jesu-Kirche. Die zukünftigen Pfarreingesessenen dieser Kirche, und deren Zahl dürfte eine ansehnliche werden, beobachten mit großem Interesse die Fortschritte des Baues des herrlichen, nach dem Plane des großen, nunmehr verstorbenen Meisters, Oberbauraths und Dombaumeisters Friedrich Frhr. v. Schmidt aus Wien zu errichtenden Gotteshauses. Wenngleich die ganze Stadt ein großes Interesse an der baldigen Fertigstellung dieses Prachtbaues hat, so muß den zukünftigen Pfarrkindern solche ganz besonders am Herzen liegen, und es hat auch bereits ein vorläufiger Ausschuß sich gebildet, welcher die Gründung eines Herz-Jesu-Pfarrvereins in's Auge gefaßt hat, dessen Zweck es sein soll, besonders im spätern Pfarrbezirke weitere Mittel zum Fortbau, sowie auch zur innern Ausstattung zu beschaffen, und zwar durch Erhebung freiwillig gezeichneter Beiträge, welche monatlich oder vierteljährlich eingezahlt werden. Es sollen hierbei selbst die kleinsten Gaben willkommen sein, damit auch dem Minderbeguüterten Gelegenheit geboten werde, sein Scherflein beisteuern zu können. Zu einer größern Versammlung hat der vorläufige Ausschuß die im zuünftigen Pfarrbezirk wohnenden Katholiken auf heute Abend 8 1/2 Uhr in die Restauration Mangels(Zülpicherstraße 34) eingeladen. Eine zahlreiche Betheiligung ist sehr erwünscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Taufbrunnen. Auf dem Waidmarkt, nördlich der Kirche von St. Georg, hat man nach Herstellung einer Einfriedigung mit den Ausschachtung-Arbeiten für den dort zu errichtenden Taufbrunnen begonnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eadsport. Nachdem am verflossenen Sonntag das zwischen Reiter und Radfahrer über eine Strecke von 32 Kilometer stattgefundene Rennen zu einer Niederlage des letztern geführt hat, wird heute (Donnerstag) Abend 7 Uhr, auf der Rennbahn des Sportplatzes der bekannte Dauerfahrer Hr. Georg Sorge zeigen, daß er eine kürzere Zeit für die gleiche Strecke von 32 Kilometer braucht und welch' größere Strecke in der am vergangenen Sonntag geleisteten Zeit zurückgelegt werden kann. Die besten Fahrer Köln's werden Hrn. Sorge in seinem Unternehmen als Schrittmacher unterstützen, und dürfte das Fahren sich zu einem hochinteressanten gestalten.(Vergl. Anzeigentheil d. Nr.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
