<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>7</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>327973</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Liste der stimmtähigen Bürger der Stadt Köln liegt vom 15. bis 30. d.., Vormittags von 9 bis 12 1/2 und Nachmittags von 3 bis 7 Uhr, im frühern Nostaebäude, Glockengasse 25--21, Zimmer Nr. 16, zur Einsicht offen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Rücksichtslosigkeit einiger Wagenlenker ist geradezu gemeingefuährlich. Am Dienstag-Abend raste ein mit zwei Pferden bespannter Wäscheagen die Christopstraße herunter und bog auch im Galopp um die Ecke der von Werthstraße. Ein älterer Herr, der in Begleitung einer Dame sich befand, entging nur mit knapper Noth der Gefahr, überfahren zu werden. Durch die Geistesgegenwart der Dame wurde der Herr noch gerettet, indem sie ihn durch einen kräftigen Stoß zur Seite schleuderte. Hierbei gerieth die Dame indeß beinahe selbst unter die Pferde; sie wurde durch einen Hufschlag gegen ein Bein getroffen, so daß sie hinkend nach Hause gebracht wurde. Leider gelang es den beiden Wagenlenkern zu entkommen, indem sie durch Peitschenschläge die Pferde noch mehr anspornten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Volks-Bureau, welches im Januar d. J. im Gesellenhause(Breitestrße 108) eröffnet wurde und Rath und Auskunft in Rechtsangelegenheiten ertheilt, ist in erfreulichem Aufschwung begriffen. Während dasselbe im ersten Vierteljahre seines Bestehens in 440 Fällen in Anspruch genommen wurde und 136 Schriftstücke(Eingaben, Reclamationen usw.) aufertigte, wurde im zweiten Vierteljahre in 1103 Fällen Auskunft ertheilt und 398 Schriftstücke verfaßt. In zahlreichen Fällen war es möglich, den die Hülfe des Bureau's in Anspruch nehmenden Personen wesentliche materielle Vortheile zu verschaffen bzw. ihnen zu ihrem Rechte zu verhelfen. Die Hülfe des Bureau's wurde auch vielen unbemittelten Personen unentgeltlich zu Theil. Die Zahlung von 1 M. berechtigt zur Inanspruchnahme des Bureau's für das laufende Kalenderjahr, und 50 Pfg. werden für einmalige Auskunft erhoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Vom Werft fiel gestern Nachmittag ein Arbeiter in den innern Schiffsraum eines Lastschiffe und erlitt dabei Kopfverletzungen und einen Beinbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
