<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>6</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>327933</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text># Köln, 7. Juni. Die Erkrankung des hochw. Hru. Weihbischofs Fischer hat leider eine sehr ernstliche Wendung genommen. Der Arzt hat doppelte Lungen-Entzuündung festgestellt. Bis gestern Abend war in dem Zustand des hochwürdigsten Herrn noch keine Besserung eingetreten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hr. General-Vicar Prälat Dr. Kleinheit ist seit einigen Tagen in Folge einer Erkältung ebenfalls an das Bett gefesselt, befindet sich indeß auf dem Wege der Besserung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personalien. Der Regierungs-Secretariats-Assistent Johann Goebel ist zum Regierungs-Secretair, der bisherige Civil-Supernumerar Joseph Moll zum Regierungs-Secretariats-Assistenten ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dirnen-Unfug. Dinstag-Abend hatte man Gelegenheit, sich zu überzeugen, wie berechtigt der in der gestrigen Ausgabe des Kölner Local-Anzeiger mitgetheilte"Nothschrei Kölner Bürger" ist. Ein Schutzmann sah sich genöthigt, in drr Straße Unter Goldschmied zur Verhaftung einer hochelegante gekleideten Dirne zu schreiten. Unter Schimpfen und Schlagen mit dem Schirm gegen den Schutzmann widersetzte sich das Frauenzimmer ihrer Verhaftung, und verursachte hierdurch, sowie durch ihr geradezu thierisches Gebrüll einen Menschen-Auflauf. Mit Hülfe eines zweiten Schutzmanns wurde die Dirne mittels Wagen in Nummer Sicher gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Nippes, 6. Juni. Der seit Sonntag hierselbst vermißte vierährige Knabe wurde gestern Abend wohlbehalten in Bickendorf aufgefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kölner Verein für Volkswohl hielt gestern Nachmittag im Hausasaale seine ordentliche General-Versammlung ab, welcher auch Hr. Oberbürgermeister Becker beiwohnte. Der Vorsitzende, Hr. Stadtverordneter Schmalbein, erstattete den Geschäftsbericht über das Jahr 1893. Dank dem Entgegenkommen der königl. Eisenbahn-Verwaltung war es möglich, in drei Viaductbogen und der anstoßenden"Hessenberg" an der Marzellenstrße ein zweites Volks-Speisehaus zu errichten. Die neue Anstalt wurde am 31. Juli vorigen Jahres durch den Ehrenvorsitzenden des Vereins, Herrn Regierungsräsidenten v. Sydow, eröffnet. Der Betrieb dehnte sich unerwartet schnell aus. Auch die Ausstattung der Anstalt, namentlich der Küche mit patentirter Dampfkochheizung wurde besonderer Werth gelegt. Für bauliche Aenderungen an der neuen Anstalt wurden 8663, für Mobilar und Küchen-Einrichtung 15,224 Mark verausgabt. Zur Deckung dieser Ausgaben reichten die vorhandenen Mittel nicht aus, weshalb auf das Haus Mathiasstrße Nr. 16 9000 M. Grundschuldbriefe aufgenommen wurden, die im Kreise des Vorstandes untergebracht wurden. Die Gesammtbelastung des Hauses beträgt nunmehr 89,000 M. Außer den Jahresbeiträgen der Mitglieder mußten auch die Zinsen der Capital-Conti mit zur Entlastung des Betriebes verwendet werden. Verabreicht wurden im verflossenen Jahre im Ganzen: 165,900 Tassen Kaffee, 23,942 Tassen Chocolade, 176,332 Glas Bier, 59,265 Schnittchen Schinken, 144,583 Brödchen mit und ohne Butter, 48,404 Portionen complette Mittagessen, 69,521 Portionen Fleisch und Gemüse, 53,779 Port. Suppe, 127,216 kleine Port. Abendessen, 10.508 Port. compl. Abendessen, 16,023 Knacktürstchen und 63,034 gekochte Eier. An Geschenken gingen dem Verein 3546 M. zu. Den edeln Gebern wurde der herzlichste Dank ausgesprochen. Unentgeltliche Schulkinderbons kamen im Winter 189394 im Ganzen 21,300 zur Einlösung. Durch besondere Zuwendungen war der Verein in der Lage, den armen Kindern je nach Bedarf Frühstück, Milch, Suppe oder Abendessen zu verabreichen. Der Vorstand gibt sich der Hoffnung hin, daß der Wohlthätigkeitssinn der Mitürger nach dieser Richtung hin besonders rege bleiben wird, um diesen so segensreich wirkenden Zweig der Vereinstätigkeit im kommenden Winter so weit als möglich in beiden Anstalten ausdehnen zu können. Der Plan der Errichtung eines kostenlosen Arbeits-Nachweises durch den Verein ist nicht zur Verwirklichung gekommen. Diese Angelegenheit ist übrigens von der städtischen socialpolitischen Deputation in Behandlung genommen worden. Die Bilanz des Vereins schließt mit der Summe von 140,746 M. ab, die Gewinnund Verlust-Rechnung mit einem Ueberschußß von 10,39 M. Dem Vorstande wurde Entlastung ertheilt und die ausscheidenden HH. Dr. Compes, Schmalbein, Frhr. Albert v. Oppenheim, Eugen Pfeifer, Dr. Roeckerath und Gust. Walter einstimmig wiedergebählt. Die mit dem 1. Januar begonnene fünfte Geschäftsperiode des Vereins ist bisher recht günstig verlaufen, und der Betrieb beider Anstalten berechtigt zu den besten Hoffnungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Verein der Gastwirths-Gehülfen Köln's, welcher vergangenen Winter geründet wurde und den Zweck verfolgt, alle Gastwirths-Angestellten bei Annahme einer Stelle vor den übertriebenen Vermittelungs-Gebühren der Commissionairs und Stellenvermittler zu schützen, hat seit dem 1. Juni d. J. einen für beide Theile kostenlosen Arbeits-Nachweis in dem Hause Johannisstraße Nr. 50-- eröffnet. Die wenigsten Hoteliers und Restaurateure scheinen zu wissen, wie gerade ihre Angestellten unter dem heutigen Vermittelungs-Unwesen zu leiden haben; 15--20 M. müssen letztere auch für die kleinste Stelle in einem Bier-Restaurant an Vermittelungs-Gebühren bezahlen, und das steigt so fort, je nach der Größe und dem Verdienste in dem Geschäfte, bis zu 100 M. und noch mehr. Dieses trat besonders drastisch zu Tage, als obiger Verein im verflossenen Winter mehrere Versammlungen einberief. Es meldeten sich bei dieser Gelegenheit zahlreiche Kellner, welche, um Arbeit zu erhalten, bis zu 100 M. und mehr an Vermittelungs-Gebühren bezahlt hatten. Hoffentlich wird der ArbeitsNachweis des Vereins auch die genügende Unterstützung bei den Principalen finden, indem dieselben bei Bedarf an Personal sich an den Arbeits-Nachweis(Johannisstraße 50--) wenden 7 Uhr mn 242-- Juni, Morgens 7 Uhr 13 1/2 20.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
