<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>6</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>327952</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die kostbaren Geschenke, welche dem Herrn Regierungsräsidenten v. Sydow bei seinem Scheiden überreicht wurden, sind für wenige Tage, bis zum 27. d.., im vordern Saale bei Schulte ausgestellt. Das Geschenk der Mitglieder der königl. Regierung besteht aus zwei großen Vasen auf schlanken, säeulenartigen Postamenten, die von der Firma Franz Ant. Mehlem in Bonn geliefert wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Glockengießer Hamm, der Gießer der Kaiserglocke des Kölner Domes, ist am Freitag in Frankenthal gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Kunstgewerbe-Museum(Rechtschule 10) sind gegenwärtig einige sehr interessante schwedische Handwebereien ausgestellt, die, in ihrer Art, durch Farbe, Musterung und Technik der Hausindustrie angehörend, wohl die Beachtung unserer Damenwelt verdienen. Eine schwedische Dame, die in der Nachbarschaft Köln's eine zweite Heimath gefunden, hat diese ansprechenden textilen Arbeiten auf dem dazu besonders eingerichteten Handſtuhl gewebt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Postsachen-Sammlung im Freisaal der Köluischen Volkszeitung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Kirchen-Chor von St. Peter veranstaltet, wie auch in den vergangenen Jahren, im Anschlugß an die in dieser Pfarrkirche so erhebend gefeierten sechs Aloysianischen Sonntage am 8. Juli, Abends 1/2 8 Uhr, im Victoria-Saale eine Aloysianische Festfeier. Dieselbe besteht in der Aufführung des Drama's: Aloysius von Gonzaga, von Schwaiger. Den Pfarreingesessenen, wie den Freunden dieser Sache dürfen wir den Besuch dieser Aufführung um so mehr warm empfehlen, als die Veranstaltungen des St. Peter Kirchen-Chores sich stets durch musterhafte Ausführung des Programms auszeichnen. Näheres bringen in den nächsten Tagen die Inserate in diesem Blatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>National-liberaler Verein in Köln. Der Vorstand des kürzlich auf Grundlage einer neuen Organisation gebildeten Vereins richtet einen Aufruf an die Parteigenossen, in dem es heißt:"Aufgabe des Vereins wird es sein, auf dem politischen Gebiete wie bisher die Ausgleichung der Gegensätze im Interesse der Gesammtheit zu fördern, dabei aber jeder extremen Richtung entschieden entgegenzutreten; er wird an dem Programm festhalten, welches seither für das politische Wirken der national-liberalen Partei Richtschnur gewesen ist. Ganz besonders wird es das Bestreben des Vereins sein, zu den wirthschaftlichen Fragen, vor allem zu denen, welche die Hebung und Förderung des Handwerkerstandes betreffen, Stellung zu nehmen und in gemeinsamer Arbeit mit den berufenen Vertretern desselben für die Erhaltung und das Gedeihen des Mittelstandes, aller Gewerbe und des Arbeiterstandes zu sorgen. In den städtischen Angelegenheiten wird der Verein bereitwillig alle Unternehmungen unterstützen, welche zum Wohle unserer Stadt dienen, ohne jedoch die durch finanzielle Verhältnisse gebotene weise Sparsamkeit außer Acht zu lassen. Durch gemeinsame Berathungen, öffentliche Versammlungen, populaire Vorträge und sociale Veranstaltungen wird der Verein die Möglichkeit geben, sich über politische und städtische Angelegenheiten auszusprechen und zu verständigen. Indem der Vorstand seinen Mitürgern diesen Aufruf vorlegt, fordert er sie auf, sich demselben als Mitglieder anzuschließen" 2c. Man mag dem Aufrufs-Stil ein gut Stück Phraseologie zu gute halten; aber hier wird's doch etwas stark getrieben. Wie der Vorstand es wagen kann, auch für die Vergangenheit"die Ausgleichung der Gegensätze im Interesse der Gesammtheit" als Verdienst für die Partei in Anspruch zu nehmen, ist vollends in Köln erstaunlich, wo die Partei durch schroffe Unduldsamkeit und Vergiftung des Parteikampfes in ihren Versammlungen und ganz besonders in ihrer Presse das Mögliche geleistet hat und leistet bis auf den heutigen Tag. Wir erinnern nur an die Vorgänge in der Lese-Gesellschaft nach den letzten Stadtrathswahlen. Daß die Partei in ganz besonderer Weise "die Hebung und Förderung des Handwerkerstandes" betreiben will, wird die Kölner Handwerker ohne Zweifel tief rühren; aber in der Erinnerung, daß bisher davon nicht viel zu merken war, werden sie vermuthlich abwarten, ob den Worten auch Thaten folgen. Und so möchten wir es mit all den sonstigen schönen Versprechungen halten welche der Vorstand dem geduldigen Papier anvertraut hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Sonderzug nach Königsdorf und Horrem. Vom 24. Juni d. J. ab wird an den Sonn- und Festtagen ausser dem um 3 Uhr Nachm. von Köln(Hauptbahnhof) abfahrenden und.40 Abends in Köln wieder eintreffenden Zuge ein weiterer Sonderzug von Köln(Hauptbahnhof) bis Horrem nach folgendem Fahrplan abgelassen. Hinfahrt: Köln (Hauptbahnhof) ab.25 Nm., Ehrenfeld ab.35, Löwenich ab.44, Königsdorf ab.55, Horrem an.4; Rückfahrt: Horrem ab.15 Abds., Königsdorf ab.25. Löwenich ab.32, Ehrenfeld ab.42, Köln(Hauptbahnhof) an.50 Abds.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
