<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>7</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>327980</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der hochw. Herr Weihbischof Dr. Fischer ist von seiner Krankheit wieder so weit hergestellt, daß er gestern Morgen 7 Uhr im hiesigen Alexianerkloster bei Gelegenheit der Alexius-Feier eine h. Messe celebriren konnte. Am Schlusse der Feier wurde zur Danksagung für die Genesung des hochw. Herrn das Magnificat gesungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Achtes Volks-Symphonie-Concert unter Leitung von Prof. Hollander. Vater Haydu, mit dessen-dur-Symphonie eine der 12 Londoner, die Aufführung begonnen wurde, wiro von der musikalischen Fortschrittspartei jetzt über die Achsel und mit Gönner miene angesehen. Das ist leicht begreiflich, denn der Werth der Haydn'schen Musik beruht zumeist auf Eigenschaften, die in dem neuen musikalischen Curs keine Geltung haben: Geist, Geschmack und ein kindlich heiter Gemüth. Wer aber eine Haydn'sche Symphonie seiner Zeit von Hiller gehört, der wird sich noch dankbar des reinen Genusses erinnern, der ihm durch die stilvolle Aufführung eines solchen Werkes vermittelt wurde. Die jetzige Wiedergabe der-dur-Symphonie, die sich auf das richtige Abspielen der Noten beschränkte, machte denn auch nur geringen Eindruck. Die drei ersten Sätze gingen sozusagen los vorüber, und nur am Schluß erhob sich schwacher Beifall. .### erzeugte flaue Stimmung hob sich einigermaßen, als die Langehin des Abends, Marie Lüning aus Rotterdam, ersten Male im a; dortigen Ge angmeisters Paul Haase, die zum ersten Male im Gürzenich singt, ihre Stimme erschallen ließ. Diese Stimme hat denn auch neben dem Reiz der thaufrischen Jugend einen ganz besondern, dem Ohre schmeichelnden wohligen Vollklang. Die junge Niederländerin sang zuerst Arie aus Samson und Delila von C. Saint-Salus-- derselbe ist zur Zeit wieder sehr am Brett-- und darauf Lieder von J. Brahms, Eng. Hildach und E. H. Seiffart. Der Vortrag der Sängerin, die schon durch ihr anspruchlosen Auftreten für sich einnahm, empfahl sich durch Frische, Natürlichkeit und guten, musikalischen Geschmack, ließ aber den Reiz der charakteristischen Auffassung vermissen, so daß die Eigenart der vier Componisten nicht in die Erscheinung trat. Da neue Gesichtspunkte nicht zu erwarten waren, so ware es mit den drei Liedern genug gewesen. Allein das Publicum war anderer Meinung und ließ nicht nach, die Sängerin zu einer Zugabe zu nöthigen. Wir warteten diese jedoch nicht ab und entfernten uns, da die nun folgende akademische Fest-Ouverture von Brahms, die in den Volks-Symphonie-Concerten jetzt zum sechsten Male erscheint, uns zum Ausharren nicht reizen konnte. Der Instrumental-Sollst des Abends war Concertmeister Fritz Arany. Er hatte sich für seinen Vortrag das-moll-Concert von Vieuxtemps gewählt. Trotzdem das Stück in der letzten Zeit des öftern gehört wurde-- u. a. von Emil Sauret, Cesar Thomson, Ethel Spiller und Emil Bare-- so wußte Herr Arany durch seine Vortragskunst das Interesse der Zuhörer von neuem anzuregen. Durch seine nobele Tongebung, elegante Bogenührung, klare Phrasierung und wirksame Abschattirung, sowie die sichern Technik gelang es ihm, der Composition neue Freunde und sich große und verdiente Anerkennung zu erringen. Der lebhaft gespendete Beifall und wiederholte Ruf entsprachen der schönen Leistung. Die Neuigkeit des Abends, Kain, Tondichtung nach Lord Byron's Mysterium von Franz Kessel, haben wir uns bis zuletzt aufgespart. Der Componist, in Köln zu Haus, hat sich in seiner Vaterstadt bereits durch mehrere impositione höhern Stils bestens bekannt gemacht, so durch sym phonische Variationen und Brauchstücke aus der Oper Die Schwestern, die in den Volks-Symphonie-Concerten mit entschiedenem Gefallen zur Aufführung kamen. Diese neue"funruntische" Tondichtung macht an das Verständnissß der Zuhörer ungleich größere Ansprüche als die genannten Stücke. Das Mysterium Kain ist den meisten Zuhörern wohl kaum dem Namen nach bekannt und wäre dies vielleicht auch ., Sein"### Presse nicht dessen Aufführung und Bearbeitung durch Adolph'Arronge im Deutschen Theater zu Berlin urbi et orbi verkündet hätte. Trotz der ausführlichen Angabe des dem Werke zu Grunde liegenden Ideenganges dürfte das Publicum doch nicht recht in's Klare gekommen sein darüber, was es sich alles unter dieser tonmalerischer Musik vorzustellen habe. Der Componist erklärt, daß es ihm nicht um die Darstellung äußerer Vorgänge zu thun gewesen sei, sondern daß er vielmehr versucht habe, die Seelenstimmungen, die er aus Byron's erhabener Poesie geschöpft habe-- wir vermuthen, daß er die Berliner Aufführung gesehen habe-- und die schließlich im Bruder morde Kain's als äußerm Vorgange sich concentriren, wiederzugeben. Das setzt also voraus, daß man, um die Tondichtung nachempfinden können, das Mysterium gelesen oder gesehen hat. Da dem doch kaum so sein wird, so war die Zuhöverschaft darauf angewiesen, es sich an den musikalischen Einerücken genügen zu lassen, die allerdings bedeutend sind. Der Componist wandelt ganz und gar auf neuzeitlichen Bahnen und handhabt das orchestrale Rüstzeug mit großem Geschick. Mehr als seine Melodik und Rhythmik imponirt seine Harmonik durch neue Züge. Wenn auch nicht alles verstanden wurde, bei der hastigen, sich oft üerstürzenden Rhetorik des Componisten, so machte das Werk doch einen nachhaltigen Eindruck, so daß es an Beifall und Hervorruf dem begabten Künstler nicht mangelte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Betrugen hat am Sonntag Nachmittag am Ausgabeschalter des hiesigen Hauptpostamts unbefugter Weise Postsachen für eine hiesige Firma, darunter einen Ablieferungsſchein zu einem Geldbriefe mit 350 M. Werthangabe, in Empfang genommen und sich den Geldbrief auf Grund dieses Scheines aushändigen lassen. Die gewöhnlichen Briefe usw. hat der Schwindler später in einen Post-Briefkasten geworfen, so daß dieselben zum Postamt zurückkamen und dem richtigen Empfänger ausgehändigt werden konnten. Auf den Betrüger wird von der Polizei eifrig gefahndet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
