<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>5</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>327911</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Kronprinz von Schweden traf vorgestern Abend 11 Uhr 50 Min. von Neuwied auf der Station Köln-Deutz ein und fuhr Nachts 12 Uhr 20 Min. von hier nach Hamburg weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die goldene Hochzeit feiern am Samstag den 26. Mai die an der Hahnenstrße 21/23 wohnenden Eheleute Laurenz Becker und Katharina, geb. Bißmann. Der Jubilar ist 1819 und die Jubilarin 1814 geboren. Beide sind nicht mehr erwerbsfaähig und befinden sich daher in dürftigen Verhältnissen. Die Nachbarschaft läßt es sich nicht nehmen, den Ehrentag des Jubelpaares zu verschönern, und die Bürgerschaft wird gewiß gern mithelfen, den alten Leuten auch einen sorglosen Lebensabend zu bereiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>An der Mariensäule, die erst im vergangenen Jahre einer durchgreifenden Erneuerung unterzogen worden ist, sind in letzter Zeit wieder mehrfache Beschädigungen festgestellt worden, die augenscheinlich durch Steinwürfe verursacht wurden. Man hat hinter dem die Säule umgebenden Gitter mehrere Hände voll abgeworfener Theile von Kreuzblumen, Fialen und Krabben zusammengelesen. Leider fehlt über die Person der rohen Patrone jeder Anhalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Castan's Panopticum erfreute sich während der Pfingstfeiertage eines sehr regen Besuches. Am ersten betrug derselbe 3000, am zweiten 3500 Personen. Neben den vielen Neuheiten, welche Hr. Castan bei Eröffnung der dieseährigen Saison bietet, ist es hauptsächlich die kleine Prinzessin Pauline, welche eine große Anziehungskraft ausübt. Dieselbe ist heute 18 Jahre alt und ist seit ihrem letzten Hiersein in Köln auch nicht eine Linie größer geworden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
