<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>5</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>327905</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der hochw. Herr Cardinal-Erzbischof ist gestern Nachmittag aus dem Decanat Heinsberg wieder hierher zurückgekehrt. Derselbe wird heute im Dom das Pontifical-Amt celebriren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feuer. Gestern Morgen wurde die Feuerwehr nach der St. Apernstrße gerufen, wo in einem Hause ein Fußboden- und Balkenbrand entstanden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Taschendiebstähle. Gestern Mittag wurden zwei Frauen auf dem Bahnhof in Deutz im Gedränge die Portemonnaies mit Inhalt aus der Tasche gestohlen. Das eine enthielt einen Betrag von 30 Mark, das andere 8 Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Postsachen-Sammlung. Im Freisaal der Köluischen Volkszeitung sind zum Verkaufe zu wohlthätigen Zwecken ausgestellt: Luxemburg grün 5 Centimes, gelb 20 Centimes. Oesterreich. Briefumschlag (Gantsache), neue Kopfzeichnung, thürbogenörm. Rahmen, karmin auf weiss 5 Kreuzer: Streifband(Gantsache), Kopfzeichnung, braun auf bräunl. Hanfpapier 2 Kreuzer. Belgien, Antwerpener Ausstellungsmarke zu 5 Cent. mit Sonntag-Abschnitt, andere Marken zwei grun zu 5 Cent., braun 10 Cent. Aus Constantinopel, deutsches Postamt, 4 blau zu 20 Pfennig mit Aufdruck 1 Piaster. Argentinien grun, 2,Centavos. Mexico blau 5 Centavos. Hongkong roth 2 Cents. Bolivia. Wappenzeichnung(9 Sterne), rothgelb 10 Centavos. Brasilien, Postkarte (Gantsache), Freiheitskopf und Inschriften, roth auf weissem Carton mit andersfarbigem Landschaftsbild(mattblau) 80 Reis. Goldüste. Postkarte Gantsache), Kopf der Königin im Achteck, grün 1/2 Penny.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Personalien. Zum Gerichts-Assessor ist ernannt der Referendar Ghewalt im Bezirk Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Bezirk des Oberlandesgerichts Köln kann im laufenden Jahre eine Anzahl Justiz-Anwärter angenommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im städtischen Kunstgewerbe-Museum(Rechtschule 10) wurde so eben im ersten untern Raume die bedeutendste aller bisher gemachten Erwerbungen: das herrliche Altarwerk aus gebranntem Thon mit farbigen Zinn-Glasuren, eine sogen. Robbiaarbeit, die dem Giovanni della Robbia zugeschrieben wird, aufgestellt. Das Werk, dessen figürliche Composition: Maria mit dem Jesusknaben und dem kleinen Johannes, ziemlich in Lebensgroöße durchgefuührt ist, gehört in seiner Vollplastik zu den besten Werken der Thonbildnerei der italienischen Hochrenaissance. Von wunderbar decorativer, farbenfrische Wirkung erscheint die kräftig modellirte Umrahmung aus naturalistisch behandelten Blättern, Blüthen und Früchten, die, guirlandenäßig aufgebunden, gleichsam einen unveraänglichen Festschmuck für die heilige Gruppe bilden. Hinter der Gruppe ist eine teppichartig wirkende Fliesenmusterung sichtbar, die, bei Robbia-Werken ziemlich selten vorkommend, hier äußerst geschickt die lebhafte Farbenwirkung harmonisirt. Ueber der heiligen Gruppe schweben zwei Engel in wallenden Gewändern, eine Krone haltend, durch die der heilige Geist in der Gestalt der weißen Taube, über der Krone schwebend, das himmlische Licht in Form züngelnder Flammen herniedersendest. Alles Figürliche zeugt von tief religioöser Auffassung unter dem Ausdruck lieblichster Anmuth. Das Werk trägt die Jahreszahl 1523 sowie eine Widmung für die Robbiaforschung von außerordentlichem Werth. Eine Vergleichung mit dem andern Robbia-Werk desselben Meisters, welches dem KunstgewerbeMuseum durch die Hochherzigkeit des Hru. Baron Albert v. Oppenheim 1890 zu Theil wurde, zeigt uns, daß das neuere Werk, welches etwa zehn Jahre später als die Lünette entstanden sein dürfte, eine weitere Steigerung und Entfaltung technischer Mittel bei sprudelnder Gestaltungskraft aufweist. Köln darf sich rühmen, in letzterer Zeit wahre Perlen der bildenden Kunst für seine Museen erworben zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Fesselballon-Fahrten. Der Luftschiffer R. Forell veranstaltet an den Pfingstfesttagen auf dem Hohenzollern-Festplatz vor dem Riehlerthor Luftballon-Fesselauffahrten. Da der Preis für eine Mitauffahrt bis zur Höhe von etwa 1000 Fuß auf 3 Mark festgesetzt ist, so bietet sich für Manchen die Gelegenheit, Köln ein Mal aus der Vogel-Perspective sich anzusehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Architekten- und Ingenieur-Verein für Niederrhein und Westfalen. In der jüngsten Sitzung des Vereins hielt Hr. Ingenieur Schott einen von den bezüglichen Kölner Wünschen und Bestrebungen ausgehenden Vortrag über die"Rhein-See-Schifffahrt" und streifte dabei die Frage der Beseitigung der Schiffbarücke zwischen Köln und Deutz und die Ersetzung durch eine feste Brücke. Letzteres verandaßte eine lebhafte Erörterung sowohl über die bereits aufgestellten Entwürfe als auch über eigenartige neue Ideen, über den Zusammenhang mit dem nach einigen Jahren wahrscheinlich eintretenden Bedürfnisse einer veränderten Gestaltung der Einführung der rechtsrheinischen Bahnstrecken in den Centralbahnhof in Köln, sowie über die derzeitigen finanziellen Schwierigkeiten, welche die feste Uebertrückung des Rheins voraussichtlich noch auf eine Reihe von Jahren hinausschieben würden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Kölner Männergesang-Verein hat gestern Vormittag mit dem Zug.45 in Stärke von 100 Sängern die angefündigte Concert-Reise nach Südeutschland und der Schweiz angetreten. Die Rückkehr erfolgt am Sonntag den 20. Mai.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Pfingst-Sondernüge. Aus Anlass des Pfingstfestes werden ausser en in den Placat-Fahrtläinen aufgeführten Zügen noch die nachstehenin den Sondernüge ab Köln(Hauptbahnhof) bzw. Deutz abgelassen. der Nacht von Sountag auf Montag und von Montag auf Dinstag fährt ein Sonderzug mit erster bis vierter Klasse 11.10 Nachts von Köln bis Hannover und am 12., 13. und 14. Mai.53 Nachm. fährt ein solcher von Köln bis Dortmund. Am 12., 13. und 14. Mai.57 Vorm. fährt ein Sonderzug mit erster bis dritter Klasse von Köln bis Rüdesheim und an den gleichen Tagen.2 Vorm. ein solcher von Deutz bis Königswinter. Am 12. Mai 12.18 Mitt. fährt ein Sonderzug mit erster bis vierter Klasse von Deutz bis Giessen. Auf der Strecke Köln-Aachen fährt am 12. Mai Bedarfs-Personenzug Nr. 22 3 Nachm. und ein Vorzug zum Personenzug Nr. 26 von Köln bis Düren, am 13. Mai ein Vorzug zum Personenzug Nr. 16 von Köln bis Aachen und ein Vorzug zu Personenzug Nr. 18 von Köln bis Düren; am 14. Mai ein Vorzug zu den Personenügen Nr. 26 und 28 von Köln bis Aachen. Auf der Strecke Köln-Crefeld fährt ein Bedarfs-Personenzug vor den Zügen Nr. 241 und 243 von Köln bis Crefeld, am 14. Mai ein Vorzug zu den Personenügen Nr. 245 und 249 von Köln bis Crefeld und am 15. Mai ein Nachzug zu Personenzug Nr. 249 von Köln bis Crefeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Tie. Entnahme auf diese Abonnementsheftchen unterliegt durchaus</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>keiner Beschränkung, es kann dieselbe jeder Zeit beginnen und 9 jeder Zeit unterbrochen werden; nur bitten wir um gefl. recht zeitige Benachrichtigung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
