<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>10</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>328096</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der neue Concert- und Fest-Taal der Bürger-Gesellschaft erhielt am Donnerstag-Abend auch seine musikalische Weihe mit dem ersten Concert der Capelle des 40. Infanterie-Regiments. Eine zahlreiche Zuhöverschaft war der Einladung des Herrn königl. Muſikdirigenten Albert Beuthen gefolgt, welcher ein Programm zusammengestellt hatte, das den Freunden sowohl klassischer Musik, als auch den modernen Meistern vollauf gerecht wurde. Die Einleitung bildete Beethoven's Ouverture: Zur Weihe des Hauses, deren herrliche Weisen bei der vorzüglichen Akustik mächtig durch den Saal erklangen. En folgten farbendrächtige Scenen aus dem Musik-Drama Die Walküre von Rich. Wagner. An diese schlossen sich zwei Werke für Streich-Orchester: Vorspiel zur Oper König Manfred von Karl Reinecke, und das reizende Wiegenliedchen von Karl Wolff, beide äußerst zart vorgetragen. Der Beifall des Publicums zwang den Dirigenten zu einer Zugabe: Loin du bal. Lisit's symphonischen Dichtung: Les Preludes fand hierauf eine glanzvolle Wiedergabe. Die letzte Nummer des ersten Theiles bot Hrn. Kind Gelegenheit, in einer Fantasie für Flöte von Doppler seine große Technik zur Geltung zu bringen. Im zweiten Theile gelangte die Symphonie in-moll von Fr. Schubert in musternültiger Weise zur Aufführung. Die folgenden Intermezzi aus den Opern: Cavalleria Rusticana und Der Bajazzo mußten auf stürömisches Verlangen wiederholt werden. Den Schluß bildete der effectvolle Walzer: Myrtenbaüthen von Joh. Strauß, dem noch ein zweiter Walzer von Brenner als Zugabe folgte. Wie bereits bemerkt, erwies sich die Akustik des Saales bei sämmtlichen Vorträgen als eine ausgezeichnete, wie auch die Bauart desselben rückhaltlos Anerkennung fand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps nachfolgende Stellen zu besetzen: Berg.-Gladbach, Bürgermeisteramt, Schreiber, 720 M. Anfangsgehalt jährlich; die Stelle ist nicht pensionsberechtigt. Berncastel, königl. Amtsgericht, Lohnschreiber, 25 bis 40 Pfg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Liebstähle. Es wurden gestohlen: aus einem Manſardenzimmer an der Fleischmengergasse eine silberne Remontoiruhr mit Nickelkette und ein Portemonnaie mit M. 2,50; aus einem Zimmer am Waidmarkt ein Portemonnaie mit 40 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Katholischen Volksverein, welcher Donnerstag-Abend im Saale des Hrn. Stauff(Severinstrße) eine Wander-Versammlung abhielt, besprach Hr. Aba. Ed. Fuchs die politische Lage. Die Verhandlungen innerhalb des preußischen Staatsministeriums bzw. des Bundesrathes würden zu einer Reihe von Vorlagen führen, welche den Reichstag in seiner bevorstehenden Session beschäftigen und letztere zu einer sehr wichtigen und ereignissßreichen gestalten würden. Was die angefündigten social-politischen Vorlagen betreffe, so werde das Centrum sicherlich bereit sein, mitzuwirken an allem, was geeignet sei, den Mittelstand zu erhalten und zu stärken und zur Versöhnung der socialen Gegensätze beizutragen. Insofern könne der Reichskanzler auf entschiedene Unterstützung des Centrums im Reichstage rechnen. Die gleichfalls zu erwartenden Vorlagen zur Bekämpfung der Umsturz-Bestrebungen betreffend, will Redner zunächst abwarten, welche Vorsichtäge man dem Reichstage unterbreiten wird. Keinesfalls werde das Centrum seine Zustimmung zu Gesetzes-Vorlagen geben, welche mit den Grundsätzen der Partei nicht vereinbar seien. Sodann sprach Redner über die belgischen Wahlen, über deren Ergebnißß sich zu freuen die belgischen Katholiken alle Ursache hätten. Auch hier habe sich wieder gezeigt, daß die Katholiken einen festen Wall gegen den social-demokratischen Ansturm bildeten, während der Liberalismus über den Haufen gerannt worden sei. Im Anschlugß hieran betonte Hr. Redacteur Böhm in kernigen Worten die Wichtigkeit und Nothwendigkeit des Katholischen Volksvereins. Bei der Ausdehnung, welche die Stadt angenommen, sei es nöthig, daß derselbe fernerhin Wander-Versammlungen abhalte. Die Zuhörer dankten beiden Rednern mit lebhaftem Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Könischer Kunstverein. Wie man uns mittheilt, ist das Knaus'sche Bild: Kämpfende Buben, dessen Preis 45,000 M. beträgt, bis jetzt nicht verkauft, wohl aber das zweite im Museum ausgestellt gewesene Bild von Knaus, Rheinischer Carneval, von einem hiesigen Kunstfreunde zu dem geforderten Preise von 25,000 Mark erworben worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Marianische Congregation für Kaufmanns-Lehr- linge feiert morgen. Sonntag-Abend, im großen Saale des Fränkischen Hofes ihr 28. Stiftungsfest. Wie in frühern Jahren, hat auch dies Mal Hr. I. Prose die Regie der Stücke in die Hand genommen. Die Andachten des Vereins finden Sonn- und Feiertags um 2 1/2 Uhr in der Lazaristen-Kapelle an der Stolkgasse statt. Sonntags-Morgens wird ein Cursus in der Stolze'schen Stenographie, Sonntags-Abends Unterhaltung, Mittwochs-Abends Unterricht in der Buchführung statt finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Herz-Jesu-Kirche. An Stelle der spätern Communionbank soll vorläufig der Bau mit einer Mauer abgeschlossen werden. Auf diese Weise wird bis zum nächsten Herbst ein Kirchenraum gewonnen, der für annähernd so viele Besucher Platz bietet, wie die St. Mauritiuskirche vom Thurme bis zum Chore. Die allgemeine Sammlung für die Herz-Jesu-Kirche hat bereits begonnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 55. Ab.-Ist. Orpheus und Eurydice. Oper mit Ballet in 3 Acten von W. v. Gluck. Vorher, zum 1. Mal: Feierten. Lustspiel in einem Act von Clara Ziegler. Anf. 7, Ende gegen 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Sonntag, 28. Oct.: 56. Ab.-Ist. Gastspiel von Christine Friedlein vom Hoftheater in Karlsruhe. Der Troubadour. Oper in 4 Acten von G. Verdi. Hierauf: Fritzchen und Lieschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
