<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>9</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>328047</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hinrichtung. Der Tagelöhner Joseph Höck, geboren am 3. März 1850 in Langel, welcher in der Nacht vom 12. zum 13. November v. J. an der Worringerstraße den Goldstücker Arnold Beckers ermordet hat, ist heute Morgen 6 1/2 Uhr im hiesigen Arresthause mit dem Fallbeil hingerichtet worden. Höck war wegen der Mordthat vom hiesigen Schwurgericht am 20. Januar d. J. zum Tode verurtheilt worden, doch wurde dieses Urtheil am 19. März d. J. vom Reichsgericht auf die vom Verurtheilten eingelegte Revision aufgehoben und die Anklage zur nochmaligen Verhandlung an das Schwurgericht zurückverwiesen. Auch diese zweite Verhandlung endigte am 21. April d. J. mit der Verurtheilung des Angeklagten zum Tode. Der Vollstreckung des Urtheils, die in einem der innern Höfe der Strafanstalt am Klingelpütz vor sich ging, wohnten etwa 16 Personen bei. Punkt 6 1/4 Uhr erschien der Verurtheilte in Begleitung des katholischen Anstalts-Geistlichen auf der Richtetätte, hörte ruhig und gefaßt die Verlesung des Todes-Urtheils an, und küßte, ehe er dem Henker überliefert wurde, voll tiefer Bewegung das ihm hingereichte Crucifix. In wenigen Secunden war alsdann der irdischen Gerechtigkeit Sühne geleistet. Die Zeugen des ergreifenden Actes geleiteten den eingesaugten Leichnam nach der nahen Anstalts-Kapelle, wo nach Vollzug der kirchlichen Beerdigung-Ceremonien und einem Gebet für die Seelenruhe des Gerichteten der Sarg dem bereitstehenden Leichenwagen übergeben wurde. Höck, dessen noch lebende Mutter und Geschwister sich eines guten Leumunds erfreuen, hat seit seiner Verurtheilung bis zum letzten Augenblick tiefe Reue über seine ruchlose That bekundet, die er nunmehr mit dem Tode gesühnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>n Betrug. Ein Schreinergeselle kaufte in einem Confectionsgeschäft an der Schildergasse einen Anzug zum Preise von 52., worauf er 20 M. anzahlte. Er gab an, daß er wöchentlich 10 M. abzahlen wolle und in einem Hause an der Komödienstmaße Wohnung habe. Da er nun sein Versprechen nicht hielt, zog der Geschäfts-Inhaber Erkundigungen ein und erfuhr, daß der fragliche Käufer sich heimlich aus seiner Wohnung entfernt hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In einem am Friesenwall gelegenen Geschäft erschien eine Dame und kaufte zwölf halbleinene Betetücher zum Preise von M. 28,90. Sie bezahlte hierauf 5 M. und versprach, an demselben Tage Nachmittags den Rest zu bezahlen und gleichzeitig noch zwei wollene Decken zu kaufen. Nach ihrer Angabe wohnte sie in einem Hause am Hohenstaufen-Ring. Die Käuferin kam jedoch ihrem Versprechen nicht nach, und als man sich näher nach ihrer Wohnung erkundigte, stellte sich heraus, daß die betreffende Person in dem angegebenen Hause gänzlich unbekannt war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die nächste Schwurgerichts-Tagung beginnt am Montag den 24. September.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ueberfahren wurde von der Pferdebahn am Donnerstag-Nachmittag ein Knabe am Hansa-Ring. Schwer verletzt wurde er zunächst dort in ein Haus geschafft. Der Ueberfahrene hatte sich vor zwei ihn verfolgenden Burschen flüchten wollen und dabei die Pferdebahn nicht beachtet. Ein Rettungsversuch von Seiten einer Dame war leider mißlungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. In das städtische Krankenhaus wurde gestern Nachmittag ein Mädchen aufgenommen, welches sich mit kochender Lauge Hände und Füße stark verbrüht hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
