<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>10</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>328095</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Erweiterter Geschäftsbetrieb ist am kommenden Sonntag den 28. d.., dem letzten Sonntage vor Allerheiligen, bis zur Dauer von zehn Stunden gestattet. Diejenigen Zweige des Handelsgewerbes, in denen Waaren in offenen Verkaufsstellen feilgehalten werden, dürfen mithin bis Abends 7 Uhr, ausschrießlich der für den Hauptgottesdienste bestimmten Vormittagsstunden von 9 1/2 --11 1/2 Uhr, ihre Gehülfen, Lehrlinge und Arbeiter beschäftigen, und es darf in den offenen Verkaufsstellen Gewerbebetrieb stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>S Feuer. Gestern Morgen gerieth in der Cuirassier-Caserne in Deutz eine Fachwand in Brand. Die von Köln herbeigerufene Feuerwehr hatte das Feuer bald gelöscht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Laufe des gestrigen Morgens wurde die städtische Feuerwehr auch ein Mal in böwilliger Weise von der Herzogstrße aus alarmirt. Bis jetzt ist es nicht gelungen, den Thäter zu ermitteln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dienstähle. Es wurden gestohlen: aus einem Zimmer an der Antwerpenerstraße mehrere Kleidungsstuücke, ein Schirm und 1 M. baares Geld; einer Dame auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein Portemonnaie mit ca. 67.; aus einem Zimmer an der Fleischmengergasse mehrere Kleidungsstuücke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Gestern Morgen fiel in der Bürgerstraße ein Junge in eine Abortgrube. Da die Hausbewohner ihn nicht zu retten vermochten, alarmirten sie die städtische Feuerwehr, welche den Jungen unversehrt aus der Grube holte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Erster Volksunterhaltungs-Abend. Auch in unserer Vaterstadt werden, wie in vielen andern Städten bereits seit längerer Zeit, nunmehr sogen. Volksunterhaltungs-Abende veranstaltet werden. Dieselben bezwecken in erster Linie, sittlich auf den weniger bemittelten Mann, welcher sonst gewöhnt ist, im Wirthshause seine Erholung zu suchen, zu wirken. Dann sollen es Feste sein, welche Hoch und Niedrig, Arm und Reich gemeinsam begehen, wodurch der Klassen-Unterschied, wie er sich beim Genuß im gewöhnlichen Leben breit macht, vermindert werden soll. Das Beste, was in der Regel nur für schweres Geld erreichbar ist, soll an diesen Volksunterhaltungs-Abenden zum Vortrag kommen und auf die Zuhörer erhebend und bildend wirken. Der erste dieser Abende findet am nächsten Sonntag im großen Gürzenich-Saal statt. Derselbe wird veranstaltet vom Volksbildungs-Verein Köln-Nippes, welcher unter der Leitung des Oberlehrers Dr. Andries steht, unter Mitwirkung des Kölner Männergesang-Vereins und des Philharmonischen Vereins. Genauere Mittheilungen über diesen UnterhaltungsAbend sind im Anzeigentheil dieses Blattes bekannt gegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im Kaufmännischen Verein wird heute Abend Hr. August Gerber, der Begründer und Leiter des hiesigen freiwilligen Samaritervereins, das interessante und wichtige Thema behandeln:"Wie können wir helfen bei Englücksällen?" Bei den manchfachen Englücksällen, die Jeder in seinem Berufe, in der Familie, kurz, überall erleiden kann ist es gewiß von allergroößtem Vortheil, wenn sofort bis zur Ankunft des Arztes sachemäße Hülfeleistung zur Stelle ist, und diese Möglichkeit streben die Samariter-Vereine durch ihre Samariter-Curse an, indem sie die Theilnehmer befähigen, den schlimmsten Folgen vorzubeugen, welche, oft selbst bei unbedeutenden Verletzungen, durch den Mangel jeglicher, oder durch ungenügende Hülfe entstehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Einen Wohlthätigkeits-Abend zum Besten des Asyls für arme Mädchen an St. Gereon beabsichtigt der Gesang-Verein Gutenberg in Verbindung mit dem Familienkreis Mailöckchen am Sonntag den 16. December im großen Saale der Lese-Gesellschaft abzuhalten. Die Vortrags-Ordnung, welche zur Zeit veröffentlicht werden wird, weist u. a. folgende neue Chöre auf: Am Abend, von Ullrich, und Dire's Land, von van der Stucken. Sodann wird auf vielseitiges Verlangen der mit so großem Beifall auf dem Stiftungsfest des erstgenannten Vereins ausgenommene Chor-Cyklus von Engelsberg, Die Poeten auf der Alm(mit Orchester-Begleitung), zum Vortrag gelangen. Ein urkomische Theatersück wird die in Anbetracht des guten Zweckes hoffentlich zahlreich erscheinenden Zuhörer in die heiterste Laune versetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Berlin. 25.0ct.94.(Eigener Drahtbericht der Köln. Volksztg., Ziehung der 4 Kl. 191, preuss. Klassen-Lotterie.(Ohne Gewähr). Vormittags. Zwei Gewinne zu 10,000 M. fielen auf Nr. 75,832 und 107,126; Zwei Gewinne zu 5000 M. auf Nr. 172,285 und 215,804.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
