<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>9</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>328062</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Aus Anlaß des Concertes, welches die Capelle des 40. Infanterie-Regiments am 5. August v. J. in Neuwied zu Ehren des bei der Fürstin zu Wied zu Gast weilenden rumänischen Königspaares aufführte, hat der König von Rumänien nachträglich einige Auszeichnungen verliehen, nämlich: dem Herrn Hauptmann Kruse das Offizier-Krenz, Herrn kgl. Musik-Dirigenten Beuthen die goldene Medaille(bene mereti) I. Klasse und drei Mitgliedern der Capelle eine silberne Medaille.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Umsatzsteuer. Der Minister hat an die Regierungs-Präsidenten einen Erlaß gerichtet, der für die mit dem neuen Etatsjahre in den Gemeinden etwa einzufuührende Umsatzsteuer folgende Aenderungen in der Steuerordnung verfügt. InSS 1 sind folgende Bestimmungen neu: Bei Tauschverträgen wird die Steuer nur nach dem Werthe eines der beiden vertauschten Grundstücke, und zwar nach demjenigen, wofür der höchste Werth zu ermitteln ist, berechnet und ist von dem Erwerber dieses Grundstückes zu entrichten. Wenn auf Grund lästigen Vertrages das Eigenthum von einem Verwandten aufsteigender Linie an einen Verwandten absteigender Linie übertragen wird, so ist die Abgabe nach dem Betrage des verabredeten Preises mit Hinzurechnung des Werthes der vorbehaltenen Nutzungen und ausbedungenen Leistungen zu berechnen. Es sind jedoch nicht in Anrechnung zu bringen: 1. die von dem Erwerber in dem Vertrage übernommenen Schulden des Veräußhrers, sowie die auf dem übertragenen Gegenstande haftenden beständigen Lasten und Abgaben; 2. der zu Gunsten des Veräußhrers und dessen Ehegatten dem Vertrage festgesetzte Altentheil, die denselben vorbehaltenen Nutzungen, Leibrenten und sonstigen lebensänglichen Geld- oder Natural-Prästationen, sowie die denselben zugesicherten Alimente; 3. die Abfindungen, Alimente und Erziehungsgelder, welche der Erwerber nach Inhalt des Vertrages an andere Descendenten des Veräußhrers zu entrichten hat; 4. derjenige Theil des Werthes, welcher dem Erwerber als sein künftiger Erbtheil angewiesen ist.SS 2 lautet in veränderter Form: Die Steuer wird nicht erhoben: 1. bei Zwangsverſteigerungen(Gesetz vom 13. Juli 1883); 2. bei schenkweisen Veräußerungen von Verwandten aufsteigender an solche absteigender Linie; 3. bei Veräußerungen, welche zwischen den Theilnehmern an einer Erbschaft zum Zwecke der Theilung der zu letzterer gehörigen Grundstücke abgeschlossen werden.SS 4, welcher folgende Fassung hat: Der Erwerber eines Grundstückes hat innerhalb vier Wochen nach erfolgtem Eigenthumsübergange dem Oberbürgermeister schriftlich oder mündlich davon Anzeige zu machen, und zwar unter Angabe des Erwerbspreises und unter Vorzeigung der den Eigenthumsübergang und den Preis des Grundstückes nachweisenden Urkunden, hat folgenden Zusatz erhalten: Bei Tauschverträgen liegen diese Verpflichtungen beiden Vertragsschließenden ob.SS 9 schließlich lautet jetzt: DerSS 4 dieser Steuerordnung tritt mit dem 1. April 1895, die übrigen Bestimmungen derselben treten am 14. Tage nach Ablauf desjenigen Tages, an welchem die Steuerordnung in ortsüblicher Weise bekannt gemacht ist, mit der Maßgabe in Kraft, daß an Stelle der vieröchentlichen Einspruchsfrist dess 7 für die bis zum 31. März 1895 ergangenen Veranlagungen eine Einspruchsfrist von drei Monaten tritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verkehr auf der Straßenbarn. An das Fahrpersonal der Kölner Straßenbarn ist von Seiten der Direction eine Verfügung ergangen, wonach fernerhin das Mitühren von Körben, Packeten u. dergl. durch Fahrgäste nicht mehr gestattet ist. Die Verfügung ist am Dinstag bereits in Kraft getreten. Unter den Betroffenen ruft die Maßnahme lebhafte Beschwerde hervor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Auf der Hahnenstrße wurde ein Fuhrmann von seinem eigenen Fuhrwerk überfahren und erlitt Verletzungen am Kopf. Er wurde im städtischen Krankenhause verbunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unterschlagung. Ein Herr übergab einem Schneider 44., um dafür Stoff zu kaufen und ihm einen Anzug zu fertigen. Der Schneider kam dem Auftrage nicht nach, sondern verbrauchte das Geld zu eigenen Zwecken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
