<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>10</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>328081</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein Schwindler. Einem Kaufmann wurden aus einem hiesigen Geschäft 2 1/2 Meter schwarze Repsseide und drei Dutzend verschiedene Slipse zur Auswahl zugeschickt. Da er nichts bestellt hatte, erkundigte er sich und erfuhr, daß ein junger Mann, welcher sich für seinen Diener ausgegeben und sehr bestimmt aufgetreten sei, die fraglichen Waaren für ihn bestellt und außeadem 1/4 Meter schwarze Repsseide und zwei Slipse sofort mitgenommen habe. Aus einem andern Geschäft erhielt der Kaufmann drei Kilo Blumen-Erde zugeschickt, welche derselbe Schwindler für ihn bestellt hatte; jedoch war es ihm in diesem Falle nicht gelungen, sofort Blumen-Erde für sich zu erhalten, wie er verlangt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Personalien. In die Liste der Rechtsanwälte ist eingetragen der Gerichts-Assessor Gottschalk bei dem Landgericht in Köln</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zum Gerichts-Assessor ist ernannt der Referendar Zaun im Bezirk Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Vorsitzende des Königlichen Gewerbegerichts: Clemens August Decker.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>steuer. Mit u. ohne Gewinnantheil, 50% Boutfication, Ina validisätsversicherung. Auch Versicherung für nicht normale a Leben(Abgelehnten-Versicherung). Nach Wahl steigende oder annähernd gleichbleibende Dividende nach drei Jahren. K</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Cautionen an Beamte. Günstige Versicherungsbedingungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Tüchtige Agenten und Acquisiteure flnden"* Auf meinem Engros-Lager werden im Einzelnen abgegeben: Damen und Kinderüte vom billigsten bis zum feinsten Genre. Alle Sorten Strauß- und Fantasie-Federn in allen Preislage. Schmelz- und Jais-Hutschmuck, Bänder u. Sammete. Alle Preislage in Trauercrepes und Schleierüllen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
