<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>9</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>328052</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Grundsteinlegung im Mai verflossenen Jahres ge schafft worden ist. Das im Bau begriffene Lang- und Kreuz-Schiff ist nämlich bereits zu zwei Drittel vollendet und je mehr die dichte Baum reihe um den Bauplatz eine Beurtheilung des Fortganges der Arbeiten von der Straße aus undöglich macht, desto größer ist die Verwunde rung, wenn man den Bauplatz betritt und die schlanken Säulen und die Tiensle an den Seitensänden bereits bis zu den Capitelle emporgefuührt sieht. Hoffentlich läßt sich in der nächsten Zeit wiederum an einem Sonntage ein allgemeiner Besuch der Kirche ermöglichen, da gewiß noch mancher das Werk ein Mal besichtigen möchte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kranken-Anstalten der Stadt Köln. Gemäß dem so eben erschienenen Bericht über die der Deputation der Kranken-Anstalten der Stadt Köln unterstehenden Anstalten wurden im Bürgerhospital vom 1. April 1893 bis 31. März 1894 9097 Personen verpflegt. Davon sind entlassen 7991, gestorben 471 und am Schluß des Jahres im Bestand verblieben 655. Verpflegt wurden in der ersten Verpflegungsklasse 14, in der zweiten 186, in der dritten 5368 zahlende und 3529 arme Kranke. Der höchste Krankenbeistand-- 702 Personen-- war am 25. April 1893, der niedrigste-- 506 Personen .##, 21. Octise, 1899. Von den aufgenommenen Kranken waren 6995 katholisch, 1336 evangelisch, 75 Israeliten, 17 sonstigen Bekenntnisses. Ambulant behandelt wurden 8583 chirurgische und 1428 innere Kranke. Die Summe der Einnahmen betrug 327,570., die der Ausgaben 415,556 M. Die Ausgabe auf die geleisteten Pflegetage der Kranken und Siechen vertheilt, ergibt an Gesammt-Pflegekosten pro Person und Tag M. 1,72. Das ärztliche Personal bestand aus 1 Oberarzt, 1 Secundairarzt, 4 Assistenzärzten und 1 Volontairarzt der chirurgischen Abtheilung und 1 Oberarzt, 2 Assistenzärzten und 1 Volontairazt der medicinischen Abtheilung. An Krankenpflege-, Betriebs- und Dienst-Personal waren durchschnittlich 150 Personen vorhanden, darunter 1 Oberin, 55 dienstthuende Schwestern, 8 Novizen (sämmtlich von der Ordens-Genossenschaft von der Regel des h. Augustinus), 23 weltliche Wärter und Wärterinnen, und 37 weibliche und 6 männliche Dienstboten.-- Im Augusta-Hospital wurden 3332 Personen verpflegt. Davon sind entlassen worden 2660, gestorben 465, im Bestande verblieben 207. Verpflegt wurden in der ersten Verpflegungsklasse 4, in der zweiten 48, in der dritten 1733 zahlende und 1547 arme Kranke. Von den Kranken waren 2712 katholisch, 450 evangelisch und 28 israelitisch. Der höchste Krankenbeistand-- 278 Personen-- war am 1. März 1894, der niedrigste-- 109 Personen-- am.. September 1893. Die Summe der Einnahmen betrug 59.602 ., die der Ausgaben 203,835.; demnach durchschnittliche Ausgaben pro Kranken und Tag M. 2,06. An Krankenpflege- und DienstPersonal waren 46 Personen thätig, darunter 23 Ordensschwestern, 5 Krankenärter und 9 Dienstägde. Der Schwerpunkt der innern Abtheilung der Kranken-Anstalten wurde seit dem 1. October 1893 aus dem Bürger-Hospital in das Augusta Hospital verlegt. Der unter der Oberleitung des Oberarztes der innern Abtheilung stehende ärztliche Dienst der Anstalt wurde fortan wahrgenommen durch den Secundairarzt dieser Abtheilung, zwei Assistenz-Aerzte und einen etatsäßigen Volontair-Arzt.-- In der städtischen Irrenanstalt Lindenburg betrug der Bestand am 31. März 1893 172 Personen. Aufgenommen wurden im Laufe des Jahres 188 Personen, sodaß 360 Personen verpflegt wurden. Unter den 188 Aufgenommenen waren 81 unverheirathet, 85 verheirathet und 22 verwittwet. Die Einnahme betrug 108,538., die Ausgabe 108.148 M. Bei Abzug der Einnahmen aus der Landwirthschaft stellten sich die Pflegekosten pro Kopf und Tag auf M. 1,12.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Menschen-Auflauf. Am Montag-Abend wurde in der Kettengasse ein großer Menschen-Auflauf durch einen betrunkenen Menschen hervorgerufen. Derselbe bedrohte die Einwohner eines Hauses daselbst mit einem Hammer, widersetzte sich auch einem Schutzmann, welcher ihn zur Ruhe aufforderte, und brachte diesem eine erhebliche Verletzung über dem Auge bei. Die herbeigerufene Feuerwehr nahm den tobenden Menschen fest und brachte ihn zunächst in das städtische Krankenhaus, da er auch selbst verletzt worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
