<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>8</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>328002</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Versetzt. Der bisher bei dem Neubau des Gerichtsgesäudes in Köln beschäftigte Bau-Inspector Mönnich ist nach Berlin versetzt. Demselben ist eine Local-Bauinspectorstelle im Bereich der königl. Ministerial-Baucommission verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der sogen. billige Sonntag führte gestern der Goldenen Ecke wieder außserordentlich zahlreiche Besucher zu, wozu namentlich das bergische Land ein bedeutender Contingent stellte. Der Zoologische Garten wurde bis 12 Uhr Mittags von 10,204, Castan's Panopticum mit den beiden"schwersten Bölzchen der Welt" von 4000 zahlenden Personen besucht. Die schönen Anlagen der Flora übten nicht minder große Anziehungskraft aus. Auch am Nachmittag war in Folge der guten Witterung der Besuch ein sehr reger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>P Liebstähle. Ein angeblicher Monteur nahm in einem Hause am Carthäuferwall Logis und gab vor, sein Koffer mit Sachen und Papieren befinde sich beim Spediteur. Am andern Morgen ging derselbe aus, kehrte aber nicht mehr zurück. Als Mittags derjenige Arbeiter, mit welchem der Monteur das Zimmer getheilt hatte, zurückkam, fand er seinen Koffer erbrochen und aus demselben eine Taschenuhr, ein Faltenhemd, zwei Uhrketten und einen Geldbetrag entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vom Flur eines Hauses am Karolinger-Ring wurden zwei Paar Herrenzugstiefel gestohlen, und einem Schüler in einer Bade-Anstalt eine silberne Cylinder-Remontoiruhr mit Goldrand nebst Nickelkette.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Verein für Gartencultur und Botanik hielt gestern Mittag in der Wolkenburg eine Versammlung ab, die sehr gut besucht war; derselben wohnten erwa 270 Mitglieder bei. Hr. Pilartz verbreitete sich in kurzem Vortrag über die Pflege der zur Verloosung kommenden Pflanzen, der viele praktische Winke enthielt. Hr. P. I. Roßbach beantwortete die Frage, wie Agapanthus imbolatus am besten zur Blüthe gebracht wird. Zum Schlusse der Versammlung wurden 90 schöne Pflanzen frei verloost.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kölner Lehrer- und Lehrerinnen-Verein hielt am Samstag-Abend in der Lenz-Erholung seine satzungsgemäße GeneralVersammlung ab, in welcher die ausscheidenden Vorstands-Mitglieder, die Herren Brüngel, zeitiger Vorsteher, Dorweiler, L. Klein und Mayer, wieder- und Herr Rector Hoitz neu gewählt wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
