<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>8</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>328023</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Seelenzahl Köln's betrug am Ende des Monats Juli dieses Jahres 310,002, wovon 164,055 auf die Altstadt, 45,195 auf die Neustadt und 100,752 auf die eingemeindeten Vororte entfallen. In den Monaten Juli und August erreicht die Sterblichkeit regelmäßig ihren höchsten Stand. Die heißen Tage fordern, besonders durch Störungen der Ernährung, trotz aller Fortschritte der Wissenschaft und belehrenden Anweisungen für die Pflege des Säuglings leider noch alleährlich eine große Anzahl Opfer im zartesten Kindesalter. So ist auch in diesem Jahre die Zahl der Sterbenälle von 634 im Juni auf 854 im Juli, also um 220- 35 pCt., für das erste Lebensjahr insbesondere von 243 auf 426, d. i. um 183- 75 pCt. gestiegen. Fast die Hälfte aller Sterbenälle kam sonach im verflossenen Monat auf das Sänglingsalter, und es würde bei andauernder gleicher Sterblichkeit nur die Hälfte aller Neugeborenen(509 von 1000) das erste Lebensjahr erreichen. Die sogen. Sterblichkeitsziffer erhöhte sich dabei von 24,9 auf 32,4. Daß vornehmlich die Kindersterblichkeit diese Steigerung verandaßte, spiegelt sich auch in den Todesursachen wieder. Die Zahl der Sterbenälle in Folge Brechdurchfall oder acuten Erkrankungen der Verdauungs-Organe erhöhte sich allein gegen den Vormonate von 66 auf 228, d. i. um 162- 245 pCt. Hiergegen tritt der Wechsel in der Sterblichkeit in den übrigen Todesursachen und in den übrigen Altersklassen fast vollständig zurück. Von den Stadtbezirken wiesen Deutz und die Neustadt im Verhältnissß zur Bevölkerung die wenigsten, Ehrenfeld die meisten Sterbenälle auf. Dabei erreichte die Kindersterblichkeit gleichfalls in Ehrenfeld die höchsten Werthe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Musikalisches. Im Verlag des Hofmusikalienhändlers I. Weber erscheint aus Anlaß des Katholiken-Tages ein von Weber componirter, dem Fürsten zu Löwetstein, dem ständigen Commissar der deutschen Katholiken-Versammlungen, gewidmeter Festmarsch("Für Wahrheit Freiheit und Recht!") für Gesang(Text von I. Wach) mit Clavierbegleitung, der besonders im Trio durch flotte und wiederum weihe volle Melodie sehr ansprechen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfälle. Gestern Nachmittag fand im städtischen Krankenhause ein Mann Aufnahme, welcher in einem hiesigen Geschäfte von einer Leiter gefallen war und einen Fuß und einen Vorderarm gebrochen hatte. Auch wurde ein Mann ausgenommen, welchem ein Pferd in einen Arm gebissen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Diebstahl. Aus einem Zimmer an der Schildergasse wurden mittels Nachschlüssel 20 Mark und ein Sparkassenbuch über 200 Mark gestohlen; die Nachfrage bei der Sparkasse ergab, daß der Dieb bereits 105 Mark erhoben hatte:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Postsachen-Sammlung im Freisaal der Köluischen Volkszeitung In dieser Woche sind zum Verkaufe zu wohlthätigen Zwecken ausgestel brasilien grun 50 Reis, vier roth zu 100 Reis, violett 200 Reis. Peru violett 1 Centavo, grün 2 Centavos, schwarzgrau 10 Centavos.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln, 24.Aug.94. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..202,40 das Kil. Eier 2,00-2,20 das Viertel. Feldühner 1,00-.50 das Stück. Hinkel 2,00-3,00, Tauben 0,80-.90 das Paar, Hühner 1,50-.80. Enten 2,50-5,00, Gänse 5,50-6,00. Hecht 1,80-2,00, Aal 3,00-.20, Karpfen 1,802,00 Salen-09-.60, Schleien 1,20-1,60 das Kil. Ochsenfleisch.40-1,60, Kalbfleisch.30-.40, Hammelfleisch 1,20-.40, Speck, geräuchert 1,60, gesalzen.40, Schmalz 1,60, Nierenfett 1,00 das Kil. Zwiebel.10-0,12 das Kil Aepfel, Koch-, 8,00-12,00. Kartoffeln, weisse M. 6,40-.00, rothe 6,00-.00. Nieren-.00 12.00 die 100 Kil. Bohnen zum Einmachen 0,16-.20 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
