<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>9</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>328039</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Dom wurden heute Morgen von Seiten der Pfarre bzw. des Domcapitels Anniversarien für den Cardinal-Erzbischof Johannes v. Geissel gehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Der in hiesigen Beamtenkreisen wohlbekannte frühere Eisenbahn-Secretair Biert, seit 1885 im Ministerium der öffentlichen Arbeiten beschäftigt, ist zum Rechnungsrath ernannt worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Am 15. d. M. feiern die Eheleute Joh. Heufler und Katharina Heufler, geb. Hartenfels, wohnhaft Thieboldsgasse Nr. 25 das seltene Fest der Goldenen Hochzeit. Der Jubilar feiert am gleichen Tage seinen 80. Geburtstag; seine Eherälfte steht im 77. Jahre. Die Anwohner der Straße werden es sich nicht nehmen lassen, die Straße festlich zu schmücken, zumal das Jubelpaar in der Pfarre St. Mauritius bereits die grüne sowie die silberne Hochzeit gefeiert hat. Am Vorabend werden der Männergesang-Verein Männer- chor aus Ehrenfeld sowie zwei hiesige Männergesang-Vereine dem Jubelpaar eine Serenade darbringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. In einer hiesigen Fabrik war vorgestern Morgen ein Schlosser mit der Ausbesserung des Fahrstuhles beschäftigt. Durch einen englücklichen Zufall setzte der Mechanismus des Fahrstuhles sich in Bewegung, wobei der letztere in die Höhe fuhr. Der Schlosser gerieth mit dem Kopf zwischen die Flügel der Fahrstuhlthüre, in Folge dessen er nicht nur, wie irrthümlich gemeldet, schwer verletzt, sondern sofort getödtet wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Kloster der Barmherzigen Brüder an der Brüsselerstraße wurde vor einigen Tagen von Sr. Eminenz dem Herrn Cardinal- Erzbischof bei Gelegenheit der Besichtigung der Herz-Jesu-Kirche ebenfalls mit einem Besuch beehrt. Der Kirchenürst besichtigte eingehend die Kapelle und das Kloster und sprach sich sehr lobend über die Einrichtung aus; namentlich gefielen ihm im Kloster die luftigen schönen Zimmer, welche für Pensionaire bestimmt sind. Bei dieser Gelegenheit sei darauf hingewiesen, daß noch viele Zimmer für Pensionaire im Kloster unbesetzt sind. Den Brüdern wäre es bei ihren menschenfreundlichen Bestrebungen und angesichts der bedeutenden Lasten, welche sie sich durch den Neubau auferlegten, sehr zu gönnen, daß ihr Kloster auch von Pensioniren mehr in Anspruch genommen würde. Mancher alleinstehender Herr könnte sich dort bei liebevollster, selbstloser Pflege und billigsten Pensionspreisen ein trauliches Heim schaffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
