<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>9</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>328054</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Justizrath Steph. Sitt wurde gestern Mittag um 3 Uhr unter großer Betheiligung zur ewigen Ruhe geleitet. Der Verstorbene war am 11. Nov. 1805 als Sohn des Advocat-Anwaltes Joh. Jacob Sitt in Köln geboren, erreichte mithin ein Alter von 89 Jahren. Am 30. Nov. 1883 feierte der nunmehr Hingeschiedene mit seiner Gemahlin die goldene und am 30. Nov. 1893 unter zahlreicher Betheiligung die diamantene Hochzeit. Der Kaiser zeichnete ihn im Jahre 1869 durch Verleihung des Rothen Adler-Ordens vierter Klasse und dann bei Gelegenheit seines fünfzigährigen Dienst-Jubiläums durch den Rothen Adler-Orden dritter Klasse mit der Schleife aus. Nach bestandenen juristischen Prüfungen wirkte Sitt zuerst als Friedensrichter in Eitorf; 1834 wurde derselbe nach Bergheim und 1847 in seine Vaterstadt Köln versetzt, wo er bis Juli 1880 als Richter wirkte und alsdann in den wohlverdienten Ruhestand trat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueber die übertriebenen Fernfahrten der Radfahrer äußert sich in dem Sinne unserer Bemerkungen in Nr. 253 des Kölner Local- Anzeiger auch folgende Zuschrift der Köln. Zig. aus Cleve: Das Rad-Wettfahren Basel-Cleve(620 Kilometer) hat wieder gezeigt, daß eine so lange Wettfahrt viele der Theilnehmer sehr in ihrer Gesundheit schädigt. Die beiden Sieger allerdings scheinen wieder wohl zu sein; es sind junge Leute im widerstandsähigten Alter(19 Jahre der erste).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Elektrisches Licht. Wir machen auch an dieser Stelle auf die Bekanntmachung der Direction des städtischen Elektricitaätswerke aufmerksam, wonach Hausanschlüsse an die Hochstrom-Leitungen, um die Unzutraäglichkeiten, welche sich durch das Ausschalten einzelner Zweige unseres Leitungsnetzes in den kurzen Wintertagen ergeben, nach Möglichkeit zu vermeiden, in der Zeit von Mitte November bis Ende Januar nicht ausgeführt werden. Wer also beabsichtigt, noch vor dem Winter sein Haus mit elektrischer Beleuchtung auszustatten, möge einen diesbezüglichen Antrag frühzeitig stellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Herz-Jesu-Pfarrverein. Am verflossenen Sonntag veran staltete der Herz-Jesu-Pfarrverein die angefündigte Ausstellung der für die Herz-Jesu-Kirche geschenkten Gegenstände in dem hübsch decorirten Saale des Zülicher Hofes. Die Besucher wurden überrascht durch die Reichhaltigkeit der Geschenke, welche auf drei langen Tischreihen geschickt arrangirt waren. Besonders mächtig wirkte die im Hintergrund aufgestellte, zwei Meter hohe Herz-Jesu-Statue aus dem Atelier des Hru. Schülter. Trotz des großen Andrangs gelang es den die Aufsicht führenden Herren mit geringer Mühe, die Ordnung aufrecht zu erhalten. Rechts von der Statue erblickte man eine 78 Centimeter hohe Monstranz, eine der letzten Arbeiten des Hrn. Hofgoldschmieds Wüsten, durch Schön heit der Ausführung, wie Kostbarkeit der Edelsteine gleich ausgezeichnet Ebenso ist das Ciborium, welches Sr. Eminenz dem Herrn Cardinal für die Herz-Jesu-Kirche geschenkt wurde, ein Meistersück der Goldschmiedekunst und reich mit Edelsteinen geschückt. Nicht minder wurde das von den Damen des vorigeährigen Verloosungs-Ausschusses geschenkte werthvolle Altarkreuz allgemein bewundert. Die besuchenden Damen wurden besonders durch die auf der mittlern Tischreihen ausgebreiteten Paramente angezogen; ihre kunstvolle und stilgerechte Ausführung fand ungetheiltes Lob. Auch den von den HH. Reuter&amp; Reichhart angefertigten Entwürfen der bereits gestifteten Fenster und einem von den Damen des Dom-Chores gestifteten Altar(Zeichnung des Hru. Architekten Roß) von der immerährenden Hülfe wurde große Anerkennung zu Theil. Daß der freie Zutritt zur Baustelle eifrig benutzt wurde, haben wir bereits erwähnt. Der dort fungirende Werführer, Hr. Heun, hatte seine liebe Noth, alle die Fragen der wißbegierigen Besucher zu beantworten. Der Verein darf mit Zufriedenheit auf diesen ersten Versuch zurückblicken. Es zeichnete sich auch eine ansehnliche Zahl der Besucher in die offenliegende Liste als Mitglied ein. Vivant sequentes!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Winter-Fahrplan der Kgl. Eisenbahn-Direction Elberfeld weist u. a. nachfolgende Aenderungen auf. I. Neue Züge: Personenzug Nr. 64 von Vohwinkel 12.16 Nachts, in Kalk.38 Nachts, als Fortsetzung des um 11.21 Nm. in Vohwinkel eintreffenden Perſonenzuges 64 von Remscheid und ab Vohwinkel an Stelle des ausfallenden Perſonenzuges 66 Lennep-Kalk. Die Reisenden des Perſonenzuges 56 von Dortmund finden demnächst in Vohwinkel Anschluss an Zug 64 nach Deutz. Personenzug Nr. 834 von Prath.2 Vm, in Vohwinkel.16 Vm., als Fortsetzung des 12 Minuten früher gelegten. 7 Vm. in Prath eintreffenden Perſonenzuges 834 von Velbert und mit Anschluss an den um.25 Vm. von Vohwinkel nach Deutz fahrenden Personenzug 124. Personenzug Nr. 835 von Vohwinkel.36 Vm., in Prath.50 Vm. und weiter wie bisher um.51 Vm. nach Velbert. Personenzug Nr. 740 von Gummersbach 12.34 Nachts, in Dieringhausen 12.50 Nachts. II. Ausfallende Züge. Personenzug Nr. 66 von Lennep 11.21 Nm., in Kalk.2 Vm. Personenzug Nr. 980 von Dellbruück.23 Vm., in Mülheim a. Rh..34 Vm. Am 1. October d. J. wird eine neue Bahnſteig-Anlage an dem Verbindungs-Geleise der Personenbahnhöfe in Mülheim a. Rhein für die zwischen Elberfeld und Köln Hauptbahnhof verkehrenden Schnell- und Personenüge in Betrieb genommen. Die Fahrkarten-Ausgabe und die Gepäckabfertigung zu diesen Zügen findet auf Station Mülheim(Berg.-Märk.) statt. Hierdurch treten folgende Aenderungen ein: In Mülheim a. Rh. halten die Schnellüge: ab Köln Hbf. Nr. 115(.10 Nm.) und Nr. 65 (.17 Nm.), sowie an Köln Hbf. Nr. 112(.52 Vm.) und Nr. 188(.16 Nm.). Eine Ueberleitung von bzw. nach dem Hauptbahnhof Köln findet statt bei folgenden Schnell- und Personen-Zügen, welche bisher ihren Ausgangs- bzw. Endpunkt in Deutz hatten: Personenzug Nr. 205 Köln Ilf. ab.50 Vm., Mülheim a. Ich. ab.1 Vm., Elberfeld D. an.32 Vm.: Personenzug Nr. 135 Köln Hbf. ab 11.5 Vm., Mülheim a. Rh. ab 11.14 Vm., Elberfeld D. an 12.28 Nm.; Personenzug Nr. 69 Köln Hbf. ab.5 Nm., Mülheim a. Rh. ab.15 Nm., Elberfeld D. an.42 Nm.; Schnellzug Nr. 70 Elberfeld D. ab.1 Nm., Mülheim a. Rh. ab.56 Nm., Köln Hbf. an.58 Nm.; Personenzug Nr. 18 wird 30) Elberfeld D. ab .21 Nm., Mülheim a. Rh. ab.41 Nm., Köln Iib. an.50 Nm.; Personenzug Nr. 218 Elberfeld D. ab.55 Nm., Mülheim a. Rh. ab.7 Nm., Köln Ilf. an.15 Nm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Radfahren und die Herzkrankheiten. Also lautet der Titel eines Vortrages, welchen ein Londoner Arzt, Dr. George Herstell, für den Pesther hygienischen Congreßß angemeldet hatte. Dr. Herstell erschien zwar nicht selbst, sandte aber sein Manuscript ein, und diesem entnimmt die Neue Freie Presse im Auszuge die nachfolgenden Ausführungen des englischen Arztes, der berufen sei, über dieses Thema zu sprechen; denn er wirke an einem Londoner Spital für Herzkranken Fast täglich noch liest man von Englücksällen, welche durch plosion oder Umfallen von Petroleumlampen hervorgerufen worden sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Itheinhohe am 20. Sept., Abends 7 Uhr 2,31-- 1/2 ,12.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Wasserärme am 20. Sept., Abends 7 Uhr: 13 1/2 0 Seet-Anzeiger un.7 7 Freitag, 21. September 1894.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
