<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>10</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>328074</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Liebstähle. Von einem Schleichdiebe wurde aus einer Wohnung an der Moltkestraße ein Etui mit einer goldenen Damen-Uhr nebst silberner Kette gestohlen und des Nachts aus einem Garten an der Nachenerstraße zu Braunsfeld von zwei Birnäumen sämmtliche Birnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Warnung. Der Dieb, welcher sich als Handwerker in die Häuser Eintritt verschafft, um angeblich Reparaturen auszufuühren und der dabei die Gelegenheit zu Liebstählen wahrnimmt, treibt sein Geschäft hier noch immer weiter. So erschien derselbe in letzter Zeit in zwei verschiedenen Wohnungen als Schlosser und gab vor, er solle im Auftrag seines Meisters die Schlösser revidiren; in beiden Fällen gelang es ihm, eine goldene Uhr zu stehlen. Das Publicum möge daher gewarnt sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Maurer- und Steinhauergesellen-Kranken-Unterstützungskasse beging am Sonntag ihr fünfzigstes Stiftungsfest in besonders festlicher Weise. Ihrer alleährlichen Gepflogenheit am Tage des Stiftungsfestes getreu, wohnten die Mitglieder am Morgen einem feierlichen Hochamt in St. Maria im Capitol bei. Dann bewegte sich ein stattlicher Festzug, an dem mehrere Innungen, Krankenkassen, der Gesellen-Verein mit seinem Musikcorps, die Arbeiter-Vereine mit ihren Fahnen sich betheiligten, mit vier Musikcorps zum Victoria-Saal. Der Präfect der Kasse, Hr. Alsbach, übertrug hier den Vorsitz an den Vorsitzenden der Maurer- und Steinmetzmeister-Innung, Hru. Blümeline, welcher einen Rückblick warf auf die Gründung der Kasse in für das Bauhandwerk trüber Zeit. Das Bauwesen sei seitdem emporgebaüht, und auch die Kasse habe durch trübe und schlechte Zeit hindurch zu schöner Blüthe sich entwickelt. Der Vorsitzende der Kranken- und Sterbekasse von St. Cunibert, Herr Jöppgen, überreichte unter herzlichen Worten eine prächtige Fahnenschleife. Der Präfect des St. Pancratius-Vereins von Worringen übergab mit tief empfundenen Worten ebenfalls eine schöne Fahnenschleife. Hr. Maurermeister Blümeline überbrachte ein Geschenk von der Maurer- und Steinmetzmeister-Innung. Hr. Stadtverordneter Neuß gab seiner Freude Ausdruck über das Blühen des Vereins, dem als Ehrenmitglied anzugehoören er die Ehre habe, und gedachte eines Gründers des Vereins, des heutigen Jubilars Froitzheim. Der Männergesang-Verein Arion sang zwischendurch mehrere Lieder in trefflicher Weise. Es wurden noch mehrere Ansprachen gehalten von Innungsmeister und Vertretern der Arbeiter-Vereine. Am Abend vereinigten sich dann die Mitglieder der Kasse mit ihren Angehörigen zu einer recht gemüthlichen Festlichkeit im Victoriasaal. Der Präfect, Hr. Alsbach, warf einen kurzen Rückblick auf die verflossenen 50 Jahre und dankte für alle Ehrenbezeugungen. Unter einer hübschen Ansprache überreichte ein Kind im Namen der Damen einen goldenen Kranz, den der Präfect mit einer passenden Ansprache an die Fahne heftete. Desgleichen heftete er den Silberkranz, der ihm beim 45. Stiftungsfest von seinen Kameraden verehrt worden, an die Fahne. Frl. Haase trug einen schönen Prolog mit klarer Stimme vor, während dessen dem Jubilar Froitzheim der goldene Kranz auf's Haupt gesetzt und dem Präfect ein schönes Erinnerungszeichen überreicht wurde. Mehrere recht schön gesungene Lieder des Arion, unter denen besonders Lebenslust, von Hiller, mit dem Sopran-Solo rechten Anklang fand, treffliche Leistungen der Parterre-Akrobaten Saltorina und humoristische Darbietungen füllten den Abend auf's schönste aus. Nicht vergessen darf werden der schönen lebenden Bilder Huldigung dem Kaiser und Die Wacht am Rhein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
