<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>10</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>328099</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der neue Reichskanzler Fürst Hohenlohe nimmt in diesem Augenblick das hauptsächliche Interesse in Anspruch. Wir sind in der Lage, unsern Mitürgern den neuen höchsten Beamten des Reiches in zwei vorzüglich getroffenen Photographieen vorzuühren, die im Lesefenster der Köluischen Volkszeitung, Marzellenstrße 20, ausgehängt sind. Die eine stellt den Fürsten Hohenlohe in seinem Arbeitszimmer, die andere im Kreise seiner Familie dar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Reliquienprocession, welche den feierlichen Abschlußß des St. Ursulafestes bildete, konnte bei günstigem Wetter gestern Abend in schönster Ordnung sich durch die der Kirche zunächst belegenen Straßen bewegen. Die Häuser am Ursulaplatz, besonders auch auf dem Ursulamarkt und an der Ursulastrße, waren prächtig beleuchtet. Der katholische Arbeiterverein für den nördlichen Stadttheil hielt die Ordnung aufrecht. Ein Kinderchor sang unter Musikbegleitung fromme Weisen. Die Schreine der heiligen Ursula, Hippolytus und Aethereus wurden von Mitgliedern der Junggesellen-Congregation aus St. Alban getragen. Die Alumnen des Erzbischöflichen Priesterseminars sowie Professoren und der Regens desselben nebst zahlreichen Geistlichen trugen die kleinern Reliquien: Häupter, Arme usw. Hinter denselben folgte der hochw. Hr. Weihbischof Dr. Schmitz in Mitra und Stab, den h. Segen spendend. Eine nach Tausenden zählende Menschenmenge wohnte der erhebenden Feier bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ladendiebstahl. In einem Ladengeschäft zu Nippes erschienen zwei Frauen, ließen sich verschiedene Waaren vorlegen und kauften auch Messer und Gabeln. Als sich die Käuferinnen entfernt hatten, vermißte die Laden-Inhaberin sofort ein Packet Messer und Gabeln (12 Paar). Die Recherchen bei den beiden Frauen blieben jedoch erfolglos.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Selbstmord. Am Samstag-Nachmittag wurde ein Hausknecht welcher in einem Hause am Heumarkt beschäftigt war, auf dem Speicher desselben erhängt aufgefunden. Die Leiche wurde in das Leichenschauhaus geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Neue Apotheke. Mit Genehmigung des Herrn Obereräsidenten wird der nördliche Theil der Neustadt auch eine Apotheke erhalten, deren Errichtung Hru. Lewandowski übertragen ist. Derselbe hat das Eckhaus Deutscher Ring-Neußertraße Nr. 7 käuflich erworben und einem vollständigen Umbau unterzogen. Die innere Einrichtung nach den neuesten Vorschriften geht ihrer Vollendung entgegen. Die Apotheke erhält den Namen"Hansa-Apotheke".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kleine Rath der Kölner Narrenzunft hatte auf Samstag-Abend die Senatoren, Redner und Dichter der Gesellschaft, sowie die noch lebenden Gründer derselben zu einer Besprechung der bevorstehenden carnevalistische Saison in den Garten-Saal des Fränkischen Hofes eingeladen. Eine stattliche Zahl unserer bewähärtesten Carnevalisten war der Einladung gefolgt und wurde vom stellvertretenden Präsidenten des Kleinen Rathes, Herrn Dederichs sen., herzlichst begrüßt. Mit stürömischem Bravo wurde die Mittheilung entgegen genommen, daß alle Meinungsverschiedenheiten, über welche in jüngster Zeit die tollsten Ge rüchte in der Stadt verbreitet waren, in einer am Freitag stattgehabten Zusammenkunft zwischen dem zeitigen Kleinen Rath und dem von Mitgliedern gewählten Comite beigelegt und Herr Jean Jörissen unter allgemeiner Zustimmung zum Präsidenten der Gesellschaft vorgeschlagen worden sei. Herr Jörissen wurde darauf einstimmig zum Präsidenten proclamirt. Der neue Leiter der Narrenzunft zollte in längerer Rede dem Gründer der Narrenzunft, dem verstorbenen Herrn Heinr. Hoster, und den beiden Nachfolgern desselben, den Herren Stahl und Giebmans, dankbare Anerkennung für die vielfachen Mühen und Anstrengungen, die Narrenzunft zu der ehrenvollen Höhe gebracht zu haben, auf welcher sie im vergangenen Carneval stand. Er hoffe, mit thatkraäftiger Unterstützung der Redner und Dichter im bevorstehenden Feldzuge die Zunft zu neuem Glanze zu führen. Es soll in der Saison 1895 dem Feste die Idee der sechshundertährigen Geburtstagsfeier des Herzogs Adolph von Cleve(geb. 1294), des Stifters des Gecken-Ordens, zu Grunde gelegt werden. Der alte Name Narrenzunft soll wieder voll und ganz, ohne alle Zuthaten, zu Ehren kommen. Die verdienten Kräfte der Zunft werden in das güldene Buch eingetragen, insonderheit zu Schildeürgern ernannt und ihr Wappen im großen Festsaale des Gaffelhauses aufgehängt beziehungsweise ihnen am Schlusse des Festes der Gesellenbrief ausgestellt werden. Auch ist ein neuer Orden, der"Fetteännchen-Orden", für hervorragende Leistungen gestiftet worden. In sieben Artikeln wurden vom neuen Bannerherrn die Regulae für die Zunftbrödere und-Schwestern mitgetheilt und alle Freunde und Gönner der Zunft auf die wichtigen Aemter des Säckelmeisters und Gaffelschreibers aufmerksam gemacht. Hr. Jos. Wach, Mithründer und Ehrenamtsmeister der Zunft gab in begeisternden Worten der Freude über die Einigkeit Ausdruck und sicherte dem Bannerherrn seine vollste Unterstützung zu. Hr. Karl Giebmans, der bisherige Leiter der Zunft, brachte seinem Nachfolger die herzlichsten Glückünsche entgegen. Noch manche zündende Rede und manches fröhliche Lied wurden im Laufe des Abends zum Vortrag gebracht. Alle gaben der lebhaften Freude über die Einigkeit der Freunde der Gesellschaft lebhaften Ausdruck. Im großen Festzuge am Rosenmontagszuge wird die Narrenzunft wieder eine hervorragende Nummer übernehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
