<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>8</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>328006</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Musikalisches. Ein früherer Schüler unseres Conservatoriums, Otto Lies, der in Goes(Zeeland) als Musik-Director und Conservatoriums-Leiter ersprießlich für deutsche Musik wirkt, hat ein größeres Orchesterwerk: Symphonischen Fantasie, beendet, das in Rotterssitn badh falgen gelangt. Möchte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Neue Oper. Eine erfreuliche Erscheinung auf der Kölner Bühne wird die zur Aufführung bestimmte Märchen-Oper Hänsel und Gretel sein; Musik von Engelbert Humperdinck, Hiller's und Wagner's Schüler, die Dichtung von Adelheid Wette, hier. Nahezu 30 Bühnen werden in der neuen Spielzeit das Werk bringen. Als Gegengewicht gegen die italienischen Mord- und Blut-Opern und ihre deutschen Nachahmungen ist dieses Werk freudig zu begrüßen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirke des 8. ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Beuel, Bröthaler EisenbahnVerwaltung Hennef(Sieg), Bremser, 60 M. pro Monat. Köln, kaiserl. Postamt 2, Postschaffner, 900 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich. M. Gladbach, Oberbürgermeisteramt, Schuldiener an der katholischen Volksschule, 320 M. Gehalt jährlich, außeadem Dienstwohnung im Schulgenäude und freier Brand. Niederpleis, Bröthaler Eisenbahn-Verwaltung Hennef(Sieg), 2 Bremser, je 60 M. pro "ona Saarbrücken, kaf erl. Postamt, Postschaffner, das Gehalt steigt bis 1500 M. jährlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine raffinirte Schwindlern, den bessern Ständen angehörig, treibt wiederum ihr Unwesen. Dieselbe hat bereits im vorigen Jahre zur h. Weihnachtszeit Betrügereien verübt, indem sie angeblich für verschiedene gute Zwecke collectirte. Es wird hiermit vor derselben gewarnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text># Der Katholische Gesellen-Verein erfreute sich am MittwochAbend der Anwesenheit des hochw. Hru. Cardinal-Fürsterzbischofs Gruſcha von Wien, der, wie alleährlich, so auch dies Mal wieder auf der Rükreise von Ostende beim Hru. Generalpaäses Schäffer hierselbst eingekehrt war. Zur Theilnahme an der Begrüßungsfeier hatten sich auch eine Anzahl Herren des Schutzvorstandes, u. a. Hr. Landgerichts-Director Reichensperger und Hr. Bau-Inspector Schellen, sowie die Pfarrgeistlichen von St. Gereon eingefunden. In herzlicher Weise begrüßte Hr. Gesellenpräses Schlick den Kirchenürsten, der es nicht verschähe, in den Kreis der Handwerker zu treten, als den würdigsten und ältesten Gesellenpräses, der in allen Lagen des Lebens, als Feldprobst, Feldbischof, Erzbischof und Cardinal, stets Gesellenpräses geblieben sei. Recht wirkungsvoll sang dann der Gesangchor des Vereins das Kolping-Lied von Cönen und später das"Kirchlein" von Becker Hr. Generalpaäses Schäffer führte hierauf in seiner Ansprache aus, mit Sr. Eminenz weile ein Stück Geschichte, ein Stück Kolping im Verein und die Herzen höben sich mächtig in dem Gedanken an die enge Verbindung, die zwischen Kolping und Gruſcha bestanden habe. Er gab sodann dem Wunsche Ausdruck, den hohen Gast noch eine Reihe von Jahren alleährlich hier begrüßen zu können. Die Dankbarkeit des Kölner Vereins werde nimmer erlöschen. Se. Eminenz Cardinal Gruſcha bemerkte zunächst in seiner Erwiderung, er bringe nicht nur seine eigenen Grüße, sondern auch diejenigen des Wiener Gesellen-Vereins und der Vereine Oesterreichs, sowie des Vereins von Brüssel, wo er am Montag geweilt habe. Der in seiner Begleitung befindliche Landespraäses von Ungarn werde auch die Grüße der ungarischen Gesellen üermitteln. Wenn er alle Jahre nach Köln komme, so geschehe das nicht allein, um andere zu stärken, sondern um selbst am Grabe Kolping's und in Kolping's Verein Stärkung zu suchen. Wenn wir Gottes Segen erhalten wollen, dann müssen wir immer entschiedener die Fahne Kolping's hoch halten. Wo findet man die Forderung der christlichen Sitte, der christlichen Charitas eindringlicher ausgesprochen, als im katholischen Katechismus? Bleiben wir darum fest und treu auf dem Boden der h. katholischen Kirche mit unserer altbewährten Firma im katholischen Gesellen-Verein. Eindringlich betonte der Redner dann den patriarchalischen Charakter des Gesellen-Vereins, in dessen Statut Kolping den Satz aufgenommen habe: der Präses ist der Vater des Vereins. Die Gesellen bitte er um das Gebet, das Gebet der Söhne für den Vater Hr. Generalpaäses Schiffer überbrachte sodann die Grüße der ungarischen Gesellen-Vereine. Als er auf Ersuchen Sr. Eminenz den Gesellengruß in ungarischer Sprache an die Versammlung richtete, wurde ihm sofort von zwei Ungarn in derselben Sprache der Gegengruß. Hr. Landgerichts-Director Reichensperger brachte ein Hoch aus auf die Väter der Gesellen-Vereine, insbesondere auf den Hru. Cardinal Gruſcha. Zum Schluß ertheilte der hohe Gast der Versammlung den bischöflichen Segen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gestern Morgen celebrirte der Herr Cardinal-Fürsterzbischof nochmals in der Minoritenkirche am Grabe Kolping's die h. Messe und stattete um 11 Uhr Sr. Eminenz dem Herrn Cardinal-Erzbischof Krementz einen Besuch ab. Nachmittags besuchte der hohe Gast Hru. Weihbischof Dr. Schmitz und besichtigte alsdann das neue Geſellenhaus in der Josephstrße, welches seiner Fertigstellung entgegengeht. Am Abend erfolgte die Rükreise nach Wien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Straßburg, Donnerstag 9. Aug., 10 Vm.(Eig. Drahtber. der Köln. Volksztg.) Dombaumeister Schmitz ist vergangene um 11 Uhr nach längerm, schweren Leiden in Baden-Baden gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
