<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>8</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>328007</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dombaumeister Schmitz F. Franz Schmitz war geboren im November 1832 als Sohn von Joh. Jos. Schmitz, Maurer- und Steinmetzmeister, welcher bereits vom Jahre 1823 ab beim Dombau bis zu seinem Tode 1839 beschäftigt war, als sein älterer Sohn Mathias die Geschäfte übernahm. Franz Schmitz wurde von seinem Bruder Mathias unterstützt, bis er als Steinmetzlehrling in die Dombauütte von Dombaumeister Zwirner ausgenommen wurde. Franz bewährte sich nicht nur als Steinmetz, sondern besuchte auch die städtische Zeichenschule, in welcher er unter seinem Lehrer Friedrich Schmidt-- dem spätern Dombaumeister Freiherrn v. Schmidt-- auch als tüchtiger Zeichner hervortrat. Nach seiner Lehrlingszeit wurde er bald Steinmetzbalier und legte ferner das Examen als Maurer- und Steinmetzmeister lobenswerth ab. Seine weitere Thätigkeit bis zum Jahre 1858 dehnte sich als Maurermeister auf den Aufbau des Domes, als Steinmetzmeister auf die Bautütte daselbst aus. Sein leutseliger Verkehr mit den Arbeitern und allen, mit denen er in Berührung kam, sicherte ihm allseitige Beliebtheit, auch erfreute er sich im vollsten Maße der Achtung seiner Vorgesetzten. Als im Jahre 1858 Friedrich Schmidt aus der Dombau-Verwaltung ausschied, wurde vom Dombaumeister Zwirner Franz Schmitz für die Stelle des bis dahin in Thätigkeit gewesenen Friedrich Schmidt in Vorschlag gebracht und auerkannt. Franz Schmitz erwies sich sowohl in der Bauführung, wie im Entwerfen als durchaus tüchtig und war der ausführende Techniker des ganzen Dombaues mit Ausnahme der Gerüste. Im Jahre 1861 starb Dombaumeister Zwirner und an seine Stelle trat Hr. Regierungsbaumeister nachmaliger Geheimrath Voigtel. Unter diesem war Schmitz wiederum der erste Techniker beim ganzen Dombau, sowohl in Bezug auf Steinmetz-Arbeiten, wie auf den Aufbau. In jener Zeit, zu Anfang der sechsziger Jahre, gab Schmitz auch das Werk"Der Dom zu Köln" heraus, welches, aus 150 Blättern bestehend, als eine Merkwürdigkeit in der Bau-Litteratur anzusehen ist und die Anerkennung vieler hervorragenden Architekten und KirchenBaumeister fand. 1868 schied Schmitz aus der Dombau-Verwaltung aus und entfaltete eine rege private Thätigkeit. Nach dem Tode des Diöcesar-Baumeisters Langen übernahm er auch dessen Amt, und übte dasselbe aus, bis er vor vier Jahren einem Rufe als Dombaumeister nach Straßburg folgte. Dort wirkte er ebenfalls sehr eifrig und genoß das volle Vertranen der vorgesetzten Behörden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>C Durchreisende. Gestern Nachmittag 2 Uhr traf Prinz Christian von Schleswia-Holstein, welcher über Queenborough-Vlissin- gen von England kam, hier ein und fuhr mit dem rechtsrheinischen Zuge 3 Uhr 20 Minuten weiter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Lordmayor von London, Sir George Tyler, und Gemahlin weilten gestern, von Brüssel kommend. in unserer Stadt und besichtigten in Begleitung des englischen Vice Consuls deren Sehenswuürdigkeiten. Dieselben reisten heute früh nach der Schweiz weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>): Selbstmord. In der vorvergangenen Nacht erhängte sich an der Gereonshofstraße ein Schuhmacher aus Barmen an dem Thore eines dortigen Hauses. Auf der Brust des Selbstörders fand sich ein Zettel, welcher Name und Stand, sowie die Bitte enthielt,"wer mir hier findet, wolle mir nach Barmen, Zeughausßstraße 54 bringen." Ein Schutzmann entdeckte den Selbstmord und ließ die Leiche nach dem Leichenhaus in Gelaten bringen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Mann, welcher in der vorigen Woche in der Spiesergasse einen Selbstmordversuch machte, wurde der Irren-Anstalt Lindenburg übewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gelandet. Vorgestern Abend 8 1/2 Uhr wurde am Trankgassenwerft eine männliche Leiche in Matrosenkleidung gelandet. Dieselbe wurde nach dem Leichenhaus zu Gelaten geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
