<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>8</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>328004</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Cardinal-Fürsterzbischof Dr. Gruſcha aus Wien kam gestern hier an. Derselbe celebrirte heute Morgen in der Minoritenkirche am Grabe Kolding's die h. Messe und wird heute Abend den Gesellen-Verein mit einem Besuche beehren, welcher aus diesem Anlaß eine Festversammlung veranstaltet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jahresbericht der Handelskammer. Nach Versandt des dieseährigen Jahresbericht ist der Handelskammer ein beschränkter Bestand verblieben, welcher an diejenigen Interessenten, denen der Bericht nicht zugegangen ist, an den Wochentagen, Vormittags--12 Uhr, in dem Bureau der Handelskammer(Rheingasse 8) unentgeltlich verabfolgt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In dem städtischen naturhistorisch u in der Eigelsteinthorburg sind für einige Zeit von der mine###logischen und paläontologischen Handlung Stürtz in Bonn mehrere interessante Stücke aus der Thierwelt früherer Erdepochen ausgestellt. Im obern Saale sehen wir zunächst das mächtige schaufelnörmige Geweih eines Riesenhirsches, welches etwa 2 1/2 Meter Spannweite hat und uns ahnen läßt, wie gewaltig dieses Thier gewesen sein muß. In einer Fensternische befindet sich der Unterkieferknochen mit mächtigen Backenähnen des Mastodon, des größten Säugethiers im Diluvium. Die Reste dieses Thieres, welches an Gestalt unserm Elephanten ähnlich, aber bedeutend größer war, sind in Nordamerica, besonders am Ohio gefunden worden. Aus einer weit frühern Erdepoche, dem Jura, werden uns einige Thierreste vorgefuührt in den Modellen von Schieferplatten, wie sie in den Steinbruüchen von Solnhofen in Baiern gefunden werden. Interessant sind besonders die wundersamen Gestalten der Flugechſen, jener merkwürdigen Reptilien mit weitgespaltenem, schnabelartig verlängerten Kiefern, die sich mittels Fluchäuten, wie heute unsere Flatterthiere, in die Luft erheben konnten. Erwünscht wird dem Besucher des Museums der jetzt fertig gestellte Führer durch die geologische Sammlung sein, der auf etwa 100 Seiten eine kurze Schilderung der verschiedenen Zeitalter unserer Erde gibt und die zu diesen Zeiten vorkommenden Thierund Pflanzen-Welt hervorhebt unter Hinweis auf die in der Sammlung zahlreich vorhandenen Gesteine und Versteinerungen. Der Führer ist im Museum für 50 Pfg. zu erhalten. In der zoologischen Abtheilung ist augenblicklich im ersten Thurmzimmer von Hru. Kennen aus Mülheim ein Schrank mit Vögeln ausgestellt, die derselbe während eines längern Aufenthaltes in Argentinien selbst erlegt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
