<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>10</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>328083</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Falsche Reichskassenscheine. Die Reichsschulden-Verwaltung erläßt nachstehende Bekanntmachung: Es werden fortgesetzt falsche Reichskassenscheine zu 50 Mark angehalten. Wir sichern demjenigen, welcher einen Verfertiger oder wissentlichen Verbreiter solcher Falschstücke zuerst ermittelt und der Polizei- oder Gerichts-Behörde dergestalt nachweist, daß der Verbrecher zur Untersuchung und Strafe gezogen werden kann, eine nach den Umständen von uns zu bemessende Belohnung bis auf Höhe von 3000 Mark zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Geisteskranker, welcher aus einer Anstalt zu Neuß entsprungen war, wurde in Longerich betroffen und in das hiesige Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Verein für Gartencultur und Botanik eröffnete gestern Mittag im obern Saale der Wolkenburg eine Obst- und Kartoffel-Ausstellung, verbunden mit Markt, die recht reichhaltig beschickt ist. Den Hintergrund des Saales ziert eine große Pflanzen-Decoration der Kunst- und Handelsgärtnerei von P. J. Roßbach(Ehrenfeld), aus welcher sich die Kaiserlüste wirksam abhebt. Zu beiden Seiten dieser Decoration hat das dem Vereine gehörige Obstcabinet eine zweckmaäßige Aufstellung gesunden. Am hervorragendsten in die bekannte Obstbaumschule von A. A. Schlösser(Subbelratherhof zu Ehrenfeld) vertreten. In einer großen Zahl kleiner Kisten sind die Proben von Aepfeln und Birnen auf zwei langen Tischreihen zu Schau gestellt. Hr. Schlösser hat ferner mehrere Sorten Kartoffeln, sowie Obstkraut und Honig zum Verkauf gestellt. Gutsbesitzer Bürigens zu Streiffeld bei Herzogenrath hat einen sehr haltbaren Cornelius-Apfel und mehrere Sorten Birnen, Karl Froitzheim zu Krichelsmühle bei Langerwehe Aepfel und Birnen, C. Grouven in Euskirchen acht Sorten Birnen, Geschwister Schmitz(Urfeld) zehn Sorten Birnen, Frz. Rud. Bliersbach Deutz) und Joh. Engels(Alfter) mehrere Sorten Kartoffeln ausgestellt. Die Kunst- und Handelsgärtnerei von Jos. Klemmer(Deutz) ist mit 60 Sorten Aepfeln und 50 Sorten Birnen vertreten. Ferner hat die Firma 36 Sorten Aepfel und Birnen in größern und kleinern Quantitaten zum Verkauf gestellt. Die Garten-Verwaltung zu Schloß Dyk in mit 25 Verkaufsorten von Aepfeln und Birnen, P. Decker(Bädorf) mit einigen 30 Sorten Aepfeln und Birnen, der Lechenicher Obstbauverein mit 30 Sorten Aepfeln und 21 Sorten Birnen, W. Wurth (Brühl mit 27 Sorten Aepfeln und 36 Sorten Birnen, G. Päfügen (Neuhoff bei Glessen) mit 51 Sorten Aepfeln und 24 Sorten Einen vertreten. Jos. Voß, Kunst- und Handelsgärtner von hier, dat prächtigen klaren Honig und Wachs, Heinr. Mügersdorf, ein bekannter hiesiger Imter, eine ganze Sammlung von Erzeugnissen der Bienenzucht und bienenwirthschaftliche Geräthe, Jos. Schäfer von hier praktische Obstschränke mit ausziehbaren Hurden ausgestellt. Hr. Oekonomierath W. Herstatt Harsdorf bei Frechen) hat eine Privatausellung von seinem Tafelobst: Aepfel, Birnen, Trauben, Nüssen, nastanten, Breitbauch und Sellerie und mehrern Sorten eßbarer Küreisse veranstaltet. Von besonderm Interesse dürfte für unsere Hausfrauen die auf dem Herd-Dörapparat von Waas(Geisenheim) hergestellten Vöurproducte sein. Nicht minder interessant ist die Sonderausstellung der unter Leitung des Hru. Winterschuldirectors Tille zu Oberpleis stehenden Obstverwerthung-Anstalt mit ihren zahlreichen Sorten gedöroter, eingemachter bzw. eingekochter Gemüse und Früchte, Beerenweinen usw. Um 12 Uhr fand die Eröffnung der Ausstellung durch einen kleinen Festact statt. Der Vorsitzende des Vereins, Hr Ziegler, wies darauf hin, daß der Verein während der 36 Jahre seines Bestehens wiederholt Ausstellungen mit Prämiirungen veranstaltet habe um die Gartenkunst zu heben. Für Ankauf zu den üblichen Verloosungen in den monatlichen Versammlungen habe der Verein bisher über 20,000 M. verausgabt. Die heutige Ausstellung habe den Zweck, die Obstaüchter in directe Verbindung mit den Käufern zu bringen Der Redner dankte den Ausstellern, insbesondere Hrn. Oekonomierath Rersalt als Vorsitzender der Local-Abtheilung Köln, des landwirth schaftlichen Vereins und dem Kölner Männergesang-Verein für die lebhafte Unterstützung, und erklärte nach einen Hoch auf den Kaiser die Ausstellung bzw. den Obſtmarkt für eröffnet. Hr. Herstatt knüpfte an die Devise des Kölner Männergesang-Vereins Durch das Schöne stets das Gute an und sprach die Hoffnung aus, daß sowohl die Aussteller als auch das kaufende Publicum mit dem Erfolg der Ausstellung zufrieden sein und daß die beiden Vereine auch fernerhin in der heute gethätigten Weise zusammengehen möchten. Der Besuch war trotz des schlechten Wetters ein recht reger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
