<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>10</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>328097</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Neubau Zum neuen Kaiser. Eine ansehnliche Schaar von Stammtästen der Bierbrauerei Zum Kaiser von Hrn. Züdorf auf der Ehrenstrße hielt am Donnerstag das Fest der Weihe in dem neu erbauten Hause Zum neuen Kaiser. In den prächtigen Räumen wurde Hr. Pet. Züdorf mit hellem Jubel begrüßt und beglückünscht. Sehr anziehend waren die Mittheilungen aus der Urkunden-Sammlung des Reichstags-Abgeordneten W. Scheben über das alte Haus Ehrenstrße 86, wonach dasselbe im Jahre 1654 als eine mit Realberechtigung versehene Brauerei verzeichnet ist. Wie lange dieselbe vor dieser Zeit bestanden, ist einstweilen nicht festzustellen. Im Jahre 1654 war sie im Besitze des zünftigen Brauers Johannes Herriger und seiner Gattin. Diese Eheleute schenkten 1688 dem in der Schildergasse gelegenen Brauerzunsthause ein gebranntes Glasfenster, welches sich gegenwärtig im Gewerbe-Museum befindet. Aus demselben ist zu ersehen, daß Johannes Herriger damals dem"Engeren Rathe" angehörte. Am 20. April 1 nach dem Tode der Eheleute Herriger, verkaufte deren Sohn, der Stiftsherr von St. Aposteln, jene Brauerei nebst großem Garten und zwei am Walle gelegenen Zinsäusern an den Brauermeister Johann Loelgen für die Summe von 1000 Rthl. Der letzte Brauer Loelgen starb am 6. März 1891(geb. am 27. März 1805). Im Verlaufe des Festmahles, welches mit hübschen Liedern gewürzt war, hielt Hr."Puddel-Präsident Junfermann eine wuchtige Standrede an Hrn. Züdorf. Scherz auf Scherz, Lied auf Lied machten die Herzen froh und warm. Es sprachen noch die HH. Edmund Breitscheid, Wingen und Franz Mayer. So waltete eine frohe Stimmung bei der"Weihe des Hauses Zum neuen 1 Zum Schluffe des St. Ursula-Festes in der Pfarrkirche St. Ursula wird bei aünstiger Witterung heute(Sonntag) Abend nach alter in natürlich erhaltenen und künstlichen Blumen von Mark.50 an, Verblend-, Ofenrohr- und Thonsteine(Klinker) sind räumungshalber sehr billig gegen Baarzahlung abzugeben. Näheres bei Herrn Bildhauer Breuer, Ecke Nchener- und Dürenerstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>X Erfunden u. sanitätsbehoördlich geprüft 1887(Attest Wien, 3. Juli). Sehr praktisch auf Reisen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Aromatisch erfrischend. S Per Stück 60 Pfg.* Anerkennungen aus den höchsten Kreisen liegen jedem Stücke bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vor der Volksüche an der Marzellenstrße ist der häßliche Bretterzaun beseitigt und durch ein schönes Eisengitter ersetzt worden. Dasselbe ist in der Werkstellen des hiesigen Bauschlossers Hrn. Johann Schmülling im Auftrage der Eisenbahn-Verwaltung hergestellt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Feuer. Gestern Nachmittag wurde die städtische Feuerwehr nach dem Habsburger-Ring gerufen, wo in einem Hause Benzin in Brand gerathen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
