<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>8</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>328003</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Athleten-Gesellschaft Köln. Bei dem am Sonntag in Mettmann stattgefundenen Athleten-Wettstreit errangen folgende glieder der Athleten-Gesellschaft Köln Preise: Hub. Bollmann 1. Preis im Dauerstemmen, 1. Klasse, goldene Medaille, B. Stibale, 5. Preis im Dauerstemmen, 1. Klasse und 3. Preis im Küstemmen 1. Klasse Jos. Schnitzler, 6. Preis im Dauerstemmen 2. Klasse, Peter Dörner 7. Preis im Dauerstemmen, 2. Klasse. Bei dem kürzlich in Essen a. d Ruhr stattgefundenen internationalen Wettkampfe errang das Mitglied Jean Kievernagel den 2. Preis im Dauerstemmen(silberne Medaille W Der Katholische Arbeiter-Verein(nördl. Stadttheil) unternahm am Sonntag seinen dieseährigen Sommer-Ausflug. Etwas nach 12 Uhr Mittags versammelten sich die Vereins-Mitglieder in der Zahl von 400 mit ihren Familien im Vereinslocal. Von hier aus marschirte der Verein unter Vorantritt einer Musikcapelle in Begleitung seines Präses, Hrn. Kaplan Klinkenberg, nach dem Rhein, wo ein prächtig geschücktes Extra-Dampfboot die Fahrgäste aufnahm. Auf dem Schiffe fanden von der Musik und dem Vereins-Gesangchor abwechselnd Vorträge statt, welche die reichste Unterhaltung boten. Ebenso wurden humoristische Vorträge und ein sogenannter Jahrmarkt abgehalten. In Bonn stiegen die Festtheilnehmer aus und marschirten nach Kessenich wo in der dortigen schönen Kirche eine kurze Andacht stattfand. In einem Vergnügungslocal verlebte man alsdann bei Musik- und Gesang-Vorträgen einige recht fröhliche Stunden, so daß die Zeit nur zu schnell verging. In einem Fackelzug wurde am Abend der Rückweg nach dem Schiff angetreten, welches die Festtheilnehmer wieder der Heimath zuführte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Rheinhöhe am 7. Aug., Morgens 7 Uhr m 2,50--.01</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wasserärme am 6. Aug., Mitt. 12 Uhr. 170 Abds. 7 Uhr: 170.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
