<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>10</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>328092</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein raffinirter Gauner, welcher es auf die hiesigen Goldwaaren-Geschäfte abgesehen und die bedeutendsten derselben in den jüngsten Wochen um zahlreiche Schmuckgegenstände bestohlen hatte, wurde dieser Tage dingfest gemacht. Die Festnahme wurde durch das energische Auftreten einer Ladengehülfin eines an der Hohestrße wohnenden Juweliers ermöglicht, welche dem Gauner nachgegangen und seine Verhaftung verandaßt hatte. Im Besitz des Spitzbuben fand man eine ganze Anzahl Werthsachen, die zum größten Theil in Kölner Geschäften gestohlen waren. Die Inhaber derselben haben der energischen jungen Dame als Anerkennung ein prächtiges Geschenk überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feuer. Gestern Mittag wurde die städtische Feuerwehr nach dem Cäcilienkloster gerufen, wo in einem Hause ein Kellerbrand entstanden war. Gestern Nachmittag brach auf dem Speicher eines Hauses auf dem Mauritiuswall Feuer aus, bei welchem die Wehr ebenfalls Hülfe leistete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag fiel an einem Neubau an der Zülpicherstraße ein Arbeiter aus beträchtlicher Höhe und erlitt erhebliche Kopfverletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>P Diebstahle. In der Wohnung einer an der Merovingerstraße wohnenden Näherin erschien ein Unbekannter und knüpfte ein Gespräch mit derselben an. Dabei trat er an einen Tisch, nahm schnell eine auf demselben liegende silberne Damen-Remontoiruhr mit vergoldeter Halskette an sich und entlief</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vom Speicher eines Hauses am Deutschen Ring wurden mehrere Kleidungsstuücke, eine Damaſtdecke und eine Partie sonstiger Wäsche-Gegenstände gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Selbstmord. Am Samstag-Vormittag wurde in einem Hause am Sachsen-Ring der Hausknecht erhängt vorgefunden. Die Gründe zu dieser That sind nicht bekannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
