<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>9</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>328059</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Herr Regierungs- und Baurath Semler, Mitglied der königl. Eisenbahn-Direction(linksch.) zu Köln, wird demnächst als Vortragender Rath in's Reichs-Eisenbahnamt berufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hafenbau. In allenächster Zeit wird mit den Arbeiten zur Herstellung eines umfangreichen neuen Hafens in der Nähe von Deutz begonnen werden. Derselbe soll bis in die Nähe von Westhoven reichen. Das Gelände des Pionier-Uebungsplatze ist, nachdem jenem Truppentheil ein anderer Wasser-Uebungsplatz angewiesen worden ist, in den Besitz der Stadt Köln übergegangen, und noch im Laufe dieser Woche soll mit dem Abbruch des großen Lagerschuppens zwischen Rhein und Schiffbarückenhaften begonnen werden. Alsdann steht der Abholzung und Beseitigung der Landzunge an der Westseite des alten Schiffbarückenhafens nichts mehr entgegen. Vorläufig soll sich die Boden-Abgrabung bis zum sogen. Weidenäuschen erstrecken. Letzteres muß von seinem Gartengelaände einen erheblichen Theil zum Hafenbau abgeben. Den Bewohnern der auf dem Terrain in der Nähe des Schnellert befindlichen Wohntäuschen ist gleichfalls schon gekündigt worden. Am südlichen Ende des Schiffbarückenhafens hat man bereits mit der Bodenabtragung begonnen. Mit dem so gewonnenen Boden ist der zwischen der Festungsmauer und dem Bahntörper liegende Raum auf eine große Strecke schon hochwasserfrei angeschüttet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde im städtischen Krankenhause ein Mädchen aufgenommen, welches beim Fenſterputzen von einer Leiter gefallen war und einen Arm gebrochen hatte. P Gestohlen wurden: aus einem Güterschuppen am Leystapel ein gelblederner Koffer, enthaltend Damen- und Herren-Kleidungsstuücke, owie Schmucksachen; ferner aus einem Zimmer Am Hof mehrere Herrenkleider, aus einer Küche an Unter Kranenbäumen eine silberne Cylinder-Schlüsseluhr, aus einem Zimmer am Salier-Rina Nr. 3 15 M. baar, ein goldene Damen-Remontoiruhr mit einer Quaste, ein goldener Ring mit einer goldenen Schnalle und eine neusilberne Brosche, eine Traube darstellend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ausbau der Bachemerstraße. Im November vorigen Jahres berichteten wir eingehend über den Abschlußß von Straßeinbau-Verträgen, -- die Bachemerstraße vor dem Lindenthor betreffend-- welche uns von besonderer Wichtigkeit für die Bebauung Lindenthal's und die Verbindung dieses freundlichen Vorortes mit Köln erschienen. Wir bemerkten am Schluß dieses Berichtes:"Für den im Volksmund unter dem Namen Weyerühlchen bekannten Sumpf hat damit auch das letzte Stündchen geschlagen." Seit einigen Wochen sind nun die Arbeiten zur Herstellung der dem städtischen Bebauungsplan entsprechend im Ausbau begriffenen, neuen Bachemerstraße, gemeinsam mit denen zur Durchührung einer nach Sülz abzweigenden Straße von zahlreichen Arbeitern in Angriff genommen. Das Weyerühlchen-- seit vielen Jahrzehnten ein Wahrzeichen der dortigen Gegend, ein unwiderstehlicher Anziehungspunkt für die Kölner Jugend, in letzter Zeit auch oft eine Ursache des Aergers für die Anwohner, ist nahezu verschwunden, um sich sich demnächst in moderner Gewandung als Weiher zwischen Baumund Rasen-Anlagen in einer 69 Meter breiten Vorortstraße wieder zu zeigen. Die interessanten Arbeiten an der Bachemerstraße um Weſerthal, eine Erdbewegung von 13,000 Cubikmeter umfassend, lassen heute schon erkennen, daß dort, ausgehend von dem Knotenpunkt der Hans Sachsstraße und Classen-Kappelmannstraße, eine der schönsten Straßenanlagen zwischen Köln und seinen Vororten geschaffen wird; eine Straße, die bei Weſerthal 34 Meter, von Weſerthal bis zum Lindenthor 69 Meter breit ist und so recht geeignet erscheint, den Zugang zu einem frische Luft und Gartenschmuck bietenden Villen-Vorort, zu welchem sich Lindenthal allen Anzeichen nach entwickelt, zu eröffnen. In Weſerthal sehen wir hinter den neuen Straßen-Anschüttungen die ersten Villen im Bau begriffen und, wie wir hören, sollen nach deren Fertigstellung bald weitere Villenbauten-- im kleinen Stil für mittlere Ansprüche, alle in ausreichenden Gärten gelegen-- folgen, so daß sich die in unserm Bericht vom vorigen Jahr geäußerte Ansicht,"bald werde sich ein Westend-Viertel zwischen unserm schönen Vorort Lindenthal und Köln einschieben", zu bewahrheiten scheint.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Postsachen-Sammlung im Freisaal der Köluischen Volkszeitung. In dieser Woche sind zum Verkaufe zu wohlthätigen Zwecken ausgestellt. Aus Smyrna öösterreich. Post, blau 10 Kreuzer mit Ueberdruck 1 Piaster. Funchal Frei-Couvert(Gantsache), blau 50 Reis. Vereinigte Staaten neun roth zu 2 Cents. Russland Welt-Postkarte(Gantsache) roth 4 Kopeken. Grossbritannien Welt- Postkarte(Gantsache), Königin Victoria in ganzer Figur, zinnoberroth 1 Penny. Brasilien zwei roth zu 100 Reis. Vereinigte Staaten Frei-Couvert(Gantsache), grün Prägedruckt 2 Cents; aufgeklebt, Columbusmarken blau 1 Cent, violett 2 Cents, weitere Marken zwei grün zu 10 Cents. Portugal Postkarte (Gantsache), blau, 20 Reis. Türkei Welt-Postkarte(Gantsache), röthlich 20 Para.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
