<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>10</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>328087</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das städtische Elektricitaätswerke macht bekannt, daß behufs Vornahme einer Reparatur im Elektricitaätswerke am Sonntag den 21. dieses Monats, Vormittags von--11 Uhr, die Stromlieferung unterbrochen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps folgende Stellen zu besetzen: Andernach, Bürgermeister-Amt, Polizeidiener, 1000 M. Gehalt jährlich, die Stelle ist nicht pensionsberechtigt. Kall, Bürgermeister-Amt, Polizeidiener, 150 M. Gehalt jährlich und alle zwei Jahre 33 M. Kleidergeld, die Stelle ist nicht pensionsberech tigt. Keldenich, Bürgermeister-Amt, Polizeidiener, 120 M. Gehalt jährlich und alle zwei Jahre 33 M. Kleidergeld, die Stelle ist nicht pensionsberechtigt. Mülheim(Rhein), Bürgermeister-Amt, zwei Nachtschutzleute, je 80 M. monatlich während der Probedienſtzeit, bei definitiver Anstellung beträgt das Anfangsgehalt der Stelle 1100., steigt bis zum Höchstbetrage von 1500., die Stellen sind pensionsberechtigt. Trier, Ober-Bürgermeisteramt, Nachtwächter, 420 M. Gehalt jährlich und 18 M. für Beschaffung der Dienstkleidung, die Stelle ist nicht pensionsberechtigt. Wahlen, Bürgeimeister-Amt, Polizeidiener, 180 M. Gehalt jä rlich und alle zwei Jahre 33 M. Kleidergeld, die Stelle ist nicht pensionsberechtigt. Wallenthal, Bürgermeister-Amt, Polizeidiener, 150 M. Gehalt jährlich und alle zwei Jahre 33 M. Kleidergeld, die Stelle ist nicht pensionsberechtigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kirchliches. Ernannt wurde: Mertens, P. F.., Neopresbyter, aus Köln, zum Kaplan in Lennep, Dec. Elberfeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einen Prachtflügel hat die Hos-Pianofortefabrik von Rud. Ibach Sohn in Barmen gelegentlich der Feier ihres hunderlährigen Bestehens fertigstellen lassen. Derselbe ist das fünfundzwanzigtausendste Instrument, welches aus dem großartigen Etablissement hervorgegangen. Der Flügel, nach dem Modell(kleineres Concertformat) desjenigen Instrumentes construirt, dessen sich Richard Wagner bediente, hat einen prachtvollen Ton. Das über alle Maßen prächtige Gehäuse hat einen würfelartig zusammengesetzten Untergrund von hellem Nußholz von welchem Intarsien in höchst wirkungsvollen meisterhaft abgetönten Farben sich abheben. Die wegen der unregelmaäßigen Form so schwierige Ornamentation des Deckels ist in äußerst glücklicher Weise gelöst. Sehr originell und schön gelungen ist ferner die Verbindung der Füße mit dem Rumpf, gebildet durch prachtvolle geschnitzt Phantasienöpfe von dunklerm Nußholz mit herabängenden Bronzeringe. Das Gehäuse ist eine Schöpfung des bekannten Architekten Bruno Schmitz in Berlin, welcher im Jahre 1883 in dem Preisausschreiben von Rudolph Ibach Sohn für stilgerechte Pianinogehäuse den ersten Preis davontrug Der genannte Künstler betheiligte sich später als Preisrichter an dem 1893er Ausschreiben der Firma für ein künstlerisch schönes Gedenkblatt ihres Jubilars, in welchem bekanntlich Prof. N. Mysis von der königlichen Akademie der bildenden Künste in München den ersten Preis erhielt. Das Meistersück ist in der Filiale der Firma, Neumarkt 14, ausgestellt und kann unentgeltlich besichtigt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zusammenstellbare Fayrscheine. Zu dem vom 1. Mai 1894 ab gültigen Verzeichnisse für zusammenstellbare Fahrſcheine ist der zweite Nachtrag erschienen, welcher bei der Auskunftsstelle auf dem Hauptbahnhofe Köln auf Verlangen kostenfrei abgegeben wird. Durch den Nachtrag werden mehrere Fahrſcheine aufgehoben und gelangen verschiedene neue Fahrſcheine zur Einführung. Ferner werden einige neue Verbindungsstrecke den bisherigen hinzugefuügt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Tapetenändler. Die Mittheilungen in Nr. 278 des Kölner Local-Anzeiger über die ersten Tapetenändler in Köln sind, wie wir aus Zuschriften ersehen, mit lebhaftem Interesse ausgenommen worden, wesha b wir zur Ergänzung noch einige Daten nachtragen. Zur Zeit des Einzuges der Franzosen gab es nach dem Adressen-Kalender 1795 und dem Verzeichnißß der Stadt-Köln. Einwohner von 1797 in Köln zwei Tapetenmacher und zwei Tapeten-Verkäufer, welch' letztere Pariser Erzeugnisse verkauften. Die Tapetenmacher hießen Leopold Gruben, Maximinenstrße Nr. 2607(später Nr. 29), und Mathias Brassard, Gereonstrße Nr. 3618(später Nr. 16), Tapeten-Verkäufer waren Joh. Bapt. Trombert, Georgskloster Nr. 113(später Nr. 10), und Hermann Joseph Becker, Hosengasse Nr. 5938(später Nr.).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text># Unfälle. Gestern Nachmittag stürzte in einem Hause am Gereonsdriesch ein Anstreicher aus beträchtlicher Höhe von einer Leiter herab und zog sich schwere Verletzungen und eine Gehirnerschütterung zu. Er wurde nach dem städtischen Krankenhause gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Dort fand ferner ein Mann Aufnahme, welcher bei Rundarbeiten in der Streitzeuggasse verschüttet und erheblich verletzt worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
