<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>9</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>328050</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Kunstgewerbe-Museum, Abtheilung Rechtschule 10, sind zur Zeit folgende Gegenstände vorübergehend ausgestellt: das Banner des Kölner Turn-Clubs, eine recht sorgeältige Kunststickerei in Seide und Gold auf rothem Sammet und weißer Seide, entworfen und ausgeführt von Fräulein Elise Dauben hierselbst; ferner ein Kunstschmiedestück, welches technische Tüchtigkeit verräth bei geschickter Zusammenstellung der Einzelheiten zu einer füllhornartigen Gruppe, verfertigt von Schlossermeister E. F. Bielow in Mülheim am Rhein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Cleve, 16. Sept., 11 Vorm.(Eig. Drahtber. der Köln. Volksztg.) Um 9 Uhr 52 Min. Vormittags traf als erster Sieger Fritz Opel aus Rüsselsheim, als zweiter Guthknecht aus Mühausen i. Els., der ihm auf dem Fuße folgte, hier ein. Als dritter kam ein: Herm. Weiß aus Nürnberg um 10 Uhr 8 Min., vierter Oswald Grüttner, Berlin, um 10 Uhr 43 Min.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Cleve, 16. Sept., 5 Uhr Nm.(Eig. Drahtber der Köln. Volksztg.) Als fünfter ging durch's Ziel: Max Rehes(Wasserburg) um 11 Uhr 27 Min., als sechster Alfr. Köcher(Friedenau) 11 Uhr 31 Min., als siebenter Paul Mündner(Berlin) 12 Uhr 37 Min., als achter W. Schweinsmann(Barmen 1 Uhr 4 Min., als neunter Franz Heine (Hannover) um 1 Uhr 4 Min., als zehnter W. Jauchel(Magdeburg) um 1 Uhr 32 Min., als elfter Bernh. Killinger(Höchst) um 2 Uhr 5 Min., als zwölfter W. Kur(Dortmund) um 2 Uhr 39 Min., als dreizehnter W. Johow(Berlin) um 2 Uhr 53 Min., als vierzehnter P. Rohen(Aachen) um 2 Uhr 55 Min., als fünfzehnter E. Tüngethal (Mannheim) um 3 Uhr 25 Min., als sechszehnter E. Sorg(Graz) um 4 Uhr 9 Min.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
