<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>9</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>328053</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. Ueber das Englück an dem Neubau der katholischen Kirche in Deutz können wir noch Folgendes mittheilen. Drei Klempner (zwei Söhne des Meisters und ein Geselle) waren am Mittelthurm auf einem Gerüst beschäftigt, als dieses am Montag-Nachmittag gegen 3 Uhr zusammensürzte. Der Geselle hielt sich im Falle an einem Balken fest und kam mit einigen leichten Hautabschürungen davon. Der eine Sohn des Meisters wurde durch einen Arbeiter, welcher auf dem Seitenschiffe arbeitete, im Fallen aufgehalten und trug außer Arm- und Handverletzungen eine Verstauchung des Fußes davon. Der andere Sohn fiel englücklicher und erlitt außer einer lebensgefaährlichen Kopf- und Gesichtsverletzung noch einen Bein- und Armbruch sowie einen Schenkelbruch. Nach Mittheilungen, die uns gestern Mittag zugingen, ist Hoffnung vorhanden, das Leben des letztern zu erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde bei den Erdarbeiten in der Ursulagartenstraße ein Mann von herabfallender Erde verschüttet. Man alarmirte sogleich die Feuerwehr, welche den Mann unverletzt herausholte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Winter- Fahrplan der königlichen Eisenbahn- Direction (rechter.) Köln weist gegen den Sommer-Fahrplan u. a. folgende Aenderungen auf. Der Schnellzug 71(Köln Abf..00, Oberhausen Ank. 10.13 Vm.) wird für den Verkehr von Köln nach Mülheim am Rhein freigegeben und der Personenzug 201(Köln Abf..45, Mülheim a. Rh. Ank..55 Vm.) aufgehoben. Die Züge 69(ab Köln .05 Nm.), 135(11.5 Vm.) und 205(.50 Vm.) nach Elberfeld bzw. Barmen R. und Hagen beginnen in Köln statt in Deutz und die Züge 65(ab Köln.17 Ab.) und 115(ab Köln.10 Nm.) Köln-Elberfeldbarmen R. erhalten Aufenthalt in Mülheim a. Rh. Die Züge 30(in Köln.16 Nm.), 70(in Köln.58 Nm.) und 218(in Köln.15 Ab.) von Hagen bzw. Barmen.-Elberfeld enden in Köln statt in Deutz und die Züge 112(in Köln.52 Morgens) und 188(in Köln.16 Nm.) von Barmen R. bzw. Leipzig-Cassel erhalten Aufenthalt in Mülheim a. Rh. Der Personenzug 122 von Mülheim a. Rh. bzw. Deutz(.35 Vm.) nach Niederlahnstein erhält in Troisdorf Anschluss an Zug 207 von Siegen-Betzdorf. Die Züge 51(Troisdorf Abf..37, Beuel Ank..55 Vm.) und 54(Benel Abf..02, Troisdorf Ank..22 Vm.) fallen aus. Der Personenzug 140(Köln Abf..50, Kalk Ank..57 Vm.) fällt aus. Die Züge 210(ab Köln 10.58 Vm.), 212(12.25), 216(.20 Nm.), 218 und 220 (10.45 Ab.) nach Betzdorf bzw. Siegen und Giessen beginnen in Köln und die Züge 205(in Köln.40 Morgens), 207(.45 Morgens), 211 (.17 Nm.), 213(.25 Nm.), 215(.43 Nm.) und 217(10.50 Ab.) der umgekehrten Richtung enden in Köln. Zug 207(Betzdorf Abf..32, Köln Ank..45 Vm.) ist 1/4 Stunde früher gelegt und hat in Troisdorf Anschluss an Zug 122 nach Niederlahnstein erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Rheinhöhe am 19. Sept., Abends 7 Uhr in 2,43-- 0,16.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wasserärme am 19. Sept., Abends 7 Uhr: 130.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
