<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>10</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>328072</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gefunden wurde ein Bund Schlüssel und ein Packet, enthaltend verschiedene Papiere, Photographieen, ein Taschentuch und eine Brennscheere. Die Eigenthuümer können sich im Geschäftszimmer der 1. Polizeiinspektion, Glockengasse 30, Zimmer 11 und 12, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Verein der Gastwirthsgehülfen Köln's hielt vorgestern Abend in dem Saale der Restauration Im Holz eine Versammlung ab, welche von etwa 300 Personen besucht war, u. a. auch von mehrern Gastwirthen und Mitgliedern des Vereins hiesiger Köche. Der Verein, so wurde ausgeführt, habe sich durch die Errichtung eines kostenlosen Stellenvermittelung-Bureau's manche Feinde geschaffen, welche bei jeder Gelegenheit, namentlich gegenüber den Gastwirthen, den Verein als einen social-demokratischen Verein hinzustellen suchen, um so dem Stellennachweis-Bureau zu schaden. Mit Entrüstung wird diese Verleumdung zurückgewiesen, da der Verein sich in keiner Weise um Politik bekümmerte. Man beschlossß, gegen jede Verleumdung solcher Art gerichtlichen Schutz in Anspruch zu nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Kölner Gartenvan-Gesellschaft veranstaltete bei Gelegenheit ihrer gestrigen Monats-Versammlung im kleinen Saale des Wirthschafts-Gebäudes des Volksgarten eine Ausstellung von Pflanzen, Blumen und Obst, die, wenn auch wenig umfangreich, um so schönere und werthvollere Gruppen aufzuweisen hatte. Unter den letztern zeichneten sich namentlich die Palmen und Araucarien von W. Winkelmann Köln) aus. Der Ehrenpräsident des Vereins, Hr. Pet. Breinig aus Mülheim, hatte eine Anzahl herrlich gestalteter Orchideen, Pet. Jos. Roßbach(Ehrenfeld) buntblätterige Pflanzen, W. J. Bellen prachtvolle Cyclamen, die durch ihre Staudenzucht bekannte Firma Koll&amp; Sonntag in Hilden reizende Herbst-Neuheiten, die Handelsgärtnerei von Bühring zu Kerberg schöne Dahlien, Wilh. Kurth schöne Blattpflanzen 2c. zur Schau gestellt. Die Kunst- und Handelsgärtnereien und Obstbaumschule von Jos. Klemmer und Frz. R. Bliersbach aus Deutz hatten auf langen Tischreihen hunderte von Sorten prächtigen Obstes ausgelegt. Auf besondern Tischen waren die von der Gesellschaft an Schulkinder vertheilten und besonders gut gepflegten Pflanzen ausgestellt, welche besonders ausgezeichnet worden waren. Abends fand im selben Saale die Monats-Sitzung statt, in welcher Prof. Dr. Rumpen einen Vortrag über das Thema hielt: Was sich der Wald erzählt. An den Vortrag schloß sich eine gemüthliche Abend-Unterhaltung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Personalien. Dem Oberlandesgerichtsrath Dr. Broicher in Köln ist bei seinem Uebertritt in den Ruhestand der Rothe Adler-Orden 4 Kl. verliehen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zu Gerichts-Assessoren sind ernannt die Referendare: van Hees, Heraus und Dr. Dicken im Bezirk Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wißmann-Feier, Das Programm für die Wißmann-Feier am 16. October ist in folgender Weise festgestellt: Um 2 Uhr findet ein Festessen im Hauptsaale des Civil-Casino's, des Abends um 8 Uhr Commers im großen Gürzenich-Saale statt, an welchem sich der Kölner Männergesang-Verein durch Liedervorträge betheiligen wird. Um einer Ueberſüllung der Festäume vorzubeugen, werden außer den geladenen Gästen nur Mitglieder der Colonialgesellschaft, sowie diejenigen, welche seiner Zeit Beiträge für den Wißmann-Dampfer gezeichnet haben, Einladungen erhalten. Auf schriftliche Anmeldung werden für die Damen der Theilnehmer Galerie-Karten ausgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Vor hundert Jahren. Als vor einem Jahrhundert die Franzosen in Köln einrückten, da herrschten in unserer guten Vaterstadt noch ganz andere Zustände, wie wir jetzt gewöhnt sind. Wahrscheinlich ist niemals früher der Unterschied des ganzen öffentlichen Lebens während eines Jahrhunderts so groß geworden, wie in dem letztverflossenen. Die Machtstellung Köln's als erste freie Reichsstadt, die allerdings schon an Bedeutung eingebüßt hatte, wurde damals zu Grabe getragen. Das französische Executiv-Directorium setzte am 27. April 1796 den bisher in Köln regierenden städtischen Rath ab und an seine Stelle trat eine Municipalverwaltung. Noch ein Mal, vom 21. März bis 17. September 1797, sollte der Kölner Rath ein Scheindasein führen, thatsächlich war aber Köln schon nach 1794 nichts anderes als eine französische Provincialstadt im 2. Bezirk des Roer-Departements, wenn auch der Anschlugß der Stadt an die cisrhenanisch Republik erst an dem letztgenannten Datum in aller Form erfolgte. Erzbischof und Domcapitel waren geflohen, der erzbischöfliche Stuhl blieb nach dem Tode des öösterreichischen Erzherzogs Maximilian Franz, des letzten Kurfürsten von Köln, bis 1825 unbesetzt und statt dessen residirte Bischof Bertolet in Aachen. Straßenbezeichnungen kannte man damals in Köln allerdings schon, aber jedes Haus war noch ein individuelles Ding, das seine alleinige Bezeichnung trug, wie man sie heute noch vereinzelt antrifft; es gab noch keine Numerirung der Häuser. Diese ist erst von den Franzosen in Köln eingeführt worden. Gleichzeitig aber mußten auch die Straßnenamen umgeändert werden. Die Hohestrße, welche ihre heutige Bedeutung erst seit Anfang unseres Jahrhunderts erlangt hat und vordem eine enge schmutzige Gasse war, verdankt ihren Namen der französischen Zeit, während welcher sie Rue haute hieß. Sie war damals in der Nähe An den Vierwinden nur zehn Fuß breit und hatte die Straßentrinne in der Mitte. Aus acht Straßertheilen mit besondern Namen setzte sie sich zusammen. Die eine Seite des Wallrafsplatze(von der Wrede'schen Hof-Apotheke bis zur Rechtschule) hieß "an der Hoheschmitt", bis zur Minoritenstrße"unter Göldewaagen", bis zur Brückenstraße"unter Spornmacher", von den Vierwinden bis zur Schildergasse"unter Wapensteckern"(Wappensticker?), bis zur Blindgasse"vor den Augustinern" und"an den Augustinern", endlich vom Augustinerplatz ab"unter klein Pfannschläger" und"unter Pfannschläger". Der Maire Ladoucette verkündigte unter'm 18. Januar 1813 auf einem großen Placat die neuen französischen Straßnenamen, die hauptsächlich unter Mitwirkung Wallraf's entstanden waren. So hieß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>B. von jetzt ab Place Charlemagne der Domhof, Rue Drusus(erhalten geblieben), Rue Maria de Medicis der Krummerüchel, Place Rubens das Cäcilienkloster, Rue Trajan die Stephanstrße, Place Jules Cesar der Gülichsplatz, Place Scotus der Minoritenplatz, Rue Gesenius die Kreuzgasse, Rue Napoleon der Augustinerplatz, Place des Victoires der Neumarkt, Rue do Marie-Louise die Gereonstrße, Rue du roi de Rome Unter Sachsenhäuser(eigentlich Sechszehnäuser), Rue Albert le (rand die Stolkgasse, Rue de Jean de Weert der Klingelpütz(dessen Name von dem zu Ende des 13. Jahrhunderts dort wohnenden Gemüsegärtner Klingemann stammt, vor dessen Haus der"Pütz" stand). Aus dem"Pellergraben" machten die Franzosen den Boulevard des Perles. Die Einwohnerzahl Köln's belief sich beim Einzug der Franzosen auf 44,512 Köpfe, doch steht nicht fest, auf welche Weise diese Ziffer gewonnen worden ist. Nach den von Napoleon befohlenen Aufnahmen über die Bevölkerung ging diese in den ersten Jahren unseres jahrhunderts um einige Tausend Seelen zurück, erhöhte sich aber dann bis zum Abzug der Franzosen(1814) auf 46,857 und stieg seitdem</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die äußere Restauration der Kirche Groß St. Martin wird endlich in den nächsten Wochen zum Abschlußß gelangen. Bekanntlich wurden die betreffenden Bauplaäne vom Baumeister Nagelschmid im Jahre 1857 angefertigt, von der hiesigen königl. Regierung im Jahre 1858 revidirt und vom Staats-Ministerium am 11. März 1861 gutgehenßen. Da die nöthigen Baumittel fehlten, verzögerte sich der Beginn der Arbeiten bis zum 29. August 1864, wo zunächst die Restauration des Hauptthurmes in Angriff genommen wurde. Namhafte Wuschüsse von Seiten der Stadt, eine mehrährige bedeutende KirchenSteuer in der Pfarrgemeinde, die Sammlungen eines Comite's für Neuerrichtung des vierten Thürmchen-- im Ganzen die Summe von 171,783 M. ermöglichten es, bis zum Jahre 1875 das monumentale Gebäude in seiner ursprünglichen Pracht wiederherzustellen mit Ausnahme der Thurmhelmspitze, welche, da die Kasse erschöpft war, in der unschönen Verunstaltung verbleiben mußte, die sie nach dem Brande im Jahre 1826 erfahren hatte. Nunmehr hat aber ein hochherziger Freund von St. Martin die erforderlichen Mittel zur Vollendung des großen Restaurationswerkes zur Verfügung gestellt. Unter Nagelschmid's bewährter Leitung wird der Thurmhelm um etwa zwei Meter, um welche er damals abgestumpft wurde, wieder erhöht und dann mit einem entsprechenden, kupfer-vergoldeten romanischen Knopf und Kreuz wieder wie früher bekrönt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>findet Montag den.., Mor# gens 1/2 9 Uhr, in St. Alban statt, wozu Verwandte und## Freunde höfl. eingeladen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
