<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>8</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>328013</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Die heutige öffentliche Sitzung der Stadtverordneten-Versammlung beginnt um 7 Uhr. Vorher findet eine geheime Sitzung statt, welche um 6 1/2 Uhr ihren Anfang nimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Heilige Weihen. Die Spendung der h. Priester- sowie der Diakonats- und Subdiakonats-Weihe wurde gestern Morgen im Dom von Hru. Weihbischof Schmitz vollzogen. Der Feier wohnten viele Anverwandte der Neopresbyter bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Ferien, welche gestern an oon und höhern Schulen ihren Anfang nahmen, machten sich bereits gestern Nachmittag, namentlich aber gestern Morgen auf den Bahnhöfen sehr bemerkbar. Ganze Schaaren von Schulkindern, welche den Schul- mit dem Reise-Tornister vertauscht hatten, nahmen für einige Wochen Abschied vom Elternhause, um in frischer Wald- und Land-Luft Erholung und Stärkung zu suchen Die vom Verein für Ferien-Colonieen bestimmten 190 Kinder, welche auf dessen Kosten drei Wochen lang in sieben verschiedenen Orten an der Sieg untergebracht werden, fuhren gestern Morgen von Deutz ab. Hoffentlich macht nun auch das Regenwetter Ferien und überläßt einer von allen, insbesondere aber von den Landleuten, sehnlichst herbeigewuünschten günstigen Witterung die Herrschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Liebstähle. Einem Kellner wurde aus einer verschlossenen Schublade ein länglich geschliffener Diamant entwendet; der Dieb hatte einen Similistein dafür hingelegt. Aus einem Manſardenzimmer am Laurenzplatz wurde ein blauer Cheviot-Anzug, ein grauer Rock und zwei weiße Hemden gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Nippes, 15. Aug. Unter zahlreicher Betheiligung früherer Schülerinnen fand gestern hier zu Ehren der Hauptlehrerinnen Reiners und Schmitz, welche ihr fünfundzwanzigähriges Amtsjubiläum begingen, eine hübsche Feier statt. Hr. Rector Wilms widmete dabei den Jubilarinnen herzliche Worte des Dankes und der Anerkennung unter gleichzeitiger, Ueberreichung eines sinnigen Geschenkes. Namens der hiesigen Geistlichkeit stattete Hr. Pastor Krüth den Jubilarinnen, welche der Gemeinde ein Beispiel der Frömmigkeit und Gottesfurcht seien, seinen wärasten Dank ab. Ein reichhaltiges Programm, gemeinschaftliche Lieder, Solis, Duette, Quartette usw., sämmtlich ausgeführt vom hiesigen Lehrcollegium, schufen ein recht familiair-fröhliches Jubelfest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
