<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>9</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>328045</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herz-Jesu-Kirche. Außer dem Herz-Jesu-Bauverein hat sich bekanntlich auch noch ein Pfarrverein gebildet, um durch freiwillige Beiträge die baldige Vollendung der Kirche zu fördern. Dem Cassirer des letztern, Hru. Inspector Hoffacker, der auch zugleich Leiter des Bauvereine ist, sind bereits verschiedene Gegenstände zur innern Ausschlückung der Kirche übergeben worden, die größtentheils einen hohen Kunstwerth besitzen. Auch Se. Eminenz der Herr Cardinal hat zu diesem Zweck ein prächtiges Ciborium erhalten. Die Damen des Paramenten-Vereins sind ebenfalls nicht müßig gewesen, um zur Verherrlichung des zu erbauenden Gotteshauses das ihrige beizutragen. Alle diese Gegenstände sollen nun am nächsten Sonntag den 16. o.., von 9 Uhr ab, im obern Saale des Zülicher Hofes(Zülpicherstraße 34) ausgestellt werden. Jedem ohne Ausnahme ist der freie Eintritt gestattet, zugleich aber auch die Möglichkeit gegeben, ein Scherflein für den Kirchenbau beizutragen. Auch die Pläne der Kirche, sowie eine kunstvolle Herz-Jesu-Statue, welche Hr. Schülter der Kirche geschenkt hat, werden dort Aufstellung finden. Außer den Pfarreingesessenen können auch andere Freunde der Herz-Jesu-Kirche Mitglieder des Pfarrvereins werden, wenn sie sich zu einem beliebigen monatlichen Beitrage verpflichten. Der Schriftführer, Lehrer Jos. Blaue(Mauritiuswall 25), ist gern bereit, Beitritts-Erklärungen und Beiträge entgegen zu nehmen..#.#n Eum i. em...</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Armenwesen der Stadt Köln. Nach dem so eben erschienenen Bericht über die Verwaltung des Armenwesens der Stadt Köln für den Zeitraum vom 1. April 1893 bis 31. März 1894 betrugen die Gesammt-Ausgaben der offenen Armenpflege 539,458., darunter Unterstützungen in Geld 448,938., Natural-Unterstützungen 10.033., offene Krankenpflege 56,672 M. Die Einnahmen betrugen 48,446., so daß eine Rein-Ausgabe von 491,012 M. verbleibt. Die Zahl der städtischen Waisen-Pfleglinge betrug am 31. März 1409. Die Einnahmen der Waisenpflege beliefen sich auf 108,779., die Ausgaben auf 201,216 M. Die Art der Unterbringung der Kinder, ob im Waisenhause selbst, in der Stadt, in Familienpflege oder ob in Pflege anderer Anstalten, wurde möglichst nach der Eigenart des betreffenden Kindes bemessen. Arme Kranke wurden verpflegt: im Bürgerhospital 3529, im Augustahosvital 1547. In der städtischen Irrenanstalt Lindenburg wurden außer zahlenden Kranken 283 arme Geisteskranke verpflegt. In den auf Grund von Einziehung der gestempelten Briefumschläge und Streiftänder. Die noch in den Händen des Publicums befindlichen gestempelten Briefumschläge und gestempelten Streiftänder, welche seit dem 10. December 1890 von den Verkehrsanstalten nicht mehr verkauft worden sind, haben seit dem 1. Juli 1894 ihre Gültigkeit verloren und dürfen zur Frankirung von Postsendungen nicht mehr benutzt werden. Dem Publicum ist indeß gestattet, die noch nicht verwendeten derartigen Werthzeichen bis spätestens Ende December 1894 nach dem Neunwerth des Stempels gegen Freimarken zu 10 oder 3 Pfennig bei gleichzeitigem Rückempfang des Betrages der Herstellungskosten von 1 Pfennig für den Briefumschlag und 1/2 Pfennig für das Streifband umzutauschen. Ist nur ein einzelnes Streifband umzutauschen, so muß die Vergütung von Herstellungskosten unterbleiben. Ebenso kommen bei dem Umtausch einer größern, nicht durch 2 theilbaren Zahl von Streiftändern für das üverschießende Exemplar Herstellungskosten nicht zur Erstattung. Die Posthülosstellen und die amtlichen Verkaufsstellen für Poſtwerthzeichen haben mit dem Umtausch nichts zu thun. Postsendungen, welche etwa jetzt noch in Briefumschlägen oder Streiftändern der gedachten Art ohne anderweitige Frankirung zur Auflieferung gelangen, werden den Absendern unter Hinweis auf die Ungültigkeit der verwendeten Werthzeichen zurückgegeben oder, wenn dies nicht ohne weiteres thunlich ist, als unfrankirt behandelt. Auf gestempelte Briefumschläge und Streiftänder der ältern Ausgabe, welche ihre Gültigkeit bereits am 1. Februar 1891 verloren haben, und welche seit dem 1. Juli 1891 nicht mehr umgetauscht werden, erstreckt sich diese Bekanntmachung nicht. Vom 1. Januar 1895 ab sind die Verkehrsanstalten auch zum Umtausch der neuern Briefumschläge und Streiftänder nicht mehr befugt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Krönungsmarsch zur Oper"Der Prophet" von G. Meyerbeer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der große internationale Radwettstreit Basel-Cleve wird am 15. und 16. d. zum Austrag kommen. Der Deutsche Radfahrer-Bund hat durch Errichtung von 16 Controlestationen und 11 Haupt-Controlestationen für eine musterhafte Organisation Sorge getragen. An letztern müssen sämmtliche Fahrer zur Bescheinigung absteigen, und zwar an folgenden Orten: Neubreisach(52,2 Kilometer), Plobshein(116,1 Kilom.), Selz(171,7 Kilom.), Speyer(231,8 Kilom.), Oppenheim(297,3 Kilom.), Mainz(318,3 Kilom.), Bacharach(362 Kilom.), Capellen(408 Kilom.), Remagen(450 Kilom.), Köln(500 Kilom.), Mörs(565,7 Kilom.). Gemeldet haben 48 Theilnehmer, darunter alle berühmten Fahrer, deren Namen aus den frühern großen Diſtanzfahren bereits bekannt geworden sind. Von Köln aus betheiligen sich die Herren Georg Sorge(Bicycle-Club) und Richard Stollenwerk(Radfahrer-Verein Colonia). Außer den 48 Gemeldeten werden, nach auswärtigen Zeitungsberichten, noch außer Concurrenz theilnehmen: Fischer(München), Grifoni(Italien), Leona(Frankreich), Petersen(Christiania). Fast sämmtliche Distanzfahrer haben die gewaltige Strecke von Basel nach hier schon ein Mal gefahren, einestheils, um sich für die Distanzfahrt zu rainen, dann auch, um die Wege näher kennen zu lernen. Am vergangenen Sonntag gelangte auf telegraphischem Wege die Nachricht nach Cleve, daß der Kaiser einen Ehrenpreis zu dieser Distanzfahrt, und zwar einen silbernen Becher gestiftet habe. In Köln befindet sich auf dem Kaiser-Wilhelm-Ring im Bundeshotel Kaiser Wilhelm das Haupt-Controle-Amt für 500 Kilometer, welches der Kölner Radfahrer-Verein Colonia besetzt. Sämmtliche andern Kölner Bundes-Vereine stellen sich auf der Strecke von Hersel bis Dormagen in den Dienst der Sportsache. Bei einigermaßen günstiger Witterung wird der erste Sieger in Köln in etwa 19 Stunden, also in der Samstag-Nacht gegen 1 Uhr erwartet; demgemaäß tritt das Haupt-Controle-Amt bereits um 12 1/2 Uhr in Thätigkeit, und zwar bis Sonntag-Nachmittag. Während dieser Zeit laufen dort von den Hauptcontrole-Aemtern telegraphische Nachrichten über die Durchfahrt der Sieger ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
