<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>10</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>328085</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Arbeiter-Verein mittl. Stadttheil bitte zu richten an den Schriftführer Filzengraben wird ertheilt. Zu erf. Ehrenfeld, Geisselstraße 12.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Witzmann-Feier. Zu Ehren des Reichs-Commissars Major Dr. v. Wißmann fand gestern Nachmittag im großen Saale des Civilcasino's ein von etwa 300 Personen besuchtes Festessen statt. Eine lange Reihe von Trinksprüchen wechselte mit sinnigen Liedern. Das Hoch auf Se. Majestät brachte Hr. General-Lieutenant v. Leipziger aus Dann folgten hintereinander nicht weniger als drei Trinksprüche auf den Helden des Tages: Hr. Oberlandesgerichts-Präsident Struck mann gedachte im Allgemeinen seiner Verdienste als Forscher, Hee führer und Träger deutscher Cultur-Interessen, Hr. Landgerichts-Direcor Reichensperger begrüßte ihn im Namen des Africa-Vereins deutscher Katholiken, Hr. Canonicus Hespers im Namen der Kölner für Erdkunde. Später sprach Prinz Arenberg Namens der deutsche Colonial-Gesellschaft. Wißmann's Dankrede gipfelte in einem Hoch auf Rheinland und Westfalen als Träger der Colonial-Ide, namentlich auf Köln als Haupterägerin dieser Bestrebungen. Als Vertreter der städtischen Verwaltung widmete"Jusiizralh Jansen sein Glas dem Africa-Verein und der Kölner Abtheilung der Colonial-Gesellschaft. Gegen 8 Uhr begann der Commers im Gürzenich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Geburtshaus des holländischen Dichters Joost van den Vondel liegt bekanntlich in der Großen Witschgasse Nr. 1 hierselbst. Die Inschrift der dort angebrachten Tafel war in den letzten Jahren kaum noch zu lesen. Nachdem nun vor kurzem das Haus welches einen nichts weniger als freundlichen Eindruck machte, in den Besitz der bekannten Glashandlung Jean Wimmersberg Nachfolger (Inhaber Franz&amp; Louis Koerfer) übergegangen ist, haben die neuen Besitzer das Haus wieder in Staud gesetzt. Die schrgrie, Algemogtafel auf dem hellen Hintergrunde zeigt jetzt wieder in leuchtenden Buck staben die Inschrift:"Der niederländische Dichter Joost van den Vondel, gestorben in Amsterdam den 5. Februar 1679, wurde hier im Hause genannt zur Fiole geboren den 17. November - Hännerchen-Theuer. Wie sehr das auf dem Großen Griechenmarkt unter Direction von Peter Klotz eingerichtete Hännerchen-Theater sich der Gunst bei Groß und Klein erfreut, beweist der zahlreiche Beuch an jedem Abend. Die Direction ist allerdings auch ersichtlich bestrebt, nicht nur durch ein abwechslungsreiches Repertoire die Theilnahme des Publicums rege zu erhalten, sondern bietet alles auf, um durch gesunden, reinen und echten Köluischen Humor die Heiterkeit der Zuschauer auf's höchste zu spannen, was ja in erster Linie den Zweck des Unternehmens bildet. Auch vorgestern Abend entfesselte das Volkstück"Hännerchen's Hochzeit" wahre Lachsalven; sowohl Herr Hännerchen als auch Herr Bestevater mußten nach den Schlußacten im Glanze ihrer Würde erscheinen, um sich dem freudig erregten Publicum zu zeigen. Da die Kostüme der in Lebensgroöße paradirenden Figuren einen prächtigen Anblick gewähren, sowie auch für Decorationen ganz besonders Vorzügliches aufgeboten wird, so steht zu erwarten, daß Hännerchen und Bestevater noch manche Freunde gewinnen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag fand im städtischen Krankenhause ein Junge Aufnahme, welcher in einer Fabrik mit der Hand in eine Maschine gerathen und sich schwere Verletzungen zugezogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die 41. General-Versammlung der Katholiken Deutschlands hat nach dem nunmehr festgestellten Rechnungs-Abschlußß einen Ueberschußß von 5340 M. ergeben, welcher gemäß den Bestimmungen der Geschäftsordnung dem St. Bonifatius-Verein übewiesen wird, sobald die nächste General-Versammlung einen neuen Ueberschußß geliefert hat. Die Gesammt-Rechnung der dieseährigen General-Versammlung schließt in Einnahme und Ausgabe mit 43,262.44 M. ab. Unter den Einnahmeposten befinden sich u. a. 19,635 M. für 2618 Mitgliederkarten, 2015 M. für 403 Theilnehmerkarten, 2932 M. für 733 Mitgliederkarten für Studenten und Lehrer(a 4.), 2560 M. für 640 Karten für reservirte Plätze, 1332 M. für 222 Theilnehmerkarten für Damen, 3012 M. für 3012 Tageskarten für Herren und 3523 M. für 3523 Eintrittskarten zum Volksgartenfeste. Mitgliedskarte für Zeitungsberichterstatters wurden 136 verausgabt. Als Rein-Erlös aus dem von dem Preß-Ausschuß herausgegebenen Festblatte wurden dem Schatzmeister von dem Commissions-Verlage I. P. Bachem 1780 M. übergeben. Der officielle stenographische Bericht über die Verhandlungen der General-Versammlung wird in einigen Tagen an die Mitglieder zur Versendung gelangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Herz-Jesu-Kirche. Auf der ganzen Nordseite des Kreuz- und Lang-Schiffes ist die Herz-Jesu-Kirche bis zum Dachgesims fertiggestellt. Auch das Gerüst ist nach Möglichkeit beseitigt, so daß bereits die großen Fenster mit ihrem prächtigen Maßwerk zur Geltung kommen. Bei einigermaßen günstiger Witterung wird in diesem Jahre auch noch die Süseite bis zum Dachgesims vollendet werden, damit im kommenden Frühjahr sofort mit dem Aufschlagen des Dachstuhles begonnen wer, den kann. Mit Genehmigung des Herrn Obereräsidenten der Rheinprovinz wird in der nächsten Zeit durch Mitglieder des Bauvereine eine allgemeine Sammlung unter den Katholiken unserer Stadt veranstaltet, um die noch fehlenden Mittel aufzubringen. Diese Sammlung ist vom Herrn Cardinal-Erzbischof auf das wäraste empfohlen. Möge den Bemühungen die nothwendige Unterstützung nicht fehlen und niemand seine Hülfe versagen. Die Sammlung ist nach Bezirken organisirt, und jeder Gruppe steht ein Pfarrgeistlichen zur Seite. Jeder, der mit Einsammlung von Geldern betraut ist, führt einen Ausweis mit sich, welcher eine Empfehlung des hochwürdigsten Hrn. Cardinal- Erzbischofs vorgedruckt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der Kunstvereins-Ausstellung im Museum sind augenblicklich zwei hervorragende Gemälde zu sehen: ein größeres Genrebild Zweikampf hinter dem Zaun, von Professor Ludwig Knaus, und eine Wallfahrtsscene an der spanischen Küste von dem in Rom lebenden spanischen Maler F. Pradilla, ein Meisterwerk der Kleinmalerei. Ein weites größeres Bild von Knaus, Rheinischer Carneval, wird in diesen Tagen erwartet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die State Karl der Große, welche seiner Zeit bei der Erbauung des gleichnamigen großen Restaurationslocal an der Aachenerstraße auf den Plateau des Daches vorgesehen war, aber damals nicht zur Vollendung kam, ist gegenwärtig in der Ausführung begriffen. Zwei junge Künstler aus München, die Herren Kuhn und Sauter, sind seit fünf Monaten an der Vollendung dieses Werkes emsig thätig, und Mitte November soll die Kolossal-State enthüllt werden. Dieselbe wird nach einem Modell des Hru. Wilhelm Faßbinder von hier in getriebenem Kupfer hergestellt, und das ganze Denkmal wird eine Höhe von fünf Meter erhalten. Nach dem bekannten Modell stellt das Denkmal den großen Frankenönig Karl den Großen im Krönungsmantel, schwerlumgürtet, in der linken Hand die Kaiserkrone, und die Rechte schützend über derselben haltend, dar, sitzend auf einem schweren Brabanter Roß, das mit dem rechten Vorderfuß zum Antraf bereit steht. Die Riesen-Statue, welche noch etwas größer wird als das Königsdenkmal auf dem Heumarkt, wird in einer Höhe von 35 Meter auf der Zinne des Daches sich erheben und zweifellos der Aachenerstraße zur Zierde gereichen. In neuerer Zeit werden mit Vorliebe Denkmäler aus getriebenem Kupfer hergestellt, so das Kaiser-Denkmal auf dem Kyffhäuser und die Germania-Statue auf dem neuen Reichstagsgebäude in Berlin, weil dieses Material auf die Dauer die größte Widerstandsähigkeit gegen schädliche Witterungs-Einfaüsse besitzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Kölner Stadt Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 2. Zum 1. Mal: Manon Lescaut. Lyrisches Drama in 4 Acten. Musik von Giacomo Puccini. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Donnerstag, 18. Oct.: 46. Ab., Ist. Fidelio. Oper in 2 Aufz. Musik von Ludwig van Beethoven Köln, 16.Oct.94. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..20--- 2,40 das Kil. Eier 2,50-2,50 das Viertel. Hasen M. 3,00-4,00. Feldhühner .60. Nierenfett 1,00-.20 das Kil. Zwiebel 0,08-.10 das Kil. Aepfel, Ess14.00-10,00, Koch- 1b,on-12,00. Kartoffeln, weisse 5,60.00, rothe 6,00-7,00. Nieren- 10,00-10.50 die 100 Kil. Bohnen zum Einmachen 0,28-.30 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
