<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>8</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>328015</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliche Ernennungen. Ernannt wurden: L. M. Th.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Badorf, Bürgermeister-Amt Brühl, Feldhüter und Nachtwächter, 700 M. Gehalt jährlich. Bonn. Oberbürgermeister-Amt, 2 Kanzlisten, je 1200 M. Gehalt jährlich. Köln, Oberbürgermeister-Amt, Markt-Aufseher, während der Probezeit monatlich 80 M. Diäten, nach der Anstellung 1000 M Gesagt jährlich, steigend bis 1420 M. jährlich; ebendaselbst, Oberbürgermeister-Amt, Kanzlist(Lohnschreiber), 8 Pfg. für die Seite Schreibwerk-- 1300 bis 1500 M. jährlich. Malmedy(Reg.-Bez. Aachen), königl. Amtsgericht, vorläufig Lohnschreiber, demnächst event. Kanzlist, Gehalt etwa 50 bis 60 M. monatlich. Poppelsdorf bei Bonn, königl. landwirthschaftliche Akademie, Hülfsdiener und Heizer einer Central-Heizungsanlage 1000 M. Gehalt pro Jahr und Wohnung. Saarbrücken, königl. BergwerksDirection, Kanzleidiätar, während der Probezeit 90., nach der Probezeit 100 M. Monatsfixum; ebendaselbst königl. Garnison-Bauinspections, Nachtwächter beim Neubau des Casernement, 2 M. 50 Pfg. täglich. Straß-Bergsteig, Bürgermeister Amt Straß-Bergheim, Vollziehungs-Beamter, ca. 200 M. jährlich. Trier, Oberbürgermeister-Amt, Stadtsecretariats-Assistent, 700 M. Gehalt jährlich. Waxweiler, königl. Amtsgericht, Kanzleigehülfe, 45 bis 60 M. monatlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Biersteuer. Die vorliegende Nummer des Kölner Local-Anzeiger enthält die amtliche Bekanntmachung betreffs Einführung der BierSteuer in Köln. Da das Regulativ gemä 15 desselben"mit dem vierzehnten Tage nach dem Tage, an welchem dasselbe ortsüblich bekannt gemacht worden ist, in Kraft tritt," so ist der Tag des Inkrafttretens genau der 1. September.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Neue Opern. In unserm musikalischen Köln blüht die OpernComposition. Außer Dr. Otto Neitzel, Otto Klauwell, Eduard Merkte, die alle drei eine neue Oper fertig liegen haben, arbeiten von Theater-Mitgliedern Bernhard Köhler und Bruno Hedderich jeder an einer Oper. Von ersterm hörten wir sehr wirkungsvolle Brauchstücke; Köhler ist in den musikalischen Gesetzen tüchtig bewandert, schreibt aber keine leichte Musik. Neuestens hat nun auch der musikbegabte Organist an der St. Peterskirche, Hr. M. Neumann, Schüler von Prof. Dr. Wüllner, eine einactige Oper fertiggestellt, auf die wir die Beachtung lenken möchten. Die Wetterhexe ist der Titel, der Text rührt von einem Kölner, Berthold Laufer. Der Componist, der sich in Kirchen-Compositionen sehr vortheilhaft hervorgethan, hat offenbar eine volksthümliche Oper schaffen wollen. Die Musik ist, abgesehen von der sehr schulgerechten Behandlung, sehr ansprechend, beruht auf gesundem musikalischem Empfinden und trägt alle Kennzeichen frischer, blühender Erfindung. Ohne irgend in Beziehung zu neuitalienischen Mord- und Laster-Opern zu stehen, merkt man manchmal den Einfluß Mascagni's, dem ja elementare Kunst nicht abzusprechen ist. Der Kirchen-Componist Neumann hat, der Handlung angemessen, Choräle eingeschaltet, was ihm gewiß nicht wenig Genugthuung geboten hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Im städtischen Krankenhause wurde gestern Nachmittag ein Junge aufgenommen, welcher in einer hiesigen Restauration in einen Keller gefallen und einen Beckenbruch und erhebliche Kopfverletzungen erhalten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>% Dienstähle. Einem Handlanger wurde in einer Wirthschaft an der Spulmannsgasse aus der äußern Rocktasche ein Portemonnaie mit 28 M. gestohlen; Verdacht fällt auf eine Frauensperson, welche sich in auffälliger Weise an ihn herangedaängt hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Aus einer Wirth- schaft am Kaiser-Friedrich-Ufer wurden sechs schwere Kaffeedecke von altdeutschem Muster entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 16. Aug. Bei dem jüngst hier veranstalteten Gesangwettstreit ist der dritte Ehrenpreis in der vierten Klasse dem Gesangverein Frohsinn in Deutz und nicht, wie berichtet, einem Gesangverein aus Niederpleis zugefallen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Rheinhöhe am 18. Aug., Morgens 7 Uhr m 2,70+.00.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Wasserarme om 17. Aug., Mitt. 12 Uhr: 140. Abds. 7 Uhr: 14 1/2 2".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
