<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>9</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>328040</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Könische Straßenbarn-Gesellschaft hat sich dem Verkehr, welchen die 41. General-Versammlung der Katholiken Deutschlands mit sich brachte, vollständig gewachsen gezeigt strobenbuhn u-- Wügel. unnd auf der Querbahn für das Volksgarten-Fest 36 Wagen. In diesen vier Tagen sind auf den genannten Linien schätzungsweise annähernd 30,000 Personen von und nach dem Kaisergarten sowie dem Volksgarten befördert worden, eine außserordentliche Leistung, zumal wenn man bedenkt, daß der jedesmalige Verkehr sich auf wenige Stunden am Tage beschränkte. Daß derselbe sich in glattesten Weise abgewickelt hat, ist in erster Linie den umsichtigen Maßnahmen der Verwaltung, dann aber auch nicht minder dem zuverlaässigen Eingreifen des Fahrpersonales zu verdanken. Das musterhafte und entgegenkommende Verhalten des letztern gegenüber dem Publicum sei noch besonders lobend erwähnt.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>)( Die Kölner Kirchen haben in den letzten Jahren zum großen Theile eine mehr oder minder prächtige Ausschlückung erfahren. Ueber die Wiederherstellung der Cäcilienkirche wurde bereits in Nr. 229 des Köln. Local-Anzeiger eingehend berichtet; desgleichen ist auch über die im Innern der Pfarrkirche St. Maria-Himmelfahrt vorgenommenen Arbeiten schon wiederholt berichtet worden. Die letztern Arbeiten sind nahezu beendet; an den Hochaltar wird bereits die letzte Hand angelegt. Auch die prächtigen geschnitzten eichenen Kirchenänke sind bis auf wenige, die in nächster Zeit fertig werden, mit neuen Sitz- und Knietänken versehen worden, welche weit bequemer sind, als die alten. Das Aeußere der Kirche wurde einer Reparatur in so fern unterzogen, als das gewaltige Dach des Langſchiffes neu gedeckt worden ist, eine Arbeit, welche einem Dutzend Leute wochenlange Beschäftigung bot. Gegenwärtig werden auch die Dächer der Kreuzschiffe neu gedeckt. Ferner erhielt die südliche Außensuite des Langſchiffes sowie die Westseite des Thurmes einen neuen Verputz. Indeß scheint die hieran gernüpfte Erwartung, daß nunmehr das ganze Aeußere der Kirche sowie die östliche Schauſeite des Priester-Seminars durch eine gründliche Ausbesserung in einen etwas harmonischen Einklang zum Dom und dem neuen Bahnhofs-Gebäude gebracht werde, sich einstweilen nicht zu erfüllen. Wie wir hören, reichen die vorhandenen Mittel nicht aus, um solch' kostspielige Arbeiten auszufuühren. Indeß ist in Aussicht genommen, im nächsten Jahre mit der Reparatur des Thurmes fortfu fahren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Klosterkirche der Ursulinen int man ebenfalls seit Monaten mit einer stilgerechten Ausmalung beschäftigt. Die Wände neben dem Hochaltar sind in Höhe der Sacristeithüren mit schönen Teppichmustern bemalt, während das Deckengewoölbe einen herrlichen Schmuck erhielt durch die Bilder des Weltersösers, der h. Ursula als Patronin und der h. Angela als Stifterin des Ursulinen-Ordens. Ein mächtiges Gerüst entzieht die übrigen, schon ziemlich weit vorgeschrittenen Arbeiten noch den Blicken. Mit den durch Hrn. Kirchenmaler Fischer aus Crefeld ausgeführten bzw. geleiteten Arbeiten hofft man bis zum Feste der h. Ursula(21. October) fertig zu werden. Die auf der rechten Seite befindliche, fast nie benutzte Kanzel wurde entfernt; dieselbe soll durch eine neue, welche in der Nähe des linken Seiten-Altars Aufstellung findet, ersetzt werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Pfarrkirche St. Gereon ist man mit der Legung eines neuen Fußbodens schon weit vorgeschritten. Der ursprüngliche Plan, den Boden in Stiftmosaik ausführen zu lassen, ist aufgegeben und statt dessen sind hübsch gemusterte Mettlacher Platten gewählt worden. Gleichzeitig werden auch die alten Kirchenänke durch neue, geschmackvolle Bänke ersetzt. Eine bedeutende Arbeit, welche dem Innern des prächtigen Gotteshauses ein wesentlich verändertes Aussehen verleihen wird, ist für die nächste Zeit in Aussicht genommen, nämlich die Verlegung des jetzigen Pfarr-Altars. Nach einem vom Hrn. Bildhauer Algermann entworfenen Plane soll der Altar etwa anderthalb Meter zurück in's Chor verlegt werden. Bis vor etwa sieben Jahren stand der Altar wesentlich tiefer, Im Wege der Zwangsverſteigerung sollen die im Grundbuche von Köln, Ehrenfeld und Nippes eingetragenen Grundstücke: 1. Flur 38, Nr. 154/1, Eigelstein Nr. 122 zu Köln, Garten mit aufstehenden Gebäuden, groß 2 Ar 22 Meter, Rein-Ertrag 1 3/100 Thlr., Eigenthuümer: Eheleute Fritz Bauerdick, Schreinermeister zu Köln; 2. Flur 34, Nr. 710/133 2c., Pfälzerstraße zu Köln, Garten, groß 2 Ar 34 Meter, Rein-Ertrag 1 19/100 Thlr., Eigenthuümer: Eduard Adolf Ludwig Heine, Kaufmann zu Köln; 3. Flur 34, Nr. 1115/91, Heinsbergstraße Nr. 10(früher Nr. 12) zu Köln, Wohnhaus mit Hofraum und Hintergebaäude, groß 2 Ar 36 Meter, Nutzungswerth 2150., Eigenthuümer: Leonard Keimes, Schlossermeister zu Köln; 4. Flur M, Nr. 2805/197, Siebachstraße zu Köln-Nippes, Acker mit ausstehenden Gebämlichkeiten, groß 2 Ar 31 Meter, ReinErtrag 91/100 Thlr., Eigenthuümer: Eheleute Adolf Pick, Nähmaschinenhändler zu Köln, am 5. October 1894, Vormittags 10 Uhr, vor dem unterzeichneten Gericht-- an Gerichtsstelle--. Zimmer Nr. 855, zu Köln im Justizgesände(westlicher Flügel, erster Stock).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Erbreiterung der Hohestrße. Der nördliche Eingang zur Hohestrße, vom Wallrafsplatz aus, erfährt demnächst eine wesentliche Erbreiterung, indem die Häuser Nr. 141, 143 und 145 niedergelegt werden, um stattlichen Neubauten Platz zu machen. Die neue Fluchtlinie ist bereits vor einigen Jahren festgesetzt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Werftbau. Am Kaiser Friedrich-Ufer, namentlich auf der Strecke vom Kaisergarten bis zum Fiſcherhaus, nehmen die Werftbauten zur Zeit einen raschern Fortgang. Ein großer Theil des neuen Werftes ist bereits planirt und auf die Höhe des alten Uferwege gebracht. Die demnächtige Höhe des neuen Werftes ist aus den zahlreichen Merkofählen zu erkennen. Auch die Herstellung der Uferöschung schreitet rüstig fort. Auf der Strecke von der Cunibertskirche bis zum Thürmchen, wo das neue Ufergelände schon früher angeschüttet worden ist, hat man mit dem Bau der neuen Abschlußßmauer des Uferwege begonnen. Die Mauer ruht auf starken Bogenpfeiler, welche 3,50 Meter tief auf Betonfundamenten stehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. In's städtische Krankenhaus wurde gestern Nachmittag ein Maurer ausgenommen, welcher gefallen war und einen Oberschenkel</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gefunden wurde: in einem Laden an der Breitestrße eine Photographie, in der Brandenburgerstraße ein Portemonnaie mit etwa 5., auf der Severinstrße ein Uhr-Medaillon, und in der Komödien straße verschiedene Bekleidungsstücke. Die Eigenthuümer der genannten Stücke können sich im Geschäftszimmer der 1. Polizei-Inspection, Glocken gasse 30, Zimmer 11 und 12, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 9. Ab.-Ist. Fallstaff. Ly rische Komödie in 3 Acten von G. Verdy. Anf. 7 1/2 , Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Montag, 10. Sept.: 10. Ab.-Ist. Zum 1. Mal: Ohne Geläut Schauspiel in 5 Aufzügen von F. v. Zobeltitz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
