<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>8</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>328018</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>General-Versammlung der deutschen Katholiken. Das Programm der festlichen Veranstaltungen für den in den Tagen vom 26. bis 30. August hier stattfindenden deutschen Katholiken-Tag soll noch in letzter Stunde eine Erweiterung dahin erfahren, daß am Dinstag, den 28. August, ein Fackelzug zu Ehren des Präsidiums der General-Versammlung und ihres Commissars, des Fürsten zu Löwetstein veranstaltet wird. Im vergangenen Jahre war ein Vierteljahrhundert verflossen, seit Fürst zu Löwetstein als Commissar der deutschen Katholiken-Tage fungirt-- eine Aufgabe, die er Dank seinem nimmer rastenden Eifer und seiner opferfreudigen Begeisterung für alle katholischen Interessen in glänzendster Weise gelöst hat. Es ist also gleichsam eine nachträgliche Feier dieses denkwürdigen Jubiläums, welche die Katholiken Köln's mit dieser Ovation begehen. Zur nähern Besprechung der Angelegenheit findet heute(Montag) Abends 8 1/2 Uhr im Fränkischen Hof eine Versammlung statt, zu welcher die verehrlichen Vorstände aller katholischen Vereine Köln's und der Vororte eingeladen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In dieser Woche findet eine Sitzung derselben nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Herr Stadtverorducter Gerissen ersucht uns, unter Bezugnahme auf unsern Bericht über die jüngste Stadtverordneten-Sitzung, um Aufnahme folgender Zeilen:"Ich habe nicht beantragt, die neue entlegene Promenadenstraße am Riezler Damm Baudristraße zu nennen, sondern bei dem Titel Straßenbenennungen nur deshalb um's Wort gebeten und kurz begründet, daß bei der nächsten zu schaffenden bedeutenden Hauptstrße der der ganzen Bürgerschaft populaire Name Baudri, zum Andenken an das edele Bruderpaar, den langeährigen hochw. Herrn Weihbischof und ehemaligen Erzbisthumsverweser in der schwierigsten Zeit, und den frühern Stadtverordneten und Volksmann Fritz Baudri, angewandt würde." ( Wallfahrt nach Kevelaer. An der Procession, welche gestern  Morgen 6 1/2 Uhr aus der Pfarrkirche St. Cunibert auszog, betheiligten sich etwa 500 Personen, darunter ungefähr 160 Männer. Die Pilger treffen Dinstag-Mittag in Kevelaer, Freitag-Abend 7 Uhr wieder in Köln ein. Morgen früh.20 fährt ein Extrazug mit Wallfahrern nach Kevelaer, welche Mittwoch-Abend zurückkehren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Recruten unter Anklage. Die in diesem Jahre ausgehobenen Recruten werden auf eine Bestimmung aufmerksam gemacht, die für manchen von besonderer Wichtigkeit sein dürfte. Ein Recrut, der sich in gerichtlicher Untersuchung oder im Anklagezustand befindet, kann nicht eher eingestellt werden, als bis die Strafsache einschliefßlich der etwaigen Strafvollstreckung erledigt ist. Recruten, die es unterlassen, von einer gegen sie erhobenen Anklage der Militairbehoörde Anzeige zu machen, werden behufs Verbüßung ihrer Strafen wieder entlassen, ganz ohne Rücksicht darauf, wie lange sie schon dienen. Im nächsten Jahre werden sie dann von neuem ausgehoben und eingestellt, ohne daß ihnen die vorhergegangene Dienstzeit angerechnet wird. Es liegt somit im Interesse eines jeden Recruten, gegen den eine gerichtliche Untersuchung schwebt, sofort der Militairbehoörde davon Anzeige zu erstatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Liebstähle. Während der Fahrt von der Hahnenstrße bis zum Neumarkt wurde von einer Karre ein kleiner Ballen mit gebranntem Kaffee im Gewicht von etwa 26 Kilo gestohlen; vom Hofe eines Hauses an der Glockengasse während der Nacht eine Kiste Limburger Käse und aus der Kasse eines Comptoirs an der Johannisstraße 80 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Selbstmordversuch. In der Nacht vom Samstag zum Sonntag versuchte ein zwanzig Jahre alter Schreiner wiederholt sich im Rhein am Thürmchen zu gertränken; er wurde indeß von Bekannten gerettet und in die elterliche Wohnung gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Geisteskrank? Ein Anwohner der neuen Hamburgerstraße begann in der Nacht von Samstag zum Sonntag aus seiner Wohnung heraus mit einem Revolver zu schießen. Einzelne Kugeln drangen durch die Fenster in die gegenüberliegenden Häuser ein. Als die Schüsse gegen 3 Uhr ziemlich rasch auf einander folgten, rief ein Bewohner des Hauses nach den Wächtern. Schließlich wurde die Feuerwehr alarmirt. Mittlerweile herbeigekommene Schutzleute nahmen den Schützen fest und führten ihn gefesselt ab. Beim Herannahen der Schutzmannschaft suchte der nur mit Unterhose und Hemd bekleidete Mann durch einen Sprung aus dem Fenster zu entkommen. Durch die anhaltende Schießerei und das andauernde Rufen nach einem Schutzmann wurde die ganze Umgebung aus dem Schlafe aufgeweckt und in größte Aufregung versetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Nippes, 19. Aug. Am 24. August vorigen Jahres wurde in der hiesigen königlichen Eisenbahn-Hauptwerksätte ein neuer Arbeiter-Ausschuß gewählt. Bis jetzt, also nach Jahresfrist, ist nicht bekannt geworden, daß von irgend einer Seite eine Sitzung beantragt worden sei oder stattgefunden habe. Es hat also den Anschein, als seien keine Sachen mehr vorhanden, die den Arbeiterstand interessiren, Oder soll man annehmen, daß beide Theile, der Vorsitzende und die Ausschuß-Mitglieder, absichtlich sich aus dem Wege gehen? Mag die Erklärung dieser befremdlichen Thatsache lauten wie sie wolle, jedenfalls widerstreitet sie entschieden den Interessen der Arbeiter. Indem das Gesetz die Errichtung von Arbeiter-Ausschüssen anordnete, hat es doch sicherlich keine leere Formalitaät schaffen wollen! Ganz anders liegt die Sache in der Wirkstätten-Krankentasse. Die Aufsichtsbehörde will dort durch Abzüge an den Kassenleistungen einen eisernen Capital- fonds schaffen; die Vertreter der Arbeiter sind aber anderer Meinung und suchen ihre, durch Zahlung der Beiträge erworbenen Rechte nun auf dem Rechtswege zu behaupten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Immer Professor. Gelehrter(auf der Hochzeitsreise im Ge birge):"Geh' nicht so nah' an den Abhang, Elise, du könntest hinunterfallen."-- Junge Frau(lachend):"O, ich würde mich an der Tanne da festhalten."-- Gelehrter:"Das ist ja eine Fichte. Siehst du, wie -- leichtsinnig. Da wolltest du dich an der Tanne festhalten, und wenn du hinkommst, ist gar keine da." hand- und Reisekoffer, pfiegt zu den Heiligsten Pu listen Preisen neben der Taugst.-Anstalt Handkoffer, Touristentaschen, Reiseriemen 2c. werden Reiselbsser, billigst ausverkauft Mathiasstrße 13.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
