<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>10</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>328075</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kgl. Eisenbahn-Direction Köln(linksch.). Wie bereits mittheilt, hat Hr. Directions-Präsident Rennen seit dem 1. d. einen Urlaub angetreten, um am 1. April k. J. endgültig aus dem Staatsdienste zu scheiden. Ueber seinen Nachfolger. Hru. Geh. Oberregierungs- rath Hoefer, welcher bereits mit dem 1. d. die Präsidialgeschäfte der kal. Eisenbahn-Direction Köln(linksch.) übernommen hat, lesen wir im Berliner Actionair Folgendes. Hr. Geheimrath Hoefer, in Münster i. W. geboren, trat aus dem Justizdienste zur Direction der Rheinischen Eisenbahn-Gesellschaft über und nach Verstaatlichung des gesellschaftlichen Unternehmens in den Staatsdienst zurück. In das Ministerium der öffentlichen Arbeiten berufen, dem er bis in die neueste Zeit angehörte, wurden ihm alsbald Vortrag und Decernat in den zu dem linkeund rechtsrheinischen Eisenbahn-Directions-Bezirken gehörenden Angelegenheiten übertragen, so daß derselbe nicht nur aus seiner frühern Stellung, sondern auch aus der Gegenwart eine Fülle von specieller Sachkenntnißß und Erfahrung in sein neues Amt hineinbringt. Erschien derselbe zu dem letztern demnach besonders berufen, so bleibt anderseits anzuerkennen, daß die Central-Verwaltung einen ihrer hervorragendsten Beamten abgibt, um ihm einen Kreis selbständiger und verantwortungsvoller, nicht minder aber auch voraussichtlich ergiebiger und verdienstreiche Wirksamkeit zu übeweisen. Die Aufgaben des Hru. Geheimraths Hoefer sind um so größer, als die kgl. Eisenbahn-Direction Köln, rechtsrheinisch, mit dem 1. April 1895 aufgelöst bzw. mit der königl. Eisenbahn-Direction Köln, linksrheinische, zu einer einheitlichen königl. Eisenbahn-Direction in Köln vereinigt wird. Es liegt Hru. Geheimrath Hoefer ob, diese Vereinigung schon jetzt allgemach in die Wege zu leiten, unterstützt von dem Präsidenten des rechtsrheinischen Bahnsystems, Hru. Offermann, der bekanntlich, gleich wie Hr. Präsident Rennen, mit dem 1. April in den wohlverdienten Ruhestand tritt. Rheinland-Westfalen kann sich unserer Ueberzeugung nach Glück wünschen, einen solchen Mann an die Spitze der Eisenbahn-Verwaltung des Kölner Bezirks gestellt zu sehen; seine bisherigen Beziehungen zu der dortigen Gewerbetätigkeit bürgen auch wohl dafür, daß ihm allseitig jenes Vertrauen entgegengebracht wird, das dem besten Willen zu gedeihlichem Wirken unentbehrlich ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Rohheit. In der vorverflossenen Nacht wurde im städtischen Krankenhause ein junger Mann ausgenommen, welcher von seinem Bruder einen Stich in den Arm erhalten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dienstähle. Einem Carrousel- und Schaubuden-Besitzer wurde aus einem verschlossenen Wagen eine Glocke im Werth von 22 Mark gestohlen; von einem Schleichdieb vom Flur eines Hauses am Salierring zwei Kasten mit je sechs Milchflaschen; von der Bleiche eines Hauses am Frankenplatz drei neue Meintücher, und aus einer Wohnung an der Geisselstraße zu Ehrenfeld ein Paar Damen-Zugſtiefel, zwei Kneifer, eine Uhrkette von Nickel(Halskette), zwei goldene Ringe und zwei graue Joppen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
