<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>11</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>328121</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Einbruch. Ein in der Gegend der Hahnenthorburg wohnender Cigarrenmändler wurde Nachts durch das Anschlagen der elektrischen Schelle der Ladenthuüre aus dem Schlafe geweckt und ging sofort in den Laden, wo er einen großen Menschen an der Theke stehen sah, welcher bei seinem Eintritt die Flucht ergriff. Eine Verfolgung desselben war ihm undöglich, da er nicht vollständig angekleidet war. Der Dieb hatte vier Kistchen zur Mitnahme an die Ladenthuüre gestellt, 100 Stück Cigaretten aber bei der Flucht mitgenommen. Eingang in den Laden hatte er sich dadurch verschafft, daß er eine in der Thüre befindliche Fensterscheibe gertrümmert und dann durch den von innen im Schloß steckenden Schlüssel die Thüre geöffnet hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die nächtliche Abfuhr der Hausabfälle, welche probeweise für einige Bezirke eingeführt war, wird vom 20. d. M. ab wieder eingestellt. Eine Bekanntmachung der städtischen Verwaltung im Anzeigentheil d. Bl. lautet nämlich:"Auskehricht. Vom 20. d. M. ab findet die Abfuhr des Hauskehrichts in der ganzen Stadt wieder in den Vormittagsstunden statt." Nachdem gegen die Neuerung so viele begründete Beschwerden erhoben worden sind, begrüßen wir die Rückkehr zu der frühern Gepflogenheit mit Genugthuung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Kath. Arbeiter-Verein(südl. Stadttheil) wird heute Abend, wie aus dem Anzeigentheil ersichtlich, Herr Redacteur Neuwied einen Vortrag über den kürzlich stattgefundenen social-demokratischen Partei-Tag in Frankfurt halten, dessen achttägigen Verhandlungen er persönlich als Zuhörer beigewohnt hat. Wir machen auch an dieser Stelle auf den Vortrag aufmerksam, der ein ganz besonderes Interesse beanspruchen dürfte, da gerade der Frankfurter Partei-Tag, wie eine von Bebel am jüngsten Mittwoch in Berlin gehaltene Rede erkennen läßt, in seinen Verhandlungen und Beschlüssen von entscheidender Bedeutung für die weitere Entwickelung der deutschen Social-Demokratie sein wird. Die Mitglieder des Arbeiter- Vereins können auch solche Arbeiter, die noch nicht dem Verein angehören, als Gäste einführen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
