<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>1</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>328182</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In dieser Woche findet eine Sitzung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feuer. Gestern Morgen entstand in einem Hause an der Röhrergasse Feuer, in Folge dessen das Haus bis zum ersten Stock niederbrannte. Die Entstehungsursache ist unbekannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verhaftet wurde vorgestern der Tagelöhner Linzen, welcher am Neujahrs-Abend in einem Hause am Großen Griechenmarkt seinem Schwager im Streite eine brennende Petroleumlampe an den Kopf warf, so daß der Verungluückte schwere Brandwunden erlitt, in Folge deren er gestorben ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern Vormittag gegen 1/2 10 Uhr stürzte ein Junge im Alter von 16--17 Jahren, der im Auftrage seines Meisters auf einer Leiter stehend ein großes Schaufenster eines Geschäftshauses an der Minoritenstrße putzte, mit der Leiter auf's Trottoir und fiel sofort in Krämpfe. Der Verungluückte hatte schwere Kopfverletzungen erlitten. Hülfreiche Hände trugen ihn sofort in das dortige Ladenlokal, von wo nachher in's Hospital gebracht wurde. Möge der Vorfall zur Warnung dienen, daß man keinen Jungen auf einer Leiter, ohne dieselbe zu befestigen oder von einem andern halten zu lassen, Fenster putzen läßt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestohlen wurde: aus einem Hause an der Apostelnstrße und zwar aus der Thekenschublade des Ladens ein Portemonnaie mit etwa 5 M. und aus dem Keller acht Flaschen Wein; aus einer Wohnung an der St. Apernstrße eine silberne Cylinderuhr mit schwerer silberner Kette, an welcher sich ein Maximiliansthaler mit der Jahreszahl 1618 befand; aus einem Wohnzimmer am Königsplatz ein Kistchen Cigarren und ein Packetchen mit Biscuits; vom Flur eines Hauses an der Aachenerstraße ein größerer Spiegel, welcher mit Schrauben befestigt war; vom Hofe eines Hauses an der Ehrenstrße ein Packet, enthaltend einen braunen Jaquet-Anzug; vom Flur eines Hauses an der Hansemannstraße zu Ehrenfeld ein Kübel Margarine und vom Flur eines Hauses an der Breitestrße zwei Ballen Blaudruck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unterschlagung. Ein Bewohner eines Hauses an der Aachenerstraße zu Gelaten übergab einem erwachsenen Mädchen, welches sich für eine Stuhlflechterin ausgab, fünf Stühle zur Erneuerung der Sitze bzw. zur Reparatur; als das Mädchen die Stühle in der versprochenen Zeit nicht zurückbrachte, wurde nachgefragt, und es stellte sich heraus, daß das Haus, in welchem sie wohnen wollte, gar nicht vorhanden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Kölner Gartenbau-Gesellschaft hielt am Freitag-Abend im Gürzenich ihre General-Versammlung ab. Der Vorsitzende, Hr. Garten-Director Kowallek, erstattete den Jahresbericht. Der Verein zählte bei seiner Gründung im Jahre 1890 46 Mitglieder, heute ist diese Zahl auf 198 angewachsen. Im vergangenen Jahre wurden zwei General- und elf ordentliche Versammlungen abgehalten. Die Vertheilung von Pflanzen an Schulkinder zur Pflege und Zucht im Hause konnte im verflossenen Jahre Dank der Unterstützung der städtischen Vertretung, die einen großen Theil der Pflanzen unentgeltlich zur Verfugung stellte, in erweitertem Maße vorgenommen werden Es erhielten im Juni je 15 Kinder aus 22 Schulbezirken je drei Pflanzen. 65 Kinder wurden für die bestgepflegten Pflanzen mit dauerhaften Winterpflanzen prämüirt. Die Fortbildungsschule erfreut sich eines recht lebhaften Besuches, im Durchschnitt von 25 Schülern. Die Stadt stellte auch für den erweiterten Unter richt die Räume in der Realschule unentgeltlich zur Verfügung. Der Kassenbestand betrug am Jahresschlusse 1462 M. Bei der Vor standeswahl wurden die pp. Kowallek als erster, Geh.-Rath Knebel als zweiter Vorsitzender, Dr. Esser als erster, P. J. Roßbach als zweiter Schriftführer, Elkemann als Schatzmeister und Weiser als Bibliothekar wiedergebählt. Der Vorstand will sich an die königl. Regierung zu Erlangung einer Unterstützung für die Fortbildungsschule wenden, um das Schulgeld für Lehrlinge(12.) und für Gehülfen(30 M. prr Jahr) ermäßigen zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
