<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>11</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>328127</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Am Montag den 26. d. feiert das Ehepaar Heinrich Poeten hier, Gladbacherstraße 53, das seltene Fest der Goldenen Hochzeit. Der Bräutigam ist 80, die Braut 76 Jahre alt. Beide erfreuen sich noch einer außergeröhnlichen Rütigkeit. Von ihren Kindern leben noch ein Sohn und zwei Töchter. Der Mann war 40 Jahre ununterbrochen in der Sammetfabrik des Hrn. Baron Diergardt in Viersen beschäftigt. Als Curiosum sei noch erwähnt, daß die Frau dasselbe Kleid, welches sie bei ihrer ersten Hochzeit geschückt, auch am Montag bei ihrer Jubelfeier tragen wird 00 Das naturhistorische Museum in der Eigelsteinthorburg hat von dem hiesigen Naturwissenschaftlichen Verein ein werthvolles und interessantes Geschenk erhalten, nämlich das Skelett eines Dinornis didiformis, des"Moa" der Neuseeländer. Dieses Thier gehört zu der Gruppe jener gewaltigen Vögel aus vorgeschichtlicher Zeit, deren Reste in den diluvialen und alluvialen Ablagerungen Australiens gefunden werden. Sie gleichen in ihrer Gestalt dem jetzt lebenden dreizehigen Strauße in Südamerica, und kennzeichnen sich durch das Fehlen der Vordergliedmaßen und durch die ungewöhnlich starke Entwickelung der Beinknochen. Auf Neuseeland sind von der Gattung Dinornis mehrere Arten aufgefunden worden, deren größte bis vier Meter erreichte. Es darf angenommen werden, daß diese Riesenögel erst in diesem Jahrhundert ausgestorben sind, da uns von Seefahrern aus der zweiten Hälfte des vorigen Jahrhunderts berichtet wird, daß sie am Strande der Süsee-Inseln riesenhafte Vögel gesehen haben. Das Skelett hat im obern Saale des Museums seine Aufstellung gefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Falsche Kriminalbeamte. In der Wohnung eines Kaufmannes erschienen zwei Unbekannte, die sich für Criminalbeamten ausgaben, zeigten der allein anwesenden Ehefrau einen angeblichen Haftbefehl vor und behaupteten, sie müßten ihren Mann wegen Diebstahls einer Uhr festnehmen; wenn sie indeß 40., so viel betrage der Werth der Uhr, erlegen wolle, würden sie von der Festnahme Abstand nehmen. Es solle dann ihr Mann am andern Morgen auf das Commissariat kommen. Die Frau ließ sich indeß auf nichts ein, worauf sich Beide mit dem Bemerken entfernten, sie würden in einer Stunde wiederkommen, was natürlich nicht geschah.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Liebstähle. In der Höhle wurde von einem Güerwagen ein Kübel Schmalz gestohlen; aus einem Neubau an der Lundenburger Allee zu Lindenthal mehrere Stücke Zink; aus der Wohnung eines Bürstenmachers an der Heinrichstraße ein großer Haarbesen mit rothem Stiel, ein doppelter Handfegers, zwei gewöhnliche Handseger mit rothem Griff und ein Ofenrohrfeger; aus einem Hause in der Nähe des Domes ein werthvoller Brillantring mit drei kurz gefaßten Brillanten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern Vormittag fand im städtischen Krankenhause ein Maurer Aufnahme, welchem ein schwerer Haustein auf die Hand gefallen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 80. Ab.-Ist. Der Herr Senator. Lustspiel in 3 Aufzügen von F. v. Schöthan und G. Kadelburg. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Samstag, 24. Nov.: 81. Ab.-Ist. Zum 1. Mal: Der Gouverneur von Tours. Kom. Oper in 3 Acten von Karl Reinecke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
