<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>11</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>328116</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zur goldenen Jubel-Feier des Hrn. Notars Justizrath Gecke hierselbst hatten sich, einer Einladung des Vorstandes des rheinischen Notariats-Vereins folgend, sämmtliche hiesige und eine Reihe auswärtiger Notare mit ihren Damen im Civil-Casino am SamstagAbend eingefunden. In Reden und Liedern wurde der Jubilar gefeiert. Auch unser rheinischer-Dichter, Hauptmann Joseph Lauff, der Sohn des langeährigen verdienten Vorsitzenden des Notariats-Vereins, hatte zur Verherrlichung des Festes beigetragen. Seine Dichtung, in der er in schwungvollen Versen den Jubilar feierte, wurde von einer der Damen vorgetragen. Die Feier bewies nicht nur, welch' großer Beliebtheit und Anerkennung sich Justizrath Gecke unter seinen Collegen erfreut, sondern sie war auch ein erneuter Beweis des innigen Zusammenhanges des rheinischen Notariats. Die officielle Beglückünschung des Jubilars von Seiten des Notariats-Vereins für Rheinpreußßen, den er mitbegründet hat und dessen stellvertretender Vorsitzender er ist, fand am Freitag-Vormittag in der Wohnung des Gefeierten statt. Hierzu hatte sich der gesammte Kölner Vorstand des Vereins eingefunden. Der Vorsitzende, Justizrath Lauff, hob in längerer Rede die Verdienste hervor, die Gecke sich nicht nur um das Gedeihen des Vereins, sondern um das gesammte rheinische und deutsche Notariat erworben hat. Zum Schlusse überreichte er Namens des Vorstandes zur dauernden Erinnerung eine kunstvoll ausgestattete Adresse. Die Collegen aus dem Bezirk Trier widmeten dem Jubilar einen besondern Glückwunsch in Form eines kunstvoll in Schöschrift ausgeführten Chronogramm im Lapidar-Stil. Der Festact an dem eigentlichen Jubeltage wurde eingeleitet durch den Ersten Staatsanwalt Hru. Dr. Hupertz, welcher dem Jubilar den vom König verliehenen Rothen Adler-Orden dritter Klasse mit der Schleife nach dem Ausdrucke freundlicher Anerkennung überreichte. Den Mittelpunkt der Festlichkeit bildete die Beglückünschung des Jubilars durch seine Kölner Collegen, welche sich sämmtlich an der Feier betheiligt haben, verstärkt durch auswärtige Collegen und zahlreiche Verehrer des Gefeierten. Der greise Vorsitzende des Notariats-Vereins, Hr. Justizrath Lauff, begrüßte den Jubilar mit warmer, ergreifender Ansprache und überreichte demselben zur Erinnerung eine künstlerisch ausgestattete Glückwunsch-Adresse. Der Gefeierte erwiderte, sichtlich gerührt, mit warmen Dankesworten und feierte seinerseits den echt collegialischen Geist des ganzeu rheinischen und insbesondere des Kölner Notariats. Der rheinische Anwaltstand brachte bei dieser Feier durch den Vorsitzenden der Anwaltskammer, Hru. Justizrath Elven, seine Glückünsche dar. Zahlreiche Telegramme und briefliche Begrüßungen bekunden den großen Kreis von Freunden, welche der Jubilar sich erworben hat. Unter den vielen persönlich erschienenen Gratulanten befand sich auch der Präsident des hiesigen Oberlandesgerichts, Hr. Wirkl. Geh. Oberjustizrath Dr. Struckmann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sein Goldenes Dienstjubiläum feiert am Montag den 19. d. der Casinostrße 44 wohnende Herr Jacob Müller. Derselbe trat bei dem seiner Zeit an der Schildergasse wohnenden Bäckermeister Herrn Ludw. Pesch in Dienst und blieb nach dessen Tode ununterbrochen in derselben Familie thätig. Das Jubiläum wird vom Kölner Liederkranz am Abend vorher mit einer Serenade eingeleitet. In der Pfarrkirche findet ein feierliches Hochamt statt. Die zahlreiche Familie des Jubilars gedenkt den in Aussicht genommenen Fest-Abend in würdigsten Weise zu feiern. Der Jubilar erfreut sich noch einer rüstigen Gesundheit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gestohlen wurden einem Herrn in einem Restaurationslocal an der Aachenerstraße ein dunkelblauer Ueberzieher, ähnlich den Militairsöcken; aus einem Hause am Laach einem Zimmerbewohner 16.; einem Dienstädchen ein Portemonnaie mit M. 14,75 und einer Hauswirthin zwei Nachtkleider; aus einer Wohnung an der Columbastrße ein goldener Daumenring mit Diamant.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Blinder Feuernärm. Gestern Abend wurde die städtische Feuerwehr nach der Großen Budengasse gerufen. Wie sich herausstellte, lag eine auf einen Bubenstreich zurückzugührende falsche Alarmirung vor F% Gefunden wurde: am Museum ein Buch, auf dem Aposteln markt ein Taschenmesser, auf dem Blaubach ein Hut und eine Pelerine, am Dom ein Kindertagen, in der Siegburgerstrße ein Umschlage tuch, im Volksgarten ein Geldbeutel mit etwa 13., in der Ulrichgasse eine Brosche, in der Buschgasse ein Schiebkarren, in der Kirche St. Martin ein Kreuzchen, in der Bechergasse ein Regenschirm und auf einem Lagerplatz in Lindenthal ein Handwagen. Die Eigenthuümer der genannten Stücke können sich im Geschäftszimmer der 1. Polizei Inspection, Glockengasse 30, Zimmer 11 und 12, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Selbstmord. Vorgestern Abend erhängte sich ein Einwohner der Elsaßstraße. Die Leiche desselben wurde in das Leichenhaus zu Gelaten geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>&amp;a Strafkammer. Eine Händlerin aus Ehrenfeld war vom Schöffen" gericht mit einer Woche Gefäogniß bestraft worden. Sie war beschu" digt, daß sie beim Einkauf von altem Eisen einen Keil in die Waage geschoben habe. In der Berufungs-Instanz verwickelte sich der Hauptbelastungszeuge so in Widersprüche, daß der Staatsanwalt die kostenlose Freisprechung der Angeklagten beantragte; das Gericht erkannte engemäß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unter der Anklage des Betrugsversuches verhandelte das Gericht gegen eine Wittwe von hier. Die Angeklagte, in deren Wohnung im März d. J. Feuer ausbrach, hatte bei der VersicherungsGesellschaft Colonia ihre Möbel usw. für 6720 M. versichert. Für verbrannte bzw. beschädigte Gegenstände stellte sie eine Forderung von 6225., während der Taxator der Versicherungs-Gesellschaft den schaden nur auf 942 M. schätzte. Der Staatsanwalt beantragte Freisprechung, da nicht erwiesen sei, daß die Angeklagte wissentlich falsche Angaben gemacht habe. Diesem Antrage entsprach das Urtheil des Gerichtes</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Mit fünf Monaten Gefäogniß wurde ein Schneider aus Mütheim bestraft, den man dabei abfaßte, als er in einem Hotel eine Partie Herren- und Damenkleider stehlen wollte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eine Ehefrau aus deutz war vom Schöffengericht von der Anklage, einen Milchändler durch eine Postkarte beleidigt zu haben, freigesprochen worden. Die Berufungskammer erkannte wegen öffentlicher Beleidigung auf 30 M. Geldhuße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>m Schöffengericht. Wegen Beleidigung eines Schutzmanns erhielt ein Tagelöhner 10 M. Geldstrafe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein Milchändler aus Niehl brachte unter der Bezeichnung"Vollmilch" abgerahmte Milch nach Köln. Er muß deshalb 30 M. Strafe zahlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein Cigarrenmändler von hier hatte an einem Sonntag nach 2 Uhr Nachmittags Cigarren verkauft. Die Strafe wurde auf 5 M. bemessen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Wegen Milchälschung erkannte das Gericht gegen eine Angeklagte aus Merheim und eine Angeklagte aus Efferen auf je 30 M. Geldstrafe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ein Tagelöhner, der einen Hausknecht mit einem Instrument am Kopf verletzt hatte, wurde mit 3 Wochen Gefangneß bestraft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Sang an Aegir ist am Sonntag im Gürzenich-Concert des Kölner Männergesang-Vereins zur Aufführung gekommen. Worte und Musik werden wohl entstanden sein auf einer jener Nordlandsfahrten, die der Kaiser alleährlich unternimmt. Das Haus Hohenzollern hat manche Musikfreunde und mehrere Componisten aufzuweisen. Man denke nur an Friedrich II. und den hochbegabten Prinzen Louis Ferdinand. Aus dem Munde des Kaisers Friedrich haben wir es selbst vernommen, daß er seine musikalische Vorbildung beim"Deutschen Vaterland", wie er sich scherzhaft ausdruückte, bei dem Componisten dieses Liedes, Gust. Reichard, erhalten habe. Prinz Heinrich, der Bruder des Kaisers, hat sich auch als Componist versucht und wirkt in dem Offizierorchester an der ersten Geige mit. Wer unsern Kaiser in der Musik unterrichtet hat, wissen wir nicht. Für die Musik zu seinem Sang an Aegir haben ihm, was Stil und Stimmung anbelangt, die altniederdändischen Volkslieder vorgeschwebt, für welche er ja eine besondere Vorliebe hat. Wir hören einen gleichen feierlichernsten, kernig-volksthümlichen Ton, wie er diesen niederländischen Schutz- und Trutzliedeln eigen ist. Als Bearbeiter des Satzes für Männerstimmen ist Professor Alb. Becker in Berlin genannt. Wer aber die glänzende, das Ganze hebende Orcheſtration besorgt hat, ist nicht angegeben. Unser Männergesang-Verein brachte das Werk seines Protectors zu größtmöglichster Wirkung. Das Stück fand lebhaften Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Nippes, 13.Nov.94. Der hiesige christliche Handwerkerund Arbeiter-Verein beging am Sonntag-Abend im Wisdorf'schen Saale in schönster Weise das übliche Familienfest, welches von Mitgliedern und Freunden des Vereins recht zahlreich besucht war. Besonders reichen Beifall fanden die Gesangvorträge des Gesang-Chors, unter Leitung des Präses Herrn Kaplan Enshoff, sowie das von Mitgliedern recht flott zur Darstellung gebrachte Theatersückchen: Der Geschäftsührer. Gemeinschaftlich gesungene Lieder sowie humoristische Vorträge trugen zur Erhöhung der fröhlichen Stimmung reichlich bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
