<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>12</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>328166</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bauthätigkeit. Nach einer Aufstellung der städtischen Baupolizei wurden in der Zeit vom 15. September bis 15. December im Ganzen 468 Baugesuche genehmigt und zwar zum Neu- oder Umbau von Wohngebaäuden 208, von Schulen, Fabriken usw. 13, von Ställen, Schuppen u. dergl. 52, von sonstigen Baulichkeiten 195. Von den Gesuchen zu Wohngebaäuden betrafen 69 Umbauten und 139 Neu bauten. Von letztern entfielen auf Bayenthal 2, Lindenthal 4, Ehrenfeld 21, Nippes 16, Köln-Deutz 9, Neustadt 40, Altstadt 47. Die Zahl der Bau-Abnahmen betrug in der gleichen Zeit 533, die von neu errichteten Wohngebaäuden insbesondere 292 und zwar in Bayenthal 2, Lindenthal 10, Ehrenfeld 23, Nippes 27, Köln-Deutz 11, Neustadt 71. Altstadt 148.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps folgende Stellen zu besetzen: bei verschiedenen Verkehrs-Anstalten in Köln, kaiserl. Oberpostdirection Köln, drei Packetträger, 850 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich. Cochem, kgl. Amtsgericht (Grundbuch-Abtheilung), Lohnschreiber,--10 Pfg. für die Seite des gelieferten Schreibwerk, durchschnittlich 60--70 M. monatlich. Flamersheim, kaiserl. Postamt, Landbriefträger, 650 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich. Koblenz, kgl. Artillerie-Depot, zwei Schreiber, M. 2,50 täglich. Köln, kaiserl. Postamt I, Brieftraäger, 800 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich. Rohrberg (Kreis Montjoie), Bürgermeisteramt, Gemeindeörster, 800 M. jährlich. Simmern, kal. Amtsgericht, Lohnschreiber, der von dem Herrn Landgeleitet. Hr. Pastor Dites von St. Cunibert wies in einer längern Ansprache auf den h. Joseph hin, in dem die Arbeit geheiligt und veredelt worden sei, und gab seiner Freude darüber Ausdruck, daß die Mitglieder des Vereins sich so zahlreich an der h. Weihnachts-Communion betheiligt hätten. Der Verein hat auch die Abhaltung regelmäßiger Andachten beschlossen, deren erste am zweiten Weihnachtstage stattfand, wobei die Kirche St. Cunibert ganz besetzt war. Am Abend des Festtages fand im Vereinslocal eine Festversammlung statt, die durch Vorträge des Gesangchors usw. verschönert wurde. Der Verein hat in den letzten Monaten zahlreiche neue Mitglieder ausgenommen, unter denen sich erfreulicher Weise viele jüngere Leute befinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Kölner Sängergreis versammelt sich sammt seinen Angehörigen am Montag-Abend im Saale der Lese-Gesellschaft zur fröhlichen Sylveſterfeier. Der Kölner Mandolinen-Club und der Allgemeine Turn-Verein haben ihre Mitwirkung zugesagt und zwar stellt letzterer die schönen Marmorgruppen Alt Hellas. Außer Solo- und heitern Chor-Gesängen gelangt ein Lustspiel, Toiletten-Geheimnisß, von Sauer, zur Aufführung. Den Uebergang in's neue Jahr bildet eine wirkungsvolle Bühnen-Darstellung von Maler Lüdecke in Düsseldorf, alsdann folgt ein Ball.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ehrenfeld, 30.Dec.94. Am Dinstag-Abend den 1. Januar wird der hiesige Katholische Gesellen-Verein im Leo-Bau das Weihnachts-Oratorium von Dechant H. F. Müller zur Aufführung bringen. Ein starker, gut eingeschulte Gesangchor(etwa 80 Sänger) sowie eine Anzahl lebender Bilder mit reicher Ausstattung werden voraussichtlich die Fest-Aufführung zu einer glänzenden gestalten. Der Rein-Ertrag ist für ein durch Englück arbeitsundähig gewordenes, braves Vereinsmitglied bestimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
