<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>11</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>328125</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 78. Ab.-Ist. Großes Concert in zwei Abtheilungen, unter gefälliger Mitwirkung von Prof. Dr. Karl Reinecke aus Leipzig, und des Männergesang-Vereins Kölner Sängergreis. Dirigent: August v. Othegraven, Lehrer am Conservatorium der Musik in Köln. Ferner unter Mitwirkung von Capellmeister Arno Leffel, Capellmeister Wilhelm Mühldorfer, Charlotte Huhn, Cecile v. Wenz, Rudolph Leerer, Heinrich Scheuten und des Orchesters. Anf. 6 1/2 , Ende 9 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Donnerstag, 22. Nov.: 79. Ab.-Ist. Falstaff. Lyrische Komödie in 3 Acten von Giuseppe Verdi.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer fingen auf bis jetzt unaufgeklaärte Weise 78 Rollen Rotations-Zeitungspapier zu je etwa 200 Kil., welche am Rhein im Lager der Firma H. Milchsack lagerten. In der Nacht von Montag auf Dinstag bemerkte ein Capitain eines am Frankenwerft vor Anker liegenden Schiffes, daß unter der festen Brücke aus einem mit wasserdichten Decken geschützten Lager die Flammen herausschlugen. Die sofort herbeigerufene Feuerwehr hatte anfangs gegenüber dem einige Meter hohen Papierhaufen bei dem herrschenden Nebel und der Dunkelheit in unmittelbarer Nähe der Uferkante einen schwierigen Stand. Erst nach anstrengender Thätigkeit gelang es, das Feuer auf dieses Lager zu beschränken. Bezüglich der Entstehung des Feuers wird vermuthet, daß dasselbe durch glühende, aus einer Locomotive herabgefallene Kohlen hervorgerufen worden sei. Der durch Versicherung gedeckte Schaden beträgt etwa 5000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>P Liebstähle. Ein Fabricant besuchte einen Neubau an der Beethovenstraße und stellte sein Fahrrad an das Haus. Als er nach einigen Minuten wieder auf die Straße trat, war sein Vehikel verschwunden. Ein junger Mann hatte sich auf das Zweirad gesetzt und war davon gefahren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein junger, elegant gekleideter Mann lieh von einem Fahrradändler ein Pneumatic-Niederrad auf einige Tage, brachte dasselbe aber nicht zurück; in seiner Wohnung war er nicht mehr aufzufinden. -- In einem Geschäfte an der Hermannstraße wurden Nachts das Comptoir und die in demselben befindlichen Pulte erbrochen und aus denselben Freimarken, Wechselstempelmarken und Invalidenkartenmarken im Betrage von 95., sowie 47 M. an Baargeld gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Arbeiter stahl in seinem Logis an der Marienstraße zu Ehrenfeld einem Collegen eine silberne Remontoir-Uhr, sowie dem Wirth eine silberne Uhrkette und entfernte sich dann heimlich, eine Logisschuld von 25 M. unbezahlt lassend</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Einer Frau kam auf der Eisenbahnfahrt oder auf dem Hauptbahnhof ein Portemonnaie mit etwa 12 M. abhanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Feuer. Gestern Vormittag wurde die städtische Feuerwehr nach der Großen Witschgasse gerufen, wo in einem Hause ein Fußbodenund Lagerbrand entstanden war. Nach der Löschung des Brandes wurde die Feuerwehr noch geraume Zeit durch Aufräumung-Arbeiten in Anspruch genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
