<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>11</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>328124</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag fiel auf dem Hohenstaufen-Ring ein junger Mann von einem Erker herunter und erlitt schwere Rückgratverletzungen. Er wurde nach dem städtischen Krankenhause gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde auf der Marzellenstrße ein Mädchen im Alter von vier bis fünf Jahren von einem Radfahrer überfahren. Dasselbe trug an den Händen und am Gesichte leichte Verletzungen davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gestohlen wurden unter erschwerenden Umständen aus einer Wohnung an der Kyffhäuserstraße eine Wecker-Uhr, eine silberne CylinderUhr, eine Uhrkette mit einem Marienthaler, ein goldener Armband mit blauen Steinchen nebst Etui, eine Anzahl alter Münzen und 50., und aus dem Keller eines Hauses an der Roonstraße 25 Liter Spiritus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unterschlagung. Der Kassenbote eines Geschäfts, welcher mit der Einziehung von Geldern beauftragt war, hat mit etwa 1400 M. das Weite gesucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mordverdacht. In Nr. 311 des Kölner Local-Anzeiger vom 14. d. wurde über die Landung einer verstümmelten männlichen Leiche im Rhein bei Köln berichtet, und die nähern Umstände verandaßten die kgl. Staatsanwaltschaft, Nachforschungen über die Person des Todten und über die Ursachen seines Todes anzustellen. Die Vermuthung, daß hier ein Mord vorliege, scheint sich zu bestätigen. Am Samstag wurde in Neue nämlich ei Mann verhaftet, welcher bis zu dem Angenblick in Gesellschaft des vermuthlich Ermordeten gesehen wurde, wo die Spur des letztern verloren geht. Der Verhaftete wurde nach Vonn in's Gefäogniß abgeliefert. Der Verhaftete heißt Diederich und ist Klempner- geselle. Die Leiche ist als diejenige des Arbeiters Fischbach aus Gravrheindorf ermittelt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zither-Concert. Hans Gruber und Frau veranstalten nach längerer Unterbrechung morgen Abend im Victoria-Saal wieder ein Mal eines ihrer beliebten Zither-Concerte. An demselben wird außer dem Hans Gruber'schen Zither-Verein, dem Rheinischen Zither-Verein Köln und mehrern Vereinen aus benachbarten Städten auch ein Sollst mitwirken, nämlich Hr. Baritonist Hermann Bolz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Nippes, 19.Nov.94. Recht zahlreich hatten sich die Eisenbahnfahrbeamten am Samstag-Abend mit ihren Familien im Thiel'schen Saale an der Neußertraße eingefunden, um das fünfundzwanzigährige Dienstjubiläum der kgl. Locomotiveührer HH. Bendermacher und Rauchholz zu begehen. Hr. Wirkstättenvorsteher Trappe widmete den Jubiliren warme Worte der Anerkennung, denen er ein freudig aufgenommenes Hoch widmete. Die Collegen überreichten ihnen außer einem Diplom sinnige Geschenke, wofür Hr. Bendermacher in seinem und des Mitjubilars Namen tieferührt dankte. Locomotiveührer Meiger widmete Sr. Majestät sein Hoch. Gesangvorträge einiger Mitglieder des Nippeser Männergesang-Vereins, Solo-Lieder und humoristische Vorträge sorgten in reichlicher Weise für eine fröhliche, ungezwungene Unterhaltung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gertrudenstr. 24-26, Köln, Gertrudenstr. 24-26,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>in nur solider Waare zu billigsten Preisen. X# &amp; Gardinen, Teppiche, Decorationen etc.# Wascht nur mit Herm. Theegarten's la. garantirt reiner welche sich durch ihre vorzügliche Waſchkraft immer mehr und mehr bewährt und aänzlich frei von Wäsche Vorräthig in allen Colonialwaaren-Handlungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
