<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>12</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>328144</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueber einen Eisenbahn-Unfall bei Kalk wird uns geschrieben: Der heute(Freitag) Morgen um.40 von Köln nach Kalk fahrende Personenzug fuhr am Uebergange der verkehrreichen Hauptstrße gegen einen mit Mehlsäcken schwer beladenen Wagen eins hiesigen Mehlhändlers. Derselbe erfaßte das Fuhrwerk an der Deichsel und schleuderte das Pferd nach der einen, den Wagen nach der andern Seite des Geleises. Das Pferd trug wunderbarer Weise keine nennenswerthen Verletzungen davon, während der Wagen stark beschädigt wurde. Mehrere Säcke ergossen ihren weißen Inhalt weit über das Straßenpflaster, andere wurden durch die Räumer der Maschine eine kurze Strecke mitgeschleift, da der Zug nicht gleich zum Stehen gebracht wurde. Nach Aussage von Augenzeugen soll die Schranke rechtzeitig geschlossen gewesen, das Pferd aber auf dem Geleise stehen geblieben sein. Darauf seien zwei Beamte mit rothen Laternen(Haltesignalen) dem Zuge entgegengeeilt. Ob nun die Bremse versagt oder das Haltesiqual zu spät sichtbar geworden ist, dürfte die Untersuchung noch ergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag kam auf der Severinstrße ein Knabe zu Fall und brach ein Bein. Samariter brachten ihn mittels der Bahre nach dem städtischen Krankenhause.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Liebstähle. Von einem Handkarren wurde Abends auf der Fahrt vom Salzbüchel bis zur Minoritenstrße ein Korb mit Wäsche gestohlen, und zwar fünf Herren-, zwei Knaben-, vier Kinder-Hemden und ein Frauenhemd, zwei Frauen- und drei Kinder-Jacken, vier Meintücher, fünf Kissen-Ueberſüge, ein Tischtuch, eine Frauenhose, sechs Handtücher, 10 Kragen, fünfzehn Taschenbücher und zwei Gardinen; ferner einem Herrn in einer Wirthschaft am Heumarkt von einer Frauensperson 100 Mark; von einem Handkarren, welcher vor einem Hause an der Johannisstraße stand, ein großer Messingkrahnen mit einem Stück Kupferrohr zum Füllen von großen Fässern; aus einer Wohnung am Blaubach ein halblange Damen-Jaquet von braunseidenem Plüsch und ein schwarzer Herren-Frack; aus einer Kiste, welche auf einem Wagenpark am Carthäuferwall stand, sieben Kaninchen rumänischer Race.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute, Nachmittags 3 Uhr, bei ermäßigten Preisen der Plätze: Charley's Tante. Schwank in 3 Acten von Brandon-Thomas. Ende 5 Uhr. Abends 7 Uhr: 92. Ab.- Ist. Preciosa. Schauspiel mit Gesang in 4 Aufzügen von P. A. Wolff. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sonntag, 9. Dec., 93. Ab.-Ist. Die Meistersinger von Nürnberg. Große Oper in 3 Acten von Rich. Wagner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das fünfundzwanzigährige Jubiläum als Stadtverordnete feiern im Januar bzw. Mai nächsten Jahres vier Mitglieder der Stadtverordneten-Versammlung, und zwar die Herren Chemiker Theodor Kyll, Baumeister Heinr. Nagelschmid, Geh. Commercienrath Eugen Langen und Geh. Commercienrath August Heuser. Hr. Kyll wurde im November 1869 durch die dritte Wähler-Abtheilung mit 966, Hr. Nagelschmid im December 1869 durch die zweite Wähler-Abtheilung in der Stichwahl mit 456 und Hr. Eugen Langen durch die erste Wähler-Abtheilung im December 1869 mit 112 Stimmen gewählt. Die Einführung dieser drei Herren in das Stadtverordneten-Collegium fand am 14. Januar 1870 statt. Hr. August Heuser wurde durch die zweite Wähler-Abtheilung am 18. Mai 1870 mit 424 Stimmen gewählt und in's Collegium eingeführt am 27. Mai 1870. Während die Herren Nagelschmid, Langen und Heuser in der zweiten bzw. ersten Klasse immer wiedergebählt wurden, wurde Hr. Kyll vor einigen Jahren, da er in der britten Klasse nich wiedergebählt worden war, für die zweite Abtheilung aufgestellt. Hr. Kyll ist bekannt als Vertreter der freisinnigen Partei, während die drei andern Jubilare der national-liberalen Richtung angehören.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps nachfolgende Stellen zu besetzen: Aachen, königl. Polizei-Direction, Schutzmann, 1000 M. Anfangsgehalt, 180 M. Wohnungsgeldzuschuß und freie Dienstkleidung(Uniform), Höchstgehalt 1500 M. Bonn, kgl. Arresthaus-Verwaltung, Hülfsaufseher, Diäten pro Tag 2 M. 95 Pfg. Hillesheim(Eifel), königl. Amtsgericht, Kanzleigehülfe, 60 bis 75 M. monatlich. Illingen(Bez. Trier), Bürgermeisteramt Uchtelfangen, Vollziehungsbeamte, die bestimmungsäßigen Gebühren im Betrage von 500 bis 600 M. jährlich. Im Bezirk des königl. Eisenbahn-Betriebsamte Aachen, acht Stellen für den Bahnbewachungs- und Weichenstellerdienst und eine Stelle für den Portierdienst; nach der Probezeit haben die Anwärter eine Prüfung abzulegen, von deren Bestehen das Einrücken in eine etatsäßige Stelle abhängig ist; bis zur etatsäßigen Anstellung jährlich je 700 M. als Bahntärter und 800 M. als Weichensteller. Mülheim(Rhein), Polizeiverwaltung, Polizeisergent, 3 M. pro Tag für die Dauer der Probedienſtzeit; nach Ablauf derselben 1200 M. Anfangsgehalt, steigend bis zum Höchstbetrage von 1600., außeadem Kleidergeld von 90.; die Stelle ist pensionsberechtigt. Mülheim (Rhein), Bürgermeisteramt, Meldeamt-Vorsteher, 1500 M. Gehalt jährlich, welches bis zum Höchstbetrage von 2100 M. steigt; die Stelle ist pensionsberechtigt..-Gladbach, Oberbürgermeister-Amt, mehrere Schutzleute für den Nachtdienst, 1100 M. und freie Dienstkleidung, das Gehalt steigt bis 1400.; die Stelle ist nicht pensionsberechtigt. Neuß, Polizeiverwaltung, Schutzmann für den Nachtdienst, Gehalt einschliefßlich Wohnungsgelozuschuß 900 M. und 60 M. Kleidergelder pro Jahr; die Stelle ist nicht pensionsberechtigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Weihnachtsbescheerung. Am Mittwoch fand wie alleährlich im Waisenhause die Bescheerung von etwa 150 Kindern der verschiedenen Schulbezirke aus der Michels'schen Stiftung statt. Hr. Siadtschulrath Dr. Blumberger hielt eine herzliche Ansprache an die Familie des Stifters und dankte im Namen der Schulkinder für die gespendeten Wohlthaten. Die Kinder ermahnte er, auch in spätern Jahren daran zu denken, daß es noch gute Menschen gebe, die für Dürftigkeit und Noth ein opferwilliges Herz und eine offene Hand haben. Angenehme Abwechselung erhielt die Feier dadurch, daß die beiden Oberklassen der Lehrerinnen-Bildungs-Anstalt erschienen waren, und unter Leitung ihres Lehrers, Hru. Peter Esser, schöne Weihnachtslieder vortrugen. Unter anderm hörten wir ein größeres Lied vom verstorbenen Dom-Capellmeister Könen. von dem man leider wenig mehr zu Gehör bekommt; ferner"Der schönste Klang" von Concertmeister Schwartz. Der Componist hätte sicher seine Freude gehabt, wenn er sein schönes Lied, das für vierstimmigen Männerchor geschrieben, jetzt zum ersten Mal dreistimmig von einem frischen Damenchor onrein und ausdrucksvoll gehört hätte. Außer kräftigen Schuhen und andern Bekleidungsstücken erhielt jedes Kind zur besondern Freude einen Printenmann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Stein-Seydel, Schildergasse 66.(Hausnummer gefl. beachten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
