<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>12</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>328164</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. Gestern Vormittag fiel in der Hardefuststraße ein Zimmermann von dem zweiten Stock herunter und zog sich erhebliche Verletzungen zu. Man brachte ihn in das städtische Krankenhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Liebstähle. In den Abendstunden wurde vom Flur eines Hauses an der Schildergasse ein dort aufgehängter Regulator mit polirtem Nußbaum-Gehäuse gestohlen; unter erschwerenden Umständen aus den Geschäfteräumen eines Hauses an der Severinstrße etwa 150., 600 Cigarren, eine Diamantbrosche, ein Paar Diamant-Ohrringe, zwei goldene Taschenuhren und andere Werthgegenstände; aus einer Wohnung an der Stolkgasse eine silberne Cylinderuhr, welche die Nummer 45,803 trug, und aus einem Koffer, welcher in einem Pferdestall an der Philippstraße zu Ehrenfeld stand, eine silberne Cylinderuhr mit silberner Kette entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Männergesang-Verein Polyhymnia gab unter Leitung seines Dirigenten, Gesangmeister Otto Wagner, am zweiten Weihnachtsfeiertage zu Gunsten verschämter Armen im großen Saale der LeseGesellschaft ein sehr gut besuchtes Wohlthätigkeits-Concert. Der Verein, einer der ältesten unter den hiesigen Männergesang-Vereinen(geründet 1851), hatte ein anziehendes Programm aufgestellt, das mehrere seltener oder noch nicht gehörte Compositionen enthielt, wie: Rheinsage, von Regert, Nachtgrußß, von C. Steinhäuser, Rumänisches Volkslied(Dichtung von Carmen Silva) von Hungert, Schwanenlied(Dichtung von Eufemia Gräfin Ballestrem) von Richard Schumacher und Jung Siegfried(mit Orchester) von Heinrich Zöllner. Der Verein, der über 300 active und inactive Mitglieder zählt und über ein schönes Stammmaterial verfügt, zeigte sich in der Ausführung seiner Nummern auf der gewohnten Höhe. Auffassung, Aussprache, Tonbildung und Temponahme ließen nichts zu wünschen übrig. Den Sologesang vertrat die Düsseldorfer Concertsängerin Fr. Caroline Kaiser, die, wenn wir nicht irren, als Frl. Raaf kurze Zeit der hiesigen Oper angehörte. Fur ihren ersten Vortrag hatte sie zwei Compositionen von Joh. Seb. Bach gewählt. Die Cantate Mein gläubiges Herze, frohlocken, und das von dem ehrenfesten Thomas Cantor für seine Frau Liebste gedichtete herzige Lied Willst du dein Herz mir schenken, so fang' es heimlich an. Bei ihrem zweiten Vortrag sang Fr. Kaiser Lieder von J. Brahms Von ewiger Liebe, E. Steinbach Du rothe Ros auf grüner Haid', und W. Taubert Vom listigen Erasmücklein. Die Stimme ist, seitdem man die Sängerin nicht mehr gehört, voller und runder geworden und der Vortrag erscheint geistig belebter. Die Zuhörer erkannten diese Vorzüge durch warmen Beifall und Hervorruf an. Für das Instrumental-Solo trat Hr. Bertram ein, der das Anlaute aus dem Molique'schen-moll-Concert für Violoncello so tinschön und geschmackvoll zu Gehör brachte, daß er das gefällige Stück auf dringendes Begehren wiederholen mußte. Fur den instrumentalen Theil hatte man sich die Mitwirkung der 16er Capelle gesichert. Der kgl. Musik-Dirigent Willy Been hatte eine geschmackvolle Auswahl von interessanten Musikstücken für das Concert getroffen. An den Anfang war die rauschende zweite Polonaise von Liszt gestellt, der das berühmte Largo von Händel und die Oberon-Ouverture sollten. In der Hymne für Streichquartett von Palestrina und der bekannten Serenade von Jos. Haydn hatte die Capelle Gelegenheit, ein wundervolles Pianissimo hören zu lassen. In der Wiedergabe dieser Sonstücke zeigte die wohlgeschulte Capelle, daß sie nicht nur moderne Musik trefflich spielen kann, sondern daß ihr auch diejenige klassischen Stils nicht fremd ist. Nach dem Concert, das sich durch die häufigen Zwischenpausen etwas zu sehr in die Länge zog, fand dann noch ein Ball statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sonntag, 30. Dec., Nachmittags 3 Uhr: Hänsel und Gretel. Märchenspiel in 3 Bildern von Adelheid Wette. Musik von Engelbert Humperdinck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
