<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>12</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>328150</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Exercitien für Frauen und Jungfrauen finden von Sonntag den 16. bis 23. December in St. Martin und St. Aposteln statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unterschlagung. Ein Hülfskellner einer hiesigen Restauration entfernte sich Nachts 12 Uhr heimlich, ohne abgerechnet zu haben. Derselbe hatte 60 M. Wechselgeld mitgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Liebstähle. Von einem Handkarren wurde auf dem Wege zum Post-Amt an der Cäcilienstraße ein Packet gestohlen, welches drei sogen. Strahlrohre von polirtem Messing enthielt; ferner wurden entwendet: aus einem Zimmer am Kaiser Wilhelm-Ring ein goldener Trauring, eine Brosche von einem Georgsthaler mit goldener und silberner Verzierung, ein goldenes Kreuz mit Kette und ein Portemonnaie mit 28., aus einem Comptoir an der Breitestrße ein Ueberzieher von grauem Cheviot.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Handelskammer-Wahl. Bei der gestern Abend durch die Wahlberechtigten des Stadtkreises Köln vorgenommenen Wahl von acht Vertretern wurden die ausscheidenden Herren: Kaufmann Jos. Claasen mit 504, Kaufmann Mich. DuMont mit 503, Kaufmann Otto Engels mit 503, Stadtverordneter Rob. Heuser mit 502, Kaufmann Heinr. Horten mit 501, Kaufmann Hugo Roeder mit 252 und Kaufmann Franz Willink mit 499 wiedergebählt. An Stelle des verstorbenen Fabricanten Hugo Traine wurde Hr. Kaufmann Gust. Schulze-Nahmen mit 312 Stimmen neu gewählt. Auf die Herren Ober-Regierungsrath a. D. Heinrich Schroeder, Director des A. Schaaffhausen'schen BankVereins, und Kaufmann Louis Elbel fielen außeadem 196 bzw. 248 Stimmen. Von Seiten der Wahlberechtigten des Landkreises Köln wurde das ausscheidende Mitglied Hr. Fabricant Kaspar Schumacher in Kalk mit 23 Stimmen wieder- und an Stelle des verstorbenen Hrn. Commercienraths Dr. Herm. Grüneberg Hr. General-Director August Wegener in Kalk mit 17 Stimmen neu gewählt. Auf Hrn. Jeger fielen 8 Stimmen. Im vorigen Jahre wurden von Seiten der Wahlberechtigten des Stadtkreises Köln 305 und von Seiten derjenigen des Landkreises Köln 13 gültige Stimmen abgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
