<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>11</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>328111</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durch eine Verfügung des Cultusministers sollen die höhern Lehranstalten angewiesen sein, in den obern Klassen die Dichtung des Kaisers, den Sang an Aegir, zum Gegenstand einer Besprechung machen zu lassen!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gestohlen wurden: aus einer Wohnung an der Clemensstrße zwei goldene Trauringe, eine goldene Uhrkette, ein goldener Ring mit weißem Stein und eine kleine Vorstecknadel; aus dem Keller eines Hauses an der Lohsestraße zu Nippes einige Flaschen Tokayer-Wein und eine Partie Rolltabak; von einem Güerwagen, welcher vor einem Hause an der Subbelratherstraße zu Ehrenfeld kurze Zeit ohne Aufsicht stand, die Quittungen. Die Angehörigen des jungen Mannes haben den entstandenen Schaden ersetzt. Das Gericht erkannte aus sechs Monate Gefäogniß.-- Wegen wissentlich falscher Anzeige hatte sich ein Wirth aus Zollstock zu verantworten. In einem Schreiben an die königliche Staatsanwaltschaft hat der Angeklagte behauptet, ein Feldhüter aus Radeberg habe ein wissentlich falsches Zeuginß gegen ihn abgelegt, indem er in einer Polizeisache am Schöffengericht wie an der Strafkammer beschworen habe, er sei am 25. September, Abends nach 11 Uhr, noch in der Wirthschaft des Angeklagten gewesen, was nicht wahr sei. In Folge dieser angeblich falschen Anzeige wurde der Wirth vor einiger Zeit zu drei Monaten Gefäogniß verurtheilt. Das Ober-Landesgericht gab dem Antrage des Angeklagten auf Wiederaufnahme des Verfahrens statt, da er eine ganze Reihe von Zeugen benannte, welche bekundeten, daß sie an dem fraglichen Abend in der Wirthschaft des Angeklagten gewesen und keiner derselben habe den Feldhüter daselbst gesehen. In der neuen Verhandlung an der Strafkammer wurde der Wirth kostenlos freigesprochen.-- Mit drei Monaten Gefäogniß hatte das Schöffengericht einen Handelsmann von hier bestraft, der eine Frauensperson schwer verletzt hatte und den herbeigerufenen Schutzleuten thätlichen Widerstand geleistet hatte. Die eingelegte Berufung wurde verworfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vom Schöffengerichte war ein hiesiger Fuhrmann wegen Mißhandlung, Hausfriedensbruch und Sachbeschädigung zu einer Woche Gefäogniß und 20 Mark Geldstrafe verurtheilt worden. In der Berufungsverhandlung wurde der letzte Punkt der Anklage nicht erwiesen und die Geldstrafe auf 10 M. ermäßigt. Die Gefäognißstrafe blieb bestehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dreizehn militairpflichtige Burschen aus dem Stadt- und Landkreise Mülheim wurden wegen Entziehung der Wehrpflicht zu je 200 M. Geldhuße bzw. zu je vierzig Tagen Gefäogniß verurtheilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Herz-Jesu-Pfarrverein, der auch manchen treuen Freund in der Altstadt zu seinen Mitgliedern zählt, blickt erst auf eine Wirksamkeit von zwei Monaten zurück, hat aber dank der Rührigkeit seiner Mitglieder schon recht erfreuliche Resultate erzielt. Doch sind noch viele Geldmittel nöthig, um die Vollendung dee herrlichen Gotteshauses zu ermöglichen. Um ein kleines Scherflein hierfur beizutragen, veranstaltet der Pfarrverein eine musikalisch-theatralische Aufführung am 18. d. M im Kaiser-Saale(Hahnenstrße Nr. 22) unter gefälliger Mitwirkung des Gesangvereins Kölner Sängermund und der Congregation für jugendliche Arbeit(St. Mauritius), deren ganzer Ertrag dem Baufonds der Herz-Jesu-Kirche zugewiesen werden soll. Möge ein recht zahlreicher Besuch beweisen, wie sehr die Fertigstellung der Herz-Jesu-Kirche den gesammten Katholiken Köln's am Herzen liegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kaufmännische Verein veranstaltete am letzten Sonntag im Saale des Volksgarten seinen zweiten dieseährigen Familienabend, der bei musikalischen Vorträgen und prächtigen Liederspenden einen Samstag den 3. November ab sich mein Hemden- und Herren-Artikel-Geschäft wieder in meinem neu renovirten 142, wovon ich hiermit meinen sehr geehrten Kunden ergebenst Mittheilung mache.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Berlin,.Nov.94.(Eigener Drahtbericht der Köln. Volksztg.) Ziehung der 4 Kl. 191, preuss. Klassen-Lotterie.(Ohne Gewähr) Vormittags. Ein Gewinn zu 15,000 M. fiel auf Nr. 183.551; zwei Gewinne zu 10,000 M. auf Nr. 72,998 und 98,086; zwei Gewinne zu 5000 M. auf Nr. 176.767 und 196,707.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
