<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>1</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>328189</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auf dem Kölner Hauptbahnhof ist man gegenwärtig mit den Vorarbeiten beschäftigt, um an den Kopf-Geleisen starke Prelltöcke aufzustellen, die durch Wasserdruck wirken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das jüngste Concert der 40er Capelle im großen Saale der Bürger-Gesellschaft gestaltete sich für dieselbe zu einem wahren Ehren-Abend. Der Besuch war überaus zahlreich. Der wirkungsvollen Ouverture zur Oper Mignon von A. Thomas folgte auf vielseitiges Verlangen die bekannte Meditation von Bach-Gounod für Cello, Harfe und Harmonium, deren Ausführung durch die Herren Engler, Böcker und Petrowsky so sehr gefiel, daß der zweite Theil wiederholt werden mußte. Nach einer flotten Wiedergabe der Rubinstein'schen Composition Toreador et Andalousie erschien, lebhaft begrüßt, der hochgeschätzte erste Cap llmeister unseres Stadt-Theaters, Hr. Wilb. Mühldorfer, um eine Reihe neuer Compositionen vorzuühren. Das erste Werk: Liebst du mich? Ich liebe dich! ist ein melodieenreiches, reizend instrumentirten Ton-Idyll für wei Solo-Trompeten mit Begleitung des Orchesters, eine Art Zwiegesträh, das außerordentlichen Anklang fand. Die zweite Gabe betitelte sich Rosentraum und ist eine Bearbeitung des gleichnamigen, für Tenor geschriebenen Liedes für Solo-Violine mit Begleitung des Streich-Orchesters. Das schöne Werk fand eine sehr ansprechende Wiedergabe. Hr. Keller traf den seelenvollen Ton der Gesangstimme vorzüglich. Die Orchester-Begleitung hätte bei der starken Akustik des Saales etwas mäßiger sein dürfen. Als dritte Spende führte Hr. Mühldorfer einen Walzer vor, Froh im Leben-- Treu im Leben! In der Einleitung hat die Solo-Violine das Wort. Der Walzer selbst ist prächtig in Melodie und Instrumentation und erinnert an die besten Wiener Walzer. Er ist ein frisch, fröhliches Werk, welches darum auch den lebhaften Beifall der Zuhörer hervorrief. Der Componist wurde durch Tusch und mehrmaligen Hervorruf geehrt. Die Mühldorfer'schen Compositionen werden zweifelsohne sich bald einen ständigen Platz in den Concert-Abenden erobern. Im zweiten Theile bot die Capelle unter ihrem beliebten Leiter, Hrn. Musik-Dirigenten Albert Beuthen, eine glänzende Wiedergabe des zweiten Satzes(Andante con moto) aus der V. Symphonie(-moll) von L. van Beethoven und der Ouverture zu Figaro's Hochzeit von Mozart. Als Zugabe spielte die Capelle Mühldorfer's Erste Liebe, welche auf stürömisches Verlangen unter Leitung des Componisten wiederholt werden mußte. In einem reizenden musikalischen Scher,"#es fauvette" zeigten sich die HH. Kind und Hesse als zwei flotte Piccolo-Bläser. Den Schluß des schönen Concertes bildete der wuchtige Kaisermarsch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Carnevals-Gesellschaft Eintracht. Ueber der dritten Sitzung waltete wiederum ein glücklicher Stern, als unter den Klängen der 40er Capelle der Kleine Rath den festlich geschückten Saal betrat, begrüßte ihn die äußerst zahlreich erschienene Narrenschaar mit großem Jubel. Hr. Präses Jos. Hilberoth eröffnete die Sitzung mit einem Hoch auf die Gäste und Ehrenäste. Hierauf wurde das Lied"Carneval Hoch" von Engelskirchen begeistert gesungen. Den Reigen der Reden eröffnete Hr.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Deutscher Privai-Beamten-Verein. In der am 16. d. M. abgehaltenen Monats-Versammlung des hiesigen Zweigvereins des Deutschen Privat-Beamten-Vereins hielt Hr. Dr. Wirminghaus, Secretair der Kölner Handelskammer, einen Vortrag über die in dem Entwurf eines Reichsgesetzes, betreffend Erweiterung der Unfallversicherung, vorgesehene Ausdehnung der Unfallversicherung auf das Handelsgewerbe. Nach einem kurzen Ueberblick über den gegenwärtigen Stand der Unfallversicherungs-Gesetzgebung erörterte der Redner an der Hand des Entwurfes und der über denselben bisher laut gewordenen Aeußerungen aus Interessentenkreise die Frage der Zweckmaäßigkeit der Unfallversicherung der kaufmännischen Angestellten. Er betonte dabei vor allem, daß es bisher noch an jeder statistischen Unterlage zur Beurtheilung der Bedürfnissßfrage mangele und namentlich auch die dem Entwurfe amtlicherseits beigegebene Begründung hierür keinerlei befriedigende Anhaltspunkte biete. Ehe man aber dem Handelsstande neue beträchtliche Opfer für eine neue Versicherung aufürde, müsse jene Vorfrage entschieden werden. Die bisherigen Erfahrungen sprechen nicht dafür, daß die Unfallsgefahr der kaufmännischen Angestellten, von einzelnen Handelszweigen vielleicht abgesehen, so groß sei, um die geplante Versicherung irgendwie dringlich erscheinen zu lassen. Da überdies eine Vereinfachung unseres gesammten staatlichen Versicherungswesens sich immer mehr als nothwendig erweise und über kurz oder lang an maßgebender Stelle in Erwägung gezogen werden müsse, so empfehle es sich, den Gedanken an die Einbeziehung des Handelsgewerbes in die Unfallversicherung wenigstens vorläufig fallen zu lassen. Der Vortragende ging dann auf die wichtigsten Einzelbestimmungen des Entwurfes noch näher ein. In der auf den Vortrag folgenden, sehr anregenden Besprechung kamen die verschiedensten Ansichten zur Geltung. Eine unbedingte Zustimmung fand die Absicht des Entwurfes auf keiner Seite. Im Allgemeinen trat man der Auffassung des Vortragenden völlig bei, hielt indessen eine nähere Prüfung der Frage, ob und in welcher Weise schon jetzt die Versicherung auf einige besonders gefährliche Zweige des Handelsgewerbes auszudehnen sei, für wünschenswerth</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Katholische Arbeiter-Verein(südlicher Stadttheil) hält am Sonntag Abend seine dieseährige General-Versammlung ab. Auf der Tagesordnung steht u..: Discussion über freie Arztwahl für die Mitglieder der Krankenkassen. Die Mitglieder der katholischen Vereinigungen, Congregationen usw. sind freundlichst eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
