<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>11</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>328132</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das neue Krenz auf dem Thurm von Groß St. Martin ist dieser Tage errichtet worden. Es ist nach einem musternültigen romanischen Vorbild vom Baumeister Nagelschmid gezeichnet, fünf Meter hoch, aus massivem Kupfer hergestellt und echt vergoldet. Die ganze Arbeit ist äußerst gediegen und zierlich und spricht dem Meister Heinrich Berghausen, welcher sie ausführte, volles Lob. Der Knopf mißt 92 Centimeter im Durchmesser, und das Kreuz ist in den Armen.5 a6,5 Centimeter stark. Zugleich wird der Thurm selbst um zwei Meter, um welche er im Jahre 1826 abgestumpft wurde, erhöht und gelangt so wieder zu seiner ursprünglichen monumentalen Gestalt. Die neue Bekrönung gereicht der majestätischen Thurmgruppe zur schönsten Zierde. Im Knopf ist in bleierner Kapsel eine lateinische, auf Pergament geschriebene Urkunde hinterlegt, welche den Namen des hochherzigen Stifters den künftigen Jahrhunderten kundgibt. Mögen die Freunde von St. Martin es auch ermöglichen, daß die undürdigen, zerbeulten kleinern Knöpfe auf den vier kleinen Thürmchen bald eine eben so erfreuliche Erneuerung erfahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Trichinosis Fleisch. Gestern wurde im hiesigen Schlachthofe bei der Untersuchung von americanischem Schweinefleisch das Vorhandensein von Trichinen festgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>haftentlassung. Der Veranstalter der Goldwaaren Versteigerung in dem Hause Schildergasse 40, welcher zu Anfang voriger Woche wegen angeblicher Vorspiegelung falscher Thatsachen verhaftet wurde, ist am Samstag-Mittag wieder in Freiheit gesetzt worden, weil der Hauptbelastungszeuge seine Aussage als unwahr widerrufen hat. Der betr. Zeuge erklärt jetzt, zu jener falschen Aussage unter Versprechungen von Concurrenten des Goldwaarenändlers verandaßt worden zu sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In große Aufreizung wurden gestern Morgen die Einwohner der Stadt in der Umgebung's Eigelsteiner Thores und am Deutschen Ring versetzt. Ein Ochse durchjagte, von Treibern verfolgt, die Straßen und Plätze und stieß mehrere Personen nieder. An der Milch-Anstalt von Wahlen suchte das wuthschnaubend Thier hinter den Festungsmauern Schutz, kam aber plötzlich wieder hervor und rannte durch das Gehölz abermals in die Anlagen am Deutschen Ring. Hier sließ das Thier ein kleines, auf der Flucht befindliches Mädchen vor sich hin; das Kind blieb bewußtlos liegen. In rasendem Lauf nahm der Ochse seinen Weg in die Stadt, abermals Unheil anrichtend. Die Bewohner des betreffenden Stadtviertels haben berechtigten Grund, sich über die Unsicherheit zu beklagen, welche dort durch das Viehtreiber hervorgerufen wird. Es ereignet sich häufiger, daß einzelne nicht genügend gefesselte Thiere auf dem Wege nach dem Viehhofe entlaufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 83. Ab.-Ist. Jägerblut. Volkst. in 4 Acten von B. Rauchenegger. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mittwoch, 28. Nov.: 84. Ab.-Ist. Undine. Oper in 4 Aufzügen von A. Lortzing.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Bürger-Gesellschaft wird heute Abend die neuen Gesellschafteräume beziehen, welche in ihrer gediegenen Ausstattung allen Anforderungen an ein gemüthliches Heim entsprechen. Die Uebergabe der Säle durch den Regierungs-Baumeister Hru. Krings wird um 7 Uhr erfolgen. Um 8 Uhr beginnt ein Festessen im großen Saale.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
