<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>1</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>328196</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>P Liebstähle. Unter erschwerenden Umständen wurden aus einer Wohnung am Rothenberg und aus dem an die Wohnung anstoßenden Laden gestohlen: ein halbes Dutzend silberne Löffel mit Etui, eine schwarzseidene Schürze, drei Paar Glacehandschuhe, fünf Packete Thee, je vier Kilo schwer, drei Packete Kerzen, ein Sack mit etwa 25 Kilo Kaffee, ein Portemonnaie mit M. 1,50, einige Schlüssel und etwa 8 M. Münze</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Am 8. d. M. wurde aus einem Hause in der Nähe des Museums eine antike Vase gestohlen; vor einigen Tagen wurde dieselbe in den Anlagen der Kirche Maria im Capitol aufgefunden und dem Eigenthuümer zurückgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln, 24 Jau.95. Das Central-Wahlcomite der Kölner Centrumspartei hielt gestern eine stark besuchte Sitzung ab. Dieselbe beschäftigte sich mit der Frage der Kölner Reichstagswahl, Organisations-Angelegenheiten und schließlich mit der Kölner Bismark-Feier. Nach einer sehr eingehenden, streng sachlich geführten Erörterung der bekannten Vorgänge, an welcher sich auch mehrere Stadtverordnete betheiligten, wurden einstimmig folgende Resolutionen angenommen: 1. Das Kölner Wahlcomite der Centrumspartei hätte eine weitergehende Zurückhaltung gegenüber der bevorstehenden Bismarck Feier von Seiten der zur Centrumspartei gehörigen Mitglieder des Kölner Stadtverordneten-Collegiums für angezeigt erachtet, wobei aber anerkannt wird, daß die Bewilligung des für die städtische Feier verlangten Betrages nur unter Vorbehalt und unter gewissen Voraussetzungen erfolgt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 134. Ab.-Ist. Ohne Geläut. Schauspiel in 5 Aufzügen von Feodor Zobeltitz. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Samstag, 26. Jan.: 135. Ab.-Ist. Carmen. Oper mit Ballet in 4 Acten. Musik von Georges Bizet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
