<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>12</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>328163</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Se. Eminenz der hochw. Herr Cardinal-Erzbischof assistirte am ersten Weihnachtsfeiertage im Dom dem Pontifical-Amte, welches Herr Weihbischof Schmitz celebrirte, auf dem Throne und ertheilte nach demselben den päöstlichen Segen. Tausende wohnten der feierlichen Handlung bei.""" Personalien. Der Regierungs- und Baurath Semler, bisher Mitglied der königl. Eisenbahn-Direction(linksch.) in Köln, in zum Geh. Regierungsrath und vortragenden Rath beim Reichs-Eisenbahnamt ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Frauen-Fortbildungs-Verein. Auf Freitag-Vormittag 11 Uhr ist in den Hanaal des Rathhauses eine Versammlung von Damen und Herren zusammengerufen behufs Gründung eines Kölner Frauenfortbildungs-Vereins. Derselbe bezweckt, die Ausbildung der Frauen für das praktische Leben und für die den Frauen offenstehenden Berufszweige zu fördern. Vor allem will derselbe hier eine kaufmännische Fortbildungsschule für Mädchen in's Leben rufen, in welcher den in Ladengeschäften angestellten Mädchen die Möglichkeit geboten wird, sich noch nachträglich die zu einer Stellung als Buchhalterin oder Cassirern erforderlichen kaufmännischen Kenntnisse und damit ein besseres Fortkommen zu verschaffen. Der Unterricht soll, wenn möglich, Sonntags-Nachmittags ertheilt werden. Weiterhin gedenkt der Verein auch Haushaltungs-Schulen zu gründen und die Einrichtung von Fortbildungs-Cursen für Lehrerinnen des höheren Schulfuchs in die Hand zu nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In das Bürger-Hospital mußte gestern Morgen ein Mann aufgenommen werden, welchem von einer Mitbewohnerin seines Hauses Pfeffer in die Augen geworfen war. Der Mann war fast wahnsinnig vor Schmerzen. Ferner fand ein Mann Aufnahme, welcher von einem Pferdebahnwagen gestürzt war und sich die Schulter auseinandergefallen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Brand. Am Weihnachtsabend entstand in einer Wohnung an der Machabäertraße durch den brennenden Christbaum ein Zimmerbrand, welcher von der Feuerwehr gelöscht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
