<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>12</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>328137</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>H. Kaplan Blum, der seit langen Jahren als Kaplan an St. Ursula thätig ist, ist zum Pfarrer von Schönenberg im Bröhlthal ernannt worden. Hr. Blum, selbst ein Kind der Pfarre St. Ursula, hat sich in allen Kreisen der Pfarrgenossen durch seine echt priesterliche, aufopfernde Wirksamkeit die allgemeinste Liebe und Hochachtung erworben, und nur ungern sieht man ihn von hier scheiden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jubelfeier von St. Loreto. Am 10. December d. J. findet in der Diöcese Recanati-Loreto die sechshundertährige(10. December 1294) Gedächtnissßfeier der Uebertragung des h. Hauses von Nazareth nach Italien statt. Der h. Vater hat bereits in einem Breve vom 23. Januar 1894 eine Jubelfeier, dauernd vom ersten Advents-Sonntag dieses Jahres bis zum Dreifaltigkeits-Sonntag 1895, in der Weise eines großen Jubiläums für Italien angeordnet. Auch in unserer Stadt soll diese Jubelfeier festlich gehalten werden. Kann doch Köln sich rühmen, seit mehr als zwei Jahrhunderten das berühmteste und guadenvollste Abbild des h. Hauses von Nazareth im nordwestlichen Deutschland zu besitzen: die lauretanische Gnadenkapelle in der Pfarrkirche zur h. Maria in der Kupfergasse. Hier soll die Gedächtnissßfeier der Uebertragung des h. Hauses nach Loreto am 10. December d. J. festlich begangen werden. Eine Festschrift: Die lauretanische Gnadenkapelle in der Pfarrkirche zur h. Maria in der Kupfergasse von L. H. Grubenbecher, Pfarrer, Köln 1894, bei I. P. Bachem erschienen, lenkt die Aufmerksamkeit der Stadt und Umgegend auf diese Jubelfeier und ladet dazu ein. Die Gottesdienst-Ordnung wird im nächsten Kölner Kirchen-Kalender mitgetheilt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Riesen-Erdglobus, der den beträchtlichen Umfang von .50 Meter hat, ist zur Zeit im Schaufenster der Tonger'schen Buchhandlung. Am Hof 30--32, ausgestellt. Freunde der Geographie von hier und auswärts seien auf die Besichtigung desselben aufmerksam gemacht. Um den Globus in das Local zu schaffen, war es nöthig, denselben in vier Theile zu zerlegen, welche dann von einem Monteur wieder zusammengesetzt wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>*. Liebstähle. Während der Nacht wurde aus einem Geschäftslocal an der Schildergasse die Ladenkasse mit etwa 368 M. in verschieden Münzsorten-- worunter größere Beträge in-, 5- und 10-Pfennigsücken-- gestohlen. Der Dieb hatte in den Kassenschrank vier Löcher gebohrt, jedoch war ihm die Oeffnung desselben nicht gelungen. Der Einbrecher hatte sich offenbar im Hause versteckt und sich einschliefßen lassen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Aus einem andern Geschäftslocal an der Schildergasse wurde eine goldene Repetiruhr mit drei Kapseln und Chronograph gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gefunden wurde in der Glockengasse ein Bierfaß. Der Eigenthuümer kann sich im Geschäftszimmer der 1. Polizei-Inspection, Glockengasse 30, Zimmer 11 und 12, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Vogelschutz- und Cauarienzucht-Verein Cataria (Köln), Zweigverein des Kölner Thierschutz-Vereins, veranstaltet an den Tagen vom 6. bis 10. December d. J. in den drei großen Sälen des Hotel Rheingold(früher Neue Welt, Breitestrße 117--121) seine 16. Vogel-Ausstellung. Abweichend von den frühern Ausstellungen werden auf dieser in ganz hervorragender Weise neben den Gesangscanarien, sogenannten Harzer Canarien, auch alle andern Vogelarten ausgestellt, so daß jeder Vogel-Liebhaber des Interessanten in Fülle finden wird. Am Mittwoch den 5. December, Nachmittags 5 Uhr, findet im Ausstellungs-Gebäude die von der königl. Regierung genehmigte Verloosung statt, wobei alle Inhaber eines Looses freien Zutritt haben. Nach der Verloosung und an den folgenden Ausstellungs-Tagen gelangen die Gewinne auf der Ausstellung zur Abgabe. Jedes Loos berechtigt zum freien Besuch der Ausstellung. Gleich nach der Verloosung nimmt die Gratisertheilung ihren Aufang. Jede Eintrittskarte berechtigt zu einer einmaligen Theilnahme an der Gratisertheilung. Den Besuchern ist es gestattet, Eintrittskarten mit Berechtigung zur Theilnahme an der Gratisertheilung in beliebiger Anzahl zu lösen. Die Ziehung wird von den Besuchern selbst vorgenommen. Auf je 25 Besucher bzw. Eintrittskarten entfällt ein Gewinn. Es gelangen 195 Cauarienhähne und 40 Vogelbauer zur Vertheilung. Der illustrirte Ausstellungs-Katalog wird unentgeltlich verabfolgt. Der rührige Verein, der schon so manche schöne Ausstellung veranstaltet hat, wird auch mit seiner 16. Ausstellung uns ein hübsches Bild aus der gefiederten Welt vorführen. Der Besuch der Ausstellung wird wohl ein sehr starker werden, zumal die außergeröhnlich große Anzahl von Canarien usw., welche zur unentgeltlichen Vertheilung gelangen, vielen Besuchern eine recht angenehme Ueberraschung bereiten wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln,.Dec.94. Sicherm Vernehmen nach ist an Stelle des verstorbenen Domdechanten und Generalvicars Dr. Kleinheit der hochw. Herr Weihbischof Fischer zum Domdechanten ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, königl. Polizei-Direction, 3 Schutzänner, je 1000 M. Aufangs-Gehalt, 180 M. Wohnungsgeldzuschuß und freie Dienstkleidung. Bell, Bürgermeisteramt, Gemeindeörsterstelle Kirchesch, pensionsähiges Gehalt 1120., pensionsähige Miethsentschädigung 100 M. Blankenheim(Eifel), Gemeinde-Ober- förster Ziegler, Gemeindeörster, 960., keine Neben-Einnahmen. Cochem, Bürgermeisteramt, Polizeidiener, Gefangenenärter und Vollziehungsbeamte, 1173 M. Gehalt und als Vollziehungsbeamte Bezug der Gebühren sowie freie Wohnung. Dansweiler, Bürgermeisteramt, Feldhüter und Nachtwächter, 550 M. Gehalt jährlich. Godorf, Bürgermeisteramt Rodenkirchen, Feldhüter und Hülfspolizeidiener, 450 M. Gehalt jährlich. Hermülheim, kaiserl. Postamt, Landbriefträger, 650 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich. Hole, kaiserl. Postagentur, Landbriefträger, 650 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich. Köln, Oberbürgermeister-Amt, Polizei-Sergent, nach der Anstellung 1400 M. Gehalt jährlich, steigend alle zwei Jahre um 100 M. bis zum Höchstbetrage von 2100 M. Köln-Ehrenfeld, kaiserl. Postamt, Postschaffner, 900 M. Gehalt und 180 M. Wohnungeldzuschuß jährlich. Malmedy, königl. Amtsgericht, vorläufig Lohnschreiber, demnächst event. Kanzlist, anfangs vielleicht 40 bis 60 M. monatlich; eine Verbesserung nicht ausgeschlossen. Overath, kaiserl. Postamt, Landbriefträger, 650 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich. Waldbroel, Kreis-Ausschuß-Secretair, 2100 M. einschliefßlich einiger Neben-Einnahmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Verkauf der verfallenen Pfänder aus dem Monat October 1893 findet am Donnerstag den., Freitag den 14., Freitag den 21. und Freitag den 28. December 1894, Vormittags 9 und Nachmittags 2 1/2 Uhr, im städtischen Leihhause, Cäcilienstraße 1A, statt. Nachmittags werden die Pretiosen, Vormittags die sonstigen Pfänder verkauft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Welt-Meisterschaftsfahren in Köln. In der am 28. Nov. in London stattgehabten Vorstands-Sitzung der International Cyclost Association(Radfahrer-Welt-Bund), welcher auch der Deutsche Radfahrer-Bund als Mitglied angehört wurde der Antrag des letztern, die nächstährigen Welt-Meisterscheften in Deutschland abzuhalten, angenommen. In weiterer Ausführung des Antrages wurde als Ort für die Austragung der Meisterscheften Köln festgesetzt. Mit bestimmend für die Wahl Köln's war, daß nur ein Platz an der Westgrenze Deutschlands in Betracht kommen konnte, der eine vorschriftsäßige, d. h. 400 Meter lange Rennbahn besitzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Mandt, Sattler, 165 Severinstrße 165.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Schiffsmodell. In dem Schaufenster der hiesigen GeneralAgentur des Norddeutschen Lloyd, Bremen, bei Hrn. W. Lippmann, Domkloster 1, ist gegenwärtig das Modell des Schnelldampfer Spree, eines jener schnellsten und schönsten Ocean-Dampfer, ausgestellt, die den Reisenden in weniger als sieben Tagen von der alten nach der neuen Welt bringen. Der Norddeutsche Lloyd, Bremen, der mit seiner aus über achtzig Schiffen bestehenden Flotte, von denen allein elf Schnelldampfer sind, als größte Dampfschifffahrts-Gesellschaft der Welt dasteht, hat es sich stets angelegen sein lassen, beim Bau seiner Schiffe nur stets das Vollkommenste zu verwerthen. Das beste, was bis jetzt in der Schiffsbautechnik erreicht worden ist, hat auch bei diesem Bau seine Verwendung gefunden. Die innere elegante und comfortabel ausgestattete Einrichtung, sowie auch namentlich die denkbar größte Sicherheit, die durch Eintheilen der Schiffe in mehrere wasserdichte Abtheilungen ermöglicht worden ist, haben die Dampfer des Norddeutschen Lloyd zu den beliebtesten und frequentirteste gemacht. In den Weltausstellungen von Chicago und Antwerpen, auf welchen der Norddeutsche Lloyd ein eigenes Ausstellungsgebäude errichtet hatte, erregte das Modell der Spree das größte Aufsehen. Der Schnelldampfer Spree hat eine Länge von 141 Meter, eine Breite von 15,8 Meter und eine Tiefe von 11 1/4 Meter Empfehle mein reichhaltiges Lager in Gegenständen zum Bemalen, Brennen, Schneiden, Aetzen 2c. von Holz. Metall, Glas, Leder 2c., sowie sämmtliche Mal-Utensilien als Malkasten, leer und gefüllt, in jeder Preislage, Oel,- Aquarell-, Tempera- und Porzellanfarben, Pinsel aller Art, Paletten, Staffeleien, Malleinwand, Keilrahmen, Malvorlagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
