<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>12</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>328152</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Weckruf an die Arbeiter. Unter diesem Titel erscheint so eben die Probe-Nummer eines"Organs für den katholischen Arbeiter- Verein Köln-Süd", welches der Präses dieses stärksten der Kölner Arbeiter-Vereine, Hr. Kaplan Haas, alle vier bis sechs Wochen herauszugeben gedenkt. Nach einem packenden Aufruf an die Vereinsgenossen und Arbeiter des südlichen Stadttheils folgen Mittheilungen über die Vereinigung der Kölner katholischen Arbeiter-Vereine, Nachrichten aus dem Leben des Vereins Köln-Süd und Allgemeine Arbeitervereinsnachrichten, nebst kleinern Erzählungen und Notizen über die Kölner Arspecialität: Solide und gut sitzende Herren-Arbeit. Herren-Zugſtiefel nach Maass von 12 Mk.an kür 20 Uf, in jeder Apotheke u. Droguerie erhältlich, und mnenttür 80 Pag. behrlich für Jedermann und jeden Haushalt ist das gesetzlich gegen Nachbildung geschützt: Nr. 26505 G. M. Sch R Das Deutsche Samariter-Verbandäkchen enthält einen vollständigen handgrossßen, antiseptischen, fertigen Verband, aus Compresse mit Verbandswatte, Auflage, wasserdichtem Umschlag und 2 1/2 Meter langer Binde mit Sicherheitsnadel bestehend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Liebstähle. Gestohlen wurden in den letzten Tagen aus einer Wohnung an der Ohmstraße zwei goldene Trauringe; von einem Güerwagen in der Straße Am Duffesbach ein Kübel Margarine im Gewicht von 15 Kilo; aus der Wohnung einer Pfandvermittlerin ein Packet, welches einen gehäkelten Kinderrock, eine Elle roth carrirten Stoff zu einem Kissenbezug und sieben Meter roth und blau carrirten Kleiderstoff enthielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gefunden wurde im Monat November c. in Straßenbahnwagen: eine Handtasche, ein Körbchen, eine Uhrkette, ein Packet mit Wolle, ein Federwischer, ein Packet mit Bürsten, mehrere Regenschirme, ein Notizbuch, ein Arbeitsbeutel, eine Flasche Spiritus und ein Packetchen Tabak, mehrere Gelöstücke, ein Kinderschuh, ein Trauring, eine Schürze ein Visitenkarten-Täschchen, eine Brille, ein Muff, ein Lineal, ein Taschentuch, mehrere Paar Handschuhe, zwei Gebetücher sowie mehrere Portemonnaies mit geringen Geldbeträgen. Die Eigenthuümer der genannten Stücke können sich im Geschäftszimmer der 1. Polizei-Inspection, Glockengaffe 30, Zimmer 11 und 12, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde im städtischen Krankenhause ein junger Mann ausgenommen, welchem auf der Landstaße bei Harsdorf von einem schwer beladenen Brickettwagen eine Hand abgefahren worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Populair-wissenschaftlicher Vortrag. Der Vorsteher der physikalischen Abtheilung der Urania in Berlin, Dr. P. Spies, der bereits im vorigen Jahre hier zwei interessante Vorträge gehalten hat, ist auch jetzt wieder vom Verein für wissenschaftliche Vorträge und der Elektrotechnischen Gesellschaft zu Köln zu zwei Vorträgen verpflichtet worden, deren erster vorgestern Abend im großen Gürzenichsaale vor einem zahlreichen Publicum stattfand. Der Vortragende hatte sich als Thema, etwas viel umfassend, die"Physik des Himmels" gewählt. Durch Experimente unterstützt, behandelte er die wichtigsten Grundsätze dieser Physik, welche ganz denselben Gesetzen folgt, wie unsere irdische. Viele Vorgänge im Weltenraum kann man durch Versuche im Kleinen analog nachahmen; so führte Hr. Spies das bekannte Experiment zur Veranschaulichung der Entstehung der Saturn-Ringe und manche andere unter Projection auf eine weiße Fläche vor. Interessant waren die Mittheilungen, welche er über die derzeitigen Versuche zur Bestimmung des Erdgewichtes machte. Bekanntlich beruht die Erscheinung, die wir Schwere neunen, auf der Anziehung, welche die Körper untereinander ausüben; man kann also von der Stärke dieser für uns räthselhaften Kraft auf die Masse des Körpers schließen, von dem sie ausgeht. Nun haben mehrere Gelehrte in Spandau ein großes Instrument erbaut, mit Hülfe dessen das Gewicht der Erde bestimmt werden soll. Die Vorrichtung ist im Wesentlichen eine große Waage, aber wohl die präciseste der Welt. Schon die Annäherung eines Menschen gibt in Folge der Wärmestrahlung einen Ausschlag! Die Wagschalen werden gleichmäßig belastet und unter die eine dann ein schwerer Bleiblock gebracht, welcher sofort seine Anziehung durch das"schwerer werden" der Waagschale kundthut. Aus der Berechnung der Anziehung und der Massen lassen sich dann Schlüsse auf das Erdgeſicht gewinnen. Man hat dabei gefunden, daß die Erde etwa 5 1/2 2 Mal so schwer ist als Wasser, während unsere schwersten Gesteine nur etwa 4,4 Mal das Wassergewicht haben. Danach zu schließen muß der Erdkern in der Hauptsache metallisch sein. Der zweite Theil des Vortrages befaßte sich mit der Spectra-Analyse, wobei der Vortragende viele interessante Proben von Spectren gab und ihre Bedeutung für die Erforschung der Bestandtheile der Gestirne hervorhob.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Weihnachts- und Neujahrs-Verkehr. Wir machen auf die Bekanntmachung der kgl. Eisenbahn-Directionen Köln(rehter.), Köln(linksch.) und Elberfeld aufmerksam, wonach mit Rücksicht auf die dieseährige Lage des Weilinachtsfestes und des Neujahrstages 1995 die a. am 22. December und an den folgenden Tagen gelösten Rückfa karten noch am 27. December, und b. am 29. und 30. December gelösten Rückfahrkarten noch am 2. Januar k. J. zum Antritt der Rückfahrt zugelassen werden, auch wenn nach den allgemeinen Bestimmungen die gewöhnliche Gültigkeitsdauer alsdann abgelaufen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln-Deutz, 15.Dec.94. Der Deutz-Kalter Vogelschutz- und Kanarienzucht-Verein Cataria hält in den Tagen vom 80. December d. J. bis einschl. 2. Januar k. J. in den beiden Sälen des Herrn Wilh. Firmenich in Deutz seine zweite allgemeine Ausstellung von Kanarien, Exoten, Vogelschutz- und Vögelzucht-Geräthen, Sämereien usw., verbunden mit Präminirung und Verloosung von nur edeln Kanarien, ab. Es gelangen goldene, silberne und bronzene Medaillen, sowie werthvolle Ehrenpreiſe zur Vertheilung. Das Preisrichter-Amt haben folgende Herren übernommen: 1. Abtheilung für Kanarienähne, Th. Böcking(Neuwied), Louis Mumm(Düren), und Johanningmeier (Dortmund); 2. Abtheilung für Exoten: Jean Lehmacher(Köln) und Werner Boden(Kalk); 3. Abtheilung: für die übrigen Ausstellungs- Gegenstände das gesammte Preisrichter-Collegium. Die Präminirung von Kanarienähnen findet unter Anwendung des Punctir-Systems statt. Die von dem Herrn Obereräsidenten der Rheinprovinz genehmigte Verloosung, deren Reinertrag zu Vogelschutzzwecken bzw. zur Herstellung von Futterſtellen für die wildlebenden Singtögel bei Winterzeit, sowie zur Anschaffung von Nistästchen verwendet werden soll, findet am 3. Januar 1895, Nachmittags 3 Uhr, in dem Ausstellungslocal, unter behördlicher Aufsicht statt. Der Preis der Loose beträgt 50 Pfg. pro Stück. Jedes Loos berechtigt, außer Anrecht an der Verloosung, zum einmaligen freien Besuch der Ausstellung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Röcke, Schürzen, sowie schöne Auswahl in Taschenbücher, Kragen und Manschetten in jedem Facon zu bedeutend bill. Preisen. Geschw. Cuypers, Samos und Bordeaux, Flasche## Wermuthwein, magens., Fl.K 1,50. W. Scharrenbroich, Eigelstein 81.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
