<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>12</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>328147</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde in's städtische Krankenhaus ein Kind von zwei Jahren aufgenommen, welches von einem Tische gefallen war und einen Arm gebrochen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dienstähle. Unter erschwerenden Umständen wurden aus einem Ladenlokal gestohlen: 20 Packete Tabak(Oldenkott), 2 Stück angeschnittene Holländer Käse, eine Kiste Speckulatius, 2 Flaschen Cognac und die Theken-Schublade mit etwa 12 M. nebst Papieren. Ein Blechkasten, welcher sich in der Schublade befand, wurde am andern Tage mit den Papieren auf dem Terrain des alten Bonner Bahnhofes aufgefunden. Ferner wurde entwendet: ein Aushängekasten mit einer eingerahmten Photographie, welcher an dem Hause Ecke Pantaleonswall und Weidenbach angebracht war; von einem Hause an der Hahnenstrße ein grun angestrichener Handwagen mit Kasten, an welchem sich ein Namensſchild befand und aus einer Wohnung an der Körnertraße zu Ehrenfeld eine Starbüchse mit etwa 27 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schwurgericht. Gestern Morgen begann eine auf vier Tage berechnete Verhandlung wegen betrügerischen Bankerotts, die gegen den siebenunddreißigährigen Kaufmann Theodor Klaas aus Engelskirchen gerichtet ist. Von der Staatsanwaltschaft sind 46 Zeugen und ein achter geladen. Klaas, welcher im Jahre 1893 seine Zahlungen eingestellt hat und über dessen Vermögen das Concurs-Verfahren eröffnet st. ist beschuldigt, in den Jahren 1885 bis 1889 unterlassen zu haben, die Bilanz seines Vermögens in der vorgeschriebenen Zeit zu ziehen Handelstücher zu führen, deren Führung ihm gesetzlich oblag, un delücher vernichtet zu haben. Ferner wird ihm zur Last gelegt, daß er, in der Absicht, seine Gläubiger zu benachtheiligen, Vermögeusstücke verheimlicht und bei Seite geschafft und seine Handelstücher so geführt und veräudert habe daß dieselben keine Uebersicht seines Vermögenszustandes gewähren. Auch soll er, obwohl er seine Zahlungsunfaähigkeit kannte, mehrern seiner Gläubiger, nämlich seiner Schwägerin und seinen zwei Schwägern, in der Absicht, sie vor den andern Gläubigern zu begünstigen, eine Be friedigung gewährt haben, welche dieselben nicht in der Art zu beanspruchen hatten. Zu diesen Anklagen ist nachträglich noch die Be schuldigung erhoben worden, daß Klaas als Schuldner, über dessen Vermögen der Concurs eröffnet war, Schulden und Rechtsgeschäfte aufgestellt und anerkannt habe, welche erdichtet sind. Letztere Beschuldigung ist erhoben worden, weil der Concursverwalter in den Büchern des Angeklagten Geschäfte und Zahlungen verzeichnet fand, welche thatsächlich nicht gemacht beziehungsweise geleistet worden sind. Der Angeklagte, welcher im Jahre 1885 zu Engelskirchen ein Wollwaarengeschäft gründete, sandte am., Pri, 1893 lupi, G, biger ein Rundschreiben, in welchem er denselben seine vollständige Zay lungsunfähigkeit ankündigte. Die Activa betrügen 11.000 Mark und die Passiva 54.000.; erstere seien durch vorrechtlich Forderungen absorbirt, seine Famille sei jedoch, bereit 35 pCt. zahlen. Wie durch den Sachverstaändigen, Bücher-Revisor Kiefer, feige stellt worden ist, verheimlichte Klaas in dem Rundschreiben mehrere Activa und eine Anzahl in seinem Besitze befindlicher Wechsel, u. a. eine Forderung an einen Kaufmann in Mühlhausen im Betrage von 2301., auf welche Schuldsumme derselbe am Tage vor Absendung des Rundschreibens noch 1000 M. eingeschickt hatte."Von dieser.schlagszahlung ist in den Büchern nichts vermerkt. Als Klaas den Em sang der 1000 M. bestätigte, schrieb er dem Schuldner, er moge im den Restbetrag nach seinem Geburtsorte Eckenhagen an eine ihm vertraute Adresse einsenden. Die Anklage nimmt an, daß er in der letzten keit des Bestehens seines Geschäftes von allen Seiten Waaren an augezogen hat. Im Ganzen sind 55,800 M. Forderungen angemeldet wovon 37,644 M. auf Waaren fallen, die er nach dem 17. September 1892 bezogen hat. Der Angeklagte soll gelieferte Waaren gleich nach Empfang mit Verlust weiter verkauft haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verein gegen Unwesen in Handel und Gewerbe. Die im Freitag-Abend im Restaurant Hövel abgehaltene Vereins-Versammlung war recht zahlreich besucht. Der Vorsitzende, Hr. Stadtverordnete J. Gerissen, warf zunächst einen Rückblick auf die Thätigkeit Vereins in den verflossenen zehn Jahren seines Bestehens. Endlich aussicht vorhanden, daß die Bestrebungen des Vereins durch Gesetz ine seste Grundlage erhalten wüirden, Hr. Wilh. Martens verbreitete vohl es eigentlich Anlaß dazu hätte, gegen der Veranstalter der Auction nicht vorgehen zu können. Ferner beleuchtete der Redner die Betrügereien, welche mit dem Goldin, eine dem Talmi ähnliche Composition, und dem Patentsilber getrieben werden. Letzteres sei nach dem Urtheil der Chemiker arsenikhaltig und darum nicht ungefährlich. In Bonn seien in jünger Zeit eine ganze Anzahl Goldinsachen in's städtische Pfandhaus gebracht und auch als Gold, also 100 Procent über den reellen Werth, beliehen worden. Hr. Kameke, der Vorsitzende des neulich geründeten Uhrmacher-Vereins, wies entschieden die von Scheibler in einem Flugblatt verbreitete Behauptung, der stellenlosen Gärtner Rummel, auf dessen Aussage hin Scheible. von de verhaftet worden war, sei von der Concurrenz gekauft gewesen, als unwahr zurück. Der anwesende Auctionator Scheibler's, Hr. Cramer, erklärte. Rummel habe vor der Staatsanwaltschaft unterschrieben, daß er von der Concurrenz gedungen worden sei. Den Uhrmachern wurde der praktische Wink gegeben, Uhren, die bei Scheibler gekauft seien, nicht in Reparatur zu nehmen. Hr. Königs berichtete in jüngster Zeit wieder in Aufnahme gekommenen Etagen-Möbelschwindel. Er machte dreizehn solcher Häuser namhaft, in denen unter allerhand Vorspiegelungen Möbel verkauft, aber auch stets durch neue ersetzt würden. Es wurde empfohlen, durch Anzeigen in den Zeitungen vo diesen Schwindeleien zu warnen. In der regen Erörterung wurde mehrfach hervorgehoben, daß die Städte durch die Filialen auswärtiger großer Häuser bedeutender Summen an Gewerbe-Steuern verlustig gingen, da die Filialen nur zu dem Minimalſatz zur Gewerbe-Steuer herangezogen würden. Der Vorsitzende wies auf die großen Mühen des Vereins im Interesse des ehrlichen Handels hin; wenn aber vom Verein die Wahrung der berechtigten Interessen von Handel und Gewerbe verlangt würde, dann müsse der Handels- und Gewerbe-Stand sich auch mehr dem Verein anschrießen und ihn unterstützen. Hr. Uhrmacher Kameke erklärte, daß der Uhrmacher Verein dem Vereine beicodes.+ Es hat Gott dem Allmächtigen gefallen, unsern innigst geliebten Gatten, Vater, Bruder. Schwager, Vetter und O kel, heute Morgen 11 1/4 Uhr zu sich in die Ewigkeit zu nehmen. Er starb im Alter von 59 Jarren, nährend seiner langen uno somerzlichen Krankheit mehrmals gestärkt durch die heiligen Sacramente, sauft und gottergeben." Köln, Enger, Crefeld, Aachen und Heerlen, Die feierlichen Exequien werden gehalten in der Pfarrkirche St. Gereon M ttwoch den 12. December, Morgens 9 2 Beerdigen findet statt am selben Tage, Nachmittags 3 Uhr, vom Sterbehause von Wertystraße 16 aus. Weitere Seelenamter werden gehalten: St. Sebastians-Pruserschaft in der hohen Domkirche am Freitig den 14. December, Morgens 8 Uhr; Rosenkranz-Bruderschaft in St. Andreas Mittwoch den 19. December, Morgens 9 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
