<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>11</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>328103</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Hausa-Saale des Rathhauses sind zur Herbeiührung einer bessern Beleuchtung versuchsweise 13 größere Glülampen von 25 Kerzen Stärke an den Seiten unmittelbar über den Tischen angebracht. In der Mittwochs-Sitzung erwies sich diese Einrichtung als recht praktisch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Besuch des Friedhofes zu Gelaten war während des gestrigen Tages ein außserordentlich lebhafter. Am Nachmittage bewegte sich ein wahrer Menschenstrom über die Aachenerstraße nach Gelaten. Mit eintretender Dunkelheit erstrahlen zahlreiche Gräber im hellsten Lichterglanze. Die Denkmäler für die 1866 bzw. 1870/71 und 1813/14 Gefallenen blieben in diesem Jahre unbeleuchtet. Für den Verkauf von Grabschmuck waren zu beiden Seiten der Aachenerstraße in diesem Jahre über 80 Stände errichtet. Die Straßenbarn hatte besondere Vorkehrungen getroffen, um den großen Verkehr bewältigen zu können. Auch eine große Zahl von Omnibussen, Droschken und sonstigen Fahrzeugen boten reichlich Fahrgelegenheit. Auch die Friedhofkapelle wurde sehr stark besucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Betrug. In einer Buchhandlung an Vor St. Martin erschienen zwei Mädchen im Alter von etwa 20 Jahren und verlangten ein Andachtsbuch für ihre Mutter zur Ansicht, was ihnen auch zum Preise von 3 M. verabfolgt wurde. Dieselben kehrten nach einiger Zeit zurück und gaben an, ihre Mutter wolle das Buch behalten und am folgenden Tage selbst bezahlen; gleichzeitig ließen sie sich einen Taschenfahrplan geben. Als am andern Tage keine Bezahlung erfolgte, erkundigte sich der Buchhändler in der angegebenen Wohnung und erfuhr, daß die betreffenden Personen nicht dort wohnten und er bew worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Töd eicher Unfall. Am Mittwoch wurde ein 5 1/2 Jahre alter Knabe im Bahnhofe des Hafenbaues am Bayenthor von einem dort verkehrenden Materialienzuge überfahren und sofort getödtet. Derselbe hatte sich unbemerkt zwischen zwei Wagen auf die Puffer gesetzt und fiel so englücklich herunter, daß ihm zwei Räder über die Brust gingen. Die Leiche wurde in das Leichenschauhaus zu Gelaten geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
