<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>1</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>328176</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eisenbahn-Verkehr. Wie nach der Saar-Ztg. verlautet, soll gute Aussicht auf Einlegung eines beschleunigten Perſonenzuges Saarbrücken-Köln durch die Eifel mit Inkrafttreten des Sommerfahrplans vorhanden sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Lustbarkeit-Steuer. Wie die officiöse Berliner Correspondenz meldet, ist nach einer Verfügung der Minister des Innern und der Finanzen vom 31. December 1894 im Sinne dess 77 Absatz 3 des Communalabgabengesetzes vom 14. Juli 1893 eine Veränderung der Steuer"in ihren Grundsätzen" darin zu erkennen, wenn eine Lustbarkeit-Steuer, die bisher nur von öffentlichen Lustbarkeiten zu entrichten war, in Zukunft auch von nicht öffentlichen erhoben werden soll. Ob eine solche Veränderung auch schon im Falle der Erhöhung der Steuersätze anzunehmen ist, kann nur von Fall zu Fall beurtheilt werden. Beispielsweise würde eine Erhöhung-- im Ganzen oder im Einzelnen-- bis zu einem Betrage, der mehr auf eine Unterdruückung als auf eine Besteuerung der Lustbarkeit hinausäuft, als eine Veränderung der Grundsätze aufzufassen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Betrug. In dem Geschäft eines Kaufmannes zu Ehrenfeld erschien ein Unbekannter und überreichte einen Zettel mit der Unterschrift eines dem Kaufmann bekannten Herrn. In dem Schreiben wurde der Geschäftsmann um drei Sack Hafer ersucht, welche der Mann mitnehmen sollte. Dies geschah auch, und zur Beförderung des Hafers lieh der Kaufmann auch noch einen Handkarren. Als letzterer nicht zurückgebracht wurde, ließ der Kaufmann nachfragen und erfuhr nun, daß er einem Schwindler in die Hände gefallen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Feuer. Am Samstag-Abend entstand in Folge Umfallens einer Petroleumlampe in einer Wohnung an der Mastrichterstraße ein Zimmerbrand, welcher von der Feuerwehr gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Explosion. In Nr. 3 des Kölner Local-Anzeiger vom 3. Januar wurde mitgetheilt, daß im Verlauf eines Famtlienstreites die Frau ihrem Manne eine Petroleumlampe entgegen schleuderte, in Folge dessen die Lampe explodirte, die Kleider des Mannes Feuer fingen und dieser selbst erhebliche Brandwunden erlitt. Degegenüber werden wir um Aufnahme der Berichtigung ersucht, daß das Englück durch Umfallen der Petroleumlampe in einem benachbarten Hause sich zugetragen hat, worauf die Frau des Verungluückten hinzugerufen wurde und diese für die Ueberbringung desselben in das Hospital Sorge trug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>E#ch eeftenlichen Erdig hatte alich der vom Verein im October veranstaltete Obst- and Kartoffel-Markt. Hr. Roßbach legte das Budget für 1895 vor, welches angenommen wurde. Hr. Kalender erstattete die Rechnungs-Ablage. Die Einnahmen betrugen #### 5,#e Ausgaben M. 2071,98. Der Ueberschußß beträgt einschliefßlich der Reserve M. 155,58. Zu Rechnungsrüfern wurden die HH. Amsel, Hermanns und Schmitz gewählt. Die ausscheidenden Vorstands-Mitglieder HH. Bornheim und Sprickmann wurden wieder- und die HH. Architekt Dick und I. Wilms neu gewählt. In der anschrießenden Monats-Versammlung wurden unter die 209 anwesenden Mitglieder 90 schöne Pflanzen, die Hr. Kunst- und Handelsgärtner Hochkirchen zu Lindenthal geliefert hatte, frei verloost.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>musikalische Gesellschaft. Wiederum erschienen Gäste in der letzten Aufführung der Gesellschaft, nämlich Frl. Elise Hoffmann, Mezzosopranisten aus Elberfeld, und der Geiger J. van Wordt, Schüler von Thomson. Die Sängerin, welche über eine schöne, modulationsfähige Stimme verfügt, brachte in Folge einiger Befangenheit die Arie aus Rinaldo, von Händel, und mehrere Lieder von Dräseke, Neitzel und Reinecke nicht zur nöthigen Geltung. Die Tongebung erschien gut, der Vortrag war edel und gemessen; indeß wäre etwas mehr Temperament wünschenswerth gewesen. Der junge Violin-Virtuose besitzt eine sehr bedeutende Technik, der Ton erklang oft sehr schön; aber in der Vortragsweise erwies sich der Künstler so recht als Kind der belgischen Schule, mit ihrer von der deutschen Behandlung sehr abweichenden Spielart, so daß die Darbietungen theilweise befremdend wirkten. Die vorgetragenen Stücke, das sehr schwierige Concert von Paganini und Passacaglia von Händel, stellen hohe. Ansprüche an den Künstler. Beide Gäste wurden von den zahlreichen Zuhörern sehr geehrt. Das Orchester erfreute ungemein durch die Aufführung des von Prof. Seiß sinnig gewählten Gratulations-Menuett von Beethoven und der Sphären-Musik von Anton Rubinstein, ein Werk von feiner Empfindung und sehr zarter Instrumentation, an dem keine Note an Steppenmusik erinnert. Der Eindruck war vollendet schön.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Rheiuhobe am 7. Jan., Morgens 7 Uhr m 1,65--." worin 8 Jahre ein rentables Spezereigeschäft, verhältnissßhalber mit completer Einrichtung u. geräumiger Wohnung sofort zu verm. Gereonswall 124, 1. Et.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
