<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>1</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>328169</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die freisinnige Volkspartei hielt hier am Sonntag im Anschlugß an eine Delegirten-Versammlung der Bezirke Köln und Koblenz im Krystall-Palast eine öffentliche Volksversammlung ab, in welcher Hr. Reichstags-Abgeordneter Lenzmann einen Vortrag über die Umsturz-Vorlage und den Kanzlerwechsel hielt. Redner konnte sich nur mit der vorgeschlagenen Bestrafung für das Anpreisen von Verbrechen einverstanden erklären, bekämpfte dagegen entschieden alle übrigen Bestimmungen des Gesetz-Entwurfes, da dieselben die öffentliche Meinung in der bedenklichsten Weise knebeln würden. In einer Resolution erklärte sich die Versammlung mit diesen Ausführungen des Redners einverstanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Jahr 1895 hat 65 Sonn- und Feiertage, während das abgelaufene Jahr deren 67 zählte. Zwei aufeinander folgende Ruhetage bietet das neue Jahr sechs Mal, nämlich: 2. und 3. Februar (Maria Lichteß), 24. und 25. März(Maria Verkündigung), 14. und 15. April(Ostern), 2. und 3. Juni(Pfingsten), 29. und 30. Juni Peter und Paul) und 25. und 26. December(Weihnachten). Di meisten Feiertage hat der Juni; zu den fünf Sonntagen kommen noc drei Feiertage: Pfingst-Montag, Frohnleichnam und Peter und Paul Der Gerichts-Assessor Ernst Leo in Köln ist zum Landrichter bei dem Landgericht in Elberfeld ernannt.-- Zum Gerichts-Assessor ist ernannt der Referendar Dr. Schleicher im Bezirk Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ertrunken. Am Samstag-Abend warf am Leystapel ein hiesiger Hotelkutscher eine Katze in den Rhein, stürzte aber dabei gleichfalls in's Wasser und ertrank. Man hatte zwar seinen Hülferuf gehört, konnte ihn aber in der Dunkelheit nicht sehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Postsachen-Sammlung im Freisaal der Köluischen Volkszeitung. In. dieser Wache sind zum Verkaufe zu wohlthätigen Zwecken ausgestellt: Türkei hellblau 1 Piaster. Grossbritannien, Streifband(Gantsache) Kopf der Königin in hochrechteckigem Rahmen, braun 1/2 Penny; aufgecbt, zwai violett an Panna Baaeil Proff."--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Musikalische Gesellschaft. Die letzte Aufführung im alten Jahre, welche Werke von Mozart, Beethoven und Haydn umfaßte, bot am Schlusse eine sinnige Abschiedsfeier, von Prof. Seiß im Stile der alten Zeit sehr hübsch ausgeführt. Nachdem die Ouverture zur Oper Die Entführung aus dem Serail vorausgegangen und ein schönes, klangreiches Mondino von Beethoven, für zwei Oboen, Clarinetten, Fagott und Hörner, die Zuhörer erfreut hatte, erlosch das Gas, und die Musiker spielten unter der Beleuchtung von"Uenkelskäächer" die köstliche Abschieds-Symphonie von Vater Haydn, worin im letzten Theil ein Musiker nach dem andern sein Lichtchen ausläst und mit seinem Instrument still verduftet, bis die letzte Violine, allein übrig, auch verschwindet und dem Dirigenten als Allerletzten nichts übrig bleibt, als ebenfalls auszublasen und sich zu empfehlen. Das mit Haydn's liebenswürdigem Humor getränkte, höchst launige Werk brachte die heiterste Wirkung hervor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Nippes, 31.Dec.94. Gestern feierte der Katholische Jüng lings-Verein hierselbst im St. Josephshause seine dieseährige Weihnachts-Familienfeier. Der große Saal vermochte die zahlreichen Theilnehmer, Eltern der Jünglinge, Meister, sowie sonstige Freunde und Gönner des Vereins, kaum zu fassen. Nach einigen einleitenden Vorträgen, welche der hiesige Kirchenchor, der Cello-Virtuose Herr C. Winkler aus Köln und die Herren Sechtem von hier gaben, wurde eine stattliche Anzahl schöner Bilder verloost. Dieselben waren geschmackvoll um den schimmernden Weihnachtsbaum gruppirt. Die glücklichen Gewinner nahmen dieselben freudig in Empfang. Nach der Bescheerung führte der Jünglings-Verein das hübsche Weihnachtsspiel: Die Kinder im Walde von R. Behrle auf. Am Neujahrstage soll letzteres für die Jugend wiederholt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Frerichs(), Berlin, "" Gardner, Glasgow,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>v. Gretl(), München, "" Forster, Birmingham, "" Freund, Straßburg i. E. "" v. Hebra, Wien,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Hertz. Amsterdam, Generalarzt Dr. Henriel, Posen, Perf. Dr. Hirsch, Berlin,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kohlichütter, Halle.S. "" Korczynsky,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Lumba, Warschau, "" Lücke, Straßburg k. E.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>v. Nussbaum().Münch., "" Reclam(), Leipzig,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>v. Rokitansky, Insbruck, " " Schaaffhausen, Bonn,  "" I. Soederstädt, Kasan,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Stintzing, "" v. Stoffella, Wien, "" Virchow, Berlin,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>v. Scanzoni, Würzburg, "" Witt, Copenhagen,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Zdekauer. St. Petersbg. Man lasse sich die Broschüre mit den ausführlichen Professorengutachten und den Briefen von einigen Hundert practischen Aerzten, den Analysen der Chemiker 2c. kommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
