<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>12</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>328136</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Städtisches Kühlhaus. Wie bereits gestern berichtet worden, hat in der jüngsten Stadtverordneten-Versammlung Hr. Stadtverordneter Geheimrath Pflaume seine Besorgnißß geäußert, ob das für das neue städtische Kühlhaus gewählte System das richtige sei, und Hr. Kyll pflichtete dem Vorredner in so fern bei, als er eine erneute Prüfung der Garantieen wünschte, welche die Fabrik für die Güte der Anlage gewähre. Beide Redner nahmen Bezug auf"Enthüllungen", wie sie es nannten, die in jüngster Zeit offenkundig geworden seien. Diese Bemerkungen beziehen sich auf den bekannten Proceß gegen den Eisfabricanten und Kühlhausbesitzer Gottfr. Linde hierselbst, welcher einen für die städtische Verwaltung recht unangenehmen Ausgang genommen hat. In dieser Gerichtsverhandlung wurde festgestellt, daß in dem mit städtischen Mitteln unterstützten Lämmert'ichen Kühlhause durchschnittlich nicht die vertragsmaäßig festgesetzte Temperatur von--5 Grad, sondern meist--8 Grad und noch höhere Temperatur geherrscht hat. Herr Schlachthof-Director Gubitz, welcher mit der Controle des Kühlhauses beauftragt war, erklärte zwar in einem Bericht vom 8. August 1892: "Im übrigen habe ich mit seltenen Ausnahmen--3 1/2 Grad constatirt und ist hier eine Abweichung in den letzten zwei Monaten überhaupt nicht vorgekommen;" indeß weichen die Zeugenaussagen sehr wesentlich von dieser Temperatur-Angabe ab. Der Concurrent des Lämmert'schen Kühlhauses, Hr. Gottfr. Liude, hatte wegen der vorerwaähnten Behauptung gegen Schlachthof-Director Gubitz den Vorwurf wissentlich falscher Berichterstattung erhoben, und die dieserhalb von Herrn Schlachthofdirector Gubitz erhobene Beleidigungsklagen wurde von der Strafkammer abgewiesen, indem sie wörtlich folgendes Urtheil fällte: "Was den Vorwurf wissentlich falscher Berichterstattung anbetrifft, so ist in dieser Hinsicht der von dem Angeklagten erbrachte Wahrheitsbeweis vollig erbracht; es ist dargethan, daß der Zeuge Gubitz, als er zum Bericht aufgefordert war, mindestens die Zahl der Kältegrade wissentlich unrichtig in so fern angegeben hat, daß mit seltenen Ausnahmen stets eine Temperatur von--3,5 Grad gewesen sei, was aber unrichtig ist. Auch die Zeit seiner Beobachtungen ist unrichtig bzw. verschwiegen worden. Der Zeuge Gubitz hat durch seinen Bericht unrichtige Vorstellungen bei der Aufsichtsbehörde erweckt." Diese ganze unerquickliche Angelegenheit ist für die vorliegende Frage von großer Wichtigkeit, weil für das neue städtische Kühlhaus dasselbe Kühl-System gewählt worden ist, welches in dem Lämmert'schen Kühlhause angewendet wird, über dessen Erfolge in jener Gerichtsverhandlung immerhin einzelne wenig günstige Erfahrungen mitgetheilt worden sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eisenbahn-Verbindung Köln-Düren. Es ist eine anerkannte Thatsache, daß sich die Eisenbahnbehörde um die Hebung und Erleichterung des Fernverkehrs seit Jahren mit Erfolg bemüht. Der Nah. bzw. Local-Verkehr läßt dagegen auf vielen Bahnlinien noch manches zu wünschen übrig, was von dem auf die Localeüge angewiesenen Publicum, insbesondere in der Nähe der Großstädte, unangenehm empfunden wird. Hier ein Beispiel. Seit beinahe Jahresfrist haben die Anwohner der Strecke Düren-Köln die Früzerlegung des fahrplanäßig um.50 Vm. in Köln eintreffenden Perſonenzuges(Nr. 17) in mehrern von allen Berufsklassen zahlreich unterzeichneten Eingaben bei der linksrheinischen Eisenbahn-Direction beantragt. Die Ankunft dieses Zuges liegt für diejenigen Reisenden, welche in Köln den Gerichtssitzungen beiwohnen mussen, für die ländlichen Schüler der hiesigen höhern Lehranstalten. für den gesammten sehr bedeutenden Marktverkehr, für die Beamten, welche auf dem Lande weit gesunder als in der Großstadt wohnen, hier aber ihrer Berufspflicht zu einer bestimmten Stunde nachkommen müssen, an und für sich zu spät. Hierzu kommt noch der leidige Umstand, daß dieser Zug niemals pünktlich in Köln einläuft, vielmehr durchschnittlich eine Viertelstunde Versätung hat, welche, laut Aussage der Eisenbahnbehörde, nicht zu vermeiden ist, indem dieser Uebelstand durch den vorher fahrenden internationalen Schnellzug hervorgerufen. Auch die Kölner Handelskammer, an welche sich die Betheiligten zur Zeit um Unterstützung ihres Antrages bei der Eisenbahn- behörde wandten, hat die Früzerlegung des in Frage stehenden Perſonenzuges in Auerkennung der großen Schädigung der Interessen der Anwohner der Strecke Düren-Köln warm befüwortet. Seit dem.Mai d. J. ist in dem Fahrplan der betreffende Zug allerdings um zwölf Minuten früher gelegt worden, aber in der Praxis ist es in Folge der regelmäßigen Versätungen leider beim Alten geblieben. Wichtige Anschlaüsse nach Berlin, Emmerich und Niederlahnstein werden in der Regel, selbst der 9 Uhr 15 Min. Vormittags nach Trier fahrende Zug, nicht selten verfehlt. Um diesem für die Dauer unertraäglichen Zustande abzuhelfen, gibt es nur zwei Wege: entweder die Abfahrtszeit des Zuges von Herbesthal um etwa drei Viertelstunden früher zu legen und denselben etwa bis Düren vor dem alsdann folgenden Schnellzuge herfahren und an dieser oder einer benachbarten zur Ausweichung geeigneten Station überholen zu lassen oder aber endlich einen gegen 8 Uhr Vormittags in Köln eintreffenden neuen Localzug Düren-Köln zu schaffen. Durch letztere Einrichtung wäre allen Wünschen der Interessenten auf das beste gedient. Nicht unerwaähnt mag hier bleiben, daß die an der Strecke Köln-Düren gelegenen volkreichen Ortschaften von--11 Uhr Vormittags-- also während vier Stunden-- ganz ohne Zug-Verbindung ab Köln sind. Die Decentralisation der Großstädte ist eine der wichtigsten social-politischen Aufgaben, welche der Eisenbahn in der Gegenwart zugewiesen sind. Die Verpflanzung eines Theiles der Bevölkerung, welche in den dichtbewohnten Städten ihrem Erwerb nachgeht, auf das Land ist aber nur dann möglich, wenn den Verkehrsbedürfnissen entsprechende, zuverlaässige Verbindungen mit der Umgegend der Städte vorhanden sind, wobei die Eisenbahn in Folge des vermehrten Verkehrs nicht am schlechtesten fahren dürfte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Concert der 65er-Capelle im Fränkischen Hof. Der erste Theil des reichhaltigen Programms war dem Gedächtnissß an den am 20. November zu Peterhof verstorbenen russischen Tonmeister Anton Rubinstein gewidmet. Die musikalische Trauer-Feier begann mit der selten gehörten Ouverture zu Dimitri Donskoi, einem wildbewegten Sonstück, in das das zarte Gesangsthema einfällt wie Mondeslicht in finsteres Nachtgewoölk. Darauf folgten zwei kürzere Sonstücke: Melodie und Valse caprice, die ursprünglich für Clavier componirt waren, sachkundig instrumentirt sind und gute Wirkung machten. Der zweite Theil brachte die vollständige Musik zu Goethe's Egmont von Beethoven. Den von Dr. Bernays gedichteten verbindenden Text sprach Hr. Ferd. Reiffenberg mit gutem Verständnissß und wohllautendem Organ. Die Lieder des Klärchen wurden von Frl. Hedwig Engelhard, die eine helle klare Sopranstimme besitzt, mit vieler Innigkeit gesungen. Da die werthvolle Composition im Theater durch das in den Zwischenacten herrschende Geräusch zum großen Theile verloren geht, so freute man sich, bei dieser Gelegenheit Beethoven's Musik ein Mal ungestoört genießen zu können. Der letzte, dritte Theil, wurde mit der Mannhäuserouverture eröffnet; er erhielt durch die Liedervorträge des Frl. Engelhard, Morgens am Brunnen, von Jensen, und Mailied von K. Reinecke, erwünschte Abwechselung. Weiter enthielt das Programm noch eine brillante Fantasie über Themen aus Meyerbeer's Prophet von Wiprecht, dem Meister rauschender Klangwirkungen; ferner Hynne an die h. Cäcilia, bei der Hr. Stroß das Violin-Solo und Hr. Paul Huber die Harfenpartie spielten. Den Kehraus machte der Strauß'sche Walzer, Bei uns'Haus. Sämmtliche Nummern kamen unter Leitung des kgl. Musik-Dirigenten Hrn. Georg Huber in kunstürdiger Weise zu Gehör.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unterschlagung. Der Lehrling eines zu Ehrenfeld wohnenden Bäckers hatte den Auftrag, jeden Morgen den Kunden die Backwaaren zu überbringen, die Beträge dafür einzuziehen und abzuliefern. Vor einigen Tagen schickte derselbe Vormittags dem Bäcker den leeren Korb zurück, blieb aber selbst aus. Die Nachforschungen ergaben, daß er von den Kunden über 24 M. eingezogen und nicht abgeliefert hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dienstähle. Aus einem Manſardenzimmer am Hohenstaufenring wurden gestohlen: eine silbe ne Remontoir-Uhr mit Goldrand und silberner Kette, ein Paar silberne, ein Paar goldene und ein Paar schwarze Ohrringe, ein neues schwarzes Damen-Winterjaquet und ein Portemonnaie mit etwa 5 M. Inhalt; aus dem Park des Gutes Klettenberg von der dort aufgehängten Wäsche sechs Paar Gardinen und zwei kleine gehäkelte Deckchen; einem an der Thieboldsgasse wohnenden Maurer aus seinem verschlossenen Koffer etwa 170 M. und aus der Garderobe eines Restaurations-Locales an der Aachenerstraße ein hellgrauer Ueberzieher mit schwarzem Sammetkragen sowie ein dunkelbrauner Ueberzieher.</text>
      <exceptionalNormal>y</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>n Schöffengericht. In der Wohnung seiner Mutter verübte ein Tagelöhner groben Unfug und mußte mit Gewalt entfernt werden. Das Urtheil lautete auf drei Tage Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein hiesiger Einwohner war beschuldigt, auf eigene Rechnung eine Wirthschaft betrieben zu haben, ohne die Concession zu besitzen und ohne dieses Gewerbe zur Steuer angemeldet zu haben. Es handelt sich um die Casino-Gesellschaft Eintracht. Die Sache mußte vertagt werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein wegen Diebstahls mit einem Verweis bestrafter Hausburschen aus Nippes entwandte seinem Principal etwa sieben Paar Handschuhe. Das Gericht ließ nochmals Milde walten und erkannte auf einen Verweis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Tagelöhner, der einen Lehrer beleidigt und schwer mißhandelt hatte, erhielt 14 Tage Gefäogniß und einen Tag Haft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Eine neunzehnährige Frauensperson aus Düsseldorf wurde wegen mehrfacher Liebstähle und Betrügereien zu drei Wochen Gefäogniß verurtheilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
