<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>12</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>328148</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Verein für Volkswohl. In den beiden Speiseanstalten(Mathiasstrße 16 und Marzellenstrß 82) wurden im Monat November d. J. u. a. verabreicht: Tassen Kaffee 14,400 bzw. 10,764, Tassen Chocolade 1089 bzw. 1629, Glas Bier 6849 bzw. 7407, Schnittchen Schinken 2130 bzw. 1950, Brödchen mit und ohne Butter 7983 bzw. 12,777, Knacktürste 582 bzw. 360, gekochte Eier 2142 bzw. 2820, completes Mittagessen 1848 bzw. 2093, Fleisch und Gemüse 3724 bzw. 4795, Suppe allein 4665 bzw. 3608, Abendessen 5391 bzw. 5981, Abendessen complet 387 bzw. 764. Der Verbrauch an Milch betrug 2790 Liter bzw. 3810 Liter. Die Ausgabe der unentgeltlichen Schulkinderbons hat in Folge der milden Witterung erst am 21. November ihren Anfang genommen. Es kamen bis zum 5. December 2096 Stück Der Bienenzucht-Verein für Köln und Umgegend hielt am Sonntag seine letzte dieseährige Versammlung ab, die von 60 Mitgliedern besucht war. Nach einem längern Vortrage des Vorsitzenden, Hrn. Oster, über Einwinterung der Bienenölker, an den eine längere Debatte über die verschiedenen Methoden sich anschlossß, machte der Ehrenpräsident, Hr. C. Reginer, sehr interessante Mittheilungen über das Ergebnißß der bis jetzt gesammelten Statistik der Bienenzucht in Deutsch and. Der deutsche Central-Verein, dem kaum ein Drittel der deutschen Bienenüchter angehören dürfte, zählt 25 Vereine. Von diesen haben 23 Vereine zusammen 30,067 Mitglieder. Von 17 Vereinen sind die Benenölker angegeben; es sind im Besitz derselben 400.000 Stück Bienenölker. Nimmt man an, daß ein Volk durchschnittlich nur 20 Pfund Honig liefere, so würden diese Völker schon allein ein Quantum von 28,000,000 Pfund Honig liefern; das Pfund zu 80 Pfg. gerechnet, erzielt dieses einen Werth von mehr als 20.000,000 Mark. Bekanntlich liefern aber gesunde, starke Völker weit mehr, in guten Jahren häufig 60--80 Pfund. Aus diesen Zahlen kann man die Bedeutung der Bienenzucht einigermaßen ersehen. Nach längerer Debatte über Errichtung von neuen Debitstellen für den Verkauf des im Verein gewonnenen Honigs fand unter die anwesenden Mitglieder eine Verloosung von 25 Gewinnen, bestehend in landwirthschaftlichen Geräthen, statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
