<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>11</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>328117</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die 44. Jahresfeier der Cardinals-Erhebung des hochseligen Erzbischofs Johannes v. Geissel wurde vorgestern in feierlicher Weise von dem Bürger-Comite begangen. Vormittags 8 Uhr wurde vom ältesten Priester der Stadt, Hru. Diethoff, am Marien-# in Beide, Jammert und Satin. ie Auswahl in Stoffen Altar des Domes eine Seelenmesse celebrirt, welcher die Mitglieder des Bürger-Comite's und 72 arme Greise beiwohnten. Nachmittags 1 Uhr wurde nach einer Bestimmung des verstorbenen Kirchenürsten den Greisen im großen Saale der Bürger-Gesellschaft ein Festmahl bereitet, wobei die Mitglieder des Comites die Bedienung ausübten. Zahlreiche Ehrenäste, u. a. Hr. Weihbischof Dr. Schmitz, die Domcapitulare Dr. Dumont, Dr. Brann und Lic. Velten, sowie mehrere Pfarrer der Stadt und Hr. Landgerichts-Director Reichensperger, wohnten der schönen Feier bei. Hr. Weihbischof Dr. Schmitz überbrachte zunächst die Grüße des durch ein Unwohlsein verhinderten Hru. Cardinal-Erzbischofs Krementz und feierte alsdann das Andenken des hochseligen Kirchenürsten, mit dessen segensreicher Wirksamkeit die Wiedergeburt der katholischen Kirche in Preußen auf das innigste verlaüpft sei. Heute noch zehre man an den Früchten des großen Geistes und des echt katholischen Herzens des Cardinals Johannes v. Geissel. Der Redner ermahnte zum Schluß die Anwesenden zur unverbruüchlichen Treue gegen den zeitigen Nachfolger des hochseligen Kirchenürsten und brachte auf Se. Eminenz den Herrn Cardinal-Erzbischof Krementz ein begeistert ausgenommenes Hoch aus. Die am Feste theilnehmenden Greise wiesen ein Geſammtalter von 5309 Jahren auf. 10 derselben waren 60--70 Jahre alt, 56 hatten ein Alter von 70--80 Jahren und 6 über 80 Jahre; der Alterseräsident war 84 Jahre alt. An langen Tischreihen waren die Greise nach den 19 Pfarreien der Altstadt gruppirt. Nach dem Essen wurden die Greise mit Kaffee bewirthet und mit einem Geldgeschenk entlassen. Gestern Vormittag 49 Uhr fand in der Minoritenkirche ein feierliches Seelenamt für die verstorbenen Greise und Mitglieder des Burger Comite's statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verstümmelte Leiche. Vorgestern Nachmittag wurde am Kaiser garten im Rhein die Leiche eines unbekannten, etwa 28--30 Jahre alten Mannes gelandet, der anscheinend Heizer gewesen ist. An der Leiche fehlt die rechte Hand und der Bauch ist aufgerissen; außeadem sind mehrere Stichwunden am Kopfe vorhanden. Ob ein Verbrechen vorliegt, oder die Leiche zwischen das Räderwerk eines Schiffes gerathen ist, konnte nicht festgestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>in deutschen u. englischen Neuheiten.# ten bürgerlich ndig ist, auch Bügeln, vers lichen Wei Köln. Fr.-Offerte W K 4405 andi köluischen Vo Große Uhren- und Goldwaaren-Versteigerung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Fünfzigähriges Arbeits-Jubiläum. Die Silberpolirerin Frau Wwe. Math. Wirtz, Altengrabenäßchen 19 hier, feiert heute ihr fünfzigähriges Arbeits-Jubiläum und hat in dieser Zeit u. a. auch während voller 40 Jahre für die Firma Gabriel Hermeling zur vollsten Zufriedenheit derselben gearbeitet. Die Jubilarin erfreut sich noch einer seltenen Rütigkeit und eines regen Fleißes, was zu der schönen Hoffnung berechtigt, daß sie noch lange Jahre in Gesundheit und Zufrieden heit erleben werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wohlthätigkeits-Concert. Etwa 50 Beamten der Reichspost und Telegraphen-Verwaltung, ehemalige Berufsmusiker, haben sich aus eigener Entschliefßung zu einem Orchester vereinigt, um am 21. November(Buß- und Bettag). Abends 8 Uhr, im großen Saale der LeseGesellschaft ein philharmonische Concert zum Besten der unter dem Protectorate der Kaiserin Augusta stehenden Stiftung Töchterhorn für 2-- 2 5 51 10 3 9 12 3 2| 5 9 9 18 29 20 49 45. Jahreswoche (vom 4. Nov. bis 10. Nov. 1894).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Alaaf Köllen hatte seine Getreuen auf Montag-Abend zur Inaugurationsfeier des nächstährigen Carnevals in den Fränkischen Hof eingeladen, und zahlreich waren sie dem ergangenen Rufe gefolgt. Die Gesellschaft, die sich in den fünf Jahren seit ihrer Gründung immer mehr die Gunst der echten Carnevalsfreunde erworben hat, darf nach der am Montag abgelegten Probe auch für die nächste Carnevalssaison auf recht zahlreichen Zuwachs hoffen. Der frühere Stadtcommandant Hr. Oberst v. Losch hat in einem Schreiben der Gesellschaft seinen Dank für die schönen Stunden ausgesprochen, die er dort verlebt. In herzlicher Weise begrüßte der Präsident, Hr. Jos. Wach, die zur Feier des Elften im Elften erschienenen Damen und Herren. Er könne der Ansicht des Kölner Local-Anzeiger nur beipflichten, daß es schließlich doch etwas zu viel sei, schon an diesem Tage mit einer förmlichen Carnevalssitzung zu beginnen, an dem früher nur ein kleiner Kreis von Mitgliedern sich zur Vorstandswahl versammelte. Indeß dem allgemein üblich gewordenen Brauche, jetzt schon Heerschau zu halten und neue Mitglieder zu werben, konnte Alaaf Köllen sich nicht wohl entziehen. So entstieg denn dem mächtigen Folianten alles Bütt manch' trefflicher Witz und beißende Satire. Der erste Redner, Hr. Passavanti, brachte mit feinem Humor dem glitscherigen Rednerpult und hundert andern Sachen seinen Gruß."Dem Schönen Freund, dem Gemeinen Feind", ist sein Wahlspruch. Von Hrn. Passavanti rührt auch der Entwurf zu der hübschen Mitgliedskarte her. Als weitere Redner sind zu erwähnen die Herren Herold, Gipperich, Kollmann, Schmitz, Fischenich, Wach und Sürth. Wie diese, so wurden auch die Liederdichter, die Herren B. Wagner, C. Moitzheim, J. Blaue, I. Wolff, J. Kreutzer, I. Wach und H. Laymann begeistert gefeiert. Für die ersten carnevalistische Sitzungen liegen schon eine ganze Anzahl von Liedern vor, u. a. ein solches von Sr. Durchlaucht dem Herzog Adolph von Cleve.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Cigarren-Abschnitt-Sammel-Verein, welcher schon so mancher armen Familie aus drückender Noth geholfen, indem er die Aufgabe verfolgt, arme, brave Schulkinder mit Kleidungsstuücken zu unterstützen, ist in Folge der anhaltend ungünstigen Witterung der maßen in Anspruch genommen worden, daß fast alle Mittel erschöpft sind. Der Verein muß deshalb manches wohlberechtigte Gesuch einstweilen unberücksichtigt lassen, was sich gerade jetzt vor dem bittern Winter in mancher armen Familie recht fühlbar machen wird. Behufs Gewinnung neuer Mittel veranstaltet nun der Verein am nächsten Samstag in der Lese-Gesellschaft einen Wohlthätigkeits-Familien-Abend. Der Kölner Lehrer- und Lehrerinnen-Chor, hervorragende Solisten und unsere beliebtesten hiesigen Humoristen haben ihre freundliche Mitwirkung zugesagt. Der Verein gibt sich der Hoffnung hin, daß seine Freunde und Gönner auch dieses Jahr seine Thätigkeit durch eine rege Theilnahme an dem Feste in wirksamer Weise unterstützen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Musikalische Gesellschaft. Die jüngste Aufführung, welche im rein orchestralen Theil nur eine Nummer aufwies: die Ouverture zum Schauspieldirector, von Mozart, brachte zwei Gäste, die verdiente</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
