<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>11</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>328135</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das fünfundzwanzigährige Arbeits-Jubiläum in der Zuckerraffinerie von J. J. Langen&amp; Söhne beging vor einigen Tagen Christian Klefisch, dem aus diesem Anlaß von den Angestellten und Arbeitern der Fabrik am Samstag ein festlicher Abend im Saale der Restauration Lenzen am Eigelstein bereitet wurde. In Rede und Lied wurde dabei der Jubilar gebührend gefeiert. U. a. widmeten ihm der Theilhaber der Firma, Hr. Wilhelm Langen, und Hr. Betriebs-Director Wolf warme Worte der Anerkennung. Ersterer überreichte dem Gefeierten ein ansehnliches Geldgeschenk, während ihn seine Mitarbeiter mit einer werthvollen Uhr und einem Sessel beschenkten. Im Laufe des schönen Abends, bei dem auch der Humor in seine vollsten Rechte trat, wurde wiederholt des guten Einvernehmens anerkennend gedacht, welches zwischen den Besitzern der Fabrik und ihren Arbeitern zu beiderseitigem Wohl bestehe.-- Am Sonntag-Abend nahm auch der Präses des Katholischen Arbeiter-Vereins(nördlicher Stadttheil), dem der Jubilar seit der Gründung als Mitglied angehört, Veranlassung, des Jubiläums zu gedenken. Er betonte dabei, daß ein Arbeits- oder Dienst-Jubiläum das beste Zeuginß sei, welches man einem Arbeiter ausstellen könnte, und drückte den Wunsch aus, daß recht viele Mitglieder ein solch' freudiges Ereignißß erleben möchten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schlittschuh-Sport. Die Anlagen am Deutschen Ring, in deren Mitte der im vorigen Jahre als Eislaufplatz benutzte Teich liegt, sind schon vor einigen Tagen in Erwartung eines anhaltenden Frostes mit einem Eisengitter eingefriedigt worden. Gestern war der Teich bereits mit einer Eisdecke völlig überzogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>P Liebstä le. In einem Zimmer eines Hauses an der Bayenstrße wurde ein Pult gewaltsam geöffnet und aus demselben 18 M. gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ferner wurden gestohlen: aus einer Wohnung am Kleinen Griechenmarkt ein Paar Zugſtiefel, eine schwarze Buckskinhose und ein Revolver; aus einem Neubau an der Schulstraße ein Verputzhobel, ein Schrubbhobel, ein Gesimshobel, zwei Stecheisen, ein Fuchsschwanz, eine Bohrwinde, drei Stahlämmer, eine Kneifzange, eine blaue Arbeitsschürze und ein Packet Stifte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Clavierlehrerin Frl. M. Rankowicz führte am Mitwoch-Abend im großen Saale der Bürger-Gesellschaft eine ansehnliche Anzahl ihrer Schüler und Schülerinnen vor. Zu diesem Concertchen hatten sich die Eltern und Bekannten derselben zahlreich eingefunden. Das Programm war sehr reichhaltig, denn es enthielt zwanzig, allerdings meist kurze Nummern, und empfahl sich außeadem durch Abwechselung. Denn zwischen den Clavier-Vorträgen zu zwei, vier und sechs Händen, in denen die Schüler und Schülerinnen hübsche Proben ihres Könnens gaben, wurde ein Willkommgrußß gesprochen, zwei kleine Lustspielchen aufgeführt und zum Schluß ein lebendes Bild, Die h. Cäcilia, gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 6. Siegfried. Handlung in 3 Aufzügen von Richard Wagner. Anf. 6 1/2 , Ende nach 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Samstag, 1. Dec.: 86. Ab.-Ist. Madame Sansgene. Lustspiel in 4 Acten von Sardon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>An Fürst Bismarck hat die Stadt Köln aus Anlaß des Hinscheidens der Fürstin Bismarck folgende Beileids-Depesche gesandt:"An Ew. Durchlaucht grenzenlosem Schmerze um den Heimgang der allverehrten Furstin, der unzertrennlichen Gefährtin Ihres thatenreichen Lebens, nimmt tieferschüttert treuen Antheil Köln's Bürgerschaft." Hierauf hat Fürst Bismarck folgende Antwort an den Oberbürgermeister gerichtet:"Ich danke von ganzem Herzen für die im Namen der Bürgerschaft ausgesprochene warme Theilnahme. v. Bismarck."-- Gestern Abend wurde ein von der Stadt gewidmeter prachtvoller Trauerkranz mit umflorter Schleife in den Farben der Stadt auf das Grab der Fürstin Bismarck nach Varzin gesandt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Dombau-Lotterie. Eine Angelegenheit, auf deren Ausgang der Central-Dombau-Verein und nicht minder die Bürgerschaft mit Spannung seit längerer Zeit wartet, ist in bejahendem Sinne entschieden worden: Se. Majestät der Kaiser hat eine weitere Dombau-Prämien-Collecte bewilligt. Der Ertrag derselben wird im wesentlichen zur Ausführung des Heimann'schen Dombau-Freilegungsplanes dienen. Es war am 5. Mai 1885, als die Könische Volkszeitung in einem Artikel, Zur Freilegung des Kölner Domes, den Vorschlag des damaligen Regierungs-Baumeisters Friedrich Karl Heimann in Frankfurt a.., des jetzigen Köluischen Stadtbaurath, an die Oeffentlichkeit brachte. Die damals vom Verfasser beigegebene Skizze erläuterte den Plan, der eine Ergänzung des inzwischen ausgeführten Stübben'schen Planes der südlichen Dom-Freilegung(durch Zurückschiebung des Domhotels) bildet. Der Gedanke wird auch im wesentlichen so zur Ausführung gebracht werden. Es handelt sich darum, vor der Westfront des Domes, angesichts der Schau-Seite der gewaltigen Thürme, einen kleinen ruhigen Schmuck-Platz zu schaffen, der dem Beschauer ein vom fluthenden Verkehr ungestoörtes Betrachten des Gotteshauses ermöglicht. Dies wird durch Abbruch einiger Häuser, besonders des jetzigen Rheinischen Hofes, zwischen Burgmauer und Margarethenkloster und eines Hauses am Domkloster erreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Handelskammer-Ergänzungswahl findet für die Wahlberechtigten des Stadtkreises Köln am Donnerstag, 13. December, Vormittags von 11--1 Uhr und Nachmittags von--5 Uhr im Sitzungssaale der Handelskammer(Rheingasse 8) statt. Mit Ablauf dieses Jahres scheiden folgende Herren aus: Kaufmann Jos. Claasen, Kaufmann Michel Du Mont, Kaufmann Otto Engels, Stadtverordneter Rob. Heuser, Kaufmann Heinr. Horten, Kaufmann Hugo Roeder und Kaufmann Franz Willink. Außeadem ist an Stelle des verstorbenen Mitgliedes Hrn. Fabricanten Hugo Traine, welcher nach dem Turnus gleichfalls Ende des Jahres ausscheiden würde, ein neues Mitglied zu wählen. Für die Wahlberechtigten des Landkreises Köln findet die Wahl am selben Tage, aber nur Vormittags von 11--1 Uhr, im Commissions- zimmer der Handelskammer(Rheingasse 8) statt. Mit Ende des Jahres scheidet Hr. Fabricant Kaspar Schumacher in Kalk aus, und an Stelle des verstorbenen Commercienraths Hru. Dr. Herm. Grüneberg, welcher bis Ende 1895 gewählt war, ist eine Neuwahl vorzunehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
