<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>12</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>328157</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Gefäogniß-Verein hielt Dinstag-Abend im Schwurgerichtssaal des Justizgesändes seine dieseährige Hauptversammlung ab. Gemäß dem vom Vorsitzenden, Hru Ersten Staatsanwalt Dr. Hupertz, vorgetragenen Bericht über die Thätigkeit des Vereins betrug die Mitgliederzahl desselben bei Ablauf des Geschäftsjahres(1. Juli 1893 bis 1. Juli 1894) 683, welche 2607 M. Beiträge für die Förderung der Vereinszwecke leisteten. Seit Mai d. J. in auf der Arbeitestätte des Vereins die Einrichtung getroffen, daß die dort gewährte Arbeitsgelegenheit(Zerkleinern von Brennholz) den sich Meldenden nur vorübergehend für eine beschränkte Zeit geboten wird, wobei allerdings eine mehrmalige Zulassung zur Arbeit nicht ausgeschlossen in. Die der während des abgelaufenen Vereinsjahres auf der Arbeitestätte vischäftigten Personen betrug 287, worunter 85 entlassene Strafgefangene sich befanden. Die durchschnittliche Zeit der Beschäftigung belief sich auf 18 1/2 Tage, der tägliche Durchschnittslohn auf M. 2,37. Zerkleinert wurden 457,000 Kilogramm Brennholz, von dem für 14,700 M. verkauft wurde. Die Einnahmen betrugen insgesammt 18,184., die Ausgaben 16,863, so daß sich ein Bestand von 1321 Mark ergab. Baar-Unterstützungen wurden vom Verein an entlassene Strafgefangene in Höhe von 84 M. gewährt, wozu indessen noch 560 M. zu rechnen sind, die den vier Gefäognißgeistlichen zu diesem Zweck zur Verfügung gestellt wurden. Da die zwischen der Moltkestraße und dem Eisenbahndamm gelegene Arbeitsstelle des Vereins wegen Beseitigung des Zufuhrwege möglicher Weise wird aufgegeben werden müssen, wurde eine Commission eingesetzt, welche die Frage der fernern Unterbringung berathen soll. Vorsitzender der Commission ist Herr Beigeordneter Zimmermann. Bei der Erörterung dieses Gegenstandes wurde mehrfach dem Wunsch Ausdruck gegeben, daß die Stadt Köln in Anbetracht des gemeinützigen Wirkens des Vereins ein für die Arbeitestätte geeignetes Grundstück unter günstigen Bedingungen zur Verfügung stellen moge. Von einem Mitgliede der Versammlung wurde die Frage angeregt, ob man nicht die kürzlich hier errichtete allgemeine Arbeitsnachweis-Anstalt für die Unterbringung der entlassenen Strafgefangenen in Anspruch nehmen solle. Der Vereinsvorſtand wird sich dieserhalb mit dem Vorstande des Arbeitsnachweises in Verbindung setzen. Eine andere Auregung ging dahin, die entlassenen Strafgefangenen mehr als bisher als Arbeitskraäfte im Dienste der Landwirthschaft zu verwenden, um dadurch das in socialer Hinsicht bedenkliche übermäßige Zusammenströmen von Arbeitslosen in den größern Städten zu verhindern. Am Schlusse der Sitzung erstattete Hr. Rechtsanwalt Jul. Bachem ein knappes Referat über den vom 25. bis 30. Juli d. J. in werpen abgehaltenen"internationalen Congreßß für das Studium der Fragen, welche auf die Füsorge für die Gefangenen, verwahrlosten Kinder und Geisteskranken sich beziehen", auf welchem Referent den hiesigen Gefäogniß-Verein vertreten hat. Im Sinne seines Mandates habe er sich zunächst für die Berathungen betr. Füsorge für entlassene Strafgefangene interessirt, welche die zweite Section beschäftigte. Da Ergebnißß faßte Redner dahin zusammen, daß uns sowohl Belgien, als Frankreich und England auf diesem Gebiete voraus seien. In Belgien gelangte dieser Zweig der socialen Füsorge in Folge des Lejeune: schen Gesetzes betr. die bedingte Freilassung und die bedingten Verurtheilungen zu großer Blüthe. Die Zahl der Gefänuiß-Vereine sei in dem kleinen Nachbarlande eine viel größere, ihre Wirksamkeit eine viel intensiver- und namentlich das Hand-in-Hand-Gehen der Behörden mit dem Verein bemerkenswerth. Auch aus Frankreich lauteten die Berichte sehr günstig. In England sei gar mit jedem Gefäogniß ei GefäugnißVerein verbunden, dem ein besonderer Zweig der Polizei, besonders tactvolle Persönlichkeiten, zur Seite ständen, so daß es fast immer gelinge, die Entlassenen sofort in geeigneter Weise unterzubringen. Annüpfend an den Bericht über die Plenar-Verhandlung betr. eine gewisse internationale Organisation des Patronage des devenus liberes sprach Redner den Wunsch ans, daß bei uns diesem Zweig der socialen Füsorge mehr Aufmerksamkeit zugewendet werde, und daß namentlich, der Anregung auf der Kölner General-Versammlung der Katholiken Deuschlands entsprechend, von katholischer Seite ein Mehreres geschehen möge. Speciell empfehle sich mit Rücksicht auf die Grenzlager der Stadt, die baldige Gründung eines Gefäogniß-Vereins in Aachen. Im Hinblick auf die vorherückte Zeit wurde von einer Besprechung des Vortrag##, für welchen der Vorsitzende dem Redner den herzlichen Dank der Vereins-Mitglieder abstattete, abgesehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>in reicher Auswahl empfiehlt zu billigsten Preisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>werden wegen Liquidation der Firma F. Borchart bei mir Spiel-, Luxus-, Galanterie-, Lederwaaren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>vorm. Werner Jos. Gantzen, Gertrudenstr. 24-26, Köln, Gertrudenstr. 24-26, in nur solider Waare zu billigsten Preisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
