<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>11</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>328107</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Mißhandlung. In der Elsaßstraße wurde gestern Abend ein etwa dreißigähriger Mann überfallen und durch Messerstiche erheblich im Gesichte verletzt. Nachdem demselben im Kloster der Vincentinerinnen in der Dreiönigenstraße die erste Hülfe zu Theil geworden, wurde er mittels Tragbahre durch Mitglieder des Samariter-Vereins zum Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feuer. Gestern Abend entstand in der Bierbrauerei Schmitz in Mügersdorf Feuer, welches sehr schnell um sich griff. Sofort wurde die Kölner und Lindenthaler Feuerwehr alarmirt, welche das Feuer auf seinen Herd beschränkte. Ein Hofgeräude, Scheune und Stall wurden eingeäschert. Der Schaden ist sehr bedeutend. Die Kölner Wehr blieb bis Nachts 1/2 2 Uhr auf der Brandstelle und läßt diese noch fortährend bewachen. Die Lindenthaler Wehr ist noch mit den Aufräumung-Arbeiten beschäftigt. Tausend Centner Kartoffeln und sämmtliche Frucht wurden ein Raub der Flammen. Die in der Nähe liegende Kirche war sehr gefährdet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Postsachen-Sammlung im Freisaal der Köluischen Volkszeitung. In dieser Woche sind zum Verkaufe zu wohlthätigen Zwecken ausgestellt: Luxemburg blau 25 Centimes. Chile gelb 10 Centavos. Schweden zwei roth 10 Ore. Dänemark. Streifband(Gantsache), grun 6 Ore. Aus Constantinopel(deutsches Postamt) zwei roth zu 10 Pfg., mit Aufdruck 20 Para. Britisch-Indien hellerün 2 Annas 6 Pies. Surinam drei schieferblau zu 12 1/2 Cent. Würtemberg, neue Marke, fünf ):( Der Katholische Arbeiter-Verein(südlicher Stadttheil), welcher 1300 Mitglieder zählt, beging gestern sein neuntes Stiftungsfest. An der gemeinschaftlichen h. Communion in der Pfarrkirche St. Severin betheiligten sich 500--600, an der abendlichen Festversammlung im Vereinslocale an 1000 Mitglieder; dabei mußten viele sich mit einem Stehlätzchen benügen, während zahlreiche Nachzügler mangels Raum umkehren mußten. Auch viele Ehrenäste hatten sich zur Festversammlung eingefunden, u. a. der hochw. Hr. Weihbischof Schmitz, zwei Patres des Franciscanerklosters aus der Ulrichsgasse und Hr. Stadtverordneter Trimborn. Nach einem Vortrage des Vereins-Gesangchores begrüßte der Vereins-Präses Hr. Kaplan Haas die Festgenossen in herzlicher Weise, dabei die Zwecke und Ziele der katholischen Arbeiter-Vereine betonend. Letztere seien mit dazu berufen, die socialen Schäden der Gegenwart zu heilen, wenigstens zu mildern. In der Arbeiterwelt herrsche eine verhäognißvolle Gährung, leider vielfach nicht ohne Grund. Verschiedene Aerzte bemühten sich, die Krankheit der Gesellschaft zu heilen, so auch die Social-Demokratie, deren Heilmittel darin bestehe, die gegenwärtige gesellschaftliche Ordnung ganz über den Haufen zu werfen. Um dies zu erreichen, sei es ihre Hauptaufgabe, die Arbeiter der Religion zu entfremden. Nur diese aber sei im Stande, die Schäden der Gegenwart zu heilen, d. h. wenn man der katholischen Kirche gestatte, ihre Kräfte frei zu entfallen, und wenn alle, hoch und niedrig, reich und arm, nach den Lehren der katholischen Kirche leben. Nach einem von dem Vereinsmitgliede Hrn. Züdorf verfaßten und vorgetragenen, der Feier entsprechenden Prolog beehrte sodann der hochwürdigste Herr Weihbischof Schmitz die Versammlung mit einer längern Ansprache. Mit Freuden sei er der Einladung, an dem Stiftungsfeste theilzunehmen, gefolgt. Wenn man sich erinnere, daß der göttliche Heiland sich seine Apostel aus Männern der Arbeit gewählt, so scheine es ganz natürlich, daß auch heutzutage Bischöfe und Priester in den Kreisen der Arbeiter erschienen; liege ihnen doch ganz besonders das Wohl der Arbeiter am Herzen. Dies bewiesen die socialen Encykliken des Papstes und die große Zahl derjenigen Männer aus dem Klerus, welche durch ihre Wirksamkeit zeigten, daß sie Verständnissß für die socialen Fragen der Gegenwart hätten. Wie man in der Rheinprovinz und im ganzen Westen Deutschlands bei allen wichtigen Anlässen auf Köln blicke und sich an dieser Stadt ein Vorbild nehme, so müsse auch die Stadt Köln ein Vorbild sein für die Pflege der katholischen Arbeiter-Vereine. In ihnen müsse christlicher Geist, Einigkeit und Disciplin herrschen. Die Blüthe Köln's habe sich auf katholischem Boden entfaltet. Greife man hin, wohin man wolle, alles trage den Stempel katholischen Geistes in sich. Bei dem Blick in die Zukunft müßten die Kölner Arbeiter der katholischen Vergangenheit ihrer Stadt eingedenk sein. Der hochw. Redner betonte sodann die Nothwendigkeit, sich zu vereinigen, wenn die Arbeiter etwas zur Hebung ihrer Interessen erreichen wollten. Der einzelne sei machtlos, Einigkeit mache stark; dies bewiesen ja auch die Actien-Gesellschaften. Der h. Vater rufe den Arbeitern zu: Vereinigt euch, bewahrt euch vor revolutionairen Bünden. Gerade in Köln mache sich unter den Arbeitern eine beklagenswerthe Lauheit und Unentschiedenheit bemerkbar; der Unentschiedene sei, wie Dante sage, zu gut für die Hölle und zu schlecht für den Himmel. "Mir geht's gut, mir hält's aus!" sei der Vorwand, welcher viele abhalte, sich den katholischen Arbeiter-Vereinen anzuschließen. Das Gefühl der Einigkeit und Zusammengehtörigkeit müsse alle katholischen Arbeiter durchdringen und sie in den Arbeiter-Vereinen zusammenühren."Das Mitglied des katholischen Arbeiter-Vereins ist mein Nächster, mit dem stehe und falle ich", müsse der Wahlfa ruch eines jeden sein. Dann gelte es aber auch, diese Einigkeit immer, auch nach außen zu bethätigen. Bei den Wahlen zu Gewerbegerichten und den Arbeiter-Ausschüssen hätten die katholischen Arbeiter dafür zu sorgen, daß sie ihre Gesinnungsgenossen durchbrächten, da heiße es, die Disciplin gewahrt und im Tritt marschirt. Die Kölner Arbeiter-Vereine hätten noch eine ganz besondere Aufgabe zu erfüllen. Häufig höre man in Köln über die Thätigkeit fremder, eingewanderter Elemente klagen, welche einen maßgebenden Einfluß auszuüben versuchten. Der Kölner habe die Neigung, alles was von auswärts komme, zu bewundern, während dieselben doch Intelligenz genug besäßen, selbst für sich zu sorgen. Nicht von den fremden Elementen sich beherrschen zu lassen, sondern sie mit unsern Gesinnungen zu durchdringen, sie zu den unserigen zu machen, das müsse unser Streben sein. In den Arbeiter-Vereinen müsse sodann der Geist der Pietät, das Gefühl der Zusammengehtörigkeit zwischen Arbeitern und Arbeitgebern gepflegt werden. Darin bestehe zum großen Theile die sociale Frage, daß für diese Zusammengehtörigkeit unserer Zeit das Verständnissß abgehe und der Geist der Zwietracht und Entzweiung durch die Welt gehe. Diejenigen Arbeiter seien Thoren, welche glaubten, durch Vernichtung des Capitals und auf dem Wege des Umsturzes und der Revolution ihre Lage zu bessern. Bei allen Revolutionen hätten die Arbeiter die Zeche bezahlt, das bewiesen u. a. die Bauern-Aufstände des Mittelalters ebenso wie die Pariser Commune. In den Arbeiter-Vereinen sollten sich sodann die Arbeiter in wirthschaftlichen Fragen unterrichten, um in Fabriken und Versammlungen Rede stehen zu können. Sodann betonte der Herr Weihbischof die Wichtigkeit der fachgenossenschaftlichen Organisation der Arbeiter. Er sei erfreut, daß man im Katholischen Gesellen-Verein damit vorgegangen sei. Hier müßten die Arbeiter lernen, über ihre wirthschaftliche Lage, über Arbeitsöhne, Arbeitszeit usw. zu discutiren und zu berathen, um ihre wirthschaftliche Lage zu heben. Allerdings sei die Gründung eines christlichen Gewerk-Vereins für die Bergarbeiter in Essen leicht gewesen, wegen der Gleichheit der Industrie. Doch müsse auch hier zu solchen Organisationen, zunächst innerhalb der Arbeiter-Vereine, geschritten werden, bis man dann zu Gewerk-Vereinen und später vielleicht zu berufsgenossenschaftlichen Organisationen für Arbeitgeber bzw. Arbeiter gelange. Stets aber möchten die Arbeiter im Auge behalten, sich den Priestern, welche die Leitung der ArbeiterVereine übernommen hätten, anzuschließen. Der Arbeiter dürfe nicht verzagen und nicht denken, er komme nicht zu seinem Recht. Mit uns ist Gott, Gott ist's, der die Welt regiert, das Recht wird siegen. Die Versammlung dankte dem hochw. Herrn mit lebhaftem Beifall. P. Lucius bewies sodann in kurzer, die Anwesenden ergreifenden Rede, wie gerade die Franciscanerpatres und die Arbeiter zusammengehtörten und letztere an erstern stets bereite Helfer in allen Lebenslagen finden. Der Beifall, der seinen Ausführungen zu Theil wurde, bewies, wie gerade die Ordenspriester bei unsern Arbeitern in hohem Ansehen stehen. Auf Wunsch eines Vereinsmitglieder ertheilte sodann der Herr Weihbischof der Versammlung den bischöflichen Segens zuvor hatte derselbe der Bitte Ausdruck gegeben, seiner im Gebete zu gedenken, wie auch er alle Tage beim h. Opfer der Arbeiter der Erdiölese gedenke. Herr Kaplan Haas feierte sodann Hru. Stadtverordneten Trimborn für seine Wirksamkeit im Interesse der Arbeiter. In launiger Rede lehnte letzterer das ihm zu Theil gewordene Lob ab, dabei versprechend, stets für die Arbeiter einzutreten, wo es ihm möglich sei. Auch diesem Redner wurde für seine Ausführungen lebhafter Beifall zu Theil. Ein Theatersückchen hielt die Versammlung sodann noch einige Zeit zusammen. Wir schieden aus der Versammlung mit dem Gedanken: Köln hat noch einen guten katholischen Arbeiterſtamm. Möge das gestrige Stiftungsfest dazu beigetragen haben, dem Arbeiter-Verein viele neue Mitglieder zuzufuühren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Rheinhöhe am 5. Nov., Morgens 7 Uhr m 3,82-- 0,64</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
