<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>11</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>328126</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>P Liebstähle. Aus dem Keller eines Hauses an der Sechszigstraße zu Nippes wurden während der Nacht drei Häute Sohlleder gestohlen; ferner aus einer Wohnung an der Wartburgstraße daselbst eine werthvolle graue Boa</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Einem Hausknecht, welcher im Auftrag eines Bäckermeisters in Deutz Kunden zu bedienen hatte, wurden in jüngster Zeit wiederholt Brode aus dem nicht verschlossenen Karren gestohlen. Vor einigen Tagen kamen zwei Burschen, während der Hausknecht die Kunden bediente, an den Karren, nahmen zwei Brode aus demselben und entliefen. Ein des Weges kommender Herr verfolgte die Diebe, konnte sie aber nicht einholen; das Brod warfen sie von sich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Preßproceß. In der Beleidigungsklagen des Staatssecretairs Frhrn. v. Marschall gegen die Westdeutsche Allgemeine Zeitung wurde noch am Dinstag-Abend das Urtheil verkündet. In der Begründung desselben heißt es: Nur bezüglich des Artikels vom 29. Mai sei Bestrafung erfolgt; bei dem Artikel vom 16. April, dessen Inhalt ebenfalls beleidigender Natur sei, sei nicht erwiesen, daß Frhr. v. Marschall der Beleidigte sei. Der Angeklagte Dr. Neßler habe zugegeben, daß er den erstern Artikel der Redaction der Westdeutschen Allgemeinen Zeitung zur Veröffentlichung eingesandt habe. Das Gericht erachte Dr. Leser als den geistigen Leiter der Redaction der Westdeutschen Allgemeinen Zeitung; es habe auch auf Grund der Zeugen-Aussage als erwiesen angenommen, daß Dr. Leser den von Dr. Neßler eingesandten Artikel überarbeitet und mit Zusätzen, wie schon am Anfange desselben"es ist etwas faul" versehen habe. Zu Gunsten der Angeklagten sei angenommen worden, daß die Angeklagten der Ueberzeugung hätten sein können, daß ein Beamter in hoher Stellung mit der Kladderadatsch-Affaire in Verbindung stehe. Dr. Leser und Dr. Neßler erhielten je zwei Monate Gefäogniß und Redacteur Zimmermann 150 M. Geldhuße zuerkannt. Ferner wurde die Veröffentlichung des Urtheils in der Westdeutschen Allgemeinen Zeitung, in der Köluischen Zeitung, in der Köluischen Volkszeitung, sowie in der National-Zeitung(Berlin) angeordnet und die Vernichtung der betreffenden Platten und Zeitungsnummern verfügt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vereinigung der katholischen Arbeiter-Vereine. Im Gartensaale des Fränkischen Hofes tagte gestern eine Versammlung der Herren Präsides und der Vorstände der hiesigen, zum stadtöluischen Gebiete gehörenden Arbeiter-Vereine: Köln(südlicher Stadttheil), Köln (nördlicher Stadttheil), Köln(mittlerer Stadttheil), Ehrenfeld, Bickendorf, Nippes und Merheim. Zweck der Versammlung war die Constituirung einer Vereinigung der genannten Vereine, um dadurch ein gemeinsames Wirken zu erzielen. Die Zweckmaäßigkeit und Nothwendigkeit dieser Vereinigung wurde allseitig anerkannt. Die bereits im Entwurf vorliegenden Satzungen wurden einer Commission zur Berathung zugewiesen, um dieselben einer zweiten Versammlung zur endgültigen Beschlußßfassung zu unterbreiten. Der Vereinigung der hiesigen katholischen Arbeiter-Vereine soll dann später eine solche der Arbeiter-Vereine der Erdiölese folgen. Dieser Diöcesar-Verband soll später wiederum den Grund legen zu der auf der letzten Präsides-Versammlung der katholischen Arbeiter-Vereine erstrebten Vereinigung für ganz Deutschland. Bekanntlich hat man bereits einen solchen Diöcesar-Verband für die Diölese Trier gebildet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der hiesige Wagner-Verein veranstaltet morgen, Freitag, ein Concert zum Besten eines Denkmals für Liszt. Derselbe wird zunächst Compositionen des verewigten Meisters bringen, die theilweise hier noch nicht gehört wurden, und außeadem eine neue Composition des Dirigenten E. Heuser. Ferner werden Wally Schauseil aus Düsseldorf, Dr. Otto Neitzel und Prof. Friedr. Grützmacher von hier die Aufführung durch Solo-Vorträge unterstützen. Wenn man sich erinnert, daß Liszt den größten Theil der Kosten für das Bonner Beethovendenkmal hergegeben hat, dann werden die rheinischen Kunstfreunde wohl nicht anstehen, auch ein Scherflein beizutragen, daß ihm auch ein Denkmal gesetzt werde, dem ein solches sicher gebührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Deutscher Krieger-Verein. Im Schaufenster des Hoffärtners Wilde war am Dinstag-Abend ein Strauß von herrlichen Orchideen ausgestellt, welchen der Deutsche Krieger-Verein seiner hohen Protectoren, der Kaiserin Friedrich, zum gestrigen Geburtsfeste und aus Dankbarkeit für die ihm zum zwanzigährigen Stiftungsfeste verliehene Fahnenschleife nach Schloß Rumpenheim sandte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Kölner Männergesang-Verein veranstaltete am vergangenen Sonntag aus Anlaß des Goldenen Amtsjubiläums seines activen Mitgliedes, des Rendanten der Sparkasse des Landkreises Köln, Hru. Radermacher, einen Gesellschafts-Abend, welcher sich eines sehr zahlreichen Besuches zu erfreuen hatte und einen schönen Verlauf nahm. Der Jubilar, welcher dem Verein seit dem Jahre 1847 als actives Mitglied angehört, wurde vom stellvertretenden Vorsitzenden, Hrn. Toni Avenarius, in längerer Rede gefeiert und ihm als Andenken die goldene Jubiläums-Denkmünze des Vereins überreicht. Die Wünsche des Vereins für den Jubilar faßte der Redner in einem freudig ausgenommenen Hoch auf denselben zusammen. Zur Verschönerung des Abends trugen Frl. de Blies und Hr. Köhler, beide vom hiesigen Conservatorium, nicht wenig bei. Erstere documentirte sich in dem Vortrag mehrerer Lieder von Rossini und Scarlatti als eine viel versprechende Coloratusängerin. Hr. Köhler spielte Compositionen von Moszkowskis, Schubert und Liszt mit erstaunlicher Technik und feiner Auffassung. Hr. Karl Becker, Mitglied des Vereins, sang mit seiner sympathischen Baritonstimme Lieder von Steinbach und Maase. Sämmtliche Vorträge wurden mit stürömischem Beifall ausgezeichnet. Mehrere allgemeine Lieder und die bekannte Havermann'sche vatersädtische Operette, Bechergasse 112, die durch Frl. Cäcilia Wolkenburg in flottesten Weise wiedergegeben wurde, brachten auch den Humor in gebührender Weise zur Geltung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
