<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>12</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>328158</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>P Liebstähle. Mittels Einsteigens wurden aus einem Speicherzimmer eines Hinterhauses an der Schildergasse, welches zur Aufnahme von Tauben eingerichtet war, sechs werthvolle Tauben gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Einem Dienstädchen wurde in einer Kirche das Portemonnaie mit 24 M. sowie das Dienstbuch nebst Einlagen entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Desertirt. Ein in St. Tönis verhafteter junger Mann hat sich als Deserteur der 4. Compagnie des 16. Regiments hierselbst entpuppt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Ein 20 Monate altes Kind, welches kopfüber in einen mit heißer Griesmehlsuppe gefüllten Topf gefallen war, wurde sofort per Wagen zum Bürger-Hospital gefahren, ist aber dort bereits gestorben. Nach Aussage des Arztes waren dem Kinde durch Eindringen der heißen Flüssigkeit innere Theile schwer verbrannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ehrende Einladung. Der Charakterspieler der hiesigen Bühne, Herr Dr. Kaiser, welcher sich durch die Darstellung Napoleon's in Madame Sans-Gene einen Ruf erworben, erhielt vorgestern Abend eine telegraphische Einladung aus Dresden, vom 12. Januar ab daselbst an 20 Abenden den Napoleon in Madame Sans-Gene zu spielen. Leider konnte Herr Director Hofmann des bereits festgesetzten Repertoires wegen dem Künstler keinen Urlaub zu diesem ehrenvollen Gastspiel ertheilen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps nachfolgende Stellen zu besetzen: Bensberg, königl. Commando des Cadettenhauses, Aufärter, 700 M. Gehalt jährlich neben freier Wohnung, Feuerung und Licht; das Gehalt steigt bis 1100 M. jährlich. Grevenbroich, königl. Amtsgericht, zwei Lohnschreiber, 5 bis 8 Pfg. für jede Seite des gelieferten Schreibwerkes. Koblenz, königl. Polizei-Direction, Schutzmann, 1000 M. Anfangsgehalt, 180 M. Wohnungsgeldzuschuß und freie Dienstkleidung; Höchstgehalt 1500 M. Köln-Deutz, kaiserl. Bahnpoſt-Amt Nr. 8, Postschaffner, 900 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich, Höchstgehalt 1500 M. jährlich; Bewerbungen an die kaiserl. Oberpostdirection Köln(Rhein). Köln(Rhein), kaiserl. Bahnpoſt-Amt Nr. 24, Postschaffner, 900 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgelozuschuß jährlich, Höchstgehalt 1500 M. jährlich; Bewerbungen an die kaiserl. Oberpostdirection Köln(Rhein). Roesgen, Kreis Montjoie, Bürgermeisteramt, Gemeindeörster, Baargehalt 760 M. neben freier Dienstwohnung und Gartennutzung. Saarlouis, kaiserl. Postamt, Packetträger, 700 M. Gehalt und 144 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich, Höchstgehalt 1100 M. jährlich; Bewerbungen an die kaiserl. Oberpostdirection Trier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. Ein Dienstädchen hatte das Englück, daß es sich kochende Lauge über die Füße goß, und erlitt dadurch so erhebliche Verletzungen, daß es mittels einer Bahre nach dem Bürger-Hospital be * Kölner Stadt-Theater. Heute: 103. Ab.-Ist. Das Hei  rathsnest. Lustspiel in 3 Acten von Gust. Davis. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr.-- Samstag, 22. Tec.: 104. Ab.-Ist. Zum 1. Mal: Der kleine Mann. Volkstück in 4 Acten von C. Karlweis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>älteste optische Institut, geründet 1833, von</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
