<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>1</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>328170</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem Director des Militair-Brieftaubenwesens, Hrn. Lenzen in Köln, ist der Charakter als Rechnungsrath verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Große Carnevals-Gesellschaft. Der Victoria-Saal bot gestern zur Eröffnung der dieseährigen Faschings-Saison im Wesentlichen dasselbe Bild wie im vorigen Jahre, und die dichtgedraängte Narrenschaar lachte und scherzte sich so schnell in die carnevalistische Stimmung hinein, als ob sie das ganze Jahr hindurch die Bellenütze nicht vom Kopfe gehabt hätten. Unter den muntern Weisen des Trompeter-Corps des Hru. Stabstrompeter Fellenberg, der sich auf carnevalistische Musik vortrefflich versteht, zog der Kleine Rath, in üblicher Weise von den Narren begrüßt, in den Saal und nahm auf den den Stadtrathssitzen im Rathhause getreu nachgeahmten Sesseln Platz. Der Präsident, Hr. Peter Prior, entbot in einer gut pointirten Begrüßungs-Ansprache allen Narren ein Prosit Neujahr und nahm Abschied von dem Jahre 1894, dem goldenen Jubeljahre der Großen Carnevals-Gesellschaft. Auch gedachte er der verstorbenen Mitglieder und Freunde der Gesellschaft, insbesondere des Ehren-Präsidenten Andreas Pütz und des Rathsmitglieder Dietrich Hönig. Das erste Hoch galt nach alter Sitte dem Kaiser. Hr. Karl Rülemann brachte im ersten gemeinschaftlichen Liede mehrere Neujahrsünsche an, u. a. auch dem Rathe der Stadt, weil er die Porta Paphia zum Tode verurtheilt hat. Ob seine Verse die Kritik eines besonders"äästhetisch gebildeten" Stadtverordneten aushalten, sei dahingestellt, jedenfalls zeigt der lebhafte Beifall, den sein Aufruf:"Frisch, Kösche Funken, stürmt ein Mal den alten, wüsten Hauf!" fand, daß der Wunsch der Beseitigung des Römerthores in der Bürgerschaft ziemlich allgemein getheilt wird. Spätere Redner waren zwar nicht sicher, ob der bezügliche Stadtrathsbeschlußß nicht wieder ungestoßen würde; denn das Nordthor und der Klüngel hätten ein zähes Leben. Nun, wer weiß, ob die Schwarzseher nicht noch recht behalten! Unter den sonstigen localen Ereignissen des verflossenen Jahres mußten vorwiegend das Blumenfest in der Flora, die neuen Steuern, der Reichskommissar Wißmann und das städtische Kühlhaus mit seinen"gelinde belämmerten" Metzgern die Kosten der Unterhaltung tragen. Die Witze, welche hierüber verzapft wurden, waren meist recht packend, aber leider nicht alle einwandsfrei. Die tiefe sittliche Entrüstung, welche die"Culturthätigkeit" des Kanzlers Leist in den africanischen Colonieen im ganzen deutschen Volke hervorgerufen hat, kam ebenfalls in Rede und Lied zum Ausdruck; namentlich wurde in einem Gesang der Pfandweiber das"Leistenänsche" geschickt abgefertigt. Zum Dank hatte die Dahomeer Carnevals-Gesellschaft dem Dichter, Hrn. Reuter, eine sinnige Ehrenütze gesandt. Als die Verfasser der übrigen Lieder wurden die Herren Kaspar Müller, Peter Servas und Heinr. Seidel(Berlin) genannt, während als Redner die Herren Knie, Fischenich, Karl Klönne und Paffrath zu erwähnen sind. Außeadem lieferten die Herren Witt und Blatzheim als"Andrees und Plünn", sowie die Herren Kameke und Eichel als"Bestevater und Hännerchen" ihre Beiträge an drastischem Humor. Eine angenehme Zwischengabe waren die Soli des Hrn. Operisängers Kaufmann, der insbesondere durch die Wiedergabe des Liedes: Gott grüß dich, Vater Rhein, von Emil Götze stürmischen Beifall erntete. Das Rathsmitglied Hr. Dohmen hat der Gesellschaft einen "Elektrischen Funken-Marsch" gewidmet. An Stelle des verstorbenen Hrn. Hönig ist Hr. Director Baum aus Deutz neu in den Kleinen Rath eingetreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
