<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>10</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>328101</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der neue Hochaltar in der Pfarrkirche St. Johann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auf den städtischen Gaswerken zu Ehrenfeld sollen demnächst erhebliche Erneuerungs-Arbeiten vorgenommen werden. Im November vergangenen Jahres bewilligte die Stadtverordneten-Versammlung die erforderlichen Credite für den Bau von acht neuen Gasöfen mit je neun Retorten, als Ersatz für zehn Oefen ältern Systems mit je sieben Retorten. Diese neuen Oefen sind soweit fertiggestellt, daß sie Anfang December in Betrieb genommen werden können. Wie die Direction der Gaswerke mittheilt, ist bezüglich der Solidiät der Construction und Bequemlichkeit der Bedienung an den neuen Oefen nichts auszusetzen und wird empfohlen, weitere zehn ältere Oefen aus dem Jahre 1876 durch solche neue zu ersetzen. Die neuen Oefen verbrauchen zur Unterfeuerung nur 13 pCt. der vergasten Kohlen, während die alten Oefen 18 pCt. erfordern. Die Gesammt-Ausbeute an verkäulli chem Coaks beträgt bei den neuen Oefen 130 Doppelwaggons mehr als bei den alten Oefen; die Ersparnißß an Arbeitsöhnen wird auf mehr als 11,000 M. geschätzt. Auch die Instandhaltung der Oefen soll erheblich weniger erfordern. Die Gas-Erzeugung beträgt bei den neuen Oefen 7,516,800 Cubikmeter. Die Gesammtkosten für die Neuanschaffung betragen 114,000 Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unterschlagung. Ein Handelsmann, welcher ein Packet mit Stoffen bei sich führte, die er verkaufen wollte, übergab dasselbe einem jungen Menschen zum Tragen. In der Pantaleonstrße ging er in ein Haus und ließ den Träger an der Hausthüre warren; als er zuruckkehrte, war derselbe mit dem Packet verschwunden. Die Nachforschungen ergaben, daß er die Stoffe sofort weiter unter dem Werth verkauft und sich dann davongemacht hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Des Kaisers Composition:"Sang an Aegir", ist in einer Matinee des Berliner Opernhauses in Gegenwart des Componisten mit stürömischem Beifall ausgenommen worden. Da die Composition demnächst auch in Köln zur Aufführung gelangt, lassen wir den Text folgen: In Morgensonnengluthen Die Heldenschaar sich neigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Busch, Kleine Budengasse 16--18. J. Dahlen, Rothgerberbach 16.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Fassbender, Severinstrasse 149. Albert Geyr, Eigelstein 53.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
