<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>1</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>328178</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herr Kaufmann Otto Loosen und seine Gemahlin Elisabeth geb. Faßbinder begingen gestern unter großer Theilnahme das Fest der goldenen Hochzeit. Morgens fand die kirchliche Feier in der Pfarrkirche St. Jacob statt. Später versammelten sich zahlreiche Glücküschende im Hause des Jubelpaares auf dem Perlengraben. Herr Stadtverordneter Karl Trimborn hielt eine herzliche Ansprache Namens er Kölner Bürgerschaft. Eine Abordnung der Bürgergesellschaft überreichte eine von Herrn Avenarius prächtig ausgeführte Adresse. Am Abend veranstaltete die Bürgergesellschaft, deren Ehrenpräsident Herr Loosen ist, in ihrem neuen Gesellschaftshause ein Festessen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ernennung. Herr Joseph Kleefisch, Theilhaber der Firma Gabriel Hermeling hierselbst, Hofgoldschmied des Königs Karl von Rumänien, ist nun auch von Fürst Leopold von Hohenzollern zum Hoflieferanten ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mehrere Chinesen, die gestern Nachmittag in ihrer Nationaltracht über die Hohestrße gingen, wurden wiederholt mit Gelächter und Zurufen aller Art empfangen. Jedenfalls war dieses Benehmen nicht dazu geeignet, den Söhnen des himmlischen Reiches eine besonders gute Meinung von der Höflichkeit der Kölner beizubringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Raubaufall. Zu einem Herrn, welcher auf dem Blaubach auf einen Pferdebahnwagen wartete, kam ein Unbekannter, verandaßte ihn, ein Glas Bier zu spenden und begleitete ihn dann. Auf dem freien Platz an der Händelstraße angekommen, schlug ihn der Unbekannte plötzlich so heftig in das Gesicht, daß er besinnungslos zur Erde fiel; darauf revidirte er ihm die Taschen, nahm ihm aus einer derselben 200 M. und entfernte sich. Der Herr will die Beraubung gespürt haben, gibt aber an, daß er sich nicht habe rühren können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Liebstähle. Vom Hofe einer Wirthschaft Auf der Aar wurde ein Hase, welcher dort hing, gestohlen, und unter erschwerenden Umständen aus einem Schaufenster am Mauritiuswall ein Paar Herren-Knopfstiefel, ein Paar kalblederne Damen-Zugſtiefel, ein Paar Damenstiesel mit Blatt und ein Paar Mädchen-Knopfstiefel von Kiddleder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Explosion. Die Berichtigung der Nachricht betreffs Explosion einer Petroleumlampe am Gr. Griechenmarkt Nr. 118(vergl. Nr. 7 des Kölner Local-Anzeiger) ist insofern zutreffend, als die Frau des lebensgefaährlich verletzten Mannes an der Sache unbetheiligt ist. Nicht richtig ist indeß, daß die Explosion dem"Umfallen" der Petroleum lampe zuzuschreiben sei; vielmehr steht fest, daß der Schwager des Verungluückten diesem im Verlause eines Wortstreite die Lampe an den Kopf geworfen hat, wodurch die Explosion herbeigefuührt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>g. Vom Rhein,.Jan.95. In Folge des Eisganges auf dem Rhein sind nachfolgende Verkehrs-Störungen zu verzeichnen. Die Schitfbrücke bei Köln wurde gestern Abend abgefahren. Der Traject-Bestrich zwischen den#ationen Spuck und Welle auf der Strecke Cleve-Tevenar ist seit Montag-Nachmittag für den Personenund Güter-Verkehr eingestellt worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Pierponte zwischen Beuel und Bonn ist ebenfalls ausser Betrieb gesetzt. Die Ueberſührung der Reisenden über den Rhein erfolgt daselbst bis auf weiteres von 5 1/2 Uhr Vormittags bis 9 Uhr Abends mittels Dampfboot, von da ab bis gegen 1 Uhr Nachts mittels Nachen. Die Schiffbarücke zwischen Düsseldorf und Obercassel musste gleichfalls ausgefahren werden Die Verbindung mit Düsseldorf erfolgt mittels Dampfboot.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Berlin,.Jan.95.(Eigener Drahtbericht der Köln. Volksztg., Ziehung der 1. Kl. 192. preuss. Klassen-Lotterie.(Ohne Gewähr) Nachmittags. Ein Gewinn zu 15,000 M. fiel auf Nr. 75,290.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Willichs-Adam, Obenmarspf. 1. Separat. billigst." Fort- und Bürstenwaaren aller Art, Fussmatten. Schwämme, Fensterleder etc etc. bill. bei Weber&amp; Höchner, Mittelstrasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Abeinhobe am 8. Jan., Abends 7 Uhr m 1,51-- 0,13.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
