<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>11</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>328129</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wegen Porto-Hinterziehung ist dem Vernehmen nach gegen mehrere hiesige Speditionsfirmen von Seiten des Postfiskus die Untersuchung eingeleitet worden, weil die betreffenden Firmen Sammel- gu-Frachtbriefe gemeinsam versandt haben. Die Post verlangt nämlich, entgegen dem bisherigen Brauche, daß die einzelnen Frachtbriefe durch Einzelbriefe versandt werden. Da die Postbehörde in jüngster Zeit auch an andern großen Verkehrsplätzen das bisherige Verfahren beanstandet hat, so scheint die neue Auslegung des Postgesetze von der obersten Reichs-Postbehörde auszugehen. Nicht nur die Spediteure, sondern auch die mit diesen verkehrenden Geschäftskreise haben daher allen Anlaß, dem Austrag dieser Streitfrage ihre volle Aufmerksamkeit zu widmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militair-Auwärter sind im Bezirk des 8. ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, königl. Polizei-Direction, Schutzmann, 1000 M. Anfangsgehalt, 180 M. Wohnungsgeldzuschuß und freie Dienstkleidung. Friedrichsthal, Gemeinde, Vollziehungsbeamte, 360 M. Gehalt jährlich. Heddesdorf, Bürgermeister-Amt, PolizeiSergent und Vollziehungsbeamte, 1100 M. Gehalt und durchschnittlich 200 M. an Gebühren für die Dienste als Vollziehungsbeamte jährlich; ebendaselbst, Gemeine, Fluchüter, 750 M. Gehalt jährlich. Malmedy, königl. Amtsgericht, vorläufig Lohnschreiber, demnächst event. Kanzlist, Anfangs vielleicht 40 bis 60 M. monatlich. Mechernich, kaiserl. Postamt, Landbriefträger, 650 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich. Nippes Haupt-Wirkstätte, königl. EisenbahnDirection Köln(linksch.), Wirkstätten-Nachtwächter, nach bestandener Prüfung 700 bis 900 M. Jahresgehalt und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß für Nippes. Königl. Eisenbahn-Betriebsart(Deutz-Gießen) zn Köln-Deutz, Stelle für den Bahnbewachungs- und Weichenstellerdienst, 800 M. jährlich. Königl. Eisenbahn-Betriebsart(Deutz-Gießen) zu Köln-Deutz, Brückenärter, während der Probezeit 800 M. Jahresgehalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. Gestern Vormittag entstand in einer chemischen Fabrik in Ehrenfeld durch Ausserömen von Gasen Feuer, welches von der Kölner Feuerwehr gelöscht wurde Verband katholischer Arbeiter und Handwerker zu Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern Vormittag fiel in der Waisenhausgasse ein Arbeiter ron einem Rollwagen und erlitt so erhebliche Kopfverletzungen, daß er in's städtische Krankenhaus ausgenommen werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Postsachen-Sammlung im Freisaal der Köluischen Volkszeitung. In dieser Woche sind zum Verkaufe zu wohlthätigen Zwecken ausgestellt: Türkei hellblau 1 Piaster. Chile zwei blau zu 5 Centavos, grau 20 Cent. Britisch Andren, Brief-Umschlag(Gantsache), Kopf der Königin in Prägedruckt, goldgelb mit schwarzem Ueberdruck, 2 Annas 6 Pies. Schweden, zwei alte Marken aus 1856: Wappenschild im Rechteck, rothgelb 24 Ore, chocoladenbraun 30 Ore; aus 1872: Zifferzeichnung, blau 12 Ore: aus 1891: Kopfzeichnung, grün 5 Ore; Nachporto-Marken: dunkelbraun 5 Ore, hellbraun 50 Ore; Dienst-warken: längl. Querrechteck mit Wappen, grau 4 Ore, rosa 10 Ore, blau 12 Ore, braun 30 Ore. Oranje-Freistaat,Orangenbaum und Posthörner im Rechteck, drei rothbraun zu 1 Penny. Vereinigte Staaten, Columbus-Marken: zwei blau zu 1 Cent, zwei violett zu 2 Cents; andere Marken: zwei roth zu 2 Cents und braun zu 5 Cents. Süafricanische Repubik vier karmin zu 1 Penny. Rumänien, neue Marken in veränderten Ausgaben, blau 5 Bani, grün 10 Bani, vier roth zu 15 Bani. Japan, Hochzeits-Marke, roth 2 Sen., drei blau zu 5 Sen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Verband katholischer Arbeiter und Handwerker. Heut Abend 8 Uhr findet in der Restauration Wieland, Severinstrße 95, eine Verbands-Versammlung statt, zu welcher auch Nichtmitglieder Zutritt haben. Vorträge werden halten: Hr. Pfarrer Bruders (Bickendorf) über: Kann ein Katholik Social-Demokrat sein?, und Hr. Buchdrucker Rings über: Unsere Aufgabe im Kampf für Religion, Sitte und Ordnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Nippes, 24.Nov.94. Der hiesige Pfarr-Cäcilien-Verein veranstaltet am morgigen Sonntag-Abend aus Anlaß seines zehnährigen Stiftungsfestes eine gesellige Feier im Saale des Hrn. Lärsch, wobei u. a. ein lebendes Bild aus der h. Schrift mit erläuternde Solo- und Chor-Gesang gestellt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>*) Diejenigen Beziehen des Kölner Local-Anzeiger, welche für die Zustellung des Blattes in Hinteräusern und auf Stockwerken 30 Pfg. monatlich entrichten, also täglich nur 1 Pig., erhalten als Gratis-Zugabe alleöchentlich Sonntags die Sonntags-Beilage Colonia beigegeben. Dieselbe enthält nur ausgewählten Unt erhaltungs-Stoff(Feuilleton, Was draußen vorgeht, Vermischtes, Buntes Allerlei, Räthsel-Ecke mit Bilder-Räthsel, Preis-Rebus, Rösselsprüngen, Charaden, Scherz-, Spielereien und Schach-Aufgaben)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Selbstverständlich können sich auch Unterhausbewohner den Erhalt dieser Sonntags-Beilage gegen 30 Pfg monatlich sichern. Man wende sich an die Träger, welche dafür besondere Zustellkarten bereit halten. Probe-Nummern der Sonntags-Beilage unentgeltlich in unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 20, Ecke Bahnhofstraße Horb- und Bürstenwaaren aller Art, Fussmatten. Schwämme, Fensterleder etc. etc. bill. bei Weber&amp; Höchner, Mittelstrasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Rheinhöhe am 24. Nov., Abends 7 Uhr m 2,57-- 0,13.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 25. Nov.: 82. Ab.-Ist. Der Gouverneur von Tours. Komische Oper in 3 Acten von Karl Reinecke. Zum Schluß: Cavalleria Rusticana. Oper in einem Aufzug von P. Mascagni. Anf. 6 1/2 , Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Montag, 26. Nov.: Aufgeh. Ab. 5. Zum Benefiz für den Oberregisseur Ernst Lewiner. Zum 1. Mal: Madame Sans-Gene. Lustspiel in 4 Acten von Victorien Sardou</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Dinstag: Jägerblut. Mittwoch: Undine. Donnerstag: Madame Sans-Gene Freitag: Siegfried. Samstag: Madame Sans-Gene.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
