<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>11</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>328105</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueberfahren. Vorgestern Abend gegen 9 Uhr wurde am Bahnübergang an der Merheimerstraße in Nippes ein junger Mann von 18 Jahren von einem Güverzug überfahren. Als gräßlich verstümmelte Leiche wurde er aufgefunden und zu den in der Nähe wohnenden Eltern gebracht. Die Barriere an dem Bahnübergang war geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Dom-Pfarrverein hält am kommenden Montag-Abend im obern Saale der Elsasser Taverne eine gesellige Zusammenkunft ab, wobei Hr. Professor J. Müller einen Vortrag über Gustav Adolph's Tochter als Convertitin halten wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln-Deutz,.Nov.94. Der Deutz-Kalter Vogelschutz- und Kanarienzucht-Verein, welcher bereits 42 active Mitglieder zählt, hielt am Sonntag den 28. October eine außserordentliche GeneralVersammlung im obern Saale des Herrn Wilhelm Firmenich ab. Das Ehrenmitglied des Vereins, Herr Lehrer Raschke aus Köln, hielt einen längern, beifällig ausgenommenen Vortrag über den Nutzen unserer wildlebenden Vögel und über den Schutz derselben. Redner befüwortete u. a. den Erlaß eines Polizeigesetzes, welches den Verkauf hiesiger Vögel untersage und bestrafe. Freilich wäre ein internationales Vogelschutzgesetz der beste Damm gegen den Vogelfang, dem im Süden Europa's viele unserer Sänger zum Opfer fallen. Der Redner warf auch die Frage auf, ob es in unserer Gegend nicht möglich sei, Kanarienögel im Freien zu ziehen. Als Mittel dieser Zucht diene zunächst das Nest des Blutfinken, des nächsten Verwandten unseres gelben Sängers. Es dürfte wohl anzunehmen sein, daß der Blutfink seine aus den untergelegten Eiern geschlüpften Pflegekinder großziehen, und daß diese bei Beginn der rauhen Jahreszeit ihren Pflege-Eltern in die wärmern Gegenden folgen würden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
