<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>11</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>328119</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auf der Durchreise von London nach St. Petersburg traf gestern Vormittag gegen 11 Uhr die Herzogin Fife, Tochter des Prinzen von Wales, hier auf dem Hauptbahnhofe ein und hatte bis zu ihrer Weiterfahrt einen weistündigen Aufenthalt hierselbst. Zu ihrer Begrüßung war von Bonn die Prinzessin von SchaumburgLippe herüber gekommen und leistete ihr im Fürstenzimmer Gesellschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schwindelhafte Versteigerungen. Das königl. Polizei-Präpsidium theilt uns Folgendes mit:"In der Schildergasse Nr. 40 finden fortgesetzt schwindelhafte Versteigerungen von minder werthigen Gold- und Silber-Waaren, sowie Uhren usw. statt. Da hier bereits mehrfach Fälle von offenbaren Uebervortheilungen gugläubiger Käufer zur Anzeige gelangt sind, auf Grund deren die Einleitung des Strafverfahrens gegen den Inhaber des Geschäftes wegen Betruges bewirkt ist, sei das Publicum vor dem fraglichen Geschäfte eindringlich gewarnt." Es wäre im Interesse unserer soliden Geschäfte sehr zu wünschen, wenn diese dankenswerthe Warnung vom Publicum allgemein beachtet würde. Zugleich zeigt aber dieser Vorgang wieder so recht, wie mangelhaft bei uns die Handhaben zur Bekämpfung geschäftlichen Schwindels sind. Unter den Augen der Behörden können die vom Polizei-Präpsidium als schwindelhafte bezeichneten Versteigerungen fortgesetzt werden und die ansässigen ehrsamen Gewerbetreibenden stehen wehrlos einem Geschäftsgebahren gegenüber, durch welches sie auf's schwerste geschädigt werden. Es ist wirklich die höchste Zeit, daß mit dem gewerblichen Rechtschutz nach französischem und englischem Vorbilde im Deutschen Reich Ernst gemacht wird!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Stadt-Verwaltung, 22 Aufseher für die Erhebung der indirecten Steuern, je 1200 M. Gehalt und 80 M. Kleidergeld jährlich. Adenau, Gemeindekasse, Vollziehungsbei beamter, 240 M. jährlich. Bei verschiedenen Verkehrs-Anstalten des kaiserl. Oberpostdirectionsbezirks Köln, zehn Packerträger bzw. Stadtpostboten, je 850 M. Gehalt und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß jährlich. Berg.-Gladbach, Bürgermeisteramt, Wege-Aufseher, 1200 M. Gehalt jährlich. Brauweiler, Provincial-Arbeitsanstalt, vier Aufseher, hochfein und haltbar bearb., Ton wundervoll.(Prachtinstr.) Preis nur K..-- mit Schule u. allem Zuber. Preis. gratis. O. C. F. Miether Instr. Fabr., Hannover A. Händler überall ges.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
