<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>12</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>328139</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Weihnachts-Sendungen. Das Reichs-Postamt richtet auch in diesem Jahre an das Publicum das Ersuchen, mit den Weihnachtsversendungen bald zu beginnen, damit die Packetmassen sich nicht in den letzten Tagen vor dem Feste zu sehr zusammendraängen, wodurch die Pünktlichkeit in der Beförderung leidet. Die Packete sind dauerhaft zu verpacken. Dünne Pappkasten, schwache Schachteln, Cigarrenkisten usw. sind nicht zu benutzen. Die Aufschrift der Packete muß deutlich, vollständig und haltbar hergestellt sein. Kann die Aufschrift nicht in deutlicher Weise auf das Packet gesetzt werden, so empfiehlt sich die Verwendung eines Blattes weißen Papiers, welches der ganzen Fläche nach fest aufgeklebt werden muß. Bei Fleischsendungen und solchen Gegenständen in Leinwandverpackung, welche Feuchtigkeit, Fett, Blut usw. absetzen, darf die Aufschrift nicht auf die Umhüllung geklebt werden. Am zweckmaäßngsten sind gedruckte Aufschriften auf weißem Papier. Dagegen dürfen Formulare zu Post-Packet-Adressen für Packet-Aufschriften nicht verwendet werden. Der Name des Bestimmungs-Ortes muß stets recht groß und kräftig gedruckt oder geschrieben sein. Die Packet-Aufschrift muß sämmtliche Angaben der Begleit-Adresse enthalten, zutreffendenfalls also den Franco-Vermerk, den Nachnahmbetrag nebst Namen und Wohnung des Absenders, den Vermerk der Eilbestellung usw., damit im Falle des Verlustes der Begleit-Adresse das Packet auch ohne dieselbe dem Empfänger ausgehändigt werden kann. Auf Packeten nach größern Orten ist die Wohnung des Empfängers, auf Packe nach Berlin auch der Buchstabe des Postbezirk(.,., SO. usw.) Packeten usw.) anzugeben. Zur Beschleunigung des Betriebes trägt es wesentlich bei, wenn die Packete frankirt ausgeliefert werden; die Vereinigung mehrerer Packete zu einer Begleit-Adresse ist thunlichst zu vermeiden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Liebstähle. Unter erschwerenden Umständen wurden aus einem Zimmer an der Roonstraße gestohlen: ein silberner Armring mit goldener Schleife und 15.; von einem Eisenlager am Bahnhof Thürmchen mehrere eiserne Träger und aus einer verschlossenen Baubude an der Greesbergstraße eine Hose mit Hosenträgern, ein Lohnbuch mit Invalidenmarken und ein Kautschukstempel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Brand. Am Samstag-Abend entstand in einem Hause an der Brüdestraße ein Balkenbrand, welcher von der Feuerwehr gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
