<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>11</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>328112</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kunst-Auctionen. Kölner Kurze* M. Heberle Lempertz' Söhne) ist die Versteigerung des Kunstnachlasses der EhrenStiftsdame Emilie v. Waldenburg zu Potsdam übertragen worden. Die reichhaltigen Sammlungen bestehen aus alten und modernen Kunstsachen. Pretiosen, Möbeln und Einrichtungs-Gegenständen, sowie aus Porzellan, Arbeiten in Glas, Elfenbein und Email, Dosen. Fächern. """ und Bronzejuwelen, Pretiosen, Uhren und Bijoux, Arbeiten in Silber und Bronzeminiaturen, ferner aus Büchern, Autographen usw. Von dieser theilung, welche am 22. d. und die folgenden Tage in Berlin, Französische Straße 24, zur Versteigerung gelangt, ist die Gemälde sammlung geschieden, welche Oelbilder, Aquarelle und Handzeichnungen neuer Meister(19. Jahrhundert), sowie Kupferstiche, illustrirte Werke usw. enthält. Der Katalog weist im Ganzen 354 Nummern auf. Auch über die ersterähnten Sammlungen ist ein Katalog erschienen, der aus 1511 Nummern besteht. Besichtigungstage sind der 16, 17. und 18. d. von 10 Uhr Vormittags bis 3 Uhr Nachmittags.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>a. Flur T Nr. 649 79, Ackerland Eifelstraße zu Köln; b. Flur T Nr. 650.0,79, daselbst, Hofraum nebst aufstehendem zur Gebändesteuer noch nicht veranlagten Hause, 4 Ar 14 Quadrat- meier groß, 88/100 Thlr. Rein-Ertrag, Eigenthuümer Rentner Nathan Hertz zu Köln; II. Flur C Nr. 1483/111, Siebachstraße 61 zu Nippes a. Wohnhaus und Aubain mit Hofraum, b. Metallgießerei, 1 Ar 29 Quadratmeter groß, 488 Mark Nutzungswerth, Eigenthuümer: Friederika Henriette, geb. Steinöhmer, in Gütern getrennte Ehefrau des pensionirten Schutzmanns und Gartenarbeiters Friedrich Jahnke zu Köln-Nippes; III. Flur 33 Nr. 541,102, Karthäuferwall 1 zu Köln, Wohnhaus mit Hofraum, 1 Ar 64 Quadratmeter groß, 1500 Mai Nutzungswerth, Eigenthuümer: die in Gütern getrennte Ehefrau des Schankwirthe und Küchenmeisters Martin Fritz, Catharina geb. Groß, ohne Geschäft zu Köln; IV. Flur IV Nr. 6151171, Holzmarkt 71A zu Köln, a. Wohn haus mit Anbau und Hofraum, b. Hinterhaus, 1 Ar 79 Quadratmeter groß, 1590 Mark Nutzungswerth, Eigenthuümer: Restaurateur Colaus Kalter zu Köln, am 20. December 1894, Vormittags 10 Uhr, vor dem unter zeichneten Gericht-- an Gerichtsstelle--. Zimmer 858 zu Köln, im Justizgesände, westlicher Flügel, I. Stock, Auszüge aus der Steuerrolle, beglaubigte Abschriften der Grundbuchblätter, etwaige Abschätzungen und andere die Grundstücke betreffende Nachweis ungen sowie besondere Kaufbedingungen können in der Gerichtsschreiberei, Abtheilung 9. eingesehen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text># Dienstähle. Einem Sattler wurde in einem Hause an der Breitestrße der Ueberzieher gestohlen er fand denselben nach einigen Tagen bei einem Althändler an der Thüre hängen und es ergaben die Nachfragen, daß der Dieb, welchem der Ueberzieher nicht paßte, ihn gegen einen andern gleichwerthigen umgetauscht hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einem jungen Manne wurden aus seiner Wohnung an der Häbergasse eine goldene Damen-Remontoir-Uhr mit langer goldener, kleingliedrigen Kette, eine gelbe Böre mit 16 M. und ein paar goldene Manschettenknöpfe gestohlen; einem Colporteur in einer Wirthschaft am Rothenberg ein mit grauem Segeltuch überzogener Musterkarten, in welchem sich eine Anzahl Bücher und Hefte befanden; einem Zapfjungen aus seiner Wohnung an der Thieboldsgasse ein blauer Tuchrock, eine blaue Tuchhose und ein Paar Schuhe; aus einem Gartengrundstück an der Händelstraße eine Bleipumpe; von einer Dreschmaschine, welche auf einem Grundstück zwischen der Zülpicherstraße und der Lindenburg stand, eine große Decke von Segeltuch im Werthe von 90., aus einem Hause an der Wolfsstrße ein schwarzer Gehrock; von einem Rollwagen, welcher vor einer Wirthschaft auf dem Heumarkt stand, ein Block Australzinn, aus einem Speicherzimmer an der Thieboldsgasse ein blauer Cheviotanzug, drei Sporthemden, drei Paar Manschetten und vier Umlegekragen; aus einem Speicherzimmer an der Pfälzerstraße eine goldene Brosche, ein Paar goldene Ohrringe und etwa 6., sowie vom Speicher eines Hauses an der Biberstrße zwei bunte Biberhemden und eine helle Hose.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In dem Concert des Kölner Männergesang-Vereins, welches morgen im großen Gürzenichsaale zum Besten der künstlerischen Ausschlückung des Domes zu Altenberg stattfindet, werden mehrere Werke zu Gehör kommen, die ein besonderes Interesse beanspruchen dürften. Zunächst wird man gespannt sein dürfen auf den Sang an Aegir, dessen Dichtung und Musik von Kaiser Wilhelm II. herrührt. Dann wird man nach langer Zeit wieder ein Mal Rich. Wagner's großartiges Werk, Das Liebesmahl der Apostel, zu hören bekommen. Vor ungefähr 20 Jahren führte der damalige Capellmeister der hiesigen Oper, I. N. Fuchs, derzeit k. k. Hofopern-Capellmeister und Director des Conservatoriums in Wien, Das Liebesmahl unter Mitwirkung des Kölner Männergesang-Vereins im Stadt-Theater ein Mal auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Katholische Gesellen-Verein hat eine Spar- und Credit-Genossenschaft in's Leben gerufen, der bereits 50 Meister beigetreten sind. Die Genossenschaft gewährt Credit: 1. den innerhalb des Vereins gebildeten Fachgenossenschaften der Meister; 2. einzelnen Mitgliedern gegen Bürgschaft der betr. Fachgenossenschaft; 3. gegen Ver pfändung sicherer Werth-Objecte. Der Genossenschafts-Antheil eines jeden Mitgliedes beträgt 100 Mark und wird in Ratenzahlungen von 2 Mark pro Monat entrichtet. Auch wurde eine Special-Genossenschaft für die Meister des Schreiner-, Schneider- und Schuhmacher-Gewerbes geründet. Solcher Fach-Abtheilungen bestehen im GesellenVerein sieben; in der Bildung begriffen ist die achte, Abtheilung der Gärtner. Sie bezwecken die Hebung des Standesbewußseins und die Pflege des Gemeinsinnes; die gewerbliche Fortbildung der Gesellen und die Vertretung der Interessen der Gehüleenschaft. Ausgeschlossen ist die Veranstaltung von Festlichkeiten und Vergnügen irgend welcher Art, indem die Pflege der Geselligkeit gänzlich dem Gesellen-Verein vorbehalten ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Itheinha#e am 9. Nov., Abends 7 Uhr m 2,83-- 0,15.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
