<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>1</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>328172</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der 80. Geburtstag des Fürsten Bismarck, Ehrenbürger der Stadt Köln, soll am 1. April d.., nach dem Beispiele anderer Städte, in besonderer Weise festlich begangen werden. Nach den Verschlägen der Gürzenich-Commission sind ein Festact im Gürzenich, Ueberreichung eines Ehrenvocals, einer Adresse sowie einer Blumenspenden vorgesehen. Der Festact soll am 1. April, Nachmittags 6 Uhr, im Gürzenich beginnen und etwa eine Stunde dauern, damit den Theilnehmern Gelegenheit geboten ist, auch noch andere Feste zu besuchen. Die Feier soll mit einem Vortrag des städtischen Orchesters eingeleitet werden dann soll der Toast auf den Kaiser folgen. Einem Vortrage des Kölner Männergesang-Vereins schließt sich die Festrede auf den Gefeierten an. Mit einem Hoch auf das Vaterland und dem Liede Deutschland über alles soll die Feier geschlossen werden. Zu derselben sollen Karten ausgegeben werden und in erster Linie alle diejenigen Bürger berücksichtigt werden, die in irgend einer ehrenamtlichen Stellung der Stadt wirken. Die Adresse an den Fürsten soll in künstlerisch-kalligraphischer Form ausgeführt und der Text derselben von der Versammlung vorher festgestellt werden. Der Ehren-Pocal soll ein besonderes Zeichen der Verehrung gegen den Fürsten sein und an Vorbilder der Geschichte der Stadt Köln anlehnen. Eine Blumenspenden soll nach alter Sitte die Ehrengabe begleiten, welche nach vorheriger Anfrage durch eine Deputation, bestehend aus dem Oberbürgermeister und zwei Mitgliedern der Stadtverordneten-Versammlung, überreicht werden soll. Endlich soll das Standbild des Fürsten wie auch bisher geschückt werden und Mittags eine Capelle vor dem Denkmal eine Stunde lang concertiren. Die Wahl der Deputation soll erst dann erfolgen, wenn der Tag des Empfanges derselben feststeht. Hr. Stadtv. Braubach gab zu diesem Vorschlage folgende Erklärung ab: "Daß die Stadt Köln ein so seltenes Fest wie die Vollendung des 80. Lebensjahres eines Ehrenbürgers in angemessener Weise feiert, ist durchaus gerechtfertigt. Es ist doppelt gerechtfertigt, wenn es sich um eine so hervorragende Persönlichkeit wie die des Fürsten Bismarck, die große geschichtliche Persönlichkeit, mit deren Namen die Einigung Deutschlands, die Wiedererrichtung des deutschen Kaiserthums und die Schaffung der Reichsverfassung enge verknüpft sind, handelt. Aber so ganz geschichtlich ist die Persönlichkeit unseres Ehrenbürgers noch nicht. Sie ist vielmehr noch eine ziemlich actuell politische. Die Ereignisse der letzten Tage haben es wieder bewiesen, und was bis zum 1. April noch eintreten mag, wer will es vorhersagen? Und so mag es nicht überfluüssig erscheinen, hier zum Ausdrucke zu bringen, daß der Geburtstags-Feier unseres Ehrenbürgers und der dem achtzigährigen Begründer des Reiches und seiner Verfassung für seine Person dargebrachten Huldigung politische Beweggruünde nicht unterliegen und nicht unterlegt werden dürfen, zumal im Volksbedußsein auch an die Person des Fürsten die Erinnerung an heiße Kämpfe gernüpft wird. Also der Person, nicht ihrer Politik. In diesem Sinne werden meine politischen Freunde der Vorlage zustimmen." Der Vorschlag der Verwaltung wurde darauf einstimmig genehmigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueber die Kündigung und Pensionirung von EisenbahnBeamten wird uns weiter geschrieben:"Die Zahl der entlassenen Unterbeamten üübersteigt in der That alles Erwarten, und die Aufregung in den betroffenen Kreisen ist nicht gering. Von der Entlassung werden besonders diejenigen Leute schwer getroffen, welche die königliche Eisenbahnschule besucht haben. In frühern Jahren war die Direction verpflichtet, den mit dem Zeuginß der Reife entlassenen Schülern an der Eisenbahn eine Stelle zu verschaffen, später wurden solche Schüler angelegentlichst der Eisenbahn zur Anstellung empfohlen. Jetzt werden solche Leute, nachdem sie mehrere Jahre im Dienste der kgl. Eisenbahn gewesen sind, einfach entlassen. Damit ist durch ihre ganze Laufbahn ein Strich gemacht, nachdem sie sich von ihrem 14. Lebensjahre an für den Eisenbahn-Dienst vorbereitet und eingearbeitet haben. Man hätte dann besser eine solche Schule, die ausschrießlich den Zweck verfolgte, für den Eisenbahndienst tüchtige Beamte herau zu bilden, nicht in's Leben rufen und fördern sollen. Die Eisenbahn-Verwaltung will sich aber jedenfalls ein noch billigeres Hülfspersonal schaffen, uno zwar durch Anstellung möglichst vieler Militair-Anwärter. Diese werden also, obschon sie sich erst noch lange einarbeiten müssen, nachgebildeten Leuten vorgezogen. Das Heer muß eben versorgt werden; heutzutage werden ja die Militair-Anwärter überall bevorzugt." 1 Straßenbarn Köln-Sülz. Am Sonntag den 6. d. wird der Betrieb auf der Straßenbahnlinie Neumarkt-Sülz-Klettenberg eröffnet. Die Wagen halten am Neumarkt(Westseite) und fahren von dort durch das Laach, über Mauritiussteinweg, an der Mauritiuskirche vorbei, über die Jahnstraße, Zülpicherstraße, Zülpicherthor, Gottfriedstraße, Berrenratherstraße bis Sülzburgerstraße, Ecke Luxemburgerstraße (Klettenberg). Nähere Mittheilungen über Fahrplan und Preise sind in dem Anzeigentheil dieses Blattes enthalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Liebstähle. In einem Geschäft erschien ein Unbekannter und forderte etwas in französischer Sprache, was der Verkäufer nicht verstand. Er ersuchte daher den Fremden, das Verlangte auf einen Zettel zu schreiben, was auch geschah. Mit dem Zettel begab sich der Verkäufer in ein Nebenzimmer; als er zurück kehrte, war der Unbekannte mit einer silbernen Remontoir-Uhr mit Sprungdeckel, welche auf einem Tische lag, verschwunden. Aus einem Raum des Souterrains eines Hauses am Karolinger-Ring wurde eine rothe Plüschtischdecke, eine Bettvorlage und eine Kleiderürste gestohlen; einem Beamten wurde Nachmittags auf der Schiffbarücke, welche ausgefahren war, im Gedränge ein Portemonnaie mit zwölf Coupons der 4 pCt. Preußischen consolidirten Staatsanleihe(fällig am 1. Januar d..), zwei Zwanzigmarkstücke und etwas Nickelgeld, sowie aus einem Wirthslokal an der Severinstrße ein brauner Ueberzieher mit Sammetkragen entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 115. Ab.-Ist. Zum 1. Mal: Die Schmetterlingsſchlacht. Komödie in 4 Act. von H. Sudermann. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Samstag, 5. Jan.: 114. Ab.-Ist. Madame Sans-Gene. Lustspiel in 4 Acten von V. Sardou.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bericht des Vorsitzenden über die Thätigkeit im abgelaufenen Jahre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
