<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1894</year>
    <month>12</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>328140</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Technische Mittelschule. In der jüngsten Versammlung des Kölner Bezirks-Vereins deutscher Ingenieure berichtete Hr. Windeck über die Prüfungen der technischen Mittelschule und Werkmeisterschule hierselbst am 19. und 20. September 1894. In der technischen Mittelschule unterzogen sich sämmtliche 28 Schüler der ersten Klasse, und zwar mit Erfolg der Prüfung. Davon hatten 18 Schüler die Berechtigung zum einjährig-freiwilligen Militairdienst, während 10 diese Berechtigung nicht besaßen und auf Grund einer Aufnahmepruüfung nach vorhergehendem Besuch der Vorklassen in die technische Mittelschule aufgenommen waren. 3 Schüler bestanden die Prüfung mit Auszeichnung 4 mit recht gut, 12 mit gut. Unter den 3 Schülern, welchen die Note "mit Auszeichnung bestanden" zuerkannt werden konnten, befanden sich 2 ohne die Berechtigung zum einjährig-freiwilligen Militairdienst. Der Redner erkannte hierin einen Beweis für die Richtigkeit der Ansicht des Köluischen Bezirks-Vereins, daß es auch Schülern, die nicht im Besitz ebengenannter Berechtigung sind, gestattet sein müsse, die technische Mittelschule besuchen zu können. Das Alter des jüngsten Schülers betrug 19 Jahre, das des ältesten 27 1/2 Jahre; praktisch gearbeitet hatten alle Schüler, und zwar betrug die kürzeste praktische Arbeitszeit 1 1/2 Jahr, die längste 7 Jahre. In der Werkmeisterschule bestanden sämmtliche 14 Schüler der ersten Klasse das Examen, davon 1 mit Auszeichnung, 3 mit recht gut, 3 mit gut, hiervon war der jüngste 18, der älteste 32 Jahre alt. Die praktische Arbeitszeit schwankte zwischen 2 und 19 Jahre. Von den Schülern beider Schulen waren 30 in der Rheinprovinz heimathsberechtigt, davon 9 in Köln selbst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Diebstahzre. Während eines Ganges durch die Stadt wurde einer Dame eine goldene Uhr mit einfachem Deckel nebst kurzer silberner oxidirter Kette gestohlen; unter erschwerenden Umständen aus einer Wohnung an der Philippstraße zu Ehrenfeld ein hellgrauer Ueberzieher ein braucarrirter sowie ein stahlblauer Cheviot-Taillenrock und ein graugestreifter Ueberzieher; aus dem Flur eines Hauses an der Severinstrße ein Sonnenschirm und ein Henkelkorb mit zwei Paar Schuhen, sodann aus der Küche eines Hauses an der Großen Sandkaul ein Paar fast neue Damen-Knopfstiefel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
