<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>1</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>328185</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. General-Oberst Frhr. v. Loe weilte gestern in unserer Stadt und hat Morgens 11 Uhr von den hiesigen, dem achten ArmeeCorps angehörenden Offizieren im großen Saale des Militair-Casino's sich verabschiedet. Später vereinigte er die Stabs-Offiziere bei einem Frühstück um sich. Wie wir vernehmen, steht derselbe im Begriff, eine Rundreise durch alle größern Garnisonen des achten Armee-Corps, dessen Commando er elf Jahre geführt hat, zu machen, um sich von allen unter ihm stehenden Offizieren zu verabschieden. Der Erbprinz von Meiningen, der Gemahl der ältesten Schwester unseres Kaisers, soll zu seinem Nachfolger ausersehen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Dampfbagger Rheinland, der seit einiger Zeit kurz oberhalb der festen Rheinbücke an der linken Stromseite mit Kiesörderung beschäftigt ist, erhielt Sonntag-Nachmittag ein Leck, begann langsam nach dem Strome sich auf die Seite zu legen und sank. Ein schwerer Gegenstand soll zwischen die Maschinerie gerathen sein und dieselbe in Unordnung gebracht haben, in Folge dessen aus dem Schiffsleim ein großer Streifen herausgerissen wurde, durch den sofort Wasser eindrang. Bei dem gegenwärtigen niedrigen Wasserstand ragt über die Hälfte des Schiffsbauche aus dem Strome hervor, während die Maschinerie unter Wasser sich befindet. Ueber dem gesunkenen Bagger weht die weiße Warnungsflagge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Nippes, 14.Jan.95. Die Eheleute Nagel begingen am Samstag das Fest der Goldenen Hochzeit. Nachdem am Morgen die kirchliche Feier stattgefunden, bei welcher dem Jubelpaar die goldene Ebejubiläums-Medaille überreicht wurde, wurde am Abend im Wisdorf'schen Saale eine gemüthliche Festfeier veranstaltet. Hr. Pfarrer Krüth brachte bei dieser Gelegenheit den Gefeierten seine besten Glückünsche dar und widmete ihnen ein freudig aufgenommenes Hoch. Von Seiten des Festausschusses wurde dem Jubelpaar ein in Goldrahmen eingefußtes hübsches Diplom zur Erinnerung an den Ehrentag überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
