<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>1</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>328173</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Fünfundzwanzigjahriges Jubiläum. Hr. Julius Kur ist seit 25 Jahren als Director der Kölner Gewerbebank E. G. thätig; aus diesem Anlaß veranstaltete am Mittwoch der Aufsichtsrath der Gewerbebank im Gürzenich-Restaurant ein Fest-Essen, welches in fröhlichste Stimmung der Betheiligten verlaufen ist. Dem Jubilar wurde von dem Aufsichtsrath ein prächtiges Album mit den Bildnissen der jetzige. Mitglieder desselben verehrt. Hr. Kur hat es im Laufe seiner Thätigkeit verstanden, in Gemeinschaft mit seinem ebenfalls schon 23 Jahre bei der Kölner Gewerbebank angestellten Collegen Hrn. Peter Maus, das aus kleinen Anfängen hervorgegangene Institut zu seiner heutigen, achtunggebietenden Stellung als Bankhaus aufbluühen zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Concert im Fränkischen Hof. Das jüngste Donnerstagsconcert brachte ein reiches, schönes Programm, und die Ausführung desselben war überaus ehrenvoll für den Leiter wie für das Orchester. Musik-Dirigent Georg Huber bekundete in allen Stücken eine glück liche musikalische Auffassung, und das Orchester, welches die stellenweise sehr großen Schwierigkeiten leicht überwand, hatte ein durchaus eingeprage, was auf tüchtiges Studium schließen läßt. Reicher #eifall lohnte denn auch die wirklich schönen Leistungen. Berlioz' charakteristische, geistvolle Ouverture: Carneval von Rom, Smetang's scharf ... Das neue Quartal der mit der hiesigen Ober-Realschule unter derselben Leitung strengen und einen Theil ihrer Unterrichtsuäume benutzenden. Fortbildungsschule für junge Handwerker und andere junge Montag den 7. Jannar cr., Abends 8 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>von 9 1/4 bis 12 1/4 Uhr, und auf Rechnen, Deutsch und Geschichte an den Montagen und Donnerstagen, Abends von--10 Uhr. Diejenigen, welche nur an dem Sonntagsunterricht oder nur an dem Wochentags Unterricht theilnehmen, haben pro Quartal ein Schulgeld von 1 1/2 Mark; diejenigen, welche den tags- und Wochentags-Unterricht besuchen wollen, pro Quartal ein Schulgeld von 2 Mark argen, zu entrichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>eiei grr echugfden Nr. u. Wigner's Rheingold in Tonbildern mit den wunderbaren Harmonieen, das weihevolle Virgo Maria von Oberthür und dann die Sololeistungen der Herren Würz, Bartfeld und Tölle verdienen in der That ehrende Anerkennung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gefunden wurde in der Breitestrße ein Portemonnaie mit ca ., in der Schildergasse ein Gebetbuch, in der Peterstrße ein Trauring, in der Columstraße ein Shawl, in den Anlagen am Museum ein Buch, auf dem Kleinen Griechenmarkt ein Kinderschuh, in der Hosengasse ein Regenschirm, in der Mauenheimerstraße in Nippes eine Taschenuhr und in der Schildergasse ein Portemonnaie mit ca. 1 M. 50 Pfg. Die Eigenthuümer der genannten Stücke können sich im Geschäftszimmer der 1. Polizei-Anfnection Glockenaasso 30 Zimmer 11 und 10.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
