<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>4</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>328293</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum. Zu Ehren des Herrn Joh. Rings, des ersten Menteurs der Köluischen Volkszeitung, der am 2. d. sein silbernes Geschäfts-Jubiläum im Hause J. P. Bachem beging, fand vorgestern Abend im großen Saale der Bürgergesellschaft eine gemüthliche Festfeier statt, an welcher die Geschäftsinhabers, die Mitglieder der Redaction und die Angestellten des Geschäfts mit ihren Familien-Angehörigen sich betheiligten. In Rede und Lied wurde dabei dem Gefeierten die wohlverdiente Ehrung zu Theil. Namens der Geschäftsinhabers richtete Herr Fridolin Bachem eine herzliche Ansprache an den Jubilar, worin er seinem pflichttreuen Wirken die wäraste Anerkennung zollte und insbesondere rühmend darauf hinwies, wie der Gefeierte auch über den engen Kreis seiner Berufsgenossen hinaus jederzeit entschieden für die Förderung der berechtigten Interessen des Handwerker- und Arbeiterstandes eingetreten sei. Im Namen der Redaction, die ja täglich und stündlich auf das harmonische Zusammenwirken mit dem Metteur angewiesen sei, widmete Hr. Rechtsanwalt Jul. Bachem dem Jubilar freundliche Worte des Dankes und der Anerkennung für die allzeit bekundete Umsicht in der Wahrnehmung seiner schwierigen und verantwortungsvollen Aufgabe. Hr. Rings dankte in herzlichen Worten für alle ihm zu Theil gewordenen Ehrungen, die für ihn ein Ansporn sein würden, das ihm geschenkte Vertrauen in noch vollerm Maße zu rechtfertigen. Auf die Feier bezügliche gemeinschaftliche Lieder und recht erat vorgetragene Chorlieder des Gesang-Vereins Gutenberg, Zither-Vorträge, verschiedene humoristische Spenden und ein kleines, gefälliges Lustspiel trugen zur Erhöhung der frohen Festesstimmung das ihrige reich) Die Orts-Krankenkasse für Buchdrucker und Schriftgießer beschlossß in ihrer gestrigen General-Versammlung die Einführung der freien Aerztewahl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 29. Vorletztes Gastspiel des Königl. preuß. Kammerängers Emil Götze. Anf. 6 Uhr. Die Meistersinger von Nürüber g. Große Oper in 3 Acten von Rich. Wagner. Walter von Stolzing: Emil Götze a. G</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mittwoch, 24. April: 205. Ab.-Ist. Emilia Galotti. Trauerspiel in Acten von G. E. Lessing. Marinelli: Fritz Jaenicke vom Stadttheater in Chemnitz a. G.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
