<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>4</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>328287</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herr Wilhelm Scheben wurde gestern unter zahlreicher Betheiligung zur letzten Ruhe bestattet. Viele Corporationen, denen der Verstorbene als Mitglied angehörte, hatten dem allerärts beliebten Freunde prächtige Kränze gewidmet sowie Abordnungen zu dem Leichenbegaäogniß entsandt. Seiner langeährigen treuen Mitgliedschaft in der Centrums-Fraction des Abgeordnetenhauses ist bereits an dieser Stelle gedacht worden. Unter den Kölner Vereinen, deren Vorstand er angehörte, seien erwähnt der Central-Dombau-Verein, das St. Vincenz-Haus, der Christliche Kunst-Verein, die St. Peter von Mailand-Bruderschaft. Außeadem war er Mitglied des Kirchenvorstandes von St. Gereon und später von St. Johann. Aber nicht nur in diesen Körperschaften, sondern in der ganzen Bürgerschaft und in weitern Kreisen, die seinen biedern Charakter schätzen zu lernen Gelegenheit hatten, wird der Verblichene in ehrendem Angedenken bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gewitter. Gestern Abend gegen 8 Uhr entlud sich über unserer Stadt ein Gewitter mit ziemlich starkem Regen, der in Feld und Flur das Wachsthum voraussichtlich rasch fördern wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde in der Follerstrße ein Knabe von einer Droschke überfahren, wobei er einen Oberschenkelbruch erlitt. Der Wagenührer jagte davon, soll aber erkannt sein. Der Verungluückte wurde in das städtische Krankenhaus gebracht. Dort fand auch ein alter Mann aus Niehl Aufnahme, welcher gefallen war und einen Oberschenkel gebrochen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Liebstähle. Einer Frau wurde in einer Kirche zu Deutz während des Gottesdienstes das Portemonnaie mit etwa 11 M. aus der Tasche entwendet; einem Herrn von einer Frauensperson, mit welcher er kurze Zeit zusammen gewesen war, etwa 200 M. und eine schwere silberne Uhr; aus einer Parterre-Wohnung am Hönningerweg zu Zollstock mehrere Kleidungsstuücke und eine silberne Cylinder-Uhr, welche die Nr. 55376 trägt; sodann aus einer Wohnung an der Weißbüttengasse eine goldene Damen-Remontoiruhr mit silberner Kette und ein goldener Ring mit weißem Stein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 201. Ab.-Ist. Silvana. Oper in 4 Acten nebst einem Prolog und Epilog: Die Sage von C. M. v. Weber. Neue Bearbeitung für den Text von Ernst Pasque, für die Musik mit Benutzung Weber'scher Compositionen von F. Langer. Anf. 7, Ende gegen 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Freitag, 19. April, Nachm. 3 1/2 Uhr: 1. Gastspiel von Eleonora Duse und ihrer italienischen SchauspielerGesellschaft. La signora dalle Camelie. Dramma in 5 atti 4i A. Dumas figlio</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Abds. 7 1/2 Uhr: 202. Ab.-Ist. Falstaff. Lyrische Komödie in 3 Acten. Musik von G. Verdi.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Schwurgericht. Am Montag den 22. d. M. beginnt unter dem Vorsitz des Hrn. Landgerichtsrathes Uhles die zweite dieseährige Schwurgerichts-Tagung, welche voraussichtlich bis zum 30. April dauern wird. Zur Verhandlung gelangen Anklagen wegen Körperverletzung mit tödtlichem Ausgang, betrügerischen Bankerott, Meineid, Urkundenälschung und Mißbrauch der Amtsgewalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
