<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>3</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>328234</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In Nachlaßsacen des zu Köln verstorbenen Kaufmannes Paul Poensgen am Mittwoch den 6. März d. mittags 9 Uhr, in der Restauration gold hierselbst Breitestrße 11--12., Mobilien aller Art zur Versteigerung an den Meistbietenden gegen Boarsihlung öffentlich ausgestellt werden, darunter gut erhaltene Möbel in Eichen und Nußbaum, als Betten, Schränke, Stühle, Sophas, Spiegel mit Consol, Teppiche, Oefen, Bilder, darunter eine Landschaft von van Asche, eine BadeEinrichtung, Gasleuchter, Küchangeräthe, Kleider 2c.*</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln,.März95. Der bei der St. Columba-Kirche hierselbst adscribirte Jubilar-Priester, Hr. Franz Peter Scheurer, ehemaliger Pfarrer von Lülsdorf, ist gestern Abend mit den hh. Sterbe-Sacra versehen worden. Hr. Scheurer ist der älteste Priester der Kölner Erdiölese; er steht im 9a. Lebensjahr und im 70. des Priesterthums.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eisenbahn-Unfall. Der 11.53 Vm. fahrplanäßig von Verlin auf dem hiesigen Central-Bahnhof eintreffende Zug kam gestern mit einigen Minuten Versätung hier an und hatte bei der Einfahrt noch eine solche Schnelligkeit, daß es dem Locomotiveührer nicht gelang, ihn rechtzeitig zum Stillstand zu bringen. Der vor dem Geleise stehende Prellbock wurde von dem Zuge umgerissen, die Schienen, womit der Prellbock gestützt war, wurden gebrochen und das Holz in viele Stücke zersplittert. Der Zug lief ungefähr sieben Meter weit über den Perron und blieb dann etwa drei bis vier Meter entfernt vor der Treppe stehen, so daß ein größeres Unheil und Verletzungen von Personen vermieden wurden. Der Asphaltbelag ist stark beschädigt. Die Räder des Kohlenwagens hinter der Locomotive haben sich bis zur Achse in den Sand gebohrt. In der nächsten Zeit werden auf dem hiesigen Bahnhofe Prelltöcke mit Wasserkraft angebracht, welche durch ihre große Elasticisät einen wirksamern Schutz bieten. Die Kosten für diese neuen Böcke betragen 40.000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
