<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>3</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>328257</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Pantaleons-Thorburg, unter welcher seit vielen Jahren die nunmehr aufgehobene Bahnlinie des alten Pantaleons-Bahnhofes herführte, wird demnächst auch vom Erdboden verschwinden. Die Abbruchs-Arbeiten sind bereits von der städtischen Verwaltung ausgeschrieben. Das Pantaleousthor gehörte zu den weniger bemerkenswerthen Thorburgen der alten Stadtmauer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueberfahren. Am Mittwoch-Nachmittag wurde zu Mügersdorf Ecke Aachener- und Ringstraße ein zweieinhalbähriger Knabe von einem Fuhrwerk so englücklich überfahren, daß der Tod sofort eintrat. Der Fuhrmann hat das Fuhrwerk nicht beaufsichtigt, sondern auf demselben gelegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verloren. Eine arme Frau, Mutter von sechs Kindern, verlor gestern Abend in der Nähe des Römerthum 155 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Durch Militair-Auwätter sind im Bezirk des 8. Armeecorps nachfolgende Stellen zu besetzen. Bonn, Oberbürgermeisteramt, Kanzlist, 1200 M. jährlich, Höchstbetrag 1800.; die Stelle ist pensionsberechtigt. Düren, Bürgermeisteramt, Verwaltungssekretair, 1500 M. Anfangsgehalt jährlich, Höchstbetrag 2700.; die Stelle ist pensionsberechtigt. Mangelt, Bürgermeisteramt, Nachtwächter, 180 M. jährlich; die Stelle ist nicht pensionsberechtigt. Hochneukirch, Bürgermeisteramt, Nachtwächter, 345 M. jährlich; die Stelle ist nicht pensionsberechtigt. Köln, bei einem Verkehrsamt im Stadtgemeindebezirk Köln, Postschaffner, 800 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich, Gehalt steigt bis 1500 M. jährlich, Bewerbungen an die kaiserl. Oberpostdirection Köln. Mühofen, Gemeinde, Feldhüter, 270 M. für 6 Monate, die Stelle ist nicht pensionsberechtigt; die Thätigkeit erstreckt sich nur auf die Zeit vom 1. Mai bis Ende October. Neuß, Bürgermeisteramt, Verwaltungsecretair, etatsäßig 1000 M. und eine nach den Leistungen zu bemessende Zulage bis zur Maximalöhe von 800.; die Pensionsberechtigung tritt erst nach der Anstellung auf Lebenszeit ein. Nonnweiler, Bürgermeisteramt Ottenhausen, Polizeidiener, 750 M. Gehalt jährlich; die Stelle ist nicht pensionsberechtigt. Oedekoven, Bürgermeisteramt, Bürgermeistereibote und Vollziehungsbeamte, 400 bis 500 M. voraussichtlich jährlich; die Stelle ist nicht pensionsberechtigt. Pfaffendorf, Gemeinde, Gemeindediener, 750 M. Gehalt jährlich; die Stelle ist nicht pensionsberechtigt. Trier, Armenverwaltung des Oberbürgermeisteramtes, Bureaudiener, 600 M. jährlich, außeadem Dienstkleidung, voraussichtlich Anstellung auf Lebenszeit; Pensionsberechnung und Anrechnung der Militairdienſtzeit erfolgt nach Maßgabe der bestehenden Bestimmungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>m Schöffengericht. Ein Fuhrmann erhielt wegen Fund-Unterschlagung einer Segeltuchdecke 15 M. Geldstrafe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zu Bockletünd wurde ein Tagelöhner wegen Ruhestörung festgenommen, wobei er sich dem Schutzmanne widersetzte. Nachdem er verhaftet war, sprengte er auf dem Depot zwei Thüren und entkam in's Freie. Das Urtheil lautete auf drei Tage Haft und eine Woche Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Tagelöhner beläftigte zu Riehl einen Arbeiter und schlug ihn, nachdem dieser sich das verbeten, derart in's Gesicht, daß er wie leblos einstürzte. Das Gericht setzte vier Wochen Gefäogniß fest</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Reisender, der einer Firma als Stadtreisende 34 M. unterschlagen und sich der Zechprellerei schuldig gemacht hat, erhielt drei Tage Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In einem Eisenbahn-Abtheil auf dem hiesigen Bahnhofe fand ein Angeklagter einen Regenschirm, den er mitnahm. Er wurde wegen Unterschlagung mit drei Tagen Gefäogniß bestraft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein vorbestraften Agent, Kartoffel- und Gemüse-Händler, war beschuldigt, zu Köln im Jahre 1894 das Vermögen einer großen Anzahl von Personen unter Vorspiegelung falscher Thatsachen geschädigt zu haben, indem er denselben Certificate von einer belgischen Firma verkaufte, die keinen Werth hatten. Das Gericht war der Ansicht, daß der Thatbestand dess 286 des Strafgesetzbuches gegeben sei, erklärte sich für unluständig und verwies die Sache an die Strafkammer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Braunkohlen-Bricketts. Der fortährend steigende Verbrauch an Braunkohlen-Bricketts, der in der zunehmenden Beliebtheit der Feuerung mit Bricketts bei unsern Hausfrauen seinen Grund hat, läßt eine Maßregel sehr dankenswerth erscheinen, welche die vereinigten rheinischen Braunkohlen-Bricket-Werke unter einander getroffen haben. Sämmtliche rheinischen Bricket-Werke haben sich nämlich verpflichtet, die Bricketts in gleicher Größe und Schwere herzustellen, so daß auf einen Doppelwagen rund 32,000 Stück entfallen. Demnach müssen 10 Bricketts mindestens 5 Pfund schwer sein. Jeder Verbraucher von Bricketts, welcher nach Stückzahl einkauft, ist also in der Lage, nachwiesen zu können, ob er das, was er bezahlt hat, auch wirklich erhalten hal.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
