<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>3</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>328254</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ernannt wurden: an der Pfarrkirche zum Pfarrer Frau., Wilhelm Theophil Linden h. Martin in Köln zum General-Vicariatsrath; Kaplan Dr. Oberdörfer an St. Ursula in Köln zum Vicar und Pfarrverwalter an St. Lucia in Stolberg, Decanat Eschweiler; Kaplan Klinrenverg an St. Cunibert in Köln zum Kaplan an St. Andreas hierselbst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Einjährig-Freiwilligen-Prüfung. Während der vergangenen Woche fand bei der kgl. Regierung die Prüfung für die Berechtigung zum einjährig- freiwilligen Militairdienst statt. Von den 26 jungen Leuten, die sich der Prüfung unterzogen, konnten nur 14 zum mündlichen Examen zugelassen werden. Von diesen bestanden im ganzen 13. Außeadem befanden sich unter den zur Prüfung zugelassenen Candidaten drei junge Künstler, welche nur in den Elementareächern geprüft wurden. Ob diesen der Berechtigungsſchein zum einjährigen Militairdienst ertheilt werden soll, darüber entscheidet das Obereräpsidium in Koblenz. Die Prüfung fand unter dem Vorsitz des Hru. Regierungsraths Wiegmann statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In betrunkenem Zustande gerieth ein junger Mann Nachts in ein fremdes Haus und entkleidete sich bis auf die Hose nebst Hemd Als er seinen Irrthum bemerkte, suchte er dann seine richtige Wohnung auf. Am andern Tage konnte er das fragliche Haus nicht mehr auffinden; er vermißt nun einen Ueberzieher von schwarzem Tuch, ein Taillenrock von schwarzem Cheviot, eine Weste von demselben Stoff, eine Nickel-Remontoiruhr, ein weißleinenes Taschentuch und eine schwarzlederne Cigarrentasche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verhaftung. In einem Hause auf dem Großen Griechenmarkt wurde am Sonntag-Abend um 9 1/2 Uhr ein wegen Raubaufall, Nothzucht und Körperverletzung bereits seit einem Jahre gesuchter und mit langen Zuchthausstrafen belegter Verbrecher durch drei Criminalbeamten verhaftet. Der verwegene Bursche trieb sich in hiesiger Umgegend bettelnd umher und kehrte Abends spät nach hier zurück. Die beiden Complicen des Ver#hafteten wurden wegen des Raubanfalls auf das Dienstädchen am Königsplatz in der vorletzten Schwurgerichts-Periode mit langeährigen Zuchthausstrafen belegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dienstähle. Einem Beamten wurden aus einem Speicherzimmer an der Noonstraße sechs Paar neue Strümpfe gestohlen; unter erschwerenden Umständen aus einem Comptoir an der Eintrachtstraße drei Nickel- und eine Tombak-Uhr sowie ein Kästchen mit Briefmarken; aus einer Wohnung an der Schildergasse ein schwarzer Cachemirfrauenrock, ein heller Rock mit Besatz, ein dunkelbrauner Rock, mit Jackenlitze besetzt, eine dunkelbraune Taille, eine graue Hose, eine silberne Cylinder-Uhr nebst kurzer silberner Kette, an welcher sich ein Herz und ein Medaillon befand; einem Gast in einer Restauration an der Hohestrße ein graublauer Winter-Ueberzieher(zweireihig, jedoch fehlen die Knöpfe der rechten Seite) im Werth von 90 Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Hausa-Ring wird gegenwärtig in Anbetracht des starken Fuhrverkehrs von der Christophstrße an mittels der städtischen Dampfwalze neu macadamisirt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 179. Ab.-Ist. Gastspiel des k. k. Hofschauspielers Friedrich Mitterwurzer vom k. k. Hofburgtheater in Wien. Graf Waldemar. Schauspiel in 5 Acten von Gustav Freytag. Waldemar Graf Schenk: Friedrich Mitterwurzer als Gast. Anfang 7, Ende gegen 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Mittwoch, 20. März 1895. Aufgeh. Ab. 21. Zum Benefiz für den Capellmeister W Mühldorfer. Gastspiel von Constanza Donata. Faust und Margarethe. Oper in 5 Acten. Musik von Ch. Gounod. Margarethe: Constanza Donata als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>a Strafkammer. In dem Processe wegen Markenschutz-Verletzung gegen zwei Inhaber einer hiesigen Firma wegen Nachahmung der Löwen-Marke auf der Verpackung von Schuhösen erkannte das Gericht auf kostenlose Freisprechung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Vier Burschen aus dem hiesigen Gerichtsbezirke, welche sich der Militairpflicht entzogen haben, erhielten je 200 Mk. Geldhuße</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein Kellner von hier, oft vorbestraft, u. a. wegen Straßenraub mit 10 Jahren Zuchthaus, versuchte am 9. Februar am Gürzenich während der Auffahrt von Masken einer Dame das Portemonnaie aus der Tasche zu stehlen. Die Strafe lautete auf ein Jahr Zuchthaus und fünf Jahre Ehrverlust</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein Händler von hier stahl am 28. Januar aus einem Hausflur einen Ueberzieher. Er erhielt deshalb sechs Monate Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Am 25. November v. J. stiegen vier junge Burschen in den Lagerraum der Rheinischen Glaswaarenfabrik ein. Der Portier überraschte die Burschen, die schon mehrere geringeügige Sachen zu sich gesteckt hatten. Das Gericht ließ es bei je drei Tagen Gefäogniß bewenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Gerstner, Drog., Breitestrße 169. Theod. Hecker, Minerva-Drog., Gereonstrße 55, Barth. Heeg, Drog., Friesenstrße 42, Fr. A. Hunsdiecker, Hahnenstrße 3, Imhoff&amp; Schmitz, Eigelstein, Franz Kalter, Luxemburgerstraße 13. Joseph Klemmer, Freiheitstraße 73, R. O. Kranz, Drog., Severinstrße 142, Friedr. Lüchters, Mat.-Drog., Mühlenbach, Eduard Müller, Severinstrße 211, Mar Riese, Drog., Ehrenstrße 79, G. Schmalfußß, Drog., Breitestrße 64, O. Schmitzhausen, Droz., Lungengasse 1, J. Schüller, Blaubach 85B, Otto Wiethaus, Drog., Severinstrße 88.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
