<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>1</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>328200</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Kaisersgeburtstags-Feier. Im Dom fand gestern Morgen Anlaß des Geburtstages Sr. Manentät ein feierlichen Pontifi"mt statt, welches der hochw. Hr. Weihbischof Schmitz celebrirte. Eminenz der hochw. Hr. Cardinal-Erzbischof assistirte dem Pontiamt, in der Purpurkleidung mit dem Hermelinmantel, auf dem #one und stimmte das Tedeum am Schlusse der h. Messe an. Hr. fischof Fischer und das gesammte Domcapitel, die Professoren m umen des Priester-Seminars und zahlreiche Vertreter der stadtund stägotischen Behörden sowie die katholischen Beigeordneten Stadtverordneten wohnten dem Pontifical-Amt bei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gestern</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>eir beiden hochlo. Weshonshoft Bisher propst Berlage sowie zahlreiche Mitglieder de Pfarrklerus erschienen. Nach dem ersten Gar Es hat Gott dem Allmächtigen gefallen, meine innigst geliebte Gattin, Frau nach längerm, mit Geduld ertragene Leiden, mehrmals gestärkt mit den Heilsmitteln der römisch-katholischen Kirche, im Alter von 27 Jahren zu sich in die Ewigkeit abzurufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ernennung. An Stelle des General-Oberst Freiherrn v. Loe ist v. Bülow, Commandeur der hessischen Division, unter Ernennung zum General der Cavalerie zum commandirenden General des 8. ArmeeCorps ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unterschlagung. Der Hausknecht eines Geschäftes erhielt den Auftrag, an einen Kunden fünf Fäßchen Schnaps abzuliefern, lieferte aber nur vier Fäßchen ab und verwandte das fünfte zu seinem Nutzen; serner lieferte er an einen Bäckermeister statt vier nur drei Kübel Butter ab. Als die Unterschlagungen des Hausknechtes entdeckt wurden, verschwand er.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Dienstähle. Von einem Milchwagen wurde auf der Ehrenstrße ein Muſterkoffer von mattem, schwarzem Leder mit Cigarrenmustern gestohlen; von einem Bauplatz an der Lütticherstraße ein grau angestrichener Handkarren im Werthe von 50., aus der Thekenschublade eines Ladens an der Limburgerstraße von fünfzehn- bis sechszehnährigen Burschen, welche entliefen, 24 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Postsachen-Sammlung im Freisaal der Köluischen Volkszeitung Im abgelaufenen Jahre ist durch den Verkauf der bei uns eingegangenen ausländischen Briefmarken und-Umschläge, Streiftänder, Postkarten usw. an Liebhaber die Summe von M. 118,60 eingebracht worden, welchen Betrag wir unserer Sammlung für die Berliner Kirchen übeweisen werden. Seit Beginn der Postea hen-Ausstellung in unserm Freisaal(März 1895 sind bis jetzt im Ganzen M. 246.50 für solche verkaufte Marken usw. eingenommen worden. Wie hieraus zu ersehen, hat die Sache bei den Lesern und Freunden der Zeitung ein reges. Interesse gefunden.-- In dieser Woche sind zum Verkaufe zu wohlthätigen Zwecken ausgesir#: Argen tiefen, Streifband Gantsache), rothbraun 1 Centavo; aufgeklebt, gelb 3 Centavos. Brasilien zwei roth zu 100 Reis. 1 blau 200 Gris. Chile zwei dunkelschiefer zu 15 Centavos. Britisch-Indien heilgeün 1/2 ; Anna, hellblau 2 Anna. Aus Zanzibar. franz. Post-Amt, roth 50 Cents, mit blauem Aufdruck 5 Annas. Belgien drei gelb zu 2 Centimes, zwei grün zu 5 Centimes, karmin-rosa 10 Centimes: Ausstellungs-Marke grun auf rosa 5 Centimes. Juan 5 roth zu 2 Sen. Vereinigte Staaten(Gantsache), Columbus-Jubiläums-Freibrief-Usching, braun fünf Cents. Oesterreich.Marken aus 1850. Wappen im Rechteck, zwei roth zu 3 Kreuzer, Serbien, neuer Satz. Brustbild Alexander I. nach links, dunkelerün 1 Para, heilgeün 5 Para, roth 10 Para, violett 15 Para, gelb 20 Para, blau 25 Para, braun 50 Para; alle ungestempelte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
