<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>1</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>328203</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die social-demokratische Rheinische Zeitung kommt in ihrer jüngsten Nummer auf den wüsten Sprechsaal-Artikel bezüglich eines angeblichen Vorfalles im Augusta-Hospital zurück und versichert zunächst, verschiedene Zeugen hätten ausgesagt, daß ihnen der Vorgang ganz so, wie er geschildert war, von der Kranken selbst mitgetheilt worden sei.[?] Dann heißt es in einer Erklärung weiter, die Bemerkungen und Schlußfolgerungen, welche den Schluß der fraglichen Sprechsaal-Notiz bildeten, seien nur durch ein Versehen bzw. Uebersehen der Redaction in die Zeitung gekommen. Die Redaction sei an dem betreffenden Tage durch Vorbereitungen für den Duisburger Partei-Tag und die wichtigen tagespolitischen Vorgänge ganz außergeröhnlich in Anspruch genommen gewesen. "Jede nützliche Arbeit ist uns achtbar, um wie viel mehr der hingebende Beruf der Krankenpflege, er werde nun von Barmherzigen Schwestern, Diakonissen, israelitischen oder konfessionslosen Pflegerinnen ausgeübt. Wir haben auch wiederholt an dieser Stelle das aufopfernde Wirken der Schwestern anerkannt, und wir würden in Widerspruch mit unserer Ueberzeugung gerathen, wollten wir es billigen, daß wegen des, selbst erwiesenen, Fehlers, den ein Mitglied eines Standes begangen, der ganze Stand herabgesetzt werde."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Karl v. Bongard f. In Detmold starb dieser Tage der Director des Fürstlichen Theaters, K. v. Bongard. Er war in Köln geboren. Sein Vater schlug Jahre lang im Theater und im Concert-Orchester die Pauken und war nebenbei Klavierstimmer. Da Karl eine schöne Baritonstimme besaß und von vortheilhafter Erscheinung war, so unternahm Kammeränger Ernst Koch es, ihn für die Bühne auszubilden. Nachdem er eine Reihe von Jahren an verschiedenen Theatern als erster Baritonist erfolgreich gewirkt, übernahm er später die Leitung mehrerer Bühnen. Er war nicht nur ein tüchtiger Künstler, sondern auch ein ehrenhafter Charakter. Während des französischen Krieges that er Dienste in dem hierselbst gebildeten sogen. Garnison-Musikcorps, das aus ehemaligen Musikern der verschiedensten Truppentheile, Infanterie, Cavalerie, Artillerie, Jäger usw., zusammengesetzt war. Diesem MusikCorps lag die Pflicht ob, die in den Krieg ziehenden Truppen am Bahnhof mit einem lustigen Marsch oder der Wacht am Rhein zu begrüßen und den zahlreichen in den hiesigen Lazarethen gestorbenen Kriegern das letzte Geleite mit einem Trauermarsch zu geben, v. Bongard schlug dabei die kleine Wirbeltrommel.-###(dt)--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Concurrenz-Krieg. Unter dieser Ueberschrift schreibt die Wiener N. Fr. Pr.:"Die Herren Albert Würtenberg und Adolph Münzer sind Gesellschafter der Kölner Firma Rheinisches Sensen-Verſandthaus A. Würtenberg&amp; Co. In Wien betrieben die Brüder David und Lazar Münzer einen Sensenhandel. Diese sendeten nun zur Bekämpfung der Kölner Firma, die ihnen unbequem war, Flugblätter wider dieselbe aus, in welchen sie, obwohl selbst Juden, den AntiSemitismus gegen ihre Concurrenten wachzurufen suchten. Sie nannten dieselben-zwei Talmud-Juden usw. Auch veröffentlichten sie eine auf Adolph Münzer gemünzte-Warnung-, in welcher derselbe als galizischer Schwindler- und galizischer Lumpe bezeichnet wurde. Hierzu muß bemerkt werden, daß die Brüder David und Lazar Münzer nicht eiwa bloß den gleichen Namen mit Adolph Münzer führen, sondern Vettern desselben sind und gleichfalls ihre Heimath in Galizien haben. Da David Münzer erklärte, daß er allein dasjenige Flugblatt, welches incriminirt worden, verfaßt und verbreitet habe-- indem er beifügte, es sei damit nicht das Rheinische Seusen-Verſandthaus, sondern eine andere Firma gemeint-- so wurde von Seiten der Herren Würtenberg und Adolph Münzer gegen diesen die Ehrenbeleidigungs-Klage überreicht. Nachträglich erklärte er jedoch, daß sein Bruder Lazar den Angriff verfaßt, sein Bruder Jacob, ein Angestellter seines Geschäftes, ihn versendet und er selbst damit nichts zu thun gehabt habe. Die Brüder bestätigten dies, was sie freilich nachträglich um so leichter thun konnten, als inzwischen für sie die Veraährung eingetreten war. Die Anklage wurde gleichwohl gegen David Münzer aufrechterhalten, und heute fand die Schwurgerichts-Verhandlung hierüber unter dem Vorsitz des Landesgerichtsrathes Steiner statt, wobei Dr. Schornstein die Klage, Dr. Jolles die Vertheidigung vertrat. In dem Beweisverfahren hob der Vorsitzende hervor, daß das incriminirte Pamphlet eines Tages im Schaufenster einer anti-semitischen Buchhandlung in Köln ausgestellt wurde, wobei auf demselben durch eine geschriebene Randglosse-Adolph Münzer, Bazar in Köln, Dortmund, Aachen- als diejenige Person bezeichnet wurde, welche das Ziel der Angriffe sei. Diese Schriftüge wurden von den Sachverstaändigen im Schreibfache als von der Hand David Münzer's herrührend bezeichnet. Der Buchhändler wurde übrigens gerichtlich belangt, mußte eine Geldhuße zahlen und eine Ehrenerklaärung in das Schaufenster hängen. Da der Angeklagte sich darauf berief, daß er in ähnlicher Weise von den Klägern beleidigt und das Flugblatt gegen diese nur als Abwehr erlassen worden sei, wurde zur Prüfung dieser Angaben die Verhandlung vertagt. Hierbei soll auch untersucht werden, ob die Handlungen der Brüder des Angeklagten sich nicht in eine spätere Zeit erstreckten, welche nicht mehr der Veraährung unterliegt." 66 Fünfundzwanzigähriges Dienst-Jubiläum. Der Verwalter der Güterasse am Köln-Mindener Bahnhof zu Köln-Deutz, der g. Eisenbahn-Güter-Expedient Ignaz Hamberg, blickte am 25. d. M. auf eine fünfundzwanzigährige Dienstzeit bei der Eisenbahn zurück. In seiner jetzigen Stellung ist derselbe seit dem 1. November 1887 thätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde im städtischen Krankenhause sim Mann aufgenommen, welcher in einem Hause an der Eintrachtstraße eene Treppe heruntergefallen war, wodurch er einen Bruch am Ober#henkel erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die strenge Winterälte bringt für die Armen und Obdach losen unsägliche Leiden mit sich. Pflicht aller Wohlhabenden ist es besonders in dieser Zeit, Werke der Nächstenliebe zu üben. Aber auch weniger Wohlhabende sind, wenn sie es nur wollen, in der Lage, ihr Theil zur Linderung der Noth unter den frierenden und den darbenden Mitmenschen beizutragen. Ueberfuüssige alte Kleidungsstuücke nehmen unsere Vincenz-Conferenzen sowie der Wohlthätigkeits-Verein zur Ver theilung an die Bedürftigen mit Dank entgegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bau- und Gesundheits-Polizei. Bezüglich der KostenBerechnung der bekanntlich seit dem 1. April 1894 von der Stadt Köln übernommenen Bau- und Gesundheits-Polizei hat nunmehr, wie verlautet, die Stadt im Verwaltungsstreit-Verfahren eine günstige Entscheidung erstritten. An der nach dem Polizeikostengesetz von der Stadt an den Staat zu zahlende Summe sind die Kosten der von der Stadt übernommenen Polizeizweige abzuziehen. Die Stadt wollte nun in Abzug bringen, was die Bau- und Gesundheits-Polizei thatsächlich die Stadt kostet; der Obereräsident aber wollte nur die Summe abziehen, welche die Stadt erspart, also das, was diese früher für die beiden Polizeizweige dem Staate hat vergüten müssen. Während nach der Rechnung des Obereräsidenten die Stadt Köln M. 1,43 pro Kopf der Bevölkerung an Polizeikosten zu zahlen hat, stellt sich der Betrag nach der Berechnung der Stadt Köln auf nur M. 1,32 pro Kopf. Da der Rechtsstreit im Sinne der städtischen Berechnung entschieden worden ist, bedeutet das bei einer Bevölkerung von mehr als 300,000 Einwohnern für Köln eine Ersparnißß von rund 35,000 Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zugverspätung. Der Orient-Expreßßzug Wien-Ostende Nr. 9 traf gestern Morgen in Folge von Schneeverwehungen in Baiern mit einstündiger Versätung, nämlich anstatt.40 erst.40 hier ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>zu K. 27 per 1/2 Dutzend. Herren-Kragen bis 51 Ctm. Weite stets vorräthig Verlag und Druck von J. O. Bac Verantwortlich: für den allgem Cheil O. Brendgen, für den zeigen-Cheil E. Böhm. Alle in!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
