<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>3</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>328250</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Entlassungsprüfung. Gestern Morgen begann am hiesigen katholischen Gymnasium an Markzellen die mündliche Entlassungsprüfung der Abiturienten; 16 Oberprimaner hatten sich hierzu gemeldet. Den Vorsitz führt Hr. Geheimrath Dr. Deiters aus Koblenz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Riesengemälde in geschmackvoller Umrahmung schmückt seit einigen Tagen im Central-Bahnhof den Hauptausgang zu den Bahnsteigen. Dasselbe enthält in recht gefälliger Ausführung eine Darstellung der manchfaltigen Erzeugnisse der mechanischen Weberei von Rommel, Weiß&amp; Cie. in Mülheim a. Rh. Das in matten Farbenönen gehaltene Bild, welches durch eine reiche Scenerie von Personen belebt wird, hebt sich vortheilhaft unter den vielen in dem Hauptaufgange angebrachten Reclameschildern hervor, denen in gar manchen Fällen eine etwas geschmackvoller Ausstattung dringend zu wünschen wäre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dienstähle. Gestohlen wurden aus dem Keller eines Hauses an der Gereonswühlengasse 12 Flaschen Sect und 24 Flaschen verschiedene Liqueure; aus einer Wohnung an St. Magdalenen 36 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gefunden wurden in Straßenbahnwagen im Monat Februar d..: eine Straßenbarn-Ermäßigungskarte, ein Paar Schlittschuhe, eine Medaille, ein Tuch, ein Herrenstiefel, ein Buch, eine Vorstecknadel, ein Gelöstück, mehrere Muffs, ein Packet mit Backwerk, ein Arbeitsbeutel, mehrere Regenschirme, ein Packet mit Manschetten, einige Schlüssel, mehrere Paar Handschuhe, ein Pelzkragen, sowie mehrere Portemonnaies mit verschiedenen Geldbeträgen. Die Eigenthuümer der genannten Stücke können sich im Geschäftszimmer der 1. Polizei-Inspection, Glockengasse 30, Zimmer 11 und 12, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde im städtischen Krankenhause ein Fuhrmann aufgenommen, welcher gefallen war und einen Fuß gebrochen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 178. Ab.-Ist. Der Zigeunerbaron. Komische Oper in 3 Acten von Johann Strauß. Anfang 7, Ende gegen 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Sonntag, 17. März, Nachmittags 3 Uhr, bei ermäßigten Preisen: Ein armes Mädel. Posse mit Gesang in 6 Bildern von L. Krenn und K. Lindau</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Abends 7 Uhr, Aufgeho. Ab. 19. Letztes Gastspiel der Kammerängerin Fanny Moran Olden. 1 Basso Porto, Lyrisches Drama in 3 Acten von E. Cecchi. Musik von Nicot. Spinelli. Maria: Fanny Moran-Olden a. G</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Montag, 18. März. Aufgeh. Ab. 20. Gastspiel des k. k. Hofschauspielers Friedrich Mitterwurzer vom k. k. Hofburgtheater in Wien. Hamlet. Trauerspiel in 5 Aufzügen von W. Shakespeare. Hamlet, Friedrich Mitterwurzer a. G.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
