<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>4</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>328281</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Morsonalien. Dem Gymnasial-Oberlehrer a. D. Prof. Dr. Serf zu Köln ist der Rothe Adler-Orden 4. Klasse verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Dom fand gestern Vormittag ein feierliches Pontificalamt statt. Dasselbe wurde von Hrn. Weihbischof und Domdechant Dr. Fischer celebrirt, welcher auch die h. Oele weihte und die h. Ostercommunion den Mitgliedern des Metropolitan-Domcapitels und den Alumnen des Priester-Seminars spendete. Am Schlusse der Feier fand die Fußwaschung von zwölf armen Greisen statt, welche im Alter von 61 bis 80 Jahren standen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Abschieds-Commerse. Wie alleährlich um die Fastenwende, so hatten sich auch in diesem Jahre wiederum die Abiturienten des Friedrich-Wilhelms-, und am andern Abend die des RealGymnasiums in dem großen Festsaale des Fränkischen Hofes mit einer stattlichen Schaar alter und jüngerer Freunde zu einem fröhlichen Commerse versammelt. Ein auserlesener Damenflor schmückte die weiten Galerieen, so zwar, daß kein Plätzchen meyr zu erobern war. Unter Einwirkung eines"süftigen" Stoffes klangen die begeisternden Weisen fröhlicher Burſchenlieder durch die geraumigen Hallen, und als leichtherzige Jünglinge fühlten sich die weißbärtigen Alten in dem trauten Kreise. Am dritten Abend feierten wiederum in dem großen Festsaale in einem glänzend verlaufenen Abschieds-Commerse die zahlreichen Beamten der linksrheinischen Verkehrs-Controlen ihren Chef, den scheidenden kgl. Verkehrs-Inspector Eckert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Am Samstag den 20. d. M. feiern die Eheleute Johann Peters und Anna, geb. Leopold hierselbst, gasse 31 wohnend, das Fest der Goldenen Hochzeit. Der Jubelbräutigam ist 75, die Braut 74 Jahre alt. Die alten Leutchen sind beide seit langer Zeit arbeitsundähig und leidend. Der Mann, früher Schlosser, arbeitete 33 Jahre in der Central-Wirkstätte zu Nippes. Kinder, welche die alten Tage des Ehepaares verschönern könnten, sind leider nicht da. Vielleicht tragen edele Menschenfreunde ein Scherflein bei zur Verschönerung des Ehrentages der braven, aver sehr dürftigen alten Leute.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dienstähle. Von einem Schleichdiebe wurden aus einer Wohnung an der Mathildenstraße zu Deutz eine dunkele gestreifte Tuchhose und ein graublauen Jaquet gestohlen; einem Arbeiter am Hauptbahnhof ein Portemonnaie mit etwa 13.; einem ersten Maschinisten auf einem am Trankgassenwerft liegenden Seeschiffe eine silberne vergoldete Anker-Uhr mit gelbem Zifferblatt; aus einem Manſardenzimmer an der Luxemburgerstraße ein Paar goldene Ohrringe mit Similisteinen, ein Dutzend neue halbleinene Frauenhemden und ein Dutzend weiße Handtücher; aus einem Laden an der Hahnenstrße unter erschwerenden Umständen aus der Thekenschublade 106., und in gleicher Weise aus einer Wohnung an der Taubengasse 60 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>wrände. Gestern Vormittag entstanden in Häusern an der Zollstrße und am Mauritiussteinweg Zimmererände, welche von der Feuerwehr gelöscht wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. Gestern Vormittag fiel auf dem Hohenzollern-Ring ein Anstreicher aus beträchtlicher Höhe auf die Straße, ohne sich jedoch erheblich zu verletzen. Er wurde von einem herbeigerufenen Arzt verbunden und von der Feuerwehr nach dem Bürger-Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
