<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>4</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>328283</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das goldene Priester-Jubiläum beging gestern der Curatpriester, Hr. Heinrich Joseph Schmitz, in der Mohrenstrße hierselbst wohnend. Der ehrwürdige Priestergreis wurde am 8. Juni 1814 geboren und empfing am 13. April 1845 die h. Priesterweihe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Für die Kölner Reichstagswahl wird der Vorstand des national-liberalen Vereins Hru. Fritz v. Wittgenstein vorschlagen. Die Köln. Ztg. bringt in ihrer bekannten Vorliebe für das katholische Bekenntnißß in Erinnerung, daß Hr. v. W."einer der ältesten katholischen Bürgerfamilien Köln's" angehört-- ein Vorzug, welcher dem Blatte leider nur dann zu imponiren pflegt, wenn es darum sich handelt. Candidaten gegen das Centrum zu empfehlen. Lobend wird auch anerkannt, daß Hr. v. W."der zu ihm geschickten Abordnung gegenüber sich bereit erklärt hat, die schwere vaterländische Pflicht zu übernehmen". Die schwere Pflicht wird sich wohl auf die Uebernahme der Candidatur und allenfalls auf eine Candidaten-Rede beschränken; als Abgeordneter dem Vaterlande Opfer zu bringen, dürfte Hr. v. W. keine Gelegenheit finden. Wir möchten Hru. v. W. in keiner Weise zu nahe treten; aber daß seine Wahl in den Aufsichtsrath der Schiller-Stiftung, welche die Köln. Zig. hervorhebt, als Befähigungsnachweis für einen Reichstags-Abgeordneten zu verwenden sei, erscheint uns doch einigermaßen zweifelhaft. Auch"der ruhige und feine Tact, wie ihn Hr. v. W. noch jüngst in so hervorragender Weise bei der Hauptversammlung der-Colonia- bewiesen hat", ist gerade kein schlagender Beweis der Qualification zum Volksvertreter. Es handelte sich nämlich in der ziemlich sturmisch verlaufenen Versammlung hauptsächlich um die gewichtige Frage, ob nur Könner Actionaire oder auch andere Leute berechtigt sein sollen, als Aufsichtsraths-Mitglieder der"Colonia" gewählt zu werden und Tantiemen zu erhalten-- ein Punkt, der für manchen Kölner Actionair erheblich sein mag, aber für die Kölner Wäherschaft nicht von gleich durchschlagender Bedeutung sein dürfte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ortskrankenkasse für die in stehenden Gewerbebetrieben usw. beschäftigten Personen zu Köln. Wie der Verwaltungsbericht für das Geschäftsjahr 1894 ausführt, gestalteten die finanziellen Ergebnisse der Kasse sich einigermaßen günstiger wie die des Jahres 1893, indem der Vermögensbestand um 23,516 M. sich erhöhte. Hiervon wurden 10,984 M. vem Reservefonds zugefuührt, der Rest dagegen dem Betriebsfonds belassen. Die Zahl der Kassenmitglieder betrug durchschnittlich 10,489 gegen in 1893 10,109, also 1894 mehr 380. Die stärkste Mitgliederzahl weist der Monat Juni mit 11,225, die geringste der Monat November mit 9554 auf. Die Einnahmen an Beiträgen und Eintrittsgeldern stiegen von 242,506 M. in 1893 auf 247,380 M. in 1894. Die Hospitalpflege hat eine Verminderung von 9000., die Ausgabe für Arznei und Heilmittel eine solche von 7000 M. erfahren. Im vorigeährigen Bericht war eine Verminderung der Arzneimittel um 4000 M. in Aussicht genommen wegn Erhöhung des Apotheker-Rabatts von 10 auf 20 pCt. Durch eine besondere Abmachung mit dem Apotheker Raab in Deutz gewährt diese Apotheke der Kasse jedoch 25 pCt. Rabatt, daher die nicht eiligen Receptiren hier zur Anfertigung kommen und den Kranken zugestellt werden. Hierdurch, sowie ferner dadurch, daß die Handverkaufsartikel, Thee usw. von den Kassenärzten auf besonderm Recept verschrieben und diese Gegenstände in den Droguerien entnommen werden, ist es möglich geworden, obige großen Ersparnisse zu erzielen. Die Erkrantungsfälle betrugen in 1894 bei männlichen Mitgliedern 2993, bei weiblichen 897, zusammen 3890(1893: 4253). Die Krankheitstage betrugen in 1894 bei männlichen Mitgliedern 79,543, bei weiblichen 27,677, zusammen 107,220(1893: 12,612). Die Zahl der Kassenärzte ist dieselbe geblieben, wie im Vorjahre, nämlich elf Kassenärzte, vier Specialärzte für Frauen-Krankheiten, AugenKrankheiten, Hals-, Nasen- und Ohren-Krankheit en und für Massage. Im Laufe des Rechnungsjahres trat der Verein zur Verpflegung Genesender in Wirksamkeit. Gemäß Statut des Vereins ist für diejenigen Krankenkassen, welche sich verpflichten, einen festen Jahresbeitrag von 5 Pfg. pro Kopf der Gesammtmitglieder zu zahlen, und hierdurch Mitglieder des Vereins werden, der Pflegesatz im Genesungsheim auf 1 M. pro Tag festgesetzt. Die übrigen Krankenkassen zahlen dagegen M..50 pro Pflegetag. Da dieser laufende Beitrag für die Kasse bei 10,000 Mitgliedern 500 M. betrug, so trat der Kassen-Vorstand mit dem Vorstande des Vereins in Verbindung und erreichte hierbei die Vergünstigung, daß für unsere Kasse, obschon nicht Mitglied des Vereins. der Pflegesatz auf M..25 täglich ermäßigt wurde. Der Verein hat Stationen errichtet in Benrath und Wissen a. d. Sieg für männliche, sowie in Bensberg und Godesberg für weibliche Personen. Die Kasse übewies dem Verein im Laufe des Sommers sechs männliche Mitlieder in 127 Pflegetagen und sieben weibliche Mitglieder in 241 Pflegetagen. Obschon die Witterung vielfach kühl und regnerisch; war doch der Erfolg der Cur ein üüberraschend guter, und wurde dem Vorstande von den Verpflegten wie deren Angehörigen der lebhafteste Tank für diese Füsorge schriftlich und mündlich gespendet. Nach dem Rechnungsabschlußß betrugen die Einnahmen 297,156., die Ausgaben 287,790., darunter für ärztliche Behandlung 21,994., für Arzuei und sonstige Heilsmittel 29,960., Krankengeldern: a. an Mitglieder 102,337., b. an Angehörige der Mitglieder nachts 7 Absatz 2 des Gesetzes 10.455., Cur- und Verpflegungs-Kosten an Kranken-Anstalten 42,331., Verwaltungs-Ausgaben: a. persönliche 17,055., b. sächliche 4146 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kolner Stadt-Theater. Heute: 198. Ab-Ist. Vorletztes Gastiviel von Costanza Monita. Mignon. Over in 3 Acten. Musik von Ambroise Thomas. Auf. 7, Ende nach 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Montag, 15. April: 199. Ab.-Ist. Silvana. Romantische Oper in 4 Acten nebst einem Prolog und Epilog:"Die Sage" von C. M. v. Weber. Neue Bearbeitung für den Tert von Ernst Pasque, für die Musik mit Benutzung Weber'scher Compositionen von Ferdinand Langer. Anfang 7, Ende 10 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
