<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>2</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>328229</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Städtische Straßenreinigung. Die Stadt Köln hatte bisher seit Einrichtung der städtischen Straßenreinigung auch die Besitzer nichtbebauten Grundstücke an ausgebauten Straßen zu den Straßenreinigungskosten herangezogen. Eine Anzahl von Bürgern hatte hier gegen Verwahrung eingelegt. Der Bezirksausschußß hatte im Sinne der Stadtverwaltung entschieden, aber das Oberverwaltungsgericht entschied zu Gunsten der Bürger, indem die Rechtsundültigkeit des Regulativs über die Straßenreinigung ausgesprochen wurde, und zwar aus mehrern formellen Gründen. Die Stadt wird ihrerseits jetzt wohl das Regulativ ändern und um die behördliche Genehmigung desselben einkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Carnevals-Gesellschaft Eintracht. Zum letzten Mal in diesem Jahre versammelte Hr. Jos. Hilberoth im großen Saale des Krystall-Palastes seine Mitglieder und Getreuen. Der Saal war schon vor Beginn der Sitzung überfüllt. Hr. Jos. Hilberoth, der mit köstliche Humor das närrische Scepter schwang, hieß die so zahlreich Erschienenen herzlich willkommen. Alsdann sang man das von C. Gies gedichtete Lied, Hoch Carneval, welches einen durchschlagenden Erfolg erzielte Hr. Weiden erzählte in seinem Protokoll den Verlauf der letzten Sitzung worauf der untermüdliche Carnevalist Heine einige humoristische Ge sangsspenden vortrug. Hr. Braun citirte der Narrenschaar eine wunder volle Märchenrede, die vielen Beifall fand. Hr. Frz. Rings, ein stets gern gesehener Kämpe, schilderte mit erschütternder Komik Nen Uhsflog worauf Hr. Gerhardt mit einem prächtig vorgetragenen Liede entzuückte Hr. Göübels plauderte in so urgelungener Weise über verschiedene Reden, daß des Lachens kein Ende war. Unübertroffen waren die H5 Rateken und Eichholz(Hännerchen und Bestevater), welche Kösche Verhältnisse mit einem urwüchtigen Humor behandelten. Das dem Präsidenten der Gesellschaft gewidmete gemeinschaftliche Lied von H Kirsch wurde bei Beginn der zweiten Abtheilung begeistert gesungen. Hr. Wolters gab als Kuventsmöhn seine Jugendgeschichte unter großem Jubel der fidelen Narrenschaar zum Besten. Hr. P. Scheidtweiler, der stets willkommene Sänger, erfreute mit einem Weinlied. Großer Jubel erregte das Auftreten einer Tiroler-Gesellschaft, die so vorzügliches leistete, daß sie auf allseitiges Verlangen eine kleine Zugabe folgen ließ. Ein Edelmann und ein Anarchist(HH. Pütz und Henkel) behan delten politische Ereignisse mit vielem Witz und Humor. Nachdem Hr. Jos. Heinz noch einige köstliche Gesangsscherze geboten, führte Hr. Schul; das närrische Turnier zu Ende. Die äußerst packenden Lieder hatten außer den Genannten zum Verfasser die HH. D. Gronen, Henkel, C Reichert und Jos. Engelskirchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. Gestern Morgen entstand in einem Materialwaarenlager an dem Klingelpütz Feuer, welches von der Feuerwehr in etwa einer Stunde gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfälle. Gestern Nachmittag wurde in der Ortmannsgasse ein Knabe von ungefähr--10 Jahren von einem Wagen überfahren und an einem Fuß schwer verletzt. Der Verletzte wurde in das städtische Krankenhaus gebracht. Dort wurde auch ein Mann ausgenommen, welcher auf der Straße gefallen war und eine Hand gebrochen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kirchliche Ernennungen. In der Erdiölese Köln wurden u. a. ernannt: I. P. Dederich, Vicar in Geilenkirchen, zum Vicar Fenrich, Wier in Gellenlirchen, Ium Wier in Bensberg, Decanat Mülheim; H. J. Braun, Vicar in Mülheim</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>001 B Wehen, P. H. Bruun, Iiter in Mürhein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Rh., zum Kaplan an der Hauptpfarrkirche in.-Gladbach; Joh. W. Firmenich, Vicar in Gürzenich, zum Kaplan an der Pfarrkirche zum h. Severin in Köln; J. Chr. Wolff, Kaplan an St. Pantaleon in Köln, zum Pfarrer in Manderfeld, Decanat St. Vith Durch die Firma J. M. Heberle (H. Lempertz' Söhne) in Köln gelangt am 4. und 5. März die Ge mälde-Sammlung aus dem Nachlasse der Frau Wwe. Hofrath Dr Ewich zu Köln nebst kleinern Nachlässen zum öffentlichen Verkauf. Der Katalog weist 257 Gemälde älterer und neuerer Meister auf darunter viele holländische des 17. Jahrhunderts.-- In den Tagen vom 11. bis 14. März kommt sodann durch dieselbe Firma die sechste Serie des Museums Hammer in Stockholm zur Versteigerung. Die Serie enthält 1000 Nummern von Arbeiten in Thon, Fayencen, Porzellane, Arbeiten in Glas, Elfenbein und Email, in Gold und Silber(dabei viele Orden und Ehrenzeichen), in Bronze, Eisen usw Textil-Arbeiten, Möbel und Arbeiten in Holz. Die Sammlung Ewich fl. am 2. u.,., die letztere am 9. und 10. März im Auctions Locale Breitestrße 125/127 zu Köln zur Aussicht ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
