<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>4</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>328272</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Se. Majestät der König hat aus Anlaß des ---- sector Schulte in Köln den Charakter als Baurath, den Eisenbahn- Secretairen Hille, Jung und Wüannenberg in Köln den Charakter als Rechnungsrath verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Trauergortcedienst. Vorgestern Morgen fand im Dome, dessen Hauptaltar und Chor reichen Tranerschmuck trug, ein feierliches Requiem für den jüngst verstorbenen Frhr. von Schorlemer-Aln statt. Dasselbe wurde vom Hru. Dompropst Prälat Dr. Berlage celebrirt. Se. Eminenz, der hochw. Herr Cardinal und Erzbischof assistirt- auf dem Throne. Der h. Handlung wohnten ferner die beiden Herrn Weibischöfe Dr. Fischer und Dr. Schmitz, sowie das gesammte Domcapitel, die Professoren und Alumnen des erzbischöflichen Priestersemmars und viele angesehene Katholiken Köln's bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Priester-Jubiläum. In der Klosterkirche der Barmherzigen Schwestern an der Antonsgasse feierte am 2. d. M. der zeitige Rector Hr. Anton Havertz den 25. Jahrestag seiner Priesterweihe. Nach der Feier des h. Meßopfers fand die Beglückünschung von Seiten der Schwestern statt, welche es sich nicht hatten nehmen lassen, ihren bescheidenen Rector durch passende und nützliche, zum Theil selbstgefertigte Geschenke zu ehren. Die Kleinkinderbewahrschule von St. Peter, unter Leitung der Schwestern, war durch einige der Kleinen vertreten, welche passende Gedichte aufsagten und so zur Hebung der Feier beitrugen. Letztere schloß mit einem aufrichtigen Dank von Seiten des hochw. Herrn Jubilars.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Labiläums-Stiftung. Als der Hausmeister und Inspector des hiesigen Katholisch'n Gesellen-Vereins, Hr. Fidelis Gulde, im October v. J. sein silbernes Jubiläum feierte, stifteten die Mitglieder des Vereins zum dauernden Andenken an den Ehrentag des Jubilars ein Fenster im Chor der Minoritenkirche, der Ruhestätte des Geſellenvaters Kolping, da der bescheidene Jubilar jedes persönliche Geschenk sich verbeten hatte. Nunmehr ist das Fenster, ein prächtiges Kunstwerk der Köluischen Glasmalerei, fertig gestellt worden. Es schließt sich in reicher architektonischer Umrahmung den übrigen Fenstern würdig an und enthält in den obern Feldern die Bilder der Heiligen Ludwig und Fidelis, in den untern die Darstellungen der Heiligen Johanna Cusa und Ambrosius. Die schöne Arbeit stammt aus der Glasmalerei voll Schneiders&amp; Schmolz hierselbst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Hochwasser. Nachdem im Laufe des gestrigen Tages das Stauwasser aus der Hafengasse und dem Freiwerft, in welchen die Ueberschwemmung zuerst aufgetreten war, verschwunden ist, ist der Rhein in sein Bett zurückgekehrt. Allenthalben in den üüberschwemmten Gebieten ging man sofort daran, die Straßen von dem zurückgebliebenen Schlamm zu säubern. Namentlich das Freiwerft bedurfte einer gründlichen Reinigung, da es völlig verschlammt war, so daß gestern Vormittag noch keine Güter gelagert werden konnten. Am schlimmsten sieht es in den Häusern aus, wo nur langsam das Grundwasser sich in der Erde verliert und die Böden und Mauern wieder trocken werden. Viele Arbeit kostet es besonders am Leystapel, um die Kellerwirthschaften, die gestern noch unter Wasser standen, wieder in wohnlichen Zustand zu bringen, Deutz ist vor einer größern Ueberschwemmung besonders dadurch verschont geblieben, daß auf der Freiheitstraße eine Centrifugal-Maschine aufgestellt war, die mittels Niederdruck den Austritt des Wassers durch die Canäle hinderte und Tag und Nacht arbeitete. Der Schifffahrtsverkehr ist im Gange; auf den Werften fahren ununterbrochen Güerwagen ab und zu, und zahllose Schiffe, darunter mehrere Seedampfer, harren ihrer Ladung oder Entladung. Die Mütheimer Dampfboote verkehrten gestern wieder zwischen Friedrich Wilhelm-Straße, Trankgasse und Mülheim; an der Landesstelle Frohngasse konnte noch nicht angelegt werden, da der eiserne Brückensteg an seiner Uferseite unter Wasser liegt. Die Schiffbarücke ist dem Verkehr wieder geöffnet, darf aber, so lange das Hochwasser anhält, von Laſtfuhrwerk nicht befahren werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>der Riehl straß hat die Erbreiterung bzw. Regulirung bereits begonnen. An der Westseite fällt von den Oppenheim'schen Obstaärten ein ganz bedeutender Theil in den neuen Straßentzug, der auch wesentlich höher gelegt werden wird, wie man aus der Höheulage der Straßen am ehemaligen Zuckerberg und an der Worringerstraße sehen kann. An den westlichen Seitenstraßen der Riehlerstraße hat sich bereits eine lebhafte Bauthätigkeit entwickelt. Ein ganzer Häuserblock mit großen An- und Hinterbauten ist schon unter Dach und Fach gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unterschlagung. Ein Herr besuchte einen Bekannten und lieh sich von demselben, da er kein Geld mehr hatte, eine Mark. Auf Verlangen ließ er seine silberne Remontoir-Uhr als Pfand mit der Bedingung zurück, daß er dieselbe am andern Tage einlösen werde, Als er am andern Tage seine Uhr einlösen wollte, erklärte der Bekannte, er möge etwas warten, ging aus und kehrte in seine Wohnung nicht mehr zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Dienstähle. In einem Hotel wurden Nachts einem dort logirenden Herrn aus den Taschen seiner Kleidungsstücke 4 Pfd. Sterling, 3 holländische Gulden und--10 M. deutsches Silbergeld gestohlen; aus dem Eisschrank, welcher auf dem Flur eines Hauses an der Lungengasse steht, etwa 20 Stück Mainzer Käse und eine Anzahl Flaschen Aber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 190. Ab.-Ist. Gastspiel des kgl. Hofopernängers Paul Kalisch vom königl. Hoftheater in Berlin. Mannhäuser. Romantische Oper in 3 Acten von Rich. Wagner. Mannhäuser: Paul Kalisch als Gast. Anf. 7, Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Freitag, 5. April: Aufgeh. Ab. 26. Gastspiel von Costanza Donata. Mignon. Oper in 3 Acten. Musik von A. Thomas. Mignon: Costanza Donata a. G.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Brieftauben-Lievhaber seien darauf hingewiesen, daß die von Mitgliedern der Columbia(Köln) bei der Verbands-Ausstellung deutscher Brieftaubenliebhaber-Vereine in Linden-Hannover errungenen Ehrenpreiſe auf einige Tage in den Schaufenstern der Firma Heinrich Weyers Sohn (Neue Langgasse 3) zur Ausstellung gelangen. Die dieseährigen Uebungsflüge der Columbia für alte Tauben beginnen am 16. d. M. mit Wahn. Als Entour ist Pesth(980 Kilometer Lustünie ab Köln) bestimmt. Bisher wurden die Wettflüge nur bis Wien(736 Kilometer) ausgedehnt. In Liebhaberkreisen ist man deshalb allgemein auf das Resultat von Pesth gespannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
