<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>2</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>328219</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schulaufang. Die städtische Verwaltung erläßt folgende Bekanntmachung:"In Abänderung der diesseitigen Bekanntmachung vom 11. d. M. wird hierdurch darauf aufmerksam gemacht, daß zufolge fügung königlicher Regierung vom 13. d. M. in den Volksschulen und en genannter Beyörden unterstellten höhern und mittlern Schulen der Unterricht in diesem Schuljahre erst mit dem 1. März um 8 Uhr beg... Wir freuen uns, daß mit dieser Verfügung der Aufsichts behörde die in Nr. 43 des Kölner Local-Anzeiger gegebene Anreauna eine so,prompte Erledigung gefunden hat. 0un6</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feuer. Auf der Burgmauer entstand gestern Vormittag in dem elergeises, paues Feur., welches von der Feuerwehr geldsache wurde . Bestohn wurde: aus einem Manſardenzimmer an der Moltkewak nehi Hot uin.. he1b ausser Ueberzieher, ein blaugrauer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>chie de ece sieche echesce ecganhe en oches us8, gone eien Güerlagen an Neumark eine Aeste uit Dich Karl Wirts verfaßt, wird heute Abend im großen Saale der ###mals gegeben. Wer den echten Kölner Humor liebt, dem sei dir Besuch angelegentlichst empfohlen. Die Rollen liegen sämmtlich n Händen hiesiger Carnevalisten, welche ihrer Aufgabe gesanglich und an erserisch, Werten. Mose geranrwerden, wie man es bei Dietaner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: 153. Ab.-Ist. Neu einstudirt: Ieshonen.. Ab-Bs. Fidelio. Over in 2 Auzüigen von wad der Kassen. Saal. d siebenten Sitzung vom vorigen Montag war der Kaiser-Saal an der Hahnenstrße, von dessen weißem Unterach elmos dagon. z1 gthaschen., Der Reden, Lieder tand vor, gegen den auch die bestgesinnten Leiter unseres vatersäd schen Feste vielfach vergeblich ankämpfen. Die Musik wurde ausge'ührt vom Tiomveter-Corps der Deutzer Cuirassiere, unter versönlicher Leitung des kgl. Muſikdirigenten Hrn. R. Fellenberg, dessen wiederholte Heanganunes Seiasten, don der aehn. eliwerider Punmenr der orten. Von den Reden mogen erwähnt sein diejenigen v# rchen Wiebel über die Krankheiten des Jahres 1894, Rosellen welcher sich hauptsächlich mit dem"Oberbäcker" beschäftigte, Rings, der eine Bemühungen um den Ffriedensschluß zwischen China und Javan schilderte, und Reu, weicher seine Erlebnisse auf dem Blumenfest de Flora zum Besten gab. Zwischendurch ergötzte sich die sehr animirte Zuhöverschaft an den Liedervorträgen der Herren Olbertz, Krott, Schüller und Hollmann. Auch fremder Besuch, nämlich derjenige des Kleinen Rathes des Carnevalistische Reichstages, nebst dem üblichen Ordals. austausche sehe nicht. Als Liederdichter wurden neben einer Dame genannt die Herren W. Jungbluth, Pott, Segschneider, Nieuhoff und G Jungbluth. Ein"Hypnotiſeur", welcher zu etwas vorherückter E. dde noch zum Wort kam, rechtfertigte das ihm entgegenbrachte Vertrauen keineswegs; er hatte sich mit seinem Vortrage an die falsche Siepestel ieienu Publieum und der Präsident nicht Folgendes zur allgemeinen Kenntniss zu hu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>sie aule. ie im hiesigen Handel-Reginer unter die sierren Gustav Oueisse deren Invader reisender Hubert einmal, in Aachen wohnhaft. giace.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
