<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>2</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>328228</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Generalvicar Dr. Creutzwald wird heute Vormittag 1/2 9 Uhr in der hohen Domkirche als Domcapitular installirt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Straßenbarn-Verkehr an den Carnevalstagen. Währen der Carnevalstage wird der Betrieb nach den Außenormen(ausschrießlich der Strecke Dom-Zoologischer Garten-Flora) am Sonntag-, Montag und Dinstag-Abend so verlängert, daß die letzten Wagen von Köln bzw. Deutz um 12.15 Nachts abfahren. Anderseits erleidet der Betrie auf einzelnen Strecken eine wesentliche Einschlänkung.(Vergl. die B kanntmachung im Anzeigentheil der heutigen Nummer des Kölner Local-Anzeiger.) 2. Käuser-Abbruch. Gegenwärtig ist man mit der Niederlegung der alten Häuser Marienplatz Nr. 11 und 13 beschäftigt. Die daselbst entstehenden Neubauten werden bekanntlich anschrießend an das Haus Nr. 9 alsdann eine gerade Fluchtlinie bilden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>P Liebstähle. Einem Ackerer aus Poll wurden wiederholt in den Morgenstunden Kannen mit Milch vom Wagen gestohlen, nämlich auf dem Heumarkt eine Kanne mit 12 Liter, auf dem Bollwerk eine Kanne mit 15 Liter und auf dem Heumarkt am Denkmal eine Kanne mit 19 Liter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Aus dem Packraum eines Geschäftes am Katharinengraben wurden ein Paar Zugſtiefel und aus der Ladentheke eines Geschäftslocals an der Severinstrße ein grünes Draht-Geldörbchen mit etwa 30 M. gestohlen. Das Körbchen wurde ein paar Tage später auf dem Übier-Ring aufgefunden und der Eigenthuümerin zurückgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Verkauf der verfallenen Pfänder aus dem Monat Januar 1894 findet am Freitag den., Freitag den 15., Freitag den 22. und Freitag den 29. März 1895, Vormittags 9 und Nachmittags 2 1/2 Uhr, im städtischen Leihhause, Cäcilienstraße 1A, statt; Nachmittags Pretiosen, Vormittags die sonstigen Pfänder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
