<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>4</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>328278</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kaufmännische Fortbildungsschule für Mädchen. Der im December v. J. geründete Kölner Frauen-Fortbildungsverein ist nunmehr der Errichtung einer kaufmännischen Fortbildungsschule für Mädchen näher getreten, nachdem die Stadtverordneten-Versammlung in ihrer Sitzung vom 28. März d. J. die Ueberlassung der Schulsäle der mittlern Mädchenschule Rothgerberbach Nr. 15 für diese Zwecke genehmigt hat. Die Schule soll am 28. April eröffnet werden und der Unterricht in getrennten Cursen an Sonntag-Nachmittagen von 3 Uhr an und an mehrern Wochentagen Abends von--10 Uhr stattfinden. Der Lehrplan umfaßt vorläufig Buchführung, Correspondenz, kaufmännisches Rechnen und französische Sprache, soll aber in der Folge auf Waarenkunde, Handelslehre, doppelte Buchführung, englische Sprache usw. ausgedehnt werden. Die Leitung liegt in den Händen des Rectors der mittlern Mädchenschule Hru. Dr. Hofmann. Wie Herr Oberstaatsanwalt Hamm in der constituirenden Versammlung des Frauenfortbildungsvereins am 28. December v. J. betonte, ist die Fortbildungsschule nicht confessionell. Fortbildungskurse ähnlicher Art bestehen bekanntlich auch in den Klöstern an der Machabäertraße(Ursulinen) und an der Severinstrße(Cellitinnen).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Abschieds-Commers. Die dieseährigen Abiturienten des hiesigen königl. katholischen Aposteln-Gymnasiums feierten am Freitag-Abend unter zahlreicher Betheiligung, namentlich auch von Seiten des Lehrer-Collegiums ihrer Anstalt, im großen Saale der Bürger-Gesellschaft ihren Abschieds-Commers. Die Reden der scheidenden Abiturienten und die Abschiedsworte ihrer bisherigen Professoren, in denen dieselben nochmals die Mahnung wiederholten, auf der in der Schule gelegten Grundlage von Religion und Sitte weiterzubauen und treu zu Thron und Altar zu stehen, ließen deutlich erkennen, welch' schönes und herzliches Verhältnissß zwischen den Schülern und Lehrern bestand. Ueberhaupt nahm das Fest einen in jeder Hinsicht würdigen Verlauf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sterbekasse für Justizbeamte. Mehr wie je haben die heutigen Zeitverhaältnisse den hohen Werth erkennen lassen, der in einem Zusammenschlugß von Berufsgenossen zur Erstrebung der Besserstellung ihrer Lage liegt. Allerärts findet man heute den Kaufmann, den Landwirth, den Handwerker, den Arbeiter, den Beamten in größerer oder kleinerer Vereinigung zur Schaffung von Einrichtungen, die der Wohlfahrt des einzelnen und des ganzen Standes dienen sollen. Einem solchen Streben ihrer Beamten haben die Verwaltungen von Anbeginn an das größte Wohlwollen entgegengebracht. Am Sonntag hatte im Fränkischen Hofe hierselbst eine General-Versammlung von Justiz- beamten des Oberlandesgerichtsbezirks Köln über Satzungen zu beschrießen, die einer Sterbekasse zu Grunde gelegt werden sollten. Dieser Kasse, in's Leben gerufen von dem rheinischen Justizsubalternbeamten-Verein, können mit einer Versicherungssumme bis zu 500 M. alle im Bezirk des Oberlandesgerichts Köln angestellten oder dauernd beschäftigten, nicht über 65 Jahre alten Justizbeamten sowie deren Ehefrauen beitreten. Als Beginn ist der 1. Juli d. J. in Aussicht genommen. Was besonders sympathisch berührt, ist, daß allen Graden, also dem höchsten wie dem untersten Beamten, der Beitritt offensteht. Dem Vernehmen nach liegt im Bestreben desselben Vereins auch die Gründung einer Krankenkasse für den nämlichen großen Bezirk. Dem Vereine wird es bei diesem Plane gewiß eben so wenig an thatbereiter Männern wie an der Unterstützung der Verwaltung fehlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>W Der Rhein hatte am Samstag-Abend am hiesigen Pegel einen Wasserstand von 4,77 Meter, also fast drei Meter weniger als acht Tage vorher. Bei dem andauernd raschen Fallen-- drei Centimeter in der Stunde-- befürchtete man schon, dem Hochwasser könnte un vermittelt eine Periode niedern Standes folgen, doch hat die Geschwindigkeit der Abnahme gestern auf 1,2 Centimeter sich ermäßigt und betrug heute Morgen nur noch 0,5 Centimeter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Schiffsverkehr mit dem Ausland und den deutschen Küstenglätzen ist gegenwärtig sehr lebhaft; fortährend liegen einige Rhein-Seedampfer im Hafen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfälle. Gestern Nachmittag fand im städtischen Krankenhause ein Kind Aufnahme, welches eine Treppe heruntergefallen war und eine Kniescheibe gebrochen hatte; ferner wurde ein Mann aufgenommen, welchem ein Faß auf ein Bein gefallen war, wodurch der Unterschenkel gebrochen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 194. Ab.-Ist. Wohlthäter der Menschheit. Schauspiel in 3 Acten von Felix Philippi. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Mittwoch, 10. April: 195. Ab.-Ist. Hänsel und Gretel. Märchenspiel in 3 Bildern von Adelheid Wette. Musik von Engelbert Humperdinck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
