<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>2</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>328217</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der Kühlhaus-Angelegenheit hatte Hr. Gottfr. Linde auch Anschuldigungen gegen den Vorsitzenden der Kölner Metzger-Innung, Hrn. Metzgermeister J. Klein, erhoben, was letztern verandaßte, gegen Linde eine Privatbeleidigungsklage anzustrengen. In der vorgestrigen General-Versammlung der Kölner Metzger-Innung, welche eines sehr zahlreichen Besuches, auch von Nichtmitgliedern, sich erfreute, erstattete Hr. Hoflieferant Stahl Bericht über den Verlauf dieser Angelegenheit. Wenngleich die Innungsmitglieder von der Unwahrheit der gegen ihren verdienten Obermeister gerichteten Verdächtigungen überzeugt gewesen, habe man es doch für geboten erachtet, daß Hr. Klein dieserhalb Klage erhebe. Nachdem die wiederholt hierür angesetzten Gerichtstermin immer wieder verschoben worden, sei es dem Gerichtsvorsitzenden gelungen, inzwischen einen Vergleich zwischen den beiden Parteien zu Stande zu bringen. In dem über diesen Vergleich aufgenommenen Protokoll gibt Hr. Gottfr. Linde in Sachen des Lämmert'schen Kühlhauses Hrn. Klein folgende Ehren-Erklärung ab: "Nach meinem Dafürhalten hat Hr. Klein bei seinem Auftreten in der fraglichen Angelegenheit als Stadtverordneter und als Vertreter der ihm anvertrauten Interessen für sich keinen Vortheil beabsichtigt, sondern hat nur im Interesse seiner Collegen zu handeln geglaubt." Hr. Stahl schloß seine Darlegung mit einem begeistert aufrmeister Kl neral-Versammlung der Metzger-Jnnung berichtete Hr. Obermeister genommenen Hoch auf Hru. Obermeister Klein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kreis-, Spar- und Darlehens-Kasse des Landkreises Köln. Vom 18. d. ab befindet sich das Geschäftslocal der Kasse im Kreishaus des Landkreises Köln, Jacordenstraße 10A.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Diebstahl. Morgens früh zwischen 7 und 8 Uhr wurden aus einem Ladengeschäft nach Oeffnen der Thüre mittels Nachschlüssel gestohlen: vier Corsets, ein Dutzend gesäumte weiße Taschenbücher, zwanzig Meter schwarzer dünner Cachemirestoff zu Unterlagen für Trauernüte, ein Stück bordeauxrothes und ein Stück grünes Atlasband, ein schwarzer Carton mit Messinggriffe, enthaltend Hutnadeln und Trauerperlbesatz, sowie ein schwarzer steifer Herrenhut; aus einem Manſardenzimmer am Salier-Ring wurden eine goldene Damen-Uhr mit silberner Kette, zwei goldene Ringe, ein Paar goldene und ein Paar silberne Ohrringe, ein silbernes Armband, ein Sonnenschirm, ein Portemonnaie mit M. 4,50 und zwei silberne Broschen entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gefunden wurden: in der Rheinaustrße eine Arbeitstische, in der Breitestrße ein Ueberzieher, in der Crefelderstraße eine Baumsäge, auf der Hohepforte ein Portemonnaie mit 6., auf dem Waidmarkt eine Leiter, in der Friedrichstrße eine Schürze und ein Hemdenkragen, in der Tempelstrße zu Deutz ein Cellobogen, in der Langgasse ein Umschlagetuch, auf dem Hohenstaufen-Ring ein Taschenmesser, auf dem Viehhof eine Gelböre mit 75 Pfg., An den Dominicanern ein Ring Klein über die Vorbereitungen zu dem in den Tagen vom 24. bis 26. Juni d. J. hier stattfindenden Verbands-Tage des Deutschen Fleischer-Verbandes. Diesem Verbandstage folgt am 27. Juni die feierliche Einweihung des neuen Schlacht- und Viehhofes und zugleich die Eröffnung der von der Stadt Köln veranstalteten Mastvieh-Ausstellung sowie der Fach-Ausstellung des Fleischer-Verbandes, welch letztere auf Geräthschaften, maschinelle Einrichtungen usw. im Metzgergewerbe sich erstrecken wird. Am 1. Juli beginnt dann der Betrieb im neuen Schlachthofe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>a Strafkammer. Wegen fahreäsiger Körperverletzung hatte sich ein hiesiger Bremser zu verantworten. Beim Rangiren von Wagen soll der Angeklagte die Bremse zu spät angezogen haben, so daß em Zusammenstoßß mit einem andern Wagen stattfand, wobei ein Bremsen, welcher sich in demselben befand, zu Boden fiel und sich verletzte. Die Verhandlung ergab, daß dem Angeklagten eine Schuld an dem Unfalle nicht beigemessen werden konnte, weshalb Freisprechung erfolgte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Tagelöhner aus Brühl stieß in einem Streite mit seiner Mutter die Drohung aus, er werde die Scheune in Brand stecken. Der Bursche ging auch dazu über, in der Scheune Stroh anzuünden, löschte es aber beim Herannahen seiner Mutter und anderer Leute aus eigenen Antriebe wieder aus. Die Strafe lautete auf drei Wochen Gefängtß und drei Tage Haft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein vorbestraften Schlosser aus Deutz stahl im Monat Januar aus einem Metzgerladen in Kalk ein großes Stück Fleisch. Als der Metzger den Dieb verfolgte, warf dieser das Fleisch fort, zog ein Messer und bedrohte seinen Verfolger. Das Gericht er kannte auf achtzehn Monate Zuchthaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>ng hatte sich von Wagen , so daß ein t ein Bremser, verletzte. Die n dem Unfalle erfolgte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>seiner Mutter Der Bursche n, löschte es aus eigenem en Gefäogniß Deutz stahl im großes Stück er das Fleisch is Gericht er</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Landwirthschaftliche Ausstellung. Da die Zeit der Anehass. eirehae, ugne e adelung der Deuschen Gendwrhkgwaigs-gesellschaft, welche in den Tagen vom 6. bis 10. Juni d. J.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Schul-Anfang. Entsprechend der Verfügung der königlichen städtische Schullehörde angeordnet, daß am 15.., Tische u. Stühle, neu, zu verleihen. P. Strömer, Klingeltütz 23.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>n des Schm-Unterrichts für verfuüht, um so mehr bei der gegengelsche bs%, Jae perden strengen Kät. Die Aufsichtsbehörde konnte ues sechen unden 5 Verfugung den Verlauf des Winters nicht vor"., dessen, darf man moll erwarten, daß dieselbe jetzt auf die Verhältnisse Rücksicht nimmt und den Zeitpunkt des freyern Schulbeginnes wenigstens bis zum 1. März hinausschiebt. Den Wischen der Eitern würde es am meiten entsprechen, wenn der unterrichts-Anfang einfach mit dem Beginn des neuen Schul-Semesters zusammengelegt würde Garnisonswechsel. Am 25. März wird das 53. InfanterieRegiment von Aachen nach Köln abrücken, und am 27. März gegen Abend soll das 40. Infanterie- Regiment in Aachen eintreffen. &amp;am Carnevals-Melodieen. Die in Nr. 39 des Kölner Local Anzeigers ausgesprochene Mahnung an unsere Carnevalisten, die fremden Melodieen nicht zu sehr aufwuchern zu lassen und mehr auf die herrlichen Köluischen Carnevalsweisen sich zu besinnen, hat in dem nachfolgenden von einem außerhalb Köln's, aber am Rhein wohnenden Feil ae buden, Toschunos us engesauden Goat begeisterten Aöiden In das munt're rhein'sche Wesen Drängt sich frech ein Ton hinein, Und es wag' in unsern Kreisen Nichts Gemeines sich hervor! Daß Verirrung nicht sich räche, Wohl das Munt're, nicht das Freche Sei durch unser Lied verschönt. Frauenürde hoch zu achten, War, wenn wir auch scherzten, lachten, Immer Sitte hier am Rhein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
