<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>4</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>328277</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>*. Höhere Lehranstalten. Das königliche katholische Gymnasium an St. Aponein war am 1. Februar d. J. von 369 Schülern besucht, worunter 55 Evangelische, 290 Katholiken und 24 Juden; einheimisch waren 357 und von auswärts 12. Bei der am 16. März d. J. abgehaltenen Entlassungsprüfung erhielten 19 Oberprimaner das Zeuginß der Reife, von denen 10 Rechtswissenschaft, 4 katholische Theologie, 3 Heilkunde, einer Naturwissenschaft und einer den Heeresdienſt als Beruf wählte. An der Anstalt unterrichteten im abgelaufenen Schuljahr 21 Lehreräfte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das städtische Realgymnasium zählte am 1. Februar d. J. 549, die Vorschule 168, insgesammt also 717 Schüler; hiervon waren 376 katholisch, 242 evangelisch, 98 jüdisch und 1 Dissident. Das Gymnasium hatte unter seinen Schülern 434 Einheimische, die Vorschule 168. Die 17 Abiturienten wählten als Beruf das Postrach, Steuerfach, Baufach, Elektrotechnik usw. Mit Ostern 1895 wird die Anstalt, an welcher im verflossenen Schuljahr 31 Lehrer thätig waren, zu einem vollständigen Gymnasium und vollständigen Realgymnasium mit gemeinsamem Unterbau in den Klassen Sexta bis Quarta ausgestaltet.-- Die Oberrealschule wies am 1. Februar d. J. 443 Schüler auf. von denen 154 evangelisch, 247 katholisch und 42 jüdisch waren; einheimisch waren 401, von auswärts 38 und Ausländer 4. Die Vorschule zählte an demselben Zeitpunkt 146 Schüler (47 evangelische, 64 katholische, 35 jüdische). Die Gesammtfrequenz betrug während des Schuljahres 645. Von den acht Abiturienten wurde als Lebenslauf das Baufach, Hüttendach, Handelsfach, Post- und SteuerFach, und die Elektrotechnik gewählt. Der Unterricht wurde im abgelaufenen Schuljahr von 25 Lehrern ertheilt.-- Das neue Schuljahr beginnt an den vorgenannten Anstalten am 25. April d. J.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ursulinenkloster. Der Semesterschlußß in der höhern Mädchenschule und im Pensionat des hiesigen Ursulinenklosters gestaltete sich zu einer schönen und erhebenden Feier. Die im Spielſaale versammelten Töchterschülerinnen begrüßten den hochw. Hrn. Weihbischof und Klostercommissar Dr. Schmitz durch Gesang und Declamation. Drei- und vierstimmige Chöre von Hermes und Modlmayr wurden onrein und schwungvoll vorgetragen. Darauf empfingen die Schülerinnen aus der Hand des hochw. Herrn die Zeugnisse und Ehrenpreiſe und recht viele noch eine besondere Belohnung für regelmäßigen Besuch der Schulmesse. Die im Refectorium vereinigten Pensionaire überraschten den hohen Gönner der Anstalt durch ein prachtvolles Largo für Violine und Clavier von Händel, durch den Vortrag einer achtändigen Bearbeitung der Don Juan-Ouverture von Chwatal sowie durch Lied und Declamation. Das Piel'sche Gott grüße dich eröffnete die Feier, und das begeistert gesungene Großer Gott, wir loben dich, mit Clavierbegleitung zu vier Händen von Greith, bildete den würdigen Schluß. An die Zöglinge des Pensionats wie der Töchterschule richtete der hochw. Herr herzliche Worte. Hier wie dort fanden die ausgestellten Zeichnungen und Handarbeiten, darunter neben wahren Prachtstücken der Weiß-, Bunt- und Goldstickerei auch eine stattliche Anzahl nützlicher Kleidungsstuücke für arme Mädchen, vielen Beifall. Die Lehranstalt der Ursulinen umfaßt dem neuen Lehrplan entsprechend zehn aufsteigende Klassen und eine Selecta, in welcher neben wissenschaftlichen Fächern auch Buchführung und Handelscorrespondenz gelehrt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Kunstgewerbe-Museum(Rechtschule 10) ist zur Zeit auch die Ehrengabe des Verbandes deutscher Gewerbe-Vereine für den Fürsten Bismarck zur Ausstellung gelangt. Es ist ein Glasigemälde von 90 Centimeter Höhe und 60 Centimeter Breite, entworfen und ausgeführt in der Kölner Glasmalerei-Anstalt von Schneiders&amp; Schmolz. Das Gemälde zeigt in geschmackvoller, aus Eichenlaub, Schriftändern und Wappen gebildeter Umrahmung eine poetische Widmung, die den Fürsten als Schmied des Deutschen Reiches und Werkgenossen feiert. Neben der Schrifttafel hält ein Gewappneter das Reichspanier. Darüber ist das Wappenschild des Fürsten angebracht. Den untern Abschlußß bildet eine allegorische Darstellung: Putten, welche die Reichswaffen schmieden. Für die Ausstellung ist eine mehröchentliche Dauer in Aussicht genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Flora, wo der junge Frühling seine Kraft bereits an vielen grünenden Sträuchern zeigt, hat man mit der von der General- Versammlung der Actionaire beschlossenen Anlage der zweiten Terrasse vor der alten Terrasse des Wintergartens begonnen. Die Arbeiten sollen so beschleunigt werden, daß mit Eintritt der bessern Jahreszeit die neue Anlage schon benutzt werden kann. In den Schauhäusern wird das Auge durch eine Menge prächtig blühender und duftender Pflanzen entzuückt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Preis-Räthsel des Kölner Local-Anzeiger. Die auf das Preis-Räthsel in der vorwöchentlichen Sonntags-Beilage*) ausgesetzten Preise, bestehend in Band 31 von Bachem's NovellenSammlung, fielen durch das Loos auf Folgende: Frau Joseph Roggendorf, Köln, Schartgasse 6.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>*) Diejenigen Beziehen des Kölner Local-Anzeiger, welche für die Zustellung des Blattes in Hinteräusern und auf Stockwerken 30 Pfg. monatlich entrichten, also täglich nur 1 Pfg., erhalten als Gratis-Zugabe alleöchentlich Sonntags die Sonntags-Beilage Colonia beigegeben. Dieselbe enthält nur ausgewählten Unt erhaltungs-Stoff(Feuilleton, Was draußen vorgeht, Vermischtes, Buntes Allerlei, Räthsel-Ecke miz Bilder-Rätyseln, Preis-Rebus, Rösselsprüngen, Charaden, Scherz-, Spie lereien und Schach-Aufgaben)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Selbstverständlich können sich auch Unterhausbewohner den Erhalt dieser Sonntags-Beilage gegen 30 Pfg monatlich sichern. Man wende sich an die Träger, welche dafür besondere Zustellkarten bereit halten. Probe-Nummern der Sonntags-Beilage unentgeltlich in unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 20, Ecke Bahnhofstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Bestens empfohlen werden Maggi's prakt. Gießhähnchen zum sparsamen u. bequemen Gebrauch der Suppenürze.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
