<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>3</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>328265</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eingebrachtes Fleisch. Das Landwirthschaftliche Casino Köln bittet uns um Aufnahme der folgenden Zuschrift:"Deu wenigsten Fleisch-Consumenten dürfte es bekannt sein, daß sich in den letzten Monaten in hiesiger Stadt eine rege Einfuhr ausländischen Rind- und Schweine-Fleisches entwickelt hat. Die Metzger in den Arbeitervierteln, welche das Fleisch unter Tagespreis verkaufen, dürften-- so sollte man von vorn herein annehmen-- die ausschrießlichen Abnehmer für das eingeführte Fleisch sein. Dies ist jedoch keineswegs der Fall, das eingeführte Fleisch wandert vielmehr zum großen Theil in die Läden von Metzgern, welche ihre Waaren zu hohen Preisen an das sogenannte bessere Publicum absetzen. Letzteres dürfte durchweg der Meinung sein, daß es bei diesen Metzgern Fleisch von im hiesigen Schlachthause geschlachteten und daselbst der Fleischbeschau unterworfenen Thieren kauft; anstatt dessen erhält es Fleisch von im Auslande geschlachteten Thieren, deren Beschaffenheit wegen des Ursprunges und des langen Transportes oft nicht über allen Zweifel erhaben sein dürfte. Da die betreffenden Metzger das ausländische Fleisch zu einem verhältnissßmäßig billigen Preise ein- und zu dem theuern Tagespreise verkaufen, so verschaffen sie sich auf Kosten des Fleisch consumirenden Publicums einen recht erheblichen Vermögensvortheils. Die städtische Polizeiverwaltung hat die Mittel zur Bekämpfung dieses nicht zu rechtfertigenden Gebahrens in der Hand. Die Verordnung, welche die Einfuhr außerhalb Köln's geschlachteten Fleisches regelt, verlangt ausdruücklich, daß in den betreffenden Verkaufsstellen ein Schild mit der Aufschrift:-Eingebrachtes Fleisch- anzubringen ist. Es dürfte an der Zeit sein, daß diese Verordnung von Seiten der städtischen Gesundheitspolizei streng gehandhabt wird, indem man den Großhandel mit ausläindischem Fleische überwachen und in den Läden der dasselbe erstehenden Metzger ein für jedermann deutlich sichtbares Schild mit der vorbezeichneten Aufschrift aubringen läßt. Durch möglichst strenge Handhabung dieser Maßregel würde nicht nur den übrigen Metzgern, sondern vor allem dem kaufenden Publicum ein großer Dienst erwiesen." Die letztere Anregung halten wir für durchaus berechtigt, indeß kommt uns die Darlegung über den Umfang des Vertriebs von eingebrachtem Fleisch in Köln etwas übertrieben vor. Vielleicht nimmt die Kölner Metzger-Innung aus der vorstehenden Zuschrift Veranlassung, den wirklichen Sachverhalt klar zu stellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln, 29.März95. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..00.20 das Kil. Eier.60-.80 das Viertel. Hasen.00. Truthahn.00-0 00 das Stück. Hinkel.20-4,0u, Tauben 1,00-1,20 das Paar. Kaninchen.00, Ilühner.80-.40, Enten 3,00-.50, Gänse 0,00-.00 das Stück. Hecht 2,00, Aal 3,00. Karpfen 2,00, Salm 6,00. Schleien.80. Schellfisch 0,80-0,90, Kabliau.80, das Kil. Ochsenfleisch von der Keule.40-.60. vom Bauch1,20-.40, Kalbfleisch.40-.50, Hammelfleisch 1,20-.50, Sperk, geräuchert .60, gesalzen.40. Schmalz.60. Nierenfett.00 das Kil. Zwiebel 0,12-.16 das Kil. Aepfel, Ess- 20,00-50,00, Koch- 16.00-22,00. Kartoffeln, weisse .60-7,40, rothe 7,60-.20, Nieren- 9,50-10,00 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Abschiedsfest. Das Offiziercorps der Garnison Köln veranstaltete am Mittwoch-Abend in den Räumen des Casino's am Neumarkt zu Ehren des heute von hier scheidenden 40. Regiments einen Abschieds-Commers, an welchem auch eine Abordnung der Stadt Köln Theil nahm. Dieselbe bestand aus den Herren Oberbürgermeister Becker und den Stadtverordneten Lodewig, Neuß und Schaurte. Nachdem der Gouverneur von Köln, General-Lieutenant v. Le piger, im Namen der Garnison dem Regiment warme Worte des Abschieds gewidmet und mit einem Hoch auf Kaiser Wilhelm geschlossen hatte, wies Hr. Oberbürgermeister Becker auf das freundschaftliche Verhältnissß ciments zu der Bürgerschaft hin, welcher es wiederholt in erfolgreichster Weise Hülfe geleistet habe. Die Bürgerschaft sehe das Regiment ungern scheiden und überreiche durch ihn als bleibendes Andenken einen Ehrenpocal mit der Bestimmung, daß im Regiment aus demselben stets bei allen festlichen Gelegenheiten der Kaisertrunk geschehen solle. Dieser Pocal ist von Hrn. Hofjuwelier Goldschmidt hierselbst in Silber getrieben und in gothischem Stil gehalten; den Deckel krönt der Kölner Bauer mit dem Wappen der Stadt. Er ist reich vergoldet und enthält auf dem Becher die Widmung. Hr. Oberbürgermeister Becker brachte dem scheidenden Regiment ein freudig aufgenommenes Hoch, welches Hr. Oberst Eurer unter herzlichen Dankesworten mit einem Hoch auf die Stadt Köln erwiderte. Das Regiment scheide nur ungern von der liebgewonnenen Garnison; aber des Königs Befehl verlange Gehorsam. Das Regiment werde stets mit Freuden an die rheinische Metropole</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Liebstähle. Gestohlen wurden während der Fahrt durch die Stadt von einem Güerwagen ein Ballen, schwarz und weiß carrirten Kleiderstoff enthaltend, im Gewichte von 16 Kilo; von einem andern Güerwagen auf der Schaafenstrße ein Ballen, enthaltend drei Stück Gardinen, zwei Commodendecken, zwei Tischdecken und ein Stück Crede; aus einer Wohnung an der Neußertraße eine Anzahl Kleidungsstuücke, eine silberne Cylinder-Uhr, Militairpapiere, eine Brieftasche und ein halbes Dutzend Dessertmesser.""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 25. Zum Benefiz für den Capellmeister Arno Leffel. Zum 1. Mal: Der König hat's gesagt. Komische Oper in 3 Acten. Musik von Leo Delibes. Anfang 7, Ende gegen 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Sonntag, 31. März 1895: 186. Ab.-Vorst. Gastspiel von Costanza Donata. Carmen. Oper mit Ballet in 4 Acten. Musik von Georges Bizet. Carmen: Costanza</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln. 29.März9s. Mit Ausnahme des Trankgassen- Werftes, wo der Rhein noch 20 Centimeter unter Werthöbesteht, sind jetzt sämmtliche Werften von der Rheinau bis zum Frankenthurm überschwemmt. Die Lagernäuser stehen unter Wasser, und letzteres reicht bis an die Häuser. Der Zugang zur Schiffbarücke ist abgebrochen, so dass letztere gänzlich gesperrt ist. Für die Durchfahrt der Schiffe sind einige Joche ausgefahren. Am Oberrhein hat die rasche Steigung nachgelassen. Hier nahm der Rhein heute vormittag noch stündlich um 3 1/2 Centimeter zu, während in Koblenz die Steigung-Ziffer heute Morgen von 4 auf 3 zurückgegangen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
