<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>3</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>328243</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Museum Wallraf-Richartz. Im obern Kreuzgange ist vom 10. März ab eine Reihe von Kupferstichen, Holzschnitten, Photographieen usw. nach Gemälden und Zeichnungen deutscher Meister der ersten Hälfte unseres Jahrhunderts ausgestellt. Die Sammlung dient zur Illustration der drei öffentlichen Vorträge, welche Director Aldenhoven im Laufe des März über Die deutsche Kunst in der ersten Hälfte des 19. Jahrhunderts im Gürzenich hält. Sie beginnt mit Carstens und endet mit A. Achenbach und Menzel. Beigeügt sind eine Reihe von Aquarellen und Zeichnungen des Düsseldorfer's Karl Wilhelm Hübner, ferner Zeichnungen von Heury Ritter, Bethel und Julius Hübner. In einem Cabinet des obern Stockwerkes hat die neueste Erwerbung des Museums Platz gefunden, das lebensgroße Bildiß eines vornehmen jungen Mannes, das Hyacinthe Ligant zugeschrieben wird und von Hru. Justizrath Eduard Schenk dem Museum übergeben wurde. Unter den Zugängen der römisch-fränkischen Abtheilung ist eine Anzahl von fränkischen Armringen aus Bronze hervorzuheben, eine Stiftung des Hru. Commercienraths Emil vom Rath.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 173. Ab.-Ist. Gastspiel der Kammerängerin Fanny Moran-Olden vom Königl. Hoftheater in München. Don Juan. Oper in 2 Acten. Musik von W. A. Mozart. Donna Anna: Fanny Moran-Olden als Gast. Anf. 7, Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Montag, 11. März, 174. Ab.-Ist. Letztes Gastspiel des k. k. Hofschauspielers Hugo Thiemig vom k. k. Hofburgtheater in Wien. Zum 1. Mal: Dame Kobold. Lustspiel in 3 Aufzügen von Calderon de la Barca. Für die deutsche Bühne übersetzt und eingerichtet von Adolph Wilbrandt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Dom-Pfarr-Verein wird am Montag-Abend Hr. Domcapitular und Generalpaäses Schäffer einen Vortrag über Communismus und Christenthum halten. Die Monats-Zusammenünfte des Vereins finden bekanntlich im obern Saale der Elsasser Taverne statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>begegeich dieses Kreu's zu hesernden besten und.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
