<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>4</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>328290</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Hrn. Justizrath Custodis hierselbst ist die Genehmigung zur Anlegung des vom h. Vater ihm verliehenen Commandeurkreuze der Ritter des St. Gregorius-Ordens ertheilt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Väter vom h. Geist. Mit Bezug auf die Notiz im gestrigen Blatt(Nr. 105) werden wir noch um Mittheilung ersucht, daß Offerten an Hrn. P. Acker, Provincial der Väter vom h. Geist, Vincenzhaus, Eintrachtstraße Nr. 129 zu senden sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Sonntag, 21. April, Nachm. 3 1/2 Uhr, Ende nach 6 1/2 Uhr: Zweites und letztes Gastspiel von Eleonora Duse und ihrer italienischen Schauspieler-Gesellschaft. Cavalleria rusticana. Scene siciliane di Giovanni Verga. La Locandiera.(Die Gastwirthin.) Commedia in 3 atti di Carlo Goldoni. Abds. 7 1/2 Uhr: 203. Ab.-Ist. Hänsel und Gretel. Märchenspiel in 3 Bildern von Adelheid Wette. Musik von Engelbert Humperdinck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Apotheker Versammlung. Ein unter dem Vorsitz des Hrn. Anothers Stöcker(Elberfeld) von den elf Kreisen des deutschen Apotheker-Vereins in der Rheinprovinz hier im Isabellen-Saale des Gür"inne abgehaltene Versammlung, welche von über 200 Apothekenbesitzers besucht war, und an welcher der zeitige Vorsitzende des deutschen Apotheker-Vereins, Froelich(Berlin), theilnahm, befaßte sich mit der Zu haben bei: Adolf Fischt fr., Secirt- Geschäft für gegenwärtigen Lage der Apotheken-Verhältnisse. In der Beantwortung der Interpellation des Abg. Jerusalem hat der Medicinal-Minister die Apotheker auf eine genossenschaftliche Ablösung der in den Apotheken festgelegten Ideal-Werthe hingewiesen, weshalb die Ablösungsfrage in erster Reihe zur Tagesordnung stand. Inzwischen hatte die Magdeburger Apotheker-Conferenz diesbezügliche Verschläge dem Medicinal-Minister unterbreitet und ließ dieselben hier durch eines ihrer Mitglieder vertreten. Die Versammlung war einstimmig der Ansicht, daß nach der augenblicklichen Lage der Verhältnisse der deutsche Apothekerstand unentwegt daran festhalten müsse, daß der Staat die mit Zustimmung der Regierung entstandenen Ideal-Werthe der Apotheken durch rückwirkende Gesetze nicht vernichten könne. Die Versammlung hält jedwede Ablösungsvorschläge für verfuüht und eine Ablösung überhaupt ohne Beiülfe des Staates für unannehmbar. In Widerlegung des sowohl vom Ministertische als auch von anderer Seite vielfach gemachten Vorwurfs des "Apotheken-Schachers" wies der Vorsitzende des deutschen ApothekerVereins an der Hand von statistischem Material nach, daß in den Jahren von 1892 bis einschl. 1894 durchschnittlich nur 5,7 pCt. der Apotheken in Deutschland ihre Besitzer gewechselt haben, danach eine Apotheke etwa 18 1/2 Jahre in ein und demselben Besitze geblieben und daher von einem"Apotheken-Schacher" nicht die Rede sein kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag fand im städtischen Krankenhause ein Knabe Aufnahme, welcher mit der Hand in eine Druckmaschine gerathen und sich dabei erheblich verletzt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Liebstähle. Auf einer Ziegelei an der Zülpicherstraße bei Sülz wurden von den Formtischen vier Stücke Sohlleder im Werthe von 20 M. gestohlen; vom Speicher eines Hauses an der Thieboldsgasse ein blauer, weißgeblümter Frauenrock und ein blauer Unterrock; einem Herrn in einer Bade-Anstalt eine silberne antike Cylinder-Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ehrenfeld, 20. April95. Zu Ostern hat die Klosterkirche zum h. Franciscus hierselbst als Hauptzierde einen neuen Hochaltar erhalten; derselbe versetzt den Beschauer, dem Geiste des Ordens entsprechend, nach Golgatha. Auf reich ornamentaler Basis erhebt sich inmitten das Crucifix, umgeben von den Statuen der Mutter Jesu und des Jüngers Johannes, welche zu beiden Seiten auf architektonisch motivirten Capitelle stehen. Der Opferkelch zu Füßen des Kreuzes bildet eine passende Ueberleitung zum Tabernakel, dessen Thüren mit edel gehaltenen Engel-Figuren geziert sind. Die ganze Darstellung ist in streng gothischem Stil entworfen und in wirkungsvoller Ausführung fertiggestellt von dem Bildhauer Friedr. Lehmann in Köln, der schon mehrfach für Kölner Kirchen schöne Arbeiten geliefert hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Herz-Jesu-Kirche. Die Arbeiten der Manger an den Arkaden und Gurteögen sind nunmehr vollendet. Gestern begannen die Zimmerleute mit dem Aufschlagen des Daches für das Kreuz- und Langschiff. Diese Arbeit dürfte wohl sechs Wochen erfordern. Alle Arbeiten an der Kirche werden so schnell gefördert, als es eine solide Ausführung gestattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Berlin, 20.April95.(Eigener Drahtbericht der Köln. Volksztg.) Ziehung der 4. Kl. 192. preuss. Klassen-Lotterie.(Ohne Gewähr). Vormittag-. Zwei Gewinne zu 15,000 M. fielen auf Nr. 19,901 und 263.901; zwei Gewinne zu 10,000 M. auf Nr. 165,360 und 176,311.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
