<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>2</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>328209</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Am 10. März d. J. begehen die Eheleute Weber. Unter Kranenbäumen 73, die goldene Hochzeit. Der Mann zählt 70 Jahre und die Frau 74 Jahre. Der Mann, welcher kränklich ist, kann schon seit einer Reihe von Jahren nichts mehr verdienen, so daß die alten Leutchen in sehr bedürftiger Lage sich befinden. Es wäre sehr zu wünschen, daß auch hier die Mildtätigkeit der begüterten Mitürger die Mittel böten, um dem armen Jubelpaare einen Freudentag bereiten zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Städtische Sparkasse. Außer den schon veröffentlichten acht Annahmestellen ist in Anbetracht der zunehmenden Bevölkerung von Nippes und Umgegend eine neunte in dem Hause Neußerst. 628 zu Merheim unter der Verwaltung des Hrn. Theodor Schenkel errichtet worden. Die Annahmestellen ist durch Schild kenntlich gemacht und werden daselbst Einzahlungen von M. 1 bis 200 M. entgegen genommen. Rückzahlungen können dagegen nur durch die Hauptstelle und die Zweigstellen der Sparkasse, so weit das Quittungsbuch von der angezogenen Stelle ausgestellt ist, erfolgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im evangelischen Arbeiter-Verein hielt am Sonntag, 3. ., Hr. Dr. Jaworski einen Vortrag über die freie Arztwahl. Nachdem Redner im Beginn seines Vortrages die Lücke im Krankenversicherung-Gesetz betont hatte, daß die Bestimmung fehle, in welcher Form die freie ärztliche Behandlung gewährt werden sollte, ging derselbe dazu über, die bekannten Nachtheile des Zwangsarzt-System vorzuühren. Diesen stellte er dann die Vortheile des Freiwahl-Systems gegenüber. Zum Schluß besprach der Redner die gegen das Freiwahlsystem erhobenen Einwände, welche er ausführlich widerlegte mit Ausnahme der sehr wichtigen finanziellen Frage, welche Redner etwas kum behandelte. Der Vortrag wurde von der zahlreichen Versammlung mit großem Beifall ausgenommen. Als Redner gegen das Freiwahlsystem erhielt das Wort Hr. Weineck, Vorstands-Mitglied der Ortskrankenkasse für Handwerker. Dieser führte zunächst aus, daß den Vortheil vom Krankenversicherung-Gesetze die Commune, die Apotheker und Aerzte gehabt hätten. Die Commune sei durch das Gesetz entlastet worden und könnte demnach auch den Krankenkassen einen Zuschußß geben. Während sie früher ihr Kassen-Local im Rathhaus gehabt hätten, müßten sie jetzt 11,500 M. Miethe für das Local usw. zahlen. Die Apotheker und Aerzte hätten auch ihre Vortheile vom Gesetz gehabt. Manches Recept sei früher nicht bezahlt worden; heute wisse der Apotheker, daß er das Geld bekomme, und ebenso der Arzt. In Folge der in andern Städten wie Mainz und Berlin gemachten Erfahrungen-- in Berlin habe eine Krankenkasse in einem Jahre 100,000 M. eingebüßt-- rieth er von der freien Arztwahl durchaus ab. Auch in Köln würde es so gehen, sie zahlten jetzt pro Mitglied und Jahr 85 Pfg. für die ärztliche Behandlung. Die Mehrausgaben, welche bei der freien Arztwahl entständen, müßten die Arbeiter tragen. Zum Schluß seiner Ausführungen bemerkte der Redner, daß seine Kasse, wenn Hr. Dr. Jaworski bei seinen Collegen dahin wirken wolle, daß die freie Arztwahl zu dem jetzigen Satze von 85 Pfg. pro Kopf und Jahr eingeführt werde, die Einführung derselben beschrießen werde. In einem Schlußwort dankte der Vorsitzende, Hr. Spiecker, Hrn. Dr. Jaworski für den Vortrag. Hru. Weineck, dessen Angaben, wie ihm so eben mitgetheilt werde, zum Theil ungenau gewesen seien, müsse er doch erwidern, daß die Arbeiter den Hauptvortheil von dem Gesetze hätten, indem sie außer der freien ärztlichen Behandlung und Arznei auch noch das Krankengeld erhielten. Im Interesse der Arbeiter hoffe er, daß mit der Zeit Mittel und Wege sich finden ließen, um Arbeiter auch das Recht zu gewähren, den Arzt sich zu wählen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
