<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>4</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>328285</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Betrug. Ein Hausknecht kam Nachts mit einigen Collegen über die Hoher uno laufte dort von einem Wurthändler zehn Würstchen, wobei er ein Zehnmartstück in Zahlung gab. Der Händler gab vor, kein kleines Geld zu haben, und wolle das Gelostück schnell in einer Wirthschaft wechseln lassen. Er ließ seinen Wurstkessel auf der Straße zurück, kehrte aber nicht wieder; auch hat er sich bei seinem Dienstherrn nicht mehr sehen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>woßfeuer. Der Weilerhof bei Vochem ist gestern Abend vollständig niedergebrannt. Wegen Wassermangel konnte das Feuer nicht bewältigt werden. Das Wohnhaus, die Scheune und sämmtliche Ställe fielen dem verheerenden Element zum Opfer, ohne daß die Möbel oder der Viehbestand hätte gerettet werden können. Das Feuer entstand gegen 9 Uhr angeblich in der Scheune und verbreitete sich sehr schnell. Der Schaden ist sehr bedeutend. Der Hof ist versichert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das goldene Priester Jubiläum des Herrn Curatpriesters Heinrich Joseph Schmitz wurde gestern in einfacher, aber würdiger Weise begangen. Um 9 Uhr celebrirte der hochwürdigste Herr Weihbischof Dr. Schmitz als Neffe des Priester-Jubilars in der Minoritenkirche eine feierliche heilige Messe, welcher die sämmtlichen Angehörigen des Jubilars beiwohnten. Die Beglückünschung des ehrwürdigen Priestergreises hatte bereits am ersten Osterfeiertage stattgefunden, wobei dem Gefeierten zahlreiche sinnige Zeichen der Liebe und Verehrung überreicht wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In dieser Woche findet eine Sitzung der Stadtverordneten nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Musikalische Gesellschaft. Die letzte Aufführung, welche unter der Leitung des Hrn. Concertmeister Karl Körner stand, der seines Amtes mit Ruhe und Sicherheit waltete, brachte an Orcheſterwerken Mozart's Es-dur-Sinfonie und Mendelssohn's Ouverture Meeresstille und glückliche Fahrt, ein Werk, das selbst Richard Wagner, der abgesagtesten Feind Mendelssohn'scher Musik, für herrlich erklärte. Das Hauptinteresse richtete sich auf den Gast, Frl. Agnes Hermann, Altistin am hiesigen Stadt-Theater. An diesem Abend konnte sie ihre schönen Stimmmittel reich entfalten. Daneben offenbarte sie eine gediegene Tonbildung, verbunden mit Geschmack und wahrer Ausdrucksweise. Schwanenlied von L. Hartmann, Romanze aus Mignon von Thomas und Lieder von Leffel und Koß fanden eine Wiedergabe, die den lautesten Beifall hervorrief. Am 27. April bietet Charlotte Huhn in der Musikalischen Gesellschaft ihren Abſchiedsabend. Sie gehörte seit Jahren dort zu den gesuchtesten und häufigsten Gästen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
