<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>3</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>328255</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>v Entlassungsprüfungen. Am Kaiser-Wilhelm-Gymnasium bestanden von 27 Abiturienten 25 die Prüfung, 15 von ihnen unter Entbindung vom mündlichen Examen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Am Aposteln-Gymnasium wurden 13 Abiturienten von der mündlichen Prüfung vollständig befreit; von den übrigen neun bestanden sechs.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Gemeindebeſteuerung in Köln. Wie die Könische Zeitung meldet, sind die von der Stadtverordneten-Versammlung beschlossenen Luxussteuern von dem Minister sämmtlich abgelehnt worden. Wenn in Köln überhaupt noch keine indirecten Gemeindesteuern beständen, würden wir diesen ablehnenden Bescheid nicht sonderlich bedauern; denn auch gegen einzelne der beschlossenen Luxussteuern, so namentlich gegen die Besteuerung der Claviere, lassen sich schwerwiegende Bedenken geltend machen. Bei dem gegenwärtigen Stande der Gemeindebeſteuerung in Köln hat indeß die Nichtgenehmigung der Luxussteuern eine ganz besondere Bedeutung. Nach der Entschliefßung des Ministers sollen also nicht nur die reichen Mitürger durch Herabsetzung des Communalzuschlages zur Einkommensteuer von 150 auf 100 pCt. ganz erheblich mehr entlastet werden, als der übrige Theil der Bürgerschaft, sondern es wird der Stadt Köln nun auch die Gelegenheit genommen, diese capitalkraäftigen Mitürger durch Steuern auf Pferde, Wagen, Dienstboten usw. zu einem kleinen außerordentlichen Beitrag zur Deckung der Gemeindelasten heranzuziehen. Auf der andern Seite soll der Haus- und Grundbesitz sowie der Gewerbebetrieb erheblich stärker als die Einkommensteuerpflichtige mit Gemeindesteuern belastet werden, und dazu müssen die mittlern und kleinern Bürger auch noch eine ganze Reihe von indirecten Communalſteuern tragen. Nachdem die Luxussteuern abgelehnt sind, darf man wohl erwarten, daß die städtische Verwaltung wenigstens von der geplanten Einführung einer Billet- und Placat-Steuer Abstand nimmt, da auch diese doch vorwiegend von der großen Masse des Mittelstandes und der untern Klassen aufgebracht werden müssen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dienstähle. Von einem Schleichdiebe wurde aus einem Par terrezimmer eines Hauses an der Palästraße ein schiefergrauen Ueber zieher von mitteldicken Wollstoff gestohlen; aus einem Garten an der Aachenerstraße eine Figur von Zinkgußß, einen betenden Engel dar stellend; einem Ziegelmeister auf einer Ringofen-Ziegelei bei Sülz ein hellgrauer Ueberzieher und einem daselbst beschäftigten Aufseher ein grauer steifer Filzhut sowie eine Invalidenkarte; aus einem Mansarden zimmer an der Engelbertstraße eine goldene Brosche, ein goldener Ring, ein Armband und ein silberner Ring mit rothem Stein.-- Während die von einem Personenwagen abgespannten Pferde in den Stall ge bracht wurden, stahl ein Dieb in der Spiesergasse die beiden Wagen laternen im Werthe von 60 M. Dieselben sind von Neusilber, mit Silber plättert und haben geschliffene Gläser.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unterschlagung. Ein Kaufmann schickte einen Arbeiter mit Waaren nebst quittirter Rechnung zu einem Kunden. Derselbe bezahlte den Betrag der Rechnung mit 43., mit denen der Arbeiter verschwand 6 Feuer. Gestern Nachmittag entstand in dem Keller eines Hauses auf dem Altenmarkt Feuer, welches von der Feuerwehr gelöscht wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
