<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>3</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>328249</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Reichstags-Ersatzwahl für die Stadt Köln(innerhalb der reichsgesetzlichen Grenzen des Wahlkreises) in von dem Herrn Regierungs-Präsidenten auf Montag, 13. Mai d.., anberaumt worden. Die Auslegung der Wählerlisten beginnt am Samstag, 13. April d. J. Zum Wahl-Commissar wurde Hr. Oberbürgermeister Becker ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Stab der 29. Infanterie-Brigade kommt von Köln nach Aachen, der Stab der 27. Infanterie-Brigade von Düsseldorf nach Köln. Der Commandeur der 27. Infanterie-Brigade, General-Major v. Brackel, ist gestern hier eingetroffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Kölner Liederkreis hielt am Dinstag-Abend in seinem Vereinslocale bei Hrn. Comp am Neumarkt seine dieseährige GeneralVersammlung behufs Jahresabschlußß ab. Der Cassirer des Vereins, Hr. Schmitz, erstattete zuerst den Kassenbericht. Hiernach betrug die Einnahme 3496., die Ausgabe 3310 M. Mithin konnte der Vereinskasse noch ein Ueberschußß von 186 M. übewiesen werden. Dem vom Protokollsührer Hrn. Meyer vorgetragenen Jahresbericht entnehmen wir Folgendes. Der Verein veranstaltete im verflossenen Jahr drei Wohlthätigkeits-Concerte und konnte jedes Mal namhafte Summen an verschiedene Anstalten abliefern. Im Juli veranstaltete der Verein eine Concertreise nach Mayen und Remagen und erntete bei jedesmaligem Auftreten großen Beifall. Am 31. December veranstaltete er ferner im Luisen-Saal eine Sylvester-Feier, am 19. Januar seinen dieseährigen Maskenball und am 10. Februar eine geschlossene Damensitzung in der Wolkenburg. Alle drei Feste verliefen in der schönsten Weise und der Verein darf mit Stolz auf das verflossene Jahr zurückblicken. Der bisherige Präsident, Hr. Baumeister Streifer, wurde einstimmig wiedergebählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
