<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>2</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>328204</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Collecte. Am morgigen Samstag, dem Feste Mariä-Lichteß, wird die durch oberhirtliches Ausschreiben vom 23. Juni 1887 angeordnete vierteljährliche Collecte für die Erwerbung von Kirchbau plätzen in der Neustadt in allen Pfarr-, Annex- und Kloster Kirchen der Stadt Köln und zwar Morgens in allen h. Messen sowie auch bei den Nachmittags-Andachten abgehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gefunden wurden in der Baumstrße eine Pappschachtel mit Bürsten, auf dem Carthäuserhof ein Portemonnaie mit 1., in der Mohrenstrße ein Rosenkranz, auf dem Hohenstaufen-Ring eine Straßenbarn-Ermäßigungskarte, auf dem Neumarkt ein Schlüsselbund, in der Pepinstrße ein Portemonnaie mit ca. 3., in der Schaafenstrße ein Taschenmesser, in der Kreuzgasse ein Kneifer, in der Thieboldsgasse eine Schachtel mit verschiedenen Spitzen und Hutnadeln. Die Eigenthuümer der genannten Stücke können sich im Geschäftszimmer der 1. Polizeiinspektion, Glockengasse 30, Zimmer 11 und 12, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bremen, Mittwoch 30.Jan.95. Nach einer so eben beim Norddeutschen Lloyd eingegangenen Drahtnachricht aus Lowestoft ist der gestern von Bremerhaven abgegangene Schnelldampfer Elbe heute früh 6 Uhr in Folge eines Zusammenstoßßes gesunken. Ein Rettungsboot mit 22(nach anderer Meldung mit nur 19) Personen ist gelandet. Nachrichten über die andern Boote fehlen. Nach einer Londoner Reuter-Depesche sind über 200 Personen ertrunken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>London, Donnerstag 31.Jan.95. Eine Lloyd-Depesche aus Maassluis meldet, der britische Dampfer Crathie, von Rotterdam nach Aberdeen unterwegs, sei von seiner Fahrt zurückgekehrt und in Maassluis in beschädigtem Zustand eingetroffen. Der Dampfer berichtet, daß er heute früh 5 1/2 Uhr 30 Meilen vom Hoek van Holland mit einem großen Dampfer zusammengestßen sei. Der Crathie ist ein kleiner Kohlendampfer von 470 Tonnen. Er ist vorn stark beschädigt, leckt aber nicht. Er begibt sich morgen zur Ausbesserung nach Rotterdam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>London, Donnerstag 31.Jan.95,.11 Vm. Der Zusammenstoßß erfolgte 47 englische Meilen süwestlich von Haas Leuchtschiff. Es war sehr dunkel, aber klare Luft. An Bord war alles zu Bett. Der Stoß war furchtbar. Er schlug tief mitten in den Maschinenraum. Sofort überfluthete das Wasser das Hintertheil der Elbe. Kein einziger Passagier der ersten Kajüte und nur fünf der zweiten Kajüte wurden gerettet. Dem Stoße folgte eine große, schreckliche Verwirrung. Alles eilte nach den Booten. Der gerettete Passagier A. Hofmann theilt mit, zwei Boote seien herabgelassen worden, von denen eines sogleich unterging. Von den Passagieren in diesem Boote wurde nur Anna Böcker in ein anderes Boot gerettet. Nach 20 Minuten, während sich die Frauen und Kinder in den Booten einschifften, ging die Elbe plötzlich unter. Das Rettungsboot mit den zwanzig Geretteten wurde sechs Stunden lang hin und her getrieben und endlich von dem Fischerboote Wild Flower an Land gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bremen, Donnerstag 31.Jan.95. Der untergegangene Lloyd-Dampfer Elbe hatte 47 Kajüt-Passagiere, darunter 29 Männer, 14 Damen und 4 Knaben, 138 Zwischendeck-Passagiere und 165 Mann Besatzung an Bord. Unter den Kajüt-Passagieren befanden sich etwa 12 Deutsche, darunter Fritz Appel(München), Hugo Becker(Chemnitz), Regisseur A. Baumann(Berlin), Karl Nußbaum(Berlin), Eugen Schlege!(Fürth), August Sander(Essen), Frau Hauptmann Klipfel(Brandenburg). Emma Schlegel(Fürth), Klara Weingartner(Hechingen) und Anna Böcker(Bremen), 20 Americaner und einige Oesterreicher und Holländer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bremen, Donnerstag 31.Jan.95,.50 Vm. Laut einer Drahtmeldung von gestern Abend 10 Uhr sind gerettet: die Kajüpassagiere Karl A. Hofmann(Grand-Island), Jan Verdra(Böhmen), Eugen Schlegel(Fürth), Anna Böcker(Bremen), ZwischendecksPassagier Bothen, der Weser-Lootse de Harde und der englische Lootse Robert Greenham, der dritte Offizier Stollberg, erster Maschinist Neußel, Zahlmeister Wefer, Zahlmeister Schlutius. Von der Mannschaft sind gerettet: Linkmeyer, Wittig, Fürst, Rolle, Wennig, Finger, Sibert, Diewel und Buttje.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Berlin, Donnerstag 31.Jau.95..45 Nm.(Eigener Drahtbericht der Köln. Volksztg.) Seit dem frühen Morgen ist das hiesige Bureau des Norddeutschen Lloyd umlagert von Neugierigen, welche über das Schicksal von Angehörigen oder Bekannten, welche auf der Elbe sich befanden, Auskunft begehren. Es kam dabei zu bewegten Scenen. Ueberall herrscht tiefstes Mitleid.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Lowestoft, Donnerstag 31.Jan.95. Die hiesigen Hafenbehörden haben einen Bugsirdampfer ausgesendet, um die Nordsee in der Umgebung von Tooke's Leuchtschiff zu durchsuchen. Der englische Agent des Norddeutschen Lloyd, Kellen-Wallis, ist aus Southampton hier eingetroffen und hält die Unterſuchung über die Angelegenheit ab. Der gerettete Offizier Stollberg erklärt, der andere Dampfer habe sich außerhalb des Curses gesunden. Er habe das grüne Licht von dessen Backbordseite gesehen. Das Rettungsboot der Elbe, welchem es gelang, vom Schiffe weg zu kommen, sei zwanzig Fuß lang gewesen, doch glaube er nicht, daß es sich in der stürmischen See habe halten können. Der englische Lotse sagt aus, er sei sofort nach dem Zusammenstoßß auf Deck gewesen und habe beim Abfeuern der Raketen geholfen. Der andere Dampfer sei entschieden Schuld an dem Englück, da er rechtwinkelig am Steuerbordbug der Elbe vorbeizufahren versucht habe. Die Vertreter des Norddeutschen Lloyd sind nicht gewiß, ob der Kohlendampfer Crathie der Dampfer war, mit welchem die Elbe zusommenstien Der für einer Einüber demnachdem ante auf llung gezu Beimi Ausd anheimüfung zu eicher Ang vorbauung ihren ydelbe 12 York bevor dem stlich vom näher an Geretteten erklärt sich Rettungslloyd mit e war der 10 Pferdeopfer enterbe hatte strophe eben beim Lowestoft dampfer stoßes geltung mit ern Boote 00 Per-Depesche on Rottertrückgekehrt offen. Der i vom Hoek en sei. Der n. Er ist morgen zur Der Zuvor Haas Bord war f mitten in das Hintere und nur folgte eine soten. Der seien herabvon den ein anderes rauen und zlich unter. hs Stunden boote Wild bergegangene Runter 29 -Passagiere Passagieren (München), erlin), Karl der(Essen), gel(Fürth), remen), 20 Laut einer : die Kajüt  a(Böhmen), wischendecksder englische berg, erster unius. Von ürst, Rolle, gener Drahtsen ist das Neugierigen, inten, welche im dabei zu sigen Hafendie Nordsee uchen. Der is, ist aus ung über die erklärt, der den. Er habe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Rettungszug kommen, daß es sich gliche Lotse Oeck gewesen dere Dampfer winkelig am Die Verder Kohlende Elbe zuI Die religioös-socialen Vorträge, welche der hochw. Hr. Weihbischof Dr. Schmitz in dieser Woche Abends in der Pfarrkirche St Severin hält, erfreuen sich eines stets stärkern Zulaufes. Der Redner widerlegt die in heutiger Zeit von den modernen Volksbegluückern gepredigten Lehren des Materialismus, daß alles Stoff und Materie sei Zuerst zeigte er in packender Weise: es gibt einen Gott. Dann wurde bewiesen, daß der Mensch eine geistige immaterielle Seele habe und himmelweit von dem Thiere verschieden sei. Am dritten Tage handelte der Vortrag über den Satz: ich glaube an ein ewiges Leben. Es wurde die Unsterblichkeit der menschlichen Seele und das Fortleben derselben nach dem leiblichen Tode behandelt. Die Vorträge sind in populairer Form gehalten, so daß auch die schlichten Arbeiter ihnen leicht folgen können. Die große Schaar der Arbeiter, die trotz der grimmigen Kälte allabendlich zusammenströmt, lauscht denn auch mit gespannter Aufmerksamkeit auf die herrlichen Worte des hohen Redners. Am nächsten Sonntag-Morgen findet in St. Severin während der 1/2 8 Uhr Messe, welche der hochw. Hr. Weihbischof celebriren wird, gemeinschaftliche h. Communion statt, worauf die Mitglieder des Arbeiter-Vereins auch an dieser Stelle aufmerksam gemacht werden. Es wird gewünscht, daß die Betheiligung wiederum eine so erhebende sei, wie beim letzten Stiftungsfeste. Am Sonntag-Abend ist um 7 Uhr in St. Severin der Schlußvortrag mit Tedeum und im Anschlusse an die kirchliche Feier veranstaltet der Arbeiter-Verein eine große Arbeiter-Versammlung Im rothen Löwen, Severinstrße 95, wozu alle Arbeiter, namentlich aus dem südlichen Stadttheil, eingeladen sind. Auch der hochw. Hr. Weihbischof wird sich an dieser Versammlung betheiligen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Neue Compositionen. Das bekannte Mitglied des StadtTheater, Hr. Bruno Heydrich, hat Schwärmereien, drei Lieder für eine Singstimme, im Verlage von P. J. Tonger erscheinen lassen. Der Componist war, ehe er die Sängerlaufbahn beschritt, bekanntlich KammerMusiker und als solcher Mitglied der kgl. sächsischen Hofcapelle. Demnach wird man nicht überrascht sein, in diesen Liedern nicht einem dilettantischen Versuch, sondern der zielbewußten Arbeit eines kunstgebildeten Musikers zu begegnen. Die den Liedern zu Grunde liegenden Gedichte sind gut aufgefußt und meist der Prosodie entsprechend declamirt. Nicht einverstanden kann man sich erklären, wenn der Componist sich doch zuweilen gestattet, unbetonte Endsilben lang aushalten zu lassen. Sonst sind die Lieder, wenn auch neuzeitliche gedacht, doch melodeiös, und die Begleitung interessant und nicht zu schwer.-- Auch neue Carnevalsmusik ist im Verlage von P. J. Tonger erschienen. Was ware der Carneval ohne Musik, ohne Märsche und Lieder? Demnach besteigen denn auch in jedem Jahre die närrischen Hofdichter und Leibcomponisten Sr. Tollität den Pegasus, greifen in die Saiten ihrer Leyer und schütteln neue lustige Weisen, die meist bald Gemeingut der Mitürger werden, gleichsam aus dem Aermel. Heuer haben sich auf dem Gebiete pudelnäfrischer Musik verdient gemacht: hr. C. Lesimple mit einem Schinkel-Walzer, Hr. Th. F. Schild mit einer Morithat aus dem schlechten Kartoffeljahr 1777, deren Text Hr. Gerhard Schnorrenberg gedichtet hat. Hr. Karl Wirts hat einen neuen Marsch componirt nach Motiven aus dem Kölner Faschingsleben. Ferner hat er den Text zu einem Marschlied: Uns Musikante gedichtet, den hr. Felix Krakamp in Töne setzte. Hr. Heinr. Bungar" erscheint auf der Bildläche mit einem Marsch, den er Hoch Prinz Carneval! getauft hat. Hr. Alfr. Beines hat einen Margarethen-Marsch componirt, bei dem er das beliebte Lied: Ach Margarethe, Mädchen ohne Gleichen! als Trio verwerthet. Alle diese Musikstücke athmen echt Köluischen Faschingsgeist, empfehlen sich durch muntere Melodieen und belügelte Rhythmen und-- was die Hauptsache ist-- sind textliche reinlich und zweifelsohne! Hr. Tonger hat, wie man das von ihm gewohnt ist, diese Blüthen rheinischen Humors echt karnevalistisch ausstatten lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Feuer. Am Mittwoch-Abend gegen 10# Uhr entstand auf dem Speicher eines Hauses an der Bayenstrße Feuer, wobei in Folge des Sturmes der ganze Dachstuhl zerstört wurde. Die Feuerwehr war etwa 3/4 1/2 Stunden an der Brandstelle in Thätigkeit. Eine Stunde später entstand auf der 3. Etage eines Hauses an der Minoritenstrße Feuer wodurch der ganze Stock ausbrannte. Mangelhafte Feuerungs-Anlage voll der Grund sein. Die Lösch- und Aufräumung-Arbeiten nahmen zwa drei Stunden in Anspruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Diebstahl. Einem Reisenden wurde auf dem Hauptbahnhofe großes, gelbes Klapp-Portemonnaie mit 2000 M. in Gold. Silber Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 13. Die Fledermaus. Operette in 3 Acten von Joh. Strauß. Anf. 7, Ende 10 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
