<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>3</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>328266</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hochwasser. Am üüberschwemmten Fischmarkt wurde gestern Nachmittag an den Häusern entlang ein Laufsteg gezimmert, um den Einwohnern den Zutritt zu ihren Wohnungen von ebener Erde aus zu ermöglichen. Diese Maßregel war nothwendig geworden, weil, auch wenn das Wachsen des Wassers voraussichtlich heute Vormittag zum Stillstand kommt, doch nur langsamer Rückgang zu erwarten ist. Daher wird auch der Nachenverkehr noch einige Tage nothwendig werden. Das Kaiser-Friedrich-Ufer wurde gestern Mittag am Thürmchensthor durch Stauwasser überschwemmt. Der Uferdamm zwischen Rhein und Promenadenweg ist aber noch passirbar und wurde viel begangen. Es ware nun angezeigt, namentlich angesichts des starken Sonntags-Verkehrs, daß wie oberhalb der üüberschwemmten Stelle, so auch unterhalb das Geländer zum Austritt auf den Weg geöffnet würde. Das bisher über das Geländer gelegte Brett ist doch für Damen und ältere Personen nicht gangbar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern Nachmittag wurde am Domhof ein Junge im Alter von 17--18 Jahren von einer Droschke überfahren und an den Füßen verletzt. Derselbe wurde in's Hospital gefahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Liebstähle. In einem Hause am Hohenzollern-Ring wurde ein Manſardenzimmer erbrochen und aus demselben gestohlen: eine silberne Remontoir-Uhr mit Goldrand nebst silberner Kette, an welcher sich ein viereckiges silbernes Medaillon befand, ein goldenes mit Granaten besetztes Armband, ein silbernes Armband mit Schlangenkopf, ein goldenes Medaillon in Buchform und eine mit Korallen besetzte goldene Brosche; aus einer Wirthschaft an der Aachenerstraße zwei russische Billardälle und eine Sammelbüchse von Gußeisen, deren Inhalt nicht bekannt war; aus einem Speicherzimmer an der Mariengartengasse ein schwarzer Kleiderrock und ein Dutzend neue Handtücher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Personalien. Zum Oberlandesgerichtsrath ist ernannt der Landgerichtsrath Heimsoeth in Köln bei dem Oberlandesgericht daselbst. Zum Notar ist ernannt: Amtsrichter Dr. Beyer in Köln(Wohnsitz St. Goar). Zu Gerichts-Assessoren sind ernannt die Referendare Dr. Esser, v. Goerschen und Houben im Bezirk Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gerstner, Drog., Breitestrße 169, Theod. Hecker, Minerva-Drog., ereonstraße 55, Barth. Heeg, Drog., Friesenstrße 42, Fr. A. Hunsdiecker, Hahnenstrße 3, Imhoff&amp; Schmitz, Eigelstein, Franz Kalter, Luxemburgerstraße 13, Joseph Klemmer, Freiheitstraße 73, R. O. Kranz, Drog., Severinstrße 142, Friedr. Lüchters, Mat.-Org., Mühlenbach, Eduard Müner, Severinstrße 211, Max Riese, Drog, Ehrenstrße 79, G. Schmalfußß. Drog. Brei#extraße 64, O. Schmitzhausen, Drog., Lungengasse 1, J. Schüller, Blaubach 85B, Otto Winkhaus, Drog., Severinstrße 88.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
