<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>4</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>328298</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 27.April95. Die Niederschlaäge der letzten Tage haben im ganzen Flußgebiet des Rheinstromes Steigen der Wassersände bewirkt, und der hein-Schifffahrt dürfte nunmehr auf längere Zeit günstiger Wasserstand gesichert bleiben, während in Folge des seitherigen andauernden Sinkens den nach dem Oberrhein bestimmten Schiffen bereits Schwierigkeiten drohten. Am Kölner Pegel Mittwoch-Abend der Rhein auf 2,86 Meter, hat aber heute Nachmittag 7 Uhr schon 3,10 Meter erreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sind Ehrenbürger verpflichtet, Steuer zu zahlen(d. h an die Gemeinde, welche ihnen das Ehrenbürgerrecht verliehen hat): Diese Frage wird gegenwärtig in Köln vielfach erörtert.SS 6, Abs. 2, der Städte-Ordnung besagt:"Die Stadtvexordueten Versammlung ist, im Einverstaändnissß mit dem Bürgermeister, befugt, Männern... das Ehrenbürgerrecht zu verleihen, wodurch keine städtischen Ver pflichtungen entstehen." Also: Als Ehrenbürger braucht man noch keine Steuern zu bezahlen; ob man ohnedies Steuern zu ent richten hat, bestimmt sich nach den Steuergesetzen.SS 4 der Stadte Ordnung,SSSS 33 bis 43 des neuen Communal-Abgabengesetze: Die Verleihung des Ehrenbürgerrechts hat aber niemals die Befreiung in einer bestehenden Steuerpflicht zur Folge. DerSS 40 des neuen Gesetzes zählt die Befreiungen auf, erwähnt aber nicht die Ehrenbürger. Die ganze Steuerpflicht hat überhaupt mit dem Bürgerrecht im Sinne dess 5 der Städte-Ordnung nichts zu thun.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vorgevirgsbahn- Man schreibt uns:"Dem Vernehmen nach ist der bereits erwähnten Schwierigkeiten halber eine Abänderung der Linie der Vorgebirgsbahn geplant; es ist nämlich Einspruch erhoben gegen die Durchührung der Eisenbahnüge durch die Straßen . van Luxemburger Thor bis zum Heumarkt, ferner gegen die Durchührung durch die Dorfstraßen von Hermülheim und schließlich in den jüngsten Tagen auch noch gegen die Durchührung durch Brühl. Deshalb wird nunmehr beabsichtigt, durch die Eisenbahn nur das Vorgebirge im Kreise Bonn(Strecke Bohn bis Brühl) aufzuschließen, die Bahn non Brühl ab dire Wasch-, chem. Reinigungsanstalt u. kärberei für Unübertreff. Arbeit. Billigste Preise. Fleischmengergasse 32, n. Neumarkt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Xe Kölner Stadt-Theater. Heute: 208. Ab-Ist. Vorletztes Aufvon Charlotte Huhn. Der Troubadour. Oper in 4 Acten. Musik von G. Verdi. Auf. 7, Ende 9 1/2 3 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Montag, 29. April: 209. Ab.-Ist. Madame Sans-Gene. Lustspiel in 4 Acten von V. Sardou. Katharina Hübscher: Gisela Pahlen. Napoleon.: Dr. Oscar Kaiser, als letztes Auftreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schwurgericht. Der Botenmeister bei der hiesigen königlichen Regierung, Heinrich Palm, ist beschuldigt, im Februar 1895 in drei Fällen durch unberechtigtes Ausstellen von Wandergewerbescheines öffentliche Urkunden gesälscht und in Gebrauch gebracht zu haben. Ferner wird ihm zur Last gelegt, das Vermögen der Inhaber jener gefälschten Gewerbescheine geschädigt und als Beamter gegen seine Amts- und Dienst-Pflicht 25 M. und in zwei Fällen je 10 M. gefordert und angenommen zu haben. Der geständige Angeklagte, welcher aus Noth gehandelt haben will, hatte fahrenden Musikern, welche ihre Wandergewerbescheines auf den Bezirk Köln ausdehnen lassen wollten was ihnen aber nicht genehmigt worden war, di ertheilt und bei der Bescheinigung hierüber des Amtssiegel sich bedient. Das Urtheil lautete unter Zubilligung mildernder Umstände auf neun (K0) Postsachen-Sammlung im Freisaal der Köluischen Volkszeitung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Preis-Bilder-Räthsel des Kölner Local-Anzeiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
