<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>2</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>328225</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Einer Majestäts-Beleidigung machte sich vorgestern ein Hand langer schuldig, um der Sorge für seine Familie enthoben zu werden. Der Mann, etwa 39 Jahre alt, erschien in dem Bureau eines PolizeiCommissars und schimpfte über Se. Majestät den Kaiser. Er wurde sofort verhaftet und erklärte bei seiner Vernehmung, er habe keine Ar beit und für sich und seine Familie nichts zu essen; er wolle in das Arresthaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Liebstähle. Von einem Gelegenheitsdiebe wurde aus einer Wohnung am Holzmarkt ein Diamantring mit fünf in Form eines Kreuzes gefaßten Diamanten gestohlen; aus einer Wohnung an de Ritterstraße ein Damenmantel von schwarzem Kammgarnstoffe, ein Cades von schwarzem Tuch, mit schwarzer Seide gefüttert, eine hell graue Herrenlose und eine neue blaugestreifte Hose; aus einem Man sardenzimmer am Eigelstein eine silberne Damen-Cylinder-Remontoiruhr, und aus einem Hause am Marsplatz vier Paar englische Cremeüll-Gardinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag fiel auf einen Mann, welcher die Ausschachtung-Arbeiten an einem Neubau auf der Hohestrße leitete ein großes Stück festgefroren Erde, wodurch er einen Oberschenkelbruch erlitt. Man brachte den Verungluückten nach dem städtischen Krankenhause.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kaminbrand. Gestern Vormittag entstand in einem Hause an der Komödienstmaße ein Kaminbrand, welcher von der Feuerwehr bald gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: 158. Ab.-Ist. Wunsch: Hänsel und Gretel. Märchenspiel in Adelheid Wette. Musik von Engelbert Humperdinck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Käln. 19.Febr.95. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 2,00.20 das Kil. Eier 2,50-5,00 das Viertel. Hasen.00. Truthahn.00-800 das Stück. Hinkel.00-4,00, Tauben 0,80-1,20 das Paar. Kaninchen 0,90 .20, Hühner 1,80-.50, Enten 3,00-5,50, Gänse 0,00 das Stück. Hecht.00 Aal 0,00. Salm, Winter- 0,00-.00. Schleien.00, Schellfisch 0,60-0,70, Kl blau 0,00-0,00 das Kil. Ochsenfleisch von der Keule 1,40-1,60, vom Baut 1,20-1,40, Kalbfleisch.40-1,60, Hammelfleisch 1,20-.50, Speck, geräucher .60, gesalzen 1,40, Schmalz.60. Nierenfett 1,00 das Kil. Zwiebel.12 .20 das Kil. Aepfel, Ess- 18,00-24,00, Koch-14,00-16,00, Kartoffeln, weiss .00-7,00, rothe 8,00-9,00, Nieren- 10,00 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
