<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>2</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>328220</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vermißt. Seit dem 14. d. Nachmittags 5 Uhr wird ein 13 1/2 Jahre alter Junge Namens Eugen Kraus vermißt. Die in großer Angst um ihren Sohn schwebenden Eltern bitten, etwaige Nachrichten über den Verbleib sofort an die Polizeibehoörde gelangen zu lassen. Nähere Angaben über Aussehen und Kleidung des Knaben sind im Anzeigentheil d. Bl. aufgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unbestellbare Postsendungen(im ganzen 64 Stück), deren Absender bisher nicht haben ermittelt werden können, lagern bei der hiesigen Ober-Postdirection.(Vergl. die Veröffentlichung derselben im Anzeigentheil der Nr. 106 der Köln. Volkszeitung.) Die unbekannten Eigenthuümer haben sich bei den betreffenden Aufgabe-Postanstalten wegen Rückgabe der Sendungen bzw. Geldbeträge zu melden, widrigenfalls nach Verlauf von vier Wochen das vorgefundene baare Geld, sowie die zu den Postanweisungen gehörigen Baarbeträge der Postunterstützungskasse übewiesen und die sonstigen zum Verkauf geeigneten Gegenstände zum Besten dieser Kasse öffentlich an den Meistbietenden verkauft werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. Gestern Vormittag wurde die Feuerwehr nach der Straße Alte Mauer am Bach gerufen, wo in dem Keller eines Hauses Feuer ausgebrochen war, welches schnell gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dienstähle. Aus einem Zimmer an der Weidengasse wurden einige Meter dunkelerüner Stoff nebst Futter zu einem Kostüm gestohlen; von einem Güerwagen auf dem Heumarkt zwei Packete, enthaltend 74 Meter rohen Nessel, ein Dutzend Handtücher, 24 Bibermannshemden und 12 Frauenhemden von Nessel; aus einem SchneiderAtelier an der Minoritenstrße zwei mit Seide besetzte Damen-Jaquetts von schwarzem Cheviot im Werth von 130.; aus einem Bureau an der Sternengasse ein neuer dunkelblauer Ueberzieher mit schwarzem Sammetkragen und eine angebrochene Kiste Cigarren; von einem Handwagen auf dem Wege von der Sternengasse bis zur Händelstraße eine Mustertasche mit verschiedenen Flaschen Parfums; von einem Güerwagen auf der Fahrt von der Agrippastraße bis zum Güterbahnhof an Gereon ein Korb mit Magenbitter(genannt Menschenfreund); aus dem Keller eines Hauses am Karolinger-Ring ein Fäßchen Rothwein von etwa 17 Litern; aus einem verschlossenen Handwagen auf der Eifelstraße zwei Kisten mit Specereiwaaren und aus dem Keller eines Hauses am Duffesbach etwa 40 Flaschen Wein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gefunden wurde in Straßenbahnwagen im Monat Januar: ein Fadenähler, mehrere Paar Handschuhe, ein Schulbuch, ein Fächer, eine Rolle Seidenpapier, ein Tuch, ein Perlen-Collier, ein Trauring, ein Halstuch, ein Katechismus, ein Bild, eine Jacke, eine Carnevalsütze, ein Pelzkragen, ein Rosenkranz, mehrere Gelöstücke, eine Brille, ein Herrnhut, mehrere Portemonnaies mit verschiedenen Geldbeträgen, ein Medaillon, verschiedene Muffs, zwei Schlüssel, ein Buch, drei Gummischuhe, sowie mehrere Regenschirme. Die Eigenthuümer der genannten Stücke können sich im Geschäftszimmer der 1. Polizei-Inspic- tion, Glockengasse 30, Zimmer 11 und 12, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
