<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>4</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>328280</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>radfahrer im Militairdienst. Durch Vermittelung der hiesigen Radfahrer-Vereine hat das Kgl. Bezirks-Commando hierselbst eine Aufstellung derjenigen ihrer Mitglieder erhalten, die der Ersatz-Reserve II (ohne Uebung) angehören. Das Bezirks-Commando ordnete eine Gestellung derselben zur Entgegennahme einer Instruction an. Diese Mannschaften werden, sofern sie keine andere Verwendung haben, im Falle einer Mobilmachung eingestellt, um die Befehle des Kgl. Bezirkskommando's zu den einzelnen Polizei-Commissariate in Köln und den Vororten zu befördern. Den Fahrern wurden die ihnen zugetheilten Commissariate bereits bekannt gegeben; die Gestellung hat im Falle der Mobilmachung unveraüglich zu erfolgen. Von verschiedenen Truppentheilen werden bereits Radfahrer im activen Dienst verwandt. Es ist für den Radfahrsport nicht ohne Bedeutung, daß besonders Militairbehoörden demselben ihre Aufmerksamkeit zuwenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Vorgestern Nachmittag gegen 7 Uhr fielen drei Arbeiter vom Gerüst eines Neubaues am Königsplatz und verletzten sich so schwer, daß dieselben durch die herbeigerufene Feuerwehr in das Hospital geschafft werden mußten. Dort sind zwei der Verungluückten bereits gestorben. Der dritte hat einen doppelten Beinbruch und Kopfverletzungen davongetragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 196. Ab.-Ist. Der König hat's gesagt. Komische Oper in 3 Acten. Musik von Leo Delibes. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Freitag, 12. April: Keine Vorstellung-- Samstag, 13. April: 197. Ab.-Ist. Wohlthäter der Menschheit. Schauspiel in 3 Acten von Felix Philippi.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
