<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>4</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>328273</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Unterricht in den Elementarschulen beginnt am Montag den 22.., Morgens 8 Uhr, an welchem Tage auch die Anmeldung der in diesem Jahre schulpflichtig werdenden Kinder bei dem Rector bzw. bei den Hauptlehrpersonen des betreffenden Schulbezirks im Schullocale von Vormittags--12 und Nachmittags von--4 Uhr zu erfolgen hat. Schulpflichtig sind alle diejenigen Kinder, welche bis zum 1. October d. J. das sechste Lebensjahr vollenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Bei verschiedenen Verkehrsämtern des kaiserl. Oberpostdirectionsbezirks Köln 63 Brieftraäger und Postschaffner, je 800 M. Gehalt und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß jährlich; Bewerbungen sind an die kaiserliche Oberpostdirection Köln (Rhein) zu richten; Godesberg, Bürgermeisteramt, Nachtwächter, 540 M. Gehalt jährlich; im Bezirk der kaiserl. Oberpostdirection Aachen 16 Postschaffner, je 800 M. Gehalt und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß jährlich; im Bezirk der kaiserl. Oberpostdirection Aachen 5 Landbriefträger, je 650 M. Gehalt und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß jährlich; Köln, kaiserl. Postamt 2, 2 Postschaffner, je 800 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich; Neuß, Polizei-Verwaltung, 2 Schutzleute für den Nachtdienst, je 1000 M. Gehalt, einschliefßlich Wohnungsgeldzuschuß; Rheydt, königl. Amtsgericht, Kanzleigehülfe, 75 bis 80 M. monatlich; Rosbach(Sieg), Bürgermeisteramt, Polizeidiener, 800 M. Gehalt und 100 M. Bekleidungs-Entschädigung jährlich; 6 Postschaffner, je 800 M. Gehalt und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß jährlich, Bewerbungen an die kaiserl. Oberpostdirection Trier; 15 Landbriefträger, je 650 M. Gehalt und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß jährlich; Bewerbungen an die kaiserl. Oberpostdirection Trier; 14 Stellen für Unterbeamte im innern Dienst, je 800 M. Ge halt und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß jährlich; Bewerbungen.. die kaiserl. Oberpostdirection Koblenz; 15 Landbriefträger, je o# Gehalt und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß jährlich; Bewerbung an die kaiserl. Oberpostdirection Koblenz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Höhere Schulen. Das königl. katholische Gymnasium an Markzellen zählte nach dem so eben ausgegebenen Programm am 1. Februar d. J. 409 Schüler, darunter 342 Katholiken, 47 Evangelische und 20 Juden; einheimisch waren 379, von auswärts 29 und Ausländer 1 Schüler. Das Zeuginß der Reife erhielten im abgelaufenen Schuljahre 21 Oberprimaner; 7 wählten als Berufsfach die Rechtswissenschaft, 7 die Medicin, 4 katholische Theologie, 2 das Postrach und 1 die Technik. An der Anstalt waren 21 Lehrer thätig. Das neue Schuljahr beginnt am Donnerstag den 25. April. Eine wissenschaftliche Beigabe enthält dies Mal das Programm nicht, da die hiesigen höhern Lehranstalten beabsichtigen, die den Jahresberichten sonst beigeügten wissenschaftlichen Abhandlungen als gemeinsame Festschrift der im Spätsommer d. J. hier tagenden Philologen-Versammlung zu widmen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Realschule(höhere Bürgerschule) wies am 1. Februar d. J. 583 Schüler auf(Handelsklasse), darunter 329 Katholiken, 178 Evangelische, 74 Juden und 2 Dissidenten; einheimisch waren 553, von auswärts 25 und Ausländer 5 Schüler. Ostern 1894 entliessß die Anstalt 45 Abiturienten, von denen 29 sich dem kaufmännischen Berufe zuwendeten. Der Unterricht wurde von 30 Lehrern ertheilt. Die Aufnahme in die Realschule geschieht in der Regel nicht vor dem neunten Jahre; doch ist es rathsam, diesen Zeitpunkt nicht vorübergehen zu lassen, damit die Schüler das Zeuginß zum einjährigen Dienste im Alter von fünfzehn bis sechszehn Jahren erhalten. -- Die höhere Mädchenschule und Lehrerinnen-Bildungsanstalt der Stadt Köln zäallen am Schluß des Schuljahres 517 Schülerinnen, darunter in der Lehrerinnen-Bildungsanstalt 47. Von den 555 Schülerinnen, welche im Laufe des Schuljahres beiden Aushalten angehörten, waren 341 katholischen, 138 evangelischen, 65 israelitischen Glaubens und 2 Dissidenten. Bei der Entlassungsprüfung an der Lehrerinnen-Bildungsanstalt für das Schuljahr 189394 erhielten 15 Candidatinnen das Zeuginß der Befähigung für das Lehramt an höhern und mittlern Mädchenschulen. Zur dieseährigen Prüfung sind 14 Bewerberinnen angemeldet. An beiden Anstalten unterrichteten zusammen 26 Lehreräfte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfälle. Gestern Nachmittag wurde im städtischen Krankenhause ein Mann ausgenommen, welcher gefallen war und einen Oberschenkel gebrochen hatte. Auch fand ein Schlosser Aufnahme, welchem ein Stahlsplitter in ein Auge gedrungen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Brände. Gestern Vormittag entstand in einem Hause an der Hohestrße ein Gardinenbrand, an der Ursulastrße ein Kaminbrand und in einem Hause am Eigelstein ein Zimmerbrand. Die Feuerwehr leistete in allen Fällen rasche Hülfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 26. Gastspiel von Costanza Donata. Mignon. Oper in 3 Acten. Musik von A. Thomas. Mignon: Costanza Donata a. G. Anf. 7, Ende 10 Uhr. -- Samstag, 6. April: 191. Ab.-Ist. Wallenstein's Lager. Dram. Ged. in 1 Act von F. v. Schiller. Hierauf: Die Piccolo- mini. Schausp. in 5 Act. von F. v. Schiller</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Sonntag, 7. April: 192. Ab.-Ist. Wallenstein's Tod. Trauerspiel in 5 Acten von F. v. Schiller.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Im katholischen Lehrer-Verein schilderte Herr Pfarrer Dites mit von edeler Begeisterung getragenen Worten das Leben der vornehmsten katholischen Dichterin Deutschlands, Annette v. Drosteülshoff Ihre Poesie charakterisirte er als einen Ausfluß innigster Gemüthstiefe und wies an zahlreichen Beispielen ihre sinnige Auffassung der Natur und die lebendige Anschaulichkeit als die hervorragendsten Eigenschaften ihrer Dichtungen nach. Lebhaft schilderte der Vortragende die Einerücke, welche die Dichterin in Köln, wo sie sich ine Zeit lang aufhielt, empfing, und wie richtig sie den damaligen Zeitgeist erfaßte und beurtheilte. Schließlich erfreute der Vortragende die Versammlung durch den formvollendeten Vortrag einzelner Perlen ihrer Poesie, von welchen wir Des Pfarrers Woche besonders hervorheben möchten. Der Vorsitzende sprach Herrn Pfarrer Dites den herzlichsten Dank des Vereins aus und brachte dann den Aufruf zur General-Versammlung des katholischen Lehrer-Verbandes in Crefeld zur Kenntnisß. Eine große Zahl hiesiger Lehrer wird an derselben sich betheiligen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Verein zur Ausstattung dürftiger Kirchen. In der jüngsten General-Versammlung wurde Bericht erstattet uber die Thätigkeit im abgelaufenen 37. Vereinsjahre. Nach demselben betrug die Zahl der Mitglieder und Theilnehmer 259, von denen 50 an den Arbeiten sich betheiligten. Die Jahres-Einnahme betrug 5871., die Ausgabe 4437 M. Angefertigt wurden u. a. 71 Meßgewänder und 9 Choräntel. Die angefertigten Gegenstände wurden Kirchen, Kapellen und Missions-Stationen verschiedener Diölesen in Deutschland sowie auch im Auslande zugetheilt. In dem Bericht wird der Wunsch ausgesprochen, daß bei Beginn des neuen Vereinsjahres sich viele neue Mithan 1 werden die jetzt noch im Gebrauch befindlichen ##glieder und Theilnehmer melden möchten, damit den sich stets mehrenden auforderungen an die Vereinstätigkeit und an die Vereins-Kasse entsprochen werden könnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Fischerei-Ausstellung. Durch Beschlußß des Gesammt-Ausschusses der deutschen Landwirthschafts-Gesellschaft zu Berlin ist der Vorstand des Fischschutz-Vereins in Köln ersucht worden, gelegentlich der in den Tagen vom 6. bis 10. Juni in Köln stattfindenden neunten Wander-Ausstellung der deutschen Landwirthschafts-Gesellschaft eine Fischerei-Ausstellung einzurichten, auf welcher unter Gleichberechtigung der Fischzucht mit andern Zweigen der Landwirthschaft die Wichtigkeit dieses Gebietes für das landwirthschaftliche Gewerbe vorgefuührt werden soll. Der Fischschutz-Verein hat deshalb, abweichend von den üblichen Gepflogenheiten bei Fischerei-Ausstellungen, die Einrichtung einer Ausstellung übernommen, auf welcher Producte sowie Hülfsmittel zur Pflege der Fischerei vorgefuührt werden sollen, wie solche im allgemeinen Anwendung finden, um die Fischerei zu einem lohnenden Nebengewerbe der Landwirthschaft zu machen. Für hervorragende Leistungen sind Geldpreise bis zum Betrage von 1000 Mark, sowie auch werthvolle Ehrenpreiſe ausgesetzt. Da die Ausdehnung der Fischerei-Ausstellung in dem vorgedachten Sinne auf den ganzen Wirkungskreis der deutschen Landwirthschafts-Gesellschaft mangels hinreichender Erfahrung und wegen der Kürze an Zeit als gewagt erscheint, so werden zu der Ausstellung nur die aus dem Süßwasser-Gebiet Nordwestdeutschland, d. h. die aus</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>westlich der Weser und nördlich des Mains gelegenen Gewässern stammenden lebenden Fische und Krebse zugelassen. Die Beschickung von andern Ausstellungs-Gegenständen ist dagegen einer Beschtänkung nicht unterworfen. Die nähern Bedingungen wegen der Beschickung der Ausstellung sowie Anmeldeſcheine werden von dem Vorstande des Fischschutz-Vereins in Köln(Geschäftsstelle An den Dominicanern 11) auf Verlangen frei üversandt. Als Schlußtermin für die Anmeldungen ist der 25. April vorgesehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
