<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>4</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>328271</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum. Die Firma J. P. Bachem feierte gestern schon wieder das fünfundzwanzigährige Arbeits-Jubiläum eines Mitarbeiters in ihrer Officin, nämlich des Buchdruckers Hru. Joh. Rings. Derselbe trat vor 25 Jahren in die Buchdruckerei als Lehrling ein und zeichnete sich bald als ein schneller, gewandter und umsichtiger Arbeiter aus, so daß er schon früh zur Beiülfe bei der Zusammenstellung der Zeitungsformen hinzugezogen wurde und ihm im Jahre 1884 der verantwortungsvolle Posten eines ersten Menteurs der Köluischen Volkszeitung übertragen wurde. In dieser Stellung zeigte er nicht nur seiner mit der Entwickelung der Köluischen Volkszeitung sich steigernden Aufgabe sich vollauf gewachsen, sondern hat sich auch durch sein stets tactvolles Verhalten als Vorsteher der Zeitungssetzerei die Achtung und Zuneigung seiner Collegen in hohem Maße erworben. An seinem heutigen Jubeltage brachten die Principaliät, seine engern Collegen, die Vertreter der übrigen Geschäftszweige, insbesondere auch die Redaction der Köluischen Volkszeitung, welche ja täglich und stündlich auf das Zusammenwirken mit dem Metteur angewiesen ist, Hrn. Rings ihre Glückünsche dar unter Ueberreichung passender Erinnerungszeichen. Die gemeinsame Feier des Jubiläums von Seiten der ganzen Officin ist bis nach Ostern verschoben worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gestohlen wurde aus einem Laden an der Schnurgasse ein Spazierstock von Eichenholz mit Hirschhorn-Krücke; aus einem verschlossenen Milchwagen, welcher in der Höhle, Ecke Hohestrße, einige Minuten ohne Aufsicht stand, ein Packet, enthaltend fünf Vorhemden, 17 Umlegekragen und drei Paar Manschetten, alles frisch gebügelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Aufgefundene Leiche. In der Nähe des Sportplatzes wurde nach dem Zurücktreten des Wassers die Leiche eines zehn bis zwölfeährigen Knaben gefunden. Der Leiche, welche schon stark in Verwesung übergegangen war, fehlte der Kopf."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern Vormittag gerieth auf der Neußertraße ein Fuhrmann mit einem Fuß unter das Rad seines Wagens, wodurch der Fuß abgequetscht wurde. Vorübergehende riefen die Feuerwehr herbei, welche dem Manne einen Nothverband anlegte und ihn nach dem städtischen Krankenhause brachte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wohnhaus Severinstrße Nr. 22, Flur 1, Nr. 481/10, mit 1 Ar 19 Meter Fläche, tarirt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wohnhaus Severinswall Nr. 15, Flur 1, Nr. 322/116, mit 1 Ar 53 Meter Fläche, tarirt zu 30,000 nochmals zum Verkauf ausstellen und den Zuschlag zu jedem Preise ertheilen. Bedingungen einzusehen bei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schornsteinbrand. Gestern Vormittag wurde die Feuerwehr nach Unter Kahlenhausen gerufen, wo in einem Hause ein Schornsteinbrand entstanden war."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Pfarr-Verein St. Gereon. Hr. Pfarrer Schumacher von St. Gereon wird in der heute Abend 1/2 9 Uhr in der Restauration der Wwe. Dahlen stattfindenden Vereinssitzung einen Vortrag halten über die Entstehung und Geschichte von St. Gereon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 189. Ab.-Ist. Der Frischütz. Romantische Oper in 4 Acten. Musik von C. M. v. Weber. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Donnerstag, 4. April: 190. Ab.-Vorst. Gastspiel des kgl. Hofopernängers Paul Kalisch vom kgl. Hoftheater in Berlin. Mannhäuser. Romantische Oper in 3 Acten von Rich. Wagner. Mannhäuser: Paul Kalisch als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
