<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>2</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>328213</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufg. Ab. 14. Hänsel und Gretel. Märchenspiel in 6 Bildern von Adelheid Wette. Musik von Engelbert Humperdinck. Anf. 7, Ende 9 1/4 Uhr.-- Montag. 11. Fehr 149. Ab-Bst. Des Meeres und der Liebe Wellen. Trauer spiel in 5 Aufzügen von Franz Grillparzer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Preis-Bilder-Räthsel des Kölner Local-Anzeiger Die auf das Preis-Bilder-Räthsel in der vorwöchentlichen Sonntags-Beilage ausgesetzten Preise, bestehend in Band 23 von Bachem's Novellen-Sammlung, fielen durch das Loos auf Folgende: Jacob Hohe, Mülheim a. Rh., Wolfstraße 86. W. Jansen, Ehrenfeld, Hansemannstraße 23.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Diejenigen Beziehen des Kölner Local-Anzeiger, welche für die Zu stellung des Blattes in Hinteräusern und auf Stockwerken 30 Pfa, monat ich entrichten, also täglich nu. 1 Pfg., erhalten als Gratis-Zugabe all wöchentlich Sonntags die Sonntags-Beilage Colonia h Dieselbe enthält nur ausgewählten Unterhaltungs-Stoff(Freuilleten bus draußen vorgeht, Vermischtes. Buntes Allerlei, Mashsst- De. der see. eiselbis, Rösespüngen, Charoben, Scher., Spi, lereien und Schach-Aufgaben).-- Selbstverständlich können sich auch Unte hausbewohner den Erh lt dieser Sonntags-Beilage gegen 30 Pfa monn# lich sichern. Man wende sich an die Träger, welche dafür besondere# steutarten bereit halten. Probe-Nummern der Sonntags-Beilage un entgeltlich in unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 20, Ecke Bahnnormal-Wäsche, Lür 20 Pfa, ipgieder Apotheke u. Droguerie erhältlich, und unent#s9* behrlich für Jedermann und jeden Haushalt ist das gesetzlich gegen Nachbilden geschützt: Nr. 26505 G. M. Sch R handgrofenz ani epischen, fertigen, Werdend aus Comprsemit Verdgaudseicherheilszuchet besiergegg. un Glaz und 2/ Meter langer Biade mit Die häufig durch alte Leinwand oder Charpie herbeigefuührten winn zum Verbinden das von ärztlichen Autoritàäten empfohlene und prämurte Deutsche Samariter-Verbandäckh n betzt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
