<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>4</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>328286</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Betrug. Ein Zapfjunge bestellte bei einem Reisenden, welcher öfters in der Wirthschaft verkehrt, auf mehrfaches Zureden einen Anzug und machte eine Anzahlung von 19 M. Nachdem der Reisende das Geld erhalten hatte, ließ er sich in der Wirthschaft nicht mehr sehen und lieferte auch den Anzug nicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein trauriges Ende fand gestern Morgen ein vierundsechszigähriger Mann aus Ehrenfeld. Derselbe wurde nämlich in dem Augenblick, als er in einer Wirthschaft am Großen Griechenmarkt sich einen Schnaps forderte, vom Schlage gerührt. Der Dahingeschiedene, welcher früher vermögend war, hatte nach dem Verlust seiner Frau sich dem Trunk ergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Panorama International, Kreuzgasse 13, bringt in dieser Woche Rom zur Anschauung. Diese fünfte Bilder-Serie ist eine ganz neue Aufnahme und verdient in der That einen zahlreichen Besuch. Insbesondere ist hier eine schöne Gelegenheit geboten, den Kindern in der gegenwärtigen Ferienzeit eine lehrreiche Ferienfreude zu bereiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mehr Vorsicht. Vorgestern wurde in dem Schachte der Gasleitung zwischen Wallrafsplatz und Hohestrße eine Rohrbeschädigung bemerkt. Zur Verhütung einer etwa möglichen Explosion der entstömenden Gase durch brennende Cigarren war sowohl auf dem Schachtdeckel am Wallrafsplatz als auch auf demjenigen in der Hohestrße eine Warnungstafel"Nicht rauchen" aufgestellt. In der Hohestrße ist diese Tafel jedoch so niedrig angebracht gewesen, daß bei dem stets dort herrschenden starken Verkehr jeder Raucher die Warnung erst bemerken konnte, nachdem er mit der brennenden Cigarre im Munde dicht an dieselbe herangekommen war. Es würde sich deshalb wohl empfehlen, in ähnlichen Fällen die Warnungstafeln wenigstens etwas über Mannesöhe anzubringen, damit dieselben mindestens schon in einer Entfernung von zehn bis zwanzig Schritten wahrnehmbar sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 16 April95. Hr. Dr. inr. cau. Heinr. Jos. Ludolf Hermes, Professor am Erzbischöflichen Priester-Seminar, ist in der vergangenen Nacht gestorben. Derselbe war geboren am 9. October 842 und empfing am 6. April 1867 die h. Priesterweihe. Im März 1892 wurde der damalige Kaplan an St. Maria im Capitol hierselbst au Stelle des zum erzbischöflichen Official ernannten, jetzigen Generalvicars Hrn. Dr. Creutzwald zum Professor am Priester-Seminar berufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: 200. Ab.-Ist. Heimath. Schauspiel in 4 Acten von H. Sudermann. Anf. 7, Ende 9 3/4 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>V. Weder. Nene Bearbeitung fur den Tert von Ernst Pasque, für die Musik mit Benutzung Weber'scher Compositionen von F. Langer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
