<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>3</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>328258</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gedächtnissßfeier. Anläßlich der Wiederkehr des Geburtstages weiland Kaiser Wilhelm's I. fand gestern Vormittag in den Volksschulen und höhern Lehranstalten eine Gedächtnissßfeier statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bismarck-Feier. Am 1. April d.., Abends 6 1/2 Uhr, wird bekanntlich aus Anlaß des 80. Geburtstages des Fürsten Bismarck im großen Gürzenich-Saale ein Fest-Act stattfinden, zu welchem von Seiten der städtischen Verwaltung in erster Linie diejenigen Personen eingeladen werden, welche ein städtisches Ehren-Amt bekleiden. Für die Festversammlung ist folgendes Programm in Aussicht genommen. 1. Kaisermarsch von Rich. Wagner, ausgeführt von dem städtischen Orchester, unter Leitung des städtischen Capellmeisters Hrn. Professor Dr. Franz Wüllner. Der Schlußchor gesungen vom Kölner Männergesang-Verein und Schülern der höhern Lehranstalten. 2. Hoch auf Se. Majestät den Kaiser, ausgebracht von dem Oberbürgermeister Herrn Becker. Hieran anschrießend erste Strophe der National-Hymne, gesungen von der ganzen Festversammlung. 3a. An das Vaterland, Chor von Konr. Kreutzer, d. Die Wacht am Rhein, Chor von Karl Wilhelm, vorgetragen vom Kölner Männergesang-Verein, unter Leitung seines Dirigenten Hrn. Concertmeister Jos. Schwartz. 4. Festrede, gehalten von dem Rechtsanwalt Hrn. Dr. Max Peusquens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Städtische Sparkasse. Erfahrungsgemaäß findet alleährlich im Monat April ein außergeröhnlich starker, die geschäftliche Abfertigung behindernden Andrang des Publicums zur städtischen Sparkasse statt, zum großen Theil verandaßt durch die noch weit verbreitete irrige Meinung, die Jahreszinſen der Sparguthaben müßten in diesem Monat abgehoben werden. Es sei darum auch an dieser Stelle betont, daß die Abhebung der Zinsen nicht erforderlich ist, letztere vielmehr ohne weiteres dem Capital zugeschlagen und vom 1. April ab mit verzinst werden, wenn die Abhebung unterbleibt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Capelle des 40. Infanterie-Regiments, in der Bürgerschaft nach ihrem Dirigenten kurzweg die"Beuthen'sche Capelle" genannt, gab am Donnerstag ihr letztes(Abschieds-)Concert in dem prächtigen Fest-Saale der Bürger-Gesellschaft. Am Samstag den 31. d. verläßt das hier so beliebte Regiment Köln, wo es seit 1871 in Garnison gestanden, um nach Aachen üüberzusiedeln. Bis zum Kriege 1870/71 lagen die 40er meist an der Grenze, so zuletzt in Saarbrücken, wo sie bekanntlich die Franzosen mit nur wenigen Truppen eine Weile in Schach hielten. Als das Regiment nach dem Feldzug in Köln einzog, war die Regimentsmusik, wie leicht erklärlich, nicht sehr berühmt. Dieselbe hob sich aber sofort, als Alb. Beuthen 1876 zum Capellmeister ernannt wurde, und sie ist heute eine der besten Capellen der gesammten Armee. Gleich Bedeutendes wie als Regimentsmusik leistete sie auf dem Gebiete der Concertmuſik. Die Concerte, welche die Capelle unter ihrem verdienten Leiter gab, fanden erst im Dom-Hotel, dann im Fränkischen Hofe und zuletzt in dem der Musik so günstigen Fest-Saale der Bürgergesellschaft statt. Die Leistungen vervollkommneten sich unter dem rastlos weiter strebenden Dirigenten von Jahr zu Jahr, so daß Beuthen es wagen konnte, mit seiner Capelle, in die absolvirte Conservatoristen mit Vorliebe treten, um ihrer Dienstpflicht zu genügen, Werke, wie die -dur-Symphonie von Brahms, die-moll-Symphonie von Schubert, Ein katholischer Schüler findet schöE nes Zimmer mit Pension. Unter Goldschmied 214.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Werthvoller und halb so theuer wie die vielfach angepriesenen Schweizer- oder ähnliche Pillen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
