<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>2</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>328212</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>X Personalien. Se. Majestät der König hat dem Eisenbahnsecretair Schumacher in Köln den Charakter als Rechnungsrath, sowie dem Eisenbahn-Secretair Fahren in Köln den Charakter als Kanzleirath verliehen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Lehrer G. van Moll, K. Killmeier, Scharrenbroich und K. Becker sind zu Lehrern an der mittlern Knabenschule zu Köln ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Concert in der Bürger-Gesellschaft. Immer mehr bricht die Gepflogenheit sich Bahn, daß in den Donnerstags-Concerten Solospieler von Bedeutung neben den gewohnten tüchtigen Orchesterleistungen die Hörer entzuücken. Im 16. Concert der Beuthen'schen Capelle in der Bürger-Gesellschaft trat einer unserer besten Kölner Violinspieler auf, Hr. Karl Körner, und eroberte sich das Publicum durch den tief durchdachten, technisch vollendeten Vortrag von Max Bruch's erstem ViolinConcert. Neu erschien eine sehr wirkungsvolle, bereits in Königsberg, Berlin, Hamburg, Haag, Wiesbaden, Frankfurt, Düsseldorf aufgeführte Ouverture zur Oper Afraja von Otto Dorn, die schöne Motive und farbenreiche Instrumentirung an sich trägt, in allem tüchtiges musikalisches Können offenbart. Weiter zündeten sehr Walküre-Scenen von R. Wagner, Faust-Fantasie von Gounod, und die prächtige-durpolonaise von Liszt. Der Cellist Engler brachte österreichische Volkslieder von Ramberg hearheitet, zu sehr schöner Geltung. Der GroßH. Kleinertz, Sternengasse 15. Köln, Sternengasse 15, empfiehlt sein reichhaltiges Lager selbstverfertigter Möbel, Spiegel und Polſterwaaren. Complete Zimmer-Einrichtungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Feuer. In der vorverflossenen Nacht gegen 2 Uhr entstand in der Glasmalerei von Jac. Melchior neben dem Römerthum an der Zeughausstrße Feuer, welches reichliche Nahrung fand, da in dem Hause auch eine Schreinerwerkstätte sich befand. Als die Feuerwehr an die Brandtätte kam, hatte das Feuer bereits bis zur obern Etage sich ausgedehnt. In dem Hause befanden sich noch acht Personen, welche in Gefahr schwebten, weil die Treppen bereits verbrannt waren. Die Feuerwehr rettete sämmtliche Personen mittels der Thurmleiter. Obgleich die Dampfspritze und Reserve-Feuerwehr zur Hülfe herangezogen wurden, brannte das Haus ganz aus. Der Schaden ist sehr bedeutend. Der bekannte Römerthum schwebte auch in großer Gefahr. Die Anwohner der Gegend sind überhaupt durch den Brand in einige Aufregung versetzt, da erst zwei Nächte vorher ebenfalls in einem Hause der Nachbarschaft zwei Stockwerke ausgebrannt waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln,.Febr.sn. werntbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 2,002,20 das Kil. Eier.50-3,00 das Viertel. Hasen.db. Truthahn.00-8 00 das Stück. Hinkel 3,00-4,00, Tauben 1,00-1,2 das Paar. Kaninchen.0 Hlühner.80-.40, Enten 3,00-.50, Gänse 0,00 das Stück. Hecht 1,80-.00, Aal 3,00-5,20, Karsten 2,00, Salm. Winter-.00-.00, Schleien 1,80, Schellfisch 0,70-0,80, Kabliau 0,80-1,00 das Kil. Ochsenfleisch von der Keule .40-1,60, vom Bauch 1,20-1,40, Kalbfleisch 1,40-.60, Hammelfleisch.20.50, Speck, geräuchert.60, gesalzen 1,60, Schmalz.60. Nierenfett.00 das Kil. Zwiebel 0,10-0,12 das Kil. Aepfel, Ess- 18,00-22,00, Koch-12.0016.00, Kartolleln, weisse.00, rothe 7,00. Nieren-.00-10,00 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
