<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>4</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>328279</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Abschieds-Commers. Am Samstag vereinigten sich die Abiturienten des hiesigen kal. Kaiser Wilhelm-Gymnasiums in dem prächtigen Saale der Bürger-Gesellschaft zur Feier ihres Abschiedscommerses. Auf Einladung der Festgeber hatte sich darin eine stattliche Anzahl von Lehrern, Eltern, Freunden und Conabiturienten eingefunden; selbst Mütter und Schwestern hatten es sich nicht nehmen lassen, ihre Theilnahme an dem Feste der angehenden Akademiker durch ihr Erscheinen zu bekunden. Der Leiter des Commerzes begrüßte im Namen seiner Conabiturienten die Anwesenden und sprach seinen Dank gegen das Gymnasium und das Lehrer-Collegium aus. Ein anderer Abiturient ermahnte in geistvoller Rede die Jugend zum Festhalten der Ideale, während ein dritter in einem schwungvollen Toast auf Kaiser und Reich der Vaterlandsliebe begeisterten Ausdruck verlieh. Einer der anwesenden Väter zollte gleichfalls der Anstalt, ihrem verehrten Director und dem trefflichen Lehrer-Collegium den Tribut wohlverdienter Anerkennung. Mit den Reden wechselten bekannte Studentenlieder und selbstverfaßte poetische Productionen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Volks-Badeanstalt an der Achterstrße hatte ein polnischer Handelsmann einige Male gebadet und bei dieser Gelegenheit widerrechtlich den Krahnen geöffnet, dem das heiße Wasser entstömt. Der Badenärter verwies ihm das, allein vergeblich. Beim dritten Male sagte er dem Polen, daß er nicht mehr zum Baden zugelassen werde. Am Montag-Nachmittag nun kam der Mann mit noch zwei andern Personen dorthin und verlangte ein Bad. Der Wärter bedeutete dem ihm bekannten Polen, daß für ihn das Baden daselbst untersagt sei, während seine Begleiter ein Bad nehmen könnten. Hierauf entstand ein Wortwechsel, der schließlich in Thätlichkeiten ausartete, wobei die Frau des Badenärters im Gesicht nicht unerheblich verletzt wurde. Ein herbeigerufener Schutzmann stellte die Namen der Uebelthaäter fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dienstähle. Einer Dame wurde in einer Kirche oder beim Verlassen derselben das Portemonnaie mit 63 M. gestohlen; aus einem Wohnzimmer an der Glasstraße zu Ehrenfeld eine silberne CylinderUhr, welche die Nummer 9527 trug; vom Hofe eines Hauses an der Dechenstraße ebendaselbst ein zweiädiriger, grau angestrichener Handwagen und aus einem Laden an der Bischofsgartenstraße und zwar aus der Kasse 10., aus einer Schublade eine Starbüchse von Blech mit 1 M. und zwei leere Portemonnaies.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Betrug. In einem Schuhwaaren-Geschäft an der Hohestrße erschien ein Mädchen und ersuchte im Auftrage der Inhaberin eines Putzgeschäfts um einige Paar Lackſchuhe zur Auswahl. Es wurden ihr anstandslos vier Paar Lackſchuhe mitgegeben. Nach einiger Zeit brachte ein kleines Mädchen zwei Paar Schuhe zurück. Als nun der Geschäftsinhabers am andern Tage die Rechnung über zwei Paar Schuhe übeschickte, erfuhr er, daß er einer Schwindlern in die Hände gefallen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. An der Straße An den Dominicanern stürzte gestern Nachmittag von einem mit leeren Stückässern beladenen Wagen ein Faß herab und fiel einem Arbeiter der Straßenbarn auf den Leib, so daß er schwere Verletzungen davontrug. Man schaffte den Verungluückten in die Wohnung eines in der Nähe wohnenden Arztes, welcher ihm die erste Hülfe angedeihen ließ. Die Fässer standen ohne jede Befestigung auf dem flachen Wagen. Ein Schutzmann stellte den Thatbestand fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Trierer Lotterie. Auf Nr. 87,604 ist ein Gewinn von 50,000 Mark in die hiesige Collecte von S. P. van Perlstein(Obenmarspforten 25) gefallen. Zwei hiesige Geschäftsleute spielen das betreffende Loos gemeinschaftlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
