<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>3</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>328251</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Abholen der Steuern durch Steuer-Erheber. Zum weck der durch die neuere Gesetzgebung den Gemeinden auferlegten Erhebung der Staats- und Gemeinde-Steuern werden außer den in den Vororten bereits bestehenden Zahlstellen vom 1. April 1895 ab in Alt-Köln drei Zahlstellen errichtet, mit denen zugleich Zweigstellen der Sparkasse verbunden sind. Zur Erleichterung der Steuerzahler werden die sämmtlichen den Zahlstellen zur Einziehung übewiesenen Gefälle, mit Ausnahme der Polizeistrafen, Begräbinßkosten, Grabkauf-Gebühren und Lustbarkeit-Steuern, vierteljährlich durch Steuer-Erheber, welche durch Uniform kenntlich sind, in den Wohnungen der Steuerpflichtigen gegen Aushändigung der von der Zahlſtelle ausgestellten Quittungen unentgeltlich abgeholt werden. Die Steuer-Erheber sind jedoch nur berechtigt, die nach der Fälligkeit berechneten und in den Quittungen angegebenen Beträge anzunehmen; in den Kassenlocalen werden die angebotenen Steuerbeträge dagegen in jeder Höhe entgegengenommen. Wird bei der Vorlegung der Steuerquittung keine Zahlung geleistet oder niemand in der Wohnung des Steuerpflichtigen angetroffen, so wird von Seiten des Steuer-Urhebers eine kostenfreie Benachrichtigung darüber zurückgelassen, daß nunmehr die Zahlung der fälligen Steuerbeträge usw. bei den Zahlstellen zu erfolgen hat. Erfolgt trotzdem die Zahlung der fälligen Steuern nicht rechtzeitig bei der Kasse, so tritt das gesetzliche Mahn- und Zwangs-Verfahren in der bisherigen Weise ein und wirken alsdann die Steuer-Erheber zugleich als Vollziehungsbeamte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Schiffbarücke wurde gestern Morgen wieder eingefahren und gegen Mittag dem Betrieb übergeben. Dieselbe war in diesem Winter beinahe drei Monate hindurch ausgefahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kunstschule für Damen. Die Damen Jenny Hippenmeyer und Emma Bindschedler, bestbekannte durch ihre hervorragenden Leistungen in der schönen Malkunst, haben seit einigen Jahren eine Kunstschule für Damen errichtet. Der Unterricht erstreckt sich auf Zeichnen und Malen in Oel, Pastell, Aquarell, Majolica usw. nach lebendem Modell(Portrait), Stillleben, Landschaften, Blumen, Ornamente und kunstgewerbliche Arbeiten. Die großen Räume, welche die Schule in dem kürzlich bezogenen Local am Friesenplatz 15 besitzt, ermöglichten es, eine Ausstellung von Arbeiten der zahlreichen Schülerinnen, welche die Anstalt besuchen, zu veranstalten. Diese verschiedenartigen Arbeiten geben Zeuginß von den theilweise üüberraschend schönen Leistungen, welche der Unterricht gezeitigt hat. Man findet dort Arbeiten, die thatsächlich als künstlerisch fertig bezeichnet werden können. Der Besuch, der unentgeltlich ist, lohnt sich in der That. In einem der Säle sind auch Arbeiten der beiden Vorsteherinnen ausgestellt, die von neuem das Talent derselben bekünden und eine Gewähr für eine erfolgsichere Lehrmethode bieten. Neuerdings ist auf Wunsch auch ein Separatcursus für Herren eingerichtet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute, Nachmittags 3 Uhr, bei ermäßigten Preisen: Ein armes Mädel. Posse mit Gesang in 6 Bildern von L. Krenn und K. Lindau. Anfang 3, Ende nach 5 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Efferen, 15.März95. In der Nacht vom 11. auf den 12. d. wurde in der hiesigen Pfarrkirche ein schwerer Einbruch verübt. Die Kirchendiebe stahlen zwei silbervergoldete Kelche, zwei silberne Meßkännchen und den Inhalt der Opferstöcke im Betrage von etwa 30 M. Von den Dieben fehlt jegliche Spur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Naturhistorische Museum in der Eigelstein-Thorburg, welches im Sommer 1892 von der städtischen Verwaltung in's Leben gerufen wurde, ist seit seinem Bestehen von etwa 100 000 Personen besucht worden. Dieser rege Besuch, sowie das lebhafte Interesse, welches die Kölner Bürgerschaft dem jungen Institut entgegenbringt, beweisen, daß eine weitere Entwickelung des Museums nur dem Wunsche der Mitürger entsprechen wird. Warum sollte auch Köln, welches stets ein offenes Herz und eine offene Hand für die Pflege von Kunst und Wissenschaft gezeigt hat, in der Pflege der Naturwissenschaften hinter andern deutschen Städten wie Hamburg, Bremen, Hildesheim und andern zurückstehen! Das Naturhistorische Museum hat sich die Aufgabe gestellt, bei den Besuchern, zumal unserer Jugend, die, wie es in einer Großstadt nicht anders sein kann, wenig Gelegenheit hat, in freier Natur sich umzuschauen, das Interesse für die Naturwissenschaft zu wecken, ihnen vor allem ein Bild zu entwerfen von der Gestaltung unserer engern Heimath und der in ihr vorkommenden Thierwelt, sowie nach den verschiedensten Richtungen hin einen Einblick in das Leben und die Entwickelung der Thier- und Pflanzen-Welt und ihrer Beziehung zum Menschen zu verschaffen. Zu seiner Fortentwickelung und Nutzbarmachung bedarf das Museum der steten Unterstützung von Seiten der Bürgerschaft, wie ihm solche in einigen Fällen bereits in hochherziger Weise zu Theil geworden ist. In Erkenntnisß dieser Nothwendigkeit hat sich nun in Köln unter dem Vorsitze des Hru. Geheimen Raths Dr. Lent ein Verein zur Förderung des Naturhistorischen Museums gebildet uno ladet unsere Mitürger zum Beitritt ein. Die Mittel, welche dem Verein die jährlichen Beiträge bringen, vermehrt durch Schenkungen opferwilliger Mitürger, sollen dazu dienen, die Bestände des Museums zu bereichern, aber auch die Abhaltung von Vorträgen zu ermöglichen, an denen die Mitglieder mit ihren Kindern theilnehmen sollen. Diese Vorträge werden, da es im Museum hierür an Raum fehlt, in der Aula des Realgymnasiums in der Kreuzgasse, und wenn die Mittel des Vereins es gestatten, für das größere Publicum kostenfrei in einem größern Saale stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ueber die deutsche Kunst in der ersten Hälfte unseres Jahrhunderts hatte Hr. Hofrath Aldenhoven am 8. März den ersten Vortrag im Gürzenich gehalten, dem er am 15. einen zweiten folgen ließ. Der Bildhauer Rauch, der bei Besprechung des Mausoleums zu Charlottenburg charakterisirt wurde, Schadow, Thorwaldsen, Carstens, Schinkel, Overbeck und Cornelius waren die Hauptvertreter der Kunst, welche der Redner in seinem ersten Vortrage behandelte, und auch in dem folgenden kam er noch ein Mal auf sie zurück. Obgleich Schinkel in allen Stil-Arten gearbeitet hat, so an dem 1818 begonnenen Wiederaufbau des abgebrannten Berliner Schauspielhauses, dem Bau der Schloßbrücke, dem Museum und der Bau-Akademie, so hat er doch seinen Geist in den Mappen seiner Entwürfe begraben Die Regierung Friedrich Wilhelm's III. war den Künsten nicht sehr günstig, und der Monarch meinte gegenüber den Plänen Schinkel's, man müsse ihm einen Zaum anlegen. Als dann der kunstsinnige Friedrich Wilhelm IV. auf den Thron kam, war Schinkel's Kraft erschöpft. Er starb fast vermögenslos. Glücklicher war Rauch. Sein reger Schaffensgeist hielt bis in sein hohes Alter an. Als dreiundsiebenzigähriger Greis sah er die Enthüllung seines Berliner Denkmals für den alten Fritz, nachdem er eine ganze Reihe von Meisterwerken geschaffen hatte. Die Theilnahme der damaligen Berliner Welt wandte sich aber weniger der bildenden Kunst, als dem Theater, dem Schauspiel und der Oper zu, und hier war es Karl Maria v. Weber, der den nationalen Zug auch in die Musik brachte. Nur in München führte die Baukunst den Reigen, dort, wo der König Ludwig 17 Millionen Gulden aus seiner Privatschatulle für sie hergab. Leo v Klenze baute für ihn von 1816 bis 1830 sein Meisterwerk, die Glyptothek, ferner die alte Pinakothek, das Odeon, die Residenz, die Allerheiligenkirche, die Walhalla bei Regensburg, die Ruhmeshalle und die Propyläen, der Koblenzer Gärtner die Ludwigskirche, den Wittelsbacher Palast, die Bibliothek, die Universität, die Backstein-Hallenkirche in München's Vorstadt Au und die Basilika des h. Bonifatius. Aber wenngleich in München nicht Deutschland, sondern Ludwig baute, so war doch dessen lebhafte Bauthätigkeit die Ursache für ein Aufbluühen des ganzen deutschen Kunstlebens. Redner schildert dann die Malerthätigkeit Cornelius' in den neuen Gebäuden, sowie seine Schüler, deren bester Julius Schnorr von Carolsfeld jedoch nicht aus der Wiederholung der leeren Form herausgekommen sei; die Schule wußte mit der Farbe nicht umzugehen. Auch der Meister hat ja keine Farben zegeben, was Ludwig, als das Zerürfnissß mit Cornelius ausgebrochen war, zu dem Ausspruch verleitete: Ein Maler muß malen können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Zimmervrand. In der vorverflossenen Nacht entstand in einem Hause in der Brückenstraße ein Zimmerbrand, welcher von der städtischen Feuerwehr gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag fand im städtischen Krankenhause ein Junge Aufnahme, welcher von einem Handwagen überfahren und an einem Fuß stark verletzt worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Nippes, 16.März95. Behufs Ausbau und Neupflasterung der Fahrbahn wird die Merheimerstratze von der Sechszigstraße bis zur Simon Meisterstraße vom 15. d. ab auf die Dauer von acht Wochen und der Glacisweg am Riehlerthor von der Riezler- bis zur Amsterdamerstraße vom 12. d. auf die Dauer von sechs Wochen für Fuhrwerk und Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
