<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>2</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>328207</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In dieser Woche finder eine Sitzung derselben nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ernannt wurde Hr. Kaplan Heller an der Pfarrkirche zum h. Severin zum Pfarrer in Denklingen, Decanat Uckerath.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die goldene Hochzeit der Eheleute Krings am Ursulaplatz nahm am Samstag einen recht schönen Verlauf. Am Vorabend erfreute eine Sängerschaar die alten Leutchen mit einem Ständchen. Morgens 8 Uhr wurde das Jubelpaar von den Kindern, Enkelchen und Nachbarn zur Kirche St. Ursula geleitet, wo dasselbe am Schlusse oer h. Messe gemeinsam mit den Kindern zum Tische des Herrn ging. Die Nachbarschaft und eine Anzahl edeler Menschenfreunde hatte es sich nicht nehmen lassen, den Ehrentag des braven, aber dürftigen Jubelpaares zu verschönern. Ein ansehnlicher Betrag konnte auf der Sparkasse hinterlegt werden. Auch der Kaiser hatte ein Gnadengeschenk üversandt. Die Knüppelbruüder bzw. der runde Tisch des alten Posthofe ließen die alten Leutchen unter Ueberreichung eines hübschen Sümmchens beglückünschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Brände. Am Samstag-Vormittag entstand in einer Wohnung an der Großen Spitzengasse durch Herausfallen von glühenden Kohlen aus dem Ofen ein Fußbodenband, welcher von der Feuerwehr schnell gelöscht wurde. Bald darauf brach in einem Lager am Karolingerring ein kleiner Brand aus, welcher gleichfalls schnell gelöscht wurde, ohne daß ein besonderer Schaden verursacht wurde. Abends nach 10 Uhr entstand in einem Hause an der Herzogstrße durch Umfallen einer Petroleumlampe ein Zimmerbrand. Die Feuerwehr brachte auch hier schnell Hülfe.e n</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Liebstähle. Aus einem Hühnerstall zu Marienburg wurden 17 Hühner und 3 Hähne gestohlen; einem Arbeiter auf einem Holzlager an Severin eine silberne Cylinderuhr und ein Portemonnaie mit einem erzen,###.### von einem Eulterwagen an dem Katharinengraben in Packet mit 500 Cigarren; vom Flur eines Hauses an der Buschgasse eine Decimalwaage; aus einem Schaufenster an der Bayenstrße nach Herausnahme einer Fensterscheibe ein Kistchen mit Creme-Chocolade, ein Päckchen mit zehn Tafeln Chocolade und zwei Gläser mit Karamellen: mittels Nachschlüssel aus der Thekenschublade eines Geschäfts an der Mörsergasse etwa 5.; vom Speicher eines Hauses an der Gladbacher traße ein großes Tafeltuch, sechs Betetücher und ein länglicher Waschkorb; aus einem Hause an der Kl. Brinkgasse zwei Dutzend Dessertmesser, ein Dutzend Tischmesser, sechs kleine silberne Gabeln, sechs neusilberne Gabeln, funf silberne Theelöffel und verschiedene Flaschen Wein Punsch und Branntwein. Die Messer hatten die Diebe in den Keller eines Hauses an der Zollstrße geworfen, wo sie aufgefunden wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
