<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>2</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>328227</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 21.Febr.95. Se. Eminenz der hochwürdigste Hr. Erzbischof Cardinal Krementz haben dem Hru. General-Vicar Dr. Creutzwald das durch die Ernennung des hochwürdigsten Hrn. Weihbischofs Dr. Fischer zum Domdechanten frei gewordene Canonicat an der Metropolitankirche zu Köln verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Maria-Hilf. Eine hochstehende, wegen ihrer großen Wohlthätigkeit rühmlichst bekannte Dame stattete vor einigen Tagen dem Klöstechen Maria-Hilf in der Elsaßstraße einen Besuch ab. Mit den Kindern der Bewahrschule, denen eben die Mittagssuppe verabfolgt werden sollte, unterhielt sie sich in leutseliger Weise. Dann besichtigte sie die Schlafzimmer und Bettchen der dortselbst untergebrachten Kinder hinab in den Koller um die Küche in Augenschein zu und stieg auch hinab in den Keller, um die Küche in Augenschein zu nehmen. Sie war überrascht von der opferwilligen, segensreichen Thätigkeit der Schwestern und spendete behufs Erwerbung eines eigenen Hauses die Summe von 4000 M. mit der Versicherung, daß die Anstalt auf ihr ferneres Wohlwollen rechnen dürfe. Der Maria-Hilfunterstützungs-Verein verfügt jetzt über annähernd 30,000 M. und steht in Unterhandlungen wegen Ankauf eines Grundstückes. Da aber zur Ausführung des ganzen Werkes noch viel Geld nothwendig ist, so mögen die wohlthätigen Bürger Köln's der überaus gemeinützigen Anstalt auch fernerhin eingedenk bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kölner Carneval. Die Rolle des Prinzen Carneval hat für dieses Jahr Hr. Heinrich Kaiser an den Vierwinden übernommen, welcher den Kreisen der sieben Gesellschaften angehört, die den Wagen des Prinzen Carneval im Rosenmontagszug stellen und auch am Carnevals-Dinstag ein Maskenfest zum Besten der Armen auf dem großen Gürzenich-Saale veranstalten. Außeadem beabsichtigen die genannten Gesellschaften am Rosenmontag nach Beendigung des großen Maskenzuges im Isabellen-Saale des Gürzenich ein Festbankett zu veranstalten, das gewissermaßen einen officiellen Empfangs-Abend des Prinzen Carneval darstellen soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
