<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>4</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>328270</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bismarck-Feier. Der gestrige Festact im großen Gürzenichsaale, zu dem die Stadt Köln die Spitzen der Behörden sowie in erster Linie diejenigen Bürger, welche ein städtisches Ehrenamt bekleiden, eingeladen hatte, dauerte gerade eine Stunde und nahm einen Verlauf, an dem auch diejenigen Kreise der Bürgerschaft, welche den 80. Geburtstag des Fürsten Bismarck nicht mitzufeiern gewillt waren, keine Ursache haben, Anstoß zu nehmen. Herr Beigeordneter Pelman brachte in kurzen Worten das Hoch auf den Kaiser aus. Hr. Rechtsanwalt Dr. Max Peusquens feierte in formvollendeter Rede die Verdienste des Fürsten Bismarck um die Einigung des Deutschen Reiches, und Herr Stadtverordneter Stelzmann begründete mit warmer Vaterlands liebe ein Hoch auf das deutsche Vaterland. An den Fürsten Bismarck wurde ein Telegramm abgesandt des Inhalts, daß die im großen Gürzenich-Saale versammelten Bürger Köln's dem Ehrenbürger der Stadt Köln, dem Begründer des Deutschen Reiches ihre unausloöschliche Dankbarkeit aussprechen. Die Vorträge des städtischen Orchesters, sowie die Chöre des Kölner Männergesang-Vereins fanden sehr lebhafte Anerkennung. Die langen Stuhlreihen des Saales waren gut besetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das goldene Lehrer-Jubiläum des Herrn Directors Weitzweiler von der hiesigen Taubstummen-Anstalt wurde am Sonntag in erhebender Weise gefeiert. Morgens um 8 Uhr fand in der Pfarrkirche St. Peter ein Fest-Gottesdienst statt. Der hochw. Herr Weihbischof Dr. Fischer celebrirte das heilige Meßopfer und reichte sieben Zöglingen der Taubstummen-Anstalt die erste heilige Communion. In einer Fest-Predigt wies in herzlichen Dankesworten der hochwürdigste Herr auf die hohen Verdienste hin, welche der Jubilar um die Erziehung der Taubstummen sich erworben. Der heilige Vater habe auf die Bitte Sr. Eminenz des Herrn Cardinals und Erzbischofs dem Inbilar in Anerkennung seiner segensreichen Wirksamkeit den päöstlichen Segen verliehen. Der Knaben-Chor von St. Peter verherrlichte das Fest durch den Vortrag entsprechender Gesänge. Gegen 11 1/2 begann in der festlich geschückten Aula der Taubstummen-Anstalt die Beglückünschung des Jubilars. Zu der Feier hatten sich die Mitglieder des Verwaltungsraths und des Vereins zur Förderung des TaubstummenUnterrichts in großer Zahl eingefunden, u. a. die Herren Weihbischof Dr. Schmitz, Provincial-Schulrath Henning, Landesrath Klausner, die Schulräthe Dr. Brandenberg und Dr. Blumberger, die Bürgermeister Pelman und Rennen, die Pfarrer Grubenbecher und Neuhöfer und die Directoren der Taubstummen-Anstalten zu Elberfeld, Brühl, Kempen, Aachen und Essen. Herr Provincial-Schulrath Henning beglückünschte den Jubilar im Namen der Staatsregierung und erfreute ihn durch die Mittheilung, daß der Kaiser in Anerkennung der reichen Verdienste ihm den Charakter als kgl. Schulrath mit dem Range der Räthe reiter Klasse verliehen habe. Der Redner schloß mit dem Wunsche, daß Gott auch das fernere Wirken des Jubilars segnen möge. Herr Friedr. v. Wittgenstein beglückünschte den Jubilar im Namen des Vorstandes des Vereins zur Beförderung des Taubstummen-Unterrichts und überreichte eine in herzlichen Worten gehaltene Glückwunsch-Adresse. Im Namen des Lehrer-Collegiums sprach der erste Lehrer der Anstalt, Herr Mandt, die herzlichsten Glückünsche aus und überreichte als Andenken ein kunstvoll gemaltes Gedenkblatt. Auch die Zöglinge der Anstalt brachten in herzlicher Weise unter Darreichung prächtiger Blumenspenden und des goldenen Ehrenkranzes ihre Glückünsche dar. Die deutliche Aussprache der größern Zöglinge fand allgemeine Anerkennung. Im Auftrage der Provincial-Verwaltung und des Hrn. Landes-Directors Klein brachte Hr. Landesrath Klausner die herzlichsten Glückünsche zum Ausdruck, wobei er des freundlichen Entgegenkommens des Jubilars bei der Einweihung der provincialständischen Taubstummen-Anstalten gedachte. Hr. Director Feith von der Brühler Taubstummen-Anstalt überbrachte die Glückünsche der Rheinischen Taubstummen-Anstalten, und überreichte im Namen der Directoren ein von Hrn. Lehrer Ernst gezeichnetes schönes Gedenkblatt. Weiter beglückünschten den Jubilar Hr. Linnartz im Namen der Aachener, Hr. Director Ochs im Namen der Essener Taubstummen-Anstalt und des Franz Sales-Hauses bei Essen, das 340 schwachsinnige Kinder beherberge. Hr. Weihbischof Schmitz hob das große Lehrgeſchick, die christliche Liebe und Barmherzigkeit hervor, mit welcher der Jubilar sich bemühte, den armen Kindern Ohr und Mund zu öffnen, und gab dem Wunsche Ausdruck, daß der Jubilar noch lange Jahre Zeuge sei der reichen Erfolge, die Gott ihm gleich Blumen auf den Weg gestreut habe. Die alten Schüler des Jubilars widmeten demselben eine herrliche Blumenspenden. Herr Oberpfarrer Neuhöfer gratulirte im Namen der Geistlichkeit und der Pfarrgemeinde St. Peter, die stolz darauf sei, den Jubilar zu den Ihrigen zu zählen. Als Mitglieder des Kirchen-Vorstandes und als Rendant der Kirche habe sich der Jubilar die allgemeinste Anerkennung erworben. Hr. Bürgermeister Pelman überbrachte die Glückünsche der Stadt an den Jubilar, der das hiesige Institut zu einer Muster-Anstalt ausgestaltet habe. Zum Schlusse erschien eine Abordnung des Kölner Männer- Gesangvereins, in dessen Namen Hr. v. Othegraven dem Jubilar, als einem seiner ältesten und treuesten Mitglieder, die goldene Ehren-Medaille überreichte. In bewegten Worten stattete der Gefeierte für all die herzlichen Segensünsche seinen tiefstgefühlten Dank ab. Er danke vor Allem Gott, der ihm Gesundheit und Kraft verliehen habe, seines Amtes so zu walten, wie er es gethan. Die hiesige Anstalt habe 632 Zöglinge ausgebildet und bei 572 habe er an der Ausbildung mitwirken können. Nachmittags vereinigten sich die Vertreter der Behörden, die Collegen des Jubilars und die Mitglieder der Familie usw. zu einem Festmahle im Hotel Disch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Personalien. Der Kataster-Controleur Prölß in Köln ist zum Steuer-Inspector ernannt worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Aus Anlaß der Umgestaltung der Eisenbahn-Behörden wurden u. a. ernannt: zum Präsidenten der kgl. Eisenbahn-Direction in Köln der Geheime Ober Regierungsrath Hoefer, zum Ober-Baurath mit dem Range der Ober-Regierungs- räthe der Regierungs- und Baurath Jungbecker in Köln, zum Regierungs- und Baurath der Eisenbahn-Bau- und Betriebs-Inspector Lohse in Köln und der Eisenbahn-Bauinspector Mayr in Köln (Nippes), zum Eisenbahn-Director mit dem Range der Räthe 4. Klasse der Eisenbahn-Maschinen-Inspector Baurath Schiffers in Deutzerfeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dienstähle. Gestohlen wurden einem Dienstädchen aus seinem Zimmer an der Subbelratherstraße zu Ehrenfeld 18.; aus einer Wohnung an der Merheimerstraße zu Nippes ein Paar lange Schaftſtiefeln, ein Paar Stoff-Halbschuhe, ein Paar neue Damenstiefeln und ein Paar neue Plüschpantoffeln; vom Speicher eines Hauses am Duffesbach zwei Frauenhemden, zwei Normalhemden, eine Herrenunterhose und fünf Herrenkragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Feuer. Gestern Nachmittag entstand in einem Hause an dem Hohenstaufen-Ring ein Fußboden- und Balken-Brand, welcher von der Feuerwehr gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfälle. Im städtischen Krankenhause fand gestern Nachmittag ein Arbeiter Aufnahme, welchem beim Abladen einer Maschine ein Maschinentheile auf beide Füße fiel, wodurch dieselben erheblich gequetscht wurden. Auch fand ein Schreiner Aufnahme, welcher sich mit einem Meißel durch die Hand gestoßen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Fomenner. Am Samstag-Abend hatte das Hochwasser einen Stand von 7,62 Meter erreicht und hielt sich auf dieser Höhe bis Sonntag-Vormittag, von wo an der Rhein langsam zurückging. Am Montag-Morgen zeigte der Hochwasser-Pegel 7,51 und Nachmittags 4 Uhr nur noch 7,41 Meter. Von jetzt an dürfte der Rhein rasch fallen, da am Oberrhein und bei den Nebenflüssen Stillstand oder zum Theil starker Rückgang eingetreten ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>-- Kölner Stadt-Theater. Heute: 188. Ab.-Vorst. Wohlthäter der Menscheit. Schausp. in 3 Acten von Felix Philippi. Anf. 7, Ende gegen 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Mittwoch, 3. April: 189. Ab.-Ist. Der Freischütz. Romantische Oper in 3 Acten. Musik von C. M. v. Weber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Strafkammer. Das Schöffengericht sprach einen Schneider aus Bleichenbach von der Anklage der Bedrohung mit dem Verbrechen des Todtschlages frei. Das Mädchen gab in der Berufungsinstanz an, daß es die Bedrohung des Angeklagten für ernst angesehen habe. Es wurde auf 20 M. Geldhuße erkannt.-- Wegen im Amte verübter Mißhandlung hatten sich zwei Schutzleute aus Mülheim zu verantworten. Die Angeklagten sollen in Ausübung ihres Amtes einen betrunkenen Bauerburschen mißhandelt haben. Der angeblich Mißhandelte, welcher zum Termin nicht hatte geladen werden können, da sein gegenwärtiger Aufenthalt unbekannt ist, hat die Stellung eines Strafantrages abgelehnt. Das Gericht ordnete die Einstellung des Verfahrens an.-- Ein Kaufmann aus Porz hatte in den Jahren 1892 und 1893, um über entstandene Zahlungsschwierigkeiten sich hinweg zu helfen, Wechsel im Gesammtbetrage von über 30,000 M. gefälscht. Die Höhe der Summe erklärt sich daraus, daß er fortlaufend mit dem Erlös des einen gefälschten Wechsels einen gefälschten fälligen Wechsel eingelöst hat. Geschädigt ist durch diese Wechselnälschung niemand geworden. Das Urtheil lautete auf eine Gefäognißstrafe von zwei Monaten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Kölner Bürger-Gesellschaft hielt am Samstag unter dem Vorsitz des Hru. Justizrath Custodis ihre General-Versammlung ab, die sehr zahlreich besucht war. Nach dem von Hrn. Director Cader erstatteten Geschäftsbericht hat sich die Gesellschaft trotz der durch den Neu- bzw. Umbau des Vereinshauses hervorgerufenen Schwierigkeiten in höchst erfreulicher Weise entwickelt. Der Besuch des Gesellschaftshauses, welcher durch die Bauarbeiten fast ein halbes Jahr naturgemaäß sehr beeintraächtigt wurde, hat sich sehr bedeutend gehoben. Die Zahl der Actionaire stieg auf 834, während die Mitgliederzahl der gesellschaftlichen Vereinigung an 600 beträgt. Der Wein-Umsatz belief sich auf 61,803 M. An Mitglieder-Beiträgen gingen 10,425 M. ein. Das Grundstück steht in der Bilanz mit 228,006., der Neubau mit 190,546 M. zu Buch. Nach den von der Bauleitung gemachten Mittheilungen wird der vollständige Bau einschliefßlich 30,000 M. für Ausstattung sich auf rund 250,000 M. stellen. Der Weinvorrath steht mit 166,250 Mn. zu Buch, dürfte aber einen weit höhern Werth haben. Der Reingewinn beträgt 10,055 M. Die Bilanz, welche mit der Summe von 621.881 M. baschließt, wurde genehmigt und dem Aufsichtsrath Entlastung ertheilt. Von dem Gewinn wurde der Reservefonds auf 5000 M. erhöht und der Rest zu Abschreibungen verwendet Elektrotechnischen Verein. In der Sitzung des Elektrotechnischen Vereins am 26. März hielt der General-Secretair des Verbandes Deutscher Elektrotechniker, Hr. Gisbert Kapp, einen Vortrag über die Vorausbestimmung des Spannungsabfalls bei Transformatoren. Hierauf sprach Hr. Dr O. Frölich über einen automatischen Isolationsmesser, welcher gestattet, an jeder elektrischen Anlage während des Betriebes den augenblicklich herrschenden Isolationswiderstand ohne weitere Manipulation an einem Instrument abzulesen. Der Vortragende erläuterte seine Ausführungen durch Demonstrationen an einem Versuchsapparat</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Verein der Aerzte des Regierungsbezirks Köln hielt am Samstag, den 30. März, seine Frühjahrs-Versammlung ab, welche mit der Feier des fünfzigährigen Doctor-Jubiläums des Herrn Geh. Medicinalraths Dr. Schwartz verbunden war. Bereits im Laufe des Morgens wurde der Jubilar in seiner Wohnung von den Vorständen des Regierungsbezirks-Vereins, des Allgemeinen ärztlichen Vereins und der Dunkeln Stunde auf's herzlichste beglückünscht. Hr. Geheimrath Dr. Leut, der im Namen des Regierungsbezirks-Vereins sprach, überbrachte auch die Glückünsche der Berliner medicinischen Facultät und überreichte dem Jubilar das Diplom derselben. Hr. Beigeordneter Klußmann beglückünschte den Jubilar zu seinem Jubelfeſte im Auftrage des verhinderten Oberbürgermeisters von Köln. Von allen Seiten wurde der Jubilar auf's höchste geehrt. Nach der Gratulation begannen um 1 1/2 Uhr im Isabellensaale des Gürzenich die Verhandlungen des Vereins. Nach einzelnen geschäftlichen Mittheilungen des Vorsitzenden, Hru. Geheimraths Leut, und Neuwahl des Vorstandes trat man in eine Besprechung der Tages-Ordnung des dieseährigen Aerzte-Tages ein, insbesondere des zweiten Punktes derselben betr. freie Arztwahl bei den Krankenkassen. Nach längerer Erörterung über diesen Punkt wurde folgender Antrag mit großer Stimmen-Mehrheit angenommen: "Der Verein stellt sich auf den Standpunkt der Aerztekammer Berlinbrandenburg; die Beziehungen zwischen Aerzten und Krankenkassenmitgliedern werden im beiderseitigen Interesse durch die freie Arztwahl am besten geregelt. Die Kassenmitglieder haben ein Recht auf freie Arztwahl als der besten Form der ärztlichen Hülfe für ein erkranktes Kassenmitglied. Die Selbständigkeit und Unabhaängigkeit des ärztlichen Stan##s wird allein durch die freie Arztwahl gewährleistet." Als Deleanter zum dentschen Aerzte-Tage wurde Hr. Dr. Prösting(Köln) gewählt. Nachdem noch Hr. Professor Bardenheuer einen sehr interessanten Vortrag über Resectionen der Gelenke gehalten, begann gegen 4 Uhr das Festessen, an dem eine große Anzahl von Aerzten zu Ehren des Jubilars theilnahm. Den ersten Trinkspruch brachte Hr. Geheimrath Dr. Lent, wie üblich, auf den Verein aus. Die Herren Prof. Pelmann und Dr. Baumeister, letzterer als Vorsitzender der Dunkeln Stunde, toasteten auf den Jubilar, der darauf für alle die Ehren, die ihm zu Theil geworden, herzlichst dankte. Auch der Vertreter der Stadt, Herr Beigeordneter Klußmann, wohnte der Festfeier auf dem Gürzenich bei Müleim a. Ry.,.April9d. Im Katholischen Gesellenverein führte gestern Abend Hr. Dechant Jaumanns den neuen Präses, Hru. Kaplan Pauen, in sein Amt ein, wobei er an die Gesellen eine herzliche Ansprache richtete. Der Gefeierte habe schon mehrere Jahre einen Gesellenverein in Nachen geleitet, von wo man ihn nur ungern habe scheiden sehen. Ein Telegramm des Hrn. General-Präses Mons. Schäffer entbot dem neuen Präses und den Mitgliedern herzlichen Gruß. Hr. Arenz warf sodann einen Rückblick auf die verdienstvolle Thätigkeit der frühern Präsides, und gelobte dem neuen Präses im Namen der Gesellen treue Anhänglichkeit an den Verein. Hr Kaplan Pauen hielt nun eine längere herzliche Ansprache an die Gesellen, bezugnehmend auf die Worte Kolping's: Thätige Liebe heilet alle Wunden, bloße Worte vermehren nur den Schmerz. Stets möchten sie nach Vervollkommnung in ihrem Berufe streben, vor allem aber empfehle er ihnen Sparsamkeit. Er dankte Allen für den ihm bereiteten freundlichen Empfang und schloß mit einem dreifachen Hoch auf den Gesellenverein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
