<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>3</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>328241</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Einkommensteuer-Veranlagung der Stadt Köln für 1394/95 betr., über welches Thema wir vor einigen Wochen eine ausführliche Auslassung brachten, geben wir in deren Ergänzung noch folgende Mittheilungen, bei denen zu Vergleichszwecken die Einern des Vorjahres 1893/94 in Klammern beigesetzt sind: die Seelenzahl nach der Personenstand-Aufnahme betrug 291,368(284.689), die Zahl der Censiren 46,689(41.557) oder 16,02 pCt.(14.60) der bei der Personenstand-Aufnahme ermittelten Kopfzahl, mithin eine Vermehrung um .42 pCt. Dagegen verminderte sich das durchschnittlich auf jeden Censiren veranlagte Einkommen von 3114,57 M. des Vorjahres auf 2937,41., also um 177,16 M. Der Steuerbetrag stieg von 3,029,718 auf 3,142,467., also von 10.64 auf 10.79 M. auf den Kopf der bei der Personenstand-Aufnahme ermittelten Zahl; auf den Kopf der Censiren bedeutet dies jedoch einen Rückgang von 72.91 auf 67.31 M. Das gesammte Veranlagungs-Soll einschliefßlich 45(45) nichtphysischer Personen mit 246,700(250,795) M. Steuer-Soll, betrug 3,389,167., also gegen 3288,513 M. des Vorjahres eine Zunahme von 100.654 M. oder.06 pCt. Unter den 60 Stadtkreise der Monarchie steht Köln mit dieser Zunahme in zweiter Linie; denn nur Charlottenburg mit 155,328 M. hat mehr. Die nächste Stelle nimmt Stettin ein, mit 79,198., und dann geht es schnell herab auf 39.057 M.(Barmen) usw. Unter den fünf größten Städten der Monarchie weist nur Köln eine Zuname des gesammten Veranlagungs-Solls auf. Die Abnahme beträgt bei den vier andern: bei Berlin 54.,780, Breslau 42,270, Magdeburg 10.941 und Frankfurt a. M. 34,371.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Waffen-Sammlung Kuppelmayr. Am 20. bis 29. März wird durch die Kölner Firma J. M. Heberle(H. Lempertz' Söhne) die genannte Waffensammlung zur Versteigerung gelangen. Dieselb bildet den ersten Theil der vor 50 Jahren von dem Bacmeister Max Kuppelmayr zu München angelegten Kunst- und Alterthümer-Sammlungen, die er durch rastlosen Fleiß und mit großer Kenntnisß zu einer der bedeutendsten Privatsammlungen Deutschlands zu entwickeln wußte. Die vorliegende Waffensammlung umfaßt 643 Stücke aus allen Cultur ländern des Mittelalters: aus Deutschland, Oesterreich, Italien, Spanien, Frankreich und nicht zum wenigsten der Schweiz. In dem aus gegebenen Katalog, der mit dem Bilde Max Kuppelmayr's geschückt ist, finden sich auf 30 Lichtdrucktafeln Ansichten der meisten Stücke, id bei den einzelnen Nummern sind die Waffenschmiedemarken der ammlung in Facsimile-Abdrücken beigeügt. Die Besichtigung om 25. bis 25. März im Auctions-Local in Köln, Breitestr. 125 und bei den einzelnen Nummern sind die Waffenschmiedemarken der vom 23. bis 25. Marz im Auctions-Total in Kol, Breiten. 125--127 stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In den beiden Volksüchen des Kölner Vereins für Volkswohl wurde in den Monaten Januar und Februar d. J. u. a. verabreicht: Tassen Kaffee Mathiasstrße 16 29,456, Marzellenstrße 82 22,644, Tassen Chocolade 1980 bzw. 2844, Glas Bier 10,158 bzw. 10,430, Schnittchen Schinken 3660 bzw. 3217, Brödchen mit und ohne Butter 20,814 bzw. 27,616, Knacktürste 600 bzw. 120, gekochte Eier 3432 bzw. 4358, complete Mittagessen 2329 bzw. 3230, Fleisch und Gemüse 5408 bzw. 7471, Suppe allein 7559 bzw. 7733, Abendessen 9537 bzw. 8362, complete Abendessen 544 bzw. 961. Der Verbrauch an Milch betrug 6860 bzw. 7860 Liter. An unentgeltlichen Kinder-Bous kamen bis jetzt in den beiden Anstalten und den Filialen, St. Josephs-Hans(Dreiönigenstraße), St. Agneten-Schule (Mittelstrße), und Diakonissen-Heim etwa 24,000 zum Einlösung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>and every following Friday the Club Room.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
