<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>1</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>328202</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. Ein etwa 22 Jahre alter Arbeiter einer hiesigen Zuckerfabrik verungluückte gestern Nachmittag 2 1/2 Uhr in dem Fahrstuhlschacht und war sofort todt. Wie derselbe in den Schacht gekommen, ist nicht aufgeklaärt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zimmerbrand. Gestern Nachmittag wurde die Feuerwehr nach dem Rinkenpfuhl gerufen, wo in einem Hause ein Zimmerbrand entstanden war, welcher schnell gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Könische Straßenbarn-Gesellschaft. Vom 1. Februar d. J. ab werden die Fahrgeldätze auf der Stadtgartenbahn für einzelne #en gegen früher eine wesentliche Ermäßigung erfahren. Die Ermäßigungskarten gelten gegen Lockung einer Nummer für die vorbezeichneten Fahrten bis zum Preise von 20 Pfg, einschliefßlich; für harten darüber hinaus werden zwei Nummern gelocht. Die Schüherrmäßigungskarten gelten wie bisher für die ganze Strecke.(Vgl. den Anzeigentheil der heutigen Nummer des Kölner Local-Anzeiger.] K. Unterschlagung. Ein Wirth nahm einen jungen Mann als Aushülfskellner an und gab demselben 3 M. Wechselgeld. Abends erhielt derselbe von einem Gast ein Zehnmarkstück und von einem andern ein Zweimarkstück zur Bezahlung der Zeche; mit diesem Geld verschwand der Kellner unter Zurücklassung seines Hutes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eisgang. Der gestern eingetretene zweite Eisgang kam für die zahlreich an den Werften liegenden Schiffe sehr üüberraschend. Die Schifffahrt hat eingestellt werden müssen, der Ladenverkehr dauert noch fort Die Lande-Pontons der Mütheimer Dampfboote sind nach oberhalb der Schiffbarücke verlegt; an ihre Stelle ist die Landesrücke der Kölnlocalboote getreten. Das Eis bedeckt den ganzen Strom; die Schollen sind noch dünn, aber von großem Umfang. Der Rhein ist seit Freitag, wo er bis jetzt den höchsten Stand dieses Winters erreicht hatte,.10 Meter am Kölner Pegel, auf.30 Meter heute Nachmittag 4 Uhr gesunken und fällt noch fortährend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Narrenzunft. Die Stimmung in der jüngsten Sitzung dieser Gesellschaft könnte man fast als Ausgelassenheit bezeichnen, allerdings eine ganz harmlose; denn die reiche Fülle des Gebotenen könnte auch dem schärfsten Kritiker nicht den geringsten Anlaß zum Tadel geben. Die Einleitung war einer Huldigung des Kaisers aus Anlaß seines Geburtstages gewidmet. Von echt patriotischer Begeisterung war das gemeinschaftliche Lied"Dem Kaiser Heil" getragen und Hr. Präsident Jörissen brachte in kurzen, zündenden Worten den Trinkspruch auf Seine Majestät aus. Dann sang noch Hr. Fricke mit seiner prächtigen Baritonstimme ein patriotisches Lied, und damit war die durchaus würdige, knappe und gehaltvolle Huldigungs-Feier erledigt. Ein Mitglied des Kleinen Rathes, Hr. Hofmann, entledigte sich seines Auftrages als Protokollant über die vorige Sitzung in musternültiger Weise. In dem Liede"Hurrah dä Fasteleer" entwarf Hr. Clemens Wiebel ein treues Bild von dem Kölner Carneval, und es verdient besondere Anerkennung, daß er auch die Schattenseiten desselben nicht vergaß. Die Geißhlung des Geschäfts-Carnevalismus war mit Rücksicht auf die in diesem Jahre wieder erheblich gewachsene Zahl der Carnevals-Gesellschaften-- es sollen ihrer etwa 40 sein-- in der That Platze, und"wie es gemacht wird", dazu konnte der zeitige Präsident der Narrenzunft aus frühern Erfahrungen ganz köstliche Beiträge liefern. Mit Stolz betonte Hr. Jörissen, daß seine Gesellschaft keine bezahlten Kräfte nothwendig habe. Dem freilich schon oft behandelten Thema über manche geradezu paradoxe Aussprüche in den deutschen Volksliedern wußte Hr. Kreutzer in seiner Rede einige drollige neue Seiten abzugewinnen. Hr. Weyer aus Mülheim machte dem Prof. Falb erfolgreiche Concurrenz in der Suche nach kritischen Tagen und Augenblicken und Hr. Maler Winkel führte als Magister eine köstliche Lehrprobe mit zweien Schülern vor. Mit dem ihm eigenen gemüthlichen Humor schilderte das Rathsmitglied Hr. Grüßer die Bestrebungen seines Phinchens behufs Gründung eines Anti-Corsetvereins. Um die Palme des Abends stritten die HH. Blum und Rings von denen ersterer mit packenden Witz den Erfolg seiner Bewerbung um ein städtisches Aemtchen darlegte. Manche Redner verfallen in der Behandlung solcher Thematas leicht in verletzende Satire; aber die wenn auch drastische Rede des Hrn. Blum war von einem überaus glücklichen Humor getragen, und wir sind überzeugt, daß an der stürmischen Heiterkeit, mit der fast jeder Satz begleitet war, auch die Vertreter der städtischen Verwaltung herzlich Theil genommen haben würden. Hr. Rings spielte sich als Friedensvermittler zwischen China und Japan auf, wobei er durch seine zahlreichen geistvollen Pointen Tusch auf Tusch erntete. Zwei Mitglieder des Stadt-Theaters trugen durch Rede und Lied das ihrige zur Hebung der Stimmung bei, und das Gebiet der Couplets und Köluischen Krätzchen war durch die Herren Leo Zeyen und Heinen auf's beste vertreten. Als Liederdichter sind noch zu nennen Frau Andreas und die Herren Müller-Vollmer, Jos. Kuhnert, Werner Mohren und Jörissen zu nennen. Letzterer verwob die verschiedenartigen Darbietungen durch kurze, treffende Kritik, gebührenden Dank und humoristischen Beihu zu einem einheitlichen Ganzen und leitete thatsächlich die Sitzung mit großem Geschick. Hr. Jörissen schwingt sich zusehends immer mehr zu einem der tüchtigsten Präsidenten im Kölner Carneval empor Freitag, 1. Februar, Abends 8 1/2 Uhr, im großen Saale der Bürger-Gesellschaft, Röhrergasse(Eingang durch das Mariengartenkloster).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
