<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>5</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>328336</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zu Gunsten einer neuen Gürzenich-Orgel hatte Dr. Otto Neitzel für Dinstag ein intimes Concert-- ein Recitat, würde man in England sagen-- in dem Roccocoälchen des Hotel Disch angefündigt, das von einer auserlesenen Gesellschaft besucht war. Zunächst bekamen die Zuhörer ein neues Trio zu hören, das von dem französischen Componisten Castillon herrührt. Die Themata, die der Componist als Vorlage sich gewählt, sind schlicht und ungesucht; aber die Art, wie er sich über dieselben verbreitet, ist etwas nervös, und das überträgt sich schließlich auch auf die Zuhörer. Dies kommt in erster Linie von der Manier des Autors, die Motive rhythmisch gegeneinander zu hetzen. Am meisten hat uns der ruhige, in altfranzösischem Geschmacke, in Rameau's oder Couperin's Manier gehaltene satz behagt. Wenn auch nicht durch Neuheit der Gedanken, interessirt das Trio durch neue geistvolle Combinationen und Klangwirkungen. Die Stimmtührung ist sehr fleißig ausgearbeitet und hierbei nur des Guten manchmal etwas zu viel gethan, wodurch das Ganze zu unruhig wird. Wie man es nicht als eine angenehme Empfindung bezeichnen kann, wenn drei aufgeregte Menschen zu gleichet Zeit auf uns einreden, so bedeutet es auch keinen Genuß, wenn drei Instrumente uns mit einem polyphonen Schwall von Tönen ununterbrochen überschütten. Das neue Werk, von Dr. Neitzel und den Brüdern Fritz Keller(Violine) und Joseph Keller(Cello), beide dem städtischen Orchester angehörig, in zutreffender Auffassung und mit vielem Temperament gespielt, fand verständnissßvolle und höfliche Aufnahme. Nach dieser Einleitung führte Dr. Neitzel einige seiner besten Schüler vor. Frl. Alice Keller spielte das von Liszt transscribirte Präludium nebst Fuge(-moll) von Bach; Willy Würges die in Variationenform gehaltenen symphonischen Etuden von Schumann; endlich Bernhard Hemmersbach Suite op. 38 von Rubinstein und die zweite Ballade von Liszt. Den angehenden Virtuosen darf man insgesammt zielbewußte Auffassung, logische Phrasierung, modulationsfähigen Anschlag, sowie ein ansehnliches Maß von Technik nachrühmen, während die Sicherheit stellenweise nicht ganz zuverlaässig war. Die Zuhörer ließen es nicht an aufmunternde Beifall fehlen, der Lehrer und Schüler gleicher Weise ehrte. Anstatt der in Aussicht gestellten, aber verhinderten Berliner Concertsängerin Frl. Stephan hatte die Düsseldorfer Gesangsmeisterin Frl. Wally Schauseil die Liebenswürdigkeit, eine Anzahl von Liedern, darunter mehrere Schubert'sche, zu singen, die ihr Dr. Neitzel am Flügel schmiegsam begleitete. Die Stimme der Künstlerin klang in dem gut akustischen Saale ganz prächtig. Die Gewalt, die sie über dieselbe hat, macht es ihr leicht, jede Empfindung in mühelosester Art zum Ausdruck zu bringen. Die Aufnahme war die denkbar herzlichste. Zum Schlusse des Recitals, das sich etwas in die Länge zog, spielte Dr. Neitzel in Gemeinschaft mit Frl. Alice Keller noch die bekannten Singing'schen Variationen für zwei Claviere auf ein paar klangreichen Bechsteins mit durchschlagendem Erfolg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kölner Männergesang-Verein hat als Fortsetzung seiner Chronik den Jahresbericht für 1894/95 veröffentlicht, dessen Abfassung das Vereinsmitglied Hr. Rudolph Keller in gewohnter gewandter Weise sich unterzogen hat. Wie üblich, finden sich in dieser Vereinsgeschichte alle bemerkenswerthe Geschehnisse gewissenhaft angeführt, so die Concerte, Liedertafeln und sonstigen Veranstaltungen. Namentlich sind die beiden in dem abgelaufenen Jahre unternommenen ruhmreichen hängerfahrten nach Südeutschland und der Schweiz sowie nach Berlin ausführlich beschrieben und dabei der vielen Ehrungen gedacht, die dem Verein zu Theil geworden. Bei der Rückkehr von der Schweizerreise wurde der Verein leider von der Todesnachricht seines Ehren-Präsidenten und Mithründers Andreas Pütz schmerzlich betroffen. Ebenso wurde der Heimgang eines andern Vereins-Veteranen, des Rectors P. Köllen, tief betrauert. Die Mitgliederzahl des Vereins dürfte in kürester Frist 200 betragen, da sie bereits die Zahl 199 erreicht hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Kölner Lehrer- und Lehrerinnen-Verein erstrebt schon seit längern Jahren die Corporationsrechte. Der Verein hat im Mit Rücksicht auf den am Pfingstsonntag und Pfingstmontag zu er: wartenden starken Verkehr werden die Reisenden in ihrem eigenem Interesse ersucht, die Fahrkarten möglichst frühzeitig zu lösen. Zu diesem Zwecke werden auf dem hiesigen Hauptbahnhofe die Fahrkartenschalter den ganzen Tag geöffnet sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln Flur 7, Nr. 1089/439, Gr. Griechenmarkt Nr. 41 zu Köln, Wohnhaus mit Anbau und Hofraum, 1 Ar 90 Quadratmeter groß, 2100 Mark Nutzungswerth; Eigenthuümerin: Ehefrau des Möbelhändlers Bertram Josef Lauterbach, Caroline, geb. Schmitz, zu Köln; II. 1. Köln Flur L, Nr. 1583/182, Blumenthalstrße, Garten, 2. Köln Flur L, Nr. 1584/182, daselbst, Garten, groß.26 Ar, 1,53 Thlr. Rein-Ertrag; 3. Köln Flur L, Nr. 1585/182, daselbst, Garten, groß 2,51 Ar, 1,18 Thlr. Rein-Ertrag; 4. Köln Flur L, Nr. 1589/182, Aduchtstraße, Garten, groß 2 Ar 96 Quadratmeter, 1,39 Thlr. Rein-Ertrag; Eigenthuümer: Bau-Unternehmer Anton Knickelmann zu Köln; III. Köln-Ehrenfeld Flur B, Nr. 1147/74, Thebäertraße 48 zu Köln-Ehrenfeld, Wohnhaus mit Anbau, Hofraum und Hausgarten, 2,68 Ar groß, 900 Mark Nutzungswerth; Eigenthuümer: Wilhelm Breier, Agent zu Köln; IV. Köln-Ehrenfeld Flur E, Nr. 1915172, Stammstraße Nr. 34, Wohnhaus mit Anbau, Hofraum und abgesonderter Latrine 1,18 Ar groß, 750 Mark Nutzungswerth; Eigenthuümer: Eheleute Metzger Karl Schüller und Sophia, geb. Hochhausen, zu Köln-Ehrenfeld, am 25. Juni 1895, Vormittags 10 Uhr, vor dem unter zeichneten Gericht-- an Gerichtsstelle--. Zimmer Nr. 85b, zu Köln im Justizgesände(westlicher Flügel, erster Stock), Auszüge aus der Steuerrolle, beglaubigte Abschriften der Grundzu blätter, etwaige Abschätzungen und andere die Grundstücke betreffende Nac, weisungen, sowie besondere Kaufbedingungen können in der Gerichtsschreiberei, Abtheilung 9, eingesehen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Königliches Amtsgericht, Abtheilung 9.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
