<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>5</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>328330</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Zoologischen Garten fand gestern Mittag die General- Versammlung der Actionaire desselben statt. Nach dem Rechenschaftsbericht stellte sich die Einnahme für das Jahr 1894 auf 170,707 M. gegen 168,947 M. im Vorjahre. Der Ueberschußß gegen die Ausgaben betrug 21,470., von welchem folgende Abschreibungen vorgenommen wurden: auf das Garten-Anlage-Conto 5010., Bautenconto 13,713., Mobilien-Conto 998., elektrische Beleuchtungsconto 1747 M. Die Durchschnitts-Einnahme pro Taa war 467 M. (gegen 462 M. im Jahre 1893). Die größte Tages-Einnahme hatte die Kasse an Eintrittsgeldern am 2. September mit 4523 M. Gegen Eintrittsgeld besuchten 253,535 Personen den Garten(248,979). Die Zahl der Actionaire betrug 1304, die der Abonnenten 5280. An Futterkästen wurden täglich 154 M. verausgabt. Die General-Unkosten betrugen pro Tag 424 M. In seinem technischen Bericht konnte Hr. Director Dr. Wunderlich feststellen, daß der Thierbeſtand des Gartens im Jahre 1894 um 98 Exemplare und 23 Arten sich vergrößert hat und am 31. December v. J. 1741 Thiere in 542 Arten umfaßte, und zwar 1 Reptil in 1 Art, 1386 Vögel in 396 Arten, 354 Säugethiere in 145 Arten. Der Werth dieser Sammlung betrug nach mäßiger Schätzung 153,580., während sie mit nur 55,455 M. zu Buche steht. Angekauft wurden im Berichtsjahre 435 Vögel in 141 Arten und 115 Säugethiere in 45 Arten für zusammen 23,720 M. Die wichtigsten Erwerbungen sind drei africanische Strauße, zwei americanische Schwäne, die ersten ihrer Art in europäischen Thierärten, mehrere Kraniche und Marabus, ein Paar Warzenſchweine, drei Zwerghirſche, ein Paar der sehr seltenen Gayals-Rinder aus dem Himalaya und eine importirte Capöwin. Geschenkt erhielt der Garten 25 Vögel und 70 Säugethiere. Durch Verkauf von 55 Vögeln und 73 Säugethieren wurden 7525 M. eingenommen, davon entfallen 6693 M. auf im Garten geborene Thiere. Die Thierverluste betrugen 18.490 M. - 10,82 pCt. des Bestandes; sie können also als verhältnissßmäßig günstig bezeichnet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Gestern Morgen fiel in Nippes ein Anstreichergehülfe, der auf einem Hängererüst arbeitete, aus beträchtlicher Höhe auf das Trottoir. Der Unfall wurde verursacht durch das Ausrutſchen einer der zum Schutze des Gesimses auf dem Dache aufgestellten Seistützen. Dem Verletzten wurde in der Samariter-Station Flora-Apotheke sofort Hülfe geleistet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
