<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>5</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>328335</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die sozial-demokratische Rheinische Zeitung enthielt in ihrer Nummer vom 28. d. M. folgende Mittheilung:"Wie das ge beim Wahlrecht bei den Centrumsleuten gewahrt wird, zeigt recht drastisch folgender Vorfall. Im 16. Wahlbezirk kam ein Arbeiter, um von seinem Recht Gebrauch zu machen, und nahm einen Stimmzettel für Dr. Lügenau entgegen. Als er in das Wahllocal hineingehen wollte, wurde ihm von einem der Centrumsherren(welcher der An streichermeister Frischem sein soll) der Stimmzettel aus der Hand gerissen. Da nun unsere Genossen energisch dagegen protestirten wurde ihm der Stimmzettel wieder retour gegeben. Herr-Buchdruckerrinas, wie er sich zu nennen pflegt(er ist Corrector an der Köl nischen Volkszeitung), kam hinzu und vertheidigte die Handlungsweise seines Collegen, indem er erklärte, zer wollte ja nur sehen, wie der Mann wählt.. Wenn dieses Treiben von den Führern und Agitatoren des Centrums, wie Herr Rings unbedingt einer ist, selbst vollührt wird, dann kann man sich denken, welcher Terrorismus ern von den untergeordneten Geistern dieser Partei ausgeübt wird." Unter Berufung aufs 11 des Preßgesetzes hat nun Herr Ring dem genannten Blatte eine Berichtigung üversandt, worin es heißt: "Diese Mittheilung ist, so weit sie mich betrifft, vollständig unwahr. Als ich am 27. Mai das Wahllocal des 1o. Wahlbezirks betrat, fand dort gerade ein lauter Wortwechsel statt. Auf meine Frage, was denn vorgehe, antwortete der im Schulgenäude anwesende socialdemokratische Zetielvertheiler:"Der(dabei wurde auf den in obigem Artikel beschuldigten Centrumsmann hingewiesen) hat diesem Manne den Zettel aus der Hand gerissen, welchen ich ihm gegeben. Darauf hin wandte ich mich an den Beschuldigten, der mir übrigens nur dem Namen nach bekannt war, mit der Frage, ob die Beschuldigung wahr sei, worauf ich zur Antwort erhielt:"Ich habe den Zettel sofort zurückgegeben.e Hierauf bemerkte ich:-Lassen Sie die Leute doch ruhig gehen; der Mann ist doch alt genug, um zu wissen, wen er wählen will.: Ich habe also genau das Gegentheil von dem gethan, was in der Rheinischen Zeitung von mir behauptet wird. Joh. Rings, Metteur-en-pages der Köluischen Volkszeitung."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Gartenbau-Actiengesellschaft Flora hielt gestern Mittag im Wintergarten ihre ordentliche General-Versammlung ab. Der Geschäftsbericht des Vorsitzenden, Hru. Geh. Justizrath Esser, wies zunächst auf die außerordentlichen General-Versammlungen vom Januar und April 1894 hin. Bis zum 10. Juli wurden auf 1004 Stamm- und 666 Prioriäts-Actien 100.200 M. nachgezahlt, bis zum 31. December noch auf weitere 63 Stamm- und Prioriäts-Actien je 75 M. mit zusammen 4725., zusammen 104,925 M. Die Bilanz nebst Gewinn- und Verlust-Rechnung sind geprüft und für richtig befunden worden. Das Bauten-Conto hat im Activ einen Zugang von 10,012 Mark, darunter 5664 M. für eine neue Dampfkessel-Anlage(System Walther), zu verzeichnen, das Mobilien-Conto 1385 M. für Gartenöbel. Die Debitoren haben sich um 54,950 M. vermehrt. Die Zahlungen der Actionaire sind nach den Beschlüssen der General-Verammlung vom 24. April 1894 zu buchäßigen Abschreibungen verwendet worden, und zwar zur Deckung des Verlustes aus 1893 mit 14,032 M. und des Verlustes aus 1894 mit 22,051., ferner auf Gartenanlage-Conto 462., Bauten-Conto 35,289., Utensilien- Conto 4604., Mobilien-Conto 2653., diverse Bestände 2361., Pflanzen-Conto 22,669 M. Actien-Capital und Hypotheken-Conto sind unverändert geblieben. Im Passiv der Bilanz haben die Creditoren um 21,.413 M. gegen das Vorjahr sich vermehrt. Die Gewinn- und Verlust-Rechnung ergibt, daß die Betriebs-Ausgaben gegen 1893 um 7668 M. sich vermindert haben. An Gehalt und Löhnen wurden 4371 M. erspart. Der Verdienst aus der Gärtnerei wird auf rund 6000 M. veranschlagt. Die Eintrittsgelder sind im Jahre 1894 nur um 719 M. höher als 1893. Von der Entschädigung des Comite's für das Blumenfest wurden 1000 M. eingezahlt und davon 838 M. dem Eintrittsgeld zugeählt. Das Aquarium erhebt seit Herabsetzung des Eintrittspreisen zur Flora auf 50 Pfg. ein besonderes Eintrittsgeld von 25 Pfg.; die Mehr-Einnahme beträgt 231 M. Das Abonnement hat einen Rückgang um 1474 M. zu verzeichnen. Die neue provisorische Küche auf der nördlichen Terrasse hat zur Besserung der Verhältnisse beigetragen, ebenso der Anschlugß derselben an die städtische Wasserleitung. Zwischen der Terrasse und dem französischen Parterre ist eine 62 Centimeter hohe Erdanschüttung ausgeführt worden, welche angenehme Sitzplätze und eine bessere Verbindung mit der Terrasse bietet. Der Bau eines neuen Musik-Pavillons ist vorbereitet und wird binnen kurzem beendet sein. Die Lawn-Tennisplätze haben so großen Anklang gefunden, daß drei weitere Spielplaätze links vom Eingange angelegt worden sind. Mit diesen Einrichtungen und der Veranstaltung größerer Festlichkeiten hofft die Verwaltung dem schönen Etablissement eine Einnahmequelle zuzufuühren. Aus Blumenfest vom.--8. Juli v. J. hat einen Rein-Ueberschußß von 25,547 M. ergeben, der vom Vorsitzenden des Comite's, Hrn. Heyer, besonders verwaltet und mit 4 pCt. verzinst wird. Für den in Aussicht genommenen Bau eines neuen Palmenhause, der 180,000 M. kosten soll, sind durch Preis-Ausschreiben neun Entwürfe eingegangen, über welche die Preisrichter demnächst entscheiden werden. Die Ausführung hängt von der Aufbringung der Mittel ab, zu welchem das Blumenfest einen annehmbaren Beitrag geliefert hat. In dem technischen Bericht des Hrn. Directors Fink hob dieser hervor, daß die Pflanzenbeetände der Flora im Betriebsjahre 1894 durch den Einfluß der Witterung einen nennenswerthen Schaden nicht erlitten haben. Auch die in dem Hause befindlichen Pflanzen sind gut durch den Winter gekommen. Hr. Eugen Pheifer hat der Flora zwei stattliche Exemplare winterharten Chamaecyparis nutcaensis geschenkt, die in der Nähe des Einganges Platz gefunden haben. In den Laubenängen usw. wurden die Unterholzpflanzungen erneuert und im Wintergarten die auf dem Felsen stehende große Palme seitlich aufgestellt. Zur Gewinnung von zahlreichern Sitzplätzen mußten auch die vor den Herren- und Damen-Salons gepflanzten Palmen und tropischen Pflanzen weggeräumt werden. Hierbei mußten auch die hübschen Lianen fallen. Hieraus erklärt sich auch der Verlust des Pflanzen-Inventars mit 1955 M. In Folge der Enteignung erlitt dasselbe einen weitern Abgang von 4792., ferner durch Verkauf aus Gärtnerei und Baumschule 814., insgesammt 6958 M. Als Ersatz wurden zwei kleine Gewächsäuser und ein neuer Heizraum usw. geschaffen. Zur Ausstattung des Garten-Parterre's usw. wurden im vergangenen Jahre 84,027 Stück Pflanzen angezogen, wovon auf das französische Parterre zum Frühjahr 15,130, zum Sommer 32,814 Stück entfielen. Auf das holländische Parterre entfielen 3720 bzw. 7240 Stück, auf das neue Parterre 8900 bzw. 6760 Stück. Der Bezug der Pflanzen erforderte etwa 10,000 M. Zur Ausstattung der Schauhänser, Wintergarten usw. wurden mehr als 11,000 Stück Pflanzen von der Anzuchtärtnerei meist blühend geliefert, für deren Ankauf etwa 4000 M. aufgewendet wurden. Die Gärtnerei hat im vergangen Jahre recht erfreuliche Einnahmen durch Ausführung von Garten-Anlagen außerhalb erzielt. Im Aquarium wurde die Gasbeleuchtung wieder hergestellt. Die Wasserbassins waren das ganze Jahr hindurch mit einer ansehnlichen Menge von Fischen besetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Funde. Am 22. d. M. wurde im Glacis der Festungswerke in Deutz ein weißes Handtuch, zwei Kissenbezüge, ein Herren-Sonnenschirm und ein Vorhang von einem Kinderwagen gefunden. Diese Sachen rühren wahrscheinlich von einem Diebstahl her. Der Eigenthuümer kann sich im Bureau des 2. Criminalbezirks melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Rheinhöhe am 30. Mai, Morgens 7 Uhr mn.53-- 0,06.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wasserärme am 29. Mai, Mitt. 12 Uhr: 13 1/2 0, Abds. 7 Uhr: 140.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
