<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>6</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>328366</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schlachtvieh-Ausstellung. Für die auf dem neuen Viehhof der Stadt Köln vom 28. bis 30. Juni stattfindende Schlachtvieh-Ausstellung sind nach dem Katalog 736 Stück bzw. Loose Viel angemeldet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das berühmte Rubens'sche Bild in der hiesigen St. Peterskirche mit der Darstellung der Kreuzigung des v. Ppzize, befagntlich eine der letzten und wichtigsten Schöpfungen der Meisters, un## schließlich von ihm ausgeführt, hat eine ebenso vorsichtige und geschickte, als gründliche und erfolgreiche Reinigung erfahren durch den Gemälderestaurateur Fridt hierselbst. Bevor diese in Angriff genommen wer den konnte, mußte das stark gewellte und lose eingespannt Bild durch einen neuen Keilrahmen wieder in straffe Spannung gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Volks-Symphonie-Concerte. In dem 4. Concerte am Montag bekam man eine Neuigkeit zu hören: die symphonischen Dichtung Durch Nacht zum Licht von Benno Horwitz. Der Componist, der nebenbei Violinist ist, ist in Berlin(17. März 1855) geboren und war Schüler der kgl. Hochschule. Den Spuren seiner einstigen Lehrer in der Composition, Friedr. Kiel und Alb. Becker, die beide als gesetzte und besonnene Herrn bekannt sind, ist Horwitz in seiner Tondichtung jeden falls nicht gefolgt. Er übertrifft sie in der orchestralen Coloristik, was aber eine planvolle Architektur anbelangt, so hätte er noch viel vor ihnen lernen können. Neue Motive hat er nicht erfunden, denn d unvermittelt vorgebrachten Phrasen ist man schon öfter begegnet. Den Gegensatz von Nacht und Licht vermögen wir auch nicht zu entdecken, denn der Satz, in dem es Licht werden soll, kam uns noch recht dunkel vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Samstag den 13. Juli., Nachmittags 4 Uhr, in dem Wirthslocalen von Hru. Heinrich Joseph Breuer zu Sülz, Berreuratherstraße 182, is##### Ehelonte Herrn Gustav Koechin und Frau</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>behne Dohin detezu Süst an der Gustavstraße neben einander gelegenen 5 Wohntäuser nebst Zuberör, als Die Verkaufs-Objecte können auch einzeln unter werden. Nähere Auskunft ertheilt der Unterzeichnete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Iim hiesigen Flora,Theater murde bekanntlich in longe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
