<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>6</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>328337</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Kunstgewerbe-Museum(Rechtschule 10) sind von Pfingst-Montag an die Ehrenbürgerbrief der Stadt Köln für Herrn Geh. Commercienrath Dr. v. Mevissen und für Herrn Appellationsgerichtsrath Dr. August Reichensperger ausgestellt. Beide sind in Form einer künstlerisch ausgestatteten Pergament-Urkunde in reich verzierter Lederkappe ausgeführt. Die Urkunden bestehen aus je einem Blatt mit figürlicher Malerei und einem ornamentalen Schriftblatt. Malerei und Schrift sind von dem Decorationsmaler Ludwig Mauß in Köln entworfen und mit außerordentlicher Sorgfalt und großer Sicherheit ausgeführt. Der Ehrenbürgerbrief für Hru. Dr. Reichensperger ist, den künstlerischen Bestrebungen und Neigungen des Gefeierten entsprechend, im gothischen Stil gehalten. Die Lederkappe ist daher von Gustav Bechtel mit Reliefs in Lederschnitt und Treibarbeit geschückt, einer Technik, die im 15. Jahrhundert für kunstvolle Einbände mit Vorliebe gepflegt worden ist. Das von Laubwerk umrahmte Mittelfeld nimmt die Halbfigur eines Engels ein, der einen Dreijaß mit dem farbigen Kölner Wappen hält. Die Ecken werden durch silberne, nach einem im Museum befindlichen Original des 15. Jahrhunderts ausgeführte Beschläge geschützt. Die gemalte Bildtafeln zeigt unter gothischem Baldachin die Gestalt der Colonia mit dem Modell des Domes, die Bürgerkrone in der Rechten darbietend. Neben dem Baldachin sind die allegorischen Figuren der Gerechtigkeit und des Glaubens angeordnet. Für die Ernennungs-Urkunde des Hru. Geheimraths Dr v. Mevissen sind die Zierformen der Renaissance des 16. Jahrhunderts gewählt worden. Die Mappe ist von Buchbindermeister Karl Eckertz in der schwierigen, aber vornehm wirkenden Technik der Ledermosaik ausgeführt. Ein viel verschlungenes Bandmustern in der Art der Grosier-Einbäude ist in farbigem Leder auf braunem Grunde eingelegt und mit Handvergoldung umzogen. Auf dem gemalten Blatt gruppiren sich um die Gestalten der Colonia und des Rheines in wohl abgewogener Composition die allegorischen Darstellungen des Handels, des Verkehrs und der Geschichtsforschung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Reichstags-Stichwahl. Gestern Vormittag um 11 Uhr fand im Hansa-Saale des Rathhauses die amtliche Ermittelung des Ergebnisses der Stichwahl zwischen dem Candidaten der Centrums-Partei, Hrn. Landgerichtsrath Greiß, und dem der Social-Demokraten, Hrn. Dr. Lüttgenau, statt. Im Ganzen wurden 20,410 gültige und 19 ungültige Stimmen abgegeben. Auf Greiß fielen 12,494, auf Dr. Lüttgenau 7915 Stimmen; mithin ist der Centrums-Candidat, Hr. Greiß, mit einer Mehrheit von 4579 gewählt und als Vertreter Köln's proclamirt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag fiel in der Follerstrße ein Tapezierer aus beträchtlicher Höhe von einer Leiter und erlitt hierbei Rückgratverletzungen und einen Rippenbruch. Der Verletzte fand im städtischen Krankenhause Aufnahme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Verein für Kinderworte im nör dlichen Stadttheil hielt vor einigen Tagen im Weinhause Heuser an der Herzogstrße seine General-Versammlung ab. Mit Beginn des Jahres 1894/95 wurde in der Schule an St. Aposteln ein neuer Knabenhort eingerichtet, welcher sich bald das Vertrauen der Bevölkerung des westlichen Stadttheiles erwarb und stets ausreichend besucht wurde. Der Mädchenhort an der Stolkgasse wurde während des Sommers aufgelöst. Der Besuch der beiden ältern Knabenhorte am Eigelstein und am Hunnenücken war ein recht reger. Die Zeit in den Horten vertheilt sich auf Beschäftigung mit Schul- und Handarbeiten und Unterhaltung durch Spiel und Lesen. Einen breiten Raum nahm in den Handarbeiten der Schnitzcursns in Anspruch, in welchem die Kleinen ganz Hübsches leisteten. Die Einnahmen des Vereins betrugen im Jahre 1894/95 8643., die Ausgaben 7705 M. Das Vermögen des Vereins betrug am 1. April d. J. 6808 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
