<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>7</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>328370</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>): Kirchliches. Im Dom wurde am Festtage St. Peter und Paul, dem Patrousfest der Kathedral-Kirche, das Hochamt von dem hochw. Hru. Cardinal-Erzbischof Krementz celebrirt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gestern fanden die Pfarr-Processionen von St. Andreas und St. Severin statt. An der Procession von St. Severin betheiligte sich der Arbeiter-Verein für den südlichen Stadttheil, der in der Pfarre sein Vereinslocal hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personalien. Dem Bürgermeister a. D. Franz zu Köln, früher zu Frechen, ist der Rothe Adler-Orden 4. Klasse verliehen, der bisherige Buchhalterei-Assistent bei der Reichsbank Schwabe in Köln zum Bankbuchhalter ernannt, dem Eisenbahn-Secretair Böhmer in Köln der Charakter als Rechnungsrath, dem Eisenbahn-Secretair Kaufmann in Köln der Charakter als Kanzleirath verliehen, der Bau-Inspector Baurath Kosbab, bisher technisches Mitglied der königl. Regierung in Köln, als Kreis-Bauinspector nach Siegburg, der Kreis-Bauinspector Baurath Natorp in Oldesloe als BauInspector und technisches Mitglied an die königl. Regierung in Köln versetzt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Stadtwald. Auf der Tagesordnung der Sitzung der Stadtverordneten-Versammlung am Donnerstag steht auch die Berathung einer Vorlage der städtischen Verwaltung betreffend Schaffung eines Stadtwalde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die große Ahlbeck'sche Menagerie, welche seit Freitag ihre Zelte am Kaisergarten aufgeschlagen hat, erfreute sich in den beiden vergangenen Tagen eines recht lebhaften Besuches. Die Sammlung enthält eine stattliche Zahl schöner Exemplare der hervorragendsten Raubthiere, namentlich sind Löwen und Tiger, sowie Elephanten durch stattliche Thiere vertreten. Eine eingehende Erklärung belehrt die Besucher über alle Eigenarten der verschiedenen Thiere. Dann folgen Proben in der Dressur einzelner derselben, bei welchen sich die Elephanten, wie gewöhnlich, als die gelehrigsten zeigen. So gibt der Elephant Nelly alle Siquale bei einem abgehenden Eisenbahnzug, spielt die Mundharmonica und dreht die Orgel, tanzt auf einer Tonne und spielt den Gaſtronomen usw. Interessant sind die Exercitien mit den Löwen, welche Hr. Thomson in besonderm Sicherheitsäfig ausführt. Ein Besuch ist für den Freund der Thierwelt recht belehrend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Reise-Verkehr war am Samstag und Sonntag ein recht lebhafter. Namentlich hatte das am Samstag herrschende heiße Wetter ganze Schaaren von Kölern verandaßt, der sengenden Hitze der Großstadt zu entfliehen, um in Waldesschatten Kühlung zu suchen. Auf den Bahnhöfen herrschte lebhaftes Treiben. Insbesondere wurden die Züge Köln-Frankfurt und Köln-Koblenz benutzt, so daß es vielen Ausfuüglern trotz langem Warten an den Billetſchaltern erst im letzten Augenblick gelang, ein Billet zu erhaschen. Auch die rheinaufwärts fahrenden Dampfschiffe waren außserordentlich stark besetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gelandet. Die am 26. Juni am Leystapelwerft gelandete Leiche ist als diejenige des vor acht Tagen vom Dampfschiff Overstolz verschwundenen Kellners anerkannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gestohlen wurde aus dem Flur eines Hauses an der Thieboldsgasse eine nußbaum-lackirte Commode. Zwei unbekannte Männer hatten die letztere ungestoört hinausgeschafft und fortgetragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
