<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>5</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>328324</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Berufs- und Gewerbe-Zählung. Wie aus einer Bekanntmachung der städtischen Verwaltung im Anzeigentheil dieser Ausgabe näher zu ersehen, findet am 14. Juni d. I.(am Tage nach Frohnleichnam) eine allgemeine Berufs- und Gewerbe-Zählung statt. Die jüngste derartige Aufnahme erfolgte am 5. Juni 1882. Seitdem hat sich wiederholt der Mangel fühlbar gemacht, daß die damals gewonnenen Zahlen zu einem Vergleich mit den gegenwärtigen Verhältnissen nicht mehr herangezogen werden können, da bekanntlich in den jüngsten zehn Jahren ganz bedeutende Veränderungen in unserm wirthschaftlichen Leben eingetreten sind. Besonders seitdem die social-politische Gesetzgebung eine so hervorragende Bedeutung in unserm gesammten Staatsleben gewonnen hat, wurde das Bedürfnissß nach einer neuen Berufsählung für die Zwecke der Gesetzgebung, Verwaltung und socialen Wissenschaft immer dringender. Der unrichtigen, leider aber immer wiederkehrenden Ansicht, daß die auszufuüllenden Fragebogen für Steuerzwecke, zur Controle der Declaration usw. irgendwie benutzt werden, kann nicht energisch genug widersprochen werden. Damit die durch die neue Aufnahme gewonnenen Resultate ein möglichst genaues Bild unserer wirthschaftlichen Verhältnisse ergeben, ist dringend zu wünschen, daß die auf den Zählformularen gestellten Fragen mit Sorgfalt und Gewissenhaftigkeit beantwortet werden. Damit sich die Zählung aber mit der nothwendigen Schnelligkeit und Genauigkeit ausführen läßt, ist es äußerst wünschenswerth, daß sich möglichst viele Bürger in gemeinütziger Weise als freiwillige Zähler, deren für den Stadtbezirk bei der diesmaligen Aufnahme über 3000 erforderlich sind, zur Verfügung stellen. Dem Ersuchen des Oberbürgermeisters, daß recht viele Bürger sich an der Zählung ehrenamtlich betheiligen möchten, können wir uns daher nur anschrießen. Meldungen, welche möglichst bald erwünscht sind, nehmen die Ortsbezirksvorsteher sowie das Bürgermeister-Amt gern entgegen. Auf eine Besprechung der Fragebogen selbst werden wir später zurückkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dichter Nebel, welcher heute Morgen bald nach 5 Uhr niederging, hinderte auf dem Rhein die Schifffahrt derartig, daß dieselbe eingestellt werden mußte. Erst nach mehrern Stunden war der Nebel wieder völlig verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auf dem Gereonsdriesch ist die kürzlich von den Stadtverordneten beschlossene Herstellung eines zwei Meter breiten asphaltirte Querwege bereits in der Ausführung begriffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dienstähte. Aus einem Schlafzimmer am Sachsen-Ring wurde eine goldene Granat-Vorstecknadel entwendet und aus einer Wohnung am Blaubach ein schwarzer Herrenrock, ein grüner Ueberzieher und ein schwarzer Damen-Mantel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Selbstmordversuch. Ein anscheinend Geisteskranker versuchte in der Nacht von Samstag auf Sonntag vier Mal in den Rhein zu springen; er wurde aber daran verhindert und schließlich dem Hospital zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Anonymes. Häufig gehen bei der Redaction und Geschäftsstelle dieses Blattes anonyme Zuschriften ein, oder solche, die nicht den vollen Namen mit vollständiger Wohnungsangabe als Unterschrift tragen. Wir machen wiederholt aufmerksam darauf, daß Einsendungen, deren Urheber sich der Redaction nicht nennen wollen, grundsätzlich unberücksichtigt bleiben, schon aus dem Grunde, weil die Redaction in den meisten Fällen weder vorher von der Richtigkeit der Mittheilungen sich überzeugen kann, noch in der Lage ist, etwaige Rücktragen an den unbekannten Einsender zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ernannt wurden: E. H. Th. Colle, bisher Kaplan an St. Aposteln hierselbst, zum Domvicar an der Metropolitankirche hierselbst, Jos. Mühens, bisher Vicar in Büstach, zum Rector am Franciscushospital in Ehrenfeld, M. Jos. Vanderheyde, bisher Vicar in Grimlinghauſen, zum Rector am Dreiönigen-Hospital und Subsidiär an der Pfarrkirche in Mülheim a. Rh., Wilh. H. Kistermann, bisher Vicar in Münstereifel, zum Kaplan an St. Cunibert hierselbst, J. H. Hülsebusch, Rector am Dreiönigen Hospital und Subsidiär an der Pfarrkirche zu Mülheim a. Rh., zum Vicar in Grimlinghauſen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Wasserärme am 20. Mai, Morgens 7 Uhr: 100.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
