<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>7</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>328376</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ernennung. An Stelle des auf seinen Wunsch beurlaubten Hru. Kaplans Dr. H. Clemens an der Pfarrkirche St. Maria in Lyskirchen wurde Hr. Uno. Lindemann, bisher Vicar an St. Remigius in Viersen, zum Kaplan an ersterer Pfarrkirche ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde im städtischen Krankenhause ein junger Mann ausgenommen, welchem eine Eisenstange auf den Kopf gefallen war, wodurch derselbe erhebliche Verletzungen erhalten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Kaisergarten wird heute Nachmittag ein Luftballon Concurrenz-Fraren veranstaltet. Die beiden Rieſenballons werden geführt von dem Luftschiffer H. Forell bzw. Miß Polly. Der Aufstieg erfolgt gegen 6 1/2 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>m Schöffengericht. Ein Einwohner aus Poulheim wurde wegen schwerer Beleidigung des dortigen Pfarrers zu 14 Tagen Haft verurtheilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein fünfzehnähriger Bengel aus Nippes hatte auf der Chaussee eine Bauersfrau unanstaändig angefaßt. Das Urtheil lautete auf 3 Wochen Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine zwei Mal bestrafte Dienstmagd sollte hier verhaftet werden. Dabei schlug sie einen Schutzmann mit ihrem Schirm und mußte schließlich von vier Schutzleuten zum Depot getragen werden. Das Urtheil war 15 Tage Zusatzgefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In einer Fabrik stahl ein Tagelöhner von hier Chocolade, um sie seinem Kinde mitzunehmen. Die Strafe wurde auf 10 M. bemessen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine Ehefrau hatte sich geärgert, daß ihrem Manne der Abbruch eines Hauses nicht übertragen wurde, weshalb sie hinging und an dem Hause eine Spiegelscheibe im Werthe von 125 M. einwarf. Das Urtheil lautete auf 30 M. Geldstrafe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Unvorsichtigerweise berührte eine Frau auf der Straße mit ihrem Schirm einen öfter bestraften Tagelöhner. Dieser stürzte auf sie los und gertrümmerte ihr den Schirm. Wegen Sachbeschädigung muß er 1 Woche in's Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein Oberkellner klagte gegen einen Stadtreisende wegen Beleidigung. Es ergab sich daß eine gegenseitige Beschimpfung stattgefunden und daß der Kläger den Anlaß dazu gegeben. Der Beklagte wurde für straffrei erklärt und dem Kläger wurden die Kosten zur Last gelegt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Eine Näherin und eine Ladengehülfin von hier hatten in Beziehung auf eine Ladengehülfin behauptet, sie habe ihren Principal bestohlen. Dafür erhielten sie je 10 M. Geldstrafe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Eine Frau, die sich unter Vorspiegelung falscher Thatsachen bei einem Spezereihändler Credit verschafft hatte wurde wegen Betrugs zu drei Wochen Gefäogniß verurtheilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ein Tagelöhner aus Schlebusch stahl vom Bahnhofe Deutzerfeld Kohlen, was ihm sechs Wochen Gefäogniß einbrachte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Verrufs-Erklärung. Der Vergolder Unecht wurde am 2. April 1895 vom Landgericht Köln wegen versuchter Nöthigung sowie Zuwiderhandlung gegen Artikel 253 und 252 der Gewerbe-Ordnung zu vier Wochen Gesäogniß und den Kosten verurtheilt. Der Goldleistenfabricant Br. in Köln suchte einen Theil seiner Arbeiter dazu zu bewegen, nach Paris zu gehen, da die Arbeiter seiner Pariser Fabrik die Arbeit niedergelegt hatten. Der Versilberer Sträßer war einer von denen, deren Uebersiedelung in's Auge gefaßt war; derselbe war auch hierzu bereit. Als der Angeklagte Unecht von dieser Bereitwilligkeit des Sträßer Kenntnisß erhielt, richtete er im Auftrage des Fachvereins der Pariser Vergolder ein Schreiben an Sträßer mit der Aufforderung, nicht nach Paris zu gehen. Würden aber trotzdem Arbeiter sich verlocken lassen, hinzureisen, so würden sie dort, fremd in der fremden Stadt, noch dazu von allen verachtet werden; man würde mit Fingern auf sie zeigen. Blieben sie hier, so würde die Kölner Arbeiterschaft hinter ihnen stehen; wenn sie aber abreisen würden, so würde ihnen der Fluch aller Arbeiter nachfolgen. Außeadem ging Unecht noch ein Mal persönlich zu der Frau Sträßer und redete ihr zu, sie solle ihren Mann zurückhalten. Es sei gefährlich, jetzt nach Paris zu gehen, da die Arbeiter dort sehr aufgeregt seien; man könne ihn niederstechen. Trotzdem fuhr Sträßer mit einer Anzahl anderer Arbeiter wohlgemuth nach Paris, wo es ihnen ganz gut ging. Der Gerichtshof stellte fest, daß der Angeklagte, um den Sträßer und andere von der Reise nach Paris abzuhalten, dieselben mit den Vergehen der Beleidigung, der gefährlichen Körperverletzung und des Todschlages bedroht habe. Der Angeklagte legte gegen das Urtheil Revision ein, die indeß vom Reichsgericht gestern verworfen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
