<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>6</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>328360</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Herz-Jesu-Kirche geht mit raschen Schritten ihrer Vollendung entgegen. Das Dach ist fertiggestellt; nur der Dachreiter konnte, da das Eichenholz für denselben seiner Dimensionen weder gie, heist west: fälischen Waldungen bezogen werden mußte, noch nicht aus.,.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kunst-Auction. Die Kölner Firma I. M. Heberle(H. Lempertz Söhne) bringt vom 24. bis 21. d. eine reichhaltige Sammlung von Kupferstichen Radirungen, Holzschnitten, Handzeichnungen älterer und neuerer Meister, Linienstichen, modernen Prachtbdättern, Farvorua blättern usw. aus dem Nachlasse des Malers Everhard Bouxel in Köln u. a. zur Versteigerung. Die Sammlung umfaßt 1685 Nummern, deren Besichtigung an den Versteigerungstagen, Vormittags --10 Uhr, im Auctionslocale Breitestrße 125/127 gestattet ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Fahnenweihe. Die St. Antonius-Bächerabtheilung im hiesigen katholischen Gesellen-Verein versammelte sich am Mittwoch-Nachmittag 6 Uhr fast vollzählig, um das Fest der Fahnenweihe zu begehen. Zu der Feier haten sich auch, der Hezeral-Präses, Hr. Domcapitular Schaeffer und eine größere Zahl Bäckermeister eingefunden. Hr. Al. geselle Schmitz gedachte in seiner Begrüßungsrede dankend derjenigen, welche durch ihre Spenden zur Beschaffung der prächtigen Fahne beigetragen hätten. Der Präses des Gesellen-Vereins, Hr. Rector Schlick, sprach den erschienenen Meistern gegenüber die Hoffnung aus, daß das Verhältnissß zwischen den letztern und den Gesellen immer inniger sich gestatten möge. Hr. Bäckergeselle Linden gedachte in kernigen Worten der großen Verdienste, welche Hr. Rector Schlick um die Bäckergesellen sich erworben. Wie sehr Redner aus dem Herzen seiner Collegen gesprochen, bewies die Begeisterung, mit welcher die Gesellen in das auf den hochw. Herrn ausgebrachte Hoch einstimmten. Hr. Bäckermeister Blumacher ermunterte die Gesellen, treu und gewissenhaft am Verein fest zu halten; denn die Bestrebungen desselben, nicht nur die religioösen, sondern auch die beruflichen Kenntnisse der Gesellen zu fördern, bildeten die sicherste Grundlage für einen tüchtigen, gesunden Meisterstgg 5r General-Präse Domcapitular Schaeffer war freudig überrascht über die stattliche Schaar von Meistern und Gesellen, wie über die schöne</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine Bronze-Thüre für den Dom zu Bremen wurde vor einigen Tagen hierselbst fertiggestellt. Die Thüre, die dem Köluischen Kunstgewerbe zur größten Ehre gereicht, ist eine zweiflügelige Doppeltüre von 2,40 Meter Breite und 3,40 Meter Höhe. Jeder Flügel enthält 10 Relief-Darstellungen, welche in symmetrischer Anordnung und chronologischer Reihenfolge die Hauptmomente aus dem alten Testamente enthalten. Um die Reliefs zieht sich ein mit durchbrochenen Friesen gezierter Pergstab, welcher auf seinen Schnittpunkten kräftige Knöpfe trägt, deren jeder anders modellirt ist. Hierdurch werden die Bilder untereinander zu einem Ganzen harmonisch vereint. Jeder Flügel wird wieder von einem 8 Centimeter breiten reich decorirten Halbrundstab in romanischem Blatt-Ornament umrahmt. An den Halbrundstab schließt sich nach außen wieder eine glatte Fläche an, die sich auf der Seite der Thüre fortsetzt bis zur Rückseite, um welche sie mit einem breiten Streifen herumäuft und dadurch die 10 Centimeter dicke Holzütterung umschließt. Letztere besteht aus einer kreuzweise üübereinandergelegten Doppellage von Eichenbohlen und trägt auf der Rückseite die schweren eisernen Bänder nebst den Riegeln sowie das reich verzierte Schiebeschloß. Alle diese Theile sind mit Bronzemuttern montirt wodurch auch die Rückseite einen recht gefälligen Anblick bietet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>M 2434 andie Geschäftsstelle der Köluischen Volkszeitung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>in pr. Mädchen, welches nach Hause " schlafen geht, gesucht für leichte hausarbeit. Pantaleonsühlengasse l2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>L II 2497 an die Geschäftsstelle der Köluischen Volkszeitung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Personalien. Den Landrichtern Kewenig und Asthöwer wurde der Charakter als Landgerichtsrath, und dem Amtsrichter Creutzwald hierselbst der Charakter als Amtsgerichtsrat verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Durch Militairanwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps folgende Stellen zu besetzen: Brauweiler, Provincial-Arbeitsanstalt, Werkmeister in der Schreinerei, 1000 M. Gehalt, 140 M. Miethsentschädigung und 125 M. Kleidergeld jährlich. Lebach, kgl. Amtsgericht, 2 Kanzleigehülfen, ca. 30 M. monatlich. Siegburg, kgl. Direction des Feuerwerk-Laboratoriums, Pförtner, 800 M. Gehalt jährlich und freie Wohnung. Stromberg, kgl. Amtsgericht, Kanzleigehülfe(Lohnschreiber), 30 bis 40 M. monatlich. Wandern, kgl. Amtsgericht, Lohnschreiber, pro Seite 7 Pfg. Postschaffner, 800 M. Gehalt und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß jährlich. Bewerbungen an die kaiserl. Ober-Postdirection in Koblenz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
