<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>7</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>328378</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem Hauptsteueramt-Assistenten a. D. Wernicke ist der kgl. Kronen-Orden 4. Klasse verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kirchliches. Aus der Pfarrkirche St. Aposteln zog gestern Morgen eine Procession nach Bergheimerdorf zur Verehrung der schmerzhaften Mutter Gottes. Abends kehrten die Pilger zurück. In St. Maria in Lyskirchen und St. Martin fanden die Pfarr-Processionen statt; an der von St. Martin betheiligten sich in großer Zahl die Mitglieder der Marianischen Bürger-Congregation.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Straßenbarn Ehrenfeld-Bickendorf. Vorgestern Abend fand im Locale von A. Schorn in Bickendorf eine zahlreich besuchte Versammlung von Interessenten statt, welche über die Angelegenheit der Pferdebahnverbindung Ehrenfeld-Bickendorf verhandelte. Aus den verschiedenen Reden sei Nachstehendes hervorgehoben. Zwischen der frühern Gemeinde Mügersdorf und der Kölner Straßenbarn-Gesellschaft wurde im Jahre 1884 ein Vertrag abgeschlossen, worin der Ausbau der Pferdebahnlinien vom Eisenbahn-Uebergange in Ehrenfeld bis zur Kapelle in Bickendorf festgesetzt wurde. Als diese Verlängerung des Schienenweges vorgenommen werden sollte, wurde von Seiten der damaligen Verwaltung in Ehrenfeld, wie es heißt, aus sicherheitspolizeilichen Gründen, Einspruch gegen die Benutzung der Venloerstraße auf dem Aehrenfelder Gebiete erhoben, was um so befremdlicher erscheinen mußte, als die Gemeinde Ehrenfeld in ihrem Vertrage den Ausbau der Geleise bis an die Grenze ihres Gebietes-- bis zur Christianstraße-- bereits festgesetzt hatte. Als Ersatz für den vorläusig behinderten Pferdebahnbetrieb richtete die Gesellschaft, um ihren Verpflichtungen einigermaßen nachzukommen, einen Omnibusverkehr ein, d. h. sie ließ und läßt bis heute noch einen kleinen Wagen vom Eisenbahn-Uebergang bis Bockletünd hin- und zurückfahren. Bei der Eingemeindung von Mügersdorf wurde nun bezüglich der Pferdebahn folgender Paragraph mit der Stadtgemeinde Köln vereinbart:"Die Stadt Köln wird ihrerseits dem Ausbau der Pferdebahnstrecke Ehrenfeld-Bickendorf Hindernisse nicht bereiten und nach Eingemeindung der Stadt Ehrenfeld die Kölner Straßenbarn-Gesellschaft so weit möglich anhalten, sofort die Pferdebahnstrecke Ehrenfeld-Bickendorf auszubauen und in Betrieb zu setzen." Eine Ausführung dieser Bestimmung ist von Seiten der Stadtverwaltung, so weit bekannt, niemals auch nur versucht worden, vermuthlich weil es an Anregung dazu aus betheiligten Kreisen fehlte. Mittlerweile trat die Kölner Omnibus-Gesellschaft in's Leben, welche den Ausgangspunkt ihres Verkehrs in Bickendorf liegen hatte und das Verkehrsbedürfnissß reichlich befriedigte. Leider mußte sie in Folge der Ungunst der Umstände nach etwa zweiährigem Betriebe eingehen, und mit dem Aufören des Omnibus-Verkehrs wurde die Frage der Pferdebahn-Verbindung um so dringender, als mittlerweile eine große Zahl von Neubauten und Fabrikbetriebe entstanden war. Damals, vor nunmehr fast 1 1/2 Jahren, erinnerten sich die Anwohner des Eingemeindung-Vertrages, sie machten Eingaben an die Straßenbarn-Gesellschaft, an die Stadtverwaltung, versuchten durch persönliche Vorstellungen beim Herrn Oberbürgermeister die nach ihrer Ansicht so einfach und klar liegende Angelegenheit in Fluß zu bringen, erhielten auch die Zusage baldiger Erledigung. Indessen blieb es leider, wie es war; welche Schwierigkeiten sich der Förderung dieser Sache entgegenstellten, ist niemals ausgesprochen worden. Rechtliche Schwierigkeiten erscheinen ausgeschlossen; die Stadt hat nicht die geringsten Kosten aufzuwenden und begibt sich keines Rechtes; warum unterblieb denn die Erfüllung der so klar formulirten Verpflichtung? Als fortgesetzt die Sache ruhte, wurde eine Beschwerde an die kgl. Regierung gerichtet. In Folge derselben hat sich die Pferdebahn-Gesellschaft ihrerseits bereit erklärt, die Linie Ehrenfeld-Bickendorf auszubauen, und die Stadtgemeinde Annüpfung von Verhandlungen mit der Gesellschaft versprochen und die Erlaubnisß zur Benutzung der Venloerstraße vorweg ertheilt. Somit sei der Ausbau der Strecke in näherer Zeit zu erwarten, so schließt der Bescheid von Seiten der kgl. Regierung. Mittlerweile sind wieder sechs Monate, vergangen, ohne daß die Sache gefördert wurde. Im Gegentheil lassen Antworten, welche auf einige diesbezügliche Anfragen in den Stadtverordneten-Sitzungen von der Verwaltung gegeben wurden, vermuthen, daß man gar nicht den Willen hat, die bestehenden Verträge zur Ausführung zu bringen, sondern irgend welche andere anstrebt. Oder wird etwa mit der Linie Ehrenfeld-Bickendorf etwas Handelspolitik getrieben? Man war in der Versammlung einig, daß man alle Instanzen bis zum Minister hinauf anrufen wolle, um die Erfüllung der Vertragsbestimmungen bzw. den Ausbau jener Pferdebahnlinien zu erzielen, und nahm einstimmig folgende Resolution an: "Die heute im Locale des Herrn A. Schorn, Venloerstraße 502, tagende öffentliche Versammlung beschrießt: die Stadtverwaltung aufzufordern, ihre Verpflichtungen nachts 11 des Eingemeindungsvertrages vom 29. October 1887 endlich zu erfüllen und die Kölner Straßenbahngesellschaft, wenn nöthig auf dem Zwangswege, anzuhalten, die Linie Ehrenfeld-Bickendorf gemäß Vertrag vom 12. December 1884 innerhalb drei Monaten auszubauen. Die Versammlung nimmt gleichzeitig Bezug auf das Schreiben des Herrn Regierungs-Präsidenten, A 456 vom 9. Februar d.., wonach die Stadtverwaltung die Verpflichtung der Pferdebahn zum Ausbau genannter Linie anerkennt und baldigste Erledigung dieser Angelegenheit in Aussicht gestellt wird; die Versammlung bedauert, daß trotzdem die Sache nicht gefördert worden ist, daß die Geduld der Einwohner von Köln-Bickendorf auf eine so harte Probe gestellt wird, die endlich ein rechtliches Vorgehen nahe legt, und ersucht um entsprechenden baldigen Bescheid an die unterfertigten Beauftragten."--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der gestrige billige Sonntag führte dem zoologischen Garten über 9000, dem Panopticum gegen 2900 zahlende Personen zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Kriegerkameradschaft Köln feierte gestern den 25. Jahre tag ihrer Gründung. Nach den Feldzügen Preußens von 1864 un 1866 traten eine Anzahl ehemaliger Kampfgefaährten zusammen, un auch im bürgerlichen Leben treue Kameradschaft zu pflegen und beso ders die ruhmvollen Gedenktage festlich zu begehen. Am 25. Mai 18 gründete man einen Verein, welcher außer den vorgenannten Zwecke auch den verfolgen sollte, den Kameraden in Noth und Elend eir Stütze und beim Tode ein ehrenvolles Begräbinß zu gewähren. De erste Stiftungsfest konnte die Kriegerkameradschaft mit 442 Mitglieder begehen. Am 13. Juni jedoch wurden alle Mitglieder bis auf di wieder zu den Fahnen gerufen, um gegen Frankreich zu kämpfen. Nat Beendigung des Feldzuges stieg die Mitgliedschaft auf 690. Bis End December 1894 vereinnahmte der Verein 107,629., von welche Summe insgesammt 71,381 M. an Wohlthätigkeitsgeldern: Kranken und Wittwen-Unterstützung verausgabt wurden. Der Verein besitzt en Vermögen von 3035 M. und einen Sterbefonds von 2450 M. Da gestrige Fest wurde mit einem Trauergottesdienst in der St. Mauritius kirche eingeleitet. Inzwischen versammelten sich auf dem Neumarkt di Vereine der Rheinischen Kriegerkameradschaft, der Garde-Verein usw und begleiteten den Jubelverein mit mehrern Musikcorps zun Victoria-Saal, wo ein Fest-Commers stattfand. Unter den Ehren gästen befanden sich die Herren Excellenz Gouverneur v. Leipziger die Obersten Nau und Bartholomäus, Oberstaatsanwalt Hamm der Vorsitzende des Provincial-Kriegerverbandes, Herr Erschei Mit einem eigenen Trompetercorps zog der Verein in den Saal, me der Vorsitzende, Hr. Stöcker, der verstorbenen und gefallenen Kamerade gedachte, die Ehrenäste begrüßte und einen kurzen Rückblick auf di Wirksamkeit des Vereins warf. Excellenz von Leipziger begrüßte di Kameradschaft im Namen des Offiziercorps und brachte das Hot auf den Kaiser aus. Der Kölner Liederkranz verschönerte das Fe durch prächtige Chorlieder, die Herren van Bruck, Scheidtweiler un M. Lorent erfreuten die Festgenossen mit herrlichen Solospenden. H Erscheit feierte die Kriegerkameradschaft und brachte auf das fernen Gedeihen derselben ein Hoch; Hr. Christians(Lindenthal) ließ die ge sammte deutsche Kriegerkameradschaft hochleben. 38 Mitglieder, welch dem Vereine seit 25 Jahren angehören, wurden nach einer poetische Ansprache mit dem silbernen Ehrenzeichen geschückt. Namens derselbe dankte Hr. Gehlen und heftete den von den Jubiliren gestiftete Ehrennagel an die Fahne. Der Bürgerlich-kameradschaftliche Verei stiftete eine schwarz-weiße Fahnenschleise, der Garde-Verein, der Verei ehemaliger 47er und der Pionier-Verein(Erkelenz) je einen Ehrentage der Cavalerie-Verein einen schönen Glaspocal. Nachmittags folgte in Victoriasaale ein Familienkaffee mit Kinderkoänzchen, zu welchem# Firma Gebr. Stollwerck eine große Anzahl Süßtigkeiten für die Kleine geschenkt hatte. Abends schloß sich hieran ein Concert mit lebende Bildern und Ball an. Heute wird ein Gartenfest auf der Marienwu den Schluß des Festes bilden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
