<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>6</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>328351</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die gestrige Frohnleichnams-Procession konnte sich bei recht günstigem Wetter in ihrer ganzen Pracht entfalten. Den Anfang derselben bildeten etwa 2000 weißgekleidete Erstcommunicantinnen; diesen folgten die Frauen und Jungfrauen, die Ordensfrauen, Congregationen und männlichen Ordensleute und Krankenbrüder, der Klerus der einzelnen Pfarreien, der Domchor mit den Alumnen und Professoren des erzbischöflichen Priester-Seminars, das Domcapitel mit den beiden Weibischöfen Fischer und Schmitz und hierauf das Sanctissimum, welches abwechselnd von den Herren Dompropst Prälat Berlage und den Domcapitularen Dompfarrer Camphausen, Dr. Braun und Schnütgen getragen wurde. Hinter dem Sanctissimum schlossen sich die katholischen Vertreter der städtischen Verwaltung und des Stadtverordneten-Collegiums, Abgeordnete usw. sowie eine große Anzahl von Bürgern aus allen Ständen an. Die Innungen mit ihren herrlichen Bannern, der Katholische Volksverein, der Gesellen- und die ArbeiterVereine bildeten den Schluß der Procession. Se. Eminenz, der hochw. Hr. Cardinal-Erzbischof ging vor dem Einzug der Procession im Ornat, mit Mitra und Stab bekleidet, vom Dom aus nach dem Domhof. trug von dort das Sanctissimum i den Dom und ertheilte daselbst den letzten Segen. Die Polizei hielt während des Umzuges musterhafte Ordnung in den Straßen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Preis-Ausschreiben der Flora. Die als Preisrichter in dieser Sache thätigen Herren Bau-Inspector Schellen, Baurath Stübben, Geheimer Baurath Pflaume, Commercienrath Otto Andreae und Freiherr Ed. von Oppenheim haben unter den neun eingelieferten Arbeiten behufs Umgestaltung des Hauptgebaäudes der Flora den Skizzen des Herrn Architekten Georg Eberlein den ersten Preis mit 1000., derjenigen von Herbst und Silber den zweiten Preis mit 500 M. und derjenigen von Werner, Zaar und Wagner den dritten Preis mit 300 M. zuertheilt. Die sämmtlichen eingelieferten Arbeiten werden in einigen Tagen zur öffentlichen Ausstellung in der Flora gelangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Taschendieb versuchte gestern Morgen während des Vorübezuges der Frohnleichnams-Procession seine Fingerfertigkeit in den Taschen fremder Leute zu erproben. Er wurde indessen ertappt und verhaftet. Es ist erfreulich, daß es in jüngster Zeit wiederholt gelungen ist, derartige Spitzbuben auf frischer That zu ertappen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
