<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>6</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>328345</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Am 22. d. M. begehen die Goldgasse Nr. 10 wohnenden Eheleute Martin Winand und Sophia, ger. das Fest ihrer Goldenen Hochzeit. Der Jubelbräutigam wurde 1826, die Jubelbrant 1825 geboren. Der Jubelbräutigam ist schon lange Jahre durch ein Augenleiden an der Verrichtung seiner Berufsarbeit verhindert und erwirbt sich nun seinen Unterhalt durch Drehorgelspieler. Auch seine Frau ist durch Alter sehr geschwächt. Mit irdischen Gütern ist das Ehepaar nicht gesegnet; es bietet sich daher den wohlhabenden Mitürgern die Gelegenheit, den Jubeltag durch ein Scherflein verschönern zu helfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Referendar Rostigen wurde zum GerichtsAssessor beim hiesigen Oberlandesgericht ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kirchliches. Der hochwürdige Hr. Weihbischof Schmitz ertheilte gestern Morgen in der Pfarrkirche St. Maria-Himmelfahrt 45 Alumnen des Priester-Seminars die vier niedern h. Weihen und einem die 8 Hunde-Ausstellung. Unter dem Protectorate des Prinzen Adolph von Schaumburg-Lippe wurde gestern Morgen im Kaisergarten die internationale Ausstellung von Jagd- und Luxushunde eröffnet. Veranstalter derselben sind der internationale Fieldtrial-Club, die Kynologischen Vereine zu Düsseldorf und Crefeld, der Bezirksverein Westfalen-Lippe-Rheinland der Verein zur Züchtung deutscher Vorſtehhunde, die Clubs Stichelhaare und Langhaar und der Niederrheinische Teckelzucht-Verein. In einer stattlichen Reihe von Zwingern, die im großen Circusgebäude und in den Stallungen desselben im Kaisergarten aufgestellt sind, haben die zahlreichen Vertreter aller nur erdenklichen Hunde-Racen Aufstellung gefunden, vom kleinen Zwergpinscher bis zum gewaltigen Neufoundländer und Bernhardiner. Sämmtliche Hunde deutscher Besitzer sind im Hunde-Register eingetragen. Das königl. Staatsministerium hat drei Medaillons, vier silberne und acht bronzene Medaillen für hervorragende züchterische Leistungen nur für Nutzhunde zur Verfügung gestellt. Außeadem sind 68 Geldpreise, Ehrenpreiſe und Denkmünzen(u. a. drei silberne und fünf bronzene von der Stadt Köln) von Vereinen und Freunden der Sache gestiftet worden. Die Zahl der Jagdhunde beträgt 406, die der Luxushunde 192. Morgens 8 1/2 Uhr begann die Vorführung der Hunde in verschiedenen Gruppen in eigens dafür eingerichteten Zwingern. Die Preisrichter haben den ganzen Tag über eifrig geschafft. Der Besuch ist sehr lebhaft. Mit der Hunde-Ausstellung ist gleichzeitig eine hübsch arrangirte Ausstellung von Jagdgeräthschaften aller Art verbunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ladendiebstahl. In einem Ladengeschäft an der Severinstrße erschien eine Frau mit einem Handkorb und kaufte Kraut: als sie den Laden verlassen hatte, vermißte die Verkäuferin sofort einen Schinken, welcher auf der Theke gelegen hatte. Sie lief der Frau sofort nach, jedoch lief die Diebin, als sie merkte, daß sie verfolgt wurde, in ein Haus und verschwand dort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Taschendiebstahl. Einer Dame kam aus dem Dampfschiff oder beim Verlassen desselben im Gedränge ein mit Silber beschlagenes Portemonnaie abhanden, welches einen Tausendmarkschein und einen Fünfzigmarkschein sowie etwa 70 M. in Münze enthielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text># Unfall. Gestern Nachmittag wurde im städtischen Krankenhause eine Frau aufgenommen, welche auf der Straße gefallen war und sich bedeutende Kopfverletzungen zugezogen hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
