<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>5</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>328303</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Liebstähle. Unter erschwerenden Umständen wurden aus einem Hause am Thürmchenswall während der Nacht aus dem Laden der Inhalt der Kasse mit etwa 3 M. und aus der Wohnung eine goldene doppelreihige Uhrkette, ein goldenes Kreuz und eine Korallenkette gestohlen. Ein Hausbewohner ging gegen Morgen die Treppe hinab und hörte im Laden Geräusch; plötzlich sprang ein Mensch aus dem Laden und entlief durch die offenstehende Hausthüre. Als nun der Hauseinwohnern den Laden-Inhaber wecken wollte, sprang ein zweiter Mann aus dem Laden und entkam ebenfalls. Die Thüre hatten die Diebe mit Nachschlüssel geöffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Häusel und Gretel, das wunderschoöne Märchen, soll auch nun ärmern Schulkindern zugänglich gemacht werden. Theater-Director Hofmann hat nämlich den Rectoren sämmtlicher Volksschulen einige Hundert Freikarten freundlichst zur Verfügung gestellt, welche diese an brave, würdige, größere Kinder vertheilen sollen. Diese Gratis-Vorstellung findet am heutigen Abend statt. Der Eintritt ist für die Kinder in der Bühnenstraße. Die Damen Frl. Huhn, Frl. Jelinek, Frl. Ziegler, Frl. Heilborn sowie Hr. Werner haben ihre Mitwirkung freundlichst zugesichert. Außeadem hat sich Frl. Hedinger vom StadtTheater in Düsseldorf bereit finden lassen, die Rolle des Gretel zu übernehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Donnerstag, 2. Mai, Extra-Vorstellung bei ermäßigten Preisen. Häusel und Gretel. Märchenspiel in 3 Bildern von Adelheid Wette. Musik von Engelbert Humperdinck. Anf. 7 Ende 974 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schwurgericht. Das Urtheil gegen die wegen Mißbrauchs der Amtsgewalt angeklagten Schutzleute Kuei und Siebertz lautete bei ersterm auf 18 Monate, bei letzterm, dem auch Verleitung zum Meineid zur Last gelegt war, auf 2 Jahre 3 Monate Gefäogniß. Die Soya der gestrigen Verhandlung wurde der Bäcker Otto Scheerbaum aus Köln wegen eines Verbrechens auss 176 Absatz 1 des Strafgesetzbuches zu 6 Jahren 6 Monaten Zuchthaus verurtheilt. Bei dieser Verhandlung war ebenfalls die Oeffentlichkeit ausgeschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Mäunergesang-Verein Polyhymnia erfreute am Dinstag-Abend den hochwürdigsten Cardinal und Erzbischof aus Anlaß eines gestrigen Namenstage mit einer Serenade, wobei der Vorsitzende als Ertrag des letzten Concertes für die Herz Jesu-Kirche 1450 M. überreichte. Se. Eminenz dankte mit herzlichen Worten für diese ansehnliche Spende, sowie für den ihm bereiteten künstlerischen Genuß und lud alsdann die Sänger zu einem erfrischenden Trunk ein, wobei er sich mit den einzelnen Mitgliedern in liebenswürdiger Weise unterhielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Klage, Leute zu vermiethen. Severinstrße 203. Bescheid 2. Etage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>in Deutz ist die 1. Etage mit 4 Räumen, Speicherzimmer und Keller-Antheil, zu vermiethen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Vorwärts, das Central-Organ der social-demokratischen Partei Deutschlands, schreibt in der jüngsten Sonntags-Nummer: "Politischer Anstand ist nie die besonders starke Seite der NationalLiberalen gewesen und so hat man auch weiter kein Aufheben darüber gemacht, daß Hr. Dr. Böttcher-- obwohl die Wahlerüfungs-Commission die Cassation seiner Wahl beschlossen hat-- nach wie vor in der Umsturz-Commission verblieb und den Vorsitz in derselben weiter führte. Wie aver wirklich anständige Politiker sich in einer solchen Situation verhalten, ergibt sich aus einer Erklärung des frühern Abgeordneten für Köln, Landgerichtsrath Greiß, welche derselbe in der Rhein. Ztg. veröffentlicht. Hr. Greiß sagt da:"An demselben Tage, an welchem ich erfuhr, daß die Wahlerüjungs-Commission Vormittags beschlossen, die Ungültigkeit-Erklärung der Kölner Wahl aus dem bekannten, nicht den Wählern oder mir zur Last fallenden Grunde-- wegen unrichtiger Abgrenzung des Wahlkreises-- zu beantragen, habe ich dem Vorsitzenden meiner Fraction erklärt, daß ich aus der Commission ausscheide, und dies sofort verandaßt, weil ich es für unzulaässig hielt, bei der Wahrscheinlichkeit der Cassirung ferner mitzustimmen, zumal wichtige Beschlüsse mit Einer Stimme Mehrheit gefaßt werden könnten.-" Wir weisen auf diese ehrliche Anerkennung des correcten Verhaltens des Hrn. Landgerichtsrath Greiß von Seiten des Haupt-Organs der deutschen Social-Demokratie vor allem aus dem Grunde hin, weil das hiesige social-demokratische Blatt fortgesetzt in den kleinlichsten Nörgeleien gegen Hrn. Abg. Greiß sich ergeht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der erste Mai wurde von den hiesigen Social-Demokraten durch eine gestern Morgen bzw. gestern Abend stattgefundene Versammlung sowie durch einen gemeinsamen Nachmittags-Spaziergang begangen. Von einer Arbeitsruhe auf den öffentlichen Bauplaätzen, in den Fabriken usw. war, so weit wir beobachteten, nichts zu bemerken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Vorgebirgsbahn und Rheinuferbahn. Die Bestrebungen, die Anlagekosten der Vorgebirgsbahn, Strecke Brühl--Köln, durch Abkürzung der Linie und Einführung derselben in die Rheinuferbahn vor dem Bonnerthor bei Köln herabzumindern, werden uns auch von anderer Seite bestätigt. Die Herauflegung der Linie aus der Stadt Brühl in das Feld zwischen Brühl und Kerberg wird nöthig werden, um hier einen zur Vereinigung der Strecken Bonn--Brühl, Brühl--Meschenich-- Köln und Brühl--Wesseling genügend großen Bahnhof anlegen zu können. Der früher von der Gemeinde Brühl wiederholt geäußerte Wunsch, die Bahn moge auch den Brühler Marktplatz berühren, kann deshalb nicht befriedigt werden. Die Orte Vochem und Kendenich-- Fischenich können ein Anschlugßgeleise an den Bahnhof Brühl--Kerberg erhalten. Die mit großem Eifer verfolgten Ansprüche der Gemeinden Efferen und Hermülheim, die Bahn möge von Köln bis jenseits Hermülheim auf sieben Kilometer Länge ein eigenes Planum erwerben, auf die Benutzung der Provincialstraße also ganz verzichten, und die Durchführung des Dorfes Hermülheim möge der Bahn verboten werden, würden, wenn man sie befolgen wollte, eine so große und unvorhergesehene Mehr-Ausgabe erfordern, daß die Vorgebirgsbahn-Gesellschaft auf die Benutzung der weit kürzern und fast gar keine Kosten bedingenden Landstaße von Brühl unmittelbar nach Köln mit Bestimmtheit hingewiesen wird, um eine nachträgliche bedeutende Geldbewilligung bei den Städten und Kreisen zu vermeiden und die Rentabilität der Bahn nicht zu gefährden. Die Abkürzung über Meschenich beträgt etwa vier Kilometer, was besonders für den Sonntagsverkehr stark in die Waagschale fällt; die Ersparnißß an Baukosten ist eine sehr erhebliche. Zu bedauern ist freilich, daß die heutige, alterthümliche Omnibus- Verbindung zwischen Köln und Hermülheim bis auf weiteres den Vorzug vor der Dampfbahn genießen und so lange bestehen bleiben wird, bis etwa die Könische Straßenbarn-Gesellschaft ihren frühern Plan einer Pferdebahn Köln--Hermülheim wieder aufnehmen oder bis eine von anderer Seite beabsichtigte Kleinbahnlinie auf der Landstaße von Liblar über Kranzmaar durch Hermülheim nach Köln zur Ausführung kommen wird. So erfreulich es nun auch ist, daß die Rheinuferbahn ähnlichen Schwierigkeiten, wie die Vorgebirgsbahn solche bei Hermülheim findet, und wie sie wohl nur aus der Unbekanntschaft mit dem Kleinbahnwesen entspringen können, nicht begegnet, daß auch die Aussichten auf eine schnelle Herstellung dieser Linie gerechtfertigt sind, so ist doch die im vorgestrigen Blatte enthaltene Mittheilung aus Sürth, daß die Bahnstrecke Wesseling--Sürth schon in diesem Jahre werde erbaut werden, völlig irrig. Noch haben die Stadt- und Landkreise Bonn und Köln, welche bekanntlich die Vorgebirgsbahn-Gesellschaft bilden, nicht die Concession zur Rheinuferbahn, eine landespolizeiliche Prüfung der Pläne hat erst recht nicht stattgefunden. Man wird bei dem langsamen Gang derartiger Geschäfte in den Behörden sehr zufrieden sein können, wenn die Rheinuferbahn Köln--Wesseling--Bonn, die Querbahn ürth--Wesseling--Brühl und die Vorgebirgsbahn Köln--Meschenichbrühl--Bonn im nächsten Jahre zur Ausführung gelangen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
