<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>5</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>328316</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Reichstagswahl. Im großen Saale des Fränkischen Hofes findet heute Abend um 6 Uhr eine Versammlung der Centrumspartei statt, in welcher das Wahlresultat festgestellt und verkündigt werden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Beschädigung der Reichs-Telegraphenanlagen. Die Reichs-Telegraphenlinien im Bezirk der Oberpostdirection Köln sind in letzter Zeit vielfachen vorsätzlichen und fahreässigen Beschädigungen, namentlich durch Gertrümmerung von Porzellanglocken mittels Steinwürfen, durch Verschlingungen und Zerrenßen der Leitungsdraähte beim Fällen von Bäumen usw. ausgesetzt gewesen. Der Hr. Oberpostdirector nimmt hieraus Veranlassung, die Bestimmungen des Reichs-Strafgesetzbuches bezüglich der Beschädigung der genannten Anlagen erneut zur öffentlichen Kenntnisß zu bringen: Wer vorsätzlich und rechtswidrig den Betrieb einer zu öffentlichen Zwecken dienenden Telegraphenanlage dadurch verhindert oder gefährdet, daß er Theile oder Zuberörungen derselben beschädigt oder Veränderungen daran vornimmt, wird hiernach mit Gefäogniß von einem Monat bis zu drei Jahren bestraft. Wer fahreäsiger Weise durch eine der vorbezeichneten Handlungen den Betrieb einer zu öffentlichen Zwecken dienenden Telegraphenanlage verhindert oder gefährdet, wird mit Gefäogniß bis zu einem Jahre oder mit Geldstrafe bis zu neunhundert Mark bestraft. Unter Telegraphenanlagen im Sinne des Strafgesetzbuches sind Fernſprechanlagen mitbegriffen. Gleichzeitig wird bemerkt, daß für die Ermittelung der Thäter vorsätzlicher oder fahreäsiger Beschädigungen der Telegraphenanlagen Belohnungen bis zur Höhe von fünfzehn Mark in jedem Falle gewährt werden, wenn es gelingt, die Thäter zum Ersatz und zur Strafe zu ziehen, oder wenn die Thäter zwar ermittelt worden sind, aber wegen jugendlichen Alters, mangelnder Zurechnungsähigkeit oder sonstiger persönlicher Gründe gesetzlich nicht haben bestraft oder zum Ersatz herangezogen werden können. Diese Belohnungen sollen auch dann bewilligt werden, wenn die Beschädigung noch nicht wirklich ausgeführt, sondern durch rechtzeitiges Einschreiten der zu belohnenden Personen verhindert worden ist, der in betreff der Telegraphenanlagen verübte Unfug aber so weit feststeht, daß die Bestrafung der Schuldigen erfolgen kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Baum-Anlagen. Die städtische Verwaltung hat angeordnet, daß auf dem rechten Rheinufer von Deutz unterhalb der Schiffbarücke bis zur Grenze des Stadtgebietes zur Verschönerung des Ufers rasch wachsende Bäume und Strauchwerk, wie Ulmen, Pappeln, Akazien und entsprechendes Strauchwerk angepflanzt werden. Das bis jetzt nur spärlich mit Bäumen geschückte Ufer wird durch diese Anordnung zweifelsohne in wenigen Jahren einen freundlichern Anblick bieten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Stadt-Erweiterung wurden in den jüngsten Tagrn wieder mehrere Baugrundstücke und zwar an der Eifelstraße zu 75., Kleverstraße zu 100 M. pro Qu.-Meter verkauft (Castan's Panopticum beherbergt seit Samstag Frl. Salamo, die Schlangenönigin, welche mit ihrer gefährlichen Gesellschaft ganz erstaunliche Productionen vollührt. Die junge Dame ist eine geborene Französin, die es in der Zähmung der zehn Schlangen außserordentlich weit gebracht hat. Unter den letztern befinden sich mehrere Exemplare von respectabler Größe und erheblichem Gewicht. Die größte ist eine Boa Constrictor von 15 Fuß Länge und einem Gewicht von 150 Pfd. Die Schlangen werden in drei großen Koffern aufbewahrt und sind in wollene Decken eingewickelt. Unter den Koffern befinden sich große Behälter mit warmem Wasser, die von Zeit zu Zeit gewechselt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
