<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>5</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>328312</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Tief gekränkt ist die social-demokratische Rheinische Zeitung über unsere Anklage auf Fälschung, weil in ihr die Aeußerung des Grafen Hompesch:"Die Centrumspartei ist niemals eine confessionell-kirchliche Partei gewesen", frischweg in den Satz verwandelt war, sie sei nie eine"demokratische" Partei gewesen. Sie habe den Satz, so bemerkt sie zu ihrer Entschuldigung, nur aus ihrem eigenen Reichstagsberichte vom 15. Juli 1893 abgeschrieben, und der habe lediglich den Baake'schen Parlamentsbericht wiedergegeben. Wenn ihr unsere Bescheinigung Freude macht, daß sie 1895 nicht gefälscht, sondern eine schon 1893 geleistete grobe Entstellung kopf- und sinnlos abgeschrieben habe, so haben wir nichts dagegen. Unter aller Kritik aber ist es, wenn das social-demokratische Blatt in der Verlegenheit über seinen schweren Hereinfall jetzt den jämmerlichen Versuch macht, dem Grafen Hompesch unterzuschieben, er habe vielleicht selbst eine nachträgliche Aenderung des Stenogramm vorgenommen. Aus dem ganzen Zusammenhang der Rede geht sonnenklar hervor, daß Graf Hompesch nur von einer confessionell- kirchlichen Partei gesprochen haben kann. Die betrübten Lohgerber der Rhein. Ztg. sollten sich doch schämen, in einer so faulen Geschichte auch noch weitere faule Künste zu treiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ernannt wurden: der bisherige commissarische Polizei-Commissar Rudolph Gosekuhl und der bisherige Polizei-Bureau-Assistent Nicolaus Antony zu Polizei-Commissaren bei der hiesigen kgl. PolizeiVerwaltung; der bisherige Polizei-Bureau-Assistent August Robert Trautwein und der bisherige Polizei-Bureau-Assistent Ernst Joseph Bendermacher zu Polizei-Secretairen beim hiesigen königl. Polizeiräpsidium.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>P Dienstähle. Aus einem Taubenhaus auf dem Hofe eines Hauses an der Simrockstraße in Ehrenfeld wurden sieben weiße Ziertauben gestohlen; zwei derselben kehrten am nächsten Tage wieder in das Taubenhaus zurück</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gelegenheitsdiebe stahlen aus dem Keller eines Hauses an der Vondelstraße innerhalb 14 Tagen 45 Pfd. Limburger Käse</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Von zwei Unbekannten wurde aus einer Wirthschaft am Rothenberg ein Regulator gestohlen und aus dem Keller eines Hauses an der Stolkgasse während der Abendstunden etwa 13 Kilo Butter entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Friedhof Gelaten. Da der neue Theil des Friedhofes Gelaten in kurzem ganz belegt ist, wird mit der Wiederbelebung des alten Theiles des Friedhofes Gelaten, auf welchem die letzten Beerdigungen im Avril 1873 stattgefunden haben, demnächst begonnen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kunstgewerbe-Museum. In der Abtheilung des Kunstgewerbe-Museums für Möbel und Holzschnitzerei(Gereonswall 70) sind einige größere Neu-Erwerbungen zur Ausstellung gelangt. Hervorzuheben sind ein großer Wandschrank mit reicher Architektur-Facade aus Birnbaumholz geschnitzt, südeutsche Arbeit des 16. Jahrhunderts, und ein Himmelbett des 18. Jahrhunderts, aus Eichenholz geschnitzt, von einfachem, aber sehr zierlichem Aufbau. Vom Hochbauamt wurde übewiesen ein französischer Handteppich in Gobelin-Wirkerei mit landschaftlicher Darstellung, gearbeitet von Billet in Valenciennes um die Mitte des vorigen Jahrhunderts. In der Abtheilung Rechtschule 10 hat von Gegenständen der modernen Industrie zeitweilige Aufnahme gefunden ein silbernes Crucifix in gothischem Stil, ausgeführt von Alois Kreiten in Köln. Es ist ein Geschenk der Marianischen Congregation Groß St. Martin an den bisherigen Präses Hrn. Mathias Lentzen. Der schön geformte Fuß ist sechstheilig und trägt auf seinen Flächen die Widmung sowie Darstellungen der h. drei Könige, MariäVerkündigung, St. Mathias und St. Martinus. Der Kreuzbalken, an dem ein schön ciselirter Christus hängt, ist reich verziert und ruht auf einem weit vorspringenden Knauf, welcher den Abschlußß des gut profilirten Mitteltheiles bildet. Mit sauber gearbeiteten Ornamenten, geschmackvoll angebrachten Steinen und Ziervergoldung ist das Ganze geschückt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Kölner Rad-Renn-Verein 1894 wird am Sonntag den 19. c. auf der Rennbahn des Kölner Sportplatzes, Riehlerstraße, ein großes internationales Radwettfahren veranstalten. Der verflossene Winter wurde in ausgiebigster Weise zur Verbesserung der Rennbahn benutzt; so wurde die Bahn, den Anforderungen des Radfahrer-Weltbundes entsprechend, auf 7 Meter Breite gebracht, die Curven den heutigen großen Geschwindigkeiten entsprechend auf 2 1/4 Meter erhöht und eine ganz neue Decke gelegt. Diese wichtigen Verbesserungen haben einen erhöhten Besuch erstklassiger Rennfahrer zur Folge und stehen daher interessante Wetteämpfe in Aussicht. Bezüglich der am vergangenen Montag niedergebrannten Tribüne können wir mittheilen, daß dieselbe bis zum Renntagen nicht wieder aufgebaut sein wird, indeß ist anderweit für reservirte Plätze, die von bevorzugter Stelle aus eine Uebersicht über den Verlauf der Rennen gestatten, Sorge getragen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
