<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>6</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>328367</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der dieseährige Sommer-Ausflug des Katholischen Volksvereins zu Köln findet, wie bereits früher an dieser Stelle mitgetheilt, morgen statt, und zwar über Blankenberg nach Eitorf an der Sieg. Der Vorstand macht im Anzeigentheil dieser Nummer bekannt, daß längsten bis heute Abend 7 Uhr Karten zum Mittagessen und ermäßgte Fahrkarten bei den in der Anzeige angegegebenen Herren zu haben sind. Angesichts dessen, daß an dem vorigeährigen Sommer-Ausfluge nach Königswinter über 250 Personen theilgenommen haben, hofft der Vorstand auf eine zahlreiche Betheiligung der Vereins-Mitglieder, denen in den schönen Gefilden der Sieggegend genußreiche Stunden in Aussicht gestellt werden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eadsport. Zu den am künftigen Samstag und Sonntag auf dem hiesigen Sportplatz stattfindenden großen Radwettfahren haben neben den hervorragendsten Vertretern des deutschen Radrennsports(wie Aug. Underborg, Lothar Lehr, F. Opel, G. Haun, O. Rosenstengel u..) von ausländischen Fahrern solche aus Frankreich, Belgien, Holland u. Norwegen gemeldet. Es sind im Ganzen etwa 250 Nennungen eingelaufen, und das anhaltend günstige Wetter gewährleistet die Inne haltung der eingegangenen Nennungen. Die ausgesetzten Ehrenpceise sind seit gestern im Schaufenster des Hrn. Franz Sauer, Hohestrße, zur Besichtigung ausgestellt. Die neu aufgebaute Tribüne hat für mehr als 1000 Personen Platz und gewährt einen vorzüglichen Ausblick auf die ganze Bahn. Letztere wurde in vergangener Woche neu getheert und ist gegenwärtig in bestem Zustande.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Castan's Panopticum. Am Sonntag, 30. Juni, findet das letzte Auftreten der Schlangenönigin Salamo und des gescheckten Mädchens Marietta statt. Vormittags bis 1 Uhr ist der Eintrittspreis für jede Person auf M..25 ermäßigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde im städtischen Krankenhause ein Fuhrmann aufgenommen, welcher in Folge eines Hufschlages einen Unterschenkelbruch erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Einwohnerzahl von Köln bezifferte sich bei Gelegenheit der am 14. d. stattgehabten Berufs- und Gewerbe-Zählung auf 306,855 Personen. Da die Zahl nach Angabe des statistischen Amtes der Stadt Köln am 1. April d. J. 314,086 und Ende April 314,834 Personen betrug, würde dieselbe demnach in sechs Wochen um fast 8000 Personen gesunken sein. Allerdings waren am genannten Tage 3690 active Militairpersonen von Köln abwesend; auch befinden sich viele Personen zur Zeit in den Bädern und auf dem Lande. Indeß hat das Oberbürgermeister-Amt doch Zweifel, ob alle Haushaltungen gezählt worden sind und ersucht daher die Haushaltungs-Vorstände, welche einen Zäelbogen nicht erhalten bzw. bei denen derselbe nicht abgeholt worden ist, sich zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bauthätigkeit in Köln. Nach einer Aufstellung der städtischen Baupolizei wurden in der Zeit vom 15. März bis 15. Juni 1895 im ganzen 596 Baugesuche genehmigt und zwar zum Neu- oder Umbau von Wohngebaäuden 349, von Schulen, Fabriken usw. 16, von Ställen, Schuppen u. dgl. 73, von sonstigen Baulichkeiten 158. Von den Gesuchen zu Wohngebaäuden betrafen 108 Umbauten und 241 Neubauten. Von letztern entfallen auf Deutz 8, Bayenthal 2, Lindenthal 15, Ehrenfeld 28, Nippes 24, Neustadt 85 und Altstadt 79. Die Zahl der Bau-Abnahmen betrug in der gleichen Zeit 308, die von neu errichteten Wohngebaänden insbesondere 155, und zwar in Deutz 5, Bayenthal 4, Lindenthal 5, Ehrenfeld 30, Nippes 4, Neustadt 59, Altstadt 48.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
