<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>5</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>328320</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Fürstliche Hochzeit. Prinz Alexander zu Hohenlohe-Schillingsürst, dessen Trauung mit der Prinzessin von Tricae-Moliterno, verwittweten Fürstin von Solms-Braunfels, gestern Vormittag durch den Herrn Cardinal-Erzbischof erfolgte, ist ein Sohn des Reichskanzlers Fürsten von Hohenlohe; er wurde am 6. August 1862 geboren, trat 1889 als kaiserlicher Referendar in den Staatsdienst ein und ist seit 1893 Reichstags-Abgeordneter für den Wahlkreis Hagenau. Seine Braut wurde am 19. Februar 1854 geboren. Die standesamtliche Trauung fand gegen 9 1/2 Uhr im Muschelsaale des Rathhauses durch den hiesigen Standesbeamten, Herrn Linn, statt. Darauf begab sich das fürstliche Paar zum erzbischöflichen Palais, wo in der Hauskapelle die kirchliche Trauung stattfand. Als Trauzeugen wohnten der hl. Handlung u. a. bei der Erbprinz Ernst zu Hohenlohe-Schillingsürst und Graf Clemens Schönborn-Wiesentheid, Rittmeister im Garde-Cuirassier- Regiment. Der Herr Reichskanzler war dem Vernehmen nach durch dringende Amtsgeschäfte verhindert, bei der Trauung seines Sohnes anwesend zu sein. Das Hochzeitsdiner fand im Hotel du Nord statt, wo die Braut mit ihrem Bruder, dem Prinzen Marsikanuovo, und dem Prinzen Hermann zu Solms Absteigequartier genommen hatte. Insgesammt nahmen 12 Personen an demselben theil, darunter auch der hiesige Standesbeamte, Hr. Linn. Die Speisenfolge lautete: Consomme volaille en nasses</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Truites au bleu sauce mousseline</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Chateaubriand garni a la Bearnais</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Poularde rötie</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Salade, Compote, -- Asperge en branches</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Polding a la Nesselrode</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Dessert, fruits.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Leichenund. Die Leiche des seit Weiberfastnacht spurlos verschwundenen Kaufmannes Stephinsky von hier ist am Mittwoch-Nachmittag im Rhein am Trankgassenthore gelandet worden. Gestern fand die gerichtliche Obduction der Leiche statt, auf deren Auffindung die Staatsanwaltschaft bekanntlich eine hohe Belohnung gesetzt hatte. Da die Uhr des St. sich nicht mehr vorfand, nimmt man an, daß derselbe beraubt und dann in den Rhein geworfen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag fand im städtischen Krankenhause ein Metzger Aufnahme, welcher sich mit einem Messer in ein Knie gestochen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In der Marianischen Congregation für junge Kaufleute findet am kommenden Sonntag wiederum die feierliche Aufnahme von zwölf neuen Mitgliedern statt. Am Sonntag den 26. d. wird die Congregation den ersten dieseährigen gemeinschaftlichen Ausflug unternehmen, und zwar nach Dellbruück,.-Gladbach und Sand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
