<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>5</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>328309</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliche Ernennungen. Die Herren M. Frz. Dahlhausen, Kaplan an St. Joseph in Aachen, und K. Jos. Lauf, Rector an der Idioten-Anstalt in Huttrop(Pfarre St. Johann-Baptist in Essen), wurden zu Domvicaren an der hiesigen Metropolitankirche ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Lehrerinnen-Bildungsanstalt. Unter dem Vorsitze des Hrn. Geh. Regierungs- und Provincial-Schulrathes Innig fand an den beiden letzten Tagen der vergangenen Woche an der LehrerinnenBildungsanstalt der städtischen höhern Mädchenschule die mündliche Entlassungsprüfung statt. Als Vertreter der weltlichen und der kirchlichen Behörde waren dabei anwesend die Herren Regierungsrath Bauer und Domcapitular Dr. Stiefelhagen. Die dazu angemeldeten 14 Zöglinge, von welchen sieben katholisch, fünf evangelisch und zwei israelitisch waren, erhielten sämmtlich das Zeuginß der Befähigung. In den letzten Jahren erfreut die Anstalt sich eines stets zunehmenden Besuches. In dem eben eröffneten neuen Schuljahre zählt sie durchschnittlich 30 Zöglinge in jeder Klasse, eine Frequenz, die wohl wenige Anstalten ähnlicher Art, welche auf das Lehramt an mittlern und höhern Mädchenschulen vorbereiten, aufzuweisen haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. Während der Vorstellung auf dem Sportplätze entstand gestern Nachmittag unten in der Halle Feuer, welches schnell um sich griff. Die Tische und Stühle, welche in dieser Halle aufbewahrt wurden, sind den Flammen zum Opfer gefallen. Auch das Rad eines Rennfahrer, welcher an der Vorstellung sich betheiligte, wurde vernichtet. Die Feuerwehren aus Köln, Riehl und Nippes erschienen alsbald zur Löschung des Brandes auf dem Sportplätze.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das liederliche Umhertreiben der Dirnen machte sich in der letzten Zeit wieder besonders lästig bemerkbar in der Großen und Kleinen Budengasse, der Minoritenstrße und Unter Goldschmied. Die dort ansässigen Geschäftsleute haben bereits im vergangenen Jahre den Versuch gemacht, durch eine Eingabe an zuständiger Stelle dem scandalösen Zustande Einhalt zu gebieten; leider war aber der Erfolg nicht von Dauer. Neuerdings hat nun der Herr Polizei-Präsident in dankenswerther Weise Veranlassung genommen, dem liederlichen Gefindel das Betreten der genannten Straßen in den Abendstunden strengstens zu verbieten, so daß die Hoffnung besteht, daß die Bewohner der dortigen Gegend bald von der lästigen Plage befreit werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
