<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>7</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>328391</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtbibliothek, Portalsgasse 1, bleibt während des Mo-4gust für das Publicum geschlossen. Bis spätestens Samsjuli, Nachmittags 4 Uhr, sind alle entliehenen Bücher behufs goß ohne besondere Aufforderung zurückzuliefern. Am Mittwoch, Juli, können die bis 9 Uhr Vormittags neu bestellten Bücher für Dauer des Monats August entliehen werden. Formulare für recht#### Erneuerung der Bürgschaften werden in der Bücher-Expedition rend der Bibliotheksstunden schon jetzt verabfolgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Flur D Nr. 907deg8, Luxemburgerstraße 57 zu Köln, Hofraum, groß.17 Ar, mit aufstehendem Wohnhaus und Anbau, Nutzungswerth 3000., Eigenthuümer: die in Gütergemeinschaft lebenden Eheleute Bäckermeister Joseph Winter und Maria geborene Cordes in Köln, Flur B Nr. 3281/16., Venloerstraße 197 zu Köln-Ehrenfeld, Wohnhaus mit Anbau und Hofraum,.20 Ar groß, Nutzungswerth 1200., Eigenthuümer: Ehefrau Stadtſecretair Karl Korschiltgen, Maria geb. Heyden, zu Köln-Ehrenfeld, und Julie Heyden, Lehrerin zu Radevormwald, Köln Flur 38 Nr. 167/1, Deutscher Rina 9, Wohnhaus mit Schuppen und Hofraum,.94 Ar groß, Nutzungswerth 7500 ., Eigenthuümer: Kunstverlagsändler Adolph Schmitz, früher zu München jetzt zu Köln, am 24. September 189., Vormittags 10 Uhr, vor dem unterzeichneten Gericht-- an Gerichtsstelle-- Zimmer Nr. 855, zu Köln im Justizgesäude, westlicher Flügel, 1. Stock, Auszüge aus der Steuerrolle, beglaubigte Abschriften der Grundbuchblätter, etwaige Abschätzungen und andere die Grundstücke betreffende Nachweisungen sowie besondere Kaufbedingungen können in der Gerichtsschreiberei, Abtheilung 9, eingesehen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Kunstgewerbe-Museum(Abtheilung Rechtschule 10) sind gegenwärtig zwei Fahnen des Köluischen Fecht- und Turn-Clubs ausgestellt. Das größere Exemplar, ein kostbares Werk der Köluischen Kunststickerei, zeigt auf der einen Seite das von Schriftändern, Eichenund Lorbeerzweigen umgebene Wappen des Vereins, in Sammet- und Brocat-Application mit reicher Goldstickerei auf rother Seide ausgeführt. Die Rückseite trägt in gleicher Technik das Wappen von Köln auf weißem Seidengrund. Die Fahne ist nach dem Entwurf eines Mitgliedes des Fecht- und Turn-Clubs, Hru. Joseph Stolzen, in dem Kunststickerei-Atelier des Frl. Fanny Graeff, Brandenburgerstraße 13, von den Frischülerinnen der Anstalt ausgeführt. Die zweite, sehr viel einfachere Fahne, für die Schüler-Abtheilung des Vereins bestimmt, ist in farbiger Malerei auf weißer Seide hergestellt; Entwurf und Ausführung rühren ebenfalls von Hru. Joseph Stolzen her. Gleichzeitig ist aus der Stoff-Sammlung des Museums die Abtheilung der gothischen und Renaissance-Sammelstoffe, vorwiegend italienische Arbeiten aus dem 15. und 16. Jahrhundert, zur zeitweiligen Ausstellung gelangt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Abenteuer von der Nchener Heiligthumsfahrt. Am Mittwoch-Nachmittag saßen drei Pilger auf dem Bahnhofe zu Aachen und erwarteten die Abfahrt des Zuges nach Köln, der sie in ihre Heimath bringen sollte. Da tritt ein Unbekannter vor sie hin, klopft einem der Pilger vertraulich auf die Schulter und stellt sich als einen frühern Bekannten vor. Der Pilger strengt sein.Gedächtnissß vergebens an, er kennt den Mann nicht. Dieser zieht nun eine messingene Platte hervor und legitimirt sich als Geheimpoliziſten; dann eilt noch ein zweiter Geheimpolizist und ein Schutzmann herbei und die drei Pilger werden verhaftet, weil sie-- Anarchisten seien. Sie nennen ihre Namen, ihre Heimath, es hilft nichts; sie müssen mit zum Polizei-Commissariat. Einem wurde noch zur Sicherheit eine Handfessel angelegt. Auf dem Commissariat werden sie einer genauen körperlichen Untersuchung unterworfen und man findet bei ihnen gefährliche Dinge, wie Rosenkränze und-- ein Stückchen Wurst. Aber es kam noch besser; einem der Pilger wird auf dem Commissariate die Eröffnung gemacht, er sei ein gesuchter Taschendieb, der in St. Fozlan mehrere Portemonnaies gestohlen habe. Der Schutzmann war seiner Sache so gewiß, daß er einen Zeugen der begangenen Liebstähle herbeiühren wolle. Der Pilger bittet darum, der Schutzmann läßt es aber bleiben. Nachdem der Schutzmann noch erklärt, daß er sie eigentlich festhalten müsse, engläßt er sie doch. Und wer waren die Anarchisten?-- kranke Pilger aus der Nähe Köln's. 0 5 Unfall. Gelegentlich der Sprengübungen auf dem Pionier- Uebungsplatze in Deutz flog gestern gegen 10.30 Vm. auf dem rechtsrheinischen Güterbahnhofe ein Stück Eisenschiene von einem halben Meter Länge durch das Dach des Eilgutschuppens auf den Güverboden. Glücklicherweise wurde niemand beschädigt. Die Schiene ist der Länge nach gespalten und krumm gebogen. Bei ihrem Fluge durch die Luft verursachte sie ein Pfeifen wie bei einem Granatschusse. Der Pionieruebungsplatz liegt nur wenige Minuten von dem belebten rechtsrheinischen Güterbahnhofe entfernt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Deckeneinsturz. In Folge des starken Regens, welcher gestern Vormittag niederging, stürzte in dem Zimmer eines Hauses auf dem Großen Griechenmarkt die Decke ein. Die Feuerwehr wurde zur Hülfe gerufen. Unfälle sind nicht vorgekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Poll, 19.Juli95. Bei dem gestern Nachmittag niedergegangenen Gewitter wurde eine Frau von hier vom Blitz erschlagen, desgleichen ihr Esel, welcher neben ihr in dem Karren ging. Die Tochter der Verungluückten wurde gleichfalls vom Blitz getroffen, erholte sich indessen bald wieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wasserarme am 19. Juli, Mitt. 12 Uhr: 16 1/2 20. Abds. 7 Uhr: 16 1/2 %.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Fünfundzwanzigährige Gedenkfeier von 1870. Zur Besprechung über eine zu veranstaltende Gedächtnissßfeier und Wahl eines Fest-Ausschusses waren auf Donnerstag-Abend die Vorstände aller patriotischen Vereine zu einer Versammlung im Krystallpalast eingeladen. Dieselbe war sehr zahlreich besucht. Der Vorsitzende der Rheinischen Krieger-Kameradschaft, Hr. Kaufmann Erscheit, leitete die Verhandlungen und bemerkte u.., bei Gelegenheit der Berathung der Bismarckfeier im März d. J. sei der Wunsch ausgesprochen worden, den fünfundzwanzigährigen Erinnerungstag an die siegreichen Tage von 1870 gemeinsam festlich zu begehen. Er wies hin auf die Bedeutung des 18. Juli, an welchem Tage 1870 die Mobilmachung durchgefuührt war. Sedan sei jedoch der eigentlich entscheidende Tag des ganzen Krieges, und dieser Tag(2. September) auch zur Abhaltung der Feier allen Vereinen genehm. Die städtische Verwaltung habe sich dem Wunsche gegenüber, das Fest in die Hand zu nehmen, ablehnend verhalten. Deshalb sei beschlossen, die Vereine sollten selbst eine würdige Feier veranstalten; jedoch solle die Stadt um einen Zuschußß angegangen werden. Ueber den Tag und die Art und Weise der Veranstaltung gingen die Meinungen in der Debatte ziemlich aus einander. Von einer Seite wurde eine zweitägige Festfeier empfohlen, von anderer Seite der Montag(2. Sept.) und von dritter Seite der vorhergehende Sonntag. Dieser letztere Tag war anscheinend der Mehrheit der Anwesenden am genehmsten. Dem Fest-Ausschuß, zu welchem die TurnVereine drei Mitglieder, die Gesang-Vereine fünf, die Innungen sechs,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>und die übrigen Krieger-Vereine geselligen Vereine ein Mitglied stellen, wurde schließlich die Entscheidung über die ganze Veranstaltung, unter Berücksichtigung der vorgebrachten Meinungsäußerungen, überlassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Männergesang-Verein Polyhymnia hatte sich am Montag wiederum in den Dienst der Wohlthätigkeit gestellt und in den Restaurationsäumen des Volksgarten zum Besten der St. Vincenzconferenz von St. Maria im Capitol ein Concert veranstaltet. Da der Abend etwas kühl, so war es nicht rathsam, das Concert im Garten abzuhalten; um so wuchtiger und schöner kamen die Chöre in dem sehr akustisch gebauten Saale zu Gehör. Der instrumentale Theil, den die ganze Capelle des Westfälischen Fuß-Artillerie-Regiments Nr. 7, unter Leitung ihres Capellmeisters Hrn. Trenks, übernommen hatte, fand durch die sorgeältige Ausführung großen Beifall. Die vom Dirigenten Hrn. Gesangmeister Otto Wagner geleiteten Chöre brachten durch die exacte deutliche Aussprache die correcte Behandlung der zarten Piano- und klangvollen Fortestellen den Beweis, daß die Polyhymnia mit ihrem guten Stimm-Material nicht geruht hat, sondern bemüht ist, ihre künstlerischen Leistungen immer zu vervollkommnen. Aus der Reihe der Lieder gefielen vor allem: Sonntags von F. Abt, Aufgebeüht von Kremser, und das wuchtige, wohl für den Garten berechnete Orchesterwerk Jung Siegfried von H. Zöllner, welch' letzteres lebhaft da cavo verlangt wurde. Als ebenfalls für den Garten berechnet schien das mit Hornquartett gesungene Bariton-Solo des Hrn. Heinrigs: Der Fischerknabe von Hamm, welches jedoch durch die Aufstellung der Ausführenden in einem Nebenraum auch im Saale seine Wirkung nicht verfehlte, so daß eine Wiederholung erfolgen mußte. Dem guten Besuch gemäß läßt sich auf eine hübsche Einnahme für den edeln Zweck schließen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
