<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>6</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>328359</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Vavak- und Cigarren-Händler hielten am MittwochAbend in dem Restaurant"Zu den zwölf Aposteln" in der Schildergasse eine Versammlung ab behufs Berathung der Frage betr. Milderung der Bestimmungen über die Sonntagsruhe. Der Präsident der hiesigen Handelskammer, Herr Geh. Commercienrath Michels, hat sich nach den Mittheilungen eines Interessenten den Bestrebungen der Cigarrenmändler auf Erweiterung der Verkaufszeit gegenüber sehr wohlwollend ausgesprochen. Die Versammlung nahm eine Resolution an, in welcher auf die Schädigung der Cigarrenmändler durch die Sonntagsruhe und den Cigarren-Verkauf in den Wirthschaften während der Sonntagsruhe hingewiesen und der Wunsch ausgesprochen wird, daß der Geschäftsbetrieb an Sonntagen mit der Maßgabe gestattet werde, daß der Verkauf nur durch den Geschäfts-Inhaber bzw. dessen Familienangehörige betrieben werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde im städtischen Krankenhause ein Klempner ausgenommen, welchem die Löhtlampe explodirt war, wodurch er erhebliche Brandwunden an Händen und Gesicht erhalten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Die Unvorsichtigkeit, von den Transmissionsscheiben geglitten Riemen während des Laufens der Maschinen wieder zu befestigen, hat in Ehrenfeld wieder zu einem, immerhin noch glücklich verlaufenen Unfall geführt, indem in einer dortigen Fabrik ein Arbeiter bei dieser Gelegenheit von dem Riemen ergriffen wurde und einen Arm brach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>P Dienstähle. Eine an der Severinstrße wohnenden Geschäftsfrau miethete eine Wittwe als Dienstädchen. Am folgenden Morgen war dieselbe verschwunden und mit ihr eine goldene Damen-Remontoir-Uhr mit goldener Kette, ein Paar in Gold gefaßte Granat-Ohrringe, ein seidener Herren-Regenschirm und ein kleiner Waschkorb mit Wäsche, jedenfalls mit einem weißen Unterrock</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Aus einem Schlafzimmer an der Weidengasse wurde ein heller Sommer-Anzug und eine silberne Cylinder-Uhr mit Nickelkette gestohlen; aus einer Wohnung am Königsplatz ein Portemonnaie mit 10., eine braune Loden-Jagdjoppe mit einer Reihe Hornenöpfen, eine schwarz- und weißgestreifte, sowie eine dunkelblaue, schwarzgestreifte Tuchhose; von einem Güerwagen auf der Breitestrße ein Ballen Baumwollen-Waaren im Gewicht von 17 1/2 Kilo; einer Dame am Dom ein rothes juchtenledernes Portemonnaie mit etwa 70 Pfg., einem Rosenkranz, zwei silbernen Medaillen und zwei Abonnementskarten; einer Frau auf dem Waidmarkt ein Portemonnaie mit etwa 7., und unter erschwerenden Umständen aus einem Ladengeschäfte an der Großen Budengasse Waaren im Werthe von etwa 30 M. und aus einem anstoßenden Zimmer eine silberne Cylinderuhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
