<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>5</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>328313</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Verband katholischer Arbeiter und Handwerker hält morgen früh 11 Uhr im großen Saale des Fränkischen Hofes wiederum eine Versammlung ab behufs Besprechung der Reichstagswahl, zu der bewährte Redner ihr Erscheinen zugesagt haben. Selbstredend haben auch dem Verbande nicht angehörige Gesinnungsgenossen, sowie alle Anhänger der Centrumspartei Zutritt. Der Wichtigkeit der Sache wegen wird hier nochmals an dieser Stelle darauf hingewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>a Reichstags-Wahl. An den Placatsäulen finden sich drei Placate, die offenbar sämmtlich von social-demokratischer Seite herrühren. In dem ersten macht"der Einberufer" bekannt, daß am Sonntag-Nachmittag im Circus Renz eine allgemeine Wähler-Versammlung stattfinden würde, in welcher freie Discussion herrschen solle. Es ergeht die Aufforderung an die Vorstände der politischen Vereinigungen, Redner zu dieser Versammlung zu entsenden. In dem zweiten Placat fordert das social-demokratische Wahl-Comite die Genossen auf, zahlreich zu erscheinen. Das dritte fordert"die Centrumsähler" zur Theilnahme an der Versammlung auf:"Es ist nothwendig, daß alle Centrumsähler erscheinen, um gegen die uns von Seiten der NationalLiberalen und Social-Demokraten gemachten Vorwürfe zu protestiren und zu zeigen, daß wir in Wahrheit die Oeffentlichkeit nicht zu scheuen haben. Mehrere Centrums-Wähler." Das Wahl-Comite der Centrumspartei steht dieser"Aufforderung" durchaus fern. Es handelt sich selbstverständlich um social- demokratische Mache. Die Wähler der Centrumspartei haben keinen Grund, im Circus Renz 10 Pfg. Eintrittsgeld für den Genuß social-demokratischer Reden zu zahlen und dadurch zum social-demokratischen Wahlfonds beizutragen, und man sollte sich doch den schlechten Scherz sparen, sie durch anonyme Placate auf den Leim locken zu wollen. Ueberhaupt steht der schlechte Scherz bei der social-demokratischen Wahl-Agitation dies Mal in hoher Blüthe. So versichert neuerdings die Rhein. Ztg</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>nebenbei bemerkt, schweigt sie wie das Grab über ihren Unfall mit der atheistischen Proclamation, die Hr. Bebel"vor 30 Jahren, als er noch sehr jung war," gemacht haben sollte, thatsächlich aber 1881 gemacht hat-- der"Einberufer" der Circus-Versammlung sei ihr nicht bekannt, nennt aber im selben Athem die in Aussicht genommenen Redner! In derselben Nunmer bringt sie eine donnernde Polemik gegen einen gewissen"Kölner Centrums-Stadtverordneten Trimborn", der"auch ReichstagsAbgeordneter ist". Letzteres ist uns vollständig neu, und Hru. Stadtverordneten Trimborn vermuthlich auch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wasserarme am 10. Mai. Mitt. 12 Uhr: 120, Abds. 7 Uhr: 12 1/2 %.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Theater Millewitsch. Im Reichshallentheater gastirt gegenwärtig mit sehr großem, das mächtige Haus füllenden Erfolge das bekannte Kölner Hännerchen unter Direction von Millewitsch. Schr iber dieses hatte schon in seinen jüngern Jahren Gelegenheit, als er noch häufiger"standesgemäß", d. h. stehenden Fußes Eisenbahnfahrten machte, Fachleute, die nebenbei in"Hasefellcher" reisten, in ihrem Urtheil über die verschiedenen Kölner Hännerchen-- denn es gibt oder gab deren mehrere-- zu belauschen und konnte hören, daß das Urtheil über das Hännerchen des Millewitsch besonders rühmend lautete, mochten auch die Urtheile über den Bestevater, Speimanes, Tünnes, Grieche usw. auseinandergehen. Das war damals. Millewitsch's Hänesche ist seitdem immer eine vorzügliche Rolle geblieben, das Theater selbst aber hat eine bedeutende Weiterentwickelung durchgemacht, indem der bedeutende Schritt vom Figurentheater zur persönlichen Darstellung der Rollen unternommen wurde. Dieser Entwickelungsstufe befinden wir uns jetzt im Reichshallentheater zum ersten Male gegenüber. Unsere Vorstadt Nippes hat in dieser Beziehung einen Vorrang vor Alteöln gehabt, indem dort unseres Wissens schon im vorigen Jahre oder noch früher Darsteller der Kölner Volksthalia persönlich auf den Brettern erschienen; das gleiche ist in westfälischen Städten der Fall gewesen. Auch hier scheint also das Nemo propheta in patria einigermaßen zur Geltung gekommen zu sein. Dem langeährigen Freunde des Figurentheaters in seiner von Millewitsch erreichten Vervollkommnung drängte sich nun die Frage auf, ob die persönliche Darstellung der Rollen, abgesehen von der Illusion, nicht hinter der Wirkung zurückbleiben würde, welche die unübertrefflichen Figurentypen in ihrer oft überältigenden Modellirung hervorbrachten; es sei nur an den Speimanes mit der seinem Namen entsprechenden Physiognomie und an den Nobertünn mit der bald als Scepter, bald als Treibhaus, bald als Schwarten magen usw. bezeichneten Riesennase erinnert. In der gewissen Un behülflichkeit des scenischen Apparates, die ja nun ein Mal mit dem Wesen des Figurentheaters verbunden ist, mögen die Vorrichtungen selbst, wie bei dem nun vergangenen Figurentheater Millewitsch, auch möglichst reich ausgestattet und vervollkommnet worden sein, lag an sich schon eine gute Menge Humors, die der eine bewußt, der andere unberußt auf sich einwirken ließ. Sollte alles das nun bei der per sönlichen Darstellung der Rollen verloren gehen? Nachdem wir die Reise um die Erde in 80 Tagen, die uns schon früher mehrmals ergötzte, jetzt im Reichshallentheater gesehen, müssen wir eingestehen, daß die Kölner Volksmuse uns womöglich noch mehr mitgerissen hat als früher. Dies hat aber wohl in einem ganz besondern Umstande seinen Grund. Wir müßten uns sehr getäuscht haben, aber wir glaubten in den Vertretern der Hauptrollen in genanntem Stück, beispielsweise im Hänesche, im Tünn, dem Detective Rasch diejenigen Personen an der Sprache wiederzuerkennen, welche früher unsichtbar, die entsprechenden Figuren leiteten. Auf den Tünn ist der Charakter der von ihm geleiteten Figur sogar in dem Maße übergegangen, daß man diese Figur oft leibhaftig auf der Bühne zu sehen glaubte, abgesehen von der treu copirten Gesichtsbildung mit dem Nasen-Scepter, wegen der so urkomischen Körperhaltung. Die Beweglichkeit der wichtigen Figur des Rasch hat sich dem persönlichen Darsteller dieser Rolle neben ihrer äußern Erscheinung völlig mitgetheilt, ja in noch verstärkter Potenz und mit verstärktem Eindruck. Wir können die einzelnen Rollen nicht durchgehen und beschränken uns auf die Wiederholung des schon Gesagten, daß die Gesammtwirkung der jetzigen Darbietungen wohl noch durchschlagender ist als diejenige des Figurentheaters. Wenn auch nicht mehr gelegentlich Köpfe in's Parterre fliegen, so fehlt es doch auch jetzt nicht an jenen im Volkstheater stets packendsten Scenen, wo Faust und Besenstiel zum"Tanz" aufspielen. Im Figurentheater haben solche Scenen immer Glück gehabt, und so bleibt es auch damit auf der höhern Entwickelungsstufe. Eine gelegentliche Rückkehr zum Figurentheater möchten wir übrigens, um das hier zu bemerken, nicht als einen Rückschritt oder Rückfall bezeichnet wissen. Die gegenwärtigen Aufführungen im Reichshallentheater zeigen ebenso das Regietalent des Leiters wie die Darstellungsgabe der Einzelnen; die abwechslungsreiche Decoration, die ebenfalls den Humor zur Geltung kommen läßt, befriedigt das schaulustige Auge und den Geschmack in gleicher Weise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Feuer. Gestern Nachmittag entstand Vor St. Martin ein Zimmerbrand, welcher von der Feuerwehr bald gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag stürzte in der Göbestraße ein Maurer etwa 4 Meter tief herab und zog sich erhebliche Rückgratverletzungen zu. Er wurde nach dem städtischen Krankenhause gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag gegen 3 Uhr stürzte in der Greesbergstraße ein Dachdecker aus beträchtlicher Höhe mit dem Kopfe auf einen Haufen Schwemmsteine. Die Feuerwehr brachte den schwer Verletzten nach dem St. Vincenzhause. An seinem Aufkommen wird gezweifelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kölner Athleten-Club Germania. Bei dem am Sonntag und Montag in Gelsenkirchen stattgefundenen Athleten-Wettstreit errang der Kölner Athleten-Club Germania 22 Preise, insbesondere einen ersten Preis für gute Haltung bei sämmtlichen Uebungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Im Verein für volkeverständliche Gesundheitspflege und Naturheilkunde(Perlenpfuhl 1,.) sprach am Mittwoch-Abend der bekannte Naturarzt Hr. Dr. Martin aus Düsseldorf über das Thema: Naturgemaäße Heil- und Lebensweise, und erntete für seine interessanten Ausführungen von den zahlreich erschienenen Zuhörern reichen Beifall Mit diesem Vortrage hat die Reihe der abzuhaltenden öffentlichen Vorträge des Vereins begonnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
