<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>7</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>328375</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtwald. Die für die zu erwerbenden Grundstücke zu zahlenden Kaufpreise sind nach Mittheilung der städtischen Verwaltung folgende: 1. Kitschburg(Erben Mayer) 32,6 Morgen, 433,333.; Grundstück am Eingang der Dürenerstraße, 3,2 Morgen, 54,373.; östlich von der Kitschburg.6 Morgen a 4000 M.- 26,400 M. 2. von Stein: östlich der Kitschburgstraße 57 Morgen a 4000 M.- 228,000.; westlich der Kitschburgstraße 132,4 Morgen a 3600 M. - 476,640 M. 3. von Pöngen: 91,3 Morgen a 4000 M.- 365,200 M. 4. von der Messenstiftung Lindenthal 3,4 Morgen a 5000 M.- 19,000.; 5. von Hänsel: 7 Morgen a 3430 M.- 24,010.; 6. von Braun: 7,2 Morgen a 4000 M.- 28,800.; 7. ein Morgen zu 3300.; 8. von verschiedenen kleinen Eigenthuümern: 5,9 Morgen zu 60,060.; 9. von Elven: 58 Morgen zu je 2120 M.- 122,960 .; insgesammt 406 Morgen oder 103 Hectar 64 Ar 27 Quadrat- meter zu einem Gesammtpreis von 1,842,076 M. Die Stadt Köln ist ferner verpflichtet, spätestens bis zum 1. Mai 1899 das Wasser, welches gegenwärtig die Teiche der Kitschburg speist und dessen Ueberschußß von den in der Gemeinde Kriel gelegenen Teichen und Grundstücken der Erben Mayer aufgenommen wird, auf Kosten der Stadt derart anderswohin zu leiten, daß die Grundstücke der Verkäufer trockengelegt werden.(Das Wasser soll in den Lindenthaler Canal aufgenommen bzw. zur Spülung desselben verwendet werden.) Die Stadt Köln verpflichtet sich auf die Dauer von mindestens 20 Jahren, jede andere Verwendung des angekauften Terrains als zu einem Stadtwalde auszuschließen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Spar- und Darlehns-Kasse des Landkreises Köln. Der Bestand der Einlagen betrug am 31. Mai 1895 9,194,531., der Einlagen pro Juni 1895 254,798., in Summa 9,449,329 M. Die Rückzahlungen pro Juni 1895 beliefen sich auf 291,518., so daß am 30. Juni 1895 sich ein Bestand von 9,157,811 M. ergibt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Stier, welcher gestern Morgen im neuen Schlachthause den Weg alles Fleisches gehen sollte, nahm beim Ausladen aus dem Eisenbahn-Waggon Reißaus. Da es nicht möglich war, das Thier ohne Lebensgefahr für seine Häscher einzufangen, wurde ihm durch einen wohlgezielten Schuß ein Ende bereitet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Menagerie an der Cleverstraße zieht fortgesetzt recht zahlreiche Besucher an, die einig sind in dem Lobe über die Reichhaltigkeit der interessanten Ausstellung. Die Zöglinge des Waisenhauses werden gratis einer Vorstellung beiwohnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wiesbaden,.Juli95. Die Ziehung der Wiesbadener Anguste-Victoria-Lotterie ist durch Comite-Beschlußß auf den 15. October 1895 verlegt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
