<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>6</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>328368</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Straßenbarn. Von Montag den 1. Juli ab wird der Betrieb der Straßeilinie Heumarkt-Schlachthof eine wesentliche Aenderung im Fahrplan erfahren, sowohl an Wochen- wie an Sonn- und Feiertagen. Die nähern Zeitangaben sind im Anzeigentheil der heutigen Nummer der Kölner Local-Anzeiger zu ersehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Schildergasse wird vom kommenden Montag ab in der Strecke Kreuzgasse bis Neumarkt wegen Pflasterungsarbeiten für den Wagenverkehr bis auf weiteres gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde in das städtische Krankenhaus ein Kind ausgenommen, welches gefallen war und ein Schlüsselbein gebrochen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Erhebung der Steuern. Wie bereits berichtet, sind hier vom Beginn des Steuerjahre 1895/96 ab für die Einziehung der Staatsund Gemeinde-Steuern folgende Aenderungen eingetreten. Die sämmtlichen Steuern werden durch die städtischen Zahlstellen erhoben. Zur Bequemlichkeit der Steuerzahler erfolgt die Erhebung in den Wohnungen der Steuerpflichtigen durch uniformirte Steuer-Erheber. Letztere führen die von der Zahlſtelle ausgefertigten, durch Unterschrift des Stadt-Empfängers und eines Buchhalters vollzogenen Quittungen über den fälligen Steuerbetrag mit sich und händigen dieselben gegen Entrichtung der Steuern aus. Dieses Verfahren hat sich in andern bedeutenden Städten als zweckmaäßig und bequem bewährt. Augenerfolgt die Einziehung der Steuern pro I. Quartal 1895/96 (April--Juni) auf diese Weise. Im Interesse der Steuerzahler dürfte es liegen, den fälligen Steuerbetrag, welcher aus den Steuerzetteln zu ersehen ist, zur Abholung bereit zu halten. So weit die Zahlung nicht an die Steuer-Erheber geleistet wird, muß dieselbe in den Kassenlocalen der Zahlstellen bewirkt werden, und zwar in kürester Frist, da die zwangsweise Beitreibung der Rückstände im unmittelbaren Anschlusse an die Erhebung erfolgen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
