<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>6</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>328347</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Merus- und Gewerbe-Zählung. Mit Rücksicht auf die zahlreichen Bestimmungen, die für die am 14. Juni vorzunehmende Berufs- und Gewerbe-Zählung ergangen sind, sei kurz darauf hingewiesen, daß die Zählung eine dreifache ist, nämlich: 1. Eine allgemeine Volksählung, nur daß dies Mal ausführliche Fragen über den Beruf gestellt sind(daher die Bezeichnung Berufsählung). Das Formular dieser Zählung ist die Haushaltungsliste, Drucksache I. Eine solche ist über jede Haushaltung sowie über jede einzeln lebende Person, die eine besondere Wohnung inne hat und eine eigene Hauswirthschaft führt, auszufuüllen. Auf dem obern Theil der innern Seiten der Haushaltungsliste sind alle in der Zählingsnacht vom 13. zum 14. Juni anwesenden Personen, auf dem untern Theil(unter B) die vorübergehend abwesenden Haushaltungs-Mitglieder einzeln aufruführen. Auf der vierten Seite sind endlich zwei auf die beiden folgenden Zählungen bezügliche Fragen zu beantworten. 2. Eine Zählung aller land- und forstwirthschaftlichen Betriebe(einschliefßlich der Haushaltungen, die Kühe zum Milchhandel oder zur Molkerei halten). Das Zählungs-Formular ist die Landwirthschaftskarte, Drucksache II. Ein solches Formular erhalten nur diejenigen Haushaltungen zur Ausfüllung, von denen Landwirthschaft betrieben wird. Vor der Aushändigung desselben ist auf der ersten Seite oben die Rummer der Haushaltungsliste der betreffenden Haushaltung einzutragen. 3. Eine Zählung aller derjenigen Gewerbe- und Handels-Betriebe, in denen wenigstens ein Gehülfe(oder Lehrling oder Mitinhaber oder Familienglied) mit thätig ist oder aber mit einer durch elementare Kraft bewegten Maschine gearbeitet wird. Das Zählungs-Formular ist der Gewerbebogen, Drucksache III. Ein solcher ist abzugeben an alle entsprechenden Betriebsstätten(Fabriken, Wirkstätten, Läden, kaufmännische Bureaux usw.); an Haushaltungen also nur, wenn das Gewerbe in der Wohnung selbst betrieben wird. Vor der Aushändigung des Gewerbebogens ist auf der ersten Seite oben einzutragen: in den letztern Fällen die Nummer der betreffenden Haushaltungsliste, sonst, d. h wenn Wohnung und Betriebsstätte getrennt sind, an der gleichen Stelle das Wort"ohne". Am 14. Juni Mittags beginnt die Abholung der Formulare von den einzelnen Haushaltungen und Betriebsstätten. Der Zähler ist dies Mal in der Ausübung seines Ehrenamtes wesentlich unterstützt durchs 5 des Gesetzes vom 8. April d.., wonach mit Geldstrafe bis zu 30 M. bedroht wird, wer die Fragen wissentlich wahrheitswidrig beantwortet oder die vorgeschriebenen Angaben zu machen sich weigert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Preisbewerbung von Luxuspferden, welche aus Anlaß der landwirthschaftlichen Ausstellung und Wander-Versammlung am Samstag-Nachmittag und gestern auf dem Sportplätze stattfand, gehört unstreitig zu den schönsten Veranstaltungen dieser Art, die seit Jahren hier stattfanden. Der Sportplatz hatte aus diesem Anlaß ein besonderes Festkleid angelegt. An Stelle der vor wenigen Wochen niedergebrannten Tribüne ist eine stattliche neue, vergrößerte und besser eingerichtete entstanden, welche eben so wie die freien Sitzplätze dicht besetzt war. Das Preisrichteramt lag in den Händen der HH. General v. Thümen, Commandeur der 15. Cavalerie-Brigade Oberst v. Bayer-Ehrenberg, Commandeur der 14. Cavalerie-Brigade. des Obersten Graf Lüttichau vom Cuirassier-Regiment, v. Winterfeld von den Bonner Königs-Husaren und Oberst-Lieutenant Zillessen von der 3. Abtheilung des Feld-Artillerie-Regiments Nr. 8. Für einige 70 Pferde waren auf dem Grundstück neben dem Sportplatz luftige, schöne Stallungen in wasserdichten Zelten errichtet. Während des Festes concertirte die Capelle der Düsseldorfer Ulanen. Das Fest wurde ein geleitet durch Klasse la Einsänner im Privatbesitz, von An gestellten gefahren; drei Ehrenpreiſe im Werthe von 100, 75 und 50 M. Es liefen 15 Pferde. Sieger wurden 1. Gottlieb Langen(Köln) schwarzbraune Stute, 2. Jul. Vorster(Köln), brauner Wallach, 3. Paul Michels(Köln), Schimmelſtute. In Klasse lb, Einsänner, von Herren gefahren, drei Ehrenpreiſe von je 150 Mark. Es liefen 15 Pferde Sieger waren 1. Max Guilleaume(Köln) mit Fuchswallach, 2. S Alfr. Freiherr v. Oppenheim(Köln) mit Schimmelwallach; 3. Jul Vorster(Köln) mit brauner Stute. Es folgte Klasse II, Einsänner im Besitze von Händlern. Es liefen 13 Pferde. 3 Geldpreise von 250, 150 und 75 M. Sieger: 1. Nachtigall&amp; Frank(Köln); 2 Waller&amp; Salm(Köln) mit br. Wallach; 3. H. Kamen(Düsseldorf) mit Schimmelwallach. Am folgenden Offiziers-Schulreiter nahmen 7 Herren Theil. Preise: 3 Ehrenpreiſe von 200, 150 und 100 M. Sieger 1. Rittmeister Salza vom Dragoner-Regiment Nr. 24 in Darmstadt mit schwarzer. Stute; 2. Lieutenant Graf Moerner von den Deutzer Cuirassieren mit Fuchswallach; 3. Pr.-Lt. Schmidt v. Schwind von den Bonner Königs-Husaren; drei weitere Theilnehmer erhielten eine Anerkennung. Am Reiten über Hindernisse nahmen 8 Offiziere Theil Drei Ehrenpreiſe von 300, 150 und 100 M. Sieger: 1. Rittmeister v. Wallenberg, Königs-Husaren zu Bonn, mit Fuchswallach; 2. Rittmeister von der Wende, mit br. Stute; 3. Lt. Widemann, mit brauner Stute, beide vom Cuirassier-Regiment(Deutz). In Klasse IV, Zweispänner im Privatbesitz, A. gefahren von Angestellten, liefen 16 Wagen Preise: je zwei erste und zwei zweite und ein dritter Ehrenpreis im Werthe von 150, 100 und 75 M. Sieger: 1. Geheimrath Langen und Jul. Vorster(Köln); 2. Mar Guilleaume und Albert Frhr. v Oppenheim(Köln); 3. Frau Wwe. Commercienrath Guilleaume(Köln).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zweispänner, gefahren von Herren. 2 Ehrenpreiſe von je 150 M und Ehrenpeitschen. Es fuhren 10 Herren. Sieger: 1. Wilh. Theod Deichmann; 2. Jul. Vorster(Köln). In Klasse Va Reitpferde im Privatbesitz, von Angestellten geritten, liefen 14 Pferde. Drei Ehrenpreiſe von 100, 75 bzw. 50 M. Sieger: 1. Louis Zurhelle(Köln); 2. Oscar Schüll(Düren); 3. Eugen Ritter(Köln); außeadem zwei Anerkennungen. An Vb, von Herren geritten, nahmen 10 Herren Theil Drei Ehrenpreiſe von 100, 75 und 50 M. Sieger: 1. H. v. Waldhausen(Aachen); 2. A. Neven-DuMont(Düsseldorf); 3. E. Willink (Köln). Den Schluß des ersten Tages bildete ein Tandemfahren von Privatbesitzern, an dem 8 Herren theilnahmen. Preise für jedes Gespann 50 M. in den Stall, und für jeden Herren ein Ehrenpreis im Werthe von 150 M. Das Fest währte mit einer kürzern Pause bis gegen 1/2 8 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Verein für Gartenkultur und Botanik hielt gestern</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ss von 23d Jutgesig der eielerbung seine Monate-Versammlung ab, die von 230 Mitgliedern besucht wurde. Nachdem Hr. Jos. Ziegler sammlung in seiner bekannten humorvollen Weise begrüßt hatte, hielt Hr. P. J. Roßbach einen recht praktischen Vortrag über die Verun die Behandlung einzelner Krankheiten an Pflanzen. Des weitern verbreitete Redner sich über die Cultur von standes seit Neujahr 36 neue Mitglieder wurden 70 schöne Pflanzen, Rosen, Palmen und Jardiniere unter die Mitglieder frei verloost.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
