<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>7</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>328396</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueber freie Arztwahl verbreitete sich vorgestern in einer im Fcän kischen Hofe abgehaltenen gut besuchten Versammlung des Vereins für freie Arztwahl Hr. Sanitätsrath Dr. Busch(Crefeld) in einem längern Vortrage. Die Aussichten für die Durchührung der freien Arztwahl seien in jüngster Zeit außserordentlich günstig, und dies sei namentlich bewirkt durch zwei Versammlungen, welche, in ihrer Art verschieden, doch zu demselben Ziele gekommen seien, nämlich eine Versammlung zu Düsseldorf(die Conferenz der Centralstelle für Arbeiter-Wohlfahrts-Einrich- tungen), auf welcher neben Regierungsbeamten und Aufsichtsbehörden nur wenige Aerzte vertreten gewesen, und der Aerzte-Tag. Mit dem Ergebnißß der beiden Verhandlungen könnten die Freunde der freien Arztwahl durchaus zufrieden sein. Der Hauptwerth der Düsseldorfer Versammlung liege darin, daß es zum ersten Male möglich gewesen sei, die Meinungen und Ansichten der Aerzte frei darzulegen und den Begriff der freien Arztwahl klarzustellen. Auf der Düsseldorfer Versammlung seien nur zwei Gegner der freien Arztwahl aufgetreten: ein Arbeiter aus Gladbach, welcher die ungünstigen dort erzielten Resultate gegen dieselbe anführte, und ein Rendant einer Kasse, welche die freie Arztwahl wieder abgeschafft habe, nachdem sich durch die selbe ein Fehlbetrag herausgestellt habe. Die Ausführungen des Ren danten wurden von Busch an der Hand des Jahresberichtes der betreffenden Kasse als unrichtig dargelegt. Nachdem das Wesen der freien Arztwahl näher erläutert worden, habe sich u. a. auch Herr Prof. Hitze sehr sympathisch für dieselbe ausgesprochen, desgleichen Geh. Rath v. Woedtke, welcher u. a. auch erklärte, daß die freie Arztwahl keineswegs im Widerspruche mit dem Gesetz stehe. Aus den Verhandlungen des Aerzte-Tages sei besonders bemerkenswerth, daß der Correferent, der zuerst ein eifriger Gegner der freien Arztwahl gewesen, später seine These dahin gestellt habe, daß, wenn die freie Arztwahl auch aus vielen Gründen vorzuziehen sei, ihr doch im allgemeinen schwer zu überwindende Schwierigkeiten entgegeneständen. Also auch hier sei die freie Arztwahl im Princip als richtig anerkannt worden; nur eine gewisse Beschränkung sei geboten. Die Durchührung der freien Arztwahl werde indeß, so führte Redner aus, nur durch die Aerzte selbst erschwert. Gerade die Art und Weise, wie der Kampf in Berlin in jüngster Zeit geführt worden, habe das Ansehen der Aerzte ge##### 9l tatan für die frotho Arztmahl omn 1 meil sie eine gerechte liner Kassen gestützte Behauptung, habe indeß durch Dr. Heymann(Berlin) ihre Widerlegung gefunden; sie sei eine bewußte oder unberußte Unwahrheit. Dr. Heymann habe bei allen Berliner Krankenkassen auf Grund der Jahresberichte die Unwahrheit der gegnerischen Behauptung erwiesen. In Cannstatt sei neuerdings bei freier Arztwahl die Kranken-Unterstützung wieder von 13 auf 16 Wochen ausgedehnt worden. Ebenso berichtet der Redner über das günstige Ergebnißß der Mainzer Ortskrankenkassen im Jahre 1894, die bei weit über die gesetzlichen Anforderungen hinausgehenden Leistungen 60,000 M. Ueberschußß hatten. Desgleichen habe man sehr günstige Erfolge in Mannheim und Nürnberg erzielt. Eine freie Arztwahl in dem Sinne, wie wir sie wünschen, nämlich daß alle Aerzte eines Gemeindebezirks, welche Kassen-Patienten behandeln wollen, an der Behandlung theilnehmen, könne nicht die gefürchteten Nachtheile bringen. Redner geht des nähern auf die Einrichtungen ein, die zu treffen seien, um solche etwa hervortretende Schäden zu vermeiden; diese Einrichtungen seien ja auch im Kölner Verein, wie er aus den Statuten ersehen habe, getroffen. In Verbindung mit einer guten Controle, überhaupt bei gegenseitigem Verständnissß der Kassen-Vorstände und der Aerzte-Vereinigungen, sowie bei gutem Willen werde sich auch erreichen lassen, daß die Mittel der Kassen in berechtigter Weise geschont würden. Der Redner will die materiellen Schäden des ärztlichen Standes nicht auf die sociale Gesetzgebung zurückühren, auch nicht behaupten, daß durch die freie Arztwahl die Schäden gebessert werden könnten; aber wenn durch Aenderung des Systems mit zur Besserung der jetzigen Zustände geholfen werden könne, dann müsse es geschehen. Der Redner empfahl dringend allen Aerzten, bei der von der Aerztekammer jetzt in Angriff genommenen Statistik über Bezahlung, Beschäftigung usw. mitzuwirken, um die schwierige aber dringend nothwendige, von den Gegnern geforderte Aufgabe zu erfüllen. Wenn die freie Arztwahl nicht eingeführt werde oder sich nicht bewähre, dann seien die Aerzte selbst Schuld daran. Der Vorsitzende, Hr. Dr. Noe(Ehrenfeld), dankte dem Redner für die eingehenden Ausführungen und brachte ein Hoch auf denselben aus, welches dieser mit einem Hoch auf den ärztlichen Stand erwiderte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>4 Zu sofort ei als Laufbu Adler-Apoth welche auch mit traut sein muß. D H 2832 an schädigt. Wir treten für die freie Arztwahl ein, 1. weil sie eine gerechte Forderung der Kassenmitglieder selbst ist, die du Forbekung der Rufselmitglieber selbst un, on durch ihre Mittel mit den Arzt bezahlen und deshalb das Recht haben, sich selbst den Arzt ihres Vertrauens zu wählen; 2. weil sie im Interesse der Kassen selbst liegt, die bei richtiger Führung keineswegs gefährdet sind, und eine solche gute Behandlung ermöglicht, wie sie eben möglich ist; dann aber auch 3. weil die freie Arztwahl mit in der Lage ist, die großen Mißstände wenigstens theilweise zu beseitigen, die in ärztlichen Kreisen seit einer Reihe von Jahren herrschen. Die Gegengruünde der Gegner seien immer, die Kassen würden ruinirt durch Verschreiben theuerer Medicamente, Köln, 23.Juli95. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 2,00 2,20 das Kil. Eier.80-1,90 das Viertel. Hasen.00. Truthahn 00.00 das Stück. Hinkel 2,50-3,40, Tauben 0,80-1,00 daspaar. Kaninchen 00, Hühner .50-.00, Enten.60-5,00, Gänse 5,50-.50 das Stück. Hecht M..80. Aal.00. Karpfen 1,80, Salm.00, Schleien.40, Schellfisch 0,50-0,60. Kabliau 0,60-0,70 das Kil. Ochsenfleisch von der Keule M..40-1,60, vom Bauch.10-.50, Kalbfleisch.,45-1,60, Hammelfleisch.30-1,50, Speck, geräuch..40, gesatz..40, Schmalz.40. Nierenfett.80-0,90 das Kil. Zwiebel 0,16-.20 das Kil. Kartoffeln, weisse.60-7,40, rothe 8,00-.00. Nieren9,00-10,00 die 100 Kil. Erbsen 0,25-0,50, dicke Bohnen 0,14-0,16 das Liter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Social-Demokraten haben bekanntlich beschlossen, an den dieseährigen Stadtverordneten-Wallen sich zu betheiligen, und zwar wurde dieser Beschlußß mit großer Mehrheit gefaßt, nachdem Redacteur Hofrichter in einer am Sonntag abgehaltenen Versammlung über die Frage referirt hatte. In einem Berichte der Rhein. Ztg. über dieses Referat lesen wir nun u..:"Von Seiten der Parteigenossen ist auch in frühern Jahren schon häufig der Wunsch laut geworden, die Partei möge sich auch in Köln an den Wahlen zum Stadtverordneten-Collegium betheiligen. Früher war aber die Aussicht auf Erfolg noch eine bedeutend geringere als heute, indem damals, das heißt bis zum Jahre 1891, das Communal-Wahlrecht in Köln an einen Steuersatz von mindestens 18 M. gernüpft war. Seit 1892 ist dieser Census auf sechs Mark herabgemindert worden. Es ist dieses immerhin noch der höchste Satz, den festzusetzen das Gesetz gestattet. In Trier ist zum Beispiel nur die Zahlung von 4 M. Einkommensteuer erforderlich, um wahlberechtigt zu sein. Was uns die sogen. Wahlemeforme gebracht hat, ergibt sich aus folgenden Zahlen: 1891 be trug die Gesammtzahl der Wähler in 18,804. Davon entfielen auf die erste Klasse 633, die zweite 3274, die dritte 14,897. Nach der-Re forme wurde das Verhältnissß für die dritte Klasse noch ungünstiger, indem von den 25,277 Wählern Köln's auf die erste Klasse 370, die zweite 2584, die dritte 22,323 Personen entfielen. Für 1895 ist das Verhältnissß folgendes: Von 81,355 Wählern entfallen auf die erste Klasse 320, auf die zweite 2281 und auf die dritte Klasse 28,734. An dieser Wahl--Reforme hat die Centrumspartei ebenfalls ihren Antheil. Wir können kaum glauben, daß Hr. Hofrichter den letzten Satz wirklich gesprochen hat, denn als Redacteur eines politischen Tage blattes muß er wissen, daß die Centrumspartei an der"Wahl-Reform des Grafen Eulenburg gar keinen Antheil, daß sie vielmehr alles aufgeboten hat, um wenigstens die weitere plutokratische Verschiebung des Wahlrechts in Folge der Miquel'schen Steuergesetze zu verhindern, daß sie verschiedene dahin gerichtete Anträge gestellt und auf das entschie denste vertheidigt hat. Es wäre also eine Unwahrheit grober Art, zu sagen, daß die Centrumspartei an dieser"Wahl- Reform", welche in der That den Namen in keiner Weise verdient,"ebenfalls ihren Antheil" habe. Vergessen hat Hr. Hofrichter nach dem obigen Referat der Rheinischen Zeitung, daß die Herabminderung des Wahlcensus für die Gemeindewahlen, welche die Social-Demokraten verandaßt, an der dieseährigen Wahl sich zu betheiligen, lediglich das Verdienst der Centrumspartei ist, welche zur Erzielung dieser Herabsetzung wiederholt im Kölner Stadtverordneten-Collegium angesetzt und die Herabsetzung dann schließlich bei der ersten Serie der neuen Steuergesetze im Abgeordnetenhause mit größter Mühe durchgesetzt hat, auch für die weitere Herabsetzung auf den gesetzlich zulässig niedrigsten Census eingetreten ist. Die Gerechtigkeit hätte verlangt, daß bei dieser Gelegenheit anzuerkennen. Aber wie soll man Gerechtigkeit er warten, wenn der Wahrheit in's Gesicht geschlagen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>470 laufende Meter schmiedeeisernes Gitter und b. 9 Stück schmiedeeiserne Thore, sollen im Wege der öffentlichen Ausschreibung vergeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gesang-Wettstreit. Der Männer-Gesang-Verein Kölnnippes unter der trefflichen Leitung des Hrn. E. Real betheiligt sich am Sonntag, 28.., an dem großen internationalen Gesang-Wettstreit in Lüttich, und zwar in der Division'honneur(höchste Ehrenklasse). In dieser Klasse singen vier Vereine: Lille(Frankreich) 180 Sänger, Saint-Gilles(Brüssel) 210 Sänger, Männer-Gesang-Verein(Kölnnippes) 120 Sänger, Cäcilia(Haag) 140 Sänger. Den Vereinen sind zwei Chöre innerhalb zehn Wochen aufgegeben, wovon einer in drei Uebersetzungen erschienen ist, betitelt Das alte Lied, vom Brüsteler Capellmeister Radoub; der andere Chor ist ein lateinischer(28. Psalm Die in Lüttich ansässigen Deutschen bereiten dem Köln-Nippeser Verein einen herzlichen Empfang. Die erste Generalprobe, wozu die hiesigen Sangesfreunde eingeladen sind, findet heute Abend im Saale des Hinu. Thiel(Tivoli) Köln-Nippes, Neußertraße, statt; die zweite Generalprobe am Freitag, 20.., im großen Saale der Bürger-Gesellschaft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Samariter-Verein. Außserordentlich zahlreich war die General- Versammlung des Samariter-Vereins besucht, und ein reges Interesse gab sich für die beabsichtigte Nacht-Uebung kund. Dieselbe wurde nach dem Vorschlage des Vorsitzenden auf den 5. August festgesetzt und dürfte nicht nur für die Mitglieder, sondern auch für das Publicum im allgemeinen ein aufregendes und belehrendes Schauspiel bieten. Der Uebung liegt der Gedanke eines nächtlichen Eisenbahn-Englückes zu Grunde. Die mit Laternen ausgerüsteten Führer der Tragen suchen zunächst die Englücksstelle ab und geben den ihnen folgenden Tr### das Squal, wo die Hülfe nothwendig ist. Die Verletzten werden dann verbunden und in bereitstehende Eisenbahnwagen zum Transport verladen. Für die hiesigen Samariter besteht nämlich die Vorschrift, bei jedem bekannt werdenden größern Englücksfalle unter Mitnahme der nächsten Stations-Einrichtung sich sofort zur Englücksstelle zu begeben und hier den etwa schon vorhandenen Aerzten und Behörden sich zur Verfügung zu stellen. Auf diese Weise wird es also möglich sein, bei einem größern Englücksfalle innerhalb oder in nächster Nähe der Stadt in kürester Frist über eine größere Anzahl geschulter Hülfskraäfte, Transport- und Verbands-Material zu verfügen. Die General-Versammlung beschlossß ferner die Einrichtung mehrerer neuer Samariterstationen im südlichen und süwestlichen Stadttheil und brachte die Errichtung einer ständigen Samariter-Wache für die SonntagNachmittage in der Nähe der Goldenen Ecke in Anregung. Eine Anzahl von Samaritern meldete sich bereits zur freiwilligen Uebernahme der Wache.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
