<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>6</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>328352</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueber die Wirkungen der Sonntagsruhe sind nunmehr vom preußischen Handelsminister Erhebungen angeordnet worden. Er hat die Behörden und Handelskammern angewiesen, durch Umfragen bei den Betheiligten festzustellen, ob und welche Aenderungen von den gewerbetreibenden Kaufleuten gewünscht werden, ob der Hausirhandel zugenommen hat und ob es sich empfehle, die Verkaufsstunden für einzelne Waaren verschieden zu legen, beispielsweise für Lebensmittel in die Vormittagsstunden, für Manufacturwaaren in die Nachmittagsstunden etwa von 3 bis 4 Uhr. Es soll namentlich festgestellt werden, ob es nöthig erscheine, für den Cigarrenhandel weitere Verkaufsstunden als bisher freizugeben, aber nur unter der Bedingung, daß in diesen weitern Geschäftsstunden der Sonn- und Feiertage Handlungsgehülfen und Handlungslehrling nicht thätig sind. Endlich soll thunlichst ermittelt werden, ob der Verkehr der Gastwirthschaften während der ganzen Sonn- und Feiertage den übrigen in Betracht kommenden Handelszweigen Schaden zufüge und ob es angezeigt erscheine, dem Bahnhofsbuchhandel Erleichterungen zu gewähren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vorgebirgsbahn. Wie bekannt, wird die Ausführung der Vorgebirgsbahn verzögert durch den von verschiedenen Seiten erhobenen Einspruch gegen die Benutzung des Straßenkörpers der Luxemburgerstraße. Die Sache liegt gegenwärtig dem Ministerium zur Entscheidung vor, weshalb eine erhebliche Zahl von Interessenten durch die königl. Regierung sich ebenfalls mit einer Eingabe an das Ministerium gewandt hat, in welcher gebeten wird, der Actien-Gesellschaft Vorgebirgsbahn zu gestatten, das Bahngeleise auf den Straßenkörper der Luxemburger- straße, wie auch ursprünglich vorgesehen war, zu verlegen. Die Begründung dieses Antrages lautet wie folgt:"Wie der Augenschein lehrt, wird, sofern die Bahn auf das Bankett der Luxemburgerstraße gelegt wird, die jetzige Nutzbreite der Straße in keiner Weise gekürzt. Die Zugänglichkeit und Bewirthschaftung der benachbarten Grundstücke wird eine viel bessere bei dem alten Project, als wenn zwischen Chausseegraben und Gelände ein besonderes Eisenbahn-Planum eingelegt würde. Für den Fall einer spätern Bebauung der Straße liegt die Bahn im ersten Project bedeutend gelegener, als wenn dieselbe nach den von gegnerischer Seite gemachten Verschlägen auf den zukünftigen Bürgersteig oder in das eventuelle künftige Vorgartenland zu liegen käme. Dieselben Gründe, welche für die innerhalb des Weichbildes der Stadtgemeinde Köln belegene Strecke der Luxemburgerstraße gelten, treffen auch für den Außenbezirk zu. Wenn in den Stadtgemeinden Köln und Bonn die Linienührung innerhalb schmälerer Straßenzüge möglich ist, so fragen wir uns, weshalb nicht hier, auf dem flachen Lande, wo der Verkehr durch die Anlage der Vorgebirgsbahn eine wesentliche Entlastung erhält, die Durchührung der Bahn auf der Straße selbst gestattet sein soll. Wenn die Bahn nicht durch den Ort Hermülheim geführt werden sollte, obwohl sowohl die Provincial-Verwaltung, als sämmtliche betheiligte Gemeinden die Anlage gestattet haben, so sind dadurch alle diejenigen Personen, welche nach Hürth, Burbach, Berrenrath, Altsädten, Kranzmaar, Knappsack usw. wollen, genöthigt, bereits vor Hermülheim die Bahn zu verlassen und einen mindestens eine Viertelstunde längern Weg einzuschlagen. Der Anschlugß der Vorgebirgsbahn nach Hürth, den genannten benachbarten Ortschaften und den dort belegenen größern Bricket- und Thon-Werken würde, wenn die Provincialstraße für die Benutzung der Bahn versagt würde, auf's äußerste erschwert, wenn nicht undöglich. Durch die Genehmigung der Forderung der Gemeinden Hermülheim und Efferen würden die Anlagekosten so sehr gesteigert, daß nach bestem Vernehmen die Unternehmer eher auf die Benutzung der Luxemburgerstraße ganz verzichten würden, als diese Kosten, welche die Ertragsähigkeit des ganzen Unternehmens in Frage stellen, aufzuwenden. Die Gesellschaft hat in diesem Falle die bestimmte Absicht, die Bahn von Köln über Meschenich unter Venutzung der Brühler Landstaße nach Brühl zu führen. Die Bewohner der Ortschaften in der Interessensphäre der Luxemburgerstraße würden dadurch auf unabsehbare Zeit erheblich geschädigt werden. Zudem ist zwischen der Provincialverwaltung und der Actien-Gesellschaft Vorgebirgsbahn über die Benutzung der Luxemburgerstraße(auch innerhalb des Ortes Hermülheim) bereits ein Vertrag abgeschlossen worden. Ebenso war schon eine Vereinbarung mit den Gemeinden Hürth(Hermülheim. Efferen, Fischenich, Kendenich) über die Durchfahrt der Bahn durch Hermülheim zu Stande gekommen. Alles dies soll unn nachträglich wegen polizeilichen Bedenken aufgehoben werden und dadurch die Nimmer daran, daß der Bürgermeister von Hermülheim als Ortspolizeiort die ennt äßiger Breite einen stärten Verrer aufweist. Ov diese Bedenken wirt ganzen Bahn-Anlage erscheint doch sehr zweifelhaft. Für uns kommt weniger die Gefährdung der Ertragsähigkeit der Vorgebirgsbahn in Betracht, wenngleich die Stadt Köln als Haupttheilhaber der Actiengesellschaft auch hieran rklich so zwingender Natur sind, daß dadurch der Zweck der -Anlage in einem wesentlichen Theile vereitelt werden darf, höfen in Deutz und an Gereon durch verkehrreichen städtische Straßen mit sich brachte, der Könische Viehhandel zugleich einen Theil der benachbarten rheinischen Städte sowie des rheinisch-westfälischen Industriegebiet versorgte, so daß der wöchentliche Eisenbahn-Verkehr mit Vieh auf 200 ankommende und 80 abgehende Waggons sich belaufe. Während in Kleinvieh und Schweinen im wesentlichen kein Export stattfindet, gelangt die Hälfte des Marktauftriebes an Großvieh zur Ausfuhr. Der wöchentliche Auftrieb an Großvieh belief sich bisher ca. auf 1000--1200 Stück, welche Zahl bei der Annahme eines Durchschnittswerthe von 500 M. für das Stück einen Jahres-Umsatz von 30 Mill. M. ergibt. Der Handelsverkehr in Schweinen, wöchentlich 2000 Stück umfassend, gibt bei 75 M. mittlerm Werthe des einzelnen Stücks einen JahresUmsatz von 7,5 Mill. M. Der Kälbermarkt mit 1000 Stück in der Woche beschickt, gibt bei einem Stücapreise von 50 M. einen jährlichen Umschlag von 2,5 Mill.., der Schafsmarkt endlich bei einem wöchentlichen Auftriebe von 500 Stück, zu 30 M. Einzelwerth gerechnet, einen Jahres-Umsatz von 750,000 M. Auf 41 Mill. M. ist daher nach mäßigen Annahmen unter den bisherigen Verhältnissen der jährliche Umschlag an Fleischwerthen auf dem Kölner Viehmarkte zu berechnen. Diese Summe wird durchweg in baarem Gelde im Vieh-Verkehr umgesetzt, an welchem Umsatz etwa dreißig Kölner Commissions- und Viehhandelsgeschäfte betheiligt sind, die ihrerseits rund 100 Treiber ständig beschäftigen. Da die Viehsändler fast nur Papiergeld eingesandt erhalten und mitnehmen, muß sämmtliches Gold und Silber bei hiefigen Bankgeschäften umgewechselt werden, woran--8 Bankfirmen betheiligt sind. In vorstehender Summe sind die von der Eisenbahn-Verwaltung sowohl für den Transport nach Köln, wie für den Versandt daher erhobenen Frachten nicht mit einbegriffen; dieselben werden auf zwei Millionen Mark geschätzt. Natürlich werden die städtische Verwaltung und die Gewerbetreibenden bestrebt sein, diese günstige Lage des Kölner Viehmarktes mittels der vollkommenern Einrichtungen der neuen Blutung hat, als die zur Noth vorgesehene Linie Köln-Meschenich-Brühl. Hermülheim verlangt, um die Durchfahrt der Bahn durch den Ort zu vermeiden, daß die Bahnlinie an dem nördlichen Endpunkte des Ortes von der Luxemburgerstraße in nordwestlicher Richtung abzweige, um dann hinter dem Orte wieder auf die Hauptstrße zu münden. Daß hierdurch die Verbindung mit Hürth sehr erschwert würde, ist richtig. Wenn daher die polizeilichen Bedenken gegen die Durchfahrt durch auf dessen im zweiten Stockwerk gelegenen Werkstellen einen Besuch machen. Eine halbe Stunde später fand man das arme Kind mit schweren Verletzungen auf den Steinfließen des Hausfluren liegen. An dem Aufkommen des Knaben wird gezweifelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 14.Juni95. Vom herrlichsten Wetter begünstigt, konnte sich gestern die sogen. Mütheimer Gottestracht in voller Pracht entfalten. Tausende waren aus Köln und weiterer Ferne herbeigeeilt, um dem schönen althergebrachten Feste auf dem Rheinstrom beizuwohnen. Nach einem feierlichen Gottesdienst in der St. Mariahimmelfahrtskirche bewegte sich die Procession, an welcher sämmtliche katholischen Vereine, sowie die St. Sebastianus-Schützengilde sich betheiligten, durch die Hauptstrßen Mülheim's nach der Deutzerstraße, von wo die Geistlichkeit sich auf den Dampfer Graf Moltke begab. Das Schiff fuhr dann langsam unter Musikbegleitung und Böloerschüssen zu der unterhalb des Magdeburg'schen Gartens gelegenen Halterücke, von wo aus die Procession sich weiter entwickelte und nach der Frankfurterstraße bzw. durch das herrlich geschückte Buchheim zog.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueber die Bedeutung des Kölner Viehmarktes machte Hr. Stadt-Bauinspector Schultze in einem vor der Deutschen Landwirth- schafts-Gesellschaft gehaltenen Vortrage über Die Anlage des neuen Schlacht- und Viehhofes zu Köln eine Reihe von Angaben, welche, bisher noch wenig gekannt, immerhin ein Interesse für weitere Kreise haben dürften Der Vortragende erwähnte, daß schon unter den bisherigen, sehr ursprünglichen Verhältnissen des alten Viehmarktes An Kahlenhausen und trotz der großen Unannehmlichkeiten und Kosten, welche die Anfuhr oder der Antrieb des Viehes von den Güterbahnaus Vell 1660 Stadtwald. Nur Recht kann man dem Herrn I(1655 geben für die vorgeschlagene Lösung der Stadtwaldfrage. Soll die geplante Anlage so groß werden, daß in derselben wirkliche gute Waldluft zu finden ist, so kostet dieselbe viele Millionen. Mit einer Garten-Anlage ist nicht viel gewonnen. Früher boten die Glacisweg um Köln, Rheinau 2c. genügende Gelegeuheit zur Stärkung der Lungen; jetzt sind in der entstandenen Großstadt Ausfuüge in die von Köln weiter gelegenen Wälder kein Luxus mehr, sondern schon Nothwendigkeit für diejenigen, welche zum Erwerb in der Großstadt wohnen müssen. Wollte die Eisenbahn doch mit billigen Zügen nur ein Mal den Versuch machen; so lange dieses nicht geschehen ist, hat sie kein Recht, Gründe gegen die Schaffung derartiger Züge vorzubringen. Im Gegentheil behaupte ich: die Eisenbahn will kein Geld verdienen. Die Verbilligung hebt den Verkehr, an dieser Thatsache ist nicht mehr zu zweifeln, und je billiger und je öfter diese Züge fahren, desto mehr wird die Eisenbahn verdienen. Durch die Einlegung der Mittwochsund Samstags-Züge beweist übrigens die Bahn, daß sie im Stande ist, zum Preise der einfachen Fahrkarten solche Vergnügungsüge anzuordnen; warum werden denn nicht auch Sonntags solche Züge eingelegt? Wer hat die Erholung in frischer Luft am meisten nöthig und wessen Gesundheit ist am meisten zu schützen? Der Familienvater, der in der Woche nicht Zeit hat, mit seinen Angehörigen grüne Wälder und Natur zu schauen und der nur am Sonntag etwas freie Zeit hat. Man wende nicht ein, diese billigen Züge befördern die Vergnügungssucht; denn Tausende haben den Wunsch, nicht aus Luxus, sondern aus Nothwendigkeit sich zu erholen, Sonntags Gelegenheit zu finden, zu erschwingliche Preise in die grünen Wälder zu kommen. Also Eisenbahn, mache nur den Versuch: ich wette Hundert gegen Eins, daß ich Recht habe. Ein altes Sprüchwort sagt: Probiren geht über Studiren. W.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Rheinhöhze am 15. Juni, Morgens 7 Uhr m 3,64+ 0,02.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wasserärme am 14. Juni. Mitt. 12 Uhr: 14 1/2 %, Abds. 7 Uhr: 14 1/8% KKöiner Loyal-Anzeiger Nr. 160 4 Samstag, 15. Juni 1395.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
