<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>7</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>328379</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hoher Besuch. Prinz Georg von Preußen sowie Prinz Hermann von Sachsen-Weimar nebst Gemahlin, Prinzessin Auguste von Würtemberg, sowie Prinz Ernst und Prinzessin Olga von SachsenWeimar sind hier angekommen und im Hotel du Nord abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Erstochen. An einem Neubau in der Sternengasse geriethen genern Nachmittag zwei Arbeiter in Streit, wobei einer seinen Gegner mit einem Küchenmesser so schwer verletzte, daß der Tod alsbald eintrat. Der Messerheld wurde verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die vorgestrige Versammlung des Vereins für Gartencultur und Botanik in der Wolkenburg war außserordentlich gut besucht. Die Tische waren mit zahlreichen prächtigen Blumen- und Pflanzen-Palmen usio. geziert, welche später unter die Mitglieder verloost wurden. Der Vorsitzende, Hr. Ziegler. machte darauf aufmerksam, daß von jetzt ab nur noch der halbjährige Beitrag von den neuen Mitgliedern erhoben werde. Herr Kunst- und Handelsgärtner Jos. Schmitz hielt einen Vortrag über die Behandlung der Aspidistra und der Olivia.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Verband der rheinisch-westfälischen Haus- und Grundbesitzer-Vereine hielt am Sonntag-Mitiag im Krystall-Palast seine ordentliche General-Versammlung ab. Vertreten waren die Vereine von Nachen, Köln, Rheydt,.-Gladbach, Elberfeld, Barmen, Solingen, Duisburg. Crefeld, Ehrenfeld und Hagen. Der Vorsitzende, Hr. vom Hofe (Nachen) eröffnete die Verhandlungen mit herzlicher Bewillkommnung der Erschienenen, und schritt dann zur Erledigung der geschäftlichen Angelegenheiten. Die Petitionen des Verbandes an das Herrenhaus und das Abgeordnetenhaus seien leider bis jetzt ohne Ersolg gewesen, die Begründung derselben sei als nicht stichhaltig bezeichnet worden. Hr. Landgerichtsrath Merlo(Köln) bezeichnete es als unerklaärlich, wie der Vertreter des Hru. Ministers erklären konnte, die Petitionen könnten nicht berücksichtigt werden, bis ein Mal diejenigen Erlasse bezeichnet würden, welche angefochten werden sollten. In seiner Schrift über die Communalsteuer-Vertheilung, auf welche man in den Petitionen sich ausdruücklich bezogen habe, seien diese Erlasse vollständig abgedruckt. Der Minister handelt nach des Redners Meinung direct dem Gesetz entgegen, wenn er in seinem Entscheide darauf hinweise, daß den Realsteuerpflichtigen die staatlichen Real-Steuern erlassen worden seien. Das sei ein vollständiger Widerspruch gegen das Gesetz, der auch von dem Abg. Schmidt bei Berathung des Gesetzes, als er den Antrag auf Streichung des im Gesetz Entwurf enthaltenen bezüglichen Satzes stellte, klar ausgesprochen worden sei. Von verschiedenen Rednern wurde ein entschiedenes Vorgehen in dieser Frage und u. a. angeregt, eine Vorstellung an den Kaiser zu richten, was jedoch von Hru. Rechtsanwalt Dr. Drehten(Crefeld) bekämpft wurde. Er empfahl den Weg der Petitionen trotz aller Nichtbeachtung beizubehalten und den Weg des Verwaltungsstreitverfahrens zu beschreiten. Punkt 3 der Tagesordnung lautete: Stellungnahme bezüglich der politischen Rechte der Vereinsmitglieder hinsichtlich des Communalabgabengesetzes und der kommenden Wahlen in Staat und Commune. Ter Vorsitzende empfahl bei allen Wahlen ein selbständiges Vorgehen der Haus- und Grund-Besitzer, da die politischen Parteien sich überlebt hätten und nur Interessenpolitik trieben. Hr. Rechtsanwalt Dr. Rathen schloß sich diesen Ausführungen an, gab jedoch zu, daß es auch eine Menge von Fragen gebe, wo die politischen Parteien am Platz seien. Eine politische Partei könne der wodurch ganz sicher, abgesehen von dem gänzlichen Mißerfolg, eine bedauerliche Zersplitterung in den Vereinen herbeigefuührt werden würde. Schließlich sand ein Antrag des Hrn. Rechtsanwalts Dr. Rathen im Sinne seiner obigen Ausführungen gegen die Stimme des Hru. Müller-Koch(Elberfeld) Annahme. Als Verbands-Organ ist von der hierzu beauftragten Commission ein Barmer Blatt gewählt worden. Auf Antrag des Vorsitzenden wurde Hr. Landgerichtsrath Merlo als Vertreter des Verbandes auf dem vom 12. bis 15. August in Potsdam tagenden 17. Verbands-Tage gewählt und als sein Stellvertreter Hr. Schlegel, Vorsitzender des Kölner Vereins. Ein Antrag des Duisburger Verein- verlangt die Aufhebung des erst im vorigen Jahre in Kraft getretenen neuen Miethgesetzes, wonach bekanntlich dem Vermiether untersagt ist, dem nicht zahlenden Miethen die unentbehrlichen Gegenstände zurückzubehalten. Dieser Antrag soll auf einem der nächsten Verbands-Tage zur Verhandlung gelangen. Zum Vorsitzenden wurde Hr. vom Hose wiedergebählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der.-.-V. Polyhymnia veranstaltet am Montag den 15.., Abends 7 1/2 Uhr, unter Leitung seines Dirigenten Hrn. Otto Wagener und unter Mitwirkung der Capelle des 7. Artillerie-Regts. im Volksgarten ein großes Wohlthätigkeits-Concert, dessen Rein-Ertrag der Vincenz-Conferenz von St. Maria im Capitol übewiesen werden soll. Die Kasse der genannten Conferenz ist durch den letzten, lang anhaltenden Winter vollständig erschöpft. Daß dieselbe in der bisherigen segensreichen Weise weiter wirken kann, will die Polyhymnia durch das Concert, welches in jeder Weise schön zu werden verspricht, mithelfen. Dem Unternehmen kann man nur den besten Erfolg wünschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
