<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>7</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>328394</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Verlegung des Schlachthofes hat im nördlichen Theile der Altstadt eine kleine Völkerwanderung zur Folge gehabt. Zahlreiche, im Schlachthause thätige Personen haben ihren Wohnsitz nach Nippes und Ehrenfeld verlegt; desgleichen haben viele Geschäftsleute, welche hauptsächlich oder ausschrießlich Metzger zu ihren Kunden zählen, ihre Geschäfte in Straßen verlegt, die dem neuen Schlachthause näher liegen. In den Straßen Unter Kahlenhausen, Unter Kranenbäumen, Krahnengasse und Thürmchenswall, wo die Zettel:"Zimmer zu vermiethen". früher selten zu sehen waren, stehen zur Zeit über 70 Wohnungen leer; die Eigenthuümer, meist kleine Leute, harren sehnüchtig der Miether, die da-- nicht kommen. Die Zahl der frei gewordenen Wohnungen dürfte sich noch vermehren, da noch viele Familien mit der Absicht umgehen, ebenfalls in die Vororte Nippes und Ehrenfeld zu ziehen. Am schlimmsten sind die in unmittelbarer Nähe des alten Schlachthofes wohnenden Wirthe daran, deren tägliche Einnahme auf einen kaum nennenswerthen Betrag gesunken ist. Am Donnerstag wird die StadtverordnetenVersammlung über die Verwendung des alten Schlacht- und ViehHofes berathen. Bekanntlich war früher davon die Rede, auf dem Terrain des alten Schlachthofes eine Volks-Badeanstalt, gleich der in der Achterstrße befindlichen, zu errichten. In der letzten Zeit hört man allerdings nichts mehr von diesem Plan; sicher aber ist, daß die Verwirklichung desselben einem wirklichen Bedürfnissß abhelfen und von den Bewohnern des dicht bevölkerten nördlichen Stadttheiles und des Vorortes Nippes mit Freuden begrüßt werden würde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>)( Goldene Hochzeiten. Am nächsten Sonntag feiern die Eheleute Theodor Hechemer, Gereonswall 97 B wohnhaft, das Fest der goldenen Hochzeit. Der Mann, welcher 71 Jahre zählt, ist nicht mehr im Stande, für seinen Unterhalt zu sorgen. Die Kinder des Jubelpaares sind auch in keiner beneidenswerthen Lage, so daß sie für ihre betagten Eltern nicht ausreichend sorgen können</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In ähnlichen Verhältnissen befinden sich die Eheleute Christian Mertens zu Nippes, welche am 5. August ihr fünfzigähriges Ehe-Jubiläum begehen. Der 77 Jahre alte, Neußertraße 337 wohnende Mann ist in Folge Altersschwäche seit längerer Zeit arbeltsunfähig. Seine 83 Jahre alte Frau Elisabeth, geb. Reichenberg, befindet sich wegen Krankheit im Kloster der Vincentinerinnen in Nippes. Hier bietet sich also in zwei Fällen für Menschenfreunde Gelegenheit, ein gutes Werk zu thun.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Selbstmord. Ein 28jähriger Mann trank am Samstag-Abend mit Absicht Carbosäure. Er wurde in das Hospital überführt, woselbst er bald darauf starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
