<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>7</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>328381</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Viehmarkt. Dem Vernehmen nach ist hier die Genehmigung des Provincialrathe eingetroffen, daß die Stadt Köln in Folge ihrer vorzüglichen, auf ihrem neuen Schlacht- und Vieh-Hofe vorhandenen Einrichtungen den großen Schlachtviehmarkt wieder an Montagen abhalten darf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Spar-Einlagen mit erhöhtem Zinsfußß. Wenig bekannt ist noch die Einrichtung, daß im Stadtbezirke Köln, einschliefßlich der Vororte, wohnhafte unbemittelte Handwerker ohne Gesellen, Handwerksgesellen und Lehrlinge, Fabrikarbeiter, Tagelöhner und Dienstboten nach Maßgabe dess 24 des Statuts der Sparkasse der Stadt Köln vom 10. Juli 1890(14. September 1893) eine Erhöhung der Zinsen ihrer Sparkassen-Einlagen auf 5 pCt. erlangen können. Die Absicht der Beanspruchung dieser Zins-Erhöhung(Präminirung) ist bei der Sparkasse oder der angegangenen Zweig- oder Annahme-Stelle unter Ueberreichung der schriftlichen Nachweise oder die Zugehörigkeit zu den vorbezeichneten Ständen persönlich zu erklären. Als Nachweise dienen polizeilich ausgestellte oder beglaubigte Atteste, ferner Gesinde-Dienstücher. Letztere werden nach genommener Notiz sofort wieder zurückgegeben. Die Zins-Erhöhung wird nur gewährt, wenn das Guthaben unter 600 Mark beträgt und wenn in dem betreffenden Rechnungsjahre mindenstens vier Einlagen von zusammen nicht mehr als 300 M. und nicht weniger als 10 M. erfolgt sind. Die erhöhten Zinsen können alleährlich vom 1. Juni ab erhoben werden, oder sie werden mangels Erhebung dem Conto zugeschrieben. Für vorhin abgehobene Guthaben wird die Zins-Erhöhung nicht bewilligt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Erstochen. Unsere nähern Mittheilungen über die Blutthat in der Sternengasse bedürfen in so fern einer Berichtigung, als der Thäter nicht Otto, sondern Johann Engels heißt. Derselbe ist, wie uns versichert wird, bisher noch unbestraft und galt als ein ordentlicher junger Mann. Anscheinend hat wieder der unselige"blaue Montag" aus einem ehrbaren Menschen einen Verbrecher gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Desertirt. In der Nacht von Montag auf Dinstag wurden in Elberfeld, wie die Elberf. Ztg. meldet, zwei Soldaten aus Köln, welche heimlich ihr Regiment verlassen hatten, verhaftet und Dinstag früh dem Bezirks-Commando in Barmen vorgefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
