<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>6</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>328365</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Billigste und reellste Bezugsquelle für mit den neuesten patent. Douche- und Trocken-Apparaten empfiehlt Jean Kaiser, Dämen-Friseur, Minoritenstrße 8.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kronprinz Friedrich von Dänemark nebst Gefolge traf am Sonntag, von Lübeck kommend, hier ein und nahm im Hötel du Nord Wohnung. Gestern Abend 11.18 Uhr erfolgte die Weiterreise nach London.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Neues Glasigemälde. Der Verfertiger und Stifter des gestern an dieser Stelle erwähnten neuen Glasigemäldes in der"Goldenen Kammer" der St. Ursulakirche heißt Geuer und nicht Gruno.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde in's städtische Krankenhaus ein junger Mann ausgenommen, welcher vom Heuboden gefallen war und einen Arm gebrochen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>B Schwurgericht. Das Urtheil gegen den des Meineids beschuldigten Schutzmann Johann Kesseler zu Köln-Ehrenfeld lautete auf Freisprechung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die gestrige Verhandlung richtete sich gegen die unverehelichte Dienstmagd Helene Melchers, geboren zu Werden a. d. Ruhr, welche des versuchten vorsätzlichen Kindesmordes beschuldigt ist. Ferner wird ihr zur Last gelegt, ihr außerehelich geborenes Kind ausgesetzt und dessen Personenstand unterdruückt zu haben. Die Angeklagte hatte am 13. Juli 1894 ihr am 6. Juni 1894 geborenes Söhnchen in einer Bodenvertiefung neben dem Eisenbahndamm an der Luxemburgerstraße in einem Korbe niedergelegt, wo es noch an demselben Tage von einem in einem nahegelegenen Garten weilenden Manne gefunden wurde. Die Angeklagte gibt zu, das Kind ausgesetzt zu haben, will aber am Thatorte, hinter dem Gesträuch versteckt, so lange gewartet haben, bis jemand in die Nähe kam. Sie sei der Meinung gewesen, daß das Kind dort bald gefunden werden würde, und bestreitet, dasselbe zum Zwecke der Tödtung ausgesetzt zu haben. Das Gericht beschlossß eine Besichtigung des Thatortes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Strafkammer. In der Verhandlung wegen der von Amsterdam nach Deutschland eingeführten unzüchtigen Bilder und Schriften, welche in voriger Woche vor der ersten Strafkammer stattgefunden (vgl. Nr. 167 des Köln. Local-Anzeiger), wurde gestern das Urtheil gesprochen. Dasselbe lautete auf Einziehung und Vernichtung sämmtlicher beschlagnahmten Objecte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Sondernüge Köln-Liblar und Köln-Horrem. Die nur an Sonnund Festtagen verkehrenden Personenüge Nr. 166 Köln-Liblar und Nr. 22a Köln-Horrem fallen in der Zeit vom 23.Juni bis 15. September d. J. aus, und es werden an deren Stelle, sowie auf der Strecke Kölibrühl an Sonn- und Festtagen bei jeder Witterung Sondernüge mit II. und III. Wagenklasse zu ermässigen Preisen versuchsweise gefahren. Die nähern Zeitangaben und Fahrpreise sind aus dem Anzeigentheil ersichtlich. Zu diesen Zügen werden besondere Fahrkarten II. und III. Wagenklasse zu ermässigen Preisen mit eintägiger Gültigkeit und gültig zur Hinfahrt nur mit diesen Sondernügen, zur Rückfahrt dagegen mit jedem beliebigen, dieselben Wagenklassen führenden Personenzuge ausgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Rheinhöhe am 26. Juni, Morgens 7 Uhr m 3,00-- 0,03.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Wasserärme am 25. Juni. Mitt. 12 Uhr. 15 1/2 0, Abds. 7 Uhr: 15 1/2 %.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
