<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>6</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>328340</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In dieser Woche findet eine Sitzung der Stadtverordneten nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Pfarrprocessionen. Mit den gestern stattgefundenen Pfarrprocessionen von St. Gereon und St. Pantaleon in der Schnurgasse haben die dieseährigen Processionen der einzelnen Pfarreien der Stadt ihren Anfang genommen. Das Wetter gestaltete sich, nachdem es Morgens früh noch nebelig und regendrohend gewesen, später sehr schön, so daß die Processionen sich prächtig und ungestoört entwickeln konnten. An der Procession von St. Gereon betheiligte sich auch der Geſellenverein in beträchtlicher Stärke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Musikfest. Nach Beendigung des im gestrigen ersten Concert zur Aufführung gelangten großen Te Deus von unserm städtischen Capellmeister Professor Dr. Franz Wüllner wurde demselben außer andern Ehrungen auch ein prachtvolles, in rothem Plüsch ausgeführtes Album überreicht. Dasselbe zeigt auf der Vorderseite das von Fräulein Fanny Meuser kunstvoll gestickte Wappen der Stadt Köln und enthält im Innern zunächst sechs reizende Aquarelle von Toni Avenarius. Das erste Blatt enthält die Widmung vom Chor und dem Fest-Ausschuß. Das zweite Blatt zeigt die Vaterstadt des Gefeierten, Münster, die folgenden Blätter die frühern Stätten der Wirksamkeit Wüllner's: Aachen, München, Dresden und schließlich Köln. Das Album enthält ferner die Photographieen sämmtlicher Mitglieder des Fest-Ausschusses.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Fremdenverkehr war an den beiden Pfingsttagen trotz der nicht gerade immer angenehinen Witterung ein außserordentlich starker, wozu wohl auch das hier abgehaltene Musikfest einen guten Theil beigetragen haben mag. Viele Fremde sind auch bereits zu der morgen beginnenden Ausstellung der Deutschen Landwirthschafts-Gesellschaft hier eingetroffen. Die schon wiederholt öffentlich gerügte Ueberſüllung der Pferdebahn, weit über die zulässige Höchstzahl der Fahrgäste hinaus, machte sich an den Pfingsttagen vielfach in der lältigsten Weise fühlbar. So war z. B. gestern Mittag 1 Uhr ein von der Eisenbahn-Ueberſührung am Ursulaplatz nach dem Eigelsteinthor abfahrenden Wagen von etwa 36 Personen besetzt. Da überdies bei Beginn des Eigelstein eine kleine Steigung zu überwinden ist, war es dem Pferde nur mit der allergroößten Kraftanstrengung möglich, an dieser Stelle den Wagen vorwärts zu bewegen. Bei den Zuschauern herrschte über diese Thierfuälerei der lebhafteste Unwille.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sonderzuge nach Königswinter. Vom 15. Juni d. J. ab wird bis auf weiteres an jedem Mittwoch und Samstag ein Sonderzug von Köln Hauptbahnhof nach Königswinter gefahren, welcher Nachmittags 2 Uhr 48 Min. von Köln abgeht, 3 Uhr 30 Min. in Königswinter eintrifft, 8 Uhr 40 Min. Abends daselbst wieder abfährt und 9 Uhr 30 Min. nach Köln, Hauptbahnhof, zurückkehrt. Zu diesen Sondernügen werden Rückfahrkarten, welche auch für die Rückfahrt nur zu den Sondernügen Gültigkeit haben, zu den Preisen der einfachen Fahrt, nämlich II. Kl.- M. 2,40 und III. Kl.- M. 1,60 ausgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wander-Ausstellung der Deutschen Landwirthschafts, Gesellschaft. Auf dem weiten, von der Gesellschaft angepachteten Gelände nördlich und südlich des neuen Schlacht- und Viehhofes herrscht zur Zeit eine fieberhafte Thätigkeit, um alles noch bis Mittwoch herzurichten. Hunderte fleißige Hände sind in voller Thätigkeit, um Maschinen und Geräthe aller Art, die hier zusammengestellt sind, an ihre richtige Stelle zu bringen und zu montiren. Einige zwanzig große Zelte und Schuppen sind im nördlichen Gelände bereits mit Hunderten von Maschinen gefüllt, während im Süden langgestreckte und reich geschückte Hallen und Zelte für die Geflügel-, Vieh-, Bienen- und Fisch-Ausstellung errichtet sind. Für die Prüfung neuer Maschinen und Geräthe sind mehrere besondere Schuppen errichtet. Einen prächtigen Eindruck macht das am Samstag zum Theil seiner Bestimmung übergebene Börsengebäude, in welchem am genannten Tage der Wirthschaftsbetrieb eröffnet wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Viehtransport an Sonntagen scheinen trotz aller Protokollirungen kein Ende nehmen zu wollen. So kam Pfingstsonntagabend ein etwa sechszehnähriger Junge mit 16 aneinandergekoppelten schweren Ochsen über die in Folge des schönen Wetters von Spaziertängern überaus belebten Ringstraße. In der Lübeckerstraße wurde derselbe durch einen Schutzmann protokollirt und mußte in Folge dessen mit dem Viehtransport einen Augenblick still halten. Hierdurch wurden die Thiere unruhig. Mit größter Mühe gelang es dem Treiber, die Heerde zusammenzuhalten. An der Greesbergstraße hatten die Thiere sich schließlich auseinandergerissen. Während der Treiber nun die eine Hälfte in die Stallungen trieb, stand die andere Hälfte ohne Aufsicht da. Wie leicht hätten diese Thiere unter den zahlreichen Spaziertängern ein größeres Englück anrichten können! Hoffentlich wird auch hierin die demnächst stattfindende Jubetriebnahme des neuen Schlachthofes Wandel schaffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Geisteskranker verursachte am Sonntag-Morgen in der Minoritenkirche eine äußerst unliebsame Störung. Nach der h. Wandlung bestieg derselbe in der 10 Uhr-Messe die Kanzel und fing zu predigen an. Nur mit Mühe gelang es, ihn zu entfernen und in Gewahrsam zu nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Verkauf der verfallenen Pfänder aus dem Monat April 1894 findet am Freitag den., Freitag den 14., Freitag den 21. und, so weit erforderlich, Donnerstag den 27. Juni 1895, Vormittags 9 und Nachmittags 3 Uhr im städtischen Leihhause, Cäcilienstraße 1A, statt (Nachmittags Pretiosen, Vormittags die sonstigen Pfänder).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Rheinhöhe am 4. Juni, Morgens 7 Uhr m 3,02-- 0,24.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Wasserärme am 4. Juni, Morgens 7 Uhr: 14 1/2 deg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
