<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>6</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>328353</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps folgende Stellen zu besetzen: Koblenz, königl. Polizei-Direction, Schutzmann, 1000 M. Anfangsgehalt, 180 M. Wohnungsgeldzuschuß und freie Dienstkleidung. Kreuznach, Bürgermeisteramt, Vollziehungsbeamte; noch nicht bestimmt, ob Gebühren oder Gehalt. Linnich, kaiserl. Postamt, Landbriefträger, 650 M. Gehalt und 60 M. Wohnungeldzuschuß jährlich. Oedt, Polizei-Verwaltung, Polizeidiener und Fluchüter, 700 M. Gehalt, 100 M. Miethsentschädigung und 36 M. Kleidergelder jährlich. Roden, Bürgermeisteramt Fraulautern, Polizeidiener, 1000 M. Gehalt jährlich und freie Uniform. Siegburg, königl. Direction der Geschoßfabrik, Nachtwächter, 800 M. Jahresbesoldung und 108 M. Wohnungsgeldzuschuß. St. Johann(Saar), zwei Nachtwächter, je 60 M. Gehalt monatlich. St. Vith(Eifel), kaiserl. Postamt, Landbriefträger, 650 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hausbriefkasten. Zur Erleichterung und Beschleunigung der Briefbestellungen in hiesiger Stadt sowie zur Erreichung einer gesicherten Zustellung der Briefe, Zeitungen usw. in Fällen der Abwesenheit der Brief-Empfänger bei Ankunft der Brieftraäger würde es wesentlich beitragen, wenn die Hausbesitzer und Miether an den Eingängen ihrer Wohnungen mehr, als dies jetzt der Fall ist, Briefkasten anbringen lassen würden, auf welchen zur Fernhaltung unrichtiger Benutzung die Namen derjenigen Personen anzugeben wären, für deren Correspondenz die Kasten bestimmt sind. Derartige Briefkasten sind in allen Haushaltungsgeschäften käuflich. In den Fällen, in welchen der eigentliche Kasten hinter den Thüren befestigt wird, müssen an den Haus- und Flur-Thüren Einwurfschilder mit Einfallrohr aus Zink oder Messingguß mit Namens-Inschrift angebracht werden. Dem Publicum kann die Anbringung von Hausbriefkasten in seinem eigenen Interesse nicht dringend genug anempfohlen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rheinhöhe am 15. Juni, Abends 7 Uhr m.67+ 0,03.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
