<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>7</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>328372</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Fleisch-Einfuhr. Die vorliegende Nummer des Kölner Local- Anzeigers enthält im Anzeigentheil die nunmehr von der Aufsichtsbehörde genehmigten Bestimmungen der städtischen Verwaltung für die Untersuchung frischen Fleisches, welches in den Stadtbezirk Köln eingeführt wird, nebst Gebühren-Tarif, sowie eine Verordnung betr. die Zuweisung und Zulassung minderwerthigen Fleisches auf die sogen. Freidank, sowie eine Freidank-Ordnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Tödtlicher Unfall. Der junge Mann aus Radeberg, welcher sich vorgestern erhebliche Brandwunden durch kochendes Oel zugezogen hatte, ist im städtischen Krankenhause seinen Leiden erlegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Katholischer Lehrer-Verein Köln. In der jüngsten MonatsVersammlung hielt ein Mitglied einen Vortrag über die Bedeutung der Eigenart der Kinder für Erziehung und Unterricht. Den praktischen Ausführungen des Redners zollte man reichen Beifall. An den Vortrag schloß sich eine längere rege Discussion über bemerkenswerthe Punkte, wie über Rücksprache mit den Eltern der Schüler bzw. Familienbesuche, Beobachtung der Kinder beim Spiel, liebevolle Behandlung und billige Rücksichtnahme auf schwache Schüler. In der darauf folgenden Vorstandswahl wurden die ausscheidenden Mitglieder wiedergebählt. Die vom Cassirer vorgelegte Jahresrechnung ergab das erfreuliche Resultat, daß dem Verein für 1894/95 ein Ueberschußß von 284 M. verbleibt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Fünftes Volks-Symphonie-Concert. Die Leitung hatte dies Mal Prof. Dr. Wüllner übernommen. Die Symphonie von Haydn, die er zu Beginn spielen ließ, dürfte den meisten Zuhörern kaum bekannt gewesen sein. Das ist um so mehr zu verwundern, als dieses Werk eine wahre Perle unter seinen 118 Geschwistern ist. Es hat ein ganz eigenes Wesen, stellenweise einen wehmüthigen Zug, der zuweilen bis zur Tragik gesteigert wird. Dabei ist alles wie aus einem Guß, die Melodie in stetem Fluß und die thematische Kunst mit spielender Leichtigkeit gehandhabt. Da die Flöte mehrfach in den Vordergrund gestellt ist, so kann man daraus schließen, daß Haydn seinem"gnädigen Herrn", dem Fürsten Esterhazy, bei dieser Gelegenheit einen neuen Flautiſten geziemend vorstellen wollte. Damit jedoch die andern Bläser den neuen Collegen nicht mit scheelen Augen ansähen-- was unter den Musikünstlern zuweilen vorkommen soll-- so stopfte der kluge Herr Capellmeister diesen den Mund dadurch, daß er auch die Oboe und das Fagott-- Clarinetten thun nicht mit-- mit kleinen Solostellen bedachte, in denen sie ihre Kunst"exprimiren" konnten. Die Symphonie, in der selbstverständlich auch der Humor zu seinem Rechte gelangt, vom Orchester vorzüglich zum Vortrag gebracht, gefiel ungemein. Hoffentlich bekommt das winterliche Gürzenich-Publicum das allerliebste Werk auch zu hören. Außer der alten Symphonie, die für hier, obwohl schon 100 Jahre alt, eine Neuigkeit war, machte Prof. Wüllner seine Zuhörer noch mit einer weitern Novität bekannt: Les Solides, symphonischen Dichtung für Orchester von Cesar Frank. Derselbe ist am 10. Dec. 1822 in Lüttich geboren, lebte erst in Brüssel, und war seit 1843 Organist und Professor am Conservatorium in Paris, wo er am 8. Nov. 1890 starb. Er schrieb ein Oratorium Ruth, Messen, Opern, Kammermusik und einige symphonischen Dichtungen. In Deutschland wurde er durch Liszt eingeführt, der, als er noch in Weimar seine Matinee gab, ein Clavier-Trio von Frank mit Vorliebe dort spielte. Aufsehen erregteürzlich in Berlin ein größeres Chorwerk des Componisten Die Seligpreisungen. Leider sind, wir nicht im Stande, dem Leser die Bedeutung der Bezeichnung Les Solides zu erklären, was ja eigentlich auch nicht unsere Sache ist. Das Werk hat musikalisch eine gewisse Verwandtschaft mit Berlioz und St. Sans' symphonischen Dichtungen. Eine neue Erscheinung war auch der Münchener Concertmeister Alfred Rasselt, obgleich er bei dem dieseährigen Musikfest mitgewirkt hatte. In Adagio und Rondo aus dem Violin-Concert in-dur von Vieuxtemps eroberte sich der jugendliche Künstler im Sturmschritt die Gunst der Zuhörer durch sein temperamentvolles Spiel, dem als weitere Vorzüge ein reicher wohlklingender Ton und ausgepraägtes rhythmisches Gefühl dienten. Ueber das Passagenwerk glitt er dagegen etwas leicht hinweg. In der Orchesterbegleitung machte man die angenehme Wahrnehmung, daß wir endlich in den Besitz eines sich den andern Instrumenten anpassenden Triangels gelangt zu sein scheinen. In dem Adagio aus dem ersten Concert von Spohr erwies sich Herr Rasselt als ein Cantilenenspieler von Geschmack und lebhafter Empfindung. Die Zuhöverschaft gab dem jungen Künstler ihre Befriedigung in schmeichelhaftesten Weise kund. Ob er als Bewerber um die durch den Weggang des Hrn. E. Bare zur Erledigung kommende Concertmeisterstelle auftritt, wie vielfach behauptet wurde, darüber vermogen wir Verbürgtes nicht zu sagen. Eine sehr angenehme Bekanntschaft erneuerten wir in der Sängerin des Abends, Fr. Marie v. Othegraven, die wir, als sie noch auf dem Conservatorium studirte, oft gehört haben. Seitdem hat die Dame augenscheinlich eifrig weiter studirt; während die Stimme damals etwas flackerte, ist der Tonansatz jetzt fest und glockenrein. In der elegischen Arie aus Feramors von Rubinstein, sowie in den Liedern Wüllner's und ihres Gatten, Aug. v. Othegraven, entwickelte die Sängerin eine so phantasievolle Auffassungsgabe, ein so feines Stilgefühl und so vielen Geschmack, daß die ihr reichlich zugemessene Anerkennung vollberechtigt war. Beethoven's zuvoll gespielte Egmond-Ouverture schloß den anregenden Abend passend ab. Das sechste Concert soll am Montag, 8.., statthaben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Den ehemaligen Nachtwächtern der Stadtgemeinde Köln dürfte die Zeitungsmeldung von hohem Interesse sein, daß in Breslau das Oberlandesgericht entschieden hat, die dortige Stadtverwaltung müsse sämmtlichen Nachtwachtbeamten, die durch Aufhebung des Instituts der Nachtwächter stellenlos geworden, ihre Dienstbezüge lebensänglich weiterzahlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>*; Strafkammer. Am 5. Februar wurden ein Werführer und zwei Althändler aus Kalk wegen Diebstahl, Betrug und Anstiftung zum Betrug verurtheilt. Die beiden letztern, welche zu je neun Monaten Gefäogniß verurtheilt worden waren, legten Berufung gegen das Urtheil ein und das Reichsgericht verwies aus formalen Gründen die Sache zur neuen Verhandlung an die Erste Strafkammer zurück. Auch dies Mal kam das Gericht zur Ueberzeugung ihrer Schuld und erkannte auf die in dem frühern Urtheil angesetzte Strafe von neun Monaten Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Tagelöhner aus Nippes, welcher am 6. Februar in der Wohnung eines dortigen Cigarrenmändlers sich lästig machte und später allerlei Unfug verübte, wurde wegen Beleidigung in zwei Fällen, Mißhandlung, Widerstandsleistung, Nöthigung und Hausfriedensbruch zu drei Monaten Gefäogniß verurtheilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Pflasterer und ein Bürstenmacher, beide von hier, waren angeschuldigt, aus einem Zimmer in einem auf der Alten Mauer am Bach gelegenen Hause die gesammte Zimmer-Einrichtung, welche einer Näherin zugehörte, gestohlen zu haben. Ein Althändler von hier, der den größten Theil der Sachen für insgesammt 75 M. ankaufte, hatte sich wegen Hehlerei zu verantworten, wurde aber freigesprochen. Die beiden Diebe wurden zu zwei Jahren Zuchthaus bzw. vier Monaten Gefäogniß verurteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>pr. 1/2 Ltr.-Fl. M 2,-- pr. 1/2 Ltr.-Fl. K.10 Alter Weinhefen, rein gebrannt, per 1/2 Ltr.-Fl. K.40, Alter Wein-Trester, rein gebrannt, per 1/4 Ltr.-Fl..80. Verkaufsstellen: Herzogstrassen II, Joh. Krech, K. K. Hoflieferant. Friesestrasse 86, J. Windeck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
