<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>5</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>328305</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wanderclub Deutz. Zu denjenigen Vereinen, deren Hauptzweck in der Pflege des Wandern durch Gottes freie Natur besteht und welcher seinen Mitgliedern durch manchen schönen Ausflug schon recht vergnügte Stunden bereitet hat, kann sich auch der in der Restauration Gebr. Sünner tagende Wanderclub Deutz rechnen. Der strebsame Verein wird in der nächsten Zeit, gewiß ein Beweis für sein Emporbaühen, bei Gelegenheit seines ersten Stiftungsfestes gleichzeitig seine Standartenweihe feiern. In einer Anzeige in dieser Nummer ladet der Vorstand des Vereins alle jungen, wanderlustigen Herren zur Aufnahme in den Club ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Verein für volksverseändliche Gesundheitspflege und Natur-Heilkunde, auf welchen wir vor kurzer Zeit schon hingewiesen haben, hält am Mittwoch, den 8. Mai(siehe Anzeige), einen öffentlichen Vortrag ab. Derselbe findet statt im Saale des Kaufmännischen Vereins hierselbst, Perlenpfuhl. Herr Dr. Martin aus Düsseldorf wird hierbei über: Naturgemaäße Heil- und Lebensweise sprechen. Der Eintritt hierzu ist für jedermann frei. Der Verein nimmt jederzeit noch neue Mitglieder auf. Dieselben erhalten mehrfache Vergünstigungen, so z. B. freie Benutzung der Bibliothek, Gratis-Zusendung der Vereinszeitung Naturarzt, Preiseräßigung in der Vereins-Badeanstalt, Hohenstaufenring 36, usw. Die Versammlungen der Mitglieder finden alle 14 Tage im vorerwaähnten Locale statt. Geeignete Vorträge, Benutzung des Fragekasten usw. geben den Abenden einen aufregenden Verlauf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>deren Hauptatur besteht und flug schon recht der Restauration r strebsame Verür sein Emporgleichzeitig seine Nummer ladet Herren zur Aufindheitspflege chon hingewiesen ), einen öffentkaufmännischen Düsseldorf wird echen. Der Einst jederzeit noch Vergünstigungen, ung der Vereinsdeanstalt, Hohenieder finden alle träge, Benutzung genden Verlauf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln,.Mai95. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 2,002,50 das Kil. Eier 1,50-1,70 das Viertel. Hasen.00. Truthahn 00.00 das Stück. Hinkel 3,00-4,00, Tauben 1,00-1,20 das Paar. Kaninchen 0,8.-1,00, Hühner 1,80-.50, Enten 3,00-3,50, Gänse 0,00 das Stück. Hecht M. 2,00, Aal 3,00-5,20, Karpfen 1,80, Salm.40, Schleien 1,80, Schellfisch.50, Kabliau 0,60. Maifisch 1,50-2,00 das Kil. Ochsenfleisch von der Keule .40-1,60, vom Bauch 1,20-1,40, Kalbfleisch 1,40-1,50, Hammelfleisch.20.50, Speck, geräuch..40, gesatz..40, Schmalz.40. Nierenfett 0,80-.00 das Kil. Zwiebel 0,10-0,14 das Kil. Aepfel, Ess- 18,00-22,00, Koch- 10,0018,00, Kartoffeln, weisse.60-7,00, rothe 8,60-9,00, Nieren- 10,00-12,00 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Berlin,.Mai95.(Eigener Drahtbericht der Köln. Volksztg.) Ziehung der 4 Kl. 192. preuss. Klassen-Lotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags. Ein Gewinn zu 200,000 M. fiel auf Nr. 104,710; ein Gewinn zu 100,000 M. auf Nr. 127.893; ein Gewinn zu 30,000 M. auf Nr. 215,794; ein Gewinn zu 10,000 M. auf Nr. 137,804; ein Gewinn zu 5000 M. auf Nr. 148,387.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Werthvoller und halb so theuer wie die vielfach angepriesenen Schweizer- oder ähnliche Pillen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
