<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>5</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>328311</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Social-demokratische Fälschungen. Die Offerherzigkeiten Bebel's, des Führers der deutschen Social-Demokratie, haben namentlich bei in Aussicht stehenden Wahlen der social-demokratischen Partei schon manchen schweren Verdruß bereitet. Bebel gehört eben nicht zu denjenigen, welche aus schlauer Berechnung hin und wieder es für angezeigt halten, die Forderungen des socialistischen Klassenkampfes in die Rocktasche zu stecken, er bleibt vielmehr immer der unentwegt auf die revolutionairen Endziele seiner Partei lossteuernde Agitator. Das kann für seine Parteigenossen unter Umständen unbequem, recht unbequem werden und sie suchen dann ihren Führer Bebel nach besten Kräften zu verleugnen. Dieses Schicksal muß der letztere nun auch in Köln über sich ergehen lassen. Treffend hob das am Sonntag vertheilte Flugblatt der Centrumspartei hervor, daß Hr. Bebel feierlich im Reichstage erklärt habe: auf dem religioösen Gebiete erstreben wir den Atheismus-- die Gottlosigkeit. Das hiesige social-demokratische Blatt beeilt sich natürlich, in seiner bekannten Ehrlichkeit das zu bestreiten und schreibt nun mit erstaunlicher Unverfrorenheit über das Flugblatt der Centrumspartei: "Das Merkwürdigste an dem Flugblatt ist die, übrigens natürlich ebenfalls falsche Wiedergabe einer Aeußerung über den Atheismus, die Bebel vor etwa 30 Jahren, als er noch sehr jung war, in einer seiner ersten Parlamentsreden gethan hat." Wie mag wohl Bebel den Kopf schütteln, wenn er dieses Geschreibsel seiner Kölner Genossen liest! Daß wir es hier wiederum mit einer social-demokratischen Fälschung actenäßig feststehender Thatsachen zu thun haben, zeigt ein Blick in die amtlichen stenographischen Berichte über die Verhandlungen des Reichstages vom 31. März 1881, wo wir (4. Legislaturperiode, 4. Session, 1. Band, Seite 657) in einer Rede Bebel's lesen: "Daß die Social-Demokratie, wie gestern hier nachzuweisen versucht wurde, ihrem Wesen nach demokratisch, richtiger republicanisch, socialistisch, atheistisch ist, warum den Beweis dafür so weit herholen? Der Herr Minister brauchte bloß die Acten des Reichstags herzunehmen und dort meine Rede vom Jahre 1872, wo ich der einzige Vertreter meiner Partei in diesem Hause war, nachzuschlagen.... Ich habe damals erklärt und damit meine Rede geschlossen: wir erstreben auf politischem Gebiet die Republik, auf dem öökonomischen Gebiet den Socialismus und auf dem. was man heute das religiose Gebiet nennt, den Atbeiomus.(Hört! Aha! rechts.) Ja. meine Herren, ist Ihnen denn das neu? Ich habe Ihnen vorhin gesagt, daß ich die Verantwortung für das, was uns wirklich trifft. voll und ganz übernehme, und Sie sehen, ich lehne sie nicht ab."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>es also wirklich gemäß der social-demokratischen Behauptung eine "falsche Wiedergabe einer Aeußerung Bebel's über den Atheismus", wenn das Flugblatt der Centrumspartei Bebel die Erklärung in den Mund legt: auf dem religioösen Gebiete erstreben wir den Atheismus -- die Gottlosigkeit? Nur wer absichtlich seine Augen der Wahrheit verschliessßt, wird dieses behaupten können. Die angeführte Rede Bebel's ist auch nicht"vor etwa 30 Jahren" gehalten worden, sondern vor 14 Jahren, wobei der damals einundvierzigährige Bebel feierlich erklärte, daß er die Verantwortung für das, was er einst als zweiunddreißigähriger Reichstags-Abgeordneter über die Religion gesagt habe."voll und ganz übernehme." Die vorerwaähnten erstaunten Worte Bebel's: "Ja, meine Herren, ist Ihnen dann das neu?" möchten wir auch dem hiesigen social-demokratischen Blatte zurufen. Fühlt dasselbe den unüberwindlichen Drang in sich, an Hrn. Bebel eine Mohrenäsche vorzunehmen, so möge es bei diesem schweren Beginnen wenigstens actenäßig feststehende Thatsachen nicht entstellen und verdrehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Eheleute Rentner Martin Hospelt (früher Schreinermeister) und Sibylla geb. Schumacher, Weberstrße 10, feiern am 14. d. das Fest der goldenen Hochzeit. Der Bräutigam zählt 75 und die Braut 70 Jahre. Das Jubelpaar, welches in guten Verhältnissen lebt und sich einer guten Gesundheit erfreut, hat sich auch in der Nachbarschaft eine große Beliebtheit erworben, so daß dieselbe den Ehrentag der alten Leutchen nach Kräften zu verschönern gewillt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Prof. Dr. Jeck, welcher 21 Jahre an dem hiesigen Realgymnasium als Lehrer wirkte, ist am Dinstag hierselbst nach längerm Leiden verschieden. Es war ihm nicht vergönnt, der Ruhe nach seinem erst kürzlich erfolgten Ausscheiden aus dem Lehrtörper lange zu genießen. Schon seit Jahren von einem ernsten Herzleiden heimgesucht, lag er dennoch seinem Berufe fortgesetzt treu ob und brachte damit ein Opfer, dessen Werth die Regelmäßigkeit der Leistungen, welche volle Gesundheit ermöglicht, gewiß weit üübersteigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Musikalisches. Der jüngste Volks-Unterhaltungs-Abend bot u. a. auch verschiedene solistische Leistungen. Insbesondere sah man dem ersten öffentlichen Auftreten einer jungen Künstlerin, Frl. Martha Weiland, einer Schülerin von Prof. Paul Hoppe, mit Interesse entgegen. Dieselbe sang die Bettel-Arie der Fides aus dem Prophet und später verschiedene Lieder. Die sympathische, gut gebildete und in allen Registern wohlklingende Altstimme der jungen Sängerin erwies sich als völlig ausreichend für den großen Raum. Und in dem Vortrag vereinigte sich verstänonißvolle Auffassung mit warmer Empfindung. Frl. Weiland erntete viel Beifall, wurde mehrere Male gerufen und wußte ein Lied zugeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Musikalische Gesellschaft. Prof. Seiß, viele Wochen hindurch von den Herren Karl Körner und Arno Krögel auf's wirksamste vertreten, erschien in der letzten Aufführung zu aller Freude wieder am Dirigentenvulte. Er führte sich mit zwei Orcheſterwerken, der Anakreonouverture von Cherubini und dem Vorspiel zu Mendelssohn's Athalie ein. Das tüchtig entwickelte Orchester, in dem die Bläser immer größere Sicherheit und Langschönheit offenbaren, hielt sich tapfer. Als Sollst des Abends durfte sich der begabte Geiger Alfred Staufer vom Conservatorium eines vollen Erfolges rühmen. Vieuxtemps'-moll-Concert, namentlich im Zusammenspiel mit dem Orchester sehr schwierig, ist ein Werk von großem musikalischem Reichthum, und wurde von dem jungen Künstler zu prächtiger Geltung gebracht. Neben großer Technik, Feinheit und Sicherheit des Spiels besitzt er ein lebhaftes Temperament. Der mehrmals sich wiederholende Beifall war ein warmer und herzlicher. Für die nächsten Wochen sind eine ganze Anzahl Gäste zu erwarten, dann eine interessante Neuheit: die Ouverture zur großen Oper</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
