<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>8</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>328426</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Ernannt wurden: Hr. Kaplan Herm. Jos. Hundgeburt von St. Mauritius zum Rector der Herz-Jesu-Kirche und Hr. Vicar Joh. Jos. Serres von St. Remigius in Bonn zum Religionslehrer an der mittleren Knaben- und Mädchen-Schule hierselbst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In dieser Woche findet eine Sitzung der Stadtverordneten nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das 65. Infanterie-Regiment rückte heute Morgen zu dem in der Eifel stattfindenden Manöver ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>): Kirchliches. Bei prächtigem Wetter fand gestern die letzte der dieseährigen Pfarr-Processionen, die von St. Cunibert, statt. Dieselbe zog auch noch ein Mal durch die in Folge der Pfarrneueintheilung von ihr abgetrennten und St. Maria-Himmelfahrt zugetheilten Straßen Am alten Ufer. Trankgasse und Johannisstraße. Zur Verschönerung der Feier und allgemeiner Erbauung trugen auch wesentlich die exact vorgetragenen Chöre des nur aus Freiwilligen bestehenden Kirchen-Chores von St. Cunibert bei. Derselbe ist nicht nur der stärkste, sondern auch der älteste der in Köln bestehenden Kirchen-Chöre; im nächsten Jahre begeht derselbe das Fest seines fünfundzwanzigährigen Bestehens. Zwei der Gründer gehören ihm noch heute als Mitglieder an</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Heute Morgen zog ebenfalls aus St. Cunibert die Fußprocession nach Kevelaer. Dieselbe zieht am ersten Tage von Köln bis Neuß, am zweiten bis Aldekerk, am dritten trifft sie in Kevelaer ein. Zwei Pilger, die Herren Engelbert Schwäbig und Gerhard Pohl, sind in diesem Jahre zum fünsundzwanzigsten Mal zu Fuß nach dem Gnadenort gewallfahrtet. Die erste Fußprocession wurde im Jahre 1672 veranstaltet; sie zog ohne Begleitung eines Geistlichen von dem an der Machabäertraße belegenen Capuciner-Kloster aus. Zwei Brudermeister, davon einer ein ehrsamer Schneidermeister Namens Peter Lapp von Unter Sachsenhausen, sorgten für die Ordnung. Nach der Rückkehr von der ersten Procession ließen die Pilger an der Neußer Chaussee(jetzt Neußertraße) ein hölzernes Kreuz errichten; dasselbe wurde im Jahre 1823 durch das jetzt von einer schönen Trauer-Esche übeschattete steinerne Kreuz ersetzt. Das Jahr 1817 war ein Nothjahr; wahrscheinlich in Folge dessen wallfahrteten im darauf folgenden Jahre 1800 Pilger nach Kevelaer. In diesem Jahre begleitete zum ersten Male ein Geistlicher die Procession. 36 Wagen wurden damals zur Beförderung des Reisegeäcks benutzt. Mit einer kurzen Unterbrechung in den dreißiger Jahren ist die Procession alleährlich veranstaltet worden, so daß dieselbe im Jahre 1897 auf ein zweihundertundfünfundzwanzigähriges Bestehen zurückblicken kann. Die Kevelaer-Bruderschaft, welche seit Jahren um die Ordnung und Verschönerung der Procession-- durch Anschaffung kostbarer Fahnen usw</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>sich verdient gemacht hat, beabsichtigt, dieses Jubiläum hier und in Kevelaer festlich zu begehen. Der Procession wird noch jetzt ein Bitter-Leiden-Kreuz vorausgetragen, welches aus der damaligen Capucinerkirche stammt. Auch die silbernen Brudermeistersäbe stammen aus den Jahren 1735 und 1737. Am künftigen Mittwoch..20 Morgens, fährt vom hiesigen Hauptbahnhof ein Sonderzugß mit Pilgern nach Kevelaer, welcher mit der Fuß-Procession zusammentrifft. Die die Eisenbahn benutzenden Pilger treffen Donnerstag-, die Fußpilger Samstag-Abend wieder hier ein. Alsdann erfolgt in St. Cunibert der Schluß der sechstägigen Kevelaer'schen Andacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wasserärme am 19. August, Morgens 7 Uhr: 15 1/2 0.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
