<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>9</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>328458</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Kaufmännische Fortbildungsschule der Stadt Koln. Auf Veranlassung der Handelskammer zu Braunschweig findet, wie wir bereits vor kurzem an dieser Stelle mittheilten, dort in den ersten Tagen des October eine Versammlung von Interessenten, Leitern und Lehrern kaufmännischer Unterrichts-Anstalten Teutschlands statt. Dieselbe ist die erste Versammlung dieser Art, und man darf bestimmt erwarten, daß die auf Grund des inhaltreichen Programms zu fassenden Beschlüsse für die weitere Gestaltung des kaufmännischen Unterrichtswesens von weittragender Bedeutung werden. Selbstverständlich wird auch Köln in entsprechender Weise in der Versammlung vertreten sein; ist doch Köln nicht nur die zweiterößte Handelsstadt Westdeutschlands, sondern auch ausgezeichnet durch das eingehende Verständnissß und eine weitgehende Füsorge, welche die Bürgerschaft, die städtische Verwaltung und die Handelskammer dem heimathlichen kaufmännischen Schulwesen entgegenbringen. In dem Jahresbericht der hiesigen Handelskammer für 1891 konnte Folgendes mitgetheilt werden:"Auf dem Gebiete des kaufmännischen Unterrichtswesens ist zu erwähnen, daß nunmehr eine besondere Kaufmännische Fortbildungs- schule der Stadt Köln in's Leben getreten ist, da die von dem hiesigen Kaufmännischen Verein begründete Kaufmännische Fortbildungsschule von der Stadt Köln übernommen worden ist. Die Anstalt, die von dem Ober-Realschullehrer Professor Rolfs geleitet wird und unter der Verwaltung der Stadt Köln steht, soll jungen Leuten, die dem Handelsstande bereits angehören oder sich dem Handelsstande widmen wollen, Gelegenheit gewähren, sich in rein kaufmännischen Fächern aus- zu. weiterzubilden. Zur Zeit sind Unterrichtsuächer: einfache und doppelte Buchführung mit Correspondenz, kaufmännisches Rechnen, Handelsgeographie und Waarenkunde, Geld- und Creditwesen, Französisch und Englisch. Unterrichtszeit sind die Abendstunden von 8 bis 10 Uhr an den Wochentagen. Wir sprechen gern die Hoffnung aus, daß die Anstalt dazu beitragen möge, dem kaufmännischen Nachwuchs das unentbehrliche Rüstzeug einer ausreichenden Bildung zu verschaffen." Wie bald diese Hoffnung sich erfüllte, geht aus dem Bericht für 1892 hervor:"Die Kaufmännische Fortbildungsschule, von der wir 1891 eingehender berichteten, hat sich in erfreulicher Weise fortentwickelt. Sie trat damals mit 12 Klassen und 78 Schülern in's Leben. Gegenwärtig zählt sie 26 Klassen mit 170 Schülern. Die Frequenz der Schule hat von Semester zu Semester zugenommen und ihren Höhenpunkt voraussichtlich noch nicht erreicht. Die Unterrichtsuächer sind dieselben geblieben. Jedoch hat sich die Nothwendigkeit herausgestellt, Kalligraphie und Correspondenz in deutscher Sprache, die bislang mit der Buchführung verbunden waren, anzuzeigen und als selbständige Unterrichtsuächer zu behandeln. Der neusprachlichen Unterricht wird voraussichtlich einer Umwandelung unterzogen werden müssen. Es dürfte zu erwägen sein, jedem Cursus in einer der fremden Sprachen je vier Wochenstunden zu geben. Die stetig steigende Frequenz der Schule ist ein Beweis dafür, daß eine derartige Anstalt dem Bedürfnisse des Kölner Handelsstandes entspricht. Voll und ganz wird die Schule aber ihrer Aufgabe erst gerecht werden können, wenn wenigstens ein größerer Theil ihres Unterrichtes auf die Tageszeit verlegt worden ist. Dem Vernehmen nach wird an maßgebender Stelle der Plan erwogen, in Köln eine Hoere Handelsschule zu ertichten. Das außserordentlich entwickelte gewerbliche Leben unserer Stadt läßt keinen Zweifel darüber, daß auch eine solche Anstalt eines dauernden Erfolgeunserm lieben Präsidenten, dem Herrn die herzlichsten Glückünsche zum heutigen Namensfeste.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Preis-Bilder-Näthsel des Kölner Local-Anzeiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
