<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>9</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>328450</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 9. Ab.-Ist. Der Kaufmann von Venedig. Lustspiel in 5 Acten von W. Shakespeare. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dinstag, 10. Sept.: 10. Ab.-Ist. Der Trouvermischte Nachrichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein geschickter Schuldenmacher. Ueber die Persönlichkeit des französischen Senators Magier, welcher von der Polizei wegen Klünkeleien gesucht wird, bringen Pariser Blätter eine Menge von Anekdoten, weiche ihn als einen Meister im Schuldenmachen darstellen. Das von ihm geründete Blatt Evenement ging anfangs sehr gut, genügte aber selbst zur Zeit seiner größten Blüthe nie, die unsinnige Verschwendung Magier's zu decken. Aber er fand immer Mittel und Wege, neue Geldquellen zu entdecken, um die schreiendsten Schulden zu decken und andere zu machen. Als ein Mal die Pariser Gerichtsvollzieher sich zu einem Schmause vereinigten und nachher den Abend in dem Vergnügungs-Local Jardin de Paris zubrachten, wiesen sich zwanzig derselben an der Kasse als Redacteure des Evenement aus und erhielten freien Eintritt. Nur einer zahlte seinen Platz. Magier hatte sie alle durch Verabreichung eines freien Eintritts in den Jardin de Paris zu begütigen gewußt..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Americanische Künstler-Honorare. Im kommenden Winter geht der bekannte Clavier-Virtuose Rosenthal nach den Vereinigten Staaten. Er hat einen Contract abgeschlossen, nach welchem er 50 Concerte geben muß. Für jedes derselben erhält er 800 Dollars.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine Ballonfahrt über die russisch-österreichische Grenze.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine für Münzenändler und Münzensammler wichtige Frage beschäftigte am Mittwoch die 8. Strafkammer des Berliner Landgerichts I in der Berufungs-Instanz. Nachts 360 ad 4 und 5 des Reichsgesetzbuchs ist es verboten, ohne schriftlichen Auftrag einer Behörde Formen, welche zur Anfertigung von Metall- oder Papiergeld dienen können, anzufertigen, oder von solchen Platten oder Formen Abdrücke zu machen. Ein Privatgeschäft, die"Berliner Medaillenünze", hat nun zu verschiedenen festlichen Gelegenheiten silberne Erinnerungs-Münzen prägen lassen und diese mit der Bezeichnung "Schützen-Thaler","Moltke-Thaler" und"Fürst Bismarck-Thaler" in den Verkehr gebracht. Die Silbertücke, welche die Größe eines Thalers hatten, zeigten auf der einen Seite einen heraldischen Adler, ähnlich dem auf alten preußischen Thalersücken vorhandenen, dazu die großen Zahlen des betreffenden Jubeljahrs und auf der vordern Seite die Bildnisse der Gefeierten, bezw. eine auf das zehnte deutsche Bundesschießen bezügliche Prägung. Die Medaillen waren von Thalersücken augenällig verschieden; sie kosteten 10--15 Mk. pro Stück und wurden zumeist nur angefertigt, wenn von Münzensammlern oder sonstigen Interessenten eine Bestellung erfolgte. Der nominelle Besitzer der"Berliner Medaillen-Münze" erhielt nun eine Anklage, welche besagte, daß er sich durch die Herstellung dieser"Erinnerungs-Thaler" gegen SS 360 ad 5.-St.-G. vergangen habe. Das Schöffengericht sprach ihn frei, weil es sich durch den Augenschein überzeugte, daß die fraglichen Silbertücke undöglich mit Thalersücken verwechselt werden können und die Formen also gar nicht zur Anfertigung von Metallgeld dienen können. Auf die vom Staatsanwalt eingelegte Berufung kam die Sache am Mittwoch noch ein Mal zur Verhandlung. Der als Sachverstaändiger vernommene kgl. Münzdirektor Conrad erklärte, daß die thalerähnliche Gestalt der Münzen in Verbindung mit der ausdruücklich gewählten Bezeichnung"Thaler" allerdings eine Uebertretung dess 360 ad 5 darstelle. Ein"Thaler" sei eine ganz bestimmte Werth bezeichnung für eine vom Staate geprägte Geldsorte, dem Privatpubli cum sei es nicht gestattet, diese Werthbezeichnung bei Prägungen anzu wenden, welche noch dazu den Thaler-Prägungen ähnlich seien. Der Vertheidiger widersprach diesem Gutachten. Es gebe kein Gesetz, welches verbiete, eine Denkmünze als"Thaler" zu bezeichnen. Das Publicum könne durch diese Münzen um so weniger getäuscht werden, als ihr Handelswerth Fa mehr als drei Mal so groß sei, als ein Thaler. Die Unterschiede mit Thalersücken seien so augenällig, daß die in Frage stehenden Formen zur Prägung von Metall-"Geld" absolut nicht verwendbar seien. Der Gerichtshof trat jedoch der Ansicht des Sachverstaändigen bei, verurtheilte den Angeklagten zu 20 Mark Geldstrafe und ordnete die Einziehung der mit Beschlag belegten Münzen und Formen an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Diese Besserung ist offenbar nächst Gott nur Ihrem Thee zuzuschreiben, weshalb ich Ihnen hiermit meinen herzlichsten Dank aus Spreche. Ich werde bemüht sein, den Thee allen derartig Leidenden zu Empfehlen. Ich bin überzeugt, daß ich bei weiterm Gebrauch Ihres Brustthee's wieder vollständig gesunden werde, weshalb ich bitte, mir noch 15 Packete per Nachnahme zu senden.(5 Packete davon sind für einen leidenden Collegen bestimmt.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
