<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>8</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>328420</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die neue Orgel in der St. Maria-Himmelfahrts-Kirche wurde Montag-Nachmittag um 1/2 5 Uhr in Anwesenheit Sr. Eminenz kes hochw. Hru. Cardinal-Erzbischof einer sachverstaändigen Prüfung Unterzogen. Der an der Kirche angestellte Organist, Hr. Sattler, ein noch junger, aber außserordentlich begabter, auf dem hiesigen Conservatorium ausgebildeter Künstler, führte die Orgel in allen ihren Theilen und in allen Schattirungen vor, und das einstimmige Urtheil aller Anwesenden fiel überaus lobend aus. Die sehr akustisch gebaute Kirche verschlingt zwar viel Ton; aber sie ist auch sehr empfindlich für die sanftesten Register und die zartesten Nuancen. Es war ein wirklicher Kunstgenußß, dem ausübenden Künstler bei allen seinen Modulationen zu folgen. Se. Eminenz nahm bei der sich anschrießenden Vorstellung der erschienenen Mitglieder des Kirchen-Vorstandes und der Gemeinde-Vertretung durch den Hru. Pfarrer Kappes Veranlassung, seiner Befriedigung über das neue Werk Ausdruck zu verleihen, wie auch darüber, die in ihrer Art einzig dastehende, herrliche Kirche in ihrem neuen Gewande nach der vollendeten innern Wiederherstellung zu sehen, und betonte dabei die kurze Zeit, in der dies alles geleistet worden sei. Bei der sich anschrießenden Besichtigung des umfangreichen Orgelwerke ließ Se. Eminenz die Einrichtung desselben vom Erbauer, Hrn. E. Seifert(Köln-Mannsfeld), eingehend sich erklären. Die Orgel führt 56 Register mit zusammen über 4000 Pfeifen und ist nach dem vom Erbauer erfundenen pneumatischen System ausgeführt, darin bestehend, daß die Verbindung der Tasten und Pedale mit den Pfeifen nicht durch das ausgedehnte Werk von Gestängen und Hebeln der ältern Bauart, sondern durch dünne Luftöhren hergestellt ist, welche die pneumatische Einwirkung des Tastendrucks auf die Luftventil der Pfeifen in sehr sinnreicher und doch einfacher Weise vermitteln. Das Spiel auf der Orgel wird dadurch sehr erleichtert, die Auslösung der Pfeifen schneller und genauer. Das neue Werk ist die bisher größte, nach diesem System gebaute Orgel und weist noch die weitere Neuerung auf, daß das Gebläse durch einen an das städtische Kabel angeschlossenen Elektro-Motor getrieben wird, eine wegen der ruhigen, gleichmäßigen Windgebung von Fachleuten sehr gelobte Verbesserung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Meta Kaiman, das langeährige beliebte Mitglied der Kölner Oper, welche in der Nacht von Samstag auf Sonntag nach längerm Leiden gestorben ist, war in Hamburg geboren, die Schülerin der Frau Peschke-Leutner. Seit der Direction Hofmann, also seit dreizehn Jahren, gehörte sie der hiesigen Oper an, bei welcher sie das Fach der Soubretten mit Auszeichnung vertrat, und zuweilen auch jugendliche lichen Kreisen sehr angesehen gemein betrauert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Festfeier. Zur Erinnerung an den Tag der Schlacht von Collombey-Nully am 14. August 1870 veranstaltet das 3. Bataillon des 5. Westf. Inf.-Reg. Nr. 53 heute Abend im Karl der Große eine Festfeier, bestehend in Concert, Vorträgen, Stellung von lebenden Bildern sowie einem humoristischen Genrebild.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Dom wurde gestern Abend gegen 8 1/2 Uhr von den Wächtern, welche bekanntlich jede Nacht nach Schließung der Kirche im Innern die Wache halten, die Nothglocke geläutet. Der Domoüster ging alsbald mit zwei Schutzleuten in die Kirche und fand dort einen gut gekleideten Herrn. Letzterer wurde von den Schutzleuten nach dem Polizeiräpsidium gebracht, um seine Persönlichkeit festzustellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Heilcursus für Stotternde fand am Montag die Schlußprüfung statt, welcher der Schulrath Hr. Dr. Brandenberg, zahlreiche Lehrperſonen und viele Eltern der Schüler und Schülerinnen beiwohnten. Hr. Schulrath Dr. Brandenberg wies auf den Zweck der Schule hin. Dann führten die Herren Hofstetter und König die einzelnen Uebungen mit den Zöglingen des Cursus vor, welche das lebhafteste Interesse der Zuhörer fanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Diebstahl. In der Ritterstraße wurden aus einer Wohnung in der ersten Etage eine Uhr und zwei goldene Ketten gestohlen. Der Verdacht lenkte sich auf einen Schuhmachergesellen, welcher am Tage vorher bei einem im Hause wohnenden Meister in Stellung getreten war und gestern wieder aufören wollte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Liebstähle. Ein Maurermeister miethete ein Dienstädchen, welches angeblich aus Paris kam und deshalb keine Papiere im Besitz hatte. Nach einiger Zeit verschwand die Person und die Herrschaft vermißte nun ein Portemonnaie mit 60., eine goldene Damen-Uhr, ein Paar Stoffstiefeln, vier Paar schwarze Frauenstrümpfe, einen blauen Damen-Regenmantel, einen schwarzen Umhängekragen, einen Bieberunterrock, blau und weiß gestreift, einen Spitzen-Unterrock, verschiedene Kleinigkeiten, eine Reisetasche und einen Reiſekorb.-- Eine Dienstmagd stahl ihrer Herrschaft 90 M. und verschiedene Wäschestücke. Bei ihrer darauf erfolgten Entlassung versicherte die Person, ein in Koblenz wohnender Onkel werde den Schaden ersetzen. Eine Anfrage bei dem angeblichen Onkel ergab, duß diesem die Person fremd ist, aber wiederholt seinen Namen mißbraucht hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unterschlagung. Zu einer Dienstmagd kam eine Frau und bat, ihr etwas zum Nähen zu geben, da sie arm und dürftig und ihr Mann im Bürgerhospital sei. Sie erhielt auch einen Kleiderrock. Da sich die Frau nach einiger Zeit nicht sehen ließ, erkundigte sich das Dienstädchen in der angegebenen Wohnung und mußte nun erfahren, daß die Person dort unbekannt und sie einer Schwindlern in die Hände gefallen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kölner Strassenbahn-Gesellschaft. Die Mütheimer Dampfschiffactien-Gesellschaft, welche in Folge des ihr erwachsenen Wettbewerbs den Fahrpreis von 25 bzw. 20 auf 10 und 5 Pfg. herabsetzte, soll, nach auswärtigen Zeitungen, hierdurch in einen Process mit der Kölner Strassenbahn-Ges. verwickelt worden sein. Zwischen der Schifffahrtsbund der Strassenbahn-Gesellschaft soll vor mehrern Jahren ein Vertrag geschlossen worden sein, in welchem beide Gesellschaften bei hoher Conventionalstrafe sich verpflichteten, nicht unter einen Fahrpreis von 20 Pfg. herunterzugehen. In Folge der enormen Preisherabsetzung von Seiten der Schifffahrts-Gesellschaft habe zwar diese viel Verkehr an sich, gezogen; aber der Pferdebahn-Verkehr zwischen Mülheim und Köln bzw. Deutz sei fast vollständig lahmgelegt, weshalb die Direction der letztern Gesellschaft auf Herauszahlung der Conventionalstrafe oder Innehaltung der Verpflichtungen klagbar geworden sein soll. Wie wir nun aber aus bester Quelle erfahren, besteht ein solcher Vertrag gar nicht; mithin sind auch alle gezogenen Schlussfolgerungen unhaltbar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
