<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>9</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>328469</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Organisten-Tag in Köln. Wenn die Philologen fort sind, werden die Organisten kommen. Am 2. October hält hier der allgemeine Organisten-Verein seine 3. General-Versammlung. Es war hohe Zeit, daß sie sich zusammenthaten, um sich eine bessere Berufsstellung zu sichern; denn so wie es bis jetzt war, kann es nicht bleiben. Man verlangt jetzt vom Organisten, daß er nicht bloß den liturgischen Vorschriften der Kirche genügt, sondern sich auch künstlerisch fortbildet. Den erhöhten Anforderungen stehen aber keineswegs auch erhöhte Gehälter gegenüber. Auf Wunsch des hochw. Herrn Cardinal-Erzbischofs von Köln, welcher dem neuen Verein seine volle Sympathie entgegenbringt, hat der Vorstand statistisches Material gesammelt, aus welchem zu ersehen ist, daß leider eine ganze Anzahl Organisten geradezu Mangel leidet. Der junge Verein zählte bereits bei der letzten GeneralVersammlung 418 Mitglieder, von denen 353 der Erdiölese Köln ansehören; die übrigen vertheilen sich auf zehn andere Diölesen. Soll der Verein aber seinen Zweck erreichen, dann darf kein Organist, auch der vom kleinsten Dorfe nicht, von ihm zurückbleiben. Jedes Decanat muß seinen Zweigverein gründen, welcher dem Hauptverein sich anschrießt. Es erscheint dringend wünschenswerth, daß dieselbe sehr stark besucht wird, und zwar zunächst von den Organisten, dann aber auch von den Kirchenvorständen und der hochw. Geistlichkeit. Dies Mal wird den Besuchern außerordentliches geboten. Vormittags 11 Uhr findet Besichtigung der neuen, vom Orgelbauer Seifert aus Köln-Mannsfeld erbauten Orgel in der Jesuitenkirche und im Anschlugß hieran ein großes Orgel-Concert statt, wobei Werke von Bach, Händel, Merkel und Sattler zum Vortrag kommen. Nachmittags 4 Uhr ist im Fränkischen Hofe General-Versammlung nur für Mitglieder.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Spionage-Gesellschaft. Vor mehrern Tagen wurde von auswärtigen Blättern die Verhaftung eines französischen Ehepaares in einem hiesigen Hotel durch Berliner Polizeibeamte gemeldet. In der Berl. Bören-Ztg. lesen wir jetzt folgende nähere Mittheilung über die betreffende Persönlichkeit:"Eines Tages ließ sich in Köln ein Franzose nieder, der Unterricht in der französischen Sprache ertheilte. In seiner Begleitung befand sich eine-- Dame, nicht, wie es hieß, seine Gattin Er suchte namentlich Beamte von Großindustriellen als Schüler zu bekommen. Und endlich glaubte er, einen solchen Schüler zu besitzen dessen Naiveät ihm Gewähr dafür biete, daß er ihn nicht verrathen würde. Er forderte sodann unter phrasenreicher Darlegung, da es nur um Bereicherung seines eigenen Wissens sich handele, daß der junge Mann ihm Copieen von einzelnen Dingen liefere, wofür er sich erkenntlich zeigen werde. Der naive- junge Mann durchschaute den Franz mann aber sofort und meldete dies seinem Vorgesetzten. Dieser calen liste so: Dem Spion müssen falsche Dinge unter Abnahme eines Schwures überreicht werden, daß damit kein Mißbrauch geschehe. Das Ganze muß mit dem Nimbus des Geheimnisses umgeben werden. Der junge Mann wurde überdies seiner Klugheit wegen belobt; denn wenn er das Verlangen des Franzosen abgelehnt hätte, so hätte dieser auf anderm Wege das Gewünschte sich zu verschaffen gesucht. So aber war man seiner jedenfalls sicher. Das Weitere ergab sich von selbst." In einer Correspondenz verschiedener Blätter heißt es weiter:"Man hört, daß besonders die Beschlagnahme des Gepäckes reiches Material zu Tage gefördert habe. Die Berliner Polizei habe sehr geschickt operirt. Es wurden durch den von ihr mit der Angelegenheit betrauten Commissar v. Tausch noch in mehrern andern Städten Verhaftungen, auch von Deutschen Reichs-Angehörigen, vorgenommen. Es handelt sich um eine weit verzweigte französische Spionage, die besonders auf die Construction und Fabrication von Geschützen sich erstreckte. Nach Erledigung der Voruntersuchung, welche in der Hauptsache in Berlin geführt werden soll, werden die Verhafteten nach Leipzig transportirt wo am Reichsgericht das Hauptverfahren eingeleitet wird. Es handelt sich bei den weitern Verhaftungen um die Städte Magdeburg, Braunschweig und Essen." Wir geben diese Mittheilungen, wie wir sie finden. Da die ganze Sache von der Berliner Polizei behandelt worden, ist hier von den geschilderten Vorgängen wenig bekannt.[Vgl. Drahte.]</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Provincial-Obst- und Speisekartoffel-Markt. Am 9 und 10. October d. J. veranstaltet der Rheinische Bauern-Verein im Fränkischen Hofe zu Köln seinen dieseährigen Obst- und Speisekartoffelmarkt, der zugleich Erzeugnisse der Molkerei und Bienenzucht darbieten wird. Die betreffenden Erzeugnisse sind in Proben vorhat den, nach welchen die Aussteller stricte zu liefern haben, und wofür der Markt-Ausschuß, wenn auch nicht die rechtliche, so doch moralische Verantwortung trägt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Hr. Drap Cumberland gab am Dinstag-Abend im großen Saale der Bürger-Gesellschaft eine interessante Vorstellung im Gedankenlosen. Seine staunenerregenden Leistungen leitete er durch das bekannte Suchen nach einer im Zuschauerraum verborgenen Stecknadel ein; anfangs wollte es nicht recht gelingen und erst ein drittes Medium genügte, um das Kunntstück gelingen zu lassen. Zum Beweise, daß ihm das unter gewöhnlichen Umständen keine Schwierigkeiten macht wiederholte er das Experiment, das er dann auch sofort glatt ausführte. Ebenso sicher führte er einen Herrn, dem man ein Bouquet gegeben hatte, zu der Dame, welcher er den Strauß zu überreichen sich gedacht hatte. Das Errathen von Zahlen, die er an eine Tafel schrieb, machte nicht die geringsten Schwierigkeiten, und erstaunlich war die Sicherheit mit welcher der Künstler Handlungen ausführte, wie sie von andern gedacht waren. So nahm er z. B. einem Herrn die Cravatenuadel und steckte sie einem fern von dem erstern sitzenden andern an. Gedachte Namen, wie Ferdinand und Victoria, erschienen gar bald, von seiner Hand langsam aber sicher construirt, indem er mit der andern Hand den Puls des Mediums berührte, an der Tafel. Das Wunderbarste war aber-- und es kam uns eigentlich etwas zu wunderbar vor -- das Errathen einer gedachten Person. In weniger als einer Minute behauptete er, daß ein Herr an die kleine Königin von Holland gedacht habe, was dieser auch bestätigte. Eine Portraitzeichnung auf Papier nach Gedanken eines Zuschauers bildete den Schluß; es entstand ein Bild des Königs von Italien. Die Vorstellung war gut besucht und das Publicum ließ es an Anerkennung für die Leistungen des Ideo grapen nicht fehlen. Der lebhafte Beifall, den seine Productionen hier gefunden, hat den Künstler bewogen, heute Abend in demselben Saale der Bürger-Gesellschaft eine Wieder holung seiner Vorstellung zu veranstalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Feue:: Gestern Morgen bemerkte man auf einem an der Deutzer Seite, gegenüber dem Bayenthurm, ankommenden Schiffe, welches mit Kohlen beladen war, daß ein Theil der Kohlen sich entzuündet hatte. Man alarmirte die Feuerwehr, welche um 10 Uhr auf der Brandstelle eintraf und durch das Austragen der Kohlen die Gefahr eines weitern Umsichgreifens des Brandes beseitigte. Ein großer Theil der Kohlen ist verbrannt. Die Wehr war auch gestern Abend noch auf der Brand stätte thätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Nippes, 25.Sept.95. Auf das von der hiesigen Protest-Versammlung an den heiligen Vater abgesandte Telegramm ist heute Morgen nachstehende Antwort eingetroffen:"Per heilige Vater hat von den Gesinnungen jener Katholiken dankbaren Sinnes Kenntnisß genommen und ertheilt allen von Herzen seinen Segen." M. Card. Rampolla.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Katholische Volksverein Köln begeht am Sonntag den 29. d. die Feier seines achtundzwanzigährigen Stiftungsfestes. Morgens 10 Uhr findet in der Pfarrkirche St. Maria-Himmelfahrt ein feierliches Hochamt statt; nach demselben begeben sich die Mitglieder im Festzug zum Fränkischen Hof, woselbst ein Festact stattfindet, bei welchem der Kirchenchor von St. Cunibert seine Mitwirkung zugesagt hat. Abends 8 1/2 Uhr findet im großen Saale des Fränkischen Hofes FestVersammlung mit Damen statt, bei welcher der Deutzer Männergesangverein, der obengenannte Kirchenchor und tüchtige Solisten mitwirken werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Berlin, Mittwoch 25.Sept.95. Einem den hiesigen Blättern zugehenden Berichte zufolge ist der Ingenieur Ludwig Pfeiffer unter dem Verdacht des Landesverraths hier verhaftet worden. Er war angestellt in der Waffen- und Munition-Fabrik Skola in Tilsit, die hier eine Filiale errichtet hat. Es verlautet, Pfeiffer sei in die Kölner Landesverraths-Affaire verwickelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Rheinhöhe am 26. Sept., Morgens 7 Uhr.83--.05.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Wasserärme am 25. Sept., Mitt. 12 Uhr: 155, Abds. 7 Uhr: 15 1/2 % Local-Anzeiger Nr. 262 1 Donnerstag, 26. September 1895.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
