<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>10</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>328485</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln,.Oct.95. Se. Eminenz der Hr. Cardinal-Erzbischof Krementz fuhr gestern Nachmittag nach Vohwinkel, um seinen frühern Geheimſecretair, Hrn. Dr. Steinberg, daselbst zu besuchen. Der Herr Cardinal übernachtete bei demselben und feierte heute Morgen in der dortigen Kirche das h. Meßopfer, wobei der Gesangchor durch seine musternültigen Gesänge die Feier erheblich verschönerte. Heute Mittag 12 Uhr traf Se. Eminenz wieder in Köln ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Obſtmarkt. Der Vorstand des Rheinischen Bauern-Vereins weist nochmals darauf hin, daß der dieseährige Obſtmarkt, verbunden mit Ausstellung von Koch- und Tafel-Obst, Speiſekartoffeln, Kraut, Honig, Beerenwein usw. heute den 9. d. und morgen den 10. d. im Gartensaale des Fränkischen Hofes hierselbst stattfindet. Hierbei sei erwähnt, daß der dieseährige Markt besonders reichhaltig beschickt ist, und es sich für Interessenten verlohnen dürfte, die Ausstellung zu besuchen. Liebhabern der angeführten Gegenstände ist hier Gelegenheit geboten, ihren Winterbedarf aus erster Hand zu decken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>** Der niederrheinische Verein für öffentliche Gesundheitspflege hält am Mittwoch, den 23. October, Mittags 12 Uhr, hier im Isabellensaale des Gürzenich seine ordentliche General- Versammlung an, zu der alle Freunde der öffentlichen Gesundheitspflege Zutritt haben. Auf der Tagesordnung stehen außer geschäftlichen Angelegenheiten folgende Vorträge: Ueber die Verbreitung der ägyptischen Augen-Entzuündung im Rheinthal und über die Mittel zur Bekämpfung derselben. Augenarzt Dr. Prösting in Köln</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Erläuterung der im Saale aufgestellten Pläne über Umlegung städtischer Grundstücke, über Zonen-Enteignung in Städten und abgestufte Bau-Ordnung. Beigeordneter Baurath Stübben in Köln</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der neue städtische Schlacht- und Vieh-Hof in Köln. Stadt-Bauinspector Schultze in Köln. Nach den Vorträgen erfolgt eine Besichtigung des Schlacht- und Vieh-Hofes und des königlichen Impf-Erzeugungs-Instituts.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gabelsberger'sche Stenographie. Am Dinstag den 15. d. M. eröffnet der Gabelsberger'sche Stenographen-Verein in Deutz im Vereinslocale, Freiheitstraße 67, einen Unterrichts-Cursus für Anfänger. Das Nähere ist aus dem Anzeigentheil d. Bl. ersichtlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Auf den hiesigen Bahnhöfen gelangten im Jahre 1893/9. .769,708 Fahrkarten zur Ausgabe, etwa 828,000 Stück mehr als im Vorjahre. Davon entfallen auf den Bezirk der linksrheinischen Direction 2,566,556 Stück, auf die rechtsrheinische 764,353 Stück. Am hiesigen Hauptbahnhof wurden für linksrheinische Strecken allein 1,913,040 Stück, am Westbahnhof 87,241, Sübahnhof 259,812, Ehrenfeld 171,272, Nippes 132,493 Stück verausgabt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Diebstahl. In der Nacht von Samstag auf Sonntag wurden in einem Schuhwaaren-Geschäft an der Löwengasse für ungefähr 300 M. Schuhwaaren gestohlen. Die Diebe waren durch einen besondern Hauseingang unter Anwendung von Nachschlüsseln in das Ladenlokal gelangt, zündeten ein mitgebe#chtes Talglicht an und räumten den Laden aus. Der Besitzer hörte geger Morgen ein Geräusch, sprang aus dem Bett und eilte in seinen Laden, kam aber leider zu spät. Die Diebe hatten die Ladenthuüre, welche nach der Straße führt, von innen geöffnet und dann das Weite gesucht. Als Ersatz für die gestohlenen Waaren ließen die Diebe etwa ein Pfund Kochäpfel zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
