<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>9</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>328474</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchenbau in der Neustadt. Bekanntlich hat der Erzbischöfliche Stuhl auch an der Neußertraße ein größeres Grundstück für den Bau einer neuen Kirche erworben. Gutem Vernehmen nach ist für den Bau dieser Kirche dem Erzbischöflichen Stuhl von einem Wohlthäter die Summe von 250,000 M. zur Verfügung gestellt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Abschiedsfeier. Am Samstag-Abend haben die Beamten der städtischen Gas-, Elektricitaäts- und Wasserwerke im Wein-Restaurant Hövel, Sandbahn, dem am 1. October in den Ruhestand tretenden Juspector Weißenbura eine Abschiedsfeier bereitet, bestehend in gemeinschaftlichem Abend-Essen und nachheriger gemüthlicher Unterhaltung. Die Feier, ausgefüllt durch musikalische und declamatorische Vorträge verschiedener Theilnehmer, nahm einen sehr schönen Verlauf und legte so recht Zeuginß an von dem zwischen den Beamten genannter Werke bestehenden ausgezeichneten collegialischen Verhältnissß. Dem scheidenden Collegen drückten die Theilnehmer den Wunsch aus, daß es ihm noch lange vergönnt sein möge, den wohlverdienten Ruhestand zu genießen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Herr Adolph Bremig, Corrector in der Buchdruckerei M. DuMont-Schauberg, feierte gestern sein fünfzigähriges Berufs-Jubiläum. Aus diesem Anlaß hatten sich gestern Abend der Chef und die Angestellten des Hauses im großen Saale der Lese-Gesellschaft versammelt, um das Jubiläum festlich zu begehen. In Rede und Lied wurde des Jubilars gedacht und demselben außer einem Ehrengeschenk des Principals eine goldene Uhr und eine-- Schwimmhosen als Geschenk der Geschäfts-Angehörigen überreicht. Herr Bremig ist nämlich ein passionirte Schwimmer, der keinen Sonntag vorübergehen läßt, ohne ein Rheinbad zu nehmen. Der Gesang-Verein Gutenberg verschönte die Feier durch Vortrag prächtiger Lieder. Gleichzeitig feierte ein weiteres Mitglied des obengenannten Geschäftes, Herr Schriftsetzer Lohmann, sein silbernes Berufs- und Geschäfts-Jubiläum.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wasserärme am 30. Sept., Morgens 7 Uhr: 14 1/2 0.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Geg Mandan 20 Santamher Nachmittags 4 Uhr: werden sämmtliche Kleiderstoffe, Leinen und Weißwaaren, Tuche, Buckskin und Mantelstoff, wollene und seidene Tücher, Unterröcke, Taillen und Schürzen 2c. 2c. mit ganz bedeutender Preiseräßigung verkauft. Die noch vorräthigen Jaquetts, Regen-, Herbst- und Winter-Mäntel werden, um schnell damit zu räumen, bis zur Hälfte des Werthes und darunter abgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
