<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>10</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>328495</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Einweihung der Herz-Jesu-Kirche hat, vom schönsten Herbstwetter begünstigt, gestern Vormittag stattgefunden. Kurz nach 8 Uhr traf Se. Eminenz der Cardinal-Erzbischof am Hohenstaufenring ein und wurde in feierlichem Festzuge durch das Hauptportal an der Hochstadenstraße unter den Klängen der Orgel in die Kirche geleitet. Im Zuge befanden sich außer einer großen Schaar weiß gekleideter Mädchen zahlreiche Vertreter des Kölner Pfarrklerus, an ihrer Spitze Hr. Ehrendomcapitular, Dechant Thomas von St. Mauritius. Nachdem der Herr Cardinal am Altare mit den bischöflichen Gewändern angethan worden war und den Stab in die Hand genommen hatte, nahm er die Benediction des neuen Gotteshauses vor, das von den Gläubigen bis auf den letzten Platz besetzt war. Zu Beginn der feierlichen Handlung sang der Männergesang-Verein Polyhymnia einen Chor und trug auch während der auf die Einweihung folgenden und vom Hrn. Erzbischof celebrirten stillen h. Messe lateinische Gesänge verschiedener Componisten wirkungsvoll vor Vorher hielt der hochwürdigste Herr vom Altare aus eine längere Ansprache an die Versammelten. Die Feier schloß mit einem Tedeum, unter Mitwirkung des Kirchenchore von St. Manitius. Die vorzüglich ausgeführte und verbleibende innere Decoration, u. a. der reiche Baldachin von rothem Plüsch über der zwei Meter hohen erz-Jesu-Statue am Altar rührt von dem Hoflieferanten Hru. C. Adler er. Die äußere Ausschlückung der Kirche und des Bauplatzes sowie der Häuser in den anliegenden und benachbarten Straßen mit Fahnen und Guirlanden war ebenfalls eine recht reiche und geschmackvolle. Der am Hohenstaufen-Ring errichtete Triumphbogen trägt folgende Inschrift: Saus Salvatoris nostri sanctissimo cordi plis civibus exstruor.(Durch die fromme Bürgerschaft werde ich erbaut zu Ehren des allerheiligsten Herzens Jesu, unseres Heilandes.) Auf dem Bauplatz ist die Inschrift angebracht: Jutrabimus cades vere sacras, nobis exuberant gratia luce ac virtute.(Wir werden eintreten in den wahrhaft heiligen Tempel, moge er uns reichlich erfüllen mit Gnade, Erleuchtung und Stärke.) Meeting at the Gürzenich. " Seegras, Werg Herm. Jos. Engels, Seilerei, Mühlenbach 61.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Kölner Dom hat der Kreuzweg schon wieder einen Zuwachs erfahren, indem eine Nische des linken Seitenschiffes die vierte Station aufgenommen hat, frommsinniger Stiftung zu danken, wie die drei bereits vorhandenen Gruppen. Sie stellt die Begegnung des kreuztragenden Heilandes mit seiner betrübten Mutter dar und bringt diese ergreifende Scheue erbaulich wie künstlerisch in vollendeter Weise zum Ausdruck. Im hochgothischen Stile, wie der Dom ihn an dieser Stelle verlangt, gehalten, füllen die fünf sehr edel bewegten schlanken Figuren den gegebenen Raum vortrefflich aus, als wäre er gerade für diese Darstellung eigens geschaffen, und das Kreuz, dessen Eingliederung in die Stationsbilder den Künstlern große Schwierigkeit bereitet, bildet auch hier mit Recht den durchaus harmonischen Mittelpunkt der figurenreichen, trotz ihrer geringen Tiefe abgerundeten Scheue. Trotz der durchaus correcten, geradezu meisterhaften stilistischen Behandlung, die, ganz mit Unrecht, als Hindernß individueller Auffassung vielfach betrachtet wird, kommt in dieser, das erhabenste und tiefste Leid bergenden Begegnung die wäreiste Empfindung zum Ausdruck, ein neuer Beweis dafür, wie sehr mittelalterliche Stilistik und modernes selbständiges Empfinden miteinander vereinbar sind, wenn der Künstler nur seiner Aufgabe völlig gewachsen ist. Dazu gehört auch die unbeschaänkte Beherrſchung der Technik, die hier in der feinsten, bis in die kleinsten Einzelheiten liebevoll durchgefuührten Bearbeitung des feinörnigen, warmtönigen Kalksteines zur Geltung kommt. Sobald zwei weitere, bereits in Angriff genommene Stationsbilder eingesetzt sein werden, wird die schöne Aufgabe, auch dem in seiner Ausstattung bislang etwas zu kurz gekommenen Langhause des Domes durch den Kreuzweg Leben und Wärme, Schmuck und fromme Anregung zu geben, zur Hälfte gelöst sein. Daß auch die andere Hälfte bald zu ihrem Rechte komme, wird von gebefrendiger Gesinnung mit Bestimmtheit angenommen werden dürfen, da zur innern Ausschlückung des Domes, zumal im Sinne der Andacht, beizutragen, als eine besonders erhabene und verende Aufa Personalien. Hr. Regierungs-Assessor Dr. Curtius ist der hiesigen königl. Regierung zur weitern dienstlichen Verwendung übewiesen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Riesen-Festspiele. Wegen eingetretener technischer Hindernisse konnte die für gestern Abend angefündigte Eröffnung-Vorstellung nicht stattfinden. Dieselbe ist auf heute, Freitag, Abend, verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Privat-Irren-Anstalt Köln-Lindenthal. Dem derzeitigen Vorsteher der Niederlassung der Alexianer-Genossenschaft zu Kölnlindenthal, Karl Withelm Urbaneck, genannt Bruder Vincenz, ist vom hiesigen Bezirksausschußß die Genehmigung zur Fortührung der bisherigen Privat-Irren-Anstalt der vorgenannten Genossenschaft zu Köln-Lindenthal mit und Verpflegung vor Städtische Kranken-Anstalten. Nach dem so eben erschienenen Bericht über die Verwaltung der Kranken-Anstalten der Stadt Köln für die Zeit vom 1. April 1894 bis 31. März 1895 wurden in dem Bürger-Hospital einschliefßlich eines Krankenbestandes von 655 Personen bei Beginn des Jahres insgesammt verpflegt 7738 Personen. In der ersten Klasse wurden verpflegt 16, in der zweiten 163 und in der dritten Klasse 4391 zahlende und 3171 arme Kranke. Ambulant behandelt wurden 9110 chirurgische und 1856 innere Kranke. Das Krankenpflege-, Betriebs- und Dienst-Personal belief sich auf 146 Personen, darunter 53 dienstthuende Schwestern der Ordensgenossenasinkl Ser Vorgenimnten Gelchifenschlt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Beschränkung der Berechtigung auf die Aufnahme on unheilbaren Geisteskranken ertheilt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Feuer. Gestern Nachmittag gegen 5 Uhr wurde die Feuerwehr nach der Rheinaustrße gerufen, wo in einem Hause ein Zimmerbrand entstanden war, welcher bereits größere Ausdehnung angenommen hatte. Das Feuer wurde schnell gedämpft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>A. Ueberfahren. Vorgestern Nachmittag gegen 5 Uhr wurde ein 3 1/2 Jahre altes Söhnchen eines Cantinenwirthes an Unter Käster von einem Laſtfuhrwerk überfahren und war sofort todt. Der Kutscher des Fuhrwerks wurde von der Criminal-Polizei festgenommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Am Dinstag-Abend gegen 7 Uhr wurde in der Martinsapteigasse ein fünf Jahre altes Mädchen beim Umwenden eines Lastwagen derart verletzt, daß es an einem erlittenen Schädelbruch nach einer Viertelstunde verstarb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 46. Ab.-Ist. Die lustigen Weiber von Windsor. Oper mit Ballet in 3 Acten von Nicolai. Auf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Samstag, 19. Oct.: Aufgeh. Ab. 3. Lohengrin. Oper in 3 Acten von Richard Wagner. Lohengrin: Paul Kalisch a. G.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
