<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>9</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>328463</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zum 20. September ist von hier aus an den Hrn. Cardinal- Staatssecretair Rampolla folgende Depesche gerichtet worden: li, qui courant publicandis actis diurnis, quibus nomen Koelnische Volkszeitung, beatissime Patris obbedientissimi filii, iterum pro fatentur animum Sanctitatis Suae devotissimum, cum spe perpetuis precibus nutrita, adfore Summo Pontifici Romano abhinc non longissimo tempore libertatem sancto Suo munere fingendi omni numero plenam.(Redaction und Verlag der Köluischen Volkszeitung, des h. Vaters treu gehorsame Söhne, geben wiederholt ihrer Ergebenheit für Se. Heiligkeit und gleichzeitig der von unsern Gebeten unter stützten Hoffnung Ausdruck, daß der Römische Papst bald die volle Freiheit zur Erfüllung seines heiligen Amtes erhalten werde.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Allgemeine Arbeits-Nachweis-Anstalt in der Glockengasse, im alten Postgesäude, erweist sich immer mehr als eine für die unentgeltliche Vermittelung von Arbeit durchaus nothwendige Einrichtung. Erfreulicherweise wird dieselbe auch von den Arbeitgebern in steigendem Maße in Anspruch genommen, so daß bisher schon Tau senden von männlichen und weiblichen Stellesuchenden Arbeit nach gewiesen werden konnte. In Folge der praktischen Einrichtung wickelt sich die Stellen-Vermittelung glatt und einfach ab, und der Umstand, daß der männlichen Abtheilung ein Verwalter, der weiblichen eine Verwalterin vorsteht, hat der Arbeits-Nachweis-Anstalt in weiten Kreisen der Bürgerschaft Anerkennung erworben. In diesen Tagen ist der Verkehr besonders rege, weil ein großer Theil der abgehenden Reger nisten durch die Vermittelung der Anstalt Arbeit sucht. Die Arbeitgeber werden daher dringend ersucht, offene Stellen rechtzeitig bei der Anstalt, entweder persönlich oder durch Postkarte oder Fernsprecher Nr. 2381 anzumelden, damit den Wünschen beider Theile möglichst bald entsprochen werden kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>X Der Braugerste-Ausstellungsmarkt, der auf Veranlassung des Landwirthschaftlichen Vereins für Rheinpreußßen vom 18</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>20. d. in der Elsäßer Taverne hier stattfindet, ist von etwa 50 Ausstellern beschickt. Die Ausstellung, zu der nur in der Rheinprovinz gewachsene Gersten zugelassen wurden, soll ein möglichst vollständiges Bild der für den Brauereibedarf in Betracht kommenden Gersteuerzeugung geben. Der Beurtheilung der Preisrichter unterlagen insgesammt 42 Gerstenmuster, unter denen überwiegend die Chevalier-Gerste vertreten war, die nach dem Urtheile der Sachverstaändigen ganz besonders für Branzwecke sich eignet. Von Imverialgersten waren zwei, von Hannagerste ein Muster vertreten. Das Preisrichteramt übten aus die Herren W. Herstatt (Harsdorf), Franz Grouven(Euskirchen), Ambr. Conzen(Köln), Ferd. Nagelschmitz(Bürvenich) und Alois Schmitz(Köln). Die silberne Staatsmedaille wurde Frhr. v. Solmacher-Wachendorf(Kreis Euskirchen) zuerkannt. Erste Preise(40 Mark) erhielten W. Schüller zu Burg Blatten(Kreis Schleiden) und Joseph Kerp zu Bürvenich(Kreis Düren); zweite Preise(30 Mark): Johann Heinrich Weber und Geschwister Hergersberg zu Bürvenich und Peter Bulig zu Hoven(Kreis Euskirchen); dritte Preise(20.): C. Kaulen, Gutsbesitzer in Löwenich, Gottfried Dunkirchen zu Palmersheim bei Flamersheim, Jos. Grewel jr., Rittergutsächter zu Burg Ziel(Kreis Euskirchen), Heinrich Winkelboch zu Burg Irnich(Kreis Euskirchen) und Joh. Eisenbürger zu Polch (Kreis Mayen). Außeadem wurde Hru. Peter Bulig zu Zülich für seine Gerstenbau- und Düngungs-Versuche ein Diplom zuerkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Am 18. d. wurde ein Bierkutscher in einem Stalle an der Subbelratherstraße von einem Pferde gegen den Unterleib gestoßen. In Folge der erlittenen Verletzungen ist derselbe vorgestern Vormittag gestorben. G</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde im städtischen Krankenhause ein Zapfjunge aufgenommen, welcher sich mit einem Stück Glas eine Sehne an einer Hand durchschnitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 21. Ab.-Ist. Kyritz-Pyritz. Posse mit Gesang in 3 Acten von H. Wilken und O. Justinus. Auf. 7, Ende gegen 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Sonntag, 22. Sept.: 22. Ab.-Ist. Zum 1. Mal: Amen. Opern-Drama in 1 Act und einem musikalisch-pantomimischen Vorspiel(Reinhard's Verbrechen) von Bruno Heydrich. Textbearbeitung von Max Behrend. Hierauf: Das goldene Kreuz. Oper in 2 Acten von Ignaz Brüll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
