<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>9</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>328472</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Ernanntwurden: K. R. Conrads, Neopresb., aus Berlin, z. Pl. an St. Michael hierselbst; M. F. Dahlhausen, Domvic. hierselbst, z. Pl. an St. Pantaleon hierselbst; Jos. H. M. Fuchs, Neopresb., aus Köln, z. Vic. in Euskirchen; F. Aug. R. Hagen, Neopresb., aus Hamm a. d. Sieg, z. Kl. an d. Herz-Jesukirche hierselbst; Joh. G. Hütten, Neopresb., aus Walheim, z. 8. Domvic. an d. Metropolitankirche hierselbst; H.. Joppen, Neopresb., aus Köln-Deutz, z. Vic. in Büstach, Dec. Eschweiler; Chr. Jos. Kamp, Neopresb., aus Köln, z. Vic. in Dormagen, Dec. Neuß; H. L. Th. Vöring, Neopresb., aus Fischhaken, Pf. Werden, z. Vic. in Kölnlindenthal, Dec. Brühl; Jos. Chr. Schürger, Neopresb., aus Aachen, z. Pl. an St. Aposteln hierselbst; Dr. theol. K. H. E. M. Sträter, Pl. in Kalk, z. Pl. an St. Mauritius hierselbst; G. J. Susen, Neopresb., aus Bornheim, z. Pl. an St. Jacob hierselbst; Joh. Wilh. Wellenberg, Neopresb., aus Wiehagen, Pf. Hückeswagen, z. 7. Domvicar an der Metropolitankirche hierselbst; H. Jos. Zimmermann, Neopresb., aus Köln, z. Vicar in Hilden, Dec. Düsseldorf; P. Tils, Defin. u. Pfr. in Gleuel, z. Pfr. an St. Ursula hierselbst, Vic. M. Schmitz in Oberpleis wurde von der dort. Vicarie entbunden und zum Subsidiär an der St. Cäcilienkirche in Köln ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vorzüglichen Mittagtisch zu 60, 80 Pfg., 1 Mk. und höher, E S sowie reichhaltige Tages- und Abendplatten 0</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Große bedeckte Halle u. geräumige schattige Gartenanlagen. 8 Fernsprecher 1135. H. Schulmeister. 17</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Cardinal-Erzbischof Krementz ist gestern Abend von seiner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Hafen-Verkehr in Köln. Nach den Anschreibungen der städtischen Hafenverwaltung kamen während der Monate Juni, Juli und August im hiesigen Hafen an zu Berg 450 Dampfboote, 203 Schlepptähne und 108 Segelschiffe, mit einer Ladung von zusammen 86.178 Tonnen(gegen 79,916 Tonnen in den gleichen Monaten des Special-Institut für Untersuchung der Augen zwecks Bestimmung und Anfertigung wissenschaftlich richtiger Brillen, Pince-nez und Lorgnetten in allen Preislage. consultationen gratis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Verkauf der verfallenen Pfänder aus dem Monat August 1894 findet am Freitag den., Freitag den 11., Donnerstag den 17., Freitag den 25. und, so weit erforderlich, Mittwoch den 30. October 1895, Vormittags 9 und Nachmittags 2 1/2 Uhr im städtischen Leihhause, Cäcilienstraße 1A, statt(Nachmittags Pretiosen, Vormittags die sonstigen Pfänder).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: 28. Ab.-Ist. Don Juan.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
