<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>9</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>328444</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Preußische Klassen-Lotterie. Die Loose zur dritten, am 16. d. beginnenden Ziehung müssen bis zum 12.., Abends 6 Uhr erneuert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vom Hitzschlage wurde gestern Mittag nach 3 Uhr am Bismarck-Denkmal ein hiesiger Arbeiter befallen. Während ein Arzt ihm die erste Hülfe angedeihen ließ, wurde ein Krankentrausportwagen herbeigeschafft, mittels dessen man den Arbeiter nach dem städtischen Krankenhause beförderte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>P Liebstähle. Mittels Einbruchs wurde aus einer Gärtnerwohnung in Lindenthal aus einem Koffer 380 M. und ein Paar neue Hosenträger, sodaun aus einem Stalle des Circus Renz eine silberne Remontoir-Uhr mit goldener Kette gestohlen, welche in einem verschlossenen Koffer aufbewahrt wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Von einem Speicherzimmer in einem Hause An der Linde wurde eine silberne Remontoir-Uhr mit Goldrand, vom Friedhof in Merheim eine Schiebkarre, gez. G. D. K. und auf dem Schützenplatz in Deutz eine dunkelblaue Joppe gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Selbstmord-Versuch. Am Montag-Vormittag versuchte eine Frauensperson sich im Rhein zu gertränken, wurde aber daran verhindert und in's Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Am Montag-Abend gerieth ein Anstreicher an der Griechenpforte unter die Pferde eines Wagens. Derselbe lag besinnungslos am Boden und wurde mittels Droschke in das Hospital gebracht. Die Schuld soll nach Aussage von Zeugen den Verletzten selbst treffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gefunden wurde: in der Gereonswühlengasse ein Gelöstück, in der Moselstraße eine Damen-Uhr, auf der Neußertraße ein Portemonnaie, enthaltend zwei Ringe und kleines Geld, auf dem Sachsen-Ring ein Petschaft, gez.: J.., im Kümpchenshof ein Regenschirm, in Deutz zwei Notizücher mit sonstigen Papieren, am Crefelderwall ein Portemonnaie, enthaltend einen Ring und einiges Geld. Die rechtmäßigen Eigenthuümer der vorgenannten Stücke können sich im Geschäftszimmer der 1. Polizei-Inspection, Glockengasse 30, Zimmer 11 und 12 melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ehrenfeld,.Sept.95. Im hiesigen Vororte wurde die Feier der glorreichen Errungenschaften des Jahres 1870 auch in ganz hervorragender Weise begangen. Die Stadt hatte ein prächtiges Festgewand angelegt. Besonders zeichneten sich die Hauser derjenigen Straßen aus, welche von dem am Samstag-Abend veranstalteten Fackelzuge, an dem etwa 34 Vereine theilnahmen, berührt wurden. Auf dem Kapellenplatz hatte man ein Standbild Kaiser Wilhelm's I. aus Bronze errichtet, das einschliefßlich des Sockels eine Höhe von etwa vier Meter erreichte. Dasselbe war mit schönen Blumen und Pflanzenschmuck umgeben und gewährte einen reizenden Anblick besonders am Abend, als der ganze Platz von Lämpchen, Lampions und dem Feuerwerk erhellt war. Bengalische Flammen ließen das Standbild in den verschiedensten Farben erscheinen. Der Fackelzug ging gegen 9 Uhr von der Leostraße aus und durchzog die Venloer-, Rothenhaus-, Vogelſanger-, Geissel-, Körner-, Glas-, Hansemannstraße und dann bis zum Kapellen-Platz. Die meisten Häuser Ehrenfeld's waren mit großen Kosten prächtig beleuchtet. Bei Gelegenheit des Umzuges des Fackelzuges wurde an verschiedenen Stellen Feuerwerk abgebrannt. Nicht minder trugen zur Verschönerung des Festes die Liedervorträge der vereinigten Gesangvereine auf dem Kapellen-Platz bei, welche mit lebhaften Beifallsbezeugungen belohnt wurden. Eine auf dem vorgenannten Platze gehaltene Ansprache an die Bürger von Ehrenfeld schloß mit einem brausenden Hoch auf den Kaiser. Nachdem mehrere Declamationen und gemeinschaftliche Lieder einander abgewechselt hatten, rückten die einzelnen Gruppen, in welche der Zug eingetheilt war, nach den für sie reservirten Sälen, woselbst nach heiterer und gehobener Stimmung Commerse abgehalten wurden. Am Montag-Morgen wohnten die Vereine einem Trauergottesdienst für die gefallenen Krieger in der katholischen Kirche bei, worauf Concerte, Lieder-Vorträge 2c. im Dreikaiſer-Saale sich wiederholten. Nachmittags um 3 Uhr wurde im Stadtgarten ein Concert abgehalten, dessen Programm sehr reichhaltig war. Für den Gedenktag recht passend gewählt waren namentlich die von Mitgliedern des Männerchor vorgetragene"Feldwache" und das große Schlachtenpotpourri"Deutschlands Erinnerung von 1870--71". Die Schlußfeier bestand in einem Fest-Banket im Restaurationsgebäude des Schlachtund Viehhofes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
