<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>10</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>328476</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die neue katholische Volksschule an der Moltkestraße wurde gestern Morgen, nachdem die Schüler vorher in der St. Michaelskirche dem Gottesdienste beigewohnt hatten, ihrer Bestimmung übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schwurgericht. Die gestrige Verhandlung richtete sich gegen den Fabrikarbeiter Pet. Hinkel aus Ehrenfeld, welcher eines Münzverbrechens beschuldigt wird. Der Angeklagte, welcher am Sonntag den 5. Mai in der Wirthschaft von Berntgen zu Ehrenfeld ein falsches Zweimarkstück verausgabte, erklärt, daß er von dem fraglichen Vorfall nichts wisse, weil er betrunken gewesen sei. Der Zeuge Anstreicher Heinr. Faßbender von hier sagt aus, daß er an dem betreffenden Tage mit seinem Sohne in die Wohnung des Vaters des Angeklagten gekommen sei und in dessen Gartenlaube mit ihm und dem Sohne Bier getrunken habe. Es sei hierbei die Rede auf falsches Geld gekommen und erzählt worden, daß in Ehrenfeld eine Frau wohne, welche solches verschaffen könne. Er habe nun ein Gelöstück auf den Tisch geworfen und gesagt: "Ich habe auch ein falsches Stück in einer Wirthschaft unter Fettenhennen erhalten." Der Angeklagte habe das Gelöstück gegen seinen, des Zeugen, Willen und trotz der Warnung, daß es falsch sei, an sich genommen und sei mit den Worten:"Ich habe am Samstag erst vier falsche Zweimarkstücke verausgabt, da werde ich das auch wohl rauskriegen," zu dem Wirth Berntgen gegangen und habe anderthalb Maß Bier geholt. Der Zeuge Wirth Berntgen bestätigt den Empfang des Geldes, welches er unbesehen in die Tasche steckte. Er merkte den Betrug erst, als ein Mann einen Thaler zum Wechseln gab und das erhaltene falsche Zweimarkstück zurückwies. Berntgen schickte nun sein Kind zu Hinkel und ließ sagen, das Geld sei falsch, man solle ihm richtiges Geld geben. Das Kind erhielt zwei Mal eine verletzende Antwort mit dem Bemerken, das Geld sei echt. Erst zwei Tage später, als der Wirth mit der Anzeige gedroht hatte, kam der jüngere Hinkel und ersetzte den Betrag für das falsche Gelöstück, wobei er äußerte, er habe das unechte Gelöstück in der Wirthschaft von Hanke zu Ehrenfeld eingenommen. An demselben Tage vereinnahmte die Frau Berntgen von einem gewissen Isaac, der im Hinkel'schen Hause wohnt, ebenfalls ein falsches Zweimarkstück. Auf Antrag des Vertheidigers wird der Zeuge Faßbender nicht vereidigt, da er der Mitthäverschaft verdächtig sei. Das Urtheil lautete unter Annahme von mildernden Umständen auf vier Monate Gefäogniß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wegen vorsätzlicher Körper-Verletzung war seiner Zeit der Speisewirth Julius Hörster vom Landgericht Koln zu sechs Monaten Gefäogniß verurtheilt worden. Er erreichte die Wiederaufnahme des Verfahrens und wurde nunmehr am 4. Mai 1895 vom Landgericht Köln nur wegen Mißhandlung zu sechs Wochen Gefäugniß verurtheilt. Der Hergang war folgender: Am 23. Juni 1894, Nachts 12 Uhr, kamen zwei Schwestern, die im Hause des Angeklagten wohnten, nach Hause, konnten aber die Hausthüre nicht öffnet, da Hörster den Schlüssel inwendig hatte stecken lassen. Auf ihr Klopfen und die Bitte, sie hereinzulassen, öffnete der Angeklagte selbst und mit den beiden Schwestern ging auch der Zeuge Merscheidt, der sie mit seiner Frau begleitet hatte, mit in das Haus hinein und geleitete sie bis an die Treppe. Als derselbe nun wieder zum Haus hinaus wollte, gab ihm Hörster noch einen Stoß, so daß er mitten auf die Straße hinausflog. Wüthend rief er dem Angeklagten von da aus zu, er solle herauskommen, wenn er was von ihm wolle. Das that nun Hörster zwar nicht, sondern ging hin, holte sein Schießeisen und knallte munter fünf Schüsse auf die Straße hinaus, von denen einer die Frau des Merscheidt, die an der Thüre ihres gegenüber gelegenen Hauses stand, in den linken Unterarm traf. In seiner Revision gegen das Urtheil rügte der Angeklagte materielle Rechtsverletzung und fühlte sich dadurch beschwert, daß der Einwand der Nothwehr gerichtsseitig nicht gewürdigt worden sei. Er habe geglaubt, eine Anzahl Leute, die sich auf der Straße sammelten, wollten ihn bedrängen, deshalb habe er nur in die Luft geschossen, um sie abzuschrecken. Der Reichsanwalt befüwortete in der gestrigen Verhandlung die Revision Hörster's. Das Gericht habe in der That den Einwand der Nothwehr nicht gewürdigt. Es fehle aber nicht nur die Feststellung, ob der Angeklagte in Nothwehr handelte, sondern auch im Falle der Bejahung dieser Frage eine Aeußerung darüber, welche Vertheidigung erforderlich gewesen sei, sowie auch darüber, ob er in Furcht, Bestürzung oder Schrecken die Grenzen der Nothwehr üüberschritten habe. Im Einklang mit dem Antrage des Reichsanwalts hob das Reichsgericht auf die Revision des Angeklagten das Urtheil auf und verwies die Sache zur nochmaligen Verhandlung an die Vorinstanz zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln: Apostelnkloster 16A, Elogiusplatz 5, Ferculum 38, Hunnenücken 34, Pipinstraße 12: B. Ehrenfeld: Gutenbergstraße 32; C. Deutz: Siegburgerstrße 19--21;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Nippes: Hartwichstraße 97; E. Poll: Hauptstrße 61.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln Flur 33 Parcelle Nr. 849/62, Garten, groß 2 Ar 87 Quadratmeter, Ecke Vondel- und Merovingerstraße, ReinErtrag 1,35 Thlr.; II. Köln Flur 33 Parcelle Nr. 1097/53, Vondelstraße 42, Wohnhaus mit Anbau und Hofraum, groß 2 Ar 72 Quadratmeter, Nutzungswerth 3000.; III. Köln Flur 33 Parcelle Nr. 1098/53, Vondelstraße 44, Wohnhaus mit Anbau und Hofraum, groß 2 Ar 72 Quadratmeter, Nutzungswerth 2850.; IV. Köln Flur 33 Parcelle Nr. 769/36, Vondelstraße 69, Wohnhaus(Villa) mit Hofraum und Garten, groß 3 Ar 25 Quadrat- meter, Nutzungswerth 2400.;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln Flur 33 Parcelle Nr. 770/36, Kleingedankstraße 1, Wohnhaus(Villa) mit Hofraum, groß 3 Ar 57 Quadrat- meter, Nutzungswerth 2850.; ferner das im Grundbuch von Köln auf den Namen der geschäftslosen Elise Züdorf zu Köln eingetragene Grundstück:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: 31. Ab.-Ist. Gastspiel von Mathilde Frankel-Claus vom Stadt-Theater in Hamburg, Paul Kalisch vom königlichen Hoftheater in Berlin, Franz Lindner vom StadtTheater in Straßburg i. E. Die Jüdin. Oper mit Ballet in 5 Acten von F. Halevy. Anf. 7, Ende 10 Uhr.-- Donnerstag, 3. Oct.: 32. Ab.-Ist. Die Neuermählten. Familiengemaälde in 2 Acten von Björnstjerne Bjöanson. Amen. Opern-Drama in 1 Act und einem musikalisch-pantomimischen Vorspiel(Reinhard's Verbrechen) von Bruno Heydrich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
