<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>8</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>328439</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text># Patriotische Gedenkfeier. Zur Empfangnahme der von der Stadt bewilligten Festgabe von 5 Mark haben sich rund 4000 Veteranen aus dem Kölner Stadtgebiete gemeldet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wie die städtische Verwaltung uns mittheilt, können einzelne Veteranen, welche bisher keine Einlaßkarte zum Testacte im Gürzenich hatten erlangen können, solche noch heute(Samstag) Vormittag in der Zeit zwischen 10 und 12 3/4 Uhr am alten Postgesäude in Empfang nehmen, da eine Anzahl von Karten wegen Behinderung der Empfänger wieder zur Verfügung gestellt worden ist</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bei Gelegenheit des Sedanfestes wird in der Flora am Montag den 2. September das Eintrittsgeld auf 25 Pfg. ermäßigt. Um auch die Kinder an diesem patriotischen Gedenktage zu einer Freudenfeier zu versammeln, veranstaltet die Flora unter Leitung des Hrn. F. Roberts aus Baden-Baden ein großes Kinderfest. Das Nähere ist aus dem Anzeigentheil zu ersehen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In den Vormittagsstunden des kommenden Sonntags ist der Zoologische Garten für den ermäßigten Preis von 20 Pfg. zugänglich. Am Montag, dem Sedantage, ist der Eintrittspreis ausnahmsweise auf 50 Pfg. für Erwachsene und 25 Pfg. für Kinder herabgesetzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Stadt-Garten beginnt heute schon die Festfeier mit einem großen patriotischen Concert, verbunden mit venetianischer Nacht. Am Schluß des Programms gelangt das große Schlachten-Potpourri von Saro, unter Mitwirkung eines Tambour-Corps, zur Aufführung. Diese Vorfeier ist vom Veteranen-Verein(Verein der Ritter des Eisernen Kreuzes und vor dem Feinde erworbener Auszeichnungen) angeregt. Der morgige Sonntag wird daselbst mit Morgen-Musik eingeleitet und Nachmittags von 3 Uhr ab findet wieder ein patriotisches Militair-Concert statt. Am Montag endlich werden die vereinigten Vereine Ehrenfeld's im StadtGarten eine große patriotische Feier veranstalten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wohin man geht und sieht, in allen Straßen werden Vorbereitungen für die öffentliche Beleuchtung zur Sedanfeier gemacht. Unter thatkraäftiger Leitung unserer braven Feuerwehr lassen die Anwohner des Altenmarkt und der anliegenden Straßen es sich nicht nehmen, auch wieder eine gemeinschaftliche Beleuchtung des schönen Platzes sowie des Denk mals vorzubereiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wochenmarkt. Anläßlich der am 2. September stattfindenden allgemeinen Feier des Sedantage findet ein Wochenmarkt nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Feuer. Gestern Vormittag wurde die städtische Feuerwehr nach der Palästraße gerufen, wo ein Zimmerbrand entstanden war. Gestern Nachmittag entstand auf dem Speicher eines Hauses auf dem Weidenbach Feuer, welches schnell um sich griff und den Dachstuhl theilweise zerstörte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Selbstmord-Versuch. Donnerstag-Abend versuchte eine Frauensperson von der Schiffbarücke in den Rhein zu springen; sie wurde von Vorübergehenden an der Ausführung ihres Vorhabens gehindert und alsdann von der Polizei in Obhut genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kinder-Bewahranstalt Maria-Hilf. In dem gestrigen Bericht über die Stadtverordneten-Versammlung vom 29. d. ist die Größe des für den Neubau der Kinder-Bewahranstalt Maria-Hilf erworbenen Grundstückes auf 225 Quadrat-Meter angegeben: es mußte heißen 8825 Quadrat-Meter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gelandet. Gestern Vormittag landete in Niehl im Rhein die Leiche eines Tagelöhners.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Zum Besten der Unterstützungskasse für das Orchester-, Chor- und technische Personal. Der Troubadour-- Sonntag, 1. Sept.: Zur Nachfeier des 100. Geburtstages von Heinrich Marschner(16. August 1796). Hans Heiling. Romantische Oper in 3 Acten und einem Vorspiel. Musik von Heinr. Marschner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Montag, 2. Sept.: Fest-Vorstellung zur Feier der 25. Wiederkehr des Sedan-Tages. Jubel-Ouverture von Karl Maria v. Weber. Am Sedantag. Festspiel von Gustav Delpy. Die Meistersinger von Nürnberg. Große Oper in 3 Acten von Rich. Wagner.(3. Act.)-- Spielpla-Entwurf. Dinstag: Egmont. Mittwoch: Lohengrin. Donnerstag: Martha. Freitag: Die Journalisten. Samstag: Der Frischütz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
