<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>8</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>328406</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps nachfolgende Stellen zu besetzen. Aachen, königl. Polizeidirection, Schutzmann, 1000 M. Anfangsgehalt, 180 M. Wohnungsgeldzuschuß und freie Dienstkleidung(Uniform); Höchstgehalt 1500 M. Aachen, königl. Gefäogniß, Strafanstalts-Aufseher, 900 M. Gehalt und 210 M. Miethsentschädigung oder freie Dienstwohnung jährlich; Gehalt steigt bis zu 1500 M. Aachen, königl. Gefäogniß, Strafanstalts-Aufseher, 900 M. Gehalt und 210 M. Miethsentschädigung oder freie Dienstwohnung jährlich; Gehalt steigt bis zu 1500 M. Aachen, königl. Gefäogniß, Hülfswerkmeister, 4 M. pro Arbeitstag. Dellbruück(Bez. Köln), kaiserl. Postagentur, Landbriefträger, 650 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich; Gehalt steigt bis zu 900.; Bewerbungen an die kaiserl. Ober-Postdirection Köln. Glehn(Kreis Neuß), Bürgermeisteramt, Hülfs-Polizeidiener, vorläufig 600 M. jährlich, voraussichtlich nach einem Jahre auf 750 M. erhöht, die Stelle ist nicht pensionsberechtigt. Kempen (Rhein), Bürgermeisteramt, Verwaltungs-Secretair, 1200 M. Gehalt jährlich, Höchstgehalt 1440.; die Stelle ist nicht pensionsberechtigt. Corneliaünster, Gemeinde, Wegenärter, 600 M. Gehalt jährlich; die Stelle ist nicht pensionsberechtigt. Obersgegen, kaiserl. Postamt, Landbriefträger, 650 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich, Gehalt steigt bis zu 900.; Bewerbungen an die kaiserl. Ober-Postdirection Trier. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, königl. Eisenbahn-Direction Köln, zwei Magazin-Aufseher-Aspiranten, zunächst je 1000 M. Jahresbesoldung, nach der etatsäßigen Anstellung 1000 bis 1500 M. Gehalt und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß oder Dienstwohnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>P Liebstähle. Aus einer Wohnung an der Mathiasstrße wurden mittels Nachschlüssel aus einem Schrank 37., ein Portemonnaie, eine Cigarrenspitze und eine silberne Cylinderuhr, ferner aus einem Logis an der Josephstrße mehrere Bekleidungsgegenstände, aus dem Keller einer Restauration am Thurnmarkt zu verschiedenen Malen Wein, im Ganzen ca. 100 Flaschen, gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einer Ehefrau wurde im Gedränge am Dom das Portemonnaie mit einem Hundertmarkschein, zwei Zwanzigmarkstücken und ca. 10 M. in kleiner Münze aus der Kleidertasche entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Aus einer Wohnung an der Mariengartengasse wurde Nachts mittels Einbruchs gestohlen: ein blauer Kammgarn-Anzug und zwei Schinken. Auch die Thekenschublade wurde gewaltsam erbrochen, indessen war diese schon von der Geschäfts-Inhaberin geleert. Die Diebe hatten durch das nicht verschlossene Fenster der Laustüre diese von innen mit leichter Mühe, dann die Zimmertüre mittels Nachschlüssel geöffnet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Aus einer Wohnung an der Passage kam ein Sparkassenbuch über 900 M. abhanden, welches frei auf einem Bett gelegen hatte. Die Zimmertüre war zwar verschlossen, indeß hing der Schlüssel zu derselben neben der Thüre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Krieger-Gedenkfeier. Der Fest-Ausschuß der für die fünfund zwanzigährige Gedenkfeier des siegreichen Feldzuges von 1870/71 zusammengetretenen Vereine, bestehend aus 24 Vorstands-Mitgliedern derselben, war vorgestern Abend im KrystallPalast versammelt, um das Programm für diese Feier aufzustellen. Der Vorsitzende, Kaufmann Jos. Erscheit, theilte mit, daß man schlüssig geworden sei, die Feier am Sedantage zu veranstalten. An die Stadt sei bereits ein Gesuch um kostenfreie Ueberlassung des großen Gürzenich-Saales zur Veranstaltung eines Festactus am 2. September sowie um einen Beitrag zu den Kosten des Festes gerichtet worden. [Hiesige Blätter fügen ihrer Mittheilung über diese Gedenkfeier hinzu, daß aus Anlaß derselben an jenem Tage ein feierliches Seelenamt im Dome stattfinden werde. Wir bemerken degegenüber, daß in dieser Beziehung noch kein Beschlußß gefaßt ist. Die Red.] Brieftauben-Wettflug. Das Ergebnißß des am Sonntag den 28. Juli vom Aehrenfelder Brieftauben-Liebhaber-Verein Concordia mit seinen zum größten Theil einjährigen Tauben veranstalteten Preis-Wettfluges ab Würzburg(249 Kilometer Luftlinie) war für die Mitglieder dies Mal ein recht erfreuliches. Von den unter der bewährten Leitung der Columbia(Köln) um.40 Uhr Morgens in Freiheit gesetzten 69 Tauben erreichte bei schönem, heiterm Himmel und stillem, süwestlichem Winde die erste, dem Hrn. Franz Hagdorn(Ehrenfeld) gehörende Taube bereits um.50 Morgens ihren heimathlichen Schlag. Das Thier legte mit einer Fluggeschwindigkeit von 1307 Meter in der Minute die Strecke Würzburg-Ehrenfeld somit in drei Stunden zehn Minuten zurück, eine ganz vorzügliche Leistung. Von den ausgesetzten 14 Vereinspreisen erhielten die Herren Franz Hagdorn den., .,.,., 10. und 11., Peter Löwenich den.,., 7. und 18., Ludwig Engelhard den., Georg Meidinger den 8. und 12., und Oscar von Gabain den 14. Preis. In Folge der guten Witterung kehrten die Tauben fast sämmtlich wieder zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>1. Köln Flur L. Nr. 1586/182 Blumenthalstrße, Garten, groß 2 Ar 68 Qu.-Meter; 2. Köln Flur L Nr. 1587/182 Blumenthalstrße, Ecke Aduchtstraße, Garten, groß 3 Ar 52 Qu.-Meter; 3. Köln Flur L Nr. 1588182 Aduchtstraße, Garten, groß 1 Ar 48 Qu.-Meter; 4. Köln Flur L. Nr. 1590/182 Aduchtstraße, Garten, groß 4 Ar 62 Qu.-Meter-- sämmtlich mit aufstehendem Neubau-- 5,78 Thlr. Reinertrag; Eigenthuümer Eheleute Peter Zander, Maurermeister, und Margaretha, geb. Weiler, ohne Geschäft zu Köln; II. Nippes Flur M Nr. 2607/180, Hofraum, a. Wohnhaus mit Anbau, Hofraum und Hausgarten, b. Stall, 9 Ar 18 Qu.- Meter groß, Neußertraße 210, 1684 Mark Nutzungswerth, Eigenthuümer Eheleute Fourrageändler Hieronimus Schüller und Josephine, geb. Meuser, in Köln-Nippes; III. Köln Flur 34 Nr. 2342*3, Garten, Mozartstraße, 2 Ar 85 Qu.-Meter groß, 3,43 Thlr. Reinertrag, Eigenthuümerin die in Gütern getrennte Ehefrau des Bauunternehmers Reiner Fuß, Elisabeth, geb. Bungartz zu Köln, am 3. September 1895, Vormittags 10 Uhr, vor dem unterzeichneten Gericht-- an Gerichtsstelle-- Zimmer Nr. 85b zu Köln, im Justizgesände, westlicher Flügel, Auszüge aus der Steuerrolle, beglaubigte Abschriften der Grundbuchblätter, etwaige Abschätzungen und andere die Grundstücke betreffende Nachweisungen sowie besondere Kaufbedingungen konnen in der Gerichtsseptember schreiberei, Abtheilung 9, eingesehen werden Die Urtheile über die Ertheilung des Zuschlages werden am 10.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
