<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>9</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>328447</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Beerdigung. Die Leiche des Africa-Forschers Dr. Ernst Baumann wird heute Nachmittag 5 1/2 Uhr vom Augusta-Hospital(Zülund der Naturwissenschaftliche Verein werden der Leiche folgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Lungenseuche ist laut Bekanntmachung des Hru. Polizeiräsidenten in den Ortschaften Lind, Lindenthal, Kriel, Deckstein und Lindernöhe ausgebrochen; der Abtrieb von Rindvieh aus den verseuchten Bezirken ist deshalb für die Dauer von acht Wochen verboten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wegen Zechprellerei wurde vorgestern Abend ein Mann verhaftet, welcher sich in einer Wirthschaft Speise und Trank hatte geben lassen, ohne zu bezahlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 7. Ab.-Ist. Der Frischütz. Oper in 4 Acten. Musik von K. M. v. Weber. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Samstag, 8. Sept.: 8. Ab.-Ist. Die Hugenotten. Große Oper mit Ballet in 5 Acten. Musik von G. Meyerbeer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Rheinhöhe an 7. Sept., Morgens 7 Uhr m.39--.0,00.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wasserärme am 6. Sept., Mitt. 12 Uhr: 180, Abds. 7 Uhr: 180.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die in der Gemeinde Plittersdorf, Kreis Bonn, gelegene katastrirt unter Artikel 153 wie folgt:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Flur 6, Nr. 51, Am Hüppchen, Gebädeläche, groß 44 Quadratmeter;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Flur 6, Nr. 52, daselbst, Gebädeläche, groß 2 Ar 80 Quadratmeter;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Flur 6, Nr. 53, daselbst, Garten, groß 89 Ar 17 Quadratmeter;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Flur 6, Nr. 77, In der Schmiede, Hofraum, groß 6 Ar 67 Quadratmeter;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Flur 6, Nr. 78, daselbst, Hausgarten, groß 8 Ar 34 Quadratmeter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
