<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>8</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>328429</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 22.Aug.95. Daß die Arbeiter-Wohnungsfrage i Industrie- und Großstädten eine überaus wichtige Rolle spielt daß sie einen der wesentlichsten Punkte in der weltbewegenden socialen Frage bildet, wird allgemein anerkannt. Erwägungen sittlicher, gesundheitlicher und social-politischer Natur haben denn auch in vielen Städten Deutschlands zur Gründung gemeinütziger Baugesellschaften geführt, welche den Zweck haben, Handwerkern, Arbeitern und kleinen Beamten behufs Erwerbung eigener Häuser behülflich zu sein. Auch in Köln ist man in den achtziger Jahren wiederholt dem Plan der Errichtung einer solchen gemeinützigen Baugesellschaft nahe getreten. Wir erinnern nur an die Bemühungen der damaligen Stadtverordneten, Justizrath Bald. Schilling und Rechtsanwalt Jul. Bachem Wenn der damals der Verwirklichung sehr nahe Plan im letzten Augenblicke fallen gelassen werden mußte, so lag die Schuld sicher nicht an diesen Männern. Die Stadt hatte die Betheiligung mit einem Betrage von 100,000 M. zugesagt, aber es hielten sich Kreise zurück, auf welche man mit Bestimmtheit gerechnet hatte. Es ist nun allerdings nicht zu verrennen, daß es m einer Großstadt wie Köln heutzutage kaum möglich sein durfte, den Arbeitern zu einem Besitzthum zu verhelfen; dafür dürften die Grundstück-Preise selbst in abgelegenen Straßen viel zu hoch sein. Diesen Verhältnissen Rechnung tragend, hat der hiesige Evangelische breiter-Verein im Jahre 1890 für seine Mitglieder eine Genossenschaft mit beschränkter Haftpflicht geründet, welche u. a. die Erwerbung von Häusern sich zur Aufgabe gesetzt hat. Die in diesen Hausern befindlichen Wohnungen werden dann zu billigem Preise an die Genossenschafts-Mitglieder vermiethet. Diese Genossenschaft, welche sich thatkraäftiger Unterstützung finanziell gut gestellter Herren, Baumeister usw., erfreut, besitzt heute vier Häuser; dieselben bleiben im Besitz der Genossenschaft. Eigenthuümer werden die Genossenschafter also nicht. Dies zu erreichen dürfte, wie die Verhältnisse nun ein Mal in Köln liegen, heute kaum mehr möglich sein, d. h. in der Altstadt. Anders dagegen in den Vororten; hier sind die Grundstücks-Preise doch wohl derart, daß es möglich sein dürfte, den Arbeitern nicht nur zu einem eigenen Wohnhaus, sondern auch noch zu einem Stückchen Garten Költer Local-Anzeiger Nr. 227 5 Donnerstag, 22. August 1895.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Prinz von Wales traf gestern Vormittag 11 Uhr 56 Min. von London, über Calais kommend, hier ein, wurde vom britischen Vice-Consul empfangen und fuhr nach einer Rundfahrt durch die Stadt wobei er auch die neuen Hafen-Anlagen am Bayen besichtigte, um 12 Uhr 55 Min. nach Homburg weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. Gestern Vormittag brach in dem Keller eines Hauses auf dem Klapperhof Feuer aus, welches von der Feuerwehr schnell gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Im städtischen Krankenhause wurde gestern Nachmittag ein.,iu., al. Je. mmen, welcher in einer hiesigen Druckerei mit dem Arm in eine Maschine gerathen und erheblich verletzt worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Strauß-Concerte. In der Flora begann vorgestern Abend eine Reihe von Concerten, für welche der kaiserl. und kgl. Hofball-MusikDirector Hr. Ed. Strauß mit seiner ganzen Capelle gewonnen ist. Daß der populaire Künstler hier am Rhein im besten Andenken steht, zeigte der überaus zahlreiche Besuch. Beide Terrassen waren dicht besetzt, und Hr. Strauß wurde bei seinem Erscheinen lebhaft begrüßt. Das Programm des vorgestrigen Abends wies naturgemaäß vornehmlich heitere Musik auf; aber auch das ernste Genre war durch mehrere Nummern vertreten. Hierzu darf man wohl den Prolog zum dritten Act der Oper Cornelius Schott von Smareglia, die zweite ungarische Rhapsodie von Liszt und das vom Dirigenten instrumentirten, immer wieder gern gehörte Ave Maria von Franz Schubert rechnen, von welchen die beiden letztbezeichneten Compositionen auf stürömisches Verlangen wiederholt werden mußten. Das Programm enthielt überhaupt sechs neue Compositionen, von welchen vier vom Dirigenten der Capelle herrührten: Die Jubilanten(Walzer), Innig und sinnig(Polka), Gartenlaubewalzer und Elektrisch(Polka-Galopp), die, wie alle Strauß'schen Werke, mit ihren prickelnden Melodieen das Publicum zu wiederholtem Beifall hinrissen, so daß sich der liebenswürdige Dirigent zu Zugaben entschliefßen mußte. Unter den letztern befand sich auch der allgemein beliebte Donauwalzer, dessen Vortrag namentlich auf die Damenwelt elektrisiren wirkte und bei mancher Zuhörerin den leisen Wunsch nach einem flotten Tänzer aufkommen ließ. Von den übrigen ProgrammNummern bewährten sich insbesondere ein Menuett von Paderewsky und der Walzer aus dem Ballet Der Berggeist von Meyer-Hellmund als interessante und ungemein ansprechende Werke. Die ursprüngliche Art des ewig jugendlichen Künstlers, seine Capelle zu dirigiren, verfehlte auch ihre Wirkung nicht. Es dürfte keinem Zweifel unterliegen, daß der Besuch sich mit jedem Concert steigern wird, um so mehr, als jetzt ein Abend in der Flora bei günstiger Witterung einen wirklichen Genuß bietet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vorgebirgsbahn. Von unterrichteter Seite gegen uns im Anschlugß an die Ausführungen in Nr. 225 des Köln. Loc.-Anz. noch folgende Mittheilungen betreffend die Vorgebirgs- und Rheinufer-Bahn Köln-Bonn zu:"Die Vermuthung, daß die Sache bei der obern Verwaltungsbehoörde ruhe, trifft vollkommen zu; sie hat dort monatelang geruht und ist jetzt wiederum in Schlaf gefallen. Die hiesige Regierung hatte ihr Gutachten, wie dies der Geschäftsgang vorschreibt, der königl. Eisenbahn-Direction endlich etwa Ende Juni d. J. üversandt. Letztere Behörde hat mit anerkennenswerther Schnelligkeit die Sache betrieben, die streitigen Punkte und Schwierigkeiten untersucht und ihr Votum dann der hiesigen Regierung mit dem sämmtlichen Actenmaterial dann am 20. Juli d. J. zugehen lassen. Die Acten brauchen nun nur eingepackt und an das Ministerium der öffentlichen Arbeiten abgeschickt zu werden. Dort sind sie bisher noch nicht eingetroffen, liegen daher vermuthlich, mit Staub bedeckt, unter der Obhut eines Beamten der hiesigen Verwaltung, dessen Gedächtnissß offenbar die in Nr. 225 erwähnte Ministerial-Verfügung betreffend die thunlichste Förderung des Nebenbahnwesens entfallen ist. Wenn man nun bedenkt, daß die Prüfung der Angelegenheit im Ministerium auch einige Zeit in Anspruch nimmt, daß nach getroffener Entscheidung das Enteignungsverfahren seinen Anfang nimmt, welches auch wieder durch die Hände der Beamten der königl. Regierung geht, so könnte man befürchten, daß zu der Zeit, wo die Vorgebirgsbahn eröffnet wird, das laufende Jahrhundert zur Ruhe gegangen sein wird. Vielleicht aber gehört dann schon das Fahren mittels Dampfkraft zu den schönen Erinnerungen der Vorzeit. Möchte doch der jetzt noch gebräuchliche Dampf die Acten der Vorgebirgsbahn endlich von Köln in das Eisenbahnministerium befördern!"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Sonntagsruhe. Die vom Obereräsidenten der Rheinprovinz im Auftrage des Handelsministers den Bezirksregierungen und von diesen den Landräthen bzw. Polizei-Präsidenten zur Aeußerung unterbreitete Verordnung betr. die Sonntagsruhe wird auch die städtische social-politische Commission beschäftigen. In der jüngsten Sitzung des Donnerstag den 22. August 1895, Abends 7 1/2 Uhr: kaiserl. n. Königl. Oesterr. Hofballmuſik-Director,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
