<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>9</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>328467</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines sinkt in einer für die Schifffahrt verhäognißollen Weise von Tag zu Tag. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel nur noch0,95 Meter, doch dürfte damit der niedrigste Stand voraussichtlich noch nicht erreicht sein. Obgleich die Schiffe meist nur mit halber Ladung fahren, kommen fortgesetzt Schiffs-Unfälle vor. So fuhren Schiffe am Bayen und an der Rheinbücke auf und konnten erst nach angestrengter Arbeit wieder flott gemacht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feuer. Gestern Mittag entstand in dem Keller eines Hauses auf der Aachenerstraße Feuer, welches von der Feuerwehr bald gelöscht wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>( Die katholischen Arbeiter-Vereine Köln's(südlicher, mittlerer und nördlicher Stadttheil) konnten am Sonntag-Abend in Folge ihrer um 8 Uhr beginnenden Sitzungen an der Versammlung im großen Saale der Bürger-Gesellschaft nicht theilnehmen. In um so größerer Zahl fanden die Mitglieder sich zu den Vereins-Versammlungen ein, in welchen die Lage des h. Vaters den Gegenstand der Besprechung bildete. Im südlichen Verein sprach der Präses, Hr. Kaplan Haas, im Verein des mittleren Stadttheiles Hr. Kaplan Bornewasser von St. Columba und im nördlichen Verein Hr. Pastor Dites von St. Cunibert. Sämmtliche Redner fanden den lebhaftesten Beifall</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das dieseährige Verbandsfest der vereinigten katholischen Arbeiter-Verein Köln's und der Vororte findet am Sonntag den 29. September 1895 statt. Die Festordnung lautet: Versammlung auf dem Altenmarkt punkt 5 Uhr. Abmarsch des Festzuges in folgender Ordnung: 1. Ehrenfeld, 2. Köln-Mitte, 3. Merheim bei Mülheim, 4. Köln-Nord, 5. Köln-Süd, 6. Bickendorf, 7. Kalk, 8. Merheim b. Nippes, 9. Nippes. 4 Uhr Andacht in der Minoritenkirche mit Predigt. 5 Uhr Festversammlung für die erstgenannten vier Vereine im Fränkischen Hofe und für die übrigen im großen Saale der Bürger-Gesellschaft. Der hochw. Hr. Weihbischof Schmitz hat, falls er nicht dringlich verhindert ist, sein Erscheinen in der in der Bürger-Gesellschaft stattfindenden Versammlung zugesagt. nußer demselben werden voraussichtlich Reden halten die Herren Abgg Ed. Fuchs und Rechtsanwalt Dr. Karl Bachem, Hr. Pfarrer Drießen und Hr. Gisbert aus Merheim.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>500 Kilometerfahren des Gaues 21(Sachsen) des Deutschen Radfahrer-Bundes. Aus Leipzig-Paunsdorf, 21.Sept.95 wird gemeldet: Heute früh 2 Uhr 51 Min. 28 Sec. traf Alfred Köcher(Friedenau) als Sieger von Dresden hier ein. Er hat die 500 Kilometer in 20 Stunden 1 Minute 28 Secunden zurückgelegt, eine Leistung, die um so mehr Anerkennung verdient, als die erste Hälfte der Strecke bei sehr erschwerenden Seitenwinden zurückgelegt werden mußte und daher eine verhältnissßmäßig längere Zeit in Anspruch nahm. Eine kleine halbe Stunde später, mit 20 St. 29 Min. 40 Sec., traf Blankenburg (Friedenau) als guter Zweiter ein. Auch er war, wie überhaupt alle Fahrer, in vorzüglicher Verfassung. Im weitern gestalteten sich die Ergebnisse wie folgt: Der Werth der ausgesetzten Preise beträgt im ganzen 2625 M. außer den sehr hübsch ausgeführten Ehren-Urkunden. Davon entfallen: 875 M. auf den Ersten, 630 M. den Zweiten, 400 M. den Dritten, 270 M. den Vierten, 220 M. den Fünften, 170 M. den Sechsten und je 60 M. den Siebenten bis Zehnten. Außeadem erhält jeder Fahrer, der die Strecke in 30 Stunden zurücklegt, eine Ehren-Urkunde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Rheinhöhe an 24. Sept., Morgens 7 Uhr m 0,91-- 0,04.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wasserärme am 23. Sept., Mitt. 12 Uhr; 150, Abds. 7 Uhr: 15 1/%</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>öiner Local-Anzeiger Nr. 260 4 Dinstag, 24. September 1395.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
