<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>9</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>328459</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Der Regierungs-Assessor Scholtz zu Trier ist der kgl. Regierung zu Köln zur weitern dienstlichen Verwendung übewiesen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine prächtige Jubiläumsgabe hat die Pfarrgemeinde Lindenthal dem Herrn Rector Peter Joseph Wiskirchen zu seinem silbernen Priester-Jubiläum überreicht. Dasselbe besteht aus einem gothischen Kelch mit zahlreichen Emaillebildern am Fuß und am Schaft. Die von Laubwerk getragene Kuppe enthält Darstellungen in Gravure. Ferner gehört zu dem Geschenk ein ebenfalls in gothischem Stil gehaltenes reich vergoldetes Kreuz, das auf seinem Fuß sechs in Gravure ausgeführte Medaillons enthält; der Schaft wird durch reiches Distelornament gehoben. Die Ecken des Kreuzes laufen in Laubwerk aus, in dem die Sinnbilder der Evangelisten sich von dunkelm Emaillegrund wirkungsvoll abheben. Endlich wurden dem Jubilar zwei entsprechende vergoldete Leuchter überreicht. Das schöne Geschenk entstand in dem kunstgewerblichen Institut von Franz Wüsten hierselbst und findet allgemeinen Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Findigkeit der Post. Als Seitensück zu der in Nr. 248 des Kolner Local-Anzeiger enthaltenen Mittheilung über die Findigkeit der Post sei erwähnt, daß Hr. Stadtverordneter J. Gerissen hierselbst jüngst einen Brief aus Antwerpen erhielt, dessen Adresse ohne jede Ortsangabe lautete: Allemagne. Herrn Julius Gerissen-- Stadtrath. Der am 11. d. M. abgesandte Brief kam schon am 12. hier richtig in die Hände des Adressaten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag fand im städtischen Krankenhause ein Arbeiter Aufnahme, welcher in einem Neubau Vor St. Martin aus beträchtlicher Höhe herabgehtürzt war und erhebliche Kopf- und innere Verletzungen erhalten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Selbstmord. Vorgestern Nachmittag erhängte sich ein 50 Jahre alter Einwohner in seiner Wohnung an der Kl. Brinkgasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueberfahren. Auf dem Eigelstein wurde ein pensionirter Locomotiveührer von einem Wagen der Straßenbarn überfahren und an den Beinen verletzt, so daß die Aufnahme im Hospital erfolgen mußte. -- Am Sonntag-Abend lief ein Mann in betrunkenem Zustande auf der Kalkerstraße in Deutz gegen die Pferde einer zweispännigen Kutsche, so daß die Thiere scheuten und der Mann üverrannt wurde. Der am Kopfe erheblich verletzte Mann mußte in's Hospital in Deutz aufgenommen werden. Der Kutscher des Wagens wurde bei dem Unfall vom Bock in einen Graben geschleudert, ohne glücklicherweise Verletzungen zu erleiden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 17. Ab.-Ist. Hänsel und Gretel. Märchenspiel in 3 Bildern von Adelheid Wette. Musik von Engelbert Humperdinck. Anf. 7, Ende 9 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Mittwoch, 18. Sept.: 18. Ab.-Ist. Der Troubadour. Oper in 4 Acten von G. Verder Männergesang-Verein Kölner Sängergreis veranstaltete am Sonntag-Abend unter gefälliger Mitwirkung der Capelle des Westfälischen Fuß-Artillerie-Regiments Nr. 7 im Saale des Volksgarten ein Vocal- und Instrumental-Concert zum Besten der St. Michaels-Nothkirche. Das uneigennuützige Wirken des Vereins wurde reichlich belohnt durch den starken Besuch des Concertes. Der große sowie der anstoßende hintere Saal war schon vor Beginn dicht besetzt, so daß es den Nachzüglein schwer fiel, noch ein Plätzchen zu erobern. Bei dem gewählten Programm, in welchem die Orchestervorträge der Capelle mit den Chören des Gesang-Vereins abwechselten, war aber auch ein künstlerischer Genuß zu erwarten. Im ersten Theile spielte die Capelle den Hochzeitsmarsch aus dem Sommernachtstraum von Mendelssohn, eine Ouverture zur Oper Zampa von Herold, La Belladora, Danse espagnole von Nehl, Ave Maria von Schubert und eine Fantasie aus der Oper Faust und Margarethe von Gounod, mit deren Aufführungen sie großen Beifall erntete. Die von dem concertgebenden Verein vorgetragenen Männerchor 0 bone Jesu von Palestrina und Die Allmacht von V. Lachner wurden, als dem Zwecke der Veranstaltung sinnig angehaßt, sehr dankbar aufgenommen. Der Beifall erreichte seinen Höhenpunkt bei dem von Hru. Winand Abel und Hrn. Karl Voß gesungenen Sollstücke. Der Erstere hatte die beiden Lieder Der verbannte Polensürst und Der stille Zecher, Hr. Voß die Lieder Es blinkt der Thau von Rubinstein und ein Echo-Quartett Es war ein Knabe gezogen weit in die Welt hinein von Pache gewählt. In diesem Echo-Quartett hallten die letzten Verse in einem Echo zurück, welches die Damen Fräulein Ritter und Abels, sowie die HH. Winand Abels und Peter Dahlen überaus entsprechend wiedergaben. Im zweiten Theil des Programms erfreute die Capelle mit dem Vortrage einer Ouverture zur Oper Das Glöckchen des Eremiten von Maillard, eines Intermezzo's aus der Oper Cavalleria Rusticana von Mascagni, von Scenen aus der Oper Der Postillon von Adam und des Espanngwalzers von Waldteufel, während die Sänger mit mehrern der beliebtesten Volkslieder aufwarteten, die natürlich so sehr zündeten, daß wiederholt die letzten Strophen da capo gesungen werden mußten. Es waren die Männerchöre: Deutschlands Trost von H. Zöllner, Eislein von Caub von M. Ficke, Schwedischer Hochzeitsmarsch von A. Södermann, Mein Schätzelein von C. Attenhofer, Treue Liebe von J. Schwartz und Därf's Diandl liab'n? von J. Zehngraf. Hoffentlich ist bei dem starken Besuche ein hübsches Sümmchen für die St. Michaelskirche übrig geblieben, denn die kann's gebrauchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
