<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>8</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>328414</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Se. Eminenz Hr. Cardinal-Fürst-Erzbischof Gruſcha aus Wien tras gestern Abend 11 1/4 Uhr auf der Rükreise von Blankenberghe auf dem hiesigen Hauptbahnhof ein und setzte nach kurzem Aufenthalt die Reise über Frankfurt fort. Der Kirchenürst erfreut sich trotz seines hohen Alters der besten Geistes- und Körperfrische</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Patriotische Gedenkfeier. Den Hauptgegenstand der Tagesordnung der gestrigen Stadtverordneten-Sitzung welche in folge der gegenwärtigen Ferienzeit schwach besucht war, bildeten die verschiedenen Anträge behufs Theilnahme der Stadt an der geplanten Gedenkfeier zur Erinnerung an die große Zeit von 1870. Der von eine. Anzahl hiesiger Vereine eingesetzte Feit-Ausschuß hat bekanntlich beschlossen, diese Gedenkfeier am 2. September(Sedantag) zu veranstalten, und beantragt zu diesem Zweck die kostenlose Ueberlassung des Gürzenichs, Mitwirkung der städtischen Capelle, Beflaggung der städtischen Gebäude und Beleuchtung derselben am Vorabend, sowie Be freiung aller diesbezüglichen Veranstaltungen von der Vergnügungssteuer. In Ergänzung dieses Antrages wünscht noch ein besonderes Ehrencomite(unterzeichnet vom Oberstaatsanwalt Hamm), die Stadt wolle den Dank der Bürgerschaft gegen die Krieger, welche jenen Feldzug mitgemacht haben, dadurch zum Ausdruck bringen, daß sie einen Festact veranstaltet und jedem Kölner, der den Nachweis bringt, daß er an dem Kriege 1870/71 theilgenommen, eine Ehrengabe von 5 M. bewilligt. Ein anderer Antrag, unterzeichnet von den Stadtverordneten der Centrumspartei, wünscht, die Stadtverordneten sollen beschrießen, ir. Feier der Ereignisse, welche 1870(71 zur Einigung des Deutschen #es geführt haben, am 18. Januar, dem Tage der Proclamirung deutschen Kaisers im Schlosse zu Versailles, einen städtischen Festact " voraufgegangenen kirchlichen Feierlichkeiten zu veranstalten. Dieser Antrag sollte zunächst zum Ausdruck bringen, daß es sich bei der Jubel-Feier nicht so sehr um die Erinnerung an die ruhmreichen Siege der preußischen Waffen, als vielmehr um die durch diesen Krieg erzielte Einigung des Deutschen Reiches handele. Anderseits sollte durch den Antrag der Sedantag als officieller patriotischer Gedenktag vermieden werden, um auch der katholischen Bevölkerung zu ermöglichen, an der Feier mit ganzem Herzen sich zu betheiligen, was ihnen allerdings durch die Erinnerung an die unliebsamen Erfahrungen, welche die Katholiken in den frühern Jahren mit der Sedanfeier haben machen müssen, wesentlich erschwert würde. In der der öffentlichen voraufgehenden geheimen Sitzung der Stadtverordneten kam es über diesen Antrag zu einer lebhaften Auseinandersetzung zwischen den Sprechern der liberalen und der Centrums" parie., welche das Ergebnißß hatte, daß auch Vertreter der gegnerischen * Partei den Antrag der Centrumspartei für sympathisch erklärten und sich nicht abgeneigt zeigten, auch den 18. Januar festlich zu begehen, im übrigen aber beschlossen wurde, die Beschlußßfassung über diesen Antrag, da er keine Eile habe, auf drei Monate hinauszuschieben und für jetzt, den andern Anträgen entsprechend, an der Feier des Sedantage sich officiell zu betheiligen. In der öffentlichen Sitzung trug Hr. Beigeordneter Piece die verschiedenen Anträge vor, und führte zur nähern Erläuterung u. a. aus, daß eine ganze Reihe rheinisch-westfälischer Städte, wie Essen,.-Gladbach, Düren, Mülheim a. Rh., Eupen, Iserlohn, Koblenz, Ruhrort, Bochum, Aachen für ihre Bevölkerungsziffer sehr hohe Beiträge für die Feier am 2. September ausgeworfen haben. Ferner betonte Redner, daß die hiesigen KriegerVereine beabsichtigen, am 2. Sept. auch eine kirchliche Feier zu veranstalten, und die Abhaltung eines Requiems für die gefallenen Krieger im Dom von der geistlichen Behörde bereits zugesagt worden ist. Die Verwaltung beantragt deshalb, die Versammlung möge beschrießen, die 25jährige Gedenkfeier an den Krieg 1870/71 durch einen Festact am Sedantage im Gürzenich zu begehen, die städtischen Gebäude an dem Tage zu beflaggten und am Abend vorher zu beleuchten, ferner den Kölern, welche als Theilnehmer an den Kriegen 1864, 1866 und 1870/71 die Landesgrenze üüberschritten haben und als solche sich ausweisen können, eine Festgabe von 5 M. zu gewähren. und auch den in dürftigen Verhältnissen lebenden Kriegern von 1870/71 oder deren Angehörigen eine angemessene Unterstützung zukommen zu lassen. Berücksichtigt sollen nur solche Krieger werden, die nachweislich seit dem 1. September vorigen Jahres hier ortmansässig sind. Zur Bestreitung der Kosten wird ein Credit von 30,000 Mark beansprucht. Hr. Stadtverordneter Brems führte als Sprecher der Centrumspartei aus: Ich halte die Sache durch die Auseinandersetzung in der geheimen Sitzung für hinreichend gelärt. Da sich die Mehrheit der Versammlung dahin ausgesprochen, unsern Antrag auf drei Monate auszusetzen, und ferner ein großer Theil der Stadtverordneten erklärt hat, daß se diesem Antrage nicht unsympathisch entgegenstehen, so werden wir nunmehr auch für den Antrag der Verwaltung stimmen, damit die Festesfreude keine Einbuße erleide, und um dadurch zu bekunden, daß auch wir mit warmem patriotischem Herzen an der Gedenkfeier uns betheiligen. Hierauf wurde der Antrag der Verwaltung einstimmig angenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>)( Wallfahrten. In der jüngsten Versammlung der Kevelaererbruderschaft theilte der Vorsitzende bezüglich der dieseährigen Wallfahrten nach Kevelaer Folgendes mit. Montag den 15.., Morgens gegen 6 1/2 Uhr, zieht die Fußprocession aus, nachdem die Pilger vorher in der Pfarrkirche St. Cunibert, wo au diesem Tage die sechstägige Kevelaerische Andacht beginnt, einer h. Messe beigewohnt haben. Am Samstag den 24.., Abends gegen 7 Uhr, treffen die Wallfahrer in Köln wieder ein. Außer dieser werden noch zwei Processionen nach Kevelaer veranstaltet, welche die Eisenbahn benutzen. Am Mittwoch den 21.., Morgens.20 Uhr, fährt ein Sonderzug vom Central-Bahnhof. Für die Theilnehmer findet um 74 Uhr eine h. Messe in St. Cunibert statt. Diese Procession trifft mit der Fußprocession in Kevelaer zusammen. Am andern Tage, Abends, erfolgt die Rückfahrt Am Montag den 9. September, Morgens 7 Uhr, fährt sodann ein zweiter Sonderzug nach Kevelaer. Um 5 Uhr findet für die Pilger eine h. Messe, ebenfalls in St. Cunibert, statt; am andern Tage erfolgt die Rükreise</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Am Sonntag den 11. August, Morgens 5 Uhr, zieht aus der Pfarrkirche St. Martin eine Procession nach Balkhausen. Dieselbe wird von der St. Rochus-Bruderschaft veranstaltet. Morgens 4 Uhr findet eine h. Messe statt. Abens 7 Uhr treffen die Pilger wieder hier ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Im städtischen Krankenhause fand ein Anstreicher Aufnahme, welcher von dem Oberbau der festen Brücke auf den weg gefallen ist und in Folge dessen einen Fuß gebrochen hat s Verhinderter Selbstmord. In der Nacht von Mittwoch auf Donnerstag wollte ein angeblich stellenlosen Schreiber von der Schiffbarücke aus in den Rhein springen, Einige des Weges kommende Herren verhinderten den Lebensüden, seine Absicht auszufuühren. Sie gaben ihm eine Unterstützung und versprachen ihm weitere Hülfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
