<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>8</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>328418</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Dome feierte man am Samstag das Fest des h. Laurentius als Patron der in die Dompfarrer übergegangenen St. Laurentiuspfarre. Die Büste des Heiligen war bei dieser Gelegenheit nach alter Sitte mit frischem Reblaub und Trauben geschückt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Pfarrprocessionen von St. Johann und St. Peter konnten gestern bei schönem Wetter ihren Umzug durch die Pfarreien halten. An der Procession von St. Peter betheiligten sich der Pfarrverein mit der neuen prächtigen Fahne, sowie der Katholische ArbeiterVerein(mittlerer Stadttheil). Letzterer wird von Sonntag den 18. d. ab seine Tigungen in dem neuen Vereinshauses, Restauration Zur Krone, abhalten, da sich das seitherige Vereinslocal als zu klein erwiesen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Herr Oberbürgermeister Becker ist von seiner Ferienreise zurückgekehrt und übernimmt heute wieder die Leitung der Amtsgeschäfte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Stadtönische Sparkasse hat bekanntlich seit längerer Zeit mehrere Annahme- und außeadem sechs Zweigstellen errichtet. Die letztern befinden sich Pantaleonstrße 27(Köln-Süd), Hamburgerstraße 2(Köln-Nord), im alten Postgesäude(Köln-Mitte), Kölndeutz(Freiheitstraße 50), Ehrenfeld(Venloerstraße 338) und Nippes (Florastraße 105). Die Zweigstellen sollen ebenso wie die Annahmestellen dazu dienen, den Sparern Gelegenheit zu bieten, ihre Geschäfte mit der Sparkasse an einer ihrer Wohnung nahe liegenden Kassenstelle zu besorgen; ferner soll durch möglichste Vertheilung der Kassengeschäfte auf die einzelnen Stellen eine möglichst rasche Abfertigung de- Publicums erreicht werden. Während die Annahmestellen nur Spareinlagen bis zum Betrage von 200 M. entgegennehmen dürfen, sind die oben angeführten sechs Zweigstellen gleich der Hauptstelle(Portalsgasse) berechtigt, Beträge bis zu 5000 M. in Empfang zu nehmen; höhere Beträge werden nur mit Genehmigung des Sparkassen-Curatoriums in Empfang genommen. Diejenigen Sparer, welche ihre Gelder bisher bei den Hauptzahlstellen einlegten, nunmehr aber eine der ihnen näher liegenden Zweigstelle benutzen wollen, müssen unter Einreichung ihres Sparkassenbuches und unter Angabe derjenigen Zweigstelle, welche sie für die Folge benutzen wollen, bei der Hauptzahlstelle vorstellig werden. Die Dienststunden der Zweigstellen sind Vormittags--12 3/4 Uhr, Nachmittags--5 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Neubegrenzung der Pfarreien. Gestern wurden in den Pfarrkirchen der Altstadt die Gläubigen davon in Kenntnisß gesetzt, daß mit dem gestrigen Tage die neue Abgrenzung der verschiedenen Pfarreien in Kraft getreten sei. In herzlichen Ansprachen begrüßten die einzelnen Pfarrer von der Kanzel ihre neuen Pfarrkinder, während sie von ihren alten, andern Pfarreien übewiesenen Abschied nahmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>P Liebstähle. Einem Kellner, welcher auf einer Bank in einer hiesigen öffentlichen Anlage eingeschlafen war, wurde die Uhr mit Kette gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Einem Manne, welcher sich Nachts vor der Thüre seines Hauses niedergesetzt hatte und dort eingeschlafen war, vermißte beim Erwachen seine goldene Remontoir-Uhr mit Doppeldeckel im Werthe von 200 M. nebst goldener Glieder-Panzerkette im Werthe von 120., fernen einen Stock mit großem Eberzahn und einen weichen, braunen Filzhut</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In einer Bade-Anstalt wurde einem Badegast aus seiner dort aufgehängten Weste eine silberne Cylinder-Uhr mit neusilbernes Gliederkette gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Taschendiebstahl. Einer Näherin wurde im Gedränge gelegentlich eines Begräbisses in der Nähe der Hohestrße ein schwarzlederne Beutelportemonnaie, enthaltend ca. 20., aus der Kleidertasche entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Einbruch. Ein Wirth an der Luxemburgerstraße fand früh Morgens seine Haus- und Wirthschaftsthüre offen, welche er selbst am Abend vorher verschlossen hatte. Es stellte sich heraus, daß ihm Diebe einen nächtlichen Besuch abgestattet und außer ca. 4 M. Wechselgeld aus der Thekenschublade, eine Kiste Cigarren und drei Canarienögel mitgenommen hatten.</text>
      <exceptionalNormal>y</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gefunden wurde: ein Pfandscheine über eine Uhr, an dem Duffesbach ein Portemonnaie, in einem Hausflur an der Neußertraße ein eiserner Reifen, an der Bostraße ein Portemonnaie, im Volksgarten ein goldener Ohrring, an der Hohestrße ein Siegelring, am Zoologischen Garten ein Portemonnaie, desgleichen an der Marzellenstrße in einem Restaurant, an der Eichstraße ein leeres Portemonnaie, an der Glockengasse ein Papiermesser, an der Langgasse einige Briefmarken und am Mühlenbach ein Handwagen. Die Eigenthuümer genannter Stücke können sich im Bureau der 1. Polizei-Inspection, Glockengasse 30, Zimmer 11, in den Bureaustunden melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
