<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>8</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>328431</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliche Gedenkfeier. Die Fuldaer Bischofs-Conferenz faßte folgenden Geschluß:"Zur Erinnerung an die göttliche Fügung, welche in den glorreichen Ereignissen vor 25 Jahren gnädig über unserm Vaterlande gewaltet hat, verordnen wir, daß am 1. September in allen Kirchen unserer Diölesen mit dem Hauptgottesdienste ein feierliches Tedeum unter Einläutung desselben am Vorabende verbunden wird." An die Herren Pfarrer und Rectoren der Decanate der Erdiölese Köln ist dieser Erlaß von Seiten des Erzbischöflichen General-Vicariats bereits mit dem Auftrage zugegangen, denselben am Sonntag den 25. d. von der Kanzel zu verlesen und zur Ausführung desselben das Weitere zu veranlassen Nachlaß der zu geborene Esch, Franz Friedrich Flur 44 C Flur 80 C Flur Quad Flur Ar 6 Flur 34 C mit sämmtl mit 9 folgende zu K genannten ve geborene Priel unter Zugun Zahlungsbedit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Strauß-Concerte: Das dritte Concert des kaiserl. und königl. Hof-Ball-Musikdirectors Eduard Strauß in der Flora hatte sich wieder eines sehr starken Besuches zu erfreuen. Als Einleitung spielte das Orchester die Ouverture zu Mignon von Thomas, welche in vorzüglicher Weise wiedergegeben wurde. Nicht minder interessant war die Wiedergabe des Adagio aus der Sonate pathetique von Beethoven und der Ungarischen Rhapsodie Nr. 1, sowie die Meditation über J. S. Bach's Präludium von Gounod und das Charakteristück Guitarre von Moszkowsky. Das Couplet aus der Operette Jabuka von Strauß, die Bach-Gounod'sche Meditation, Frühlingslied von Mendelssohn und Brausteufelchen von Ed. Strauß mußten wiederholt werden. Außeadem verstand sich der liebenswürdige Dirigent zu mehrern Zugaben, unter denen auch An der blauen Donau, Musik und Coppelia von Delibes, und Froh durch die ganze Welt, Galopp von Ed. Strauß, sich befanden. Wir machen noch besonders auf den heute(Samstag) Abend 7 1/2 Uhr beginnenden Walzer-Abend aufmerksam, an welchem das Beste dieses Genre's zur Aufführung gelangen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Fälschung von Sparkassenüchern. Im Laufe der jüngsten Monate ist in verschiedenen Städten Norddeutschlands ein Sparkassenbuch-Fäscher aufgetreten, welcher bei den einzelnen Sparkassen unter beliebigen Namen einen geringen Geldbetrag einzahlt und demnächst in dem erhaltenen Buche die Ziffer, welche den eingelegten Betrag bezeichnete, mit chemischen Mitteln vertilgte. An die Stelle der vertilgten Zahl setzte der Fäscher eine höhere Summe und präsentirte dann das Buch bei Banquiers und Pfandleihern als Pfand-Object und ließ sich auf dasselbe Vorschüsse geben. Im Interesse des Publicums wird vor diesem Fäscher und Betrüger gewarnt. Sollte er hier auftreten, so bittet man, denselben der nächsten Polizeistelle zu übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>P Liebstähle. Einer Frau wurde beim Einsteigen in einen Pferdebahnwagen ein braunledernes Portemonnaie mit etwa 10 M. in Silbergeld sowie einer kleinen goldenen Damenuhr und zwei Eisenbahn-Fahrkarten aus der Kleidertasche gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einer Frau, die gelegentlich eines Brandes in der Weyerstraße in's Gedränge kam, wurde gleichfalls ein Portemonnaie von schwarzem Leder mit M. 18,50 Inhalt aus der Tasche entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
