<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>9</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>328461</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hub. Ndlein, Thieboldsg. 63, Jos. Engels, Perlengraben 38, I C. Haasters, Severinstrße 120,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>H. Jungscheäger, Blaubach 88, Paul Kempen, Pfälzerstr. 28, Karl Kuth, Pantaleonstraße 3,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Montenbruck Wwe., Pantaleonswall 43, Joh. Schwerger. Blindgasse 41, C. Steinüchel, Weidengasse 53, Peter Sürth, Heumarkt 13, Jos. Terhagg, Barbarossa. 6, W. Weismantel, Bre tests. 66, Deutz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dienst-Jubiläum. Der Capellmeister unseres Stadt-Theaters, Hr. Wilh. Mühldorfer, feiert am 6. October sein vierzigähriges Dirigenten-Jubiläum. Dem hochverdienten Leiter unserer Oper seit Jahren werden manchfaltige Ehren zu Theil werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Entlassung der Reservisten. Das Cuirassier-Regiment Nr. 8, Graf Geßler, traf gestern Morgen aus dem Manöver wieder hier ein und entliessß im Laufe des Tages seine Reserven. Auch das 65. In fanterie-Regiment traf wieder ein und engläßt in diesen Tagen ebenfalls die Reserven.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: 19. Ab.-Ist. Lohengrin. Oper in 3 Aufzügen von Rich. Wagner. Anf. 7, Ende nach 10 Uhr. -- Freitag, 20. Sept.: 20. Ab.-Ist. Zum 1. Mal: Halali Lustspiel in 4 Acten von R. Skowronneck. Hierauf zum 1. Mal: Die stille Wache. Schwank in einem Aufzug von R. Skowronneck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Kölner Männergesang-Verein hat aus den Gerträgeissen seiner im verflossenen Frühjahre in Berlin zum Besten des Baufonds der Kaiser-Wilhelm-Gedächtnissßkirche veranstalteten Concerte die Summe von 4300 M. übeweisen können. Aus dem Cabinet der Kaiserin ging ihm dafür ein huldvolles Dankschreiben zu, das u. a. auch die Mittheilung enthielt, es solle diese That des Vereins in sichtbarer Form in der Kirche verewigt werden. Später eingegangenen Mittheilungen zufolge wird ein prachtvolles Fenster, mit Widmung versehen, das Andenken an die Spende erhalten. Die Einweihungs- Feierlichkeiten, die am 1. d. vor sich gingen, führte auf Einladung des Oberhofmeister-Amtes der Kaiserin mehrere Vorstands-Mitglieder nach Berlin. Die Abordnung, bestehend aus dem Präsidenten, dem VicePräsidenten und Hru. M. Ladendorff, erhielt bei dieser Gelegenheit im Auftrage des Kaiserpaares je eine kunstvoll geprägte silberne Gedenktünze übewiesen; auch für den Verein und dessen Dirigenten, den kgl. Musik-Director Jos. Schwartz, brachten sie eine solche mit. Letzterm wurde auch s. Z. der ehrenvolle Auftrag zu theil, die in Apolda gegossenen Glocken auf den Ton zu prüfen und abzunehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
