<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>10</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>328478</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Geh. Commercienrath Eugen Laugen ist auf seinem Gute zu Etzweiler bei Alsdorf gestorben in Folge des Genußes giftiger Fische, die er in Kiel zu sich genommen hat. Der Verstorbene hat ein Alter von 62 Jahren erreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde in das städtische Krankenhaus ein dreieinhalbähriges Kind ausgenommen, welches von einem Postwagen überfahren worden war. Die Räder gingen dem Kinde über ein Aermchen, welches an mehrern Stellen gebrochen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gemälde-Versteigerung. Vom 21. bis 23. d. M. gelangt die große Gemälde-Sammlung des zu Preßburg verstorbenen Hru. Grazioso Ema Laufranconi durch die Kölner Firma I. M. Heberle(H. Lempertz' Söhne) in ihrem Kölner Auctionslocal zur Versteigerung. Die bedeutende Sammlung, welche zu den ersten Privatgalerien Ungarns gezählt wurde, enthält 221 Gemäldefmeist von vorzüglichen Meistern aller Schulen vom 13. bis 19. Jahrhundert. Die Bibliothek Lanfranconi's ist von den Staatsſammlungen in Pesth im ganzen angekauft worden. Besichtigungstage für die Gemälde sind der 1d. bis 20. d. M. Zur Besichtigung berechtigt der Besitz eines Katalogs der Sammlung, der in reicher Ausstattung mit vielen guten Bilder-Reproductionen so eben erschienen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Lindenthal,.Oct.95. In dankbarer Erinnerung an die fünfundzwanzigährige segensreiche Thätigkeit ihres bisherigen Vicars, des hochw. Hrn. Jos. Wiskirchen hatte sich am vorigen Sonntag eine zahlreiche Deputation von Bürgern aus Lindenthal nach Hackenbroch begeben, um der Einführung des Hrn. Wiskirchen als Pfarrer des genannten Ortes beizuwohnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
