<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>10</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>328475</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Rheinschifffahrt. Die Köln-Düsseldorfer DampfschifffahrtsGesellschaft steil von heute(Dinstag) ab sämmtliche Fahrten ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Proviantamt. Wie uns von der Direction der Local-Abtheilung Köln des landwirthschaftlichen Vereins mitgetheilt wird, ist dieselbe vom hiesigen Proviantamt dahin benachrichtigt worden, daß letzteres nach wie vor den Ankauf von Roggen, Hafer, Heu, sowie Stroh fortsetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in Folge der auhaltend trockenen Witterung noch in fortährendem Sinken begriffen. Während der Pegel am vorigen Montag-Morgen 11 Uhr noch 96 Centimeter zeigte, ist er bis heute um dieselbe Stunde auf 69 Centimeter zurückgegangen. Die Schiffsunfälle mehren sich bereits. Bei Bonn fuhr der Schleppdampfer Kannengießer auf; bei Bingen und Weißenthurm erhielten verschiedene Schiffe Leckagen, und auf dem Niederrhein herrschen dieselben mißlichen Schifffahrts-Verhältnisse. Wie nahe wir vor der gänzlichen Einstellung des Schiffsverkehrs stehen, erkannten am Sonntag Nachmittag mit einiger Beunruhigung die Passagiere eines Köln-Mütheimer Localbooles, welches trotz seinem geringen Tiefgange auf der Strecke Frohngasse-Mülheim mehrere Male leicht aufstiegß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Geschäftsstelle des Kölner Local-Anzeiger 0</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>verkaufe ich bis zur gänzlichen Räumung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>hoch elegante schwarze Salons, antik eichene u. nußb. Speisezimmer, nußb. Wohnzimmer, complete Schlaf. p; zimmer, einzelne Möbel und Betten, Causensen, Sessel# a in Plüsch und Kameeltasche, Schreibtisch, Bücherschrank, Salon in hellnußbaum mit Vergoldung.## 1 Roccoco-Salon mit Teppiche und Gardinen,### # antik eich. reich geschnitztes Pianino zur Hälfte des Kosten preises, ganze Brautaussteuern sollen gegen Baar- zahlung spottbillig verkauft werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
