<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>9</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>328452</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zum Besten der Herz-Jesu-Kirche gedenkt die Marianische Congregation für jugendliche Arbeiter(St. Mauritius) das fünfaktige Trauer- und Triumph-Spiel: Johann Gabriel Perboyre's Tod, welches bei der ersten Aufführung am 18. August mit so großem Beifall aufgenommen wurde, am nächsten Sonntag im Fränkischen Hofe noch ein Mal zur Aufführung zu bringen. Bekanntlich wird gegen Mitte October in der Herz-Jesu-Kirche der Gottesdienst eröffnet werden. Aber noch so manches fehlt, und jeder Beitrag wird mit bestem Dank angenommen. Darum ist es freudig zu begrüßen, daß auch die genannte jugendliche Congregation sich bereit erklärt hat, etwas für dieses neue Gotteshaus beizutragen. Möge sie in ihren uneigennuützigen Bestrebungen durch zahlreichen Besuch am nächsten Sonntag reichlich unterstützt werden!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gefunden wurden: in der Gereonswühlengasse ein Goldstuück; vor einer Wirthschaft am Eigelstein ein Handwagen, an welchem eine Seitenbracke fehlt; in der Moselstraße eine silberne Damen-Uhr mit Goldrand; in einem Polizei-Bureau in Deutz ein Regenschirm; am Crefelderwall ein Portemonnaie, enthaltend außer einem kleinen Geldbetrag einen Ring mit Similistein; auf dem Hohenzollern-Ring ein leinenes Hemd; am Bahnhof Deutz ein Portemonnaie von Seehundleder mit Inhalt; auf dem Neumarkt leinene Handtücher mit Zeichen; auf dem Deutschen Ring ein Hemd und zwei Kragen; auf der Mütheimer Haide eine fast neue Reitgerte; in der Komödienstmaße ein Kindermantel; in der Schnurgasse ein Filzhut und ein Regenschirm; auf dem Neumarkt eine Kriegsdenkmünze von 1870/71 am Bande mit verschiedenen Spangen; im Gürzenich ein Medaillon mit Photographie; in einer Droschke ein Kneifer; auf dem Hohenzollern-Ring ein Portemonnaie, enthaltend deutsches und holläindisches Geld. Die rechtmäßigen Eigenthuümer der vorgenannten Stücke können sich im Bureau der I. Polizei-Inspection, Glockengasse Nr. 30, Zimmer Nr. 11 und 12, in den Bureaustunden melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Eine Frau aus Weilerswist, welche gestern Vormittag auf ihren Wagen klettern wollte und dabei zu Fall kam, gerieth unter die Räder des Wagens, welche ihr über den Unterleib gingen. Schwerverletzte wurde die Frau nach dem städtischen Krankenhause gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Blinder Lärm. Gestern Vormittag wurde die Feuerwehr böwilliger Weise nach der Bolzengasse gerufen. Der Thäter wurde nicht ermittelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
