<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>10</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>328480</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Fest der goldenen Hochzeit feierten gestern die Unter Sachsenhausen Nr. 26 wohnenden Eheleute Ferdinand Josten und Frau Margarethe, geb. Klett. Ständchen der Gesang-Vereine Gutenberg und Liedertafel, sowie des Musik-Vereins Arion erfreuten das Jubelpaar am Vorabend der Feier; das Haus, in welchem dasselbe wohnt, war von den Nachbaren prächtig geschückt worden. Die 74 Jahre alte Frau ist noch recht rüstig, während bei ihrem um ein Jahr ältern Manne die Zeichen des Alters sich schon mehr bemerkbar machen. Indeß war es auch ihm möglich, gestern Morgen mit seiner Frau der gottesdienstlichen Feier beizuwohnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>und Oefen werden zum höchsten Werthe angekauft. Achterstrße 4.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personalien. Ernannt wurden: Oberlandesgerichtsrath Elend von hier zum Geheimen Justiz- und vortragenden Rath im Justizministerium, die Referendare Dr. Bloem und Dr. Bril zu Gerichts-Assessoren. Dem Landgerichtsrath Wirt ist der Rothe AdlerOrden 3. Klasse verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Allgemeine Arbeits-Nachweise-Anstalt im alten Postgesäude(Glockengasse 27/29) entfaltet eine von Tag zu Tag segensreichere Thätigkeit. In den Monaten Juli. August und September wurden, wie der Vorsitzende in der am Freitag stattgehabten Verbandsversammlung mittheilte, von 1763 männlichen Arbeitsuchenden 1338 in meist dauernden Stellungen untergebracht. Darunter befinden sich schon viele Reservisten. Da letztere augenblicklich die Vermittelung der Anstalt sehr stark in Anspruch nehmen, würde es vortheilhaft sein, wenn diejenigen Arbeitgeber, bei welchen in Folge der Recruten-Einstellung Stellen frei werden, dies der Anstalt mittheilten. Die Anmeldung kann auf dem Bureau in den Stunden von 10--1 und--8 Uhr, oder durch Telephon(Nr. 2381), oder durch schriftliche Mittheilung erfolgen. Sehr erfreulich ist es, daß die Bemühungen, in dem sehr im Argen liegenden Gesinde-Vermiethungswesen Wandel und Besserung zu schaffen, erfolgreich sind. 620 Dienstädchen wurden in der oben genannten Zeit in Stellung gebracht. Herrschaften und Dienstboten seien wiederholt darauf aufmerksam gemacht, daß die Vermittelung der Anstalt eine völlig unentgeltliche ist; Dienstädchen können stets Stellen nachgewiesen werden. In den tächsten Tagen werden bauliche Veränderungen vorgenommen, welche geeignet sind, die Benutzung der Anstalt gerade für Herrschaften und Dienstboten noch angenehmer und fruchtbringender zu gestalten. Aus den Mittheilungen des Vorsitzenden ging weiter hervor, eine wie große Aufmerksamkeit Behörden und Corporationen des In- und Auslandes der Thätigkeit der hiesigen Arbeitsnachweis-Anstalt widmen. Manche Anregungen, welche in der Versammlung gegeben wurden, werden geeignet sein, die Anstalt so zu vervollkommnen, daß dieselbe mit der Zeit zu einer Central-Arbeitsvermittelungsstelle für Köln sich entwickelt und als Muster für alle derartigen Anstalten dienen kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
