<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>8</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>328416</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 10 Ang.95. Am 24. d. M. seien dreißig Priester unserer Erdiölese ihr fünfundzwanzigähriges Priester-Jubiläum. Es sind dies folgende Herren:- P. Büceler, Definitor und Pfarrer in Marienfeld;- J. Büttgen, Pfarrer in Brück;- J. Busch, Pfarrer in Wirtzfeld;-- P. Cremer, Pfarrer in Amel; m L. Dubois, Pfarrer in Fastenrath;- Dr. K. van Endert, Oberpfarrer in Zülich; m C. Esser, Vicar in Gymnich; n F. W. Esser, Stiftsvicar in Aachen; J. Frühling, Pfarrer in Steffen; m A. Gerth, Pfarrer in Ronsdorf; m L. Großmann, Pfarrer in Nöthen;- P. Harff, Pfarrer in Mechernich;- W. Heucken, Pfarrer in Karken; Canonicus Professor - K. Hespers, Religionslehrer in Köln; n A. v. Voltum, Pfarrer in Düsseldorf; A. Imhoff, Pfarrer in Wichterich;- K. Hoesten, Pfarrer in Leichlingen; a F. Leidens, Pfarrer in Rott;-- F. Liessem, Religionslehrer in Crefeld; R. Möhlen, Pfarrer in Hrchen;- V. Müstroh, Dechant und Pfarrer in Niederaussem; W. Reitz, Pfarrer in Wollheim; n J. Sauren, Rector in Köln:- P. Schletter, Pfarrer in Frintrop; n J. Schmitz, Vicar in Brand; n F. Schulgen, Rector in Neuß; S. Thill, Pfarrer in Neuwerk; u Dr. H. Winter, Pfarrer in Godesberg;- W. Wupperfeld, Pfarrer in Hahn, uno n I. Wiskirchen, Vicar in Köln-Lindenthal. Diese, sowie der frühere Herr Domvicar u G. Pesch. jetzt Pfarrer in Oberbachem, begehen am 28. August eine gemeinsame Festfeier in der Pfarrkirche Mariä-Himmelfahrt in Köln(feierliches Hochamt) und Nachmittags in Godesberg-Rüegsdorf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Social-demokratische Unwahrheiten. Das hiesige Organ der Social-Demokratie möchte gar zu gern seinen Lesern die Meinung beibringen, das Centrum habe die Einführung der Biersteuer in Köln mit verschuldet. Einen solchen Versuch haben wir früher schon ein Mal eingehend zurückgewiesen. Neuerdings spricht wiederum eine Correspondenz dieses Blattes vom 31. Juli von den"Kölner Stadtverordneten, die, Centrum und Liberale paritätisch vereint, das Regulativ der Biersteuer genehmigten". Daß bei der entscheidenden Abstimmung, wo es sich um Annahme oder Verwerfung der Bierſteuer handelte, die Centrumspartei geschlossen(mit einer einzigen Ausnahme) gegen dieselbe stimmte, verschweigt es natürlich. In der Nummer vom 8. d. gibt das Blatt seine Weisheit über den Stadtwald zum Besten und leistet sich dabei folgenden Satz:"Noch in den letzten Wochen, bevor man dem Stadtverordneten-Collegium officiell das Project unterbreitete, erschienen in einem Localblatt des Centrums Dutzende von Zu haben in allen Delicatessen-, Colonial-, Material- u. Drog.-Gesch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag fand im städtischen Krankenhaus ein junger Mann Aufnahme, welcher sich aus Unvorsichtigkeit mit einer Pistole durch eine Hand geschossen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Museum Wallraf-Richartz hat ein schönes Bild, Chomo, von Bernardino Luini erworben. Da die große Zeit der italinischen Renaissance bisher in Köln fast gar nicht vertreten war, ist n# besonders erfreulich, hier die Mailänder Schule mit ihren kräftigen Farben in überaus sorgeältiger Ausführung kennen zu lernen. Dei# Kopf des Heilandes zeigt nicht den gewöhnlichen, fast weiblichen Typus Luini's, sondern erinnert an die Art des Andrea Solario; die beider Kriegsknechte sind aber vortreffliche Beispiele seiner eigenthuümlichen Darstellungsweise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>An der Herz-Gefu-Kirche hat man vor einigen Tagen die Kreuzblume auf dem nördlichen Seitenschiff angebracht und das Langschiff mit einer Wand abgeschlossen, welche nach Fertigstellung des Chores wider entfernt wird. Im Innern der Kirche sind die Gewölbe der drei Langschiff fertig und theilweise schon verputzt. Es müssen jetzt noch die Gewölbe in den Querschiffen sowie der Fußboden hergestellt werden, welche Arbeiten voraussichtlich Anfang October zum Abschlußß gelangen, so daß um diese Zeit die Kirche in Benutzung genommen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Circus Renz findet heute(Sonntag) Nachmittag 4 Uhr tung der Näurstoffe im Pflanzenreiche hielt. Annüpfend an den letzten Vortrag, in dem die Ernährung der Pflanzen näher besprochen wurde sende die Art und Weise der Aufnahme der Nähr stoffe aus dem Boden durch die zarten Wurzelhaare und deren Fort leitung durch den Stamm und die Stengel in die Blätter in Folge des Wurzeldruckes und der Verdunstungskraft der oberirdischen Pflanzentheile. Sodann wurden die in der Pflanze auftretenden Kräfte ein gehender besprochen, welche bei der Athmung ausgeuöst werden, die in gleicher Weise wie bei den Thieren darin besteht, daß der Sauerstoff der Luft ausgenommen wird und eine Oxydation der organischen Substanz herbeiührt. Der von den zahlreich Anwesenden mit vielem Beifall aufgenommene Vortrag war von einer großen Reihe wohlausgewählter Versuche begleitet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Marianische Congregation für junge Kaufleute veranstaltet heute ihren zweiten und letzten dieseährigen Sommer-Ausflug und zwar nach Schlebusch und Umgebung. Die Abfahrt erfolgt Nachmittags 2 1/4 Uhr von Deutz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>zen,.Aug.95. Die Stadtverordneten beschlossen in ihrer gestrigen Sitzung auf Antrag der hierorts bestehenden Krieger-Vereine, denselben eine Beiülfe zur Feier eines Kriegerfestes am 1. September c zu gewähren und setzte dieselbe auf 1000 M. fest. Einbegriffen ist die Ausschlückung des Marktplatzes, auf welchem ein Fest-Act stattfinden soll. An diese Bewilligung wurde die Bedingung gernüpft, daß die im Programm vorgesehene Stellung von lebenden Bildern, durch welche einzelne Episoden aus dem Kriege und der vaterländischen Geschichte veranschaulicht werden sollen, am darauf folgenden Sonntage den 8. September, nochmals für die Schuljugend gestellt werden sollen. Die Herren Lambertz und Sünner wurden von der Versammlung dem Fest-Comite beigegeben. Ferner wurde ein Antrag angenommen, den hülfsbeduürftigen hier ansässigen Kriegern einen Ehrensold zu gewähren. Die Höhe desselben soll, nachdem die Verwaltung die Zahl der Krieger festgestellt hat, noch bestimmt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
