<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>9</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>328456</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die St. Andreaskirche hat abermals von einem alten Mitglied der Pfarrgemeinde, dem frühern Bäckermeister, jetzigen Rentner Züdorf, ein herrliches Geschenk erhalten. Dasselbe besteht in drei prachtvollen Fenstern, welche das nunmehr wieder hergestellte nördliche Querschiff zieren. Die 12 Meter hohen und 1,84 Meter breiten Feuster stellen die fünfzehn Geheimnisse des Rosenkranzes dar und bilden sowohl in den figürlichen Darstellungen, als auch in der sie umrahmende Architektur einen herrlichen Schmuck. Die vortreffliche Ausführung der Glasigemälde gereicht der Firma Schneiders&amp; Schmolz zur Ehre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Omnibus-Verkehr zwischen dem Hauptbahnhof Köln und dem Bahnhof Deutz fällt, wie die königl. Eisenbahn-Direction bekannt macht, mit dem 1. October fort. Von dem genannten Tage ab werden nämlich alle Züge, an welche ein Omnibus-Anschlugß in Deutz bestand, vom hiesigen Hauptbahnhof abfahren bzw. in denselben einlaufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Kaufmännische Fortbildungsschule für Mädchen, welche vom Kölner Frauen-Fortbildungs-Verein in's Leben gerufen und am 28. April d. J. eröffnet wurde, hat das erste Semester ihres Bestehens zurückgelegt. Dieselbe wurde im ersten Halbjahr von 152 Schülerinnen besucht. Der Unterricht erstreckte sich auf Buchführung, Correspondenz, Schöschreiben, kaufmännisches Rechnen, französische und englische Sprache. Um die Theilnahme nach Möglichkeit zu erleichtern, fanden an Sonntagen und Wochentagen getrennte Curse statt, jedoch konnte der Unterricht an Sonntagen wegen der beschränkten Zeit nur in Buchführung, Correspondenz und französischer Sprache ertheilt werden. An den Wochentagen wurde von--9 3/4 Uhr Abends(für das Englische von--8 Uhr Abends), an den Sonntagen von--5 1/2 Uhr Nachmittags unterrichtet. Im Anschlugß an die Sonntags-Curse wurde den Schülerinnen bis 7 Uhr Abends unter Anwesenheit- von Damen des Vereins Gelegenheit zu angemessener und nützlicher Unterhaltung geboten. Die Zahl der Theilnehmerinnen der Curse betrug an Wochentagen 401, an Sonntagen 88. Der Unterricht wurde theils von Fachlehrer, theils von wissenschaftlichen Lehrerinnen der mittleren Mädchenschule ertheilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
