<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>9</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>328460</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der zum Pfarrer von St. Ursula ernannte Hr. Definitor Pfarrer Tils in Gleuel ist am 22. August 1840 geboren und wurde am 4. September 1865 zum Priester geweiht. Vom 5. November 1871 bis zum 20. October 1888 wirkte er als zweiter Kaplan an der hiesigen Pfarrkirche St. Gereon, von wo er dann als Pfarrer nach Gleuel ging.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Folgende Polizei-Verordnung betr. Formirung hat der Hr. Polizei-Präsident v. König unter'm 15. d. erlassen:"Auf Grund derssss 5 und 6 des Gesetzes über die Polizei-Verwaltung vom 11. März 1850 und in Gemäßbeit derssss 143 und 144 des Gesetzes über die allgemeine Landes-Verwaltung vom 30. Juli 1883 wird mit Zustimmung des Gemeinde-Vorstandes der Stadt Köln folgende PolizeiVerordnung für den Polizeibezirk der Stadt Köln erlassen.SS 1. Jeder im Handelsregister eingetragene oder nicht eingetragene Inhaber eines offenen Geschäfts ist, unbeschadet des ihm nach Artikel 15 u. f. des Handelsgesetzbuchs zustehenden Rechts der Firmenührung, verpflichtet, an seinem Geschäfts-Local seinen bürgerlichen Namen in einer von der Straße aus deutlich erkennbaren Schrift anzubringen. SS 2. Sind die Inhaber des Geschäfts sämmtlich weiblichen Geschlechts oder Minderährige, so muß dieses aus der Aufschrift (SS 1) unzweideutig hervorgehen.SS 3. Die Bezeichnung des Geschäftslocals mit dem bürgerlichen Namen(SSSS 1 und 2) hat für Geschäfte, welche nach Verkündung dieser Polizei-Verordnung cröffnet werden, spätestens gleichzeitig mit der Eröffnung des Geschäfts stattzufinden. Bestehende Geschäfte haben den Vorschriften dieser PolizeiVerordnung bis zum 1. November 1895 zu genügen.SS 4. Die Aufschrift ist stets in Uebereinstimmung mit den Vorschriften inssss 1 und 2 zu halten. Hierdurch nothwendige Aenderungen der Aufschrift sind binnen spätestens acht Tagen nach Eintritt desjenigen Ereignisses, welches die Aenderung erforderlich macht, vorzunehmen.SS 5. Verantwortlich für die Befolgung der in dieser Polizei-Verordnung gegebenen Vorschriften ist außer dem Inhaber derjenige, welcher die Verwaltung des Geschäfts führt.SS 6. Zuwiderhandlungen gegen diese PolizeiVerordnung werden mit Geldstrafe bis zu 30 M. bestraft." Mit dieser dankenswerthen Verfügung ist nunmehr auch hier eine Maßregel getroffen, mit welcher in zahlreichen andern Städten schon früher vorgegangen wurde. Im Sinne dieser Verfügung ist seit Jahren der hiesige Verein gegen Unwesen in Handel und Gewerbe vorstellig geworden, und auch die Könische Volkszeitung hat wiederholt die Nothwendigkeit einer solchen Verfügung betont. Dagegen wollte die hiesige Handelskammer von einer solchen nichts wissen, was der ganzen Stellung dieser Körperschaft in solchen Fragen entspricht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>X Die 43. Versammlung deutscher Philologen und Schulmänner wird vom 25</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>28. Sept. d. J. in Köln abgehalten werden. Die erste allgemeine Sitzung und die Schlußsitzung finden im großen Gürzenichsaale, die übrigen allgemeinen Sitzungen im großen Saale der Lese-Gesellschaft und die einzelnen Sectionssitzungen in hiesigen höhern Lehranstalten statt. An Vorträgen für die allgemeinen Sitzungen sind u. a. angemeldet: Prof. Hertner(Trier) Ueber die vom Deutschen Reiche unternommene Erforschung des obergermanischer-rätischen Limes, Provincial-Schulrath Münch(Koblenz): Zeiterscheinungen und Unterrichtsfragen, Bibliothekar Dr. Zenker(Marburg) Ueber den Sprachatlas des Deutschen Reiches, Prof. Ziegler Straßburg: Die Philosophie im Schulunterricht. Auch findet aus Anlaß der Versammlung am 25. d. im Stadt-Theater eine Fest-Vorstellung statt. Es wird zum ersten Mal Frauenherrschaft, nach den aristophanischen Ekklesiazusen und Lysistrate, von A. Wilbrandt für die deutsche Bühne bearbeitet, zur Aufführung gelangen. Der vorbereitende Ausschuß hat sich durch die Verhältnisse unseres Theaters, in welchem mehr als zwei Drittel der bessern Plätze an Abonnenten vergeben sind, gezwungen gesehen, an diese die Bitte zu richten, ihm für jenen Abend ihre Plätze für die sehr zahlreich zu erwartenden auswärtigen Theilnehmer zur Verfügung zu stellen. Bei dem gastfreien Sinne, der unsere Bürgerschaft allezeit ausgezeichnet hat, darf man erwarten, daß dieser Bitte in weitem Umfang Folge gegeben wird, um so mehr, als die Frauenherrschaft im Laufe des Winters mehrfach zur Wiederholung gelangen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>S Die Kölner Volksschulen wurden im vergangenen SommerSemester von insgesammt 41,032 Kindern besucht, welche von 604 Lehrperſonen unterrichtet wurden. Auf die Altstadt(1. Inspection) entfallen hiervon 21,000, auf die Neustadt und Vororte(2. Inspection) 20,032 Schüler. Die Schulen der Altstadt zählten 10,439 Knaben und 10,561 Mädchen. 8615 Knaben und 8952 Mädchen waren katholisch, 1563 Knaben und 1372 Mädchen evangelisch, 255 Knaben und 237 Mädchen israelitisch. Die Altstadt zählte 27 Schulsystem mit 344 Klassen und 181 Lehrern und 163 Lehrerinnen. Von 351 Klassenzimmern waren 4 unbenutzt. Der zweite Aufsichtsbezirke zählte 9927 Knaben und 10,105 Mädchen." Von diesen waren 8987 Knaben und 9146 Mädchen katholisch, 899 Knaben und 916 Mädchen evangelisch, und 41 Knaben und 43 Mädchen israelitisch. Der zweite Bezirk zählte 320 Klassen bzw. 39 Schulsystem mit 169 Lehrern und 141 Lehrerinnen. Von 327 Klassenzimmern standen 17 frei. Die Hülfsschule für schwachbegabten Kinder am Ursulamarkt, Griechenmarkt und Auf der Burgmauer zählte in 10 Klassen 151 Knaben und 142 Mädchen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wie an den höhern Schulen, so beginnt auch an den Volksschulen morgen wieder der Unterricht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Auf ihrer Kunstfahrt wird die Capelle des kaiserlichen 1. See-Bataillons, die stärkste Bataillonsmusik der deutschen Armee, auch Köln besuchen. Diese Capelle, welche kürzlich in Leipzig und München mit großem Erfolg concertirte, wird hier am Mittwochund Donnerstag-Abend im Volksgarten Concerte veranstalten. Es wäre nur zu wünschen, daß dem Musikcorps, welches in der schmucken Uniform der Marine-Infanterie auftritt, auch ein freundliches rheinisches Herbstwetter zu den Concerten beschieden sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>P Liebstähle. Aus einem Restaurant in der Nähe der Hohestrße wurde ein brauner Ueberzieher mit goldgelbem Futter entwendet. den Taschen desselben befanden sich ein Cigarren-Etuis und ein Paar Handschuhe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Einem Dienstädchen wurde während des Gottesdienstes im Dom das Portemonnaie mit etwa 14 M. aus der Tasche seines Kleides gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Einem Dienstädchen wurde aus dem Schlafzimmer, welches es mit einer Collegin gemeinschaftlich benutzte, ein Portemonnaie mit 17 M. aus der Tasche seines frei an der Wand hängenden Kleides entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In einem Cigarrengeschäft an der Marzellenstrße wurde die Fensterscheibe gertrümmert und durch das entstandene Loch 100 Cigarren und 10 Cigaretten gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Aus einer Wirkstätte hinter einem Hause an der Probsteigasse wurde ein Fahrrad Adler Nr. 24 im Werthe von 350 M. gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Bei der Revision der Maße und Gewichte der 22. Polizeisection wurden 286 Gewerbetreibende revidirt. Davon hatten 72 Gewerbetreibende ihre Gegenstände dem Aichamt vorher zur Revision eingesandt. Bei 26 Gewerbetreibenden wurden 71 Contraventionen festgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: 18. Ab.-Ist. Der Troubadour. Oper in 4 Acten von G. Verdi. Anf. 7, Ende gegen 9 1/2 Uhr. -- Donnerstag, 19. Sept.: 19. Ab.-Ist. Lohengrin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Köln, 11"Sept.95. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..20.40 das Kil. Eier 2,20-2,40 das Viertel. Feldhühner 1,00-1,50 das Stück. Hinkel 2,00-5,00, Tauben.80-1,00 das Paar. Hühner.50-2,00. Enten.00.50, Gänse 6,00 das Stück. Hecht 0,00. Aal 0,00, Karpfen.00, Salm 0,00, Schleien 0,00, Schellfisch und Kabliau 0,00-0,00 das Kil. Ochsenfleisch .20-1,60, Kalbfleisch 1,40-1,60, Hammelfleisch.20-1,50, Speck, geräuchert .40-1,60, gesalzen.40, Schmalz 1,40-1,60. Nierenfett 0,80 0,90 das Kil. Zwiebel 0,08-0,10 das Kil. Aepfel, Ess- 16,00-24,00, Koch- 10,00-14,00, Kartoffeln, weisse 4,80-.00, rothe 6,00-6,40. Nieren- 8,00-.00 die 100 Kil. Bohnen zum Einmachen 0,16-0,24 das Kil. Preisselbeeren 0,00-.00 das Liter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>&amp;a Strafkammer. Ein Bierverkäufer aus Brühl, der 80--100 M. vereinnahmte Kundengelder unterschlagen hatte, erhielt zwei Monate Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Eine Ehefrau wurde wegen Betrug in fünf und wegen Diebstahl in zwei Fällen zu 18 Monaten Gefäogniß verurtheilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Ein Tagelöhner hatte einen Schirm an sich genommen, den ein Mädchen in einer hiesigen Wirthschaft stehen ließ, und dabei erklärt, er werde ihn der Eigenthuümerin überbringen, was er aber nicht ausführte. Das Urtheil lautete auf eine Gefäognißstrafe von zwei Monaten. Zwei Zeugen, welche in dieser Sache beim Namensaufruf fehlten, wurden in eine Strafe von je 20 M. und in die Kosten des Termins verurtheilt. Als beide später erschienen und ihre vorübergehende Abwesenheit glaubhaft erklärten, wurde die Bestrafung zurückgenommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Ein Tagelöhner von hier prügelte einen seiner Hausnachbaren in dessen eigener Wohnung so gründlich durch, daß der Mann neun Tage arbeitsundähig war. Die Rohheit wurde mit sechs Wochen Gefäogniß bestraft. -- Ein Tagelöhner von hier wurde wegen Verursachung von ruhestörendem Lärm zu einer Geldhuße von 5 M. und wegen eines Bestechungs-Versuches zu der gleichen Geldstrafe verurtheilt. Ein vorbestraften College erhielt wegen Verursachung von ruhestörendem Lärm, versuchter Gefangenen-Befreiung in Verbindung mit Widerstandsleistung gegen einen Beamten eine Woche Gefäogniß und einen Tag Haft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Die Wittwe eines Regierungs-Kanzlisten wurde wegen Betrugs in fünf Fällen zu einer Gefäognißstrafe von 14 Tagen verurtheilt. Sie beschwindelte mehrere Geschäftsleute um Waaren, die sie auf Credit unter dem Vorgeben entnahm, sie erhalte eine höhere Pension</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Nachdem die Verurtheilung zweier junger Leute, welche sich in's Ausland begeben haben, um sich dem Dienste im Heere zu entziehen, zu der üblichen Strafe von 200., bzw. 40 Tagen Gefäogniß stattgefunden, erfolgte die Massen-Verurtheilung einer großen Anzahl junger Leute wegen desselben Vergehens zu der gleichen Strafe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Feuer. Gestern Mittag entstand in einer Schreinerei an der Meister Gerhardstraße Feuer, welches von der Feuerwehr in kurzer Zeit gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Der Verband deutscher Kriegs-Veteranen(Sitz Leipzig) versendet folgenden Aufruf zur Bildung einer Unterstützungskasse für nothleidende Veteranen:"Mitürger und Vaterlandsfreunde! Gekommen ist der Tag, an welchem die Erinnerung lebendig wird an den tiefen Ernst, mit dem unser hochseliger Kaiser Wilhelm 1. in Ems das freche Ansinnen des französischen Volkes zurückwies, an welchem hohe Begeisterung für ein einiges Deutschland Nord und Süd mit gleichem Feuer ergriff! Der Traum des deutschen Volkes ist erfüllt, das Sehnen ist gestillt, ein geeintes Deutschland ist im Schlosse zu Versailles entstanden. Nicht gestillt sind aber die Thränen vieler Wittwen und Waisen, vieler Frauen und Kinder; nicht erfüllt sind die Bitten mancher tapferer Krieger, die zwar nicht mit zerschossenen Gliedern umhergehen, deren ehemals blühender, kräftiger Leib aber in Folge der Strapazen siech und hinfällig geworden ist. Viele davon vermögen heute nicht ein Mal sich selbst, geschweige denn ihre Familien zu ernähren! Wohl läßt sich in den meisten Fällen ein Zusammenhang der Leiden dieser Braven mit dem Feldzug nicht mehr nachweisen; doch ist es mehr als wahrscheinlich, daß die Folgen der vielen im Freien verbrachten Regelnächte usw. bei diesen alten erprobten Soldaten mit der Zunahme der Jahre mehr und mehr sich geltend machen. Jetzt nach 25 Jahren zeigt sich-- wir wollen es uns nicht verhehlen oder im Festjubel vertuschen -- manch' trübes Bild unverschuldeter Arbeitslosigkeit. Siechthum und Krankheit sind eingekehrt bei vielen, die einst gern und willig nicht allein für die idealen Güter eingetreten sind, sondern die auch mit ihrem gesunden Leib den irdischen Besitz unseres Volkes gedeckt und beschützt haben. Hat auch Sr. Majestät des Kaisers Gnade im Verein mit dem hohen Reichstag eine Beiülfe für 15,000 dauernd erwerbsundähige, nothleidende Veteranen a 10 Mark pro Monat bereitgestellt, so weiß doch jedermann, daß diese geringe Summe bei kranken Leuten, von denen oft Arzt und Apotheker meyr zu fordern haben, bei weitem zur Ernährung der Familie nicht ausreicht. Außeadem umfaßt die Zahl von 15,000 Kriegern nach unsern Erfahrungen lange nicht alle erwerbsundähigen und hülfsbeduürftigen Kameraden. Deshalb wenden wir uns bittend an unser stets hülfsbereites Volk, an alle Männer und Frauen mit edeln Herzen, die Noth unserer Brüder durch Unterstützungen lindern zu helfen. Geldbeitraäge für die nothleidenden Krieger aus den Jahren 1848 bis 1870/71, und zwar nur für solche, bitten wir an den Verband deutscher Kriegs-Veteranen zu Leipzig, Nordstraße 26, zu senden. Quittung erfolgt in unserm Verbands-Organ, Der Veteran. Die Vertheilung der Gaben geschieht durch den Verband deutscher Kriegs-Veteranen in Verbindung mit den sich bildenden Local-Comites und unter Zustim mung der Ortsbehoörden."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Berlin, 17.Sept.95.(Eigener Drahtbericht der Köln. Volksztg.) Ziehung der 3. Kl. 193. preuss. Klassen-Lotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags. Ein Gewinn zu 30,000 M. fiel auf Nr. 180,219; ein Gewinn zu 5000 M. auf Nr. 213,747.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Rheinhöhe am 18. Sept., Morgens 7 Uhr mn.10--.00.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Wasserärme am 17. Sept., Mitt. 12 Uhr: 14 1/2 0, Abds. 7 Uhr: 14 1/2 /80</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
