<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>10</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>328483</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Eheleute Ferdinand Josten, welche am Samstag das Fest der Goldenen Hochzeit feierten, hatten sich einer besondern Ehrung von Seiten Sr. Eminenz des Hrn. Cardinal-Erzbischofs zu erfreuen. Der hochw. Herr ließ das Jubelpaar zu sich bitten, beglückünschte dasselbe in überaus herzlicher Weise, überreichte demselben eine Erinnerung an den Tag, bestehend in zwei Gebetüchern mit eigenhändiger Widmung, und ertheilte den alten, hochbegluückten Leuten den Segen. Die Nachbarn überreichten ein Geschenk, bestehend in einem auf mehrere hundert Mark lautenden Sparkassenbuch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kirchliches. Anläßlich der 1200jährigen Jubelfeier des Martertodes der heiligen Ewald in der Pfarrkirche St. Cunibert las gestern Morgen um 7 Uhr der hochw. Hr. Cardinal- Erzbischof in derselben eine stille h. Messe, und verrichtete hierauf vor dem ausgestellten Reliquienschreine der Heiligen ein stilles Gebet. Aus gleichem Anlaß celebrirte der hochw. Hr. Weihbischof Schmitz um 9 1/2 Uhr ein feierliches Pontifical-Amt und hielt um 6 Uhr die Festpredigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hännerchen-Theater. Wenn der Herbst mit seinen langen Abenden sich einstellt, dann erscheint auch das Kölner Hännerchen, Köln's altbewährtes Volkstheater auf der Bildläche. Der Inhaber desselben, Hr. Klotz, noch bestens bekannt durch seine Aufführungen beim Wohlthätigkeits-Jahrmarkt in der Bürger-Gesellschaft, hat nunmehr das Theater nach dem großen Saale des Rothen Löwen an der Severinstrße verlegt, wo dasselbe gestern mit zwei sehr gut besuchten Vorstellungen eröffnet wurde. Die Ausstattung ist recht hübsch und die Aufführungen sehr lebhaft. Namentlich die in den Zwischen-Acten zur Darstellung gelangenden Kölner Faxen, die bekanntlich nun ein Mal stets mit der obligaten Keilerei endigen, fanden insbesondere bei JungKöln eine begeisterte Aufnahme. Es unterliegt keinem Zweifel, daß das Hännerchen-Theater bei decenten, wenn auch drastischen Darbietungen auch im neuen Heim bald wieder die Gunst der Kölner erringen wird. Nur dürfte es sich empfehlen, des Guten nicht zu viel zu bieten und die Abend-Vorstellungen abzuaürzen. In den Zwischenpausen wurde von einer kleinen Capelle ganz angenehme Concertmuſik geboten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfälle. In der Nacht von Samstag auf Sonntag wurde im städtischen Krankenhause ein junger Mann ausgenommen, welcher besinnungslos auf dem Großen Griechenmarkt aufgefunden wurde; ferner ein Junge, welcher eine Treppe heruntergefallen war und einen Arm gebrochen hatte, sowie ein 58 Jahre alter Mann, welcher von mehrern Burschen am Luxemburgerthor mißhandelt worden war und erhebliche Kopfverletzungen erhalten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gelandet: Am Samstag-Nachmittag wurde an einem Baggerschiffe auf dem Rheine gegenüber der Flößertraße zu Bayenthal die Leiche eines neugeborenen Kindes, in eine Cigarrenkiſte verpackt, gelandet und nach dem Friedhof zu Arnoldsöhe geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>P Liebstähle. Einem Gelbgießer wurde aus dem offenen Kleiderschrank seines Logis ein blauer Rock nebst Weste im Werthe von etwa 40., und einem Tuchändler aus seinem Logis ein Paar lange Stiefel gestohlen. Auf demselben Zimmer logirten zwei Kellner, welche mit Hinterlassung ihrer Logisschuld heimlich verschwunden waren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Einer Wittwe wurde im Gedränge an der Johannisstraße gelegentlich eines Hauseinsturzes daselbst eine goldene Uhr mit Kette und einer Frau am Klettenberg gleichfalls eine goldene Uhr mit Kette entwendet; in letzterm Falle kann die Uhr indessen auch verloren worden sein Der Verein für Gartencultur und Botanik hielt gestern Mittag im graßen Saale der Wolkenburg eine sehr zahlreich besuchte Versammlung ab. Die Tische waren mit zahlreichen Pflanzen, namentlich schönen Palmen geschückt. Der Vorstand hat beschlossen, mit Rücksicht auf die nicht sehr günstigen Verhältnisse in der Obsternte von einer Obstausstellung abzusehen. Hr. Kunst- und Handels-Gärtner Jos. Voß hielt einen Vortrag über die Arbeiten, welche jetzt beim Einbringen der Pflanzen aus dem Freien im Zimmer zu beobachten sind, wobei insbesondere das Hinaufügen von frischer Erde, Umpflanzen usw. empfohlen wurde. Die praktischen Winke fanden lebhaften Beifall. Am Schlusse wurden 87 Pflanzen unter die 257 Mitglieder verloost.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Rheinhöbe am 7. Oct., Morgens 7 Uhr in.67+ 0,06.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
