<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>10</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>328499</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>): Kirchliches. In der Herz-Jesu-Kirche sand gestern das erste feierliche Pontifical-Amt statt; dasselbe wurde von Hru. Weihbischof Fischer celebrirt, welcher auch Nachmittags 5 Uhr die Predigt hielt. Das Gotteshaus war bei beiden Gelegenheiten von Gläubigen dicht gefüllt, wie dasselbe überhaupt den ganzen Tag über von Tausenden von Kölern besucht wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Für die Seelenruhe des seiner Familie und seinem Wirkungskreise so plötzlich entrissenen Reichstags- und Landtags-Abgeordneten Landgerichtsrath Adolph Greiß fand gestern Morgen 10 Uhr auf Veranlassung des Central-Wahlcomite's der Centrumspartei ein feierliches Hochamt statt, welches der Professor am erzbischöflichen Priester-Seminar, Hr. Watteler, celebrirte. Verschiedene in Köln wohnende Abgeordnete, sowie Stadtverordneten der Centrumspartei und zahlreiche Gläubige wohnten dem Gottesdienste bei. Auf dem Chore waren 17 trauerumslorte Fahnen katholischer Vereine aufgestellt-- Ernannt wurden die Heren: J. H. Jansen, Kaplan an der Pfarrkirche St. Severin hierselbst, zum Rector an der Hospital- kirche zur h. Cäcilia und Seelsorger am hiesigen Bürger-Hospital; J. A. R. O. Öster, Deservito der Vicarie in Saarn, zum Kaplan an St. Severin hierselbst; P. K. Rick, Kaplan zu Eschweiler, zum zweiten Pfarrvicar in Merheim, Tec. Mülheim a. Ry.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>5 Einweihung der Herz-Gefu-Kirche. Aus Anlaß der am Donnerstag erfolgten Einweihung der Herz-Jesu-Kirche fand gestern Abend im Victoria-Saale ein Fest-Abend statt. Die erste Nummer des Programms bildete das Festspiel: Der Bau der Herz-Jesu-Kirche, Tert von P. Höveler, Musik von Friedr. Keenen. Der Dichtung, die für Kinder geschrieben ist und dementsprechend die Declamation mehr als die Handlung berücksichtigt, liegt die Stelle der h. Schrift zu Grunde: In seinem(Jesu) Namen müssen sich beugen alle Kniee derer, die im Himmel, die auf Erden und die unte: der Erde sind. Der Himmel ist vertreten durch orei Engel, die im ersten Act Berathung halten, wie man in Köln eine dem Herzen Jesu geweihte Kirche bauen könne. Die Erde wird versinnbildet durch einen Knaben, dem im Traume von einem der drei Engel der Auftrag ertheilt wird, die Herz-Jesu-Kirche zu bauen und zu diesem Zweck sich mit dem Fürst der Zwerge, der mit seinen kleinen Unterthanen die Unterwelt darstellt. in Verbindung zu setzen. Es war ein schöner Gedanke, diese kleinen, besonders dem Kölner sympathischen Gestalten als Repräsentanten der Unterwelt in die Handlung hineinzuziehen. Sie bringen einen humorvollen Zug in das Spiel und verhindern dadurch, daß der Zuschauer bei den oft langen Declamationen ohne wesentliche Handlung gelangweilt wird. Das Festspiel ist in einer tiefinnigen, edeln, zum Herzen gehenden Sprache geschrieben. Die Melodieen zu den einzelnen Chören, die vom Mädchenchor der Ursulinenkirche und dem Knabenchor von St. Columba unter Leitung des Hrn. Kaplan Bornewasser recht schön gesungen wurden, sind Sammlungen von Fr. Koenen, Abt und Taubert entnommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine reizende Scene aus Hänsel und Gretel ist zur Zeit im Schaufenster der Esser'schen Conditorei, Hohestrße, ausgestellt. Sie stellt den Traum der beiden schlafenden Kinder dar, wie die in dem bekannten Kindergebetchen vorkommenden vierzehn Engelein in ihren lichten, rothen und blauen Gewändern die Himmelsleiter auf- und absteigen. Die von der bekannten Zuckerwaaren-Fabrik Wiese und Sons modellirte hübsche Gruppe ist namentlich von der Jugend immer umlagert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Kapelle des de Nos'schen Stiftes, Pantaleonswall 65, ist Dank der Freigebigkeit eines Wohlthäters, welcher bereits den Hochaltar, gebrannte Glasfenster und andere Gegenstände geschenkt hat, nun auch auf das herrlichste im Innern ausgemalt worden. Die Arbeiten gehen noch im Laufe dieser Woche ihrer Vollendung entgegen. Unter Leitung des Hrn. Stadtbaurathes Heimann hat der Maler Joseph Kannengießer von hier die Bemalung meisterhaft ausgeführt. Die Gewölbe sind in der neuen Malmasier(Casainfarbe) gehalten; im Chor sehen wir vierzehn auf schwungvollen Ranken halbschwebende Engel, die theils Musik-Instrumente in den Händen tragen, theils mit Spruchändern geziert sind. Die Ranken wachsen aus den Zwickeln der Gewölbe leicht heraus, und die Gewölbe sind im Schiff sämmtlich mit schön gezeichneten Zwickelblumen bemalt. Obwohl Wände und Säulen, über welche die Gewölbe sich leicht erheben, einfach gehalten sind, so üben sie dennoch eine treffliche Wirkung aus. Die Gräte und Gurteögen, welche aus Profil-Blendsteinen bestehen, zeichnen sich durch prachtvolle Muster in den verschiedensten Farben aus und verleihen dem Ganzen einen höchst originellen Charakter, der sich überhaupt in den Leistungen des Künstlers nirgendwo verleugnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Liebstähle. Es wurden gestohlen: aus dem Schlafzimmer einer Wohnung an der Rheingasse eine goldene Damen-Remontoiruhr mit zwei massiv goldenen Deckeln, mit Monogramm A.., eine Brosche mit Türeisen, ein glattes Armband und eine Brosche(Zweimarkstück mit dem Bildnißß Kaiser Friedrich'); von einem Fuhrwerk, welches ohne Aussicht vor einem Hause am Mühlenbach stand, eine Schachtel, enthaltend 10 Pfund Kaffee im Werthe von 14.; aus einem verschlossenen Mansarden-Zimmer in einem Hause an der Malumühle eine schwarze Kammgarn-Joppe und Weste und sechs Hemden; einer Frau in einer Kirche ein Portemonnaie mit ca. 10 M. aus der Kleidertasche; vom unverschlossenen Speicher eines Hauses an der Meister Gerhardstraße 2 leinene Betetücher, 1 rosa Kinderkleidchen und ein Paar schwarze Frauenstrümpfe; aus einer Wohnung an der Apostelnstrße, deren Thüre offen gefunden wurde, ein hellbrauner Ueberzieher; von einem Neubau an der Aachenerstraße eine Doppel-Leiter mit 10 Sprossen; von einem Handwagen, welcher kurze Zeit vor einem Hause an der Venloerstraße stand, ein Sack, enthaltend 25 Pfund Kaffee, im Werthe von ca. 45 Mark.-- Einem Herrn von auswärts kam nach Verlassen seines Hotels entweder auf dem Wege zum hiesigen Bahnhof oder während der Fahrt mit der Eisenbahn eine Brieftasche enthaltend ca.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine neue Krankheit. Der Arzt wird zu einem Kranken gerufen und constatirt bei ihm einen Lungencatarrh. Der Kranke theilt ihm auf seine Frage mit, daß er sich wohl neulich bei einem Besuche der"Nibelungen" erkältet habe."Aha," sagt der Arzt schmunzelnd,"also einen Nibelungenkatarrh."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Anonymes. Häusig gehen bei der Redaction und Geschäftsstelle dieses Blattes anonyme Zuschriften ein, oder solche, die nicht den vollen Namen mir vollständiger Wohnungsangabe als Unterschrift tragen. Wir machen wiederholt aufmerksam darauf, daß Einsendungen, deren Urheber sich der Redaction nicht nennen wollen, grundsätzlich unberücksichtigt bleiben, schon aus dem Grunde, weil die Redaction in den meisten Fällen weder vorher von der Richtigkeit der Mittheilungen sich überzeugen kann, noch in der Lage ist, etwaige Rücktragen an den unbekannten Einsender zu richter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
