<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>8</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>328415</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herrn Professor Dr. Bardenheuer, Oberarzt der chirurgischen Abtheilung am hiesigen Bürger-Hospital, ist der Titel Geheimer Sanitätsrath verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Herz-Jesu-Kirche. Die Orgel, welche bis jetzt im großen Saale des Gürzenich aufgestellt war, ist durch Kauf in den Besitz der Herz-Jesu-Kirche übergegangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Panorama International findet die Bilderreihe, welche die Festlichkeiten bei Gelegenheit der Einweihung des Nordostseecanal darstellt, ein so großes Interesse, daß die Bilder auch die sächste Woche noch in Köln bleiben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kaiser-Wilhelm-Gymnasium. Hr. Gymnasial-Director Dr. Wilh. Schmitz hat nach siebenundzwanzigähriger Wirksamkeit als Vorsteher und Leiter des hiesigen Kaiser-Wilhelm-Gymnasiums zum 1. October d. J. um seine Entlassung gebeten und wird sich demgemaäß beim bevorstehenden Beginn der Herbstferien am Mittwoch den 14. August von dem Lehrer-Collegium und von den Schülern der Anstalt verabschieden. Zu dem Ende findet an dem genannten Tage Morgens 8 Uhr in der Franciscanerkirche an der Ulrichsgasse ein feierlicher Gottesdienst statt, darauf 9 1/2 Uhr in dem Gymnasialgebäude an der Heinrichstraße eine kleine Schulfeier, endlich im Anschlusse daran die Verabschiedung von dem Lehrer-Collegium in besonderer Conferenz. Seitens der frühern Schüler der Anstalt ist auf besondern Wunsch des Hrn. Gymnasial-Directors Dr. Schmitz eine öffentliche Abschiedsfeier nicht an dem vorgenannten Tage, sondern an einem Tage im October in Aussicht genommen; nähere Mittheilung über diese Feier soll demnächst erfolgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist, nachdem er am Montag bis auf 1,84 Meter zurückgegangen war, seitdem in langsamen Steigen begriffen. Heute Morgen 7 Uhr zeigte der hiesige Pegel Meter 2,13. Vom Oberrhein wird noch weiteres Steigen gemeldet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Sportfest allerersten Ranges versprechen die am 17. bis 20. August auf dem hiesigen Sportplatz zum Austrag kommenden Weltmeisterschafts-Fahren zu werden. Nach den bis jetzt vorliegenden Meldungen aus aller Herren Länder zu schließen, wird die Betheiligung sowohl in der Berufs- wie Herren-Fahrer-Klasse ungewöhnlich stark sein. Ganz besonders werden die mit Schrittmachern ausgeschriebenen Rennen über 100 Kilometer, die am hiesigen Platz noch nie ausgefahren wurden, für die Besucher sehr interessant und anregend sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kaminbrand. In einem Hause an der Weyerstraße entstand gestern Mittag ein Kaminbrand, welcher von der Feuerwehr gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Diebstahl. Ein Ziegel-Arbeiter, welcher mit einem Collegen gemeinsam ein Zimmer benutzte, begab sich für kurze Zeit auf den Hof, während sein Genosse im Zimmer blieb. Als ersterer das Zimmer wieder betrat, fand er, daß sein Koffer gewaltsam erbrochen und aus demselben ein ziemlich neues gelbes Klapp-Portemonnaie mit 115., ein ledernes Bügel-Portemonnaie und ein roth-carrirtes Hemd verschwunden war. Außeadem vermißte er aus der Tasche seiner an der Wand hängenden Weste seine silberne Remontoir-Uhr mit Nickelkette. Der Zimmergenosse hatte sich entfernt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
