<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>9</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>328455</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem Obersten Caspari, Command. des Jnf.- Regim. Frhr. v. Sparr(3. Westf.) Nr. 16, ist die Erlaubnisß zur Anlegung des Commandeurkreuze 2. Kl. mit Schwertern des herzogl. braunschw. Ordens Heinrich's des Löwen ertheilt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Beerdigung. Gestern Morgen wurde Hr. Hauptlehrer Wilhelm Simons zu Deutz unter großer Theilnahme zur letzten Ruhe geleitet. Der Verstorbene trat 1854 im Alter von 22 Jahren als Lehrer in den Dienst der Stadt Köln und wirkte mehrere Jahre an der Schule von St. Ursula. Im Jahre 1861 trat er in den Schuldienst der Stadt Deutz, wo er bis zu seinem Tode wirkte. Bei seinen Vorgesetzten und bei der Bürgerschaft erfreute der Verstorbene sich großer Beliebtheit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gelandet. Am 11. d. landete im Rhein an der Landesrücke in Niehl die Leiche eines unbekannten, etwa 35--40 Jahre alten Mannes. Derselbe ist etwa 1,70 Meter groß, gesetzt, hat rundes Gesicht, röthliche Haare, röthlichen Schnurrbart, ist bekleidet mit schwarzer Kammgarnhose, grauer Weste, hellgrauen Strümpfen, Schnüschuhen, aber ohne Rock. In der Hosentasche fand man ein leeres Portemonnaie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Feuerwehr wurde in der Nacht von Donnerstag auf Freitag vom Venloerthor aus in böwilliger Weise alarmirt, ohne daß es gelang, den Thäter zu ermitteln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einerüche. In zwei Geschäftslocalen an Unter Taschenmacher und in einem Hause am Wallrafsplatz wurde Nachts ein Einbruch versucht, indessen nichts gestohlen. In einem Geschäft an der Breitestrße stahlen Diebe mittels Einbruchs aus der Ladenkasse eine kleine Cassette mit etwa 32 M. Inhalt. Während in den beiden erstern Fällen im Schloß der Hausthüre sich Theile abgebrochener Nachschlüssel befanden, wurde in letzterm Falle der Privat-Eingang mittels eines Nachschlüssel geöffnet. Die von dort in das Geschäftslocal führende starke und mit zwei Schlössern versehene Thüre wurde angebohrt und gewaltsam erbrochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 14. Ab.-Ist. Hans Heiling. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Sonntag, 15. Sept.: 15. Ab.- Ist. Mannhäuser.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
