<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>9</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>328464</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Sonntagsruhe. In einzelnen Bezirken der Stadt herrscht große Unzufriedenheit über die Ausdehnung der Sonntagsruhe auf den Verkauf von Getränken über die Straße. Der Ausgangspunkt dieser neuesten Art der Handhabung des Gesetzes soll eine im April d. J. vom Kgl. Kammergericht in Berlin gefällte Entscheidung sein, wonach der Verkauf von Getränken und Speisen über die Straße während der gesetzlichen Sonntagsruhe nicht gestattet ist. Demgemaäß dürften also die Kölner Wirthe in der Zeit von--11 Vormittags und den ganzen Nachmittag und Abend, von 2 Uhr ab, kein Bier mehr über die Straße verkaufen. Das vorerwaähnte Endurtheil des höchsten Gerichtshofes in solchen Fragen scheint den einzelnen Polizei-Commissaren der Stadt zur Kenntnisßnahme mitgetheilt worden zu sein, und von deren größerm oder geringerm"Biereifer" hängt es nun ab, ob in ihren Bezirken die Bestimmungen über die Sonntagsruhe nach der neuesten Auslegung derselben gehandhabt werden, oder nicht. Daher denn die auffällige Erscheinung, daß in den letzten Wochen die Wirthe des einen Stadtbezirks kein Bier über die Straße verkaufen durften, während solche anderer Bezirke in ihrer bisherigen Praxis unbehelligt blieben. Daß dieser Zustand auf alle Fälle unertraäglich ist, bedarf wohl keines weitern Nachweises. Die kgl. Polizeibehoörde wird darauf achten müssen, daß in ihrem Bereiche die gesetzlichen Bestimmungen wenigstens in gleichem Sinne zur Ausführung gelangen. Anderseits ist das Erkenntnisß des kgl. Kammergerichts in der Praxis unausfuührbar und widerspricht den Absichten der Gesetzgeber, welche inSS 105i ausdruücklich bestimmten, daß das Verbot der Sonntagsarbeit"auf Gast- und Schankwirthschaftsgewerbe, Musikaufführungen, Schaustellungen, theatralische Vorstellungen oder sonstige Lustbarkeiten sowie auf Verkehrsgewerben" keine Anwendung findet. Die Herren Juristen wollen jetzt unter dem Schankwirth- schafts-Betriebe nur den Verkauf von Eß- und Trinkwaaren zum Genuß auf der Stelle verstanden wissen, während der Verkauf dieser Waaren zum Genuß außerhalb der Wirthschaftsäume als Ausübung des Handelsgewerbes aufgefußt werden soll. Schon der gesunde Menschenverstand muß jedem sagen, daß die letztere Auslegung nur auf den Flaschenbier-Verkauf zutreffen kann, während das Verzapfen vom Faß, sei es zum Genuß der Getränke innerhalb oder außerhalb des Wirthschafts-Locals, das Wesen des Schankgewerbe ausmacht. Unseres Wissens herrscht jene engherzige Auffassung des Schankgewerbe auch nur in Preußen, während im Königreich Sachsen und in ganz Südeutschland der Ausschank vom Faß über die Straße allgemein als zum Schankgewerbe gehörig betrachtet wird. Es ist auch nicht abzusehen, inwiefern das Verbot des Verkaufs über die Straße der Sonntagsruhe förderlich sein soll, da doch die Wirthschaften Sonntags in vollem Betriebe bleiben. Im Gegentheil dürfte das Verbot auf die Dauer große Mißstände zeitigen, welche geeignet sind, den Gegnern der gesetzlichen Sonntagsruhe wirksamen Agitationsstoff zu bieten. Ohnehin wird gegen die gesetzlichen Bestimmungen über die Sonntagsruhe der Vorwurf erhoben, daß sie zur Förderung des Wirthshausverkehrs dienen; dies würde man in Zukunft mit Recht behaupten können, indem viele Familien, die sich einen Trunk Bier beim Abendessen nicht versagen wollen, letzteres im Wirthshaus zu sich nehmen müßten. Ferner werden uns schon jetzt aus solchen Polizeibezirken, in denen jenes Verbot durchgefuührt wird, Fälle erzählt, wo man sich Vormittags schon mit einem Liter Schnaps versorgte, und der Erfolg war, daß die Betreffenden bereits vor dem Abend gänzlich betrunken waren. Angesichts solcher bedenklichen Wirkungen muß schleunigst das Verbot des Bierverkaufs über die Straße aufgehoben werden, wenn man nicht die Sonntagsruhe ganz im Volke discreditiren will. Am besten wäre es, wenn in einem Nachtrag zur Reichs-Gewerbeordnung ausdruücklich ausgesprochen würde, daß der Bierverkauf über die Straße nicht unter das Verbot der Sonntagsarbeit falle. Da aber noch geraume Zeit vergehen würde, ehe ein solcher Beschlußß des Reichstages zu Stande käme und Gesetzeskraft erlangte, wäre vorläufig die schnellste Lösung dadurch zu suchen, daß die hiesige kgl. Regierung bzw. der Hr. Polizei-Präsident von ihrem Rechte, Ausnahme-Bestimmungen zu treffen, nun auch in Bezug auf den vorliegenden Fall ausgiebigen Gebrauch machten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
