<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>8</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>328424</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Dom sind die im Jahre 1893 eingestellten Beflurungsarbeiten des Chores wieder ausgenommen und soweit gefördert worden, daß die beiden großen Felder zwischen den Chostühlen nahezu vollendet sind. Die in farbigen Stiftmosaik ausgeführten Platten enthalten bildliche Darstellungen nach den Entwürfen des verstorbenen Directors Essenwein. Sie zeigen die Entwickelung des Menschen im Kindes-, Jünglings-, Mannes- und Greisen-Alter, sowie die Berufsthaätigkeiten desselben im Ackerbau, Gewerbe, Handel usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Verkauf der verfallenen Pfänder aus dem Monat Juli 1894 findet am Freitag den., Freitag den 13., Freitag den 20., Donnerstag den 26. und so weit erforderlich Freitag den 27. September 1895, Vormittags 9 und Nachmittags 3 Uhr, im städtischen Leihhause, Cäcilienstraße 14, statt.(Nachmittags Pretiosen, Vormittags die sonstigen Pfänder).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Katholische Arbeiter-Verein(mittlerer Stadttheil) wird, wie schon erwähnt, heute(Sonntag) seinen ersten Familien-Abend in dem neuen Vereinslocale, im Kronensaal(Griechenmarkt 16), veranstalten. Da der Saal etwa 500 Personen faßt, entspricht er wenigstens einigermaßen den Verhältnissen des Vereins und wird hoffentlich dem weitern Aufschwunge desselben förderlich sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Preis-Bilder-Räthsel des Kölner Local-Anzeiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>*) Diejenigen Beziehen des Kölner Local-Anzeiger, welche für die Zustellung des Blattes in Hinteräusern und auf Stockwerken 30 Pfg. monatlich entrichten, also täglich nur 1 Pfg., erhalten als Gratis-Zugabe all wöchentlich Sonntags die Sonntags-Beilage Colonia beigegeben. Dieselbe enthält nur ausgewählten Unt erhaltungs-Stoff.(Feuilleton, Was draußen vorgeht, Vermischtes, Buntes Allerlei, Räthsel-Ecke mit Bilder-Räthsel, Preis-Rebus, Rösselsprüngen, Charaden, Scherz-, Spielereien und Schach-Aufgaben)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Selbstverständlich können sich auch Unterhausbewohner den Erhalt dieser Sonntags-Beilage gegen 30 Pfg. monatlich sichern. Mau wende sich an die Träger, welche dafür besondere Zu: stellkarten bereit halten. Probe-Nummern der Sonntags-Beilage unentgeltlich in unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 20, Ecke Bahnhofstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
