<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>1</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>328596</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wählerlisten zur Reichstagswahl. Von verschiedenen Seiten gehen uns weitere Klagen über die Mangelhaftigkeit der Wählerlisten für die jungste Reichstagswahl zu; eine Reihe altansäsiger Bürger, selbst Inhaber von städtischen Ehrenämtern, waren in die Liste nicht aufgenommen und gingen in Folge dessen des Wahlrechts verlustig. Formell haben die betreffenden, wie schon bemerkt, sich das allerdings selbst zuzuschreiben, da jeder Wähler der Sicherheit halber sich davon überzeugen, soll, ob er in der Liste steht. Aber anderseits läßt das die mangelhafte Aufstellung der Liste doch nicht minder bedauerlich erscheinen. Es wird allerdings nicht zu vermeiden sein, daß für die Aufstellung derselben Lohnschreiber angenommen werden; die Verantwortlichkeit für die sorgeältige Ausführung bleibt aber der städtischen Verwaltung, welche, falls die ihr von der Polizei gebotene Grundlage als zuverlaässig sich nicht erwiesen, an dieser Stelie auf Abbülfe der Mängel dringen müßte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Volksgarten wird am Samstag anläßlich der Kaiserproclamations-Feier Mittags großes Militair-Frei-Concert abgehalten. Abends findet ein Concert mit besonders gewähltem Programm statt, wobei u. a. die neue Composition von Franz Laaff. Die Wacht in Ost und West, zum ersten Male, und zwar durch den Componisten selbst, zum Vortrage gelangen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde im städtischen Krankenhause ein circa dreiähriges Kind ausgenommen, welches in einem Hause in Lindenthal mit dem Kopfe in kochende Waschbärühe gestürzt war und sich erheblich verbrüht hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Carnevals-Gesellschaft Eintracht. Die dritte Sitzung fand am Montag in gewohnter glänzender Weise statt. Schon im Anfang war der große Saal so dicht besetzt, daß die später Kommenden kaum noch ein Plätzchen finden konnten. Zunächst begrüßte der Präsident, Hr. Jos. Hilberoth, in humoristischer Weise die Narrenschaar. Nachdem das Lied Berühmte Männer von H. Engelskirchen gesungen war, brachte ein Mitglied des Kleinen Raths, W. Henckel, das von der Frau Fromm geistreich verfaßte Protokoll zum Vortrag, der dem Redner, dessen glänzende Vortragsweise besonders hervorzuheben ist, vielen Beifall einbrachte. Als tüchtiger Sänger erwies sich Hr. Baum mit zwei vollendet vorgetragenen Liedern. Viele Bewegung brachten die Herren Spende und Boßbach, die als Brautpaar erschienen und große Heiterkeit erregten. Ebenso gefielen die Herren Milardo, Becker, Göres und Rührig als Couplet-Sänger sehr gut. Als hervorragende Redner sind zu nennen Fritz Herold, Jos. Pütz, Riffart, Weber und Heinr. Schmitz, als Liederdichter: Clemens Reichert mit seinem Liede Unse Stadtwald, Karl Weis über Verschiedene Schwindeleien. Frau Fromm hat in ihrem Liede De Schold allein dräht nor der Mann, die Frau in glänzender Weise vertheidigt. Auch Damian Gronen erzielte mit seinem Liede Carnevalistische Reichshallen großen Erfolg. Hubert Kirch brachte wiederum ein echt carnevalisches Lied, was mit Begeisterung gesungen worden ist. So war es kein Wunder, daß die Sitzung in glänzender Weise verlief. Die gemüthliche Nachtsitzung hielt die Narrenschaar noch bis zu später Stunde zusammen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
