<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>1</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>328582</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Patriotische Schulfeier. Bekanntlich ist vom Unterrichtsminister für den 18. Januar eine allgemeine Schulfeier angeordnet. Dem Bedürfnissß nach geeigneten Liedern für diesen Zweck kommt eine so eben erschienene Composition für zwei- und dreistimmigen Kinderchor von Rector A. Hirtz in Köln entgegen, wozu die Dichterin Kath. Rosbach den Text geliefert hat. Das Lied ist in allen Buchhandlungen für den geringen Preis von vier Pfennig zu haben. Nach dem Urtheil von Facheännern ist die Composition recht wirkungsvoll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wasserstand. Der Rhein ist in den letzten Tagen stark gestiegen. Am Dinstag stand der Pegel noch auf 2,65 Meter, gestern Abend 7 Uhr zeigte derselbe 5,14 Meter. Vom Oberrhein wird noch weiteres Steigen, vom Neckar Fallen des Wassers gemeldet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 112. Ab.-Ist. Des Meeres und der Liebe Wellen. Trauerspiel in 5 Aufzügen von F. Grillparzer. Hero: Auguste Scholz vom königl. Hoftheater in Wiesbaden als Gast. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sonntag. 5. Jan.: 113. Ab.-Ist. Zum 1. Mal: Die Loreley. Große romantische Oper in 4 Acten. Musik von Max Bruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Carnevals-Gesellschaft Eintracht. Im prächtig geschückten Saale des Krystall-Palastes-hat die Carnevals-Gesellschaft Eintracht unter Führung ihres Präsidenten Hr. Jos. Hilberath am Neujahrstage bei vollem Hause ihre erste Sitzung abgehalten. Gemäß dem recht glücklichen Verlauf derselben darf man wohl annehmen, daß die Gesellschaft auch in diesem Jahre ihren gewohnten Platz unter den närrischen Vereinigungen einnehmen wird. Nach einem herzlichen Glückwunsche zum neuen Jahre und einem begeistert ausgenommenen Hoch auf den Kaiser trat man in die närrischen Verhandlungen ein. Schon der erste Redner, Hr. Mehler, brachte Bewegung in die Narrenschaar, und als dann ein hoffnungsvoller Sänger, Hr. Wacheneck, das Podium betrat, und die Zuhörer mit einigen herrlichen Liedern erfreute, war die beste Stimmung vorhanden. Als Redner sind hervorzuheben die HH. Berg, Daube, Heinr. Schmitz, Rich. Braun, Otto Rosenv, Jos. Horn und Jos. Pütz, denen sich als Liederdichter die HH. Jos. Hilberoth, Reichert, Göbels, Jos. Engelskirchen, Th. Breuer und Cronen würdig zur Seite stellten. Bei den vielen tüchtigen Kräften, welche der Gesellschaft zur Verfügung stehen, kann sie getrost den Kampf gegen den Griesgram aufnehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
