<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>10</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>328503</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Con folgende Stellen zu besetzen: Aachen, königl. Polizei-Direction, Schu mann, 1000 M. Anfangsgehalt, 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jähält: und freie Dienstkleidung. Aachen, bei einem der kaiserl. Postämte Postschaffner, 800 M. Gehalt jährlich und der bestimmungsäß Wohnungsgeldzuschuß. Weitersweiler, Bürgermeisterei Oberkirchen, 6 meindeörster, Baargehalt 900., Brennholz-Entschädigung 96 A Mülheim(Rhein), Polizeiverwaltung, Polizeisergent, 3 M. pro Tag ir die Dauer der Probedienſtzeit, nach Ablauf derselben 1200 M. Anfangsgehalt, steigend von vier zu vier Jahren um je 100 M. bis zum Höcht betrage von 1600 M. Rheydt(Reg.-Bez. Düsseldorf), Bürgermeiste amt, Vewaltungs-Assistent, 1350 bis 2400 M. jährlich. Röthger Bürgermeisteramt Eschweiler, Polizeiverwaltung, Polizeidiener und Fel hüter, 950 M. Gehalt und 100 M. Kleidergeld jährlich. Waxweiler königl. Amtsgericht, Kanzleigehülfe, 45 bis 65 M. monatlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Steuer-Erhebung. Gegenwärtig ist man mit der Erheben der Steuern für das dritte Vierteljahr 1895/96 beschäftigt. Die Steue zahler werden in ihrem eigenen Interesse gut thun, die fälligen Betrat zur Abnahme bereit zu halten; andernfalls müssen letztere an de Steuerhebestellen eingezahlt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kiraly's Riesenfestspiele im Kaisergarten kommen um mehr in Folge der verdoppelten Beleuchtungs-Anlagen zu größer Wirkung. Durch den doppelten Anschlugß an die Beleuchtungs-Anlag. des Kurfürstengartens, welchen Hr. Engels bereitwilligst gestattete, in auch jede Störung des Lichtbetriebes ausgeschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Erweiteter Sonntags-Geschäftsverkehr. Am nächsten Sonntag darf als am letzten Sonntag vor Allerheiligen für diejenigen Zweige des Handelsgewerbes, in denen Waaren in offenen Verkaufs stellen feilgehalten werden, ein erweiterter Geschäftsverkehr bis zur Dauer von zehn Stunden stattfinden und zwar derart, daß bis Abends 7 Uhr Gehülfen, Lehrlinge und Arbeiter beschäftigt werden dürfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 52. Ab.-Ist. Zum 1. Mal: Der Schlagbaum. Volkstück in 4 Aufzügen von Heinrich Lee. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Samstag 26. Oct.: Aufgeh. Ab. 4. Der Prophet. Große Oper in 5 Acten von G. Meyerbeer. Johann v. Leyden: Paul Kalisch a. G.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wohlthätigkeits-Abend. Der Verein zur Unterstützung armr hiesiger Schulkinder(Cigarren-Abschnitt-Sammel-Verein) veranstaltet an lächsten Samstag im großen Saale der Lesegesellschaft einen Wot thätigkeits-Abend, zu welchem in Anbetracht des guten Zweckes der Männergesang-Verein Polyhymnia, die Geigenünstlerin Frl. Clau schwartz, Frl. Ottmar vom hiesigen Stadt-Theater, Frl. Annie Ri# mann(Sopran), Hr. Paul Huber(Harfe) usw. ihre freundliche Mitwirkung zugesagt haben. Auch der Kölner Humor soll zur kommen, und hat für diese Abtheilung Fräulein Cäcilia Wolkenburg ihre besten Kräfte zur Verfügung gestellt, so daß den Theilnehmen ein recht vergnügter Abend in Aussicht steht. Für die Damen sin dieses Mal ganz besondere Ueberraschungen vorbereitet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Berlin, 24.0ct.95.(Eigener Drahtbericht der Köln. Volksztg Ziehung der 3. Kl. 193. preuss. Klassen-Lotterie.(Ohne Gewähr Vormittags. Ein Gewinn zu 15,000 M. fiel auf Nr. 66,853; ein Ge winn zu 5000 M. auf Nr. 13,731. 6 Nachmittags. Ein Gewinn zu 30.000 M. fiel auf Nr. 16.374; ein G winn zu 15,000 M. auf Nr. 127.876: zwei Gewinne zu 10,000 M. a, Nr. 33.521 und 40,323; zwei Gewinne zu 5000 M. auf Nr. 44,972 un 121.169.--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
