<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>12</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>328553</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Erleichterung des Weihnachts-Verkehrs wird die Guttigkeitsdauer der am 23. December d. J. und den folgenden Tagen gelösten gewöhnlichen Rückfahrkarten von sonst kürzerer Geltungsdauer bis zum 2. Januar k. J. einschliefßlich verlängert. Die Rückfahrt muß zur Wahrung der Frist am 2. Januar k. J. angetreten sein. Diese Verkehrs-Erleichterung wird gemährt im Verkehre der preußischen Staatseisenbahnen unter sich, ferner im Verkehre zwischen Stationen der preußischen Staatseisenbahnen einerseits und Stationen der Hesslichen Ludwigs-Eisenbahn-Gesellschaft, der Prinz-Heinrichbahn, der Main-Neckar-Bahn, der Bröthal-Bahn, der Dortmund-Gronauenscheder-Bahn, der Oldenburgischen Staatseisenbahn, der Sächsischen Staatseisenbahn, der Holländischen Eisenbahn-Gesellschaft, der Niederländischen Staatseisenbahn der Nordbrabant-Deutschen Eisenbahn-Gesellschaft und der Großen Belgi chen Central-Eisenbahn-Gesellschaft anderseits. Im Verkehre zwischen Stationen der preußichen Staatseisenbahnen einerseits und Stationen der pfäzischen Eisenbahnen, der Reichseiſenbahnen, der badischen, würtembergischen und baierischen Staatseisenbahnen ander eits wird die elbe Erleichterung mit der Maßgabe gewährt, daß die Geltungsdauer der Rückfahrkarten auf diesen Ei anbahnen höchstens zehn Tage beträgt; auf den Strecken der bezeichneten Eisenbahnen dürfen daher die am 23. December gelösten Rückfahrkarten von sonst kürzerer Geltungsdauer nur bis zum Ablauf des 1. Januar und die am 24. December und später gelösten nur bis zum Ablauf des 2. Januar benutzt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>-- Schöffengericht. Auf dem Markt hierselbst stahl eine Frau einer andern das Portemonnaie mit Inhalt aus der Tasche. Die Strafe lautete auf eine Woche Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auf dem Eigelstein nahm ein Handlanger von hier eine Kanne Milch von einem Wagen und stieß sie so heftig auf die Erde, daß die Milch herauffloß. Wegen Sachbeschädigung erhielt er acht Tage Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Ehepaar kaufte eine Nämaschine auf Abzahlung und verkaufte sie, bevor sie abbezahlt war. Beide erhielten je fünf Tage Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zu Ensen machten sich Knaben häufiger in dem auf dem Rheine stehenden Nachen des Schiffers F. zu schaffen. Eines Tages ergriff F. einen Knaben und tauchte ihn, wie derselbe sagte, bis an den Hals in's Wasser. Das Gericht erblickte hierin eine Mißhandlung und setzte 3 M. Geldstrafe fest</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein in Haft sitzender Bäckergeselle unterschlug seine Meister 103 Mark, wofür er eine Woche Gefäugniß erhielt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein früherer Kaufmann wurde wegen Zechprellerei und Diebstahl mit 14 Tagen Gefäogniß bestraft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Kellner, der gelegentlich des städtischen Freitrunkes aus Anlaß des Philologen-Tages eine Flasche Wein verschwinden ließ, muß dafür 5 M. Geldhuße entrichten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Colporteur stahl aus einem Restaurant an der Ehrenstrße einen Ueberzieher und gab bei seiner Ergreifung dem Schutzmann einen falschen Namen an. Das Urtheil lautete auf drei Wochen Gefäogniß und drei Tage Haft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Schlafend lag ein Bäckergeselle auf der Straße. Als ihn ein Schutzmann aufweckte, widersetzte er sich und beleidigte den Beamten. Er wurde zu einem Monat Gefäogniß verurtheilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Eine Frauensperson aus Nippes stahl in einem Schubladen ein Paar Schuhe. Der ärztliche Sachverstaändige Dr. Laudan erklärte, die Angeklagte könne in einem Zustande momentaner Bewußlosigkeit gehandelt haben, da sie ein nervöses Leiden habe. Das Gericht kam in Folge dessen zur Freisprechung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>* Personalien. Versetzt ist der Landrichter Dr. Koll in Saarbrücken an das Landgericht in Köln</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Zu Gerichts-Assessoren sind ernannt die Referendare: Presser, Herz, Dr. Schneider, Dr. Sarrazin und Dr. Deswatines im Bezirk Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Wirthe-Innung oder Wirthe-Vereinigung? In Nr. 315 des Kölner Local-Anzeigers war in dem Berichte über eine im Saale der Bürgergesellschaft stattgehabte Wähler-Versammlung zur Vorbereitung der Wahlen der zweiten Klasse als eine Aeußerung des Hrn. Fuchs wiedergegeben:"Auch die Wirthe-Innung habe beschlossen, für die Compromthliste des Centrums und des Haud- und Grundbar- Verses einzutreten." Wir werden nachträglich darauf aufmerksam gemacht, daß Hr. Fuchs damals ein diesbezügliches Schreiben der "Wirthe-Vereinigung" verlesen habe, die Wirthe-Innung als solche aber keine Stellung zu der Wahl genommen habe. Da nämlich die Wirthe-Innung wie jede andere Innung nur die eigentlichen Standes-Interessen vertreten, politische Ziele aber nicht verfolgen darf, hat sich neben der Wirthe-Innung und aus den Mitgliedern derselben eine besondere Vereinigung gebildet, der Wirthe aus den verschiedensten politischen Parteirichtungen angehören, und welche den Zweck hat, die übermäßige Steuerbelastung des Brauerei- und Wirthegewerbes auch durch Stellungnahme zu den communalen Wahlen zu bekämpfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in Folge des anhaltenden Regenwetters rasch und bedeutend gestigen. Gestern Abend 6 Uhr zeigte der hiesige Pegel 3,60 Meter, also etwa.00 Meter mehr, als vor acht Tagen. Vom Oberrhein und den Nebenflüssen des Rheines wird ebenfalls sehr starkes Steigen des Wassers gemeldet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
