<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>11</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>328533</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wilder vom Rhein. Die von Jahr zu Jahr zunehmende Reiselust bringt immer neue Besucher an den Rhein und seine liebliche Thäler durchziehenden Nebenflüsse. Diese oft aus weiter Ferne kommenden Gäste pflegen gern Abbildungen des Schönen, das auf dieser Reise sie entzuückte, mit in die Heimath zu nehmen, um die Lieben zu Hause ein wenig an dem gehabten eigenen Genuß theilnehmen zu lassen. Da kommen die Lichtdruckbilder ganz gelegen, welche die du ähnliche die Pfalz, Elsaß-Lothringen, die Mosel, sowie Holland u Belgien betreffende, schon vortheilhaft bekannte Kunstanstalt von C. Aernhoeft, Hof-Photograph in Luxemburg, im Verlage der Buchhandlung Lichtherz Großmann&amp; Co. in Köln so eben erscheinen läßt. Dieselben umfassen drei Albums, betitelt:"Bilder vom Rhein", in vollendet künstlerischer Ausführung, wobei der Werth de selben noch durch einen jedem Bilde unterlegten Text erhöht wird. Das eine derselben, Album von Köln, enthält 35 Lichtdruckbilder, Bilderöße in Paneel-Format, wovon die erste Lieferung von fünf Bildern vorliegt. Die Sammlung mit Mappe wird bis spätestens 15. December d. J. vollendet vorliegen. Das andere Album betitelt sich Köln und der Rhein und enthält sechzig Blatt in derselben Ausführung: es erscheint in sechs Lieferungen zu je zehn Blatt. Auch hier liegt die erste Lieserung vor. Das dritte schließlich, der Rhein und seine Nebenthaäler(Mosel, Nahe, Ahr, Sieg, Lahn), soll demnächst etwa hundert Blatt in zehn Lieferungen von je zehn Blatt bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>A. Hupertz. Ehrenfeld, Benloerstraße 11 Joseph Schumm, Ehrenfeld, Gutenbergstraße 24 Mich. Klein, Lindenthal, Wilhelmstrße 394 Joseph Mahldera, Lindenthal, Franzstraße 26. Peter Breuer, Ossendorf, Unfal-Versicherungs-Gesellschaft, Frankfurt Versicher.-Capital 900 Millionen Mk. Regulirte Schädel Die Gesellschaft übernimmt zu festen und erungen gegen alle durch die Wasserleitungs Anlagen und Closets, Bade. Schäden, auch Versicherungen auf Reisen 2c. Nichtbeleuchtung dustrielle und Gesellschaft übernimmt zu fest gen alle durch die Wa Einrichtungen an Gebäuden, Mobilen und W wenn sie durch Unachtsamkeit verursacht sind. gegen alle körperlichen Unfälle in und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>und billigen Prämien: 1. Verferner 3. Haft der Treppen industrielle und gewerbliche Hunde-Besitzer 2c.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
