<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>11</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>328515</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der Kirche St. Ursula fand gestern die Schlußseiner des Festes der h. Ursula und ihrer Gefährtinnen statt. Die Festpredigt hielt der hochw. Hr. Weihbischof Dr. Schmitz. Gegen 1/2 27 Uhr zog nach alter Sitte die Reliquien-Procession mit den kostbaren Schreinen und sonstigen Heiligthümern von der Kirche über die Martyrersätte: Ursulaplatz und Ursulastrße, welche aus diesem Anlaß prächtig beleuchtet weren. Die drei Schreine der h. Ursula, des h. Hippolithus und des h..,#,##ulen von den Mitgliedern der Junggesellen-Congregation von St. Alban getragen, welche dieses Ehrenamt von Alters her aufdie vornehmsten Häupter und kleinern Reliquien trugen die zahlreichen Priester im Ornat, welche an der Procession theilnahmen. Auch der hochw. Hr. Weihbischof Dr. Schmitz sowie die Professoren und Alumnen des Priester-Seminars nahmen an der Reliquien-Procession Theil. Der Katholische Arbeiter-Verein für den nördlichen Stadttheil eröffnete und schloß die Procession und sorgte in bester Weise für Aufrechthaltung der Ordnung. Die Straßen, durch welche der Umzug sich bewegte, waren in prähigster Weise beleuchtet und von Tausenden Menschen dicht besetzt, so daß die Procession stellenweise kaum durchkommen konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gestohlen wurde: einem Dienstädchen aus einem unverschlossenen Speicherzimmer eines Hauses an der Thieboldsgasse ein grünes Kleid: einem auswärtigen Herrn im Biersaal eines hiesigen Hotels ein hellgrauer Ueberzieher; von einem Fuhrwerk an der Weyerstraße ein Ballen gebrannter Kaffee, 142 Pfd. schwer, und vom Speicher eines Hauses am Gereonshof zwei Oberhemde und drei Nachthemd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einbruch. In der Nacht von Samstag auf Sonntag versuchte ein Tapetenmalern in einem Spezereiladen in der Neustadt einzubrechen: er wurde dabei von einem Bewohner des Hauses überrascht und stach denselben mit einem Messer in den Kopf. so daß der Verletzte im Hospital Hülfe suchen mußte. Der Einbrecher, welcher zwei Brecheisen und einen Schlüssel bei sich führte, wurde festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Rheinhöbe an 4. Nov., Morgens 7 Uhr in 0,48--.04.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Frau-Caffee zu nehmen, das Vortheilhafteste ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
