<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>12</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>328577</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Ko nsche Straßenmann-Gegen schaft hal nunmehr auch auf den Linien Deutz-- Mülheim und Deutz--Kalk einen Theil streckentarif eingeführt, wodurch auf kleinern Strecken eine Preiseräßigung erzielt wird. Die dankenswerthe Einrichtung tritt mit dem 1. Januar in Klaft. Die Einzelfahrpreise sind aus der Bekanntmachung im Anzeigentheil dieses Blattes ersichtlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>P Dienstähle. Eine Dame ließ in der Toilette eines hiesigen Restaurants zwei goldene Ringe aus Versehen zurück. Als sie nach etwa zehn Minuten den Verlust bemerkte und sich nach dort zurück begab, waren die Ringe nicht mehr vorhanden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einem Herrn wurde in einem Restaurant an St. Agatha ein dunkelgrauer Havelock gestohlen, ebenso einem Herrn in einem Restaurant in der Nähe des Domes ein dunkelblauer Havelock</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mittels Einbruchs wurden aus einem Uhrladen an der Schaafenstrße zwei achtzehnkarätige goldene Damencylinder-Schlüsseluhren im Werthe von etwa 100 M. und von einem Bierwagen während der Fahrt durch die Stadt etwa 50 Meter Gummidampfschlauch entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Verein zur Unterstützung armer Schulkinder, welcher bekanntlich während des ganzen Jahres dürftige brave Kinder mit Kleidungsstücken, namentlich gutem kräftigem Schuhwerk, unterstützt, konnte, Dank dem Entgegenkommen zahlreicher Freunde und Gönner des Vereins, auch in diesem Jahre wieder eine besondere WeihnachtsBescheerung veranstalten. Dieselbe fand am Samstag-Abend im Isabellen-Saale des Gürzenichs statt. Auf fünf langen Tischreihen waren die reichen Gaben für 100 Kinder, darunter 12 ans Deutz, bereit gestellt, und es war eine wahre Herzensfreude, die Gesichter der glücklichen Kinder beobachten zu können. Die Geschenke bestanden in Schuhen, Strümpfen, Schürzen, Jacken, Hemden, Unterröcken, und für Knaben in ganzen Anzügen, für Mädchen in Stoffen für Kleider, sowie in den üblichen süßen Zuthaten. Der Chor der Schülerinnen der städtischen Lehrerinnen-Bildungsanstalt, unter Direction des Hrn. Lehrers Pet. Esser, leitete das Fest mit einem reizenden mehrstimmigen Weihnachtsliede ein. Dann folgten sinnige, von Frl. Kath. Roßbach verfaßte Gedichte und Sprüche mehrerer Kindr, zwischen welchen der Chor abwechselnd entsprechende Lieder sang. Hr. Rector Peters richtete an die Kinder herzliche Worte und ermahnte sie, durch Fleiß und gutes Betragen der Wohlthaten sich würdig zu zeigen. Der Redner sprach auch dem Vorstand und den Gönnern des Vereins Namens der Kinder und der Schule herzlichen Dank für die thatkraäftige Unterstützung aus. Der Vorsitzende des Vereins, Hr. Hamacher, dankte den zahlreichen Theilnehmern der Feier, unter welchen sich auch der Stadtcommandant Hr. Oberst v. Rolshausen, Schulrath Dr. Blumberger u. a. befanden, und bat, dem Verein auch fernerhin das bisher erwiesene Wohlwollen zu erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>2er Kölner Verschönerungs-Verein hielt am Samstag seine ordentliche General-Versammlung ab. Der Vorsitzende, Hr. Frhr. Ed. v. Oppenheim, erstattete den Bericht über die bisherige Wirksamkeit des Vereins. Als Hauptaufgabe hatte der Verein sich bekanntlich in der vorigeährigen General-Versammlung die Verschönerung der Umgebung der Minoritenkirche gestellt. Es wurden hierür verschiedene Pläne aufgestellt, von welchen mit Zustimmung der Stadt derjenige gewählt wurde, welcher augenblicklich in der Ausführung begriffen ist. Nach diesem Plane werden an der Süd- und Westseite kleine Gartenanlagen hergestellt, welche von Gittern umschlossen werden. Die Rasenflächen erhalten nach der Kirche zu eine kleine Steigung, und dicht an der Kirche entlang wird ein Asphaltstreifen mit Gefälle gegen den Rasen hin angelegt. Die an der südöstlichen Ecke der Kirche stehende Pumpe wird an dieser Stelle erhalten werden, weil eine gewisse Zahl älterer Pumpen erhalten bleiben muß. Auch bietet die kleine Insel immerhin an dieser verkehrreichen Stelle bei dem vielen Fuhrverkehr einigen Schutz. Die Verlegung der Bedürfnissßanstalt von der Süseite nach einer andern Stelle soll leider nicht zur Ausführung gelangen, da man der Ansicht war, daß eine solche Anstalt gerade in dieser Gegend höchst nothwendig war. Die Kosten für die geplante Verschönerung betragen 4700 M. Hiervon trägt die Hälfte die Stadt, während von der andern Hälfte je ein Viertel vom Verschönerungsverein und von den Umwohnern der Kirche getragen wird. Für die Straße Am Hof ist ein Regulirungsplan aufgestellt, da eine Verschönerung dieser Straße in Rücksicht auf die vielen prächtigen Neubauten wiederholt angeregt worden ist. Sollte dieser Plan verwirklicht werden, so beabsichtigt der Verein, auf dieser Straße einen ähnlichen Taufbrunnen aufzustellen wie auf dem Altenmarkt bzw. auf dem Waidmarkt. Für die kunstreiche Ausstattung diens Brunnens sind bereits 20,000 M. vorgesehen, wobei der Verein auf die thatkraäftige Unterstützung der Anwohner dieser Straße wie auch der ganzen Bürgerschaft rechnet. Die Rechnung des Vereins schloß am 31. December v. J. in Einnahme mit der Summe von 57,848 M. ab, darunter an Mitgliederbeiträgen 2785 M. Die Ausgaben betrugen 8286., darunter 7500 M. als Schlußzahlung für den Hermann-Joseph-Brunnen und 300 M. Beitrag für die Gartenanlage auf der Ostseite der Kirche St. Martin. Von dem Bestande in Höhe von 49,562 M. sind 16,759 M. aus dem Du Mont'schen Legate für Verbesserung bzw. Verschönerung der nordlichen Rheinpromenade bestimmt. Dem Vorstand wurde Gitlastung ertheilt und die ausscheidenden Vorstandsmitglieder( ehe rath Rob. Esser, Ferd. Fischer, Osc. Lauter und Consul Röder wi ergerählt. Der Vorsitzende gab am Schluß der Versammlung de. lebhaften Wunsche Ausdruck, daß die Bürgerschaft durch recht zahlreichen Beitritt die Bestrebungen des Vereins fördern mön.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
