<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>11</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>328522</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Zoologischen Garten wurde am Samstag-Abend der vo. certsaal durch ein Festessen, an welchem sich mehr als 500 Actionaire, Abonnenten und sonstige Freunde und Gönner des Unternehmens betheiligten, eingeweiht. Bei dem vortrefflichen Mahle, das durch passende Reden und Lieder gewürzt wurde, entwickelte sich unter den Theilnehmern bald eine überaus gemüthliche Stimmung, die auch dem nachfolgenden Ball zu statten kam. Schon die starke Betheiligung an dieser Veranstaltung beweist, welch' hohes Interesse die Besucher des Zoologischen Gartens an der Erweiterung der Restaurations- und Concert-Räume nehmen, die in der That als eine zwingende Noth- wendigkeit sich ergeben hatte. Der Vorsitzende des Verwaltungsrathes, Hr. F. v. Wittgenstein, begrüßte, nachdem er ein Hoch auf den Kaiser ausgebracht hatte, die zahlreich Erschienenen. Wenn auch der decorative Theil des Erweiterungsbaues noch nicht vollendet sei, so wirte der neue Saal doch schon durch seine Größe und Verhältnisse mächtig und schön, so daß derselbe der ganzen Stadt Köln, vor allem aber dem Zoologischen Garten, zur Zierde gereiche. Die Frage der Vergrößerung der Restaurationsäume sei schon öfters von Zeit zu Zeit aufgetaucht, aber ihre Ausführung immer wieder gescheitert an der finanziellen Seite, sowie auch daran, daß die frühern Pläne nur theilweise das Bedürfnissß hätten befriedigen können. Das Anwachsen Köln's und die steigende Antheilnahme der Bevölkerung an dem Zoologischen Garten führten aber schließlich im Winter Zustände herbei, die undürdig und unhaltbar waren. Im Verwaltungsrathe wies insbesondere Hr. Oehme die Nothwendigkeit und auch die Ertragsähigkeit eines Erweiterungsbaues durch genaue Berechnung überzeugend nach und Hr. Baumeister Müller, in Firma Müller&amp; Grah hierselbst, arbeitete einen Plan aus, der in seiner heutigen Ausführung wohl alle befriedige. Mögen nunmehr alle Besucher, welche im Garten ihre Wißbegierde befriedigt haben, in den ausgedehnten Sälen Erholung und Erfrischung finden. Es blühe und gedeihe auch fernerhin der Zoologische Garten. Hr. Oehme brachte einen Trinkspruch auf die Damen aus, Hr. de Jonge auf den Verwaltungsrath, und schließlich feierte der Director des Zoologischen Gartens, Hr. Dr. Wunderlich, die Architekten, Handwerker und Lieferanten, welche an der Ausführung und Ausstattung des Baues betheiligt gewesen. Hr. Architekt Alfred Müller hat in der That die schwierige Frage, wie die Erweiterung auszufuühren sei, überaus geschickt gelöst. Er hat an der Nordseite des alten HauptSaales einen zweiten, großen Saal angeschlossen, der etwa 900 Personen faßt, so daß jetzt die sämmtlichen Räume etwa 1900 Personen, an Tischen bequem gruppirt, aufnehmen können. Rings um den neuen Saal zieht sich in mäßiger Höhe eine Galerie, welche, mit niedriger Brüstung versehen, den Blick in den ganzen Saal gestattet und zweifellos bei den Concertbesuchern schnell beliebt sein wird. In der decorativen Ausstattung des Saales hat der Architekt die For men des Roccocostiles in eigenartiger Weise verwandt, welche in der weißen Stuckarbeit so sehr ansprechen, daß man keinen weitern farbigen Ton im Saale wünschen möchte. Die Verbindung des neuen mit dem alten Saale ist durch drei Doppeltüren in der Mitte der gemeinschaftlichen Wand hinänglich hergestellt und über diesem Entree erweitert sich die Galerie zu einem großen Orcheſterraume, welcher nur durch eine Rolland vom alten Saale getrennt ist, so daß nach deren Aufrollen das Orchester für beide Säle concertiren kann. Es wird freilich noch erst auszuproben sein, ob die Streichmusik eines normalen Orchesters für diesen gewaltigen Raum ausreicht, wie überhaupt die akustischen Verhältnisse des Saales noch der genauern Prüfung bedürfen. Daß der neue Saal mit elektrischer Beleuchtung, Heizungs- und Ventilations-Anlage neuester Art ausgerüstet ist, sei nur als selbstverständlich erwähnt. Jedenfalls ist durch den Erweiterungsbau im Zoologischen Garten jetzt ein Saalraum geschaffen der auch für größere Festlichkeiten ausreichen wird. An den Neubau Arbeiten betheiligten sich außer dem leitenden Architekten Müller die HH. Bauführer Prope, Heinr. Schierenberg in Maurer-Arbeiten, Wwe. Gerh. Buchheim und Joh. Wilh. Pauli in Dachdecker- und Klempner-Arbeiten, Hans Hunzinger und Edle&amp; Rief in StuccaturArbeiten, J. Simonis in Fußboden- und Beton-Arbeiten, G. Petrucci Terazzo-Arbeiten, L. Kohn, Schreiner-Arbeiten, Karl Purschke, An streicher-Arbeiten, Arnoldi&amp; Wiedemann, Heizungs- und Ventilations- Arbeiten, W. van Broek, Bauschlosser-Arbeiten, Cl. Schlösser, Treppen geländer, Schmidt&amp; Medau, Bronze-Arbeiten, Schuckert&amp; Co., elektrische Beleuchtungs-Anlage, A. Gelsdorf, Decorations-Arbeiten, Rud. Haag, Installations-Arbeiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Gestern Vormittag wurde eine Frau beim Verlassen des comes vor dem Westportale von einem Hotelwagen überfahren und nicht unerheblich verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dänische Mission. Hr. Missionspfarrer Helmke aus Randers (Jütland) hielt gestern Morgen im Dom einen hochinteressanten Vor trag über die Mission in Dänemark. Der Redner schilderte die Ein führung des Christenthums unter den gefürchteten Normannen durch den h. Ausgab im neunten Jahrhundert nach Christus, die allmälige Erstarkung und Blüthe desselben, die aus zahlreichen Domen, Kirchen und Altären noch ersichtlich, wie auch Dänemark um diese Zeit der Kirche zahlreiche Heiligen lieferte. Der gewaltsame Untergang bzw. die Unterdruückung der Kirche erfolgte am Ende des Mittelalters, namentlich durch Christian III. Erst seit etwa vierzig Jahren beginnt das katholische Leben in Dänemark zu erstarken. Während die Landeshauptstadt Kopenhagen zwei Kirchen und eine Gemeinde von etwa 4000 Seelen zählt, sieht es im Norden des Landes noch traurig um die Seelsorge aus; so hat der Redner einen Pfarrbezirk von 200 Qu.-Meilen oder zwei Regierungsbezirke zu pastoriren. Um dieser Noth abzuhelfen, sollen Missions-Stationen errichtet werden. Dazu bedürfe man aber der Unterstützung der Nachbaren, insbesondere der Katholiken Deutschlands, durch Gebet und Almosen, um die er herzlich bat. Der hochw. Herr hatte um letzteres nicht umsonst gebeten; denn die nach der Predigt abgehaltene Collecte ergab einen recht ansehnlichen Ertrag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
