<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>12</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>328556</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Stadtverordneten-Stichwahl zweiter Abtheilung h gestern mit dem Siege des letzten der gemeinsamen Candidaten des Centrums und des Vereins der Haus- und Grund-Besitzer geendet: Hr. Bierbrauereibesitzer Pilartz erhielt 825, Hr. Werres 814 Stimmen. Die Mehrheit betrug elf Stimmen, während bei der Hauptwahl Hr. Pilartz dem liberalen Mitbewerber fünf Stimmen(882 gegen 877) voraus war. Die Betheiligung war also auffallender Weise auf beiden Seiten etwas schwächer. Der Kampf schwankte den ganzen Tag über hin und her, immer wieder war bald die eine, bald die andere Partei voraus. Der Vormittag schloß mit einem Vorsprung von 80 Stimmen für den liberalen Candidaten. Noch um 4 1/2 Uhr war Hr. Pilartz, wie uns mitgetheilt wird, etwa 70 Stimmen zurück, in der folgenden Stunde holte er rund 100 Stimmen ein und kam stark 30 Stimmen vor, die sich schließlich wieder auf 11 Stimmen verringerten Der Gesammtverlauf der Wahlen der zweiten Abtheilung übertrifft alle Erwartungen. Es ist noch nicht dagewesen, daß im ersten Wahlgang die liberale Liste vollständig hinter der Gegenliſte zurückblieb und daß auch nicht ein einziger liberaler Candidat gewählt wurde, mit Ausnahme der auch vom Centrum aufgestellten gemeinsamen Candidaten. Am üüberraschendsten ist eigentlich der Sieg des Centrums-Candidaten im zweiten Wahlgang. Man braucht Hrn. Pilartz wahrlich nicht zu nahe zu treten, wenn man sagt, daß seine Aussichten nicht günstig waren. Es ist im allgemeinen in Köln schwer, einen alten Stadtverordneten von seinem Sitze zu verdrängen. Persönliche Animosiät gegen Hrn. Werres lag in keiner Weise vor, im Gegentheil ist während des Wahlkampfes auch von der Gegenseite wiederholt freundlich und anerkennend seiner gedacht worden, und wer gegen ihn stimmte, gab sein Votum weniger gegen ihn ab, als gegen die Partei, die ihn aufgestellt hatte. Daß er trotzdem gegen einen"neuen Mann", unterlag, war nur möglich durch kräftigste Mahlarbeit und durch das treue Festhalten des Haus- und Grundbesitzer-Vereins an der vereinbarten Liste: die noch in der Sonntags-Versammlung der Centrumspartei wiederholten Zusicherungen sind voll und ganz eingelöst worden. Den letzten Grund dieses großen Erfolges bildet die Haltung der liberalen Mehrheit bei den Verhandlungen über die Steuervertheilung und die wahrlich nicht bloß in Centrumskreiſen herrschende Verstimmung über die Behandlung der städtischen Angelegenheiten. Die letzten Sitzungen des Stadtverordneten-Collegiums dürften in dieser Beziehung den Beweis erbracht haben, wenn ein solcher noch nöthig war. Die zahlenäßige Verschiebung der dieseährigen Stadtverordneten-Wahlen ist ja nicht bedeutend: die Centrums-Minderheit ist von 17 auf 18 gewachsen(15 in der dritten, 3 in der zweiten Abtheilung, in welcher bekanntlich Hr. Du Mont wegen Kränklichkeit ausschied), die liberale Mehrheit ist von 28 auf 26 zurückgegangen, ein Sitz ging an das Centrum, ein zweiter an einen unabhaängigen Liberalen, Hru. Scholz, verloren. Wichtiger als diese Verschiebung ist der moralische Erfolg. Trotz der famosen"Wahlreform" ist jetzt auch die zweite Klasse der liberalen Partei untreu geworden-- die bis zur Ermüdung abgedroschene Redensart von"Bildung und Besitz" könnte jetzt endlich verstummen, sie hat ja ihre Dienste gethan, freilich in ganz anderm Sinne, als die Herren glaubten, die sie so gern im Munde führten. Ein recht interessantes Licht wirft auf dieselbe eine kleine Statistik, die uns gerade bei Schluß des Wahlactes in die Hand fällt: akademisch gebildete Wähler gab es dies Mal in der ersten Abtheilung 44, in der zweiten 344, in der dritten 769! Uns kommt es nicht darauf an, ob der Wähler die Universität durchgemacht hat oder nicht; aber wenn ein Mal so viel von dem liberalen Privilegium auf"Bildung" die Rede ist, tritt auch eine solche Statistik in ihr Recht. Daß das Ansehen des Liberalismus auch in weiten Kreisen der"besitzenden" Kölner Bürgerschaft in's Wanken gerathen ist, hat das entschiedene Vorgehen der vielen Haus- und Grundbesitzer, die bisher in ihrer politischen Gesinnung sich als liberal betrachteten und zum Theil sogar offert bekannten, gegen die liberale Stadtraths-Mehrheit ebenfalls deutlich bewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Payer sprach am Samstag-Abend im Saale des Civil-Casino's in Köln über seinen Plan, eine neue Nordpol-Expedition in's Leben zu rufen. Das Ziel der Expedition soll das nordöstliche Grönland sein, dort, wo im 74. Grad nördlicher Breite der Kaiser-Franz-Joseph-Fjord in's Land einschneidet, jene gewaltige Meerenge, welche im Jahre 1870 auf Koldewey's Expedition durch Payer entdeckt und beschrieben wurde. Es ist dies, wie Payer, der erfahrene Kenner des Nordens, versichert, das weitaus interessanteste, an arktischen Erscheinungen reichste, das malerischsten Gebiet der Polar-Region. Das Franz-Joseph-Land wurde von Payer und Weyprecht auf der öösterreich-ungarischen Expedition 1873 aufgefunden, welche bis zum 83. Grad nördlicher Breite vordrang. Der Zweck der jetzt geplanten Reise, deren Dauer Payer auf wenigstens zwei Ueberwinterungen berechnet, ist nicht allein die wissenschaftliche, sondern auch die künstlerischen Erforschung der Polarwelt. Den weit verbreiteten Wahn von der Monotonie dieser nordischen Welt gilt es auszurotten. Payer hat fünf Jahre lang in jenen Ländern gelebt und den großen Wandel der sich dort bietenden Naturschauspiel kennen gelernt. Die Dämmerung allein ist bewundernswerth, ein fast beständiges Altenglühen entzuückt das Auge. Bei großer Kälte sind die manchfaltigsten Luftſpiegelungen etwas gewöhnliches. Schiffe, die noch weit unter dem Horizont sich befinden, werden drei, vier Mal übereinander gesehen, ein Mal mit aufrecht stehenden Masten, ein Mal mit abwärts gerichteter Takelage. Doppel-, Gegen- und Neben-Sonnen, Nebelgespenster und Nordlichter sind nichts seltenes. Wenn die Kälte dann nachläßt und das Thermometer den Nullpunkt überschreitet, sproßt die Erde; ellenlanges Gras, mit verschiedenfarbigen Blüthen von Löwenzahn, Verglßmeinnicht und ähnlichen Blumen durchwirkt, bietet einen hübschen Anblick, und das Kaiser-Wilhelm-Land vergleicht Payer an Schönheit mit den Penninischen Alpen. Eine große Menge von Versteinerungen deuten darauf hin, daß hier in diesen Regionen in frühern freilich weit zurückliegenden Zeiten eine Vegetation verbreitet war, wie wir sie jetzt in Lausanne bewundern. Interessant waren die Ausführungen des Redners über die eigenthuümlichen physikalischen Verhältnisse in jenen hohen Breitegraden. So pflanzt sich dort der Schall mit viel größerer Leichtigkeit fort, wie bei uns. Ein in gewöhnlichem Ton geführtes Gespräch ist auf 500 bis 800 Schritte hörbar. Ueber das Hauptmittel für geographische Entdeckungen, die Schlittenreisen, verbreitete sich Payer ausführlich. Sie sind durchaus nicht so angenehm, wie man wohl glauben könnte, hauptsächlich wenn die Fahrt durch Schmelzwasser-Seen mit ihren unsichtbaren Spalten, oder durch tiefe weiße Schneefelder geht. Die Kälte steigt oft auf 40 bis 60 Gr. Celsius unter Null. Die Nachtruhe wird in Schneesöhlen oder unter leichten Zelten gehalten, wobei die Temperatur von-- 10 Gr. in den Kleidertaschen gemessen worden ist. Die Taschen-Chronometer können nur vor dem Gefrieren geschützt werden, wenn sie auf dem bloßen Körper getragen werden. Der Menschen Sprache wird unterständlich, der Puls verlangsamt und das Blut verdickt sich, der Appetit wird stärker, Geschmack und Geruch verlieren sich, die Haare nehmen eine hellere Färbung an; rauschend fährt der Athem als Schnee herab. Erklärlicher Weise sind die Polargegenden die Heimath des Hungers; Eisären, Moschus-Ochsen, Rennthiere, Eissturmvögel und Seehunde liefern die Mahlzeiten. Eisär und Walroßß sind die charakteristischen Thiere des Nordens. Ersterer ist im Frühjahr ausgehungert und greift dann stets die Menschen an. Dabei ist er von einer Geschwindigkeit, daß nur wenige Minuten von seinem Auftauchen am Horizont bis zu seinem Eintreffen verließen. Das interessanteste Thier ist das Walroßß in hochfeinen Kunst-Farbendruck, mit eingedrucktem Namen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mittel- u. moderne schmale Formate X in--9farbigem Kunstdruck auf feinem weissem Carton, 100 Stück K. 6,00--.50, 50 Stück K. 4,75--6,25.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>D Bachem Buch-, Kunst- und Ardeche, Accidenz-Druckerei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
