<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>10</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>328508</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Wahlen. Das Central-Wahlcomite der Centrumspartei versammelte sich am 7. d. behufs Aufstellung der Candidaten für die dritte Abtheilung, von welcher bekanntlich sieben Stadtverordnete zu wählen sind. Die sehr zahlreich besuchte Versammung entschied sich dahin, der demnächst einzuberufenden Wähler-Verammlung der Centrumspartei die Wiederwahl der ausscheidenden bisherigen Stadtverordneten Herren Restaurateur Brems, Justizrath Stellungnahme bei der Reichstagswahl von 1893, wo Hr. Lodewig wenige Tage vor der Wahl mit einer Menge bekannter National-Liberalen zu der"parteilosen" Versammlung im Victoria-Saale einlud und so gegen die Wiederwahl des Centrums-Candidaten Landgerichtsrath Greiß demonstrirte. In der gestrigen, ebenfalls sehr stark besuchten Sitzung wurden als weitere Candidaten einstimmig aufgestellt die HH. Rechtsanwalt Kaufen, Dr. Cardauns, obwohl derselbe dankend ablehnte, und Dachdeckermeister Wingen, ersterer auf sechs Jahre, die beiden letztern auf zwei Jahre. Die Wähler-Versammlung, welche über die Candidaten endgültig beschrießt, wird am nächsten Sonntag, 3.., Vormittags 11 Uhr, im Fränkischen Hof stattfinden. Der Rest der Sitzung wurde mit Besprechungen über die Wahlagitation aus. gefüllt. Die Centrumspartei wird namentlich in den Vororten noch eine Reihe weiterer Versammlungen abhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Güter-Verkehr. In Folge Ueberſüllung des Güter-Bahnhofes Köln-Süd werden an den Tagen nach Sonn- und Feiertagen die für die Freibade-Geleise in Köln-Süd bestimmten Wagen, welche daselbst nicht untergebracht werden können, bis auf weiteres in Köln-Gereon zur Entladung bereit gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Thurm der ehemaligen Kirche Klein St. Martin, in dem jetzt bekanntlich die Glocken der Pfarrkirche St. Maria im Capitol hängen, war im Laufe der Zeit in einen sehr verwahrlosten Zustand gerathen. Zu Anfang des Sommers hat man nun mit der Restauration des Thurmes begonnen, welche jetzt beinahe vollendet ist. Wenn die Gerüste in einigen Tagen entfernt sein werden, wird der alte Thurm im neuen Kleide einen hübschen Eindruck machen und der Stadt wieder zur Zierde gereichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Friedhof Gelaten. Der Eingang zu dem ältern Theile des Friedhofes wird an den bevorstehenden Feiertagen, um dem Gedränge beim Besuche der Gräber vorzubeugen, wiederum nur durch das östliche (von der Stadt aus zunächst zu erreichende) Thor und der Ausgang durch das westliche Thor, in der Nähe der Kapelle, zugelassen. Zum neuen Friedhof wird der Ein- und Ausgang durch die vorhandenen beiden Thore an der Aachener- und Mechternstraße gestattet Außer der bereits vorhandenen Verbindung zwischen dem alten zum neuen Friedhof sind noch zwei weitere Verbindungen hergestellt, welche von den Besuchern benutzt werden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestohlen wurde: aus einer Wohnung an der Hamburgerstraße und zwar aus einem von mehrern Personen als Logis gemeinschaftlich benutzten Zimmer 9.; aus einem unverschlossenen Zimmer einer Wohnung an der Linde ein schwarzes Damenjacket; aus einer Wohnung in Riehl ein Sonnenschirm, ein Regenschirm, ein goldenes Arm band, ein Paar Schuhe usw.; von einem Handwagen während der Fahrt von Obenmarspforten bis Marzellenstrße eine holzfarbene Austrageschachtel, enthaltend einen dunkeln Knabenrock, einen beigefarbenen Havelock, einen dunkelgrau melirten Herrenrock und einen Knabenmantel; aus dem Hausflur eines Geschäfts an der Breitestrße ein Ballen, ent haltend fünf Dutzend Biberbetttücher, buntgestreift, ein Stück Unterrockstoff und ein Stück Hemdenbiber; einem Herrn in einem hiesigen Restaurant ein hellgelber Ueberzieher; von einem Güerwagen während der Fahrt durch die Stadt ein Ballen Schirmstoff, 28 Kilogramm schwer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde im städtischen Krankenhause ein Arbeiter ausgenommen, welchem beim Hafenbau schwere Eisensücke auf den Körper gefallen waren, wodurch dem Englücklichen beide Oberschenkel gebrochen wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In den Wasserstands-Verhältnissen des Rheines scheint endlich der von der Schifffahrt so lang ersehnte Umschwung zum Bessern eingetreten zu sein. Nachdem das Wasser am 5. und 6. d. mit 61 Centimetern seinen niedrigsten dieseährigen Stand erreicht hatte, stieg dasselbe vom 21. d. ab ununterbrochen. Am 26. zeigte der Kölner Pegel 85, gestern Vormittag 11 Uhr 92 und gestern Abend 7 Uhr 96 Centimeter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 55. Ab. Ist. Der Schlagbaum. Volkstück in 4 Aufzügen von Heinrich Lee. Anf. 7, Ende 9 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Mittwoch, 30. Oct.: 56. Ab.-Ist. Amen. Opern-Drama in 1 Act und einem musikalisch-pantomim. Vorspiel(Reinhard's Verbrechen) von Bruno Heydrich. Das Versprechen hinter'm Herd. Ländl. Charakterbild mit Gesang in 1 Aci von A. Baumann 2. Köln-Riehl, 28.Oct.95. Gutem Vernehmen nach beabsichtigt ein in Köln wohnender Kaufmann, dessen Fabrik an der Riehlerstraße liegt, der katholischen Gemeinde hierselbst ein Grundstück zum Ausbau der neuen Kirche zum Geschenk zu machen. Nachdem vor kurzem die dritte Abtheilung des 2. Rhein. Feld-Artillerie-Regiments in der neuen Caserne hierselbst ihre ständige Garnison erhalten, wird hoffentlich auch bei Vollendung der neuen Kirche mit der vorgesetzten kirchlichen Behörde ein Abkommen getroffen werden, damit die katholischen Mannschaften dieses Truppentheiles dort Sonntags dem Gottesdienste beiwohnen können und nicht mehr zur Ersüllung ihrer religioösen Pflichten den weiten Weg nach Köln zu machen brauchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
