<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>11</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>328516</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zur Impf-Frage. Wir werden von Hrn. Justizrath v.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueber den Einbruch, welcher in der Nacht von Samstag auf Sonntag in einem Gemüregeschäft an der Burgunderstraße ausgeführt wurde, sei noch Folgendes mitgetheilt. Ein Hausbewohner, Namens Sander, bemerkte, daß die Hausthüre und Zimmertüre des Gemüsehändlers Ludwig offen standen, und weckte zuerst seinen Vater, dann den Händler selbst, worauf die drei in den Laden gingen. Dort trafen sie den dreiundzwanzigährigen Heinrich Pohl an und wollten diesen festnehmen. In demselben Augenblicke erlöschte plötzlich das Licht, und nun ergriff der Einbrecher den ältern Sander, warf ihn über die dort stehenden Kartoffelnäcke, drückte ihm den Hals zu und versetzte ihm fünf Stiche in den Kopf, zwei in die rechte Hand. Dabei erklärte der Mensch:"Jetzt habe ich dich weit genug; ich mache dich caput." Auch den Polizeibeamten gegenüber erklärte er später: "Ich habe die Absicht gehabt, den Kerl zu ermorden." Der schwer verletzte Sander, dessen Frau zudem noch schwer krank daniederliegt, mußte dem Hospital zugefuührt werden. Der Thäter, welcher von der Polizei gesucht wurde, kam in Gewahrsam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Messerheld richtete am Sonntag-Abend auf dem Kleinen Griechenmarkt großes Unheil an. Der siebenundzwanzigährige Maurer Anton Kayser stach zunächst nach zwei an seinem Hause ruhig stehenden Leuten, und zwar dem erstern in den Hut und dem zweiten in den Kopf. Dem ruhig des Weges kommenden Peter Lamberg, 27 Jahre alt, versetzte er mehrere Stiche, und außeadem mißhandelte er ihn mit einem stumpfen Gegenstand, so daß er einen Schädelbruch davontrug. Der Verletzte fiel besinnungslos zusammen und wurde mit dem andern Verletzten nach dem Bürger-Hospital gebracht, wo ihm sofort die Sterbesacramente gespendet wurden. Den Thäter, welcher als roher Mensch bekannt ist, brachten zwei Schutzleute nach dem Polizei-Gefäogniß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>verkaufe ich bis zur gänzlichen Räumung T weit unter Kostenpreis: w hoch elegante schwarze Salons, antik eichene u. nußb.  &amp;amp Speisezimmer, nußb. Wohnzimmer, complete Schlaf.## zimmer, einzelne Möbel und Betten, Causeuse, Sessel#### in Plüsch und Kameeltasche, Schreibtisch, Bücher#schrank, Salon in hellusßbaum mit Vergoldung,##</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>1 Roccoco-Salon mit Teppichen und Gardinen, 1 antik eich reich geschnitztes Pianino zur Hälfte des Kosten X preises, ganze Brautaussteuern sollen gegen Baar-X zahlung spottbillig verkauft werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine männliche Leiche wurde in der Nacht von Sonntag auf Montag im Rhein dicht am Ufer aufgefunden. Dieselbe hatte ein Schußwunde in der rechten Schläfe, und in der Nähe lag ein Revolver mit zwei Patronen und eine Hülse. Nach den bei der Leiche gefundenen Papieren scheint der Verstorbene ein Malergehülfe zu sein, welcher bisher hier in Arbeit stand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Selbstmordversuch. Dem Bürger-Hospital wurde am SonntagAbend ein Apothekerlehrling aus Soist zugefuührt. Derselbe hatte in einem hiesigen Hotel versucht, durch Erschießen seinem jungen Leben ein Ende zu machen. Die Kugel drang dem 17jährigen Jungen in die rechte Seite. Man hofft indet, ihn am Leben zu erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
