<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>1</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>328588</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Vorbereitungen zur Reichstagswahl von Seiten der Centrumspartei sind in vollem Gange und werden mit besonderer Rührigkeit betrieben. Jeder Vertrauensmann glaubt eine Ehrenschuld gegenüber unserm Candidaten, der als stellvertretender Vorsitzender des Central-Wahl-Comite's eine eifrige fruchtbare Thätigkeit bei frühern Wahlen entfaltet hat, abtragen zu müssen. Ein erstes Flugblatt wurde bereits den Wählern zug stellt, zwei weitere sollen noch folgen. Dinstag-Abend hielt der Verband der katholischen Arbeiter und Handwerker, Mittwoch-Abend das Central-Wahl-Comite sehr stark besuchte Vertrauensänner-Versammlungen ab, wobei, besonders in ersterer, eine begeisterte Stimmung herrschte. Die übrigen Tage der Woche werden zu Vertrauensänner-Versammlungen in den einzelnen Pfarreien benutzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. In der Nacht von Mittwoch auf Donnerstag gerieth die Familie eines im Rheinauhafen vor Anker liegenden Schiffers in greßer Lebensgefahr. Aus irgend einem noch nicht näher ausgekaärten Grunde erha lt das betreffende Schiff ein Leck, wodurch das Wasser in's Schiff eindrang. Dasselbe hatte schon eine beträchtliche Höhe im Schiffsraum erreicht, als die Familie auf die Gefahr aufmerksam wurde und derselben mit Hülfe von Polizeibeamten entrinnen konnten, bevor das Schiff vollständig sank</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: 11c. Ab.-Ist. Philippine Welser. Historisches Schauspiel in 5 Acten von Oscar v. Redwitz. Philippine: Auguste Scholz vom königl. Hoftheater in Wiesbaden als Gast. Anfang 7, Ende gegen 9 1/2 Uhr.-- Samstag, 11. Jan.: 119.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kaik..Jan.90. Was vorauszusehen war, ist eingetroffen: durch die Errichtung einer selbständigen Seeisorgernelte in der mit Kalk eng verbundenen Humboldt-Colonie ist unsere Marienkirche ent lastet worden. Bei Abhaltung des Gottesdienstes an Sonn- und Fest tagen ist das Gedränge weniger groß, als es fruher gewesen ist. Da bei bleibt jedoch das Bedürfnissß nach einer zweiten katholischen Kirche voll und ganz bestehen, zumal die Zunahme der Bevölkerung anhält. -- Im Laufe dieses Jahres wird auch in Kalk eine höhere Knabenschule mit der Aussicht auf ein Progymnasium in's Leben gerufen werden. Bei der Einrichtung der Schule soll sowohl auf die Besucher eines Gymnasiums als auch einer Realschule Rücksicht genommen werden. Viele Eltern begrüßen das Unternehmen, weil sie dadurch der Nothwendigkeit überhoben werden, ihre Kinder täglich vier Mal den Weg nach Köln machen zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
