<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>1</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>328595</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>B Humboldt-Colonie, 13.Jan.96. Die Bewohner unserer Colonie wollten um keinen Preis es sich nehmen lassen, ihrem Hrn. Rector epen, der in diesen Tagen erst sich häuslich bei uns einrichten und niederlassen konnte, am vergangenen Sonntag auch eine öffentliche allgemeine Ehrung zu bieten, die alle Erwartungen weit übertroffen he Jedes Han ohne Unterschied der Confession seiner Bewohner, war mit Fahnen und Kränzen festlich geschückt. Bei eintretender Dunkelheit wurden alle Wohnungen hell erleuchtet und nun bewegte sich unter Begleitung von Musikchören und unter Theilnahme der hier bestehenden Vereine-- Kirchenbauverein, Gesangvereine, Feuerwehr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>ein stattlicher Fackelzug durch alle Straßen, so weit die Colonie sich erstreckt, während dessen der Himmel von Raketen und sonstigem Feuerwerk sich röthete. Dem Umzug folgte eine gemüthliche Volksversammlung, wobei schmerzlich bedauert wurde, daß der größte Säal die frohgestimmte Volksmenge lange nicht zu fassen vermochte. Hr. Schulrector Bürgel begrüßte im Namen der Colonisten und der Schüler mit war men Worten Hrn. Oefen, und gab ihm die Versicherung, daß das Dreiblatt" Familie, Schule und Kirche Hand in Hand arbeiten würde. Hr. Lehrer Schumacher verlieh der allgemeinen Freude beredten Ausdruck, daß nach 20 Jahre langem Hoffen und Bangen so unerwarte aller Wunsch sich erfüllt habe und stimmte ein begeistertes Hoch an auf Papst und Kaiser. Die Begeisterung erreichte ihren Höhenpunkt, als Sr. Eminenz dem Cardinal-Erzbischof und dem Hrn. Weihbischof Schmitz der gebührende Dank abgestattet wurde. Nach des Festprogramms folgte noch mancher Scherz mit heiterer Unterh tung Mit der Errichtung des Rectorates in der Humboldt-Colonie mi jetzt schon über 3000 Katholiken ist der Grund zu einem neuen Pfarrsystem in dem großen Stadtgebiete von Köln gelegt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
