<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>11</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>328526</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Local-Anzeiger Nr. 311 4 Donnerstag, 14: November 1893.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Herr Stadtverordneter Wilkens veröffentlicht folgende Erklärung:"Mein Gut Barbarastein liegt 3000 Meter, dem nächsten Wege nach gemessen, von der Abtei Knechtsteden, jenseits des großen fiscalischen Waldes. Ich bin und war nie Grenznachbar des Gutes Knechtstedten. Hiernach wird jeder Wähler bemessen können, ob ich verpflichtet war, bei der Verhandlung über den Verkauf an die Väter vom b. Geist mich der Abstimmung zu enthalten." Diese Erklärung richtet sich gegen eine Aeußerung des Hrn. Lodewig in einer Wahlversammlung der Handwerkerpartei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Indische Missions-Gesellschaft. Zu den Bemerkungen, mit welchen in der Nummer vom 30. v. M. der bekannte Erlaß des Erzbischöflichen General-Vicariats begleitet wurde, erhalten wir folgende Entgegnung: Aus der Erklärung des Erzbischöfl. General-Vicariats versucht jemand, die verglüffende Schlußfolgerung abzuleiten, daß die Indische Missions-Gesellschaft"bisher jeder kirchlichen Grundlage entbehre". Die reine Wahrheit ist, daß die Indische Missions-Gesellschaft eine feste und ausgedehnte"kirchliche Grundlage" besitzt, weil sie eine solche empfangen hat von jener höchsten Kirchenbehoörde in Rom, welcher das Oberhaupt der katholischen Kirche die Leitung des gesammten Missionswesens übertragen hat. Genaue Nachweise darüber hat schon längst mein Büchlein Indien und seine Heidenmission im Capitel 71 gebracht. Ich sehe mich gezwungen, das Anerkennungsschreiben der h. Propaganda-Congregation, welches diese"kirchliche Grundlage" enthält, hier nochmals abdrucken zu lassen: "An den hochwürdigen Herrn Missionar A. M. Lodewig, Missionar für Indien, S. Congregazione de Propaganda Fide. Protocollo Nr. 8116. Rom, 30. Juni 1894. Hochwürdiger Herr! Durch den Bericht, den du mir neulich übergabest, habe ich mit großer Herzensfreude die Nachricht empfangen von der Gründung einer frommen Gesellschaft, welche den Zweck hat, Missionare, sowohl Priester- als auch Laien-Missionare (beider Geschlechter) für das heidnische Indien heranzubilden, auszusenden und in Indien zu unterhalten. Es gereicht mir zur Freude, dieses fromme Vorhaben auf jede Weise zu beloben, und zu erklären, daß dasselbe von dieser b. Congregation gutgehenßen wird. Jedoch die Ausführung desselben in Ionien soll von der Zustimmung der betreffenden einzelnen Ordinarien(d. h. Bischöfe) abhängen, so zwar, daß alle diese neuen Missionskräfte der Gerichtsbarkeit der betreffenden Ordinarien unterstehen sollen usw. M. Cardinal Ledochowski, Präfect.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Erzbischof von Larissa, Secretair." Die officielle Gutheitßung der Propaganda-Congregation erstreckt sich also unmittelbar auf die Grün dung, die Zwecke und die Bestrebungen der indischen Missions-Gesell schaft. Ferner ergibt sich daraus die Berechtigung zur Aus führung im allgemeinen. Denn das Gutheitßungsschreiben wurde gerade zu dem Zwecke gegeben, um die Ausführung im allgemeinen zu ermöglichen und zu erleichtern; und für einen Theil der Ausführung wird sogar schon eine besondere Bestimmung getroffen in den Worten:"Die Ausführung desselben in Indien soll usw."-- Es versteht sich wohl von selbst, daß die hier ausgesprochene Gutheitßung der päöstlichen Propaganda-Congregation noch nicht jene letzte Approbation des h. Stuhles" einschliefßt, durch welche alle die einzelnen Einrichtungen und Veranstaltungen einer Genossenschaft endgültig gutgehenßen werden. Denn diese letzte Approbation setzt das ganze Gebäude der Regeln und Einrichtungen als fertig voraus, und bildet mithin nicht die"Grundlage" und den"Anfang", sondern den Schlußstein" und die"Vollendung" einer Genossenschaft. Die wohlbekannte Genossenschaft der Armen Schwestern des h. Franziskus welche 1850 in Aachen geründet wurde, entbehrt noch heute, also 45 Jahre nach ihrer Gründung, dieser päöstlichen Gutheitßung. Die indische Missions-Gesellschaft aber hat das Gebäude ihrer einzelnen Einrichtungen noch lange nicht fertig, und denkt deshalb noch gar nicht an jene letzte päöstliche Gutheitßung. Von der obersten Missionsbehörde der h. Propaganda hat die Gesellschaft die für den Augenblick nothwendige"kirchliche Grundlage". A. M. Lodewig, Missionar für Indien. Das vorstehend wiedergegebene Schreiben des Hrn. Car dingl-Präfecten vom 30. Juni 1894 ist dem Erzb. General-Vicariat selbst verständlich bekannt gewesen; das Schreiben wird ja im Erlaß erwähnt, aber dabei nachrücklich hervorgehoben, dasselbe habe nur"Die Absicht, eine Missions-Gesellschaft zu gründen", belobt. Die Ausführung dieser Absicht aber muß der Aufsicht und Controle des Diöcesanbischofs des Hru. Lodewig unterstehen. Auf diese Nothwendigkeit weist offenbar das zweite Schreiben des Hrn. Cardinal-Präfecten vom 21. März d. J. hin, welches in dem Erlaß ebenfalls erwähnt, von Hru. B. aber auffallenderweise mit Stillschweigen übergangen wird. Da nun die erzbischöfliche Behörde des Hru. B. erklärt, die Approbation des Hru. Cardinal-Erzbischofs sei der Missions-Gesellschaft nicht zu Theil ge worden, so müssen wir dabei bleiben, daß derselben bei aller Anerken nung der löblichen Absicht die kirchliche Grundlage für die Aus führung fehle. Nebenbei bemerkt, ist der Ausdruck"Gründung" in der Uebersetzung des Schreibens von 1894 mißverständlich; der latei nische Text spricht von einer Societas erigena.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Festspiel: Der Bau der Herz-Jesu-Kirche. Wir machen auch an dieser Stelle auf die im Anzeigentheil des Kölner Local-Anzeiger angefündigte letzte Aufführung dieses Festspiels aufmerksam. Zum ersten Male am 20. October im Victoria-Saale gegeben, hat dieses Melodrama außserordentlich gefallen. Es besitzt aber auch einen ganz eigenartigen Reiz. Eine schöne religioöse Idee, anmuthige Poesie, lebendige Entwickelung, und das alles umwoben von der Unschuld der Kindheit und dargestellt in frischem natürlichen Spiel einer Anzahl lieber Jungen-- da bedarf es nichts weiter mehr, um eine edele und erbauende Abend-Unterhaltung wie auch einen seltenen Genuß in Aus Juvaliditäts- und Alters-Versicherung. Die im Jahre 1892 auf Grund des Invalidiäts- und Altersversicherungsgesetzes ausgestellten Quittungskarten verlieren mit Ablauf des Jahres 1895 ihre Gültigkeit. Falls daher solche Karten sich in privatem Besitze befinden, sind dieselben vor Ablauf des Jahres der zuständigen Umtauschstelle einzureichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag gerieth in einer Fabrik ein Arbeiter mit der Hand in eine Sägemaschine und verletzte sich erheblich. Der Exunglückte wurde nach dem städtischen Krankenhause gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
