<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>12</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>328555</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Anwaltskammer. In der vorgestrigen Sitzung der Anwaltskammer für den Ober-Landesgerichts-Bezirk Köln wurde, nach Erledigung des ersten Punktes der Tagesordnung: Rechnungstage und Decharge, die Beschlußßfassung über Annahme und Verwendung des von der zu Köln verstorbenen Rentnern Frl. Josephine Pheifer, einer Schwester des verlebten Justizraths Heinrich Pheifer, der Anwaltskammer zugewendeten Legates von 45,000 M. auf unbestimmte Zeit vertagt, da dieser Punkt der Tagesordnung nach verschiedenen Richtungen hin als noch nicht spruchreif erschien. Der Antrag, der Hülfskasse für Rechtsanwälte in Leipzig einen Betrag von 1000 Mirk zuzuweisen, wurde angenommen, ebenso der folgende Antrag, da Gehalt des seit dem 1. October 1879 bei dem Vorstande beschäftigten Secretairs für pensionsberechtigt zu erklären. Bei der hierauf folgenden Neu- bzw. Ersatzwahl von sieben Vorstandsmitgliedern wurden wiedergebählt die Herren Eilender(Köln), Holl (Düsseldorf), Jorissen(Aachen), Junker(Aachen), Wenzel(Trier) und negewählt die Herren Heiliger(Köln) und Gaul(Köln). Im Anschlugß an diese Sitzung, welche im Sitzungssaal II des kgl. Oberlandesgerichts hierselbst abgehalten wurde, fand ein Festessen im Restaurant Bettger statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feuer. Die städtische Feuerwehr wurde gestern Morgen nach der Roonstraße gerufen, wo in einer Wohnung ein Bett in Brand gerathen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unterschlagung. Am Freitag sprang ein junger Mann an der Münze in den Rhein, wurde aber gerettet und in das städtische Krankenhaus gebracht. Wie sich nachträglich herausstellt, ist der Grund des Selbstmordversuche, daß er in dem Geschäft, in welchem er thätig gewesen, Unterschlagungen in Höhe von ungefähr 2000 M. gemacht hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schlägerei. Gestern Morgen in aller Frühe entstand in der Wolfsstrße eine Schlägerei, bei der ein Mann erheblich verletzt wurde, so daß er nach dem Bürger-Hospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Diebstahl. Ein Dachdecker-Lehrling stahl am Samstag-Abend in einem Laden an der Poststrße ein Faß Butter. Der Diebstahl wurde bemerkt und der Dieb verfolgt. Als er dieses merkte, warf er das Faß von sich, wurde aber eingeholt und festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der hiesige Radfahrer-Verein Colonia beging am Samstag-Abend in den Räumen des Victoria-Saales sein achtes Stiftungsfest. Nach einer Begrüßung durch den Vorsitzenden, Hrn. Theodor Schaubuß, welche mit einer auf der Bühne sehr schön gestellten Gruppe, Huldigung für den Kaiser, abschloß, sprach Hr. Franz Depenheuer einen von Hrn. Wilh. Kürten verfaßten Prolog. Ein Blumen-Reigen, gefahren von acht Hoch- und acht Nieder-Rädern, bildete den Anfang der sportlichen Aufführungen. Dieser, wie auch die später folgenden Achter Hoch- und Niederrad-Quadrillen rechtfertigten auf's neue den guten Ruf der Colonia. Zum ersten Male bot der Verein einen von vier Damen und vier Herren tadellos und schön gefahrenen Tandem-Reigen. Die Pseudo-Damen nahmen sich in ihren kleidsamen Kostümen recht gut aus. Es wurde recht schneidig gefahren. Angenehme Abwechselung fand sich in Gesangvorträgen von Frl. Stupp und Hrn. Herm. Dicks, sowie humoristischen Spenden des Hru. Gipperich. Ein zum Schluß des außserordentlich reichhaltigen Fest-Programms aufgeführter einactige Schwank, Möbelfatalitäten, wurde von den Darstellern recht wacker gespielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Reuphilologischer Verein. Der jüngste Verein Köln's, der im vorigen Monat geründete Neuphilologische Verein, der sich die Anregung und Förderung seiner Mitglieder auf dem Gebiete der neuern Philologie zum Ziele gesetzt hat, hielt am Freitag-Abend im Rheinischen Hofe seine erste ordentliche Sitzung ab. Universitäts-Professor Dr. Förster, der erste Vorsitzende, begrüßte die zahlreich erschienenen Mitglieder und hielt dann einen Vortrag über Dialektisches im heutigen Französischen. Die Sprache der Iste de France, also die von Paris, hat als Siegerin über die andern Dialekte triumphirt, doch haben sich dieselben in manchfaltiger Weise und aus den verschiedensten Gründen doch Geltung zu verschaffen gewußt. Redner zeigte diese Einwirkung der Dialecte, namentlich des provencalischen und picardische Dialektes, an einer Reihe von Beispielen auf dem Gebiete der Wortbildung und der Syntax. Director Dr. Erkelenz dankte dem Vortragenden für den überaus lehrreichen und anregenden Vortrag. Wegen der vorherückten Zeit musste der zweite Punkt der Tagesordnung. Bericht über die Schrift von Rein: Das Ende der Schul-Reform von derselben abgesetzt werden. Aus der Reihe der geschäftlichen Mittheilungen sei noch hervorgehoben, daß der junge Verein bereits 39 Herren, also die große Mehrheit der Neuphilologen an den höhern Schulen Köln's, zu seinen Mitgliedern zählt. Die nächste Sitzung wird am 31. Januar k. J. stattfinden; neben obigem Berichte über die Rein'sche Schrift steht ein Vortrag über das Leben und Wirken des kürzlich verstorbenen Alexander Dumas in Aussicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
