<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>11</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>328511</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Kneipp'sche Wasserheilanstalt Marienbad(Mauritiussteinweg 76) wurde durch den Besitzer Hrn H. Blatzheim wieder eröffnet. Die ärztliche Leitung der Anstalt befindet sich in den bewährten Händen des Hrn. Dr. med. v. Scheele, welcher von Hrn. Prälaten Kneipp warm empfohlen wird. Dem Willen des Herrn Prälaten gemäß sind die Preise derart gestellt, daß auch den weniger Bemittelten die Cur ermöglicht wird. Da der Anstalt auch ein geschultes Personal zur Ver fügung steht und sehr auf Reinlichkeit gehalten wird, so eröffnen sich dem Unternehmen günstige Aussichten."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueberfahren. Am Mittwoch-Abend überfuhr auf der Hohepforte ein Radfahrer in blauer Blouse eine alte Frau, die auf's Pflaster schlug und sich erheblich im Gesicht verletzte. Mehrere Herren, die den Menschen festhielten, waren genöthigt, ihn weiter fahren zu lassen, nachdem der Janhagel Partei für ihn ergriff und ein Schutzmann nicht bei der Hand war. Es wäre wirklich an der Zeit, daß diesem Unfug in der einen oder andern Weise gründlich gesteuert würde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, kgl. Putzet, Phrectiorz, Sximmagtpolizeicommissar, 1950 M. Anfangsgehalt und 432 M. Wohnungs geldzuschuß jährlich. Aachen, kgl. Gefäogniß, Strafanstalts-Aufseher, jährlich 900 M. Gehalt und 210 M. Miethsentschädigung oder freie Dienstwohnung. Boppard, Bürgermeisteramt, Vollziehungsbeamte bei der Stadtkasse, 300 M. jährlich. Burtscheid, kaiserl. Postamt, Postschaffner, 800 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich. Heißen(Kreis Mülheim, Ruhr), Polizeisergent, bis zu 11 502, jahrlich Hennef(Sieg), kaiserl. Postamt, Landbriefträger, Gehalt steigt bis zu 900 M. jährlich. Köln, kaiserl. Oberpostdirection, Postschaffner, 1000</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß Postamt 12, Postschaffner, 800 M. Gehalt und 180 M. Wohnungs geldzuschuß jährlich. Ochtendung, Gemeinde, zwer, Feldhüter, je 200 M. jährlich. Schleiden, Bürgermeisteramt, Nachtwächter, 300 St. Johann(Saar), kgl. Intendantur 8. Armeecorps Koblenz, Bau bote, M. 2,50 täglich. Trier, Oberbürgermeisteramt, Vollziehungsbeamte bei der Stadtkasse, Gebühren nach dem Durchschnitt der drei 6 Der Verkauf der verfallenen Pfänder aus dem Monat September 1894 findet am Freitag den., Donnerstag den 14., Frei tag den 15., Freitag den 22. und, so weit erforderlich, Freitag den 29. November 1895, Vormittags 9 und Nachmittags 2 1/2 Uhr, im städtischen Leihhause Cäcilienstraße 1A statt(Nachmittags Pretiosen, Vor Lindenthal, 30.Oet95."Wir haben einen braven Mann begraben"-- konnten die nach vielen Hunderten zählenden Leidtragen den sagen, welche heute Mittag dem Sarge des im Alter von nur 48 Jahren am Sonntag verstorbenen Hauptlehrers an der Linderthale katholischen Schule, Hrn. Herwegen, folgten. Nach den vorau gegangenen feierlichen Exequien fand um 11 Uhr die Ueberſührung der Leiche nach dem Krieger Kirchhofe statt. Am Grabe trugen der Lindenthaler Kirchenchor und der Kölner Männergesang-Verein Germania Trauergeänge vor. Für die große Beliebtheit und das allgemeine Ansehen, dessen der Verblichene bei allen, die ihn kannten, sich erfreute, zeugte der großartige, aus allen Berufen und Ständen sich zusammensetzende Leichenzug, an dem nach Ortssitte auch die Frauenwelt sich betheiligte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Juristische Vereinigung hierselbst, welche bekanntlich im vorigen Jahre begründet wurde, zahlt heute bereits 180 Mitglieder. Neuerdings sind derselben 15 Düsseldorfer Rechtsanwälte beigetreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Marianische Congregation für junge Kaufleute. Den Reigen der in diesem Winter in der Congregation stattfindenden Vorträge eröffnete am Mittwoch-Abend Hr. Religions- und GymnasialOberlehrer Dr. Becker mit einem Vortrage über die Geistigkeit der Seele. Der Redner kennzeichnete einleitend zunächst treffend die Lehren des Materialismus und stellte dann im Verfolg seines Thema's den Behauptungen der Anhänger des Materialismus, die Lehren der christ. lichen Weltanschauung gegenüber. Darin, daß der Mensch eine Seele habe, sind Alle einig, aber nicht darin, wie diese beschaffen ist. Mit zwingender Beweistührung, klar und allgemein verständlich, legte der Redner dann mit Gründen der Vernunft, aus dem Stoffwechsel, dem eigenen"Ich" und dem jedem Menschen innewohnenden Selbst bewußsein dar, daß im Menschen ein Wesen, ein Ding, eine Substanz unabhaängig und frei von der Materie neben dem Leib existire. Der Redner kam zum Schlusse: Mit der bloßen Vernunft kann man erkennen, es gibt etwas Uebernatuürliches, Nichtmateriellen im Menschen, die Seele, und das ist es, wodurch wir Menschen gewissermaßen am Horizont stehen, wo sich das Himmlische, schaffen berühren. Mit dem Leibe sind wir eingetaucht in das Irdische, die Seele ist bestimmt, uns hinaufzuziehen in's Himmlische. Die in großer Anzahl erschienenen Mitglieder folgten den Ausführungen mit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Uhr findet in St. Severin gemeinschaftliche h. Communion 1 Jun Of f Du der Agenda 7 Uhr großer Anzahl erschienenen gespanntester Aufmerksamkeit und spendeten am Schlusse lebhaften Beifall. Den nächsten Vortrag, der am 13. November stattfindet, hält Rechtsanwalt Karl Esser über das Zunftwesen im Mittelalter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Berlin. 31.0ct.95.(Eigener Drahtbericht der Köln. Volksztg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Theilnehmer an dem Essen haben gegen Vorzeigung der Karten# von 6 Uhr Abends ab freien Zutritt zum Garten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
