<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>1</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>328587</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Carnevals-Gesellschaft Eintracht hielt am Montag ihre zweite Sitzung im Krystallpalast ab, dessen Saal sich fast zu klein erwies, um die große Schaar zu fassen, die sich an den prächtigen Darbietungen ergötzen wollte. Nach einem herzlichen Willkommgrußß des Präsidenten Hrn. Jos. Hilberoth brachte gleich das erste Lied des Hru. Karl Gieß über Unse Fasteleer Stimmung in die Narrenschaar, die sich den ganzen Abend mehr und mehr steigerte. Es wäre zu viel, wollte man jeden einzelnen Vortrag näher erläutern. Es seien nur die Namen der HH. Jean Mähler, Herm. Horn, Schmitzen Henn, Rührig, Wilh. Henkel, Ambrosius Breuer, Andreas Pütz, Peter Hild, Forbach, Nikodemus Sanftmuth, Gebr. Heinz und Jos. Heinen aufgeführt, die theils in Reden, theils in humoristischen Vorträgen ihre prächtigsten Gaben boten, ferner der hervorragenden Säuger HH. Bocheneck und Pet. Scheidtweiler, begleitet in tadelloser Weise von Hrn. Musiklehrer Blumenberg. Nicht minder durchschlagenden Erfolg hatten die gemeinschaftlichen Lieder der HH. Hub. Kirch, E. Limpert, Damian Gronen, Jean Jansen und Frau Fromm, die sämmtlich mit Begeisterung gesungen wurden. Mit dieser Sitzung hat die Gesellschaft bewiesen, daß sie sich den besten Carnevals-Gesellschaften zur Seite stellen kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Katholische Volksverein Komn veranstaltet am nächsten Sonntag, Abends 8 1/2 Uhr, im großen Saale des Fränkischen Hofes einen Familien-Abend, für den tüchtige Kräfte gewonnen sind, so daß den Besuchern einige genußreiche Stunden in Aussicht stehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Riehl,.Jau.96. Am Abend des h. Dreiönigentages wurde im Riezler Hause vom Riezler Kirchenbau-Verein eine Weihnachts Festlichkeit bei zahlreicher Betheiligung veranstaltet. Ein schön geputzter Weihnachtsbaum erstrahlt in der Mitte des Saales. Chorlieder und Vorträge der Schulkinder wechselten ab mit gemeinschaftlichen Liedern. Dann wurde unter Leitung der beiden Lehrerinnen, Frl. Schöneberg und Frl. Heinrich, von Schulkindern ein Weihnachtsspiel und eine Pantomime(Blick in das Häuschen zu Nazareth) recht trefflich unter allgemeinem Beifall aufgeführt. Die Herren Pastor Krüth, Kaplan Enshoff und Kaplan Hannottzaus Nippes waren auch zu dem Feste erschienen; ersterer erläuterte in einer herzlichen Ansprache den gegenwärtigen Stand der Kirchenbau-Angelegenheit, wobei er darauf hinwies, wie viele Schwierigkeiten noch zu beseitigen seien, wenn in diesem Jahre mit dem Bau begonnen werden soll. Zum Schluß des Festes kam auch der Humor zu seinem Rechte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
