<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>12</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>328573</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Der Regierungs-Assessor Keßler in Köln ist zum Stellvertreter des Regierungs-Präsidenten im Bezirks-Ausschuß zu Köln auf die Dauer seines Hauptamtes hierselbst, und der Regierungs-Assessor Dr. Curtius in Köln zum zweiten Mitglied jener Behörde auf Lebenszeit ernannt, dem Ersten Gerichtsschreiber beim Oberlandesgericht in Köln, Secretair Windeck der Charakter als Kanzlei-Rath verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Abschlußß der General-Versammlung der deutschen Katholiken in Köln, 1894. Bekanntlich besteht in der Geschäftsordnung der Katholiken-Versammlung die Bestimmung, daß etwaige Ueberſchüsse einer Versammlung nicht eher zur Verwendung gelangen können, bis die folgende Versammlung durch ihre Abrechnung gezeigt hat, daß ein etwaiger Fehlbetrag nicht zu decken ist. Da dies bei der Münchener General-Versammlung 1895 nicht der Fall war, konnte zur endgültigen Regelung des Kölner Ueberschusses geschritten werden, indem der Betrag von M. 6116.70 dem Bonifatius-Verein zur Verwendung übewiesen wurde. Der ständige Commissar der General- Versammlung, Fürst Karl zu Löwetstein, hat dem Präsidenten des Kölner Local-Comite's, Justizrath Custodis, Entlastung ertheilt und gleichzeitig ihm und allen denjenigen, welche sich 1894 um den Verlauf der glanzvollen Kölner Katholiken-Tage verdient gemacht haben, den herzlichsten Dank ausgesprochen. Dieses endgültige Ergebnißß der Kölner Versammlung wird alle diejenigen besonders freuen, welche sich im Jahre 1894 mit Eifer und Opferwilligkeit an den Arbeiten betheiligt haben. Hoffentlich werden recht viele von ihnen auch im Jahre 1903 wieder"mitthun", wenn die General-Versammlung mit der goldenen Zahl 50, so Gott will, abermals in Köln tagen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Durchbrennen. Am Sonntag-Abend wurde in Brüssel ein 19 jähriger junger Mensch festgenommen, der sich eines Diebstahls schuldig gemacht hat. Er heißt Bernhard Wiese und stammt aus Westfalen. Er erklärte, seinem Principal in Köln im Mai d. J. mit 3000 Mark durchgegangen zu sein, die er in Antwerpen verbracht hat. Mehrere Pfandscheine aus Antwerpen und Brüssel wurden bei dem Verhafteten vorgefunden,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Viehsperre ist wegen Ausbruchs der Maul- und KlauenSeuche auch über Longerich verhängt worden; demgemaäß ist für vorläufig 14 Tage der An-, Ab- und Durchtrieb von Wiederäuern und Schweinen durch genannte Ortschaft verboten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kirchenmusik im Dom. Am ersten Weihnachtstage celebrirte Se. Eminenz Cardinal Krementz das Hochamt und am zweiten Weihbischof Fischer. Am ersten Tage sang der Domchor unter Leitung des Professor Cohen die fünfstimmige Missa O admirabile comercium von Palestrina und während des Offertorium Tui sunt coeli von Haller. Am zweiten Tage hörten wir die sechsstimmige Messe De Nativitate von Ignatz Mitterer. Wir hatten somit Gelegenheit, die beste alte neben der neuesten Kirchenmusik zu hören. Beide Messen kamen recht vollendet zur Aufführung, so daß die vielen Fremden, die bei dieser Gelegenheit den Dom besuchten, sicherlich einen guten Eindruck von unserer Dom-Musik mit nach Hause nahmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Asyl für arme Knaben am Klapperhof, in welchem 120 Kinder unter Leitung der Schwestern vom h. Karl Borromäus eine echt christkatholische Erziehung und Heimstätte gesunden haben, fand gestern Nachmittag eine sehr schöne Weihnachtsfeier statt. In sinnigen Gedichten und Liedern brachten die Kinder ihre Freude über das schöne Weihnachtsfest zum Ausdruck. Auch ein Weihnachtsspiel gelangte auf der hübsch eingerichteten Bühne recht abgerundet zur Aufführung. Hr. Pfarrer Schumacher sprach in herzlichen Worten allen Wohlthätern der Anstalt den Dank für die bisherigen Wohlthaten aus und empfahl die Anstalt recht eindringlich dem fernern Wohlwollen der Bürgerschaft. Den Schluß der Feier bildete die Bescheerung der Kinder, welche sehr reichlich ausfiel und den Kleinen unendliche Freude bereitete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Diebstahl. In der verflossenen Nacht wurde in das Goldwaarengeschäft von Schlingmann(Marzellenstrße) eingebrochen. Die Diebe sind durch die nach dem Bahnhof zu gelegenen Gärten vom Hofe hereingedrungen und haben die Ladenthuüre erbrochen. Gestohlen wurden verschiedene Diamanten, welche im Schaufenster gelegen hatten. Minderwerthige Gegenstände ließen die Diebe unberührt. Der Werth der gestohlenen Sachen beträgt, so weit bis jetzt festgestellt werden konnte, etwa 6000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: 105. Ab.-Ist. Zum 1. Mal: Ein Rabenvater. Schwank in 3 Acten von H. Fischer und I. Jarno. Anf. 7, Ende gegen 9 1/4 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
