<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>10</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>328500</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfreiwillige Scherze macht wieder ein Mal die Rheinische Zeitung, die ja keine Wahl vorübergehen lassen kann, ohne für die Erheiterung des Publicums, namentlich der Centrumspartei, zu sorgen. Im Sprechsaal lesen wir:"Nicht wenig Unbehagen hat in solchen Centrumskreiſen, welche zur demokratischen Richtung hinneigen, die verhältnissßmäßig geringe Ehrung erzeugt, welche von Seiten der hochkirchlichen Behörde dem verstorbenen Reichs- und LandtagsAbgeordneten Greiß bei dessen Heimgang erwiesen worden ist. Man glaubte in jenen Kreisen eine ganz besondere Anerkennung der Leistungen eines Volksvertreters, der stets ein treues und rühriges Mitglied der Partei gewesen ist und den Interessen derselben viel Zeit und Muße geopfert hat, erwarten zu dürfen. Die Mißstimmung darüber, daß dies unterlassen wurde, ist um so größer, als man dabei des Umstandes eingedenk ist, daß die höhern kirchlichen Behörden alle ihre Maßnahmen politischen Erwägungen unterzuordnen pflegen. In der mäßigen Ehrung, welche dem verstorbenen Abgeordneten zu theil geworden-- der Cardinal-Erzbischof hatte zum Begräbinß des Inhabers des Doppelmandates des Wahlkreises nur seinen Wagen gesandt-- erblickt man vielfach das Bestreben, das Ansehen, welches die Mitglieder der Centrumspartei als Volksvertreter im Culturkampf bei einer großen Masse von Wählern sich zu erringen gewußt haben, auf ein geringes Maß zurückzugühren und so den leitenden kirchlichen Kreisen die gegenwärtig beliebte regierungsfreundliche Politik zu erleichtern" usw. Die ganze Phantasie erledigt sich schon durch die bekannte Thatsache, daß der officielle Vertreter des Herrn Erzbischofs, Hr. General-Vicar Dr. Creutzwald, an der Beerdigung des Hru. Greiß theilnahm. Die widerliche Unterstellung, der Herr Cardinal-Erzbischof habe einem verdienten Todten die gebührende Ehre versagt, um der Centrumspartei einen Hieb zu geben, richtet sich selbst: zu einer solchen Annahme gehört außer üppiger Phantasie noch eine andere Eigenschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
