<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>11</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>328517</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines läßt noch immer für die Schifffahrt viel zu wünschen übrig. In Folge des trockenen Sommers war derselbe bis auf 0,61 Meter gefallen, stieg dann langsam bis auf .13 Meter, begann aber bald wieder zu fallen. Gestern Abend 7 Uhr zeigte der Pegel 0,80 Meter. Die neuesten Nachrichten vom Oberrhein melden nur noch geringes Fallen des Wassers, so daß bei dem Witterungs-Umschlag wohl zu hoffen ist, daß der seit vielen Wochen daniederliegenden Schifffahrt endlich geholfen werden wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln,.Nov.95. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 2,20.40 das Kil. Eier 2,50-3,00 das Viertel. Hasen.40-5,60, Schnepfen.00. Feldhühner 1,00-.60 das Stück. Hinkel.40-5,00, Tauben 0,60-0,90 das Paar. Krametsvögel 1,20 der Bund. Kaninchen.00, Hühner.50-.80, Enten 2,50.00, Gänse 6,00-.50 das Stück. Hecht 0,00. Aal0,00. Karpfen 0,00, Salm .00, Schleien.00, Schellfisch 0,00, Kabliau 0,00 das Kil. Ochsenfleisch .10-1,60, Kalbfleisch 1,40-1,60, Hammelfleisch 1,10-.50, Speck, geräuchert .40-.60, gesalzen.40. Schmalz 1,40-1,60. Nierenfett 0,60-1,00 Jas Zwiebel 0,08-.12 das Kil. Aepfel, Ess- 16,00-24,00, Koch- 14,00-16,00 Kartoffeln, weisse 4,60-.20, rothe.40-6,00. Nieren- 9,00 die 100 Kil Weisskohl 20,00 die 100 Stück. Preiselbeeren 0,00 das Liter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Centrumspartei wird gemäß Beschlußß des WahlComite's noch eine Reihe von Versammlungen zur Stadtrathswahl abhalten. Zunachst wird eine Versammlung in Deutz Donnerstag-Abend 8 1/2 Uhr stattfinden. Am folgenden Tage(Freitag) tagt der Katholische Volksverein im Fränkischen Hof. Am Sonntag finden zwei Versammlungen statt in der innern Stadt, bei Stauff auf der Severinstrße und im Fränkischen Hof, beide um 11 Uhr, gleichzeitig in Mügersdorf, Nachmittags und Abends in Niehl, Nippes, Ehrenfeld, Bickendorf, Poll, Gelaten, Braunsfeld, Bockletünd, Lindenthal, Longerich und Merheim. Näheres wird durch Inserate und Anschlaäge bekannt gegeben werden. Es ist dringend zu wünschen, daß die Parteigenossen sich zahlreich einfinden. Vor zwei Jahren war bekanntlich die Wahlbetheiligung, bei dem Mangel jeder stärkern Agitation, auf der Gegenseite, eine sehr mäßige. Das ist unter allen Umständen ein Uebel. Auch wenn die national-liberale und die social-demokratische Liste-- die Handwerkerpartei hat bisher eine solche nicht aufgestellt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>nur eine bescheidene Stimmenzahl auf sich vereinigen sollte, ist nachrücklich darauf hinzuarbeiten, daß die Liste des Centrums mit großer Mehrheit durchgeht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die national-liberale Partei stellte Montag-Abend Candidaten für die Stadtverordneten-Wahlen in der dritten Abtheilung auf. Der Vorsitzende, Geheimrath Knebel, und Professor Moldenhauer sprachen, nach der Köln. Ztg., die Ansicht aus, daß es auch bei den geringen Aussichten auf Erfolg in dieser Abtheilung eine Pflicht der national-liberalen Partei sei, an der Wahl mitzuarbeiten, damit wieder die Zeit kommen könne, daß Liberale auch in dieser Abtheilung ihr Wort in die Waagschale legen. Als Candidaten wurden aufgestellt Kaufmann Emil Daub(Ehrenfeld), General-Agent Jonghaus, Rechtsanwalt Leyendecker, Bankdirector J. Nettekoven, Gutsbesitzer J. Dahmen (Rondorf) und Dr. G. Kayser, letzterer mit Vorbehalt seiner Genehmigung. Die siebente Candidatur wurde für die Handwerkerpartei offen gelassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Proviantamt. Die Direction der Local-Abtheilung Köln des Landwirthschaftlichen Vereins für Rheinpreußßen ist vom hiesigen Proviantamt dahin benachrichtigt worden, daß letzteres am 13. November 1895, Vormittags 10 Uhr, Roggenkleie, Broderümmel, Teigabfälle und Fußmehl auf dem Grundstück der Garnisonühle, Johannisstraße 64, öffentlich meistbietend gegen sofortige Baarzahlung versteigern läßt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ueber einen muthaßlichen Todtschlag, welcher am 29. October an der Botteühle an einem fünfundzwanzigährigen Schiffer verübt wurde, wird uns folgendes Nähere mitgetheilt. Drei Schiffer waren an dem betreffenden Abend gegen 12 Uhr in einer Wirthschaft an der Severinstrße mit mehrern Frauenspersonen und einigen jungen Leuten im Alter von 18 bis 22 Jahren in Händel gerathen. Indeß legte sich der Streit, und man glaubte, daß die Gemüther sich beruhigt hätten. Einer der Betheiligten, welcher seine Braut nach Hause begleitete, der zwanzigährige Graß, erhielt plötzlich von einem Schiffer einen Stich in den Rücken. Der Gestochene schrie um Hülfe, worauf der Thäter floh, aber von vier Freunden des Verletzten eingeholt und niedergeschlagen wurde. Nach den Aussagen der betheiligten Frauenspersonen soll auf den Schiffer so lange losgestochen worden sein, bis derselbe kein Glied mehr rührte. Die Thäter sollen dann die Leiche des Schiffers in den Rhein geworfen haben. Der durch den Stich verletzte Graß wurde zum Bürger-Hospital gebracht. Am andern Morgen wurde von einem auswärtigen Arbeiter an der Stelle, wo man den Schiffer in der geschilderten Art mißhandelt hatte, ein in Blut getränktes dolchähnliches Messer gefunden, mit welchem die That ausgeführt zu sein scheint. Zwei Frauenspersonen und zwei Fabrikarbeiter sind unter dem Verdachte der Mitthäverschaft an dem Todtschlage verhaftet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>p Verhaftungen. Ein Handlungsgehülfe, welcher bei einem Consul unter Vorlage mehrerer Papiere sich Geld zu verschaffen suchte, wurde verhaftet, da diese Schriftstücke gefälscht waren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Von der Stettiner Polizei wurde ein Handlungslehrling gesucht, der seinem Principal mit 600 M. durchgegangen war. Der junge Mann wurde hier festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Diebstahl. In der Nacht von Samstag auf Sonntag wurde ein Buttergeschäft in der Marzellenstrße von Dieben arg heimgesucht. Dieselben drangen vom Hofe aus in den Laden ein, indem sie die Füllung aus einer Thüre herausschnitten. Circa sieben Centner Butter und ein großer Theil Käse wurden von den Dieben mitgenommen. Der ganze Schaden beträgt ungefähr 1000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
