<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>12</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>328569</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gerettet vom Tode des Ertrinkens wurde am Freitag das Söhnchen eines Schiffers, welches vom Schiffe seines Vaters an Cunibert in den Rbein gefallen war. Der Vorgang war von dem Matrosen eines andern Schiffs demerkt worden; derselbe rettete den Knaben aus den Fluthen des Rheines.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>in allen modernen Formen und Fanden, von den billigsten bis zu den feinsten Qualmtäten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Wasserstand des Reines fällt fortährend, ist aber augenblicklich für die Schifffahrt noch günstig. weshalb auch der Verkehr auf dem Rhein sehr rege ist. Gestern Abend 6 Uhr zeigte der dtesige Pegei.40 Meter Reale 2c. einen schaft eingeführ sprechende Prov engagiren. Fr.- die Geschädtsch Nur solche wollen#ich zer D C 4897* der Klinische Ein alleinste (Inhaber eines Geschabtes) sur</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zur Förderung des Neujahrsbriefverkehrs wird es auch in diesem Jahre dem Publicum im Stadtgebiete von Köln gestattet sein, Briefſendungen, deren Zuführung an die Empfänger in Kölnaltstadt und-Neustadt sowie in den Vororten Köln-Deutz, Ehrenfeld, Lindenthal und Nippes zu Neujahr 1896 gewünscht wird, bereits vom 26. December ab zur Post einzuliefern. Die Sendungen werden vom genannten Tage ab bei den Postämtern in Köln 1(Hauptpostgebäude), Köln-Deutz, Ehrenfeld, Lindenthal und Nippes gesammelt und am 31. December Nachmittags bzw. am 1. Januar Vormittags zur Bestellung oder Ausgabe gebracht. Derartige Briefe rc. sind einzeln durch Poſtwerthzeichen zu frankiren und für jeden der genannten Orte in einen besondern Umschlag zu legen, welcher mit der Aufschrift:"An das kaiserliche Postamt in Köln(Rhein) 1 bzw. Köln-Deutz, Ehrenfeld, Lindenthal oder Nippes. Hierin frankirte Neujahrsbriefe für den Ort. versehen sein muß. Diese Sammelsendungen können bei sämmtlichen Postanstalten im Stadtgebiete von Köln mit Ausnahme des Postamts Köln(Rhein) 2(Packetpostamts) an den Brief-Annahmeschaltern sowie durch die Briefkasten zur Post eingeliefert werden; die Beförderung derselben zu den in Betracht kommenden Bestellpostanstalten erfolgt gebührenfrei. Unfrankirte und ungenügend frankirte Briefe, welche etwa unrichtiger Weise in die Umschläge mitverpackt worden sind, werden nicht bis zum 1. Januar 1896 aufbewahrt, sondern alsbald nach der Einlieferung in gewöhnlicher Weise den Empfängern zugefuührt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Köluischen Kunstgewerbe-Verein hielt am Mittwoch Abend Hr. Dr. Kies einen Vortrag über die Anfänge der rheinischen Glasindustrie mit besonderer Berücksichtigung der Köluischen Glasfunde. Der Vortrag wurde erläutert durch eine kleine Ausstellung hervorragender Erzeugnisse der Aehrenfelder Glaseütte, bestehend in Nachbildungen altrömischer Glasfunde in hiesigen Gräbern und aus Kunst Glasarbeiten des Hrn. Zitzmann. Letzterer zeigte auch in praktischen Arbeiten an der Stichflamme die Herstellung solcher Kunstbläser, worin er eine außserordentliche Fertigkeit entwickelte. Unter Hinweis auf die Leistungen der rheinischen Glaseütten-Actien-Gesellschaft in Ehrenfeld, welche ihre hervorragende Stellung unter den kunstgewerblichen In statuten vornehmlich dem Zusammenhange mit alteinheimische Traditionen verdanke, gab der Vortragende das Bild einer Industrie aus der Zeit, in der die Begabung des Rheinländers für Kunst und Kunsthandwerk zum ersten Male hervortrat, den vier Jahrhunderten römischer Herrschaft. Die Glasindustrie wurde in der Mitte des ersten Jahrhunderts nach Gallien und dem Rhein übertragen und zahlreiche Wirkstätten angelegt, namentlich an den Ufern der Seine, in der Normandie und Picardie, bei Lyon und Marseille, im Rheinlande in Köln, Trier, Bingen, Worms und Straßburg. Gegenüber dem erzbischöflichen Palaste in Köln hat man die Ueberreste einer Glasfabrik aufgedeckt. Die große Menge von Gläsern, die hier in Römergräbern gefunden werden, lassen auf eine blühende Local-Industrie schließen. Weitaus die Mehrzahl der antiken Gläser ist farblos durchsichtig, die farbigen, welche Steinarten imitiren, gehören zumeist den frühesten Perioden an, in welchen man die Glasmasse noch nicht zu entfärben verstand. Von dem Reichthum der Köluischen Römergräber an Gläsern zeugen die Sammlungen unseres Museums, die großen Privatsammlungen unserer Stadt, die Museen von Paris und London. Die antike Glasindustrie gibt uns keine Räthsel auf, technisch ist die unsere weitaus mehr vorgeschritten. Aber der fabriksäßigen Production wird die individuelle künstlerischen Freiheit des antiken Kleinbetriebes immer als unnachahmlich gegen üverstehen. Der Vortragende, der großen Werth auf die Erläuterung dei technischen Processe legte, wies wiederholt auf den Zusammenhang zwischen antiken und modernen Techniken hin und betonte zum Schlusse daß sich gerade in Gallien und am Rhein aus der Vermischung von antiken und einheimischen Elementen jene Formen in Kunst und Handwerk entwickelten, welche die neu entstehende Cultur Mitteleuropa's b nöthigte. Die antike Provincialkunst ist daher für die Kunngeschichte von der größten Bedeutung; sie lehrt uns im einzelnen den Uebergang von der Antike zum Mittelalter erkennen und bildet so die Verbindung zweier verschiedener Culturen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Alaaf Köllen veranstaltete am Donnerstag einen Dichter- und Redner-Abend bei außserordentlich starker Betheiligung. Eine lebhafte Ovation brachten die zahlreich Versammelten dem Präsidenten der Großen Carnevals-Gesellschaft, Hrn. Peter Prior, dar, welcher als Ehrengast sich an den vielen humoristischen Vorträgen sichtlich erfreute Derselbe hiel: eine begeisternde Rede auf den reinen, unveraälschten Humor und echten Köluischen Fasching, während Hr. Karl Wirts das Programm des Rosenmontagszuges, an welchem auch Alaaf Köllen sich betheiligen wird, entwickelte. Hr. Prior wurde wegen seiner reichen Verdienste um das vatersädtische Fest zum Ehren-Präsidenten von Alaaf Köllen ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>der Männergesang-Verein Polyhymnia veranstaltet am zweiten Weihnachtstage im großen Saale der Lesegesellschaft ein Wohl thätigkeits-Concert. Seit 44 Jahren ist der genannte Verein bemüht, solchen Armen Köln's eine Freude zu bereiten, welche noch nicht den Muth gefunden haben, Unterstützungen aus öffentlichen Mitteln in Anspruch zu nehmen. Die Polyhymnia wird an dem Abende ihr ganzes Können auf dem Gebiete des Kunstgesanges einsetzen und sind seit Wochen die Proben im vollen Gange. Eine stattliche Anzahl Sänger wird unter persönlicher Leitung ihres Dirigenten, Herrn O. Wagner, neue Chöre zum Vortrag bringen. Der musikalische Theil liegt in Händen des Herrn Musik-Directors Willy Been. Als Solisten werden mitwirken Fräulein Joh. Freyberg(Sopran) und Herr Jean Heinrigs(Bariton).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Kölner Sängergreis überreichte als Gerträgniß der letzten Concerte der Barkasse der St. Michaelskirche in der Neustadt den Betrag von 788 M. und dem Wöchnerinnen-Asyl-Verein 478 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
