<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>12</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>328572</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Allgemeine Arbeitsnachweis-Anstalt konnte am 17. d. auf das erste Jahr ihrer Thätigkeit zurückblicken. In der an diesem Tage stattgehabten Verbands-Versammlung berichtete der Vorsitzende Folgendes: Im ganzen liefen 20,019 Gesuche ein, und zwar verlangten 6219 Arbeitgeber 9990 Personen(6484 männliche, 3506 weibliche). Es meldeten sich 13,800 Arbeitsuchende(10,562 männliche, 3238 weibliche). Durch Vermittelung der Anstalt empfingen Arbeit 8467 Personen (6268 männliche, 2199 weibliche). Rechnet man die Vermittelungen, worüber der Anstalt ein Bescheid nicht zuging, hinzu, so dürfte die Gesammtziffer der Besetzungen etwa 11.500 betragen. Es wurden Arbeitnehmer aller Stände und Berufsklassen untergebracht, z. B. Techniker, Zeichner, Schreiber, Handwerker, Kellner, Kassen-, Bureauund Haus-Diener, Packer, gewerbliche und landwirthschaftliche Tagelöhner, Kutscher, Fuhrleute usw., ferner Buchhalterinnen, Cassirerinnen, Verkäuferinnen, Haustälterinnen, Köchinnen, Wärterinnen, Herd- und Küchen-Mädchen, Dienstädchen aller Art, Wasch-, Putz- Stundenfrauen usw. Der Zuspruch bei der weiblichen Abtheilung, der anfangs zu wünsche übrig ließ, hat sich erfreulicher Weise ganz bedeutend gehoben. Es liegt dieses in der Natur der Sache: ist doch die Anstalt in uneigennuützigster Weise fortdauernd bemüht, die Ansprüche der Arbeitgeber sowohl als Arbeitnehmer nach Möglichkeit zu befriedigen. Bekanntlich ist die Vermittelung für beide Theile gänzlich kostenlos. Wenn auch das Resultat des ersten Jahres die weitgehendsten Erwartungen übertroffen hat, so möchten wir dennoch nicht verfehlen, die Arbeitgeber zur immer größern Benutzung der Anstalt anzuspornen; denn die segensreiche Thätigkeit und der praktische Werth der Anstalt werden in dem Maße stetig erhöht, als die Benutzung allseitig wird. Die Arbeitgeber dürfen dem gemeinützigen Unternehmen aber auch volles Vertrauen entgegenbringen. Der leitende Verband besteht aus Sachkundigen, die sich aus Vertretern des Gewerbe-Vereins, des Vereins selbständiger Handwerker, des Innungs-Ausschusses, des katholischen Gesellen-Vereins, des evangelischen Arbeiter-Vereins, der katholischen Arbeiter-Vereine und des Gewerkschafts-Cartells zusammensetzen. Seitens der Verwaltung werden geeignete Arbeitskraäfte ausgesucht und einzeln mit einer Ausweiskarten übewiesen; dieses wiederholt sich, bis der Arbeitgeber passende Personen gefunden hat. Die Anmeldungen können während der Bureaustunden(10--1 und--8 Uhr, Sonntags 11--12 Uhr) beliebig erfolgen; die Fernſprech-Nummer ist 2381. Bei mündlicher Anmeldung werden die Arbeitgeber oder deren Stellvertreter ersucht, sämmtlich den Eingang im Hofe(Thüre 9 und 10) zu benutzen. Für schriftliche Anmeldungen sind praktisch vorgedruckte Postkarten unentgeltlich im Bureau zu haben. Im Hinblick auf den bereits erwähnten Uebelstand, daß der Anstalt über den Verlauf der Bewerbung in vielen Fällen keine Nachricht zuging, sei darauf hingewiesen, daß es im allgemeinen Interesse liegt, wenn die Arbeitgeber die Annahme oder die Abweisung des Bewerbers auf der Ausweiskarten durch Unterschrift oder Stempelaufdrucks vermerken und die Karte oder eine sonstige Nachricht sofort wieder an die Anstalt gelangen zu lassen. Der Verwaltung wird hierdurch viele unnütze Arbeit erspart bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
