<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>12</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>328566</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Heizbare Güerwagen. Wie die hiesige Königliche EisenbahnDirection der Kölner Handelskammer mittheilt, ist sie durch den Herrn Minister der öffentlichen Arbeiten zur versuchsweise Beförderung frostempfindlicher Eilstücküter in heizbaren Güerwagen zwischen Köln und Berlin ermächtigt worden. Es sollen hierzu zwei Wagen der Königlichen Eisenbahn-Direction zu Frankfurt a. M. verwendet werden, die zu demselben Zwecke bereits in frühern Jahren benutzt, inzwischen aber theilweise aberüstet und dem allgemeinen Verkehr übergeben worden sind. Nach Ueberweisung der Wagen wird mit dem Versuch begonnen werden. Den Tag des Beginns wird die Eilgut-Abfertigungs stelle Köln durch Schalteranschlag bekannt geben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln in Bildern.(Verlag von Paul Neubner, Köln.) Von diesem wiederholt erwähnten Bilder-Cyklus ist nun auch die dritte und letzte Folge erschienen. Auch diese zeichnet sich durch glückliche Auswahl des Dargestellten und sorgeältige Ausführung aus. Die dritte Folge bringt unter anderm: Blick vom Rathhaus-Thurme auf die feste Brücke, Chlodwigsplatz und Severinsthor, das Eigelsteinthor, das Hauptpost amt, Inneres des Domes, Jnneres der Jesuitenkirche, Inneres der Gereonskirche, Inneres der Peterskirche, Inneres von St. Maria im Capitol, die Ursulakirche, Gereonskirche und Gereonsdriesch. Von Straßenbildern sind vertreten: der Kaiser Wilhelm-Ring, der Hohenzollern Ring, Barbarossaplatz und Hohenstaufen-Ring, der Habsburger-Ring</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Der fliegende Holländer. Oper in 3 Acten von Richard Wagner. Anf 7, Ende 9 1/2 Uhr -- Freitag, 20. Dec.: 101. Ab.-Ist. Standhafte Liebe. Ko mödie in 5 Acten von Heinrich Kruse. Die Venus von Milo Schauspiel in einem Aufzug von Paul Lindau. Samstag, 21. Dec.: Aufgeh. Ab. 11. Letztes Gastspiel des königl. preuß. Kammerängers Emil Götze. Die Meistersinger von Nürnberg. Große Oper in 3 Acten von Richard Wagner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
