<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>11</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>328512</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auf die große Wähler-Versammlung der Centrumspartei zur Aufstellung der Candidaten für die Stadtrathswahl dritter Klasse, welche morgen(Sonntag), Vormittags 11 Uhr, im großen Saale des Fräkischen Hofes stattfindet, seien unsere Gesinnungsgenossen hiermit nochmals hingewiesen. Bei der Wichtigkeit der Sache erwartet das Central-Wahlcomite zahlreichen Besuch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Donnerstags-Concerte im Fränkischen Hofe haben auch in der diesmaligen Winter-Saison unter der geschickten Leitung des kgl. Muſikdirigenten Hrn. Georg Huber vom 65. Infanterie-Regiment wieder eine stattliche Anzahl treuer Concert-Abonnenten an sich gezogen. Das jüngste, bereits dritte Concert gewährte den in großer Zahl erschienenen Musikfreunden die besondere Freude, noch ein Mal Hrn. Albert Beuthen am Dirigentenpult zu sehen, welcher mit der vollzähligen Capelle des 40. Infanterie-Regiments von Aachen herübergekommen war, um Hru. Huber, dessen Capelle durch ein Concert in der Beethovenhalle in Bonn in Anspruch genommen wurde, zu vertreten. Auch bezüglich des Charakters der musikalischen Darbietungen bot der geschätzte Gast eine angenehme Abwechselung, indem er ein prächtiges Programm zu einem Symphonie-Abend aufgestellt hatte. Es begann mit dem für den Vorabend des Allerheiligenfeste recht passenden Hallelujah aus dem Oratorium Der Messias von Händel, und dann folgte die überaus sorgeältig einstudirte-dur-Symphonie von Haydn. In beiden Stücken fand der Dirigent Gelegenheit, seine gesunde musikalische Auffassung, und die Capelle selbst, ihr vortreffliches Ensemblespiel zur Geltung zu bringen. Im zweiten Theile, der Solo-Vorträge der verschiedensten Art mit Orchesterbegleitung umfaßte, erwies sich, daß noch fortgesetzt tüchtige Kräfte mit Vorliebe in die Capelle des Herrn Beuthen eintreten. Herr Strobel erfreute die Zuhörer mit zwei Violin-Vorträgen: Romanze von Johan S. Svendsen und Ballade et Polonaise von H. Vieuxtemps, unter denen insbesondere die sehr interessant geschriebene Polonaise eben so temperamentvoll wie decent gespielt wurde. In Mühldorfer's Lied Meine erste Liebe hatte Hr. Bernhard ein dankbares Sonstück gewählt, um seine ausdrucksvolle Behandlung der Trompete an den Tag zu legen. Er mußte das Lied sogar da capo spielen. Recht ansprechend waren auch das Concertino für Oboe von Dietze(Sollst Hr. Dienst), die Hornquartette Ritters Abschied von Kinkel und Still ruht der See von Pfeil, vorgetragen von den HH. Höpfner, Klein, Seifert und Kotzk, sowie das dritte Concert für Flöte von Popp(Sollst Hr. Kind). Der britte Theil wurde eröffnet mit der Fest-Ouverture von Lassen, einer mit künstlerischem Geschick durchgefuührten Abwandlung der bekannten Volksmelodie: Ach, wie ist's möglich dann, welche die von inniger Zärtlichkeit bis zur hell auflodernden Leidenschaft sich steigernde Gemüthsstimmung eines Liebenden wiedergibt. Der gewissermaßen im kräftigten Lapidarstil geschriebene Schlußsatz war von solch zündender Wirkung, daß die Capelle ihn wiederholen mußte. Und nun folgten zwei Compositionen für Streichquintett von Blom, Traumverloren und Blumengefaüster, in deren geradezu hingehauchte Vortrage die Capelle ihre Meisterschaft im Pianissimo bekundete. Den Schluß endlich des genußreichen Concertes bildete der Walzer Herbstreisen von Waldteufel. Voraussichtlich wird Hr. Beuthen im Laufe des Winters noch ein oder zwei Mal wiederkommen und darf dann einer eben so herzlichen Aufnahme sicher sein, wie am letzten Donnerstag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sonntagsruhe im Postverkehr. Behufs weiterer Durchührung der Sonntagsruhe wird vom 3. November ab der Schalterdienst an den Nachmittagen der Sonntage und allgemeinen Feiertage bei den Postämtern Köln 3 bis 10 und 12, sowie in sämmtlichen eingemeindeten Vororten auf die Stunde von 5 bis 6 Uhr beschränkt werden, mit der Maßgabe, daß bei dem Postamte in Köln-Deutz der Schalter für die Annahme von Telegrammen, wie bisher, ohne Unterbrechung stattfindet. Im Haupt-Postgesäude, sowie bei der Postanstalt am Hauptbahnhof tritt eine Aenderung in den Schalterdienststunden nicht ein, an Sonntagen und allgemeinen Feiertagen bleiben mithin die Postschalter im Haupt-Postgesäude und am Haupt-Bahnhof von 7 bzw. 8 bis 9 Vormittags und von 5 bis 7 Nachmittags, sowie die Telegrammannahmestellen im Haupt-Postgesäude ununterbrochen und am Hauptbahnhof von 7 bzw. 8 Vormittags bis 9 Uhr Nachmittags geöffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gestohlen wurde von einem Fuhrwerk, welches kurze Zeit vor einem Hause am Eigelstein ohne Aussicht stand, ein Ballen Drell im Werthe oder im Ankeruhr mit vergoldeter silberner Kette; vom Speicher eines Hauses in Nippes ein grau und blau durchwirkte Knaben-Anzug und ein Oberhemd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Nippes,.Nov.95. Eine aufregende Scene spielte sich gestern Abend kurz nach 11 Uhr am hiesigen Bahnhof ab. Als der von Crefeld hier eingelaufene Zug das Zeichen zum Abfahren nach Köln gegeben halte, versuchte ein hiesiger Einwohner, welcher sehr angetrunken war, sich unter die Räder zu werfen. Nachdem er die geschlossene Barriere üerklettert hatte, lief er auf den im Fahren begriffenen Zug zu, strauchelte aber und stürzte dicht vor den Schienen nieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Berlin,.Nov.95.(Eigener Drahtbericht der Köln. Volksztg.) Ziehung der 4. Kl. 193. preuss. Klassen-Lotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags. Ein Gewinn zu 30.000 M. fiel auf Nr. 43.929; drei Gewinne zu 5000 M. auf Nr. 188,611, 38.107 und 199.881.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>von ca. 120.; einem Herrn entweder in einer hiesigen Kirche m Gedränge beim Verlassen derselben eine silberne Remontoirströhmer&amp; Co., Patent-Bureau Friedrich Sasse, Köln, Ap%a" sei 1872 Fernspr. 796. Perlenpfuhl 8, neben Cafe Bauer. Sämmtliche bis jetzt ertheilte Waarenzeichen einzusehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
