<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>12</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>328571</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>au den Si stu zen de Nok(13) und Pütz(), endlich fünf Mädchen ein solches über je 25 M. aus der Stiftung Merrem. Der Feier wohnten u. a. die HH. Bürgermeister Reisch, königl. Schulrath Brandenberg, Oberbergrath Brünning, Stadtverordneter Kyll und zahlreiche Freunde und Gönner der Anstalt bei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Fast um dieselbe Zeit wurden auch die Zöglinge der Taubstummen-Anstalt bescheert Hier waren ebenfalls in der geräumigen Turnhalle vier prächtige Christoäume aufgestellt, unter welchen auf langen Tischreihen eine Menge schöner und nützlicher Dinge, als Lernmittel, Spielsachen 2c. für die Kinder bereit lagen. Eine größere Anzahl Mitglieder des Kölner Männergesang-Vereins trug unter Leitung des königl. Musikdirectors Hrn. Jos. Schwarz vier schöne Weihnachts-Chöre mit bekannter Meisterschaft vor. Der Leiter der Anstalt, Hr. Schulrath Weißweiler, stattete in einer Ansprache an die Theilnehmer allen Wohlthätern und dem Vereine den herzlichsten Dank aus. Es machte auf die Zuhörer einen ergreifenden Eindruck, wenn man hörte, wie namentlich die größern Kinder sich mit bedeutender Fertigkeit in der Lautsprache verständlich machen konnten und in dieser ihrer Freude über die reichen Geschenke lebhaften Ausdruck gaben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. In der Nacht von Samstag auf Sonntag entstand in inem Hause auf dem Hohenstaufen-Ring ein Fußboden- und Balkenich in kurzer##n ganz erheblich ausgebreitet hatte. Die städtische Feuerwehr griff das Feuer mit vier Wasserschoäuchen an und wurde in verhältnissßmäßig kurzer Zeit Herr des Elements. hatte aber noch längere Zeit mit den Aufräumungsarbeiten zu thun. Werthvolle #stande und bessere Möbel sind durch die Flammen nicht beschädigt laufe, Am Hof 39. Uhren, Goldwaaren. Reparaturen billigst von täglich großen Treibjagden, extra schwere Weihnachtswildschweine, Hirsche, Rehe, stück- und pfundweise, schwere prachtvolle hiesige Truthähne, Truthühner, frische Schupfen, Fasanen,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>fette Enten, Capanne, franz. Poularden, fette Suppenühner, italienische, Hamburger und hiesige Hähne, junge Tauben rc., holländische und englische Austern, frische Straßburger Gänseleber, Conserven rc.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
