<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>10</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>328502</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Missionshaus Knechtsteden. Gestern Morgen um 11 1/2 Uhr wurde im erzbischöflichen Palais in Gegenwart des Herrn Cardinals, des Kanzlers des erzbischöflichen Stuhles, Hru. Geheimrath Gerard, des Hrn. Beigeordneten Zimmermann, sowie des Hru. P. Provincial Acker durch Hru. Notar, Justizrath Fröhlich der Kaufact gethätigt, durch welchen die Abtei Knechtsieden nebst dem bekannten Theile des Hofgute in den Besitz des erzbischöflichen Stuhles übergeht. Schon seit Anfang September wird in Knechtsteden fleißig gearbeitet, um einen Theil der Abtei bewohnbar zu machen, und so ist in etwa vier Wochen zu erwarten, daß das Kloster, sowie die Missionsschule daeröffnet werden kann. Der neu geründete Verein für das Missionshaus Knechtsteden konnte erfreulicherweise schon eine größere Summe dem Hrn. P. Provincial zur Deckung der Baukosten übeweisen, indeß erfordert die bauliche Erneuerung der Abtei erhebliche Geldmittel, zu welchen nun noch die Anschaffungen für die innere Einrichtung der Schule und des Klosters kommen. Es wäre daher zu wünschen, daß dem genannten Verein recht viele Mitglieder beitreten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Grundsteinlegung zur neuen Synagoge am Königsplatz wurde gestern Nachmittag in Gegenwart der Vertreter der staatlichen und städtischen Behörden in feierlicher Weise vollzogen. Als Vertreter der kgl. Regierung wohnte Herr Regierungsrath Wenckebach, als Vertreter der Stadt der erste Beigeordnete Herr Pelman und Herr Stadtbaurath Heimann der Feier bei. Der Grundstein wurde in den westlichen Vierungspfeiler des bis zur Fluchöhe gediehenen Bauwerkes gesellt. Nach dem Vortrag eines Chorals durch den Gesang-Chor der Gemeinde hielt Herr Oberrabbiner Dr. Frank an die Versammelten eine Ansprache, nach deren Beendigung die üblichen Hammerschläge durch die Vorsitzenden der Gemeinde, die Rabbiner und die Vertreter der Behörden erfolgten. Das Grundstück der neuen Synagoge hat eine Größe von 2681 Quadratmeter und wurde zum Preise von 210,000 M. angekauft, wozu die Stadt einen Beitrag von 40,000 M leistete. Der Kostenpreis der neuen Synagoge einschliefßlich des Grundstücks beträgt 550,000 M. Der Bau wurde am 1. Mai 1895 durch Herrn Maurermeister Düssel begonnen und wird nach dem mit dem ersten Preise ausgezeichneten Entwurf der Architekten Schreiterer und Below hierselbst ausgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gestohlen wurde aus einem Manſardenzimmer einer Wohnung an der Heinsbergstraße ein schwarzes Kleid im Werthe von 35 M. und vermuthlich mittels Einsteigens durch ein nicht genügend verschlossenes Fenster, eine silberne Cylinderuhr, eine silberne Spindeluhr, eine dunkelcarrirte Joppe, zwei Paar neue Damenzugstiefel und ein Paar neue Arbeitsschule; vom Speicher eines Hauses an der Beethovenstraße verschiedene Schürzen und Kinderäsche; aus der Thekenschublade in einem Geschäft an der Schaafenstrße ein Zehnmarkstück; aus einem Restaurant in der Nähe der Hohestrße ein brauner glattpolirten Spazierstock mit gravirtem Elfenbeinknopf im Werthe von 30.; vom Speicher eines Hauses am Großen Griechenmarkt etwa 70 Centimeter Ofenrohr; einem Fuhrmanne während der Fahrt durch die Stadt von seinem Fuhrwerk ein Kübel Margarine(30 Pfund) im Werthe von M. 17,50; aus einem Geschäft an der Streitzeuggasse mittels Einbruchs bzw. Nachschlüssel verschiedene Kleidertuche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Städtische Brückenwaage. Mit dem 1. November wird die Brückenwaage des Fahrpark-Depots zu Ehrenfeld, Roßstraße 46, als dritte städtische Brückenwaage dem öffentlichen Verkehr übergeben und kann dieselbe unter denselben Bedingungen benutzt werden wie die Brückenwaage am Waidmarkt und im Fahrpark-Depot Melchiorstraße 3.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
