<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>11</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>328543</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 28.Nov.95. Die Todtentafel des Directoriums der Erzaölese Köln für 1896, dessen Druck so eben vollendet wurde, weist ür die Jahresfrist vom 26. November 1894 bis zum 25. November 1895 werundsechszig verstorbene Geistliche auf, eine Ziffer, die bisnoch nicht erreicht wurde. Die Todtentafel des vorhergehenden Directoriums wies nur 40 Namen auf. Unter den Verstorbenen befindet sich ein Domcapitular, ein Seminarprofessor und Officialatsassessor und fünf Dechanten, von denen zwei Stiftsherren des Aachener Liebfrauen-Münstlers waren. Der älteste der Verstorbenen zahlte 93 Jahre, der jüngste hingegen nur 26. Das Durchſchnittsalter beträgt 63 Jahre. Da im Laufe des Jahres nur 42 Priester für die Erzaölese geweiht wurden, so ist der Priestermangel augenblicklich größer als je zuvor. Die kommenden Jahrgänge versprechen indessen reichlichern Nachwuchs.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auf der Uferstrecke unterhalb des Thürmchen herrscht zur Zeit wieder eine lebhafte Thätigkeit. An der Fertigstellung des als Ersatz für den fortfallender Cuniberts-Cavalier dienenden Blockhauses vor der Mündung des alten Sicherheitshafens wird eifrig gearbeitet. Mit der Wuschüttung der Mündung des Sicherheitshafens bzw. Anschüttung des Ufers vor derselben ist ein großer Trockendampfbagger beschäftigt, dessen lange Lauferücke weit bis über das Ufer reicht. Unterhalb des Kaisergarten sind zahlreiche Kräfte mit dem Planiren des Ufers beschäftigt. Für die Herstellung einer Abschlußßmauer ist eine Menge Granitsteine angefahren worden. Gestern hat man auch mit dem Wuschütten des noch vorhandenen Theiles des alten Sicherheitshafens begonnen. Vor einigen Tagen wurde die Thürmchen-Bastion von städtischen Vertretern übernommen. Mit dem Abbruch der alten Stadtmauer und Niederlegung der Wälle soll in der nächsten Zeit begonnen werden. Dabei wird auch ein Bauwerk von altehrwuürdigem Aussehen, die alte Morgue, hinter dem Cunibertsthor, verschwinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Samstag, 30. Nov.: 86. Ab.-Ist. Zum 1. Ml: Pastor Rose. Schauspiel in 4 Acten von Adolph'Arronge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
