<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>12</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>328558</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hafenbahn. Die königl. Eisenbahn-Direction schreibt den Verding der Erdarbeiten für die Verbindungsbahn der städtischen Werft- und Hafen-Anlagen in Köln mit dem Sübahnhofe aus. Angebote sind bis zum 10. Januar k. J. einzusenden. Im Interesse der Arbeitslosen wäre dringend erwünscht, daß die Erdarbeiten noch möglichst in diesem Winter ausgeführt würden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag fiel in einem Hause An Obenmarspforten ein Mädchen durch ein Glasdach und verletzte sich erheblich am Kopfe und an einem Arm. Man brachte dasselbe nach dem städtischen Krankenhause.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Liebstähle. Aus dem Keller einer Wirthschaft an der Luremburgerstraße wurde ein halbes Ohmß Weißwein gestohlen. Nachdem die Diebe vergeblich versucht hatten, das Vorhängeschloß an der Kellerthuüre aufzubrechen, haben sie die Thüre aus den Angeln gehoben. Sodann wurden gestohlen aus dem rings umschlossenen Hofe eines Hauses an der Luxemburgerstraße, und zwar aus einem verschlossenen Stalle sechs belgische Kaninchen; ferner mittels Einbruchs aus den Geschäfteräumen einer Firma Vor den Siebenburgen ca. 56 M. in Kupfersünzen und für 23 M. Briefmarken zu 5. 20 und 25 Pfg.; von dem unverschlossenen Hose eines Hauses an der Glasstraße in Ehrenfeld eine Bleipumpe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Stolze'sche Stenographen-Vereine. In der in Ehrenfeld am verflossenen Sonntag abgehaltenen zahlreich besuchten Versammlung des Bezirks-Verbandes Stolze'scher Stenographen-Vereine(Regierungsbezirk Köln) wurde zunächst über die Thätigkeit des Vorstandes und der einzelnen Bezirks-Vereine berichtet, wobei besonders auf dem Gebiete des stenographischen Unterrichts erfreuliche Ergebnisse gemeldet werden konnten. So wurde in letzter Zeit im Kölner Lehrer-Verbande, an der städtischen Fortbildungsschule und an der städtischen Handelsklasse in Köln(an der letztern Anstalt obligatorisch), sowie auf Veranlassung der Handelskammer in Bonn Unterrichtscursen in der vereinfachten Stolze'schen Stenographie eingerichtet; ferner wurden in Köln und Bonn besondere Unterrichtscursen für Damen gegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
