<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>1</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>328586</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Musikalisches. Der Violincellist Karl Lesimple, zuletz Lehrer am Londoner Musik-Conservatorium, hat eine sehr erfolgreich Concertreise durch America nach Chicago gemacht. Die americanischer Blätter sind einstimmig seines Lobes voll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Bürger-Gesellschaft veranstaltete am Sonntag-Abend# ihrem großen Festsaale eine Weihnachts-Feier, welche unter seh zahlreicher Theilnahme der Mitglieder sich zu einem recht gemüthlicher Familien-Feste gestaltete. Die Einleitung zum Feste bildeten mehrer vorzüglich gespielte Vorträge der Capelle des 53. Regiments und eir stimmungsvolles gemeinschaftliches Lied des Herrn Schlaglein. Fräulein Mathilde Well, die über eine prächtige und wohlgeschulte SopranStimme verfügt, sang mit warmer Empfindung Lieder von Jensen, Schubert, Hiller und Abt und erntete stürmischen Beifall. In der dritten Abtheilung hörten wir von einem mehrfach besetzten Männerquartett unter Leitung des Herrn Musiklehrers Reinold Müller das bekannte Weihnachtslied von Praetorius Es ist ein' Ros' entsprungen in sehr ansprechender Weise vortragen. Dann folgten drei lebende Bilder, Maria Verkündigung. Erwachen der Hirten und Anbetung der Hirten und der h. drei Könige. Während des ersten Bildes sangen die Damen Fräulein Well und Fräulein Philipps den englischen Gruß aus dem Weihnachts-Oratorium von Dechant Müller in herzerhebender Weise. Beim zweiten Bilde erschienen bei den schlafenden Hirten Engel, welche in entsprechenden Gedichten auf die Geburt des Heilandes hinwiesen, während von der Galerie ein Frauen-Chor das Ehre sei Gott in wirkungsvoller Weise erschallen ließ. Das dritte Bild stellte an die Mitwirkenden ganz besondere Anforderungen, da bei demselben wohl an 25 Personen zur Verwendung kamen. Die lebenden Bilder, deren Stellung Frau Biergans in liebenswürdigsten Weise übernommen hatte und mit gutem Erfolg ausführte, fanden wohlverdienten Beifall. Der Vorsitzende der Bürger-Gesellschaft, Herr Stadtverordneter Pilartz, sprach unter allgemeiner Zustimmung allen Mitwirkenden den Dank der Versammlung aus. Nach Beendigung der Weihnachts-Feier vergnügte sich die junge Welt noch mehrere Stunden am fröhlichen Tanze.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Patriotische Gedenkfeier. Gemäß einer Notiz im Stadtanzeiger, welche leicht mißverstanden werden könnte, veranstaltet der national-liberale Verein Köln's am Abend des 18. Januar einen Commers im großen Gürzenichsaale zur Feier des fünfundzwanzigährigen Jubelfestes der Wiedererrichtung des deutschen Reiches. Der Verein ist zwar so freundlich, alle Burger Köln's dazu einzuladen, indeß wollen wir doch betonen, daß der officielle Festact der Stadt Korn zur Feier dieses Gedenktages am Vormittag des 18. Januar großen Gürzenichsaale stattfindet und mt der Veranstaltung des unona-liberalen Vereins in keiner Verbindung steht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
