<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>1</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>328579</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum. Unbemerkt von der Oeffentlichkeit hat am Schlusse des Jahres im kleinen Kreise eine erhebende Feier stattgefunden zur Ehrung unseres hochbetagten Kölner Mitürgers Herrn Justizrath Lauft. Derselbe war schon vor einigen Jahren genöthigt, wegen Erblindung sein Amt als Notar niederzulegen, bevor es ihm vergönnt war, sein fünfzigähriges Amtsjubiläum zu feiern. Aber seine rheinischen Collegen hielten einmüthig fest an ihrem langeährigen bewährten Führer als Vorsitzenden des Vereins für das Notariat, welchen er mit noch andern Genossen vor mehr als vierzig Jahren geründet hatte, und den Herausgeber der Zeitschrift des Vereins. In diesen Stellungen entwickelt Hr. Lauff trotz seines hohen Alters und trotz Umnachtung des leiblichen Auges noch heute eine erfolgreiche geistige Thätigkeit. Das Dankgefuühl der rheinischen Notare suchte Ersatz für die ungern entbehrte Amtsjubiläumsfeier durch anderweitige Ehrung des allgeliebten Führers in Annüpfung an dessen 75. Geburtstag. Zu diesem widmeten am 8. November die Kölner Volare in"corpore ihrem erkrankten Senior eine warme Begrüßung mit dem Vorbehalt, ihm nach seiner Genesung eine allgemeine Festfeier im Verein zu veranstalten. In Vorbereitung dieses Festes wurde von Hermeling's Künstlerhand ein vom ganzen rheinischen Notariat gestifteter prächtiger Pocal hergestellt, geschückt mit den Emblemen der friedlichen Berufsthaätigkeit der Notare als Organe der freiwilligen Gerichtsbarkeit, und mit dem Wahrspruch des Notariatsstandes:"Quod notatus, lex est". Die Ueberreichung dieses Vocals sollte den Mittelpunkt der für den 22. December geplanten Festfeier bilden. Aber auch diese mußte wegen erneuter Erkrankung des Jubilars aufgegeben werden. So wurde denn das Ehrengeschenk dem Gefeierten in seiner Wohnung von einer Notariats-Deputation zum Weihnachtsfeste überreicht, wobei Hr. Justizrath Gecke eine herzliche Ansprache hielt. Der Pocal ist durch den Künstler bei Schulte ausgestellt."""""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Missionshaus Knechtsteden. Am 24. December v. J. ertheilte das königliche Cultusministerium seine Genehmigung zu dem Ankauf der Abtei und der Gebäude seitens des erzbischöflichen Stuhles. Hiermit sind die letzten Förmlichkeiten erfüllt."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Communionbank in Groß St. Martin. In jüngster Zeit sind in Kölner Kirchen eine ganze Reihe neuer Communioneänke zur Aufstellung gelangt. Zu Weihnachten hat endlich auch die altehrwuürdige Kirche Groß St. Martin eine ihrer sonstigen herrlichen Ausstattung würdige Altarschranken erhalten, die sich, was Pracht und Glanz der Ausführung anbelangt, mit den edelsten und schönsten derartigen Erzeugnissen kühn messen kann und die in würdiger Weise den Zugang zu dem schönen neuen Hochaltar vermittelt. Die Ecken der aus zwei 3 Meter langen Einzelnänken bestehenden Anordnung werden durch drei gekuppelte Säulen gebildet, ein in St. Martin häufig vorkommendes Motiv, zwischen welchen in vornehm ruhiger Weise eine Zwerggallerie sich eingliedert. Die verschiedenfarbigen Marmorsorten sind von schöner harmonischer Wirkung. Die Arbeit macht dem erfindenden Künstler wie auch allen, die an der Ausführung mitgewirkt, alle Ehre; denn sowohl in technischer wie in stilistischer Beziehung dürfte auch ein verwöhntes Auge nichts an derselben auszusetzen haben. Der Entwurf rührt von dem hiesigen Regierungs-Baumeister Hrn. Krings her, dem die Kirche auch den Entwurf des prächtigen Hochaltars verdankt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>c. Ehrenfeld,.Jan.95. Der hiesige Katholische Gesellenverein bringt heute Abend im Leo-Bau das neue Weihnachts-Festspiel Heliand(componirt für Soli und gemischten Chor mit Orchesterbegleitung von H. F. Müller) mit lebenden Bildern zur Aufführung. Für die Soli und das Orchester sind tüchtige Kräfte gewonnen. Laut der Kasseler Allg. Ztg. wurde das Oratorium in Kassel mit großem Erfolg aufgeführt, und die Fuldaer Ztg. nennt dasselbe"eine wahre Perle unter den geistlichen Festspielen"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>unerreicht an Geschmack und Aroma empfehlen: Ed. Müller,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
