<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>12</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>328575</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durih Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps die nachfolgenden Stellen zu besetzen: Aachen, Oberbürgermeister-Amt, Kanzlist, 1300 M. jährlich, steigt bis zum Höchstbetrag von 1825 M. die Stelle wird pensionsberechtigt. Nachen, königl. Polizei-Direction, Schutzmann, 1000 M. Anfangsgehalt, 180 M. Wohnungsgeldzuschuß und freie Dienstkleidung(Uniform), Höchstgehalt 1500 M. Koblenz, Oberbürgermeister-Amt, Steuer-Aufseher bei der Verwaltung der städtischen indirecten Abgaben, während der Probe täglich M. 2,50 Diäten, nach definitiver Anstellung Gehalt 1000 M. jährlich, Dienstbekleidungszuschuß jährlich 110., Gehalt steigt bis 1500., mit der definitiven Anstellung ist Pensionsberechtigung, Wittwen- und Waisenversorgung, wie bei den Staatsbeamten, verbunden. Kreuznach, Polizei-Verwaltung, zwei Polizei-Secretaire, Anfangsgehalt je 1400 M. jährlich, steigend bis 2000., mit der Anstellung ist Pensionsberechtigung und Wittwenund Waisenversorgung verbunden. Kreuznach, Polizei-Verwaltung, Polizei-Sergent, Anfangsgehalt 1200 M. jährlich neben freier Dienst kleidung und Ausrüstung, voraussichtlich steigend bis 1600., mit der Anstellung ist Pensionsberechtigung und Wittwen- und Waisenversorgung verbunden. Neunkirchen(Kreis Ottweiler), Burgermeister Amt, Polizeidiener, 1200 M. Gehalt, 90 M. Kleidergeld jährlich, sowie alle drei Jahre 54 M. Mantelgeld. Richterlich, Bürgermeister-Amt, Vollziehungsbeamte, das Einkommen besteht aus den üblichen Mahngebühren und ist ein fixes Einkommen mit der Stelle nicht verbunden, die Einnahme wird durchschnittlich etwa 300 M. pro Jahr betragen. Winterbach, Bürgermeister-Amt von Alsweiler zu St. Wendel, Gemeindeörster, Baargehalt 1100., Geldentschädigung an Stelle des Frei-Brennholzes und der Dienstländerei-Nutzung- 100., Wohnungsgeldzuschuß 100 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Im städtischen Krankenhause wurde gestern Vormittag ein junger Mann ausgenommen, welcher gefallen war und dabei einen Oberschenkel gebrochen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. Gestern Vormittag entstand in einem Hause an der Ursulastrße ein Fußboden- und Balkenbrand, welcher von der Feuerwehr bald gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Männergesang-Verein Polyhymnia veranstaltete am Abend des zweiten Weihnachtstages im großen Saale der LeseGesellschaft ein Wohlthätigkeits-Concert, das einen sehr zahl reichen Besuch aufzuweisen hatte-- ein Erfolg, der in Anbetracht des guten Zweckes der Veranstaltung den Verein mit besonderer Genugthuung erfullen muß. Hr. Gesangmeister Wagner hatte dies Mal unter Ausschlußß des einfachen Volksliedes für den Chor nur größere Sachen gewählt, die an das Können des Vereins nicht geringe Anforderungen stellten. Ihre vollendete Ausführung bewies, über welch' tüchtige geschulte Kräfte der Chor zu verfügen hat. Einen wahren Genuß boten Die beiden Särge von Hegar und Schön Ellen von M. Bruch, wobei Frl. Joh. Freyberg mit ihrer wohlausgebildeten Stimme das Sopran-Solo und Hr. Jean Heinrigs, ein Mitglied des Vereins, recht temperamentvoll das Bariton-Solo mit glücklichem Erfolge durchist vorgestern in hochfeierlichen Weise erfolgt, wie Rang, Persönlichkeit und Verdienste des edeln Todten es verlangten. Der großartige Leichenzug war eine wirkliche Vertretung unserer Stadt und des ganzen katholischen Rheinlandes; das Requiem und die Ceremonien im Dom trugen den Stempel imponirender Würde, und die mächtige Leichenrede des Hru. Bischofs von Trier, die leider bei der höchst schwierigen Almusik des Domes nur von einem Theile der gewaltigen Zuhöverschaft verstanden wurde, ist in meisterhafter Weise dem Verstorbenen gerecht geworden, ohne die Rücksichten zu verletzen, welche dem bischöflichen Redner, vollends an heiliger Stätte, sich aufderängten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
