<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>11</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>328527</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Volksählung. Die Herren, die sich bis jetzt zur Uebernahme des Zähleramtes bei der am 2. December d. J. stattfindenden Volksählung bereit erklärt haben, reichen bei weitem nicht zur Ausführung der Zählung aus. In allen Polizeibezirken fehlen noch Zähler, vornehmlich aber im.,., 6. und 10., ferner in der Neustadt und in sämmtlichen Vororten. Zählermeldungen nehmen außer den Bezirksvorstehern, den städtischen Verwaltungsstellen und dem statistischen Bureau auch die Herren Polizei-Commissare entgegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das älteste Haus an der Ehrenstrße, das mit Nr. 2 bezeichnete Eckhaus an der St. Apernstrße, in welchem seit vielen Jahren Wirthschaft betrieben wurde, wird gegenwärtig niedergelegt, um einem hübschen Neubau Platz zu machen. Der zierliche Treppengiebel trug in Eisen die Jahreszahl 1646. Zu reichsstädtischer Zeit befand sich in diesem Hause eine Fleischhalle, deren der Magistrat für die entlegenen Gegenden der Stadt außer der großen Fleischhalle auf dem Heumarkt fünf privilegirt hatte. Das in Rede stehende Haus hatte an der Westseite einen Garten, an dessen südlicher Mauer ein sogen. Fußfall, ein Gemälde aus der Leidensgeschichte Christi, sich befand, welches sehr alt war und noch aus dem ehemals anstoßenden St. Apernkloster herrührte. Ehemals führte nämlich ein Bittgangweg, ausgehend von der St. Apostelkirche, durch den St. Christoph-Pfarrbezirk. Dieser Bittgang, Schmerzensweg und sieben Fußfälle genannt, soll schon zur Zeit der Römer bestanden haben. Die erste Station wurde an dem Hause gehalten, das nunmehr von der dortigen Bildläche verschwinden wird. Die fromme Sitte, den Bittgang durch sieben Personen, ehemals Waisenkinder, für lebensgefaährliche Kranke abzuhalten, bestand noch bis vor einigen Jahrzehnten. Auf der Stelle des erwähnten Gartens entstand später ein Haus, Nr. 4 der Ehrenstrße, dessen Erbauer pietävoll den Fußfall in den Neubau hineinzog. Das Haus wurde aber 1815 niedergelegt, um die Albertusstrße(zur Erinnerung an den"Phönix der Wissenschaften" Albertus Magnus, gest. zu Köln 15. November 1280) auf die gegenwärtige Breite zu bringen. Auf diesem Terrain und weiter feldwärts bis zum Hause Ehrenstrße 10 stand ehemals das St. Apernkloster mit Kirche, die in der St. Apernstrße einen Eingang hatte. Dieses Kloster der Bernhardinerinnen muß sehr alt gewesen sein; denn schon um die Mitte des 12. Jahrhunderts wird von einer St. Apernkapelle an dortiger Stelle berichtet. In der Kirche befanden sich prachtvolle Grabäler Könischer Patricier-Familien, v. Hardefust, v. Edelkind, v. Anstel, v. Hirsch u. a. Reste schöner Farbenfenster sind im Kreuzgange des Museums aufbewahrt. Den größten Schmuck der Kirche aber bildete ein großes Grabmal Christi, errichtet ähnlich der h. Gabstätte zu Jerusalem 1464 vom Ritter und Köluischen Schöffen Bruno v. Hardefust. Der im Grabe ruhende Erlöser trug eine von einem Dornenstrauch aus Palästina herrührende Dornenkrone, welche eine Partikel von der wahren Dornenkrone Christi in sich schloß. Diese heilige Stätte wurde in der Fastenzeit, namentlich aber an den letzten Tagen der Charwoche, von frommen Wallfahrern gern besucht. Nach der allgemeinen Klosteraufhebung wurden Kloster und Kirche von der Domaine verkauft, und es entstand hier eine Seifensiederei, die zuletzt von Arnold Meuser betrieben wurde. Die schönen Epitaphien und Statuen, welche die Kirche besaß, erlagen, wie auch das Grabmal Christi, der Zerstörung; die Dornenkrone aber wurde gerettet. Sie wurde der St. Apostelkirche übewiesen, soll indeß dort nicht mehr vorhanden sein. Jetzt besitzt die Ehrenstrße noch drei alte Häuser: die stattliche"Henne" Nr. 60/62, mit schönem Treppengiebel, dessen Ecke ein polychromirten Madonnabild schmückt, und gegenüber die beiden Häuser Nr. 45 und 47, von denen das erstere die Jahreszahl 1669, das andere 167(?) im Giebel zeigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. Gestern Morgen entstand in einer Lackfabrik an der St. Apernstrße Feuer, welches schnell um sich griff, von der Feuerwehr aber doch bald unterdruückt wurde. Der Schaden ist ziemlich bedeutend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen. Aachen, kaiserl. Postamt 1, Postschaffner, 800 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich. Bacharach, Bürgermeisteramt, Polizeisergent und Gefangenenärter, als Polizeisergent 800 M. Gehalt, 50 M. Kleidergeld; als Gefangenenärter 255 M. Gehalt und freie Wohnung, Neben-Einnahmen 80 bis 100 M. jährlich. Cochem, Bürgermeisteramt, Polizeidiener, Gefangenenärter, Vollziehungsbeamte, 1200 M. Gehalt, freie Wohnung und als Vollziehungsbeamte Bezug der Gebühren. Cochem, königl. Amtsgericht, Lohnschreiber, durchschnittlich 40--50 M. monatlich. Cues, Bürgermeisteramt Lieser, Gemeindeörster, Baargehalt 1000., Wohnungsgeldzuschuß 120., Geldentschädigung für Holz 80 M. Drabenderhöhe, Polizeibehoörde, Polizeidiener, 750 M. Gehalt jährlich. Neuwied, Polizeiverwaltung, zwei Nachtwächter, je 900 M. Gehalt und 30 M. Kleidergeld jährlich. Landbriefträger, 650 M. Gehalt und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß jährlich. Bewerbungen sind an die kaiserl. Ober-Postdirection Koblenz zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 71. Ab.-Ist. Carmen. Oper" mit Ballet in 4 Acten. Musik von Georges Bizet. Anf. 7, Ende gegen 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Samstag, 16. Nov.: 72. Ab.-Ist. Der Prophet. Große Oper in 5 Acten. Musik von Giacomo Meyerbeer. Johann v. Leyden: Paul Kalisch als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
