<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>12</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>328568</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Missionshaus Knechtsteden. Irrthümlich ist im Publicum die Ansicht verbreitet, die von P. Acker an die Stadt Köln zu leistende Anzahlung von 100,000 M. seien demselben von einem Wohlthäter geschenkt worden. Dem ist jedoch nicht so. Diese 100,000 M. sind ihm nur zinslos vorgestreckt worden und müssen unter allen Umständen zurückbezahlt werden. Die Gaben für Knechtsteden fließen recht spärlich, und die Väter vom h. Geist sind in großer Noth, weshalb die Gabe des Cardinals von Ledochowsky sehr gelegen kam. Die Schuldenlast ist eine sehr große. Der augenblickliche Vermögenstand ist folgender: Ankauf 180,000., vorläufiger Neubau 20,000., Hausrath usw. 5000., in Summa also 205,000., dem nur ein Baarbestand von 20.000 M. gegenübersteht, so daß am Ende des Jahres eine Schuldenlast von 185,000 M. vorhanden ist. Zu Anfang des nächsten Jahres wird der Verein für das Missionshaus Knechtsteden der Kölner Bürgerschaft die Listen zum Einzeichnen als Mitglied in den genannten Verein vorlegen lassen. Der bekannte Wohlthätigkeitssinn der Kölner wird hoffentlich dafür Sorge tragen, daß den Vätern vom h. Geist die obige Schuld nicht zu drückend wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Numerirung des Domes, über welche vor einigen Tagen an dieser Stelle berichtet wurde(vergl. Nr. 340 des Kölner Local-Anzeiger), ist nicht zum ersten Mal erfolgt. Als unter französischer Herrschaft durch ein Decret vom Jahre 1795 in Köln die erste allgemeine Numerirung aller Gebäude, Klöster, Kirchen und Kapellen(von Nr. 1 aufsteigend bis 7404) eingeführt wurde, hat auch die hohe Domkirche unter der Bezeichnung"Am Dom"(später"Auf der Litsch") ihre Nummer und zwar 2583 1/2 erhalten. Als 1811 die jetzige Numerirung eingeführt wurde, erhielt der Dom die im Laufe der Zeit verschwundene Nr. 2 und die Dom-Vicarie bis zu ihrem Abbruch beim Fortbau des Nordthurmes die Nr. 4. Seit einigen Jahren ist die Bezeichnung Auf der Litsch eingegangen, und es gehört auch dieses Terrain seitdem zum Domkloster.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Holzschnitzwerk. In der Wirkstätte des Bildhauers H. Schmitz (Köln, Martinstr. 5) ist neuerdings ein Werk ausgestellt, das in manchfacher Beziehung Aufmerksamkeit verdienen dürfte: der Hochmeisterstuhl für die Kirche des Ordensritterschlosses Marienburg in Westpreußßen. Er besteht aus zwei neben einander angeordneten Chostühlen mit reich verziertem Aufbau und einer Knieband, das Ganze 1,80 Meter lang, 1,71 Meter breit..10 Meter hoch, und ist in der für die Entwickelung des gothischen Stiles im Norden und Osten Deutschlands charakteristischen kräftigen Form gehalten. Löwen bilden die Abschnüsse des Betpultes, dessen praktische Einrichtung der Knieband einem Hochmeistersitz des Königsberger Domes nachgebildet ist. Der streng architektonisch gegliederte Aufbau um die Sitze zeichnet sich durch eine Fülle ornamentalen wie figuralen Schmuckes aus. Die seitlichen Wangen enthalten in den Frontalächen die Darstellungen von Tugend und Laster: Armuth, Stolz, Wachsamkeit, Gerechtigkeit, Glaube, Tapferkeit. als Allegorieen mit Sprüchen des Alten Testaments, dazwischen Thiergestalten: Lamm, Pfau, Gans, Hund, Hirsch, Drache, Löwe. Die größern Seitenflaächen füllen Reliefbilder aus, welche einerseits Sündenfall, Vertreibung aus dem Paradiese und Tod Abel's, anderseits die Kämpfe der Ordensritter gegen die Engläubigen und den Tod des Hochmeisters schildern; die kleinern Flächen sind durch zahlreiche Bildnisse von Patriarchen, Rittern, Königen und Ordensleuten belebt, u. a. durch diejenigen der drei Persönlichkeiten, welche um den Ausbau der Ordenskirche besondere Verdienste sich erworben, der Magister Ditericus, Ludolfus und Henricus. Das Ganze wird bekrönt durch reich ausgebildeten Aufbau, wechselnd zwischen Arkaden und Fialenstellung in wirkungsvoller Anordnung, welche den Statuen der Apostel Petrus, Paulus, Johannes und Ja cons Platz gewährt und an den Enden die Gestalten zweier Ordens ritter aufnimmt. Charakteristische Thierfiguren zieren die Misericordien der Sitze und bilden die Trennung derselben. Die Strenge der Ge sammtform, für welche die berühmten Sitze zu Bremen und Königsberg Vorbild gewesen, gepaart mit der Zierlichkeit des Ornaments verleihen dem Ganzen das Gepräge des Wirksamen und Interessanten; es steht außer Zweifel, daß mit diesem Hochmeisterstuhl die räumlich wie architektonisch so hervorragende Schloßkirche der Marienburg um ein würdiges Ausstattungsstück bereichert wird, und daß Kölner Künstler an der glänzenden Wiederherstellung dieses hervorragendsten mittelalterlichen Profanbaues in Deutschland Theil haben, gereicht dem Kunsthandwerk unserer Stadt nur zum Ruhme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kunstgewerbe-Museum. Die Bibliothek und Vorbildersammlung des Kunstgewerbe-Museums(Rheingasse 8) bleibt während der Zeit vom 22. d. M. bis zum 2. Januar 1896 geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>der Wittwe Franz Hochscherf, Gertrud geborene Wirth, ohne Geschäft, in Köln, und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>des Fräuleins Katharina Hochscherf, ohne Geschäft, in Köln-Deutz, wird der unterzeichnete, zu Köln wohnende, für den Oberlandesgerichtsbezirk Köln bestellte Königlich Preußische Notar Justizrath Peter Mathias Wilms gung der nacherähnten Taxen dem Meist- und Letztbietenden definitiv schlagen: 1. das an der Peterstrße gelegene, mit den Nummern 5/7 bezeichnete Wohnhaus mit Hintergebaäuden, Unter- und Umlage, Hofraum und allem Zuberör, eingetragen im Grundbuche von Köln, Band 119, Blatt 4760, und im Grundsteuerkataster der Stadtgemeinde Köln in Flur 9 Nr. 1461/340 2c., mit 2 Ar 15 Quadratmeter Fläche, tarirt zu 45,000.; 2. das auf dem Kleinen Griechenmarkt gelegene, mit der Nummer 65 bezeichnete Wohnhaus mit Anbau, Unterund Umlage, Hofraum und allem Zuberör, eingetragen im gedachten Grundbuche, Band 120, Blatt 4767, und im besagten Grundsteuerkataster in Flur 9 Nr. 1160/704 mit 1 Ar 65 Quadratmeter Fläche, 3. das in der Kleinen Spitzengasse gelegene, mit den Nummern 3/5 bezeichnete Baugrundstück mit Unter- und Umlage, und allem Zuberör, eingetragen im besagten Grundbuche Band 40, Blatt 1596, und im gedachten Grundsteuerkataster in Flur 10 unter Nr. 582*211 2c. mit 1Ar 21 Quadratmeter Fläche, taxirt zu 7200 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
