<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>12</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>328565</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Neuer. Gestern Morgen entstand in einem Farblager an der Gereonswühlengasse Feuer. Die Feuerwehr war über zwei Stunden an der Brandstelle thätte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kaufmännische Schulfrage. Zur Besprechung dieser Frage fand am Montag-Abend im großen Saale der Bürger-Gesellschaft eine von acht hiesigen kaufmännischen Vereinigungen einberufene öffentliche Versammlung statt. Den Vorsitz führte Hr. Bosch, Mitglied der Handelskammer und Vorsitzender des Kaufmännischen Vereins. Hr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zur Invalidiätt- und Vilters-Versicherung. In Nr. 316 des Kölner Local-Anzeiger vom 19. November 1895 haben wir unter Hinweis auf die demnächtige Revision der Quittungskarten durch Beamte der Düsseldorfer Versicherungs-Anstalt an die Beschaffung der Quittungskarten und das Einleben der Marken erinnert. Wir haben auch die Strafen erwähnt, welchen diejenigen Arbeitgeber unterworfen werden können, welche es unterlassen, die Marken in zureichender Höhe und in vorschriftsäßiger Beschaffenheit rechtzeitig zu verwenden. Nun sind inzwischen viele Quittungskarten beschafft und die erhaltenen Murken nachträglich eingeklebt worden; jedoch wird häufig versucht, von den versicherten Personen die Hälfte der Beiträge für die sämmtlichen nachträglich eingeklebten Marken in Abzug zu bringen Dies ist unzulaäsia. Die Arbeitgeber sind zwar berechtigt, bei der Lohnzahlung den von ihnen beschäftigten Personen die Hälfte der Beträge einziehen, jedoch dürfen die Adzüge sich höchstens auf die für die erten Lohnzahlung-Perioden entrichteten Beiträge erstrecken. Wird also in wöchentlichen Perioden der Lohn gezahlt, so dürfen höchstens für zwei Wochen die Beiträge nachträglich vom Lohn abgezogen werden; sind die Lohnzahlung-Perioden monatliche oder vierteljährliche, so dürfen die Beiträge für höchstens zwei Monate bzw. Vierteljahre vom Lohn in Abzug gebracht werden. Gemä 148 des Gesetzes trifft eine Strafe bis zu 300 M. 1. Arbeitgeber, welche den von ihnen beschäftigten, dem Versicherungszwange unterliegenden Personen wissentlich mehr als die Hälfte des für die beiden letzten Lohnzahlung-Perioden verwendeten bzw. in denselben fällig gewordenen Betrages an Marken bei der Lohnzahlung in Anrechnung bringen; --. angestellte, welche einen solchen größern Abzug wissentlich bewirken. ""##verkehr. Nach den gemachten Erfahrungen entstehen fur die Bestellung der Packete am Bestimmungsorte während der Weihnachtszeit oft erhebliche Schwierigkeiten, wenn mehrere Packete zu einer Begleitadresse gehören und diese Packete, was bei der Massenbeförderung von Päckereien zu Weihnachten nur zu leicht vorkommen kann, nicht gleichzeitig am Bestimmungsorte eintreffen. In solchen Fällen wird nicht selten die Pünktlichkeit in der Bestellung der Packete in Frage gestellt. Den Packeiversendern ist daher in ihrem eigenen Interesse zu empfehlen, während der Weihnachtszeit für jedes Packet eine besondere Begleitadresse auszufertigen. Ferner gelangen viele Packete in der Weihnachtszeit deshalb nicht rechtzeitig in die Hände der Em pfänger, weil während der Beförderung deren Aufschrift verloren gegangen ist. Es kommt dies namentlich bei solchen Packeten vor, deren Umhüllung aus grobem Packetleinen besteht, auf welches ein Stück Papier mit Namen und Wohnort des Empfängers aufgeklebt worden ist. Bei derartigen Packeten verwende man zweckmaäßig statt des Papiers ein Stückchen weißes Leinen, schreibe auf dieses Namen und Wohnort usw. des Adressaten recht deutlich und nähe es dann auf die Packetumhüllung auf. Im allgemeinen erscheint es rathsam, zur Weihnachtszeit bei allen Sendungen dem Inhalt einen Zettel beizufuügen, der die volländige Adresse des Empfängers enthält. Löst sich dann trotz aller Vorsicht die Packetaufschrift ab, so kann aus dem Zettel der Empfänger erkannt und die Sendung diesem trotz des Verlustes der Aufschrift ohne nennenswerthe Verzögerung zugefuührt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>eichtige, ging vielmehr sofort wieder fort, um Meldung zu Wranitzki, deren Mann Ausseher in Brauweiler gewesen, erzählt den schon erwähnten Hergang mit der Bestrafung des Jungen Wranitzki: Der Director hat mir erklärt:"Wenn Sie Ihre Kinder nicht züchtigen können, dann muß ich Ihren Mann vom Commando . lassen.,. nutzt wohl mehr, wenn ich den Jungen ein Mal strafe." Ich habe dem nicht widersprochen, und nahm an, der Director ge. ein paar Stunden einsperren, war aber sehr ernu, als der Junge zurückkam und erklärte, er sei geprügelt worden Mein Mann war außer sich, als ich ihm das mittheilte, sagte aber schließlich:"Wenn ich etwas in der Sache thue, muß ich vielleicht mein Leben lang daran denken. Mein Mann ist oft ärgerlich nach Hause gekommen. Er war länger leidend, und man sah ihm in der "ste. Jeit an, daß seine Tage gezählt waren. Als er nach vieröchiger Krankheit wieder in Dienst gegangen war, kam er Mittags zurück und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>fi.#e wie ein Hund vor die Thüre geworfen worden." Als ich mich beim Director gesund meldete, sagte er mir:"Nun, Ihre Familie hat sich ja vermehrt(während des Krankheits-Urlaubs hatte die Zeugin ein Kind geboren); wissen Sie nicht, daß Sie mir das zu melden haben." Ich erwiderte, das sei mir nicht bekannt, worauf der Director sagte:"Heraus, machen Sie, daß Sie fort kommen"-- Der damalige Zeuge, jetzt 17jährige Wranitzki erzählt den Verlauf der Prügelung. Er habe, als der Bäcker Kulertz ihm schon einige Schläge gegeben, den Director um Verzeihung gebeten; aber der Director habe weiter schlagen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>S# wie viele Hiel ger dem Jungen gegeben und habe nicht gehört, das de Junge um Verzeihung gebeten. Der Director habe gesagt, gen darauf gehauen! Director Schellmann erlan, daß er die Züchtigung auf Wunsch der Mutter habe vornehmen Zeuge Cravlewsky war seit 1888 in der Anstalt. Er erinner. sich, daß in der Zeit, wo er dort war, ein Mal der Pastor Peiner einen jungen Menschen züchtigte, weil er nicht betete. Es sei vorgekommen, daß Aufseher Häuglinge gestoßen und geschlagen, wenn solche deren Autoritàät nicht anerkannt hätten. Es sei oft sehr kalt in dem Arbeitsraum gewesen, wo er Dienst hatte, er habe aber keine Meldung gemacht. In Bezug auf das Pensum habe der eine Mann es leisten können, der andere nicht. Er habe dem Director weiter keine Vorellungen gemacht, weil derselbe verlangt habe, daß unter allen Undas Pensum geliefert werden solle. Ich habe selbst wiederholt geholfen, die Zwangsjacke anzulegen; ein Arzt ist nie bestellt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>mut zu untersuchen, ob der betreffende Häugling das Zwangsmittel auch vertragen konnte. Daß die Zuziehung des der Execution erforderlich war, war mir überhaupt damals nicht bekann. Ueber den Director habe ich mich ein Mal in Düsseldorf bei einem Landesrath beschwert, aber ohne Erfolg. Der Director erklarte mir daraufhin, ich solle sofort kündigen, sonst würde ich entlassen und meine Strafen kämen dann in die Papiere. Ich habe Nachtdienst gehabt vom Mai bis in den Späherbst; derselbe beginnt vor sier. Uhr Abends und endet fünf Uhr Morgens von"Samstag auf Sonntag dauert er von sechs Uhr Abends bis 6 Uhr Morgens. Es kam vor, daß mir vier freie Tage(die jeden nten Sonntag regelmäßig eintreten sollen) hintereinander zur Strafe entzogen wurden. Dasselbe geschah auch bei andern Beamten. Auch die Feuerhunde wurde oft als Strafe verhängt. Es ist Thatsache, daß die Häuglinge, wenn sie ihr Pensum nicht machten, in's Cachot kamen und obendrein mit Kostentziehung bestraft wurden. Wenn sie dann entlassen wurden, waren sie sehr matt und konnten ihr Pensum ##t leisten, wurden dan deshalb wieder in's Cachot gebracht. Die Aufseher haben schon die Arbeit etwas zu vertheilen gesucht, wenn einzelne absolut nicht das Verlangte leisten konnten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>k###tzen. Heut, habe ihn doch vorgefuührt, und drei Tage se. vel kan gestorben. Der Mann sei sehr schwach gewesen. Leute die sich oft als krank gemeldet und vom Arzt nicht als solche befunden worden waren, seien in's Cachot geschickt worden Von dem Fall Schumacher weiß Zeuge aus eigener Erfahrung nichts hat aber gehört, daß der Mann als krank dem Director gemeldet worden und dann im Cachot starb. In den Isolirzellen habe ein Gummischlauch gehangen. Der Director hätte ihn bei der Revision sehen müssen, da er in jeden Winkel sah.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
