<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>11</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>328534</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das städtische Kunstgewerbe-Museum hat gegenwärtig eine Ausstellung kunstgewerblicher Arbeiten von Fräulein E. Sterneberg aus Deutz veranstaltet, einer Künstlerin, die an der UnterrichtsAnstalt des Berliner Museums ausgebildet worden ist. Es sind vorwiegend farbige Entwürfe und Compositionen für Tapeten, Stickereien, Gobelinmalerei, Fächer, Buch-Einbände und andere Lederarbeiten, zum kleinern Theile ausgeführte Arbeiten. Unter den ausgeführten Arbeiten sind besonders zwei Kaminschirm in Gobelinmalerei hervorzuheben, die im Verein mit einigen Arbeiten in Holz- und Lederbrand-Technik eine specielle Begabung der Künstlerin für jene neue Art der Flachmuster und Pflanzenstilisirung verrathen, welche in den letzten Jahren von England ausgegangen ist und in Deutschland auf dem Gebiet der Tapeten-Industrie und Textilkunst mehr und mehr an Boden gewinnt. Ein bisher unbekanntes Zierverfahren wird durch einige Kissenbezüge verauschaulicht. Hier ist die sonst nur für Leder und Holz allgemein gebräuchliche Brand-Technik mit Geschick und gutem Erfolg auf Sammet 1( Die Concerte der Capelle des 53. Regiments in der Bürger-Gesellschaft haben sich schnell einen zahlreichen Zuhörerkreis erworben. Die Programme ihres Leiters des Hrn. Granzow verrathen stets einen guten Geschmack und tragen sowohl dem Freunde klassischer, als auch der modernen Musik Rechnung. Das jüngste(vierte) bereitet waren und lebhaften Beifall fanden. Eine Concert-Ouverture von Hru. Granzow ließ uns den strebsamen Leiter der Capelle auch als höchst achtungswerthen Componisten kennen lernen. Das fein durchgearbeitete Werk fand bei den Zuhörern sehr freundliche Aufnahme. Mehrere Nummern des Programms mußten wiederholt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall auf dem Rhein. Am Dinstag Morgen stieß bei plötzlich eingetretenem dichtem Nebel auf dem Rhein ein mit Fässern schwer beladener Nachen gegen eine bei Marienburg ankernde Baggermaschine und schlug um. Die vier Insassen konnten sich mit knapper Noth theils an den Ketten der Baggermaschine, theils durch Aufspringen auf letztere retten. Der Inhalt des Nachens wurde zum großen Theil erst am Kaisergarten gelandet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Musikalische Gesellschaft. Ueber die dieswinterlichen Aufführungen kann nur mit vielem Lobe berichtet werden. Junge schöne Talente haben im Gesangfache gute Proben abgelegt: Frl. Melanie Wölfe aus Würzburg, Frl. Frieda Laumann aus Düren und Frl. Else Weidenüller aus Düsseldorf sind alle drei mit schönen, theilweise bedeutenden Stimmmittel begabte Sopranistinnen, wovon namentlich die erstere reiche Tonfülle und Kraft an den Tag legte. Im Clavier- spiel glänzten von Kölner Künstlerinnen Frl. Henriette Jegers-Veeckens und Frl. Toni Tholus, beide vollkommen geschulte Pianistinnen, denen Frl. Hedwig Meyer sich anreihte, die zu immer größerer Vollendung fortschreitet und wohl den Namen einer berufenen Künstlerin ihres Faches beanspruchen kann. Ein auswärtiger Clavierspieler, Sitter aus Stockholm, dem am letzten Musik-Abend der kühne Wurf mit Beethoven's Es-dur-Concert gelang, bekundete gute Anlage und sorgeältige Ausbildung. Freie Beherrschung und Klarheit traten vielfach hervor; die Technik war tadellos. Schließlich sei mit vieler Anerkennung des Conservatoriumsängers Hru. Metzmacher gedacht, welcher die Paulusarie von Mendelssohn und Lieder mit klangreicher Stimme vortrug. Das Orchester behauptete sich unter der nimmer rastenden Pflege und strengen Schulung des Prof. Seiß auf gewohnter Höhe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kaufmännischer Verein. Ein für die Mitglieder und alle sonstigen Interessenten besonders wichtiges Thema behandelt der nächste Vortrag, welchen Hr. Rechtsanwalt Gottschalk übernommen hat; derselbe wird morgen Abend über die rechtliche Stellung der Handlungs-Gehülfen sprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Rheinhöhe am 21. Nov., Morgens 7 Uhr mn 2,78--.62.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
