<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>1</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>328594</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Reichstagswahl. Die amtliche Feststellung des Ergebnisses ber vorgestrigen Wahl findet am Freitag, Vormittags 11 Uhr, im Hansasaal des Rathhauses durch den Wahl-Commissar Hrn. Beigeordneten Piece statt. Die Wähler sind berechtigt, dieser Feststellung beizuwohnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Landtagswahl. Die Abtheilungslisten für die im Februar vorzunehmenden Wahlmänner-Wahlen liegen von Mittwoch den 15. d. M. bis einschliefßlich Freitag den 17. d. M. im Zimmer Nr. 6 der Steuer-Verwaltung(Glockengasse 25/27, Thor-Eingang) zu Jedermanns Einsicht offen. Einwendungen gegen die Richtigkeit der Listen können an diesen drei Tagen in den Stunden von Morgens--12 1/2 und Nachmittags von--6 Uhr mündlich in dem betreffenden Local oder schriftlich bei Hrn. Beigeordneten Piece gemacht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Selbstmord. Im benachbarten Kalk hat gestern Nachmittag eine geisteskranke Frau, Mutter einer Anzahl Kinder, die an Verfolgungswahnsinn litt und behauptete, mait wolle sie verhaften, durch einen tiefen Schnitt in den Hals sich das Leben genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: 123. Ab.-Ist. Die Africanerin. Oper in 5 Acten von Meyerbeer. Don Vasco de Gama: Kammeränger Paul Kalisch als Gast. Relusco: Max Garrison vom Stadt-Theater in Elberfeld als Debut. Anf. 7, Ende gegen 9 1/4 Uhr. -- Donnerstag, 16. Jan.: 122. Ab.-Ist. Vorletztes Gastspiel von Georg Engels vom Deutschen Theater in Berlin. Goldfische. Lustspiel in 4 Acten von F. v. Schöthan und G. Kadelburg. Wolf von Pöclaar-Bensberg: Georg Engels als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Rheinhöbe am 14. Jan., Abends 7 Uhr m 2,57+.02.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
