<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>11</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>328531</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Kölner Turnverein, der vor zwei Jahren das Jubiläum seines fünfzigährigen Bestehens in festlicher Weise beging, feiert in diesen Tagen wiederum ein Jubiläum: dasjenige seiner funfundzwanzigjährigen Vorturnerschaft. Am 11. November 1869 begannen, wie in der Festschrift ausgeführt wird, 19 Mitglieder des Vereins unter Leitung des Turnlehrers Graeser aus Barmen ihre gemeinschaftlichen Uebungen. Einige Monate später constituirten sich dieselben als Vorturnerschaft des Kölner Turnvereins. Die Festlichkeiten zur Feier dieses Jubeljahres begannen am Samstag-Abend mit einem solennen Commers in der Wolkenburg, eingeleitet durch einen schwungvollett Prolog des Mitgliedes Herrn Math. Peter Schupp. Prächtige Liedervorträge von Mitgliedern des Kölner Männergesang-Vereins unter Leitung des Hrn. Hinsen und des Liederdichters und-Componisten Waldmann (Berlin) trugen zur Unterhaltung wesentlich bei. Turnerische Leistungen und Theatersückchen füllten den Abend aus. Hr. Branddirector Dittmann(Bremen), früher Mitglied des Vereins, stiftete demselben dingungen miethweise überlassen hat, ist dieser in den Stand gesetzt, die dritte Anstalt im Süden der Stadt, inmitten der dichtesten Arbeiterbevölkerung zu eröffnen. Herr Heinrich Stollwerck hat die Oberleitung und Beaufsichtigung dieser Anstalt übernommen. Dieselbe wird dem minderbeguüterten Theile unserer Mütbürger eine rationelle, billige Volskernährung unter denselben Bedingungen bieten, wie dies bis jetzt in segensreicher Weise die beiden Anstalten Mathiasstrße und Marzellenstrße gethan haben; auch soll in dieser dritten Anstalt die kostenlose Verpflegung armer Schulkinder nach den bisherigen Grundsätzen und nach Maßgabe der dem Verein dafür zur Verfügung stehenden und hoffentlich dafür weiter zufliesßenden Mittel stattfinden. Der Vorstand gibt sich der angenehmen Hoffnung hin, daß seine, der arbeitenden Klasse angehörenden Mitürger den Darbietungen unseres Vereins, dessen Bestrebungen auf die Hebung zur Erinnerung an das Jubiläum einen mächtigen Humpen. Sonntag - a 4 Uhr marschirte die wackere Turnerschaar dann in Nachmittag punkt 4 Uhr marschirte den großen Saal der Lese ein, der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>zum letzten Platz mit Schaulustigen gefüllt war. Hr. Dr. Albert Bachem, Ehrenmitglied des Vereins, hielt eine Ansprache über die Bedeutung des Turnens. Dann S t a h ü b u n g e n, Riegenturnen,  begann das Schauturnen, bestehend in.n." Küturnen am Reck, Freihochspringen mit Schwungbrett und Stellung von Pyramiden. Alle Uebungen wurden mit großer Exachcheit ausgeführt; einzelne leisteten geradezu ganz hervorragendes. Die Zuhörer, unter denen auch eine Anzahl höherer Militairs sich befanden, gab ihrer Anerkennung durch reiches Beifallklatschen Ausdruck. Abends fand dann ein Festessen im Vereinszimmer in der Lese statt. Den Schluß der Festlichkeiten wird eine Abendunterhaltung im großen Saale der Lesegesellschaft am nächsten Samstag-Abend bilden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>C 4519 an die Geschäftsstelle der Köluischen Volkszeitung. t</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
