<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>1</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>328597</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 18.Jan.96. Der negewählte Reichstags-Abgeordnete für Köln, Hr. Rechtsanwalt Karl Trimborn, hat sich bereits nach Berlin #begeben, um der heutigen Feier der Kaiser-Proclamation beizuwohnen. Unter den Theilnehmern an dieser Feier wird auch ein Onkel unseres Abgeordneten, Hr. Gutsbesitzer Assessor a. D. Fritz Pauli, sein, #welcher vor 25 Jahren Köln im Norddeutschen Reichstage, und zwar als Mitglied der Fortschrittspartei, vertrat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>best. Ref. u. kl. Pension sucht noch einige Häuser zu ger. Procentsatz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Brand. In einer Conditorei an der Luxemburgerstraße brach gestern Mittag Feuer aus, welches den ganzen Dachstuhl des betreffenden Hauses vernichtete. Die Feuerwehr konnte nur mit Mühe ein noch weiteres Umsichgreifen des Brandes verhindern. Der Schaden ist ziemlich bedeutend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Aus Anlaß des fünfundzwanzigährigen Reichs-Einbiläums findet heute Mittag auf Anordnung der kirchlichen Behörde im hohen Dom ein Festgeäute statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfälle. In's städtische Krankenhaus wurde gestern Nachmittag ein junger Mann ausgenommen, welcher überfahren worden war und einen mehrfachen Rippenbruch erlitten hatte. Auch fand ein Arbeiter Aufnahme, welcher gefalten war und einen Oberschenkelbruch erhalten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Concert in der Bürger-Gesellschaft. Das wohlgeschulte Orchester des Hrn. M. Granzow gibt jedes Mal Proben seiner vollen Tüchtigkeit ab. So erfreute sich auch das jüngste Donnerstags-Concert mit seinem reichen Programm großen Beifalls. In einer vom Dirigenten selbst componirten Concert-Ouverture legte dieser Zeuginß von seinem zarten musikalischen Empfinden ab. Neben eigener Erfindung breiter Melodieen leuchtete die thematische Arbeit sehr hervor. Leben und Frische sprudelte aus den Tönen, und Aufbau und Durchührung zeigten eine sehr gewandte Hand. Ein Marsch aus Aida und Melodieen aus Die Regimentstochter, die Akademische Fest-Ouverture von Brahms und feine kleinere Stücke von Gillet und Meyer-Helmund, ein schon bekanntes Orchestersück von Aug. Lesimple erfreuten sich warmer Aufnahme. Die unter dem Titel Nach berühmten Mustern nachgeahmten großen Tonsetzer mehrerer Jahrhunderte und der lustige Walzer von Waldteufel bildeten einen schönen und erheiternden Schluß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
