<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>12</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>328545</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueber den Gasverbrauch in Köln enthält der soeben erschienene Jahresbericht der städtischen Gas-, Elektricitaäts- und Wasserwerke für 1894/95 folgende interessante Mittheilungen. Die Gasabgabe belief sich im angeführten Geschäfts-Jahre auf 23,803,490 Cubikmeter und übestieg diejenige des Vorjahres um 564,450 Cubikmeter. Damit ist zwar gegen den bedeutenden Ausfall des vorhergehenden Jahres eine Besserung eingetreten, indeß wurde die Gasabgabe der Jahre 1891/92 und 189293 noch nicht erreicht. Dazu kommt, daß die Steigerung des Gasverbrauchs im letzten Jahre lediglich auf Kraft-, Koch-, Heiz- und gewerbliche Zwecke anzurechnen ist, während der Privat-Gasverbrauch für Beleuchtungszwecke wiederum zurückging, und zwar belief sich die Zunahme an Kraft-, Heiz- und Kochgas auf 954,337 Cubikmeter oder 39,07 pCt., während bei der Abgabe von Gas zu Beleuchtungszwecken ein Rückgang von 540,912 Cubikmeter- 4,03 pCt. zu verzeichnen ist. Bei der scharfen Concurrenz, die das elektrische Licht der Gasbeleuchtung in den bessern Stadtvierteln macht, und ganz besonders bei der großen Verbreitung des Gaselülichtes ist es zu verwundern, daß die Gasabgabe zu Beleuchtungszwecken keinen größern Ausfall erlitten hat. Eine Erklärung hierür kann nur in dem stetig steigenden Lichtbedürfnissß-- wesentlich hervorgerufen durch die elektrische und Gaselühlichtbeleuchtung-- gefunden werden. Das in der rücksichtslosesten Weise seitens der Deutschen Gaselühlichtgesellschaft ausgebeutete Monopol hat durch den Wettbewerb der, wenn auch nicht gerade ebenso guten, so doch weit billigern Fabricate der wie Pilze in großer Anzahl neu aufgetauchten Gaselülichtfabriken ein Ende erreicht. In Folge dessen hat der Abnehmerkreis für Gaselühlichtbeleuchtung der neuern Systeme ganz bedeutend an Umfang zugenommen, und es ist der Zeitpunkt gekommen, wo diese Gasbeleuchtungsart der Petroleumbeleuchtung mit Erfolg Concurrenz zu machen droht. Die Einnahmen für Gas stellten sich 1894/95 auf 1,981,257., für Leuchtgas unr auf 328,044., für Kraftusw. Gas zusammen 2,309,301 M. gegen 2,161,515 M. im Vorjahre. Hierbei ist in Berücksichtigung zu ziehen, daß seit dem 1. April 1893 eine veränderte, für das Gaswerk günstigere Rabattscala und seit dem 1. April 1894 ein um 1 Pfg. erhöhter Preis für Leuchtgas in Kraft waren; durch letztern wurde erreicht, daß trotz dem Rückgange in der Abgabe für Leuchtgas 53,729.28 M. mehr eingenommen wurden. Kraft-, Heiz-, Koch- und gewerbl. Gas brachten 94,056.45 M. mehr ein, im ganzen also eine Mehreinnahme von 147,785.73 M: Die vorstehenden Daten zeigen, so schreibt die Verwaltung, daß unsere Bemühungen, durch eine erhöhte Abgabe von Gas zu andern als Leuchtzwecken einen Ersatz zu finden, für die in den letzten Jahren durch verschiedene Factoren verandaßte Verminderung im Absatz an Gas zu Beleuchtungszwecken, von Erfolg gewesen sind.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Maria-Hilf-Gesellschaft. Wiederholt haben wir an dieser Stelle auf das segensreiche Wirken der Anstalt Maria-Hilf in der Elsaßstraße hingewiesen. Wir freuen uns, heute mittheilen zu können, daß für den Neubau eines eigenen Hauses ein Grundstück gekauft worden ist. Damit dasselbe einen geeigneten Eigenthumsträger habe, hat sich die gerichtlich anerkannte Maria-Hilf-Gesellschaft mit beschränkter Haftung gebildet, so daß Maria-Hilf durch diese Gesellschaft die Rechte einer juristischen Person hat. Die Gesellschaft beabsichtigt nun in allenächster Zeit ein neues Haus für arme und verwahrloste Kinder zu bauen, und mit diesem Hause eine Kirche zu verbinden, die in der südlichen Neustadt unter der zahlreichen Arbeiterbevölkerung längst schon als dringendes Bedürfnissß empfunden worden ist. Da aber zur Ausführung des Werkes noch viel Geld erforderlich ist, so wendet sich die Maria-Hilf-Gesellschaft in einem warmen Aufruf an die Kölner Mitürger mit der Bitte um eine milde Gabe. Wir weisen gern an dieser Stelle auf den im Anzeigentheil stehenden Aufruf hin und wünschen demselben den besten Erfolg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>eine Parcelle an der Mastrichterstraße mit 13,08 Meter Fronte, groß 595,3 Qu.-Meter;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>eine Parcelle daselbst mit 13,07 Meter Fronte, groß 599,9 Qu.-Meter;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>eine Parcelle an der Lütticherstraße mit 12,07 Meter Fronte, groß 572,8 Qu.-Meter;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>eine Parcelle daselbst mit 12,07 Meter Fronte, groß 576,2 Qu.-Meter; 3. aus Flur 35 Nr. 235 an der Genterstraße eine Parcelle zur Größe von 683,7 Qu.-Meter mit einer Fronte von 18,33 Meter; 4. Flur 35 Nr. 233 an der Genter- und Antwerpenerstraße, eingetheilt in 2 Parcellen und zwar:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>eine Parcelle an der Genterstraße mit 8,12 Meter Fronte, groß 330,7 Qu-Meter;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>eine Parcelle an der Antwerpenerstraße mit 8,32 Meter Fronte, groß 311,7 Qu.-Meter; 5. aus Flur U Nr. 1441/152 an der Melchiorstraße eine Parcelle zur Größe von 546,2 Qu-Meter, mit einer Fronte von 12 Meter, Bedingungen, Karten und sonstige Voracten einzusehen bei Köln, 23. November 1895.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Dem Infanterie-Regiment Nr. 16 sind aus Anlaß des Plüsch-Confection In allen Preislage, Chile Jackets in den neuesten Formen von 6 MX. an, mit Sammet- und Seidenfutter, weit unter Herstellungswerth.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
