<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>11</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>328513</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Straßenreinigung. Folgende Straßen der Neustadt sollen mit dem 1. April 1896 in die städtische Straßenreinigung übernommen werden: Wormserplatz, Drachenfelsstraße, Loreleystraße, Volksgartenstraße, Vorgebirgsstraße, Kleingedankstraße, Overstolzenstraße, Hardefuststraße, Kaesenstraße, Boissereestraße, Aquinostraße, Kasparstraße, Bismarckstraße(Theil südlich der Venloerstraße), Görresstraße(bis zur Absperrung), Cleverstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die bisherige Landesstelle der Mütheimer Dampfschifffahrtsactien-Gesellschaft an der Trankgasse soll vom 23. November d. J. ab der neu geründeten Gesellschaft von Faßbender und Mülleneisen über wiesen werden. Die alte Gesellschaft erhält versuchsweise eine Landesstelle nahe bei der stehenden Brücke an der ersten Treppe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Experimental-Vorträge. Hr. W. Finn aus London wird am nächsten Donnerstag, Freitag und Samstag im Isabellen-Saale des Gürzenich drei Experimental-Vorträge halten und darin hauptsächlich die Wunder der Elektricitaät und Optik durch 75 der brillantesten Experimente erläutern. Seine Demonstrationen werden vielen Kölern noch aus dem Jahre 1889 in bester Erinnerung sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zur Impf-Frage. Hr. Sanitätsrath Dr. Wagener ersucht uns um Aufnahme folgender Berichtigung:"Ich habe mit dem Hru. Justizrath von Cöllen, welcher mit dem Rechtsanwalt in dem Berichte über die Schöffengerichte-Verhandlung vom 29. October(vgl. Nr. 297 des Köln. Loc.-Anz. vom 31. October) gemeint ist, weder jemals bis zu diesem Tage über den Werth der Impfung, noch besonders über die Beschaffenheit der aus der staatlichen Anstalt zu Köln hervorgegangenen Lymphe gesprochen und ihm auch keinerlei Auskunft darüber ertheilt."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das große Loos der Preußischen Klassenlotterie im Betrage von 500,000 M. fiel heute auf Nr. 14.842.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Spar- und Darlehenskasse des Landkreises Köln. Der Bestand der Einlagen betrug am 30. September 1895 M. 9,611,693.01, die Einlagen pro October beliefen sich auf M. 405,147.64, die Rückzahlungen pro October auf M. 390,437.34, so daß sich am 31. October 1895 ein Bestand von M. 9,626,403.81 ergibt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 60. Ab.-Ist. Die Jüdin. Oper mit Ballet in 5 Acten von Halevy. Eleazar: Paul Kalisch als Gast. Leopold: Oscar Braun vom Stadt-Theater in Frankfurt als Gast. Anf. 7, Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Montag, 4. Nov.: 61. Ab.-Ist. Schiller-Cyklus(7. Abend): Maria Stuart. Trauerspiel in 5 Aufzügen von F. v. Schiller</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Sonntag, 3. Nov.: Nachm. 2 1/2 Uhr: Einzige Gast-Vorstellung der Judic. Lili</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Spielpla- Entwurf. Dinstag: Die Sühne. Mittwoch: Der fliegende Holländer. Donnerstag: Othello(Oper).(Paul Kalisch als Gast.) Freitag: Dora. Samstag: Othello.(Paul Kalisch als Gast.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Berlin,.Nov.95.(Eigener Drahtbericht der Köln. Volksztg.) Ziehung der 4. Kl. 193. preuss. Klassen-Lotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags. Ein Gewinn zu 500,000 M. fiel auf Nr. 14,842; ein Gewinn zu 150,000 M. auf Nr. 147,047; ein Gewinn zu 40,000 M. auf Nr. 89,391; ein Gewinn zu 30,000 M. auf Nr. 41,685; zwei Gewinne zu 10.000 M. auf Nr. 74,850 und 211,510; ein Gewinn zu 5000 M. auf Nr. 51.805.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
