<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>12</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>328561</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 15.Dec.95. Wie wir hören, sind einleitende Schritte geschehen, um die Beisetzung des in Rom verdorbenen Herrn Cardinals Melchers im hohen Dome herbeizufuühren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Postalische Massensendungen. In dem Postgesäude am Gladbacherwall hierselbst(Ponat Koln 12) sind Packerschalter zur Annahme von Massensendungen vorgesehen worden, welche bis jetzt verhältnissßmäßig schwach benußt werden. Bei der Einrichtung dieser Schalter ist von der Voraussetzung ausgegangen, daß die großen Versandtgeschäfte, welche ihre Packete mit Fuhrwerk zur Post schaffen lassen, den etwas weitern Weg zu jener Poststelle nicht scheuen werden, um die mit der Einlieferung der Päckereien bei dem Postamte Köln 12 verbundenen Vortheile zu erlangen. Diese Vortheile sind: raschere, meist sofortige Abfertigung am Schalter, sowie der Umstand, daß die Packete vom Postamt am Gladbacherwall direct in die in den Eisenbahnügen laufenden Postwagen verladen werden und in Folge dessen stets mit den nächsten Zügen zur Absendung gelangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Könischer Kunstgewerbe-Verein. Der dritte Vereinsfachabend über Hohlglas findet am Mittwoch, 18. Dec. 1895, Abends 7 1/2 Uhr, im Isabellen-Saale des Gürzenichs statt. Auf der Tages-Ordnung steht: 1. Die Anfänge der rheinischen Glas-Industrie, mit besonderer Berücksichtigung der Köluischen Glasfunde. Vortrag von Hrn. Dr. Kiss. 2. Vor und nach dem Vortrag: Praktische Darstellung der Herstellung von geblasenen Glasgefaäßen an der Stichflamme. Ausgeführt von Hrn. Zitzmann. 3. Ausstellung von Vorlage-Material aus der Bibliothek des Kunstgewerbe-Museums. Die Darstellung der Glasläservi beginnt um 7 Uhr, der Vortrag pünktlich 7 1/2 Uhr. Der Zutritt ist unentgeltlich und öffentlich " E " 120122  Maria v. h. Petrus, Oberin des Klosters zum guten Hirten. Frl. Theresia Holzem.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
