<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>11</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>328518</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bürgerliches Gesetzbuch für das Deutsche Reich. Die hiesige Handelskammer versendet folgendes Rundschreiben: Die endliche Schaffung eines einheitlichen Bürgerlichen Gesetzbuches für das Deutsche Reich kommt nicht nur einem im deutschen Volke längst gehegten Verlangen entgegen, sondern wird auch die durch die Verschiedenheit der bürgerlichen Gesetzgebung Deutschlands fortdauernd entstehenden Schädi gungen der wichtigsten Lebens-Interessen beseitigen und die Entwickelung der wirthschaftlichen Verhältnisse in günstigsten Weise fördern. In der Ueberzeugung, daß der nach langeähriger, sorgeältiger Berathung unter Mitwirkung von Vertretern der verschiedensten Berufsstellungen zu Stande gekommene zweite Entwurf eines Bürgerlichen Gesetzbuches nach Inhalt und Form geeignet ist, dem allgemeinen, berechtigten Wunsche nach einer einheitlichen bürgerlichen Gesetzgebung Befriedigung zu gewähren, haben wir in Gemeinschaft mit einer großen Anzahl von Handelskammern und wirthschaftlichen Vereinen der Rheinprovinz und Westfalens für angemessen erachtet, den Handel- und Gewerbetreibenden dieser beiden Provinzen eine Gelegenheit zu bieten, ihrem Interesse an dem baldigen Inkrafttreten des Gesetzbuches sowie der Hoffnung Ausdruck zu geben, daß die gesetzgebenden Factoren des Reiches durch Annahme des vorliegenden Entwurfes jenes nationale Werk vollenden. Zu diesem Zwecke ladet die unterzeichnete Handelskammer alle diejenigen Handels- und Gewerbetreibenden der Rheinprovinz und Westfalens, welche geneigt sind, die gemeinsamen Bestrebungen der betheiligten Körperschaften zu unterstützen, hierdurch auf Mittwoch, den 13. November, Nachmittags 5 1/2 Uhr, zu einer im Gürzenich zu Köln stattfindenden Versammlung ergebenst ein. Eintrittskarten, welche zur Theilnahme an der Versammlung berechtigen, werden seitens der Kanzlei der Handelskammer(Rheingasse 8) auf Verlangen gratis verabfolgt. Die Handelskammer gibt sich der Hoffnung hin, daß die Interessenten zu dieser Versammlung zahlreich sich einfinden und dadurch bekunden, daß sie die endliche Verwirklichung der Einheit des deutschen bürgerlichen Rechtes als dringend nothwendig anerkennen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag stürzte in der Probsteigasse ein Zimmermann an einem Neubau aus beträchtlicher Höhe herunter und erlitt erhebliche Kopfverletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Strafkammer. Ein zu Nippes wohnender Angeklagter erhielt wegen Majestätsbeleidigung eine Gefäognißstrafe von vier Monaten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>-- Am 5. Juli übergab ein Wirth aus Ehrenfeld auf dem Altenmarkt Pferd und Wagen einem Tagelöhner zur Bewachung, der sich alsbald mit dem Fuhrwerk entfernte und versuchte, dasselbe zu verkaufen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Strafe lautete wegen Unterschlagung auf sechs Monate Gefäogniß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein stellenlosen Kaufmann schlich sich Nachts zu Nippes in das Haus eines Bäckers, öffnete die Küche, wo er sich an Brod und Milch fäogniß verhängte das Gericht über einen Zudalter.-- Ein bereits mehrfach bestrafter Pferdeknecht vermiethete sich zu Frechen als Knecht und entfernte sich dann in der Nacht unter Mitnahme eines Rockes, der einem andern Knecht gehörte. Der Dieb erhielt vier Monate Gefäogniß. -- Drei Jahre Zuchthaus erhielt eine Wittwe, eine vielfach mit Zuchthaus vorbestraft Person, weil sie hierselbst in der Wohnung einer andern Frau eine Commode öffnete und daraus ein Kästchen mit 7 M. stahl.-- Ein Heizer wollte nach Südamerica reisen, wozu aber sein Geld nicht hinreichte. Da er spanisch und französisch spricht, so gab er sich bald für einen Spanier, Bolivianer usw. aus und erschwindelt sich auf Grund gefälichter Papiere bei verschiedenen Consulen der süamericanischen Republiken Reise-Unterstützungen. Das Gericht verurtheilte den Angeklagten wegen Landstreicherei und Bettelei mit sechs Wochen Haft. Der fortgesetzte Betrug und ein Betrugsversuch wurden mit sechs Monatensgefäogniß geahndet.-- Das Schöffengericht hatte seiner Zeit einen Metzger wegen Widerstandsleistung und Beleidigung eines Fleischbeschauers zu vier Wochen Gefäogniß verurtheilt. Die Strafkammer hob später das Urtheil auf und sprach den Angeklagten frei, da ein Fleischbeschauer nicht als Beamter im Sinne des SS 113 des Strafgesetzbuches, sondern nur als Sachverstaändiger zu betrachten sei. Das Oberlandesgericht, welches auf Revision der Staatsanwaltschaft die Sache an die Strafkammer zurückverwies, war dagegen der Auffassung, daß ein städtischer Fleischbeschauer nicht nur als Beamter, sondern auch als Vollstreckung-Beamter angesehen werden müsse. Die Strafkammer hob demgemaäß die früher getroffene Entscheidung auf und verurtheilte den Metzger zu zwei Wochen Gefäogniß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Nippes,.Nov.95. Am Sonntag den 10. November findet m der hiesigen Pfarrkirche Nachmittags von--4 Uhr eine Versammlung der Kirchen-Chöre des Decanates Löwenich statt. Daran schließt sich eine zweite Versammlung im St. Josephshause, woselbst die einzelnen Chöre kirchliche Gesänge und dergleichen zum Vortrag bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Berlin,.Nov.95.(Eigener Drahtbericht der Köm. Volksztg.) Ziehung der 4. Kl. 193. preuss. Klassen-Lotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags. Ein Gewinn zu 10,000 M. fiel auf Nr. 28,664; ein Gewinn zu 5000 M. auf Nr. 37,686.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
