<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>11</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>328537</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kriegs-Festspiele. Seit einigen Tagen veranstaltet Herr Director Unger im Edengarten die Darstellung eines großen Kriegs-Festspieles. Dasselbe besteht aus etwa 50 lebenden Bildern, zu welchen theils ein verbindender Text gesprochen wird, theils werden die einzelnen Bilder mit entsprechenden Musikstücken begleitet. An der Darstellung der lebenden Bilder nehmen erwa 120 Personen, darunter auch stets eine Anzahl feldmarschäßig ausgerüsteter Soldaten der hiesigen Garnison, theil. Die Inscenirung und Gruppirung der Bilder verdient volle Anerkennung. Einleitend werden die Ereignisse vor Beginn des Krieges von 1870/71 in ihren Hauptmomenten dargestellt, wie z. B. die Verabschiedung Benedetti's in Ems, Germania auf der Wacht am Rhein, Einberufung der Reserven und Abschied der Truppen. Die zweite und dritte Abtheilung bringen Bilder aus dem Kriege selbst, und in der vierten Abtheilung endlich folgen Erinnerungen an die Siegesfeiern in der Heimath, Kaiser-Proclamation in Versailles und die Heimkehr aus dem Feldzuge. Den Schluß bildet eine prächtige Kaiser-Apotheose. Von besonders packender Wirkung sind die Bilder, welche den Zuschauer in die Schlacht selbst versetzen, wobei natürlich Gewehrknattern und Kanonendonner nicht fehlen. Aber auch manches heitere Bild wird vorgefuührt. Einzelne Personen, wie z. B. Kaiser Wilhelm, Bismarck und Moltke, sind ganz vorzüglich wiedergegeben. Es ist daher leicht zu verstehen, daß das Publicum manche Bilder wiederholt zu sehen wünscht. Dabei zeigt die Wiederholung aber stets wieder eine Abwechselung. Das Unternehmen verdient deshalb eine warme Empfehlung, und es dürfte der Besuch namentlich denjenigen anzurathen sein, die sich für das Kriegshandwerk interessiren. Wenn wir einen Wunsch äußern dürfen, so ist es der, daß für bessere Musik Sorge getragen würde. Was bisher in dieser Beziehung geboten wurde, kann selbst den bescheidensten Ansprüchen nicht genügen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kalk, 23.Nov.95. Die gestrige Stadtverordneten-Ver sammlung hat einen für unsere Stadt bedeutsamen Beschlußß gefaßt. Sie sprach sich nämlich einstimmig für die Errichtung einer höheren Knabenschule aus, einstweilen mit den drei untern Klassen. Die Schule soll, wenn sich keine besondern Schwierigkeiten in den Weg stellen, mit Beginn des Sommer-Semesters 1896 eröffnet werden. Die Schul-Commission wurde damit betraut, den Lehrplan auszuarbeiten, welcher den Stadtverordneten nochmals vorgelegt wird. Weiter wurde das von der Bau-Commission ausgearbeitete Ortsstatut betreffend den zwangsweisen Anschlugß bebauter Grundfächen an die StraßenCanäle angenommen. Danach wird von jedem Gebäude, welches an den Canal angeschlossen wird, eine Canalgebühr von 1/2 der Gebäudesteuer erhoben. Hierzu kommt ein besonderer Zuschlag für Gewerbetreibende: für Schlächtereien je nach dem gezahlten Gewerbesteuersatz --32., für Brauereien mit Eismaschinen 3 1/2 pCt. der staatlichen Braumalzsteuer, für solche ohne Eismaschinen 4 pCt., für Fabrik-Anlagen ohne gewerbliche Abwässer 1 Pfg. pro Quadratmeter Dacheläche; für andere gewerbliche Abwässer setzt die Stadtverordneten-Versammlung die Abgabe fest. Gegen die definitive Anstellung des Hrn. Stadtbaumeisters Keßler für die Dauer von zehn Jahren fand sich nichts zu erinnern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Abend9 be an 23. Nod., Adends 7 Uhr m.30--.3 Aaler oval-Ngiger Nr. 321 m Sonntag, V4. Hovnaber 1656.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>3 3n1 Ziehung 1. Klasse schon 14., Degner.""Aararan-.A9SA F. A. Stecke, Köln, Rothe Loose,##s. Lamberti-Loose.440 Je.Ssch-#L. ef-est a. Dombau-Loose für Herren, Damen und Kinder in Seide, Wolle, Merino, Baumwolle und Leinen. Eigene englische und französische Fabricate in anerkannt nur sollten, durch langeährige Erfahrung als dauerhaft erwiesenen Qualitäten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>höchster Heileffect bei der Strenge des Winters 1894/95." 2 für vorhandenen Mantel werden binnen 2 wenigen Tagen billig eingebaut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Im Hinorischen Museum ist neuerdings der seim</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>, alteönischer Banner und Standarten der Betrachtung besser zugänglich gemacht worden. Die ältesten und werthvollsten dieser Zeugen alt könischer Größe und, wie wir hinaufügen können, des vortrefflichen alteöluischen Kunstsinnes, sind die Seidenbanner aus dem 14. bis 16. Jahrhundert, welche zu den größten Seltenheiten ihrer Art in Deutsch land zählen. Sie haben eine passende Umrahmung und theilweise, der bessern Erhaltung wegen, einen Glasverschluß erhalten. Die Fahnen aus der Zeit der Napoleonischen und Befreiungs-Kriege sowie der 48er Erhebung sind einheitlich angeordnet worden. Ihnen gegenüber liegt als beredtes Gegenstück zu der von Napoleon I. seiner Stadt Köln verliehenen"Ehrenfahne", ein einfaches gedrucktes Leinentaschentuch aus, welches ebenfalls wegen seines Alters(c. 1814) und seiner Seltenheit eine besondere Merkwürdigkeit bildet. Es schildert außer dem Sturz Napoleon's in verschiedenen Scenen die Schandthaten des Korsen, begangen an dem Herzog von Enghien, dem Neger-Capitain Toussaint u. a. Dasselbe Zimmer, welches die Fahnen enthält, neist auch eine Sammlung kostbarer könischer Geldbeutel und Taschen aus der Zeit des 13.--18. Jahrhunderts auf, darunter drei Paar Beutel aus Wildleder, die zu bezweien mit Siegeln und Riemen verbunden noch heute die Summen einschliefßen. welche bei den zwischen dem Erzbischof und der Stadt Köln gethätigten Munzverträgen als die einheitlichen Münzsorten und Schlagschätze bestimmt worden sind. Eine Geldkatze eines alteöluischen Kaufmannes, aus dem 15. Jahrhundert stammend, findet sich in derselben Abtheilung; sie ist einfach ein vollständiger enthaarter Otternbalg mit den noch trefflich erhaltenen Krallen. Ringsum ist diese Geldkatze mit kleinen Schellchen von gothisirende Form besetzt. Die prächtig geschnittenen mittelalterlichen Siegel der Stadt und der Universität Köln, sowie die außserordentlich feinen Silbertiegel der ehemaligen adeligen Zunft Eisenmarkt und verschiedener geistlichen Personen und Institute sind in einem besondern Hängekasten untergebracht. In einem zweiten Hängekasten daneben findet der Besucher ausgestellt: einen Schleifstein, Stecknadeln, Besteck, Siegel und Kelchtuch aus dem ehemaligen Besitz des Canonicus Hermann von Goch, der 1398 auf Befehl des Kölner Nathes enthauptet wurde, nachdem er in der rheinischen Finanzwelt Photographie-, Poesie-Albums, Staffeleien, Rahmen, Necessaires, Schmuck-, Handschuhkasten, Nipptisch, Rauchservices, Rauchtische, Schreibzeuge, Säulen, Büsten, Kannen, Bronzewaaren, Nippsachen, Parfumörbchen, Portemonnaies, Cigarren-Etuis, Brieftaschen, Nickel-Services, Brodyörbe, Tablettes, Ia. Wecker-Uhren a M. 2,50, Ia. Nickel-Taschenuhren amp; 3 K, Kaffee-, Bler-, Wein-, Liqueur-Services, Glas, Porzellan, Emaille, sämmtliche Haushalt- und Küchen-Artikel lange Zeit einen bedeutenden Einfluß auf die Schicksale seiner Zeit andern Federn und Daunen in garantirt guten Sorten empfiehlt billigst Gr. Neugasse 9, Bettwaarenhandlung, geründet 1823.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Koln, 25.Nov.95. Der am Donnerstag-Nachmittag in St. Peter vollzogenen Recognoscirung der Reliquien des h. Martyrers Paulinus, welche von 3 bis nach 5 Uhr dauerte, wohnten Se. Eminenz der hochw. Hr. Cardinal-Erzbischof, der Pfarr-Klerus von St. Peter, die Herren Dr. Steffens und Dr. Vogt und Sanitätsrath Dr. Engels als Sachverstaändiger bei. Die Reliquien wurden nach ihrer Beurkundung in neue Seide gelegt und von Mitgliedern des Paramentenvereins von St. Peter eingenäht. Gestern Morgen celebrirte Se. Eminenz in St. Peter eine stille h. Messe, nach deren Beendigung die von Hru. Dr. Steffens als Notar ausgenommene Urkunde verlesen und die Reposition der Reliquien vorgenommen wurde. Se. Eminenz richtete an die zahlreich erschienenen Gläubigen eine Ansprache, in welcher er auf das Martyrium des Heiligen hinwies, und zur Geduld in den irdischen Leiden und Trübasalen ermahnte. Dann wurde der neuversiegelte Schrein in feierlicher Procession von Geistlichen durch die Kirche getragen und unter der Mensa des St. Paulus-Altars beigesetzt. Das Fest des Heiligen soll in Zukunft in St. Peter am 4. Mai jedes Jahres feierlich begangen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
