<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>11</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>328523</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Stadtrathswahlen der dritten Abtheilung haben gestern eine sehr große Mehrheit für die sieben Candidaten des Centrums ergeben. Trotzdem ist dringend zu wünschen, daß auch heute die Parteigenossen sich eifrig an der Wahl betheiligen, um den Sieg recht gründlich zu machen und den Beweis zu erbringen, daß auf absehbare Zeit in der dritten Abtheilung für andere Parteien nicht ein Mal ein Versuch sich lohnt. Zu den Wahlen der zweiten Abtheilung bringt die Köln. Ztg. einen Artikel mit sehr verdrietßlichen Bemerkungen gegen den Haus- und Grundbesitzer-Verein, der sich"zum Uebertritt in's ultramontane Lager habe bewegen lassen". Davon ist uns nichts bekannt; wir wissen nur von einer Vorschlagsliste des Vereins, auf der drei Liberale und zwei Mitglieder des Centrums stehen; das Wahlcomite der Centrumspartei hat sich darüber noch nicht geäußert. Sehr hübsch ist die Beschwerde der Köln. Ztg. über"das plumpe Wahlmannöver der Centrumspartei, zwei liberale Männer, die Herren Pauli und Pflaume, auf ihre Liste zu setzen." Wir können in der That bestätigen, daß die liberale Partei sich noch niemals ein solches Wahlmannöver hat zu Schulden kommen lassen. Sie ließ es sich gern gefallen, daß Hr. Rehe von Centrums Gnaden in der dritten Abtheilung wiedergebählt wurde; sie selbst aber hat ausnahmslos auch ausscheidenden Stadtverordneten des Centrums Gegen-Candidaten gegenühergestellt, und wird ohne Zweifel auch an Stelle des Hrn. Dumont wieder einen Liberalen ausstellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Legitimation zur Stadtrathswahl. In diesem Jahre sind von Seiten des Oberbürgermeisteramtes keine besondern Einladungen zur Wahl, welche in frühern Jahren den Wählenden zugleich als Ausweis ihrer Persönlichkeit dienten, versandt worden. Auf Verlangen muß aber der Wähler, wenn er dem Wahlbureau nicht bekannt ist, sich legitimiren können. Zu diesem Zweck empfiehlt es sich, den Steuerzettel mit zur Wahl zu nehmen. Es genügen aber auch, falls man den Steuerzettel nicht zur Hand hat, sonstige urkundliche Ausweise, wie Steuer-Quittung, Steuer-Mahnzettel, Militairpaß, sowie Legitimirung durch dem Wahlbureau bekannte Personen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Friedrich Schmidt-Denkmal. Das Comite für die Errichtung eines Friedrich Schmidt-Denkmals beschlossß in seiner letzten Sitzung, das Denkmal, für das ein Capital von rund 2200 M. zur Verfügung steht, in Gestalt einer Gedenktafel, mit Büste in Bronze und Marmor, im äußern Nordportal der Herz-Jesu-Kirche an der Zülpicherstraße zur Ausführung zu bringen. Die vorliegende Zeichnung des Hru. Heinrich v. Schmidt wurde grundsätzlich als annehmbar befunden. Es soll jedoch eine andere Inschrift und ein kleines Schild für das Steinmetzzeichen gewählt werden. Als Büste soll eine Nachbildung der Tilgner'. schen Büste, die sich im hiesigen Museum befindet, ausgeführt werden. Hr. Professor Heinrich v. Schmidt soll ersucht werden, die fertige Ausführung zum runden Gesammtpreis von 2200 M. zu übernehmen, vor Beginn der Herstellung aber eine größere Zeichnung zur Gutheitßung einzusenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Selbstmord. In der vorverflossenen Nacht erschoß sich ein Unbekannter mittels Revolvers in den Anlagen am Hansa-Ring. Nach einem bei der Leiche vorgefunden Steuerzettel scheint der Verstorbene ein Schuhmacher aus Brötzingen zu sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>v. Steinbacher'sche Stiftung. Die am 16. December 1868 hierselbst verstorbene Charlotte v. Steinbacher, Wittwe des Geheimen Justizrathes Sybertz, hat der Stadt Köln ein Capital von 30,000 M. vermacht, dessen Zinsen alleährlich au fünf unbemittelte tugendhafte Brautpaare aus dem Arbeiterstande, nachdem sie einer am 7. Januar k. J. in der Domkirche zum Gedächtnissß der Stifterin zu lesenden h. Messe beigewohnt haben und hierauf daselbst getraut sein werden, vertheilt werden sollen. Die Bewerber müssen vorzügliche Zeugnisse über vielährige treue Dienstleistung beibringen. Hiesige Brautleute, welche bei der Vertheilung berücksichtigt zu werden wünschen, werden vom Herrn Oberbürgermeister aufgefordert, binnen drei Wochen unter Ueberreichung ihrer Zeugnisse bei ihren Herren Pfarrern sich zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Schulanfang ist für die Wintermonate bzw. für die Zeit vom 15. November bis zum 15. März jeden Jahres durch Verfügung der königl. Regierung auf 8 1/2 Uhr Vormittags festgesetzt worden, nachdem die im vergangenen Jahre versuchsweise getroffene Einrichtung sich bewährt hat. Die erste Unterrichts-Lection soll eine volle Stunde dauern. Die folgenden Unterrichtsstunden werden entsprechend gekürzt, so daß die Erholungspause um 10 Uhr 20 Min. beginnt und nur 10 Minuten dauert. Die beiden letzten Unterrichts-Lectionen dauern dann je dreiviertel Stunden, so daß der Vormittags-Unterricht um 12 Uhr endet. Der Nachmittags-Unterricht dauert wie bisher von--4 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Nippes, 12.Nov.95. Aus Anlaß der am verflossenen Sonntag stattgefundenen Bezirks-Versammlung der Cäcilien-Vereine des Decanates Löwenich in der hiesigen Pfarrkirche hatten sich die Pfarr-Eingesessenen in so zahlreicher Menge eingefunden, daß dieselbe um 3 Uhr schon dicht angefüllt war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
