<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>11</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>328520</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 65. Ab.-Ist. Othello o. Große Oper in 4 Acten von G. Verdi. Othello: Paul Kalisch als Gast. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sonntag, 10. Nov.: 66. Ab.-Ist. Der Trompeter von Säkkingen. Große Oper mit Ballet in 3 Acten und einem Vorspiel. Musik von Victor Neßler.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Berlin,.Nov.95.(Eigener Drahtbericht der Köln. Volksztg.) Ziehung der 4. Kl. 193. preuss. Klassen-Lotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittage. Ein Gewinn zu 30,000 M. fiel auf Nr. 18,077; ein Gewinn zu 15,000 M. auf Nr. 191,516; zwei Gewinne zu 10.000 M. auf Nr. 114.126 und 210.794; vier Gewinne zu 5000 M. auf Nr. 71,826 160,560 169.921 und 179.452.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Experimental-Vorträge. Von den drei gemeinverständlichen Vorträgen aus dem Gebiet der Experimental-Physik, welche Hr. W. Finn aus London im Isabellensaal des Gürzenich veranstaltet, fand vorgestern Abend der erste statt. Hr. Finn spricht fließend deutsch, so daß er nicht nöthig gehabt hätte, als Ausländer um Nachsicht zu bitten. Freilich ist die Beherrschung der Sprache bei Erklärungen, und zumal bei solchen auf schwierigen Gebieten, auch durchaus nothwendig. Seine Erläuterungen zu den Experimenten sind einfach und klar. Er begann mit der Veranschaulichung von Wirkungen des elektrischen Stromes, erzeugt mit einer Platin-Zink-(Grove)-Batterie von 75 Elementen; die Wärme-Erscheinungen, die Elektrolyse des Wassers und die Licht-Erscheinungen kamen zur klaren Vorführung. Eine Glülampe, in welcher ein verkohlter Seidenschlauch als Glühkörper eingeschlossen war, gab ein prächtiges Licht. Die magnetischen Wirkungen des elektrischen Stromes, ferner Krystallisations-Erscheinungen usw. wurden sodann an vielen Experimenten mittels des in Köln durch die Vorträge des Prof. Spieß bekannten Duboscq'schen Projections-Apparats auf einem Papierschirm gezeigt. Den Schluß machten die schönen Farben-Erscheinungen, die im polarisirten Licht erzielt werden, sowie der interessante Versuch der Total-Reflexion des Lichts in einem gebogenen Wasserstrahl. Der Vortrag war sehr gut besucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gehaltsregelung der Leiter städtischer Lehranstalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln,.Nov.95. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 2,502,40 das Kil. Eier.50-5,00 das Viertel. Hasen.00-.50, Schnepfen 4,00, Feldhühner 1,00-.60 das Stück. Hinkel 2,00-3,00, Tauben 0,80-1,00 das Paar. Krametsvögel 1,40 der Bund. Kaninchen.00. Hühner.50-.00, Enten.50NaE Zwiebel 0,08-.12 das Kil. Aepfel. Ess- 16,00-20,00, Koch- 12,00-16.00. Kartoffeln, weisse 4,60-.60, rothe.40-6,00. Nieren- 8,00-.00 die 100 Kil Weisskohl 15,00-20,00 die 100 Stück. Preiselbeeren 0,20 das Liter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im Dom fand gestern Morgen 11 Uhr die Jahresmesse für den verstorbenen Förderer des Domes, Sulpiz Boisseree, statt, welche Hr. Domcapitular Dr. Braun celebrirte. Derselbe gedachte auch in seiner Ansprache der großen Verdienste des Verstorbenen um den Dombau.""M# na H m.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Selbstmord. Am Donnerstag-Vormittag erschoß sich ein Reisender in seiner Wohnung am Friesenwall. Grund zum Selbstmord ist vermuthlich die Drohung mit einer Anzeige wegen Unterschlagung von Seiten seines Principals.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Diebstahl. Dreizehn Uhren wurden vor einigen Tagen in einem Uhrengeschäft an Unter Goldschmied gestohlen. Die Criminal-Polizei ermittelte einen Schlossergesellen als den Dieb. Derselbe wurde gestern Morgen abgefaßt, als er die gestohlenen Uhren einem Althändler zum Kauf anbot. Sechs Uhren wurden noch bei ihm vorgefunden. Die sieben andern hatte der Dieb theils an Althändler verkauft, theils versetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Verhaftung. Ein deutscher Commis hatte sich in Belgien Unterschlagungen zu schulden kommen lassen, wofür er dort ein Jahr Gefäogniß erhielt. Um der Strafe zu entgehen, flüchtete er sich wieder nach Deutschland und kam nach Köln. Gestern Morgen wurde derselbe von der hiesigen Criminal-Polizei verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
