<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1895</year>
    <month>11</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>328532</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kriegs-Festspiele. Im Eden-Theater beginnen am Donnerstag die Aufführungen von großen Kriegs-Festspielen des Feldzuges 1870/71, welche aus einem Cyclus lebender Bilder bestehen, die mit einer Dichtung eingeleitet werden, worauf das Orchester der Stimmung des betreffenden Bildes angehaßte Musikstücke spielt. Das Unternehmen, an dem 120 Personen mitwirken, hat in andern größern Städten sehr dankbare Aufnahme gefunden und dürfte in der That geeignet sein, einzelne historische Momente aus jener großen Zeit durch die wirkungsvolle plastische Darstellung derselben den Zuschauern dauernd in die Erinnerung einzupraägen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wallraf-Richartz-Museum. Man schreibt uns: Der in so richtig sachemäßen und dabei überaus warmen Worten geschriebene Artikel in der Sonntags-Ausgabe des Local-Anzeigers: Das Wallrafrichartz-Museum, Erinnerung an den hundertährigen Geburtstag des Commercienraths Richartz, wird sicher von denjenigen, welche dem kleinen Kreise angehören, der seiner Zeit der Sache näher gestanden hat, mit Interesse gelesen worden sein. Für die große Zahl derjenigen, die außerhalb dieses Kreises stehen, aber doch für unser Museum und seine Entstehungsgeschichte ein Interesse zeigen, dürfte es wohl von Bedeutung sein, zu erfahren, daß unter anderm die vier Chörchen, welche den vordern wie hintern Querfolügel des Gebäudes an den seitlichen Enden so überaus schön baschließen, eine Composition des hochseligen, kunftverständigen Königs Friedrich Wilhelm IV. selbst sind. Diese Chörchen sind in die Felten-Stüler'schen Entwürfe, Federzeichnungen von dem Kölner Architekten Hinden, spätern Techniker der Armenverwaltung, von der Hand des Königs mit der Schreibfeder skizzenhaft, aber äußerst genial eingezeichnet und beweisen eine seltene Kenntnisß und Beherrschung der Formen des gothischen Stiles. Die Originalpläne mit diesen königlichen Croquis befanden sich während der Zeit, wo Schreiber dieses längere Jahre hindurch in den Bureaux Felten's für die Compositionen thätig war, dortselbst und kamen nach dessen Tode bei Gelegenheit der Versteigerung des Nachlasses in andere Hände.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sammlung von Postsachen, bei der Köluischen Volkszeitung eingelaufen, im Freisaal der Geschäftsstelle zum Verkaufe zu wohlthätigen Zwecken ausgestellt: Aus Beirut, öösterreichisches Postamt, blau 10 Kreuzer mit Aufdruck 1 Piaster. Niederländisch-Indien, Postkarte(Ganzssche), rein auf rosa Tih Cent. Bumänien violett 25. Bapt. NAtel ann 1/2 Penny, zwei roth zu 1 Penny. Queensland, Streifband(Gahtsabhe), Kopfzeichnung mit Umrahmung, grün 1/2 Penny. Brasilien zwei rothgelb zu 200 Reis. Süafricanische Republik drei grau zu 1 Penny. Süaustralien, kleines Hochrechteck mit Kopf der Königin, dunkelbraun 1/2 Penny, andere Marke roth-gelb 2 Pence. Portuglssische St. Antonius-Marken, feiner Satz zu 2 1/2 , 6, 10, 15, 20 und 25 Rais. St. Antonius-Postkarte 10 Mölue Loyal-Anzeiger Nr. 316 4 Dinstag, 19.: Novomber 1895 das Paar 10, 15, 20, 30, 40 und 50 M. Diamant- und Brillantringe das Stück 12, 15, 20, 30, 40, 50 bis 500 M und höher. Großes aller Art, Uhren, Granat- und Korallenschmuck. Großartige Gelegenheitsäufe in werthvollen Schmucksachen, Brillanten, Diamanten en. Verkauf nur gegen Cassa. Billigster Preis an jedem Stück.. 19 am, Nekußee Samier 90g.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zur Invalidiäts- und Altersversicherung. In der vorliegenden Nr. 316 des Kölner Local-Anzeigers wird eine Bekanntmachung des Oberbürgermeisters vom heutigen Tage veröffentlicht, auf welche wir auch an dieser Stelle noch besonders aufmerksam machen. In der erwähnten Bekanntmachung wird darauf hingewiesen, daß in hiesiger Stadt dem Vernehmen nach in vielen Familien Wasch- und Putzfrauen, Aufärterinnen, Näherinnen, Schneiderinnen, Plärterinnen(Bügerinnen) beschäftigt würden, für welche das Einleben der Marken in die validenkarten versäumt werde. Ueber die Befreiung vorübergehender Beschäftigung von der Versicherungspflicht geben die gleichzeitig mit abgedruckten Bestimmungen des Reichskanzlers vom 27. November 1890 und die Bekanntmachung des Regierungsräsidenten vom 22. December 1890 nähern Aufschlugß. Da in nächster Zeit eine Revision der Quittungskarten durch Beamte der Düsseldorfer VersicherungsAnstalt in hiesiger Stadt erfolgen wird, ist es dringend zu empfehlen, in allen Fällen, in welchen die Versicherungspflicht nicht zweifelhaft und eine Quittungskarten noch nicht beschafft ist, eine solche durch den Bezirks-Polizei-Commissar ausstellen zu lassen und die betreffenden Marken einzuleben. Die Unterlassung der Markenverwendung ist Inſtallateure und Wiederveräufer erhalten Rabatt Mal-, Holzbrand- und Kerbschnitt, Utensilien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
