<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>2</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>328643</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kyzik-Bilder-Rätusel des Kölner Local-Anzeiger Die auf das Preis-Bilder-Näthsel in der vorwöchentlichen Sonn tags-Beilage*) ausgesetzten Preise, bestehend in Band 28 vo Bachem's Novellen-Sammlung, fielen durch das Loos auf Folgend Hch. Fritz, Viersen, Petersstraße 16. Heinrich Heimerzheim, Köln, Dagobertstraße 29.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Diejenigen Beziehen des Kölner Local-Anzeiger, welche für die stellung des Blattes in Hinteräusern und auf Stockwerken 30 Pfg. mona lich entrichten, also täglich au 1 Pfg., erhalten als Grats-Zugabe wöchentlich Sonntags die Sonntags-Beilage Colonia beigegeben Die seine enthält nur ausgewählten Unt erhaltungs-Stoff(Feuillet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>s draußen vorgeht, Vermischtes, Buntes Allerlei, Räthsel-Ecke, der-Rätyseln, Preis-Rebus, Rösselsprüngen, Charaden, Scheiß-, So ien und Schach-Aufgaben)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Selbstverständlich können sich auch Unt hausbewohner den Erhilt dieser Sonntags-Beilage gegen 30 Pfg mon lich sichern. Man wende sich an die Träger, welche dafür besondere stellkarten bereit halten. Probe-Nummern der Sonntags-Beilage entgeltlich in unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 20, Ecke B hofstraße Wir bringen hiermit zur offentlichen Kenntnisß, daß der Anschlag u# Placaten auf den hiesigen Placaten-Säulen und-Tafeln durch Vermittelung des Druckers des betr. Placate und Weine gabe seitens des Druckers an den Geschäftsührer der unterzeichneten sellschaft gegen Zahlung der feststehenden Gebühren gestattet ist. Jeunbefugte Ankleben auf unsern Anschlagsstellen müssen wir gerichtlich folgen und theilen nachstehend im Auszuge ein Urtheil mit, welches.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Beklagte wird verurtheilt, jede Stör## der Kläger in der Benutzung der in der Stadt Ko angebrachten Placat-Säulen und Tafeln zu unte lassen unter Androhung einer Geldstrafe von Fünft# Mart für jeden Fall der Störung und der Kläger inen Betrag von acht Mark acht und achtzig Pfenn liebst fünf Procent Zinsen seit dem Tage der la zahlen... Die Kosten des Rechtsstreites falle dem Beklagten zur Last. Dieses Urtheil ist vo läufig vollstreckbar..." Local-Anzeiger Nr. 57 4 Samstag, 29. Februar 1896.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
