<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>3</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>328649</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueber die Sonntagsruhe im Handelsgewerbe hat Hr königl. Polizei-Secretair Gerlach die gesetzlichen Bestimmungen sowie die bezüglichen Bekanntmachungen für den Stadtkreis Köln in einer Broschüre üersichtlich zusammengestellt. Das in der Kölner VerlagsAnstalt zum Preise von 50 Pfg. erschienene Werkchen entspricht einem thatsächlichen Bedürfnissß, da in kaufmännischen Kreisen immer noch eine gewisse Unsicherheit betreffs der hierorts gültigen Bestimmungen über die Sonntagsruhe herrscht, die allerdings zum Theil auch in der wiederholten Abänderung jener Bestimmungen begründet ist. Insbesondere machen wir die Erfahrung vor bestimmten Feiertagen, daß immer noch Manche nicht wissen, ob dieselben unter das Gesetz fallen oder nicht. Das Heftchen bietet Gelegenheit, sich hierüber jederzeit zu vergewissern. Natürlich wird dasselbe auf die Dauer seinen Zweck nur dann erfüllen, wenn auch für die Folge etwaige weitere Abänderungen der gesetzlichen oder örtlichen Bestimmungen in demselben aufgenommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Bürger-Gesellschaft finden die Concerte jetzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Am 28. Februar überschüttete sich ein an der Achterstrße wohnhafter 2 3/4 Jahre alter Knabe mit einer Kanne heißen Kaffee. Derselbe ist nunmehr in Folge der erlittenen Brandwunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Spar- und Darlehenskasse des Landkreises Köln. Der Bestand der Einlagen betrug am 31. Januar 1896 M. 10,298,798.68, die Einlagen pro Februar M. 494,987.01. Summa M. 10,793,785.69. Die Rückzahlungen pro Februar beliefen sich auf M. 352,409.84, so daß am 29. Februar 1896 sich ein Bestand von M. 10,441,375.85 ergibt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wasserstand. Der Rhein ist seit zwei Tagen stark gestiegen, sowohl hier wie am Oberrhein. Auch vom Neckar, dem Main und der Mosel wird Steigen des Wassers gemeldet. Während am Dinstag der Pegel hier nur noch 0,95 Meter zeigte, stand er gestern Abend auf 1,40 Meter. Die Schifffahrt, welche längere Zeit sehr behindert war, wird bald wieder in vollem Umfange ausgenommen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 167. Ab.-Ist. Im Brunnen. Kom. Oper in 1 Act von W. Bodeck. Der Kurzärker und die Picarde. Genrebild mit Gesang und Tanz von Louis Schneider. Phantasieen im Bremer Rathskeller. Großes Ballet frei nach W. Hauff von E. Grab. Musik von A. Steinmann. Anfang 7 Uhr. Ende gegen 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Freitag, 6. März: 168. Ab.-Ist. Der Troubadour. Oper in 4 Acten von G. Verdi. Manico: Kammeränger Paul Kalisch als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
