<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>1</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>328610</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Mord. Die in der Poststrße in der Nacht zum Sonntag ermordete Frauensperson heißt Laven, nicht Lader. Sie war, wie nachträglich bekannt wird, nicht nur durch einen Schnitt in den Hals getödtet, sondern die Leiche zeigte auch Stichwunden an der Brust. Von dem Mörder sehlt noch immer jede Spur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Blinde Passagiere. Ueber die am Samstag vorgenommene Massenuntersuchung gegen Bahnbeamte gehen der Frankf. Ztg. weitere Mittheilungen zu. Seit dem 4. Januar hielten sich danach die durch den vor einiger Zeit geführten Hamburger Schaffnerproceß bekannten drei Geheimpoliziſten in Frankfurt auf. Sie nahmen in Gastöfen in der Nähe des Bahnhofes Wohnung, schlossen mit etlichen zugänglichern Beamten des Eisenbahn-Fahrpersonal"Freundschaftsündnisse" in der Kneipe oder beim Kartenspiel und brachten die Rede darauf, wie man wohl am billigsten nach Basel, Köln, Mannheim, Mainz und Limburg reisen könne. Einige Bahnſteig-Schaffner wurden von den amtlichen Versuchern beauftragt, mit solchen Zugührern und Schaffnern in Verbindung zu treten, mit denen"etwas zu machen" sei. Thatsächlich sind mehrere Beamte der Versuchung erlegen. Die Reisen der"blinden Passagiere" kamen zu Stande, und zwar so, daß diese eiwa für die halbe Strecke Fahrkarten lösten und sich auf dem Rest des Weges durchschmuggeln ließen. Sobald eine Strecke zurückgelegt war, wurde das Personal des Zuges zu einer Gasterei eingeladen und den"dankbaren" Fahrgästen bei dieser Gelegenheit vorgestellt. Daher die genauen Verzeichnisse der Betheiligten. Bei dem"Freihalten" ging es manchmal verhältnissßmäßig hoch her, sogar Champagner soll ab und zu vorgesetzt worden sein, und die Zechrechnungen beliefen sich mitunter auf 15--20 M. Selbst wenn einer oder der andere der"Eingeladenen" seine Zeche begleichen wollte. wurde er von den"Tractirenden" davon abgehalten und es entwickelte sich eine immer größere"Zutraulichkeit". Wenn man bedenkt, daß die Eisenbahnbeamten nicht mit Glücksütern gesegnet sind-- es gibt z. B. bei der Hessischen Ludwigsbahn, wie uns versichert wird, Bahnsteigschaffner, die zehn Jahre im Dienste, aber nicht fest angestellt sind und für zwölf- bis vierzehnstündige Thätigkeit einen Tagelohn von M. 1,90--2,00 beziehen, an dem noch für Kleiderkasse und Krankengeld ein Beträchtliches in Abzug gebracht wird-- so liegt das menschliche Verständnissß für die vorgekommenen Fehltritte gewißlich nicht ausu weit. Für die zum Glück wenig zahlreichen Mitglieder unseres Beamtenthums, denen die streuge Pflicht gegen solche Verlockungen keinen stets ausreichenden Halt bietet, liegt in dem Vorgange eine vermehrte Mahnung, auf sich-- aber auch auf andere-- um so genauer zu achten. Für die öffentliche Beurtheilung des Falles wird man sich an den Satz halten müssen, daß, wer die Vergehen von Verleiteten schwarz in schwarz sieht, dann auch das Häßliche der Verführung zugestehen muß, so ausgiebig es auch hinter Forderungen der Staatsraison Deckung sucht und findet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>So weit die Frankf. Ztg. Wir nehmen an, daß die Thätigkeit der Geheimpoliziſten erst begann, als schon Gründe zum Verdacht vorlagen; aber auch unter dieser Voraussetzung vermögen wir dem angeblich geübten Verfahren durchaus keinen Geschmack abzugewinnen. Die Geheimpolizei ist dazu da, Gesetzwidrigkeiten zu entdecken, nicht aber solche hervorzurufen, und diesem Zweck huldigt wahrlich nicht dieses Mittel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag fand im städtischen Krankenhause ein Mädchen von 17--18 Jahren Aufnahme, welches am Mauritius- steinweg von einem Pferdebahnwagen überfahren worden war und erheblich am Rücken und an einem Arm verletzt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 28.Jan. 96. Marktbericht., Durchschnilfspreise, Butter M..00.20 das Kil. Eler.40-5,00 das Viertel. Hasen 3,00 das Stück. Inkel 2,40-.00, Tauben 0,80-1,00 das Paar. Truthahn 6,05-7,0 das Stück. Kaninchen.00-1,20, Hühner.80-.00, Enten 3,0.-.00, Gänse.00-0,9 1/4 638 Stück. Schellfisch.60, Kabliau.70, Ochsenlleisen 1,"ih.1,vo. Kalbfleisch .40-.50, Hammelheisch.20-.50. Speck, geräuchert.40-.50. gesalzen .40. Schmalz.40-.50, Nierenfett 0,80 0,90 aus All. Zwtenel.10-.12 das Kil. Aepfel, Ess- 18,00-24,00, Koch- 16,00-20,00, Kartoffeln, weisse .40-.20, rothe 5,20-5,60. Nieren- 8,00-.00 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Strafkammer. Ein Droschkenkutscher von hier, welcher einen Dienstmann überfuhr, wurde deswegen mit 30 M. bestraft. Außeadem erhielt er wegen Uebertretung der polizeilichen Vorschriften für den Fuhrwerksverkehr eine Geldhuße von 6 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wegen Kuppelei in Verbindung mit Freiheitsberaubung wurde eine Ehefrau von hier mit drei Monaten Gefäogniß bestraft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine Wirthin von hier war angeklagt. ohne obrigkeitliche Erlaubnisß mittels eines Würfel-Automaten ein Glücksspiel veranstaltet zu haben und wurde deshalb mit# M. bestraft. Der beschlagnahmte Automat wurde eingezogen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>eine vorbestraft Frauens person, die einen Koffer erbrochen und verschiedene Garderobestnae em wendet hatte, wurde zu 18 Monaten Gefäogniß verurtheilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Drei der gegenseitigen Mißhandlung angeklagte Tagelöhner mußten freigesprochen werden, weil nicht nur die Angeklagten, sondern auch die Zeugen aus verwandtschaftlichen Rücksichten die Aussage verweigerten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>f. Original-Waare, worüber Gutachten des Herrn Dr. Scholz, offerirt per Literflasche zu 2 O. J. Esser, Eintrachtstraße 35. Vor dem Kauf Probe gratis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Im Verein zur Förderung des naturhistorischen Museum hielt am Freitag Hr. Prof. Dr. Rumpen in der Aula des städtischen Gymnasiums und Realgymnasiums einen Vortrag über gasförmige, flüssige und feste Kohlensäure. An der Hand von zahlreichen Versuchen zeigte der Vortragende zunächst die Eigenschaften und Reactionen der gasförmigen Kohlensäure. Durch einen Druck von etwa 36 Atmosphären bei einer Temperatur von 0deg verdichtet sich die Kohlensäure zu einer wasserhellen Flüssigkeit, wie sie in schmiedeeisernen Flaschen, die auf 200 Atmosphärendruck geprüft sind, in den Handel tommt. Läßt man diese Flüssigkeit aus der Flasche ausserömen, so findet eine starke Verdunstung statt, und die hierzu nothwendige Wärme wird der Umgebung entzogen. Während nun ein Theil der flüssigen Kohlensäure in Dampfform übergeht, kühlt sich der übrige Theil so sehr ab, daß er zu einer schneeartigen Masse, der festen Kohlensäure, erstarrt. Diese Masse läßt sich zur Erzeugung tiefer Temperaturen benutzen. Quecksilber erstarrt sofort darin. Eine dickwandige Eisenbombe, mit Wasser gefüllt, kühlt sich in wenigen Minuten so weit ab, daß das gefrierende Wasser diese sprengt. Der Vortragende schloß seinen Vortrag mit einer kurzen Darf gung der verschiedenen Anwendung der flüssigen Kohlensäure in der Praxis. Die Versammlung dankte dem Vortragenden für seine klaren Ausführungen und interessanten Experimente mit lautem Beifall. Der Vorsitzende, Geheimrath Dr. Lent, theilte der Versammlung noch mit, daß die Herren Dr. Tilburg und Dr. Esser die Versuche mit den Röngen'schen Strahlen mit Erfolg ausgeführt haben, und daß ersterer in der nächsten Sitzung diese Versuche vorführen werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
