<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>2</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>328626</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Amts-Einführung. Die Gemeinde Wüfrath(Decanat Elberfeld) feierte am Sonntag das Fest der Einführung ihres neuen Rectors, des hochw. Hru. Vornewasser, bisher Kaplan an St, Columba in Köln. Vormittags fand ein feierliches Hochamt mit Predigt statt, in welcher der neue Rector die Pflichten des guten Hirten darlegte und um Unterstützung namentlich im Gebete bat. Kirche und Rectorat-Gebände waren festlich geschückt. Abends 6 Uhr fand im Deutschen Hause eine Festversammlung statt, in welcher die Herren Pfarrer Jüngling aus Düssel, Hauptlehrer Nießen, und im Namen des Kirchen-Vorstandes von St. Columba in Köln, der vollständig an der ganzen Feier theilnahm, die Herren Oberpfarrer Bruckmann, Nettekoven und Rheindorff Ansprachen hielten. Die Kölner Herren sind des Lobes voll über die freundliche Aufnahme, die man ihnen 2 Vorgebirgsbahn. Die erwähnte Eingabe an den Minister Thielen, welche von hier aus neuerdings wiederum abgesandt worden ist, lautet im wesentlichen wie folgt:"Die unterzeichneten Bürger Köln's und seiner Umgebung erlauben sich hiermit Ew. Excellenz die inständigste Bitte zu unterbreiten, hochgeneigtest veranlassen zu wollen, daß der Bau der Kleinbahn Köln-Bonn(Vorgebirge) möglichst bald in Angriff genommen werden kann. Daß die Verkehrswege, die nach und aus Köln führen, durchaus ungenügend sind, geht aus der strittenen Thatsache hervor, daß seit mehr als 30 Jahren kein Bahngeleise in die Stadt hineingefuührt worden ist, während kehr sich inzwischen um das Fünffache vermehrt hat. Daher Verband kathol. Arbeiter und Handwerker.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Carnevalistische Postkarten. Während wir gestern Ursache hatten, über ein döchst anstößiges Fabricat uns zu beschweren, welches in einer Leipziger Anstalt hergestellt ist, werden uns heute zwei Postkarten vorgelegt, deren Zeichnung wirklich echten köluischen Humor athmet. Sie sind aus dem Verlage von Jos. Oettgen, Am Hof, hervorgegangen, und der Entwurf der Bilder stammt von unserm bekannten Maler * Kölner Stadt-Theater. Heute: 149. Ab.-Ist. Das gol:  dene Kreuz. Oper in 2 Acten von J. Brüll. Hierauf, mit neuer Ausstattung: Phantasieen im Bremer Rathskeller. Großes Ballet, frei nach W. Hauff von E. Grab. Musik von A. Steinmann, Anf. 6 1/2 , Ende 10 Uhr.-- Donnerstag, 13. Febr.: 150. Ab.-Ist. (Richard Wagner's Todestag.) Götterämmerung. Handlung in 3 Aufzügen und einem Vorspiel von Richard Wagner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Nippes, 11.Febr.96. Der Pfarrer von Mechernich, der hochw Herr P. J. Harff, welcher von 1870 bis zum Jahre 1893 hier so segensreich gewirkt, ist zum Oberpfarrer in Neuß ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
