<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>1</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>328606</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Naters-Geburtstag. veute Abend wird im Dom zwischen (allerfeinste Delicatesse) ist wie# der eingetroffen bei 0 für jedes Geschäft passend, billig abzugeben. Friesenstrße 11.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>weil feinschmeckend, mit servirt X werden. Vorräthig bei T Schwarze reinwollene Kleiderstoffe in soliden Qualitäten zu den billigsten Preisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Uhr mit allen Glocken geläutet. Am Montag-Vormittag findet um 9 1/2 Uhr ein Pontifical-Amt mit Tedeum statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Schildergasse erfährt in ihrem östlichen Theile wiederum eine Verbesserung, indem nahe an der Hohestrße zur Zeit vier kleine Häuser niedergelegt werden, um zwei stattlichen Neubauten Platz zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestohlen wurden: einem Treppenbauer in seinem Logis mehrere Kleidungsstuücke, um die Mittagszeit aus dem Hausflur eines Geschäftes an der Ehrenstrße ein Ballen, enthaltend Jacken für Männer und Frauen im Gesammtwerthe von etwa 100.; sodann mittels Einbruchs aus dem verschlossenen Keller eines Hauses am Gereonshof zehn Flaschen Weißwein und vier Flaschen Kirschsaft; vom Speicher eines Hauses an der Reinoldstrße eine Anzahl Wäschegegenstände; einer Frau gelegentlich einer Parade auf dem Neumarkt von einem Taschendiebe das Portemonnaie mit erwa 100 M. aus der Tasche ihres Kleides; vom offenen Speicher eines Hauses an der Aachenerstraße eine Anzahl Wäschegegenstände; aus einem unverschlossenen Keller mehrere Kleidungsstuücke, die Eigenthum der im Hause wohnenden Hotel-Hausdiener sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
