<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>2</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>328629</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Straßenbarn-Gesellschaft. Während der Carnevalstage wird der Betrieb nach den Außenormen einschliefßlich der Strecke Dom-- Zoologischer Garten--Flora am Sonntag-, Montag- und Dinstagabend so verlängert, daß die letzten Wagen von Köln bzw. Deutz um 12 1/4 Uhr Nachts abfahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feuer. Gestern Nachmittag entstand in einem Hause auf der Schaafenstrße ein Zimmerbrand, welcher von der Feuerwehr gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schul-Deputation. Die für die liberale Partei allerdings höchst peinlichen Vorgänge in der Stadtraths-Sitzung vom 18. d. veranlassen den Stadt-Anzeiger zu sehr erregten Declamationen. Namentlich wird dem Stadtverordneten Cardauns gründlich der Standpunkt klar gemacht:"Stadtv Cardauns gab in letzter Minute seinem Antrage, einen katholischen Geistlichen zur Schul-Deputation hinzuzuziehen, eine ganz andere Fassung, indem er beantragte, zwei Geistliche, einen von jeder Confession, in die Schul-Deputation zu wählen. Wie kommt denn Dr. Cardauns dazu, so energisch eine Vertretung der evangelischen Geistlichkeit zu fordern, zumal da diese nicht ein Mal den Antrag gestellt hatte, in der Schul-Deputation vertreten zu sein? Dieser Eifer muß doch zum mindesten als recht auffällig angesehen werden. Woher dieses Eintreten für die evangelische Geistlichkeit? Doch nur, um den Gegner in's Unrecht zu setzen. Auch ein anderes Mitmachen, um einen Druck auf den Gegner auszuülben, verfing nicht; Dr. Cardauns behauptete nämlich-- nicht ohne Widerspruch zu erfahren--, daß mehrere Mitglieder der liberalen Partei sich mit Widerstreben dem Fractions- Beschlußß gefügt hätten; mehrere hätten erklärt:"Ich bin persönlich nicht dagegen!" Wenn dies wirklich der Fall gewesen sein soll, so ist die vorstehende Erklärung doch eine nur negative; denkt Herr Cardauns aber nicht daran, daß es recht unvorsichtig ist, diese Saite anzuschlagen, da er doch einer Partei angehört, die bezüglich des Partei--Terrorismus nur noch mit der social-demokratischen wetteifern kann? Dieser Ausfall gegen liberale Mitglieder des Collegiums war zum mindesten unvorsichtig und englücklich." Wir machen den Stadtan. auf den officiellen Bericht der Sitzung vom 6. d. aufmerksam. Schon in dieser Sitzung hatte Stadtverordneter Trimborn die Zuziehung auch eines protestantischen Geistlichen angeregt, und gerade diese Auregung hatte Stadtverordneter Lent benutzt, um die Vertagung zu begründen. Nach dem officiellen Bericht äußerte dann Hr. Stelzmann:"Wir müssen uns über die Personenfrage(betr. den protestantischen Geistlichen) schlüssig machen, wenn wir uns auch dem Antrage freundlich gegenübestellen, was ich durchaus nicht bezweifle." Wie man sieht, war die öffentliche Erklärung des Stadtverordneten Stelzmann(und desgleichen die äußerst entschiedenen praten Erklärungen mehrerer liberalen Collegen) höchst positiv. Er hat dann eben seine"freundliche Stellung" geändert, und zwar in Folge eines Fractions-Beschlusses. Angesichts dieses Vorganges lesen sich die Betrachtungen über den"Partei-Terrorismus" des Centrums sehr ergötzlich. Das ganze Gerede ist nur ein Ausfluß der großen Verlegenheit über die Stellung, in welche die liberale Mehrheit sich hinein manövrirt hat. Dieselbe Verlegenheit trat auch in dem Verhalten der Mitglieder der Mehrheit deutlich hervor; abgesehen von Hru. Lent als Wortührer beschränkten sie sich auf einige Zwiſchenrufe, was den Stadtv. Hoesten zu dem Satze verandaßte:"Die Herren scheuen sich, zu sprechen." Nebenbei bemerkt, läßt der Stadtan. Hrn. Cardauns die Ergänzung der Deputation"durch ein Mitglied des Lehrer-Verbandes" beantragen; thatsächlich hat er von einem"Mitglied des Lehrerstandes" gesprochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wein-Verkauf aus dem Hause von 60 Pfg. an die Flasche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
