<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>1</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>328605</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine nachträgliche Jubiläumsfeier zur Erinnerung an die Gründung des Deutschen Reiches veranstaltete am Mittwoch-Abend der Kölner Philisterzirkel Häuschen im großen Saale der Bürger-Gesellschaft. Die alten Herren des Verbandes der deutschen katholischen Sidenten-Vereine waren in großer Zahl erschienen, der nächste active Studenten-Verein, die Bonner Arminia, war fast vollzähl anwesend, auch zahlreiche Gäste waren der Einladung gefolgt, welche der Vorsitzende, Hr. Oberlehrer Meyer, freundlich begrüßte. Die Festrede hatte Hr. Director Mertens(Brühl) übernommen, dessen rhetorisch vollendete, fein abgewogene Ausführungen in einer Huldigung für den dritten deutschen Kaiser gipfelten. In ergreifender Weise gedachte Hr. Dr. Schaaf(Ehrenfeld) der Vereins-Studenten, welche 1870 unter den Waffen der Reichsgründung vorgearbeitet und während des Krieges oder in Folge desselben den Tod für's Vaterland gestorben; dann zeigte er, wie der Verband auch als solcher durch treue Durchührung seiner Grundsätze dem Wohle des neuen Reiches und dem Frieden seiner Glieder dienen könne, und schloß mit einem"Salamander" auf den mächtig angewachsenen Verband, der jetzt auf 20--30 Hochschulen über 1000 active Mitglieder und mehr als 3000 Philister zählt. Herzlich und gemüthlich schilderte Cand. med. Hermes, der Ordner der Arminia, das familiaire Verhältnissß zwischen den activen Vereinen und den Philister-Vereinigungen und erbat sich zum Tank für die Betheiligung der Arminia zahlreichen Gegenbesuch bei dem Bonner Feſtcommers am nächsten Montag. Sehr warm wurde die Ansprache aufgenommen, welche beim"Cartell-Salamander" der neue Kölner Reichstags-Abgeordnete Rechtsanwalt Karl Trimborn hielt. Ausgehend von dem Umstande, daß er der Jubiläumsfeier im Weißen Saale inmitten einer Gruppe südeutscher Colleg u beig wohnt, schilderte er die all mälige Besserung der Beziehungen zwischen Nord und Süd seit dem Kriege von 1866, und betonte nachdrücklich, daß der über ganz Deutschland sich erstreckende Verband in seinem Kreise das Seinige gethan um die Kluft zu üverbrücken. Was auf politischem Gebiet mühsam erstrebt werden mußte, war im Cartell-Verband schon lange erreicht; fällt doch gerade in das Jahr 1866 die Gründung der Münchener Ottona; dieser und den suddeutschen Vereinen überhaupt galt sein Hoch. Der Commers nahm einen überaus würdigen Verlauf; durch gute Musik, Luder und eine heitere Mimik war auch für den gemüthlichen Theil ausgiebig gesorgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Kunstgewerbe-Museum ist zur Zeit ein sehr beachtenswerthes Erzeugnißß der modernen köluischen Goldschmiedekunst ausgestellt. Es ist eine Monstranz, in Silber getrieben, zum Theil vergoldet, zum Theil oxydirt und auf's reichste mit Brillanten besetzt. Während in Koln für Kunstwerke des kirchlichen Gebrauches in der Regel die Formen des Mittelalters bevorzugt werden, ist dieses Stück auf Wunsch des Bestellers genau der Monstranz nachgebildet, welche auf dem berühmten Wandgemälde Raphael's in den Stanzen des Vaticans, der Disputa, dargestellt ist. Als der ursprüngliche Hersteller des Entwurfs ist also Raphael Sanzio selbst zu betrachten. Bei der Uebertragung des Fresco-Vorbildes in die Praxis hat der Künstler, dem die Ausfuhrung zugewiesen war, F. X. Heller in Köln, einige Abänderungen vornehmen müssen, die aber eine wesentliche Umbildung der Renaissance-Vorlage nicht zur Folge hatten. Gleichzeitig ist ein Handtuchhalter in Schmiede-Eisen, fur das Hochschloß der Marienburg bestimmt, und nach dem Original in St. Maria im Capitol von F. W. Langenberg in Köln ausgeführt, zur Ausstellung ausgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Gesang-Verein Gutenberg veranstaltet am künftigen Sonntag im großen Saale der Lese-Gesellschaft sein dieseähriges carnevalistische Damen-Comite. Neben mehrern humoristischen Chor-Aufführungen wird der Besucher Gelegenheit haben, den vorzüglichen Leistungen des bekannten Ersten Kölner Mandolinen-Clubs zu lauschen. Außeadem haben hervorragende Carnevals-Redner ihr Erscheinen zugesagt, so daß der Abend recht viel Gediegenes verspricht. Seinen Maskenball wird der Verein ebenfalls in obigem Local am 16. Februar(Fastnachtssonntag) abhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verein für Handlungs-Commis von 1858 in H tra. Der hiesige Bezirks-Verein(Geschäftsstelle bei Hrn. W. G Air. Der henne Venis-Vereinccheiihnsrostene deren Srerduffesbach 32) hielt seine dieseährige Hauptversammlung am 8. d. M. m Vereinslocal Hotel Royal ab. Der Rechnungsührer, Hr. W. Greve, zarf zunächst einen Rückblick auf das verflossene Jahr. Die Mitglieder( g e g e n 441 im Vorjahr),  doppelbreit. Kleiderstoff zu einem haltbar. Hauskleide in Farben uni blau, grau, bordeaur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bei Bedarf in Colonialwaaren empfehle alle in dieses Fach?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
