<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>1</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>328611</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Für das Terrain des alten Pantaleons-Bahnhofes ist ein Fluchtlinienplan aufgestellt worden, welcher die Zustimmung der Eisenbahn-Verwaltung und auch bereits des Hrn. Ministers gefunden hat. Nach diesem Plane wird die Waisenhausgasse in Breite von 12 Meter in gerader Richtung durchgefuührt. Ebenso erfolgt die Durchührung der Straßen An den Siebenburgen und am Trutzenberg in Breite von 12 Meter. Der Weidenbach erhält eine Breite von 10 Meter, die Triererstraße bei ihrer Durchührung eine solche von 14 Meter. Größere Schwierigkeiten entstanden bezüglich der Feststellung der Höheulage, namentlich bezüglich der Stelle, wo der sogenannte Pantaleonsberg mit dem Trutzenberg in Verbindung gebracht werden koll. Das Gefälle beträgt hier zur Zeit über zwei Meter nach den Siebenburgen zu. Es wird nun ein Ausweg gesucht dadurch, daß man ein Gefälle von 1: 45 herstellt. Dadurch wird auch die Beseitigung der großen Mulde am Trutzenberg ermöglicht. Verschiedene Häuser werden die vor den Thüren liegenden Stufen verlieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Mord in der Poststrße, Hr. Jos. Schmitz, Metzger, Poststrße 11, ersucht uns der vielen Gerüchte halber, welche in der Stadt umlaufen, betreffs des Mordes, welcher in dem Hause Poststrße 11 vorgekommen ist, mitzutheilen, daß die ermordete Frauensperson nicht bei ihm, sondern bei den Eheleuten Jos. Lingen zur Miethe gewohnt hat. Er selbst stehe zu der ganzen Sachlage in keiner Ver8 Der große Maskenzug für den Rosenmontag ist bereits gesichert. Die beiden zur Besprechung des Zuges vom Fest-Comite einberufenen Masken-Sitzungen waren sehr gut besucht. Etwa zwanzig der bedeutendsten hiesigen Carnevals-Gesellschaften hatten ihre Vertreter entsandt. Der Zug wird aus 19 Wagen nebst einer großen Zahl von Fußgruppen und Reitern bestehen. Bekanntlich soll der große Maskenzug den Inhalt einer großen Zeitung humoristisch zur Anschauung bringen. Allgemein gab sich eine erfreuliche Einmüthigkeit bezüglich der Ausführung des Zuges kund. In der jüngsten Masken-Sitzung waren 17 Wagen übernommen. Den Wagen des Prinzen Carneval bauen die vereinigten Dinstags-Ball-Gesellschaften.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Liebstähle. Einem Handlanger wurde in seiner Abwesenheit in seinem verschlossenen Zimmer ein Koffer erbrochen und aus demselben eine silberne Remontoir-Uhr mit Goldrand, eine stark vergoldete Kette mit Medaillon, eine Vorstecknadel aus Elfenbein, eine Vorstecknadel mit grünem Stein und eine silberne Brosche entwendet; es wurden ferner gestohlen: aus einem unverschlossenen Comptoir eines Hauses an der Brüsselerstraße ein schwarzer Ueberzieher, eine schwarze Joppe und eine braune Joppe; aus einem Hause am Thurnmarkt während der Renovirung der Geschäfteräume ein Tisch aus Eichenholz im Werthe von 15 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
