<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>3</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>328657</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Geh. Regierungsrath Gerard, Kanzler des Erzbisthums Köln, ist in vorvergangene Nacht plötzlich in Folge eines Herzschlages geworben. Otto Gerard, geboren in Ronsdorf am 10. April 1833, wurde zum Kanzler und Justitiar des Erzbisthums Köln ernannt am 14. März 1891. Vorher war er Rechtsanwalt und Stadtverordneter in Elberfeld, und hatte dort eine sehr segensreiche Thätigkeit entfaltet. In Anbetracht seiner Verdienste wurde er von Sr. Majestät dem Kaiser im vorigen Jahre zum Geheimen Regierungsrath ernannt und von Sr. Heiligkeit Papst Leo XIII. mit dem Comthurkreuz des Ordens vom h. Gregorius ausgezeichnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Die Wahl des Oberlehrers am Gymnasium nebst Realgymnasium in der Kreuzgasse hierselbst, Dr. G. Willenberg, zum Director der Realschule zu Elmshorn ist bestätigt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Porta Paphia wurde am Dinstag im preußischen Abgeordnetenhause vom Abg. Geh. Reg.-Rath Knebel zur Sprache gebracht, indem er den Cultusminister ersuchte, die Entscheidung in der vielumstrittenen Frage betreffs der Erhaltung des alten Bauwerks im Sinne der Köl ner Stadtverordneten-Versammlung zu treffen, welche bekanntlich jüngst beschlossen hat, daß unter Aufhebung des Beschlusses vom 14. Juni 1893, der auf Beibehaltung des Thores gerichtet war, die Ueberreste des römischen Stadtthores bis auf das jetzige Pflaster abgebrochen und wenn nöthig ein Hohlraum geschaffen wird, der durch eine den Ver kehr nicht störende Oeffnung zugänglich gemacht werde. Der Cultusminister erwiderte, daß die Entscheidung in dieser Frage bereits in den nächsten Tagen erfolgen werde und zwar wohl, wie er schon sagen könne, im Sinne des Kölner Stadtverordneten-Collegiums. Auch er sei mit Rücksicht auf die ästhetische Wirkung und die Verkehrsverhaältnisse der Meinung, daß der jetzige Zustand der Porta Paphia nicht bleiben könne.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Hochwasser. Im Hinblick auf das zu erwartende große Hoch wasser wird in einer Bekanntmachung der städtischen Polizei-Verwaltung den Hausbesitzern und Miethern derjenigen canalisirten Straßen, deren Hausenteässerungsleitungen nicht über Hochwasser liegen, also namentlich in den Straßen zwischen dem Rhein und dem Zuge der Severinstrße, Hohestrße, Marzellenstrße, Eigelstein, den im Martinsfeld-Stadttheil gelegenen Straßen, sowie ferner den Tiefstraßen in Nippes und Deutz dringend empfohlen, rechtzeitig den guten und dichten Zustand ihrer Hausleitungen untersuchen zu lassen. Es liegt dieses um so mehr im Interesse der Hauseigenthuümer, als bei mangelhaftem Zustand der Leitungen nicht nur Ueberschwemmungen der eigenen, sondern auch der Nachbargebiete eintreten können und Schadenersatz-Ansprüche zu erwarten sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Packet 25 Pfg., sind zu haben bei Herren:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Victor, Passage. Conditor Schmitz, Breitestr. 6d. Theod. Klein, Höhle 19. J. Scholl, Komödienst. 17. Conditor Homberg, Eintrachtstr. 83. Conditor Neunzig, Eigelstein 134. Herzog, Severinstrße 50A. Conditor Steven, Rothgerberbach 70. Gerh. Sieger, Schaafenstrße. Bäcker Klück, Friesenstrße. Bäcker Reck, Große Budengasse 25. Casp. Zimmermann, Ehrenstrße, 75. In Deutz: H. Werreshoven, Freiheitstraße. In Ehrenfeld: Conditor Habrich. Venloerstraße. In Nippes: Conditor Dorfüller. In Mülheim a. Rh.: Kfm. Cl. Jung, Jos. Faust, und bei Unter Fettenhennen 6. Weitere Niederlagen an Orten und Stadttheilen, wo noch nicht dann, ohne Geldmittel zu sein. Da er bestimmt behauptete, Geld zu erwarten, glaubte man ihm. Er kam aber von einem Ausgange nicht mehr zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. Am Dinstag-Abend 7 Uhr stießen auf dem Deutschen Ring zwei Straßenbahnwagen aufeinander. Drei Personen, darunter zwei vom Fahrpersonal, erlitten Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde im städtischen Krankenhause ein Fuhrmann aufgenommen, welcher von seinem Wagen gefallen war und hierbei Kopfverletzungen erhalten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Liebstähle. Einem taubstummen jungen Manne wurde während der Fahrt auf einem Mütheimer Schiff in der Kajüte die Pelerine seines hellgrauen Paletots gestohlen.-- Ein junger Mann, welcher angeblich in einem hiesigen Bankgeschäft angestellt war, hatte sich in einem Hause an der Maximinenstrße eingemiethet. Eines Tages kamen zwei Cuirassiere in diese Wohnung, frugen nach dem jungen Manne und erzählten, derselbe habe eine Nacht in ihrer Caserne geschlafen und in dieser Nacht sei einem Soldaten die Uhr abhanden gekommen. Als der junge Mann später nach Hause kam, erzählte ihm seine Wirthin den Vorfall. Kurze Zeit darauf verließ derselbe heimlich das Haus, ohne seine Logisschuld zu decken, und kam nicht mehr zurück. In dem angegebenen Bankhause war er unbekannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
