<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>3</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>328648</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Se. Majestät der König hat dem Garnison-Verwaltungs-Director a. D. Rechnungsrath Weigelt zu Köln den kgl. Kronen-Orden 3. Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Wohlthätigkeits-Verein Philantropia hielt gestern Nachmittag im Saale des kgl. Gewerbegerichts(Rathhaus) seine ordentliche General-Versammlung ab. Nach dem vom Vorsitzenden, Hru. Heinrich Rings, erstatteten Jahresbericht konnten im abgelaufenen Jahre 76 Handwerker-Lehrlinge, welche bei den verschiedensten Meistern untergebracht waren, unterstützt werden. Nach Vollendung der Lehre, durch Austritt us. schieden am Jahresschlusse 21 Lehrlinge aus. Die Unterstützung bestand in der Lieferung von 30 Tuchöcken, o# Hosen, 27 Westen, 17 Joppen, 8 leinenen, 22 wollenen Jacken, 46 Arbeitshemden, 43 Paar Schuhen usw., sowie sämmtlichem Schul- und Zeichenbedarf. Die scharfe Ueberwachung bezüglich des regelmäßigen Besuches der städtischen Fortbildungsschule, dessen Kosten auch der Verein bestreitet, sind bei den Lehrlingen von günstigsten Erfolge gewesen. Mit lebhafter Freude konnte der Vorstand feststellen, daß seine Schützlinge sowohl in der Schule als auch in der Werkstatt bestrebt sind, sich tüchtig auszubilden. Nach dem Berichte des Schatzmeisters, Hrn. Kallscheuer, gingen an Jahresbeiträgen von 325 Mitgliedern im ganzen 1881., an besondern Beiträgen, Zinsen usw. 1696 M. ein. Die Ausgaben für Bekleidungsstücke, Schulgeld, Kernmaterial usw. betrugen 2880 M. Außeadem konnte der Verein an dürftige Handwerksmeister Darlehen im Betrage von 2047 M. bewilligen. Von neuen Legaten, welche dem Verein im Laufe seines Bestehens von Wohlthätern übewiesen wurden gelangen nur die Zinsen zur Verwendung. Der Verein, welcher im Jahre 1887 Corporationsrechte erhielt, wird in den nächsten Tagen sein fünfzigähriges Bestehen feiern. Der Vorstand gibt sich der Hoffnung hin, daß das schöne Beispiel der genannten Wohlthäter recht viele Nachahmer finden möchte, um die Wirksamkeit des Vereins immer mehr auszudehnen. Dem Schatzmeister, Hrn. Kallscheuer, wurde unter dem Ausdrucke lebhaften Dankes Entlastung ertheilt und der Etat für 1896 in Einnahme auf 3077., in Ausgabe auf 3000 M. festgestellt. Das goldene Jubelfest wird der Verein am nächsten Montag durch einen Festact auf dem Gürzenich begehen, zu welchem auch der Kölner Liederkranz seine Mitwirkung in freundlichster Weise zugesagt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
