<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>3</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>328647</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. v. Egidy veranstaltete auf Veranlassung von drei Herren aus Köln am Samstag Abend hier einen Vortrags-Abend. Der große Saal der Lesegesellschaft war von fast 1200 Personen gefüllt, welche das Thema: Aufhebung der Klassen-Unterschiede angezogen hatte. Der vierte Theil bestand aus Vertreterinnen des schönen Geschlechts und eben so viele aus dem weniger schönen Geschlecht waren mit einem unverkennbaren Zug nach Bebel ausgestattet, was später offenbar wurde. Und also sprach Hr. v. Egidy: Die Welt ist schlecht, sie muß verbessert werden und zwar gründlich. Nicht um eine Reformation handelt es sich, sondern um eine"tief greifende Wandelung im Völkerleben, wie die Menschheits-Entwickelungsgeschichte nicht viele zu verzeichnen hat", um eine gänzliche Umgestaltung unserer verrotteten Zustände. Eine genaue Schilderung, wie sein Zukunftsstaat aussehen wird, versuchte er allerdings nicht. Eine solche zu geben, wäre auch ebenso schwer, wie den social-demokratischen Zukunftsstaat begreiflich zu machen. Egidy rechnet nämlich aus dem Vollen mit Idealmenschen par excellence, und alles, was undöglich durchührbar ist, in Folge der unn leider ein Mal vorhandenen Unvollkommenheit der menschlichen Natur, macht er durch das große Schlagwort Erziehung möglich-- in Wort und Schrift. Die Erziehung spielte denn auch die Hauptrolle in seinem Vortrag. Das, was wir jetzt so neunen, ist Dressur, Unterdruückung des Selbstbewußseins, Erziehung zu einem"blinden, menschenundürdigen Gehorsam", sagt der frühere Soldat. Zwischen zwei Polen wird sich in Zukunft das Denken bewegen: der eine ist das Persönlichkeit-Bewußsein, das Verlangen des einzelnen, seine Art zur Geltung zu bringen, der andere ist der Gedanke von der Zusammengehtörigkeit aller Menschen. Autoritàät gibt es nicht mehr. Jeder macht sich seine Lebensanschauung zu seinem Hausgebrauch selbst. Was bisher vor allem geeinigt hat, die gleiche Religion, wird verworfen."Die Confession ist Eigenthum jedes Menschen" und soll nicht vorgeschrieben werden."In Wirklichkeit gibt es so viele Confessionen, als es denkende Menschen gibt, denn nicht zwei glauben ganz dasselbe." Fragen wir nun Hrn. v. Egidy, wie er sich das religioöse Leben denkt, so erhalten wir eine merkwürdige Antwort."Es gibt nur eine Religion, die Religion, das ist der dem Menschen mitgegebene Drang zur Vervollkommnung"."Religion ist der große Dom, der sich über das ganze Volk wölbt. In diesem Dom ist jeder sein eigener Hohepriester". Wenn nun Hr. v. Egidy behauptet, daß schon jetzt nicht zwei denkende Menschen dasselbe glauben, so ist nicht zu erkennen, daß es bei diesen Grundsätzen in seinem Staat anders aussehen wird. Aber er will auch gar keine Religion in unserm Sinne. An ihre Stelle tritt das Zusammengehtörigkeitsgefühl, das die"künstlich von Menschen gemachten Unterverbände politischer oder religioöser Natur" ersetzt. Nicht weniger merkwürdig ist sein Wirthschaftssystem:"Die Lebensöglichkeit wurzelt in Grund und Boden". Letzterer muß deshalb in das Eigenthum des Volkes zurückgefuührt werden, nicht natürlich, indem wir die jetzigen Besitzer verjagen, es geschieht vielmehr in der wohlthuendsten Weise. Die Besitzer werden nur Lehnsmannen des Lehnsherrn Volk und zahlen an die Allgemeinheit eine Pacht. Die fernern Ausführungen über das Wirthschafts-System zeichneten sich nicht durch Klarheit aus. Nur so viel ist sicher, daß der Redner den Antrag Kanitz noch als"viel zu schwach" verwirft. In seinen"Leitworte", die am Saaleingange vertheilt wurden, heißt es darüber:"Im Interesse einer gesicherten Volskernährung übernimmt die Gemeinsamkeit gegenüber dem Bodenbebauer eine Gewährleistung für die Verwerthung des erbauten Getreides.(Festsetzung des Preises für inläindisches Getreide; ausschrießlicher Ankauf des etwa benöthigten ausländischen Getreides durch die Volkszeitung(Regierung]; amtlicher Verkauf dieses Getreides zum Preise des inländischen.)" Nun kann sich jeder ein klares Bild davon machen! Auch das Zollwesen kennt der Zukunftsstaat des Hru. v. Egidy nicht mehr. Das eigene Volk soll für seine Bedürfnisse selbst sorgen und das Volk das heimathliche Gewerbe begünstigen, ohne das Ausland in Anspruch zu nehmen."Industriezweige, die dann noch eines Zollschutzes bedürfen, sind unberechtigt. Jede Belastung der benöthigten ausländischen Bodenerzeugnisse ist widersinnig."(Vergl. oben!) Nur in einem tiefen Frieden ist sein Staat denkbar."Es ist eine Täuschung, wenn man den heutigen Waffenstillstand Frieden nennt." Während jetzt die Verhältnisse den Schlachtengedanken bevorzugen, wird die Unterordnung des eigenen Willens, der Schlachtengehorsam entbehrlich. Die Zukunftsschule ist eine Volksschule im wahren Sinne des Wortes, in welcher Knaben und Mädchen ohne Rücksicht auf Lebensstellung, Glauben usw. hineingehen. Da es keine Kriege und keine Armeen mehr gibt, wird der Offizier frei zum Volkserzieher. Nach dem fast 1 3/4 stündigen Vortrag machte der Social-Demokrat Hofrichter gleich die Probe, ob die Versammlung sich schon so stark selbsterzogen hatte, daß sie seine 25 Minuten dauernden Ausführungen anhören konnte, ohne ungeduldig zu werden. Manche bestanden die Probe schlecht, indem sie den Redeſchwall, der natürlich nur auf die Verherrlichung der social-demokratischen Partei hinauslief, durch Schlußrufe zu unterbrechen versuchten. Herr Hofrichter hatte herausgefunden, daß fast alles, was Herr v. Egidy verlangte, schon im social-demokratischen Programm enthalten ist, aber die Ziele zu erreichen, bedürfe es des Kampfes. Er machte Egidy den Vorwurf nur zu reden, konnte aber auch nicht sagen, was er eigentlich von ihm verlangte und was er unter dem Kampf verstand. Herr Hofrichter beschwerte sich auch darüber, daß für seine Partei eine Redefreiheit in Köln nicht existire, deshalb freue er sich der Loyalitaät des Herrn v. Egidy und nützte sie so tüchtig aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde in das städtische Krankenhaus eine sechszigährige Frau aufgenommen, welche im Hausflur gefallen war und dabei einen Oberschenkel gebrochen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>besonders im Frühjahr und Herbst beliebt und wegen seiner angenehmen Wirkung Salzen, Tropfen, Mixturen, Bitterässern 2c. vorgezogen.-- Erhältlich nur in Schachteln zu Mk. 1 in den Apotheken und muß das Etiquett der echten Apotheker Richard Brandt's Schweizerpillen ein weißes Kreuz, wie obenstehende Abbildung. in rothem Felde tragen. Nur 5 Pfennig kostet die tägliche Anwendung. Erhältlich nur in Schachteln zu u 1 in den Apotheken. Die Bestandtheile der echten Apotheker Ricard Brandt'schen Schweizerpillen sind Extracte von: Singe.5 Gr., Moschusgarbe, Aloe. Absynth je 1 Gr., Bitterklee, Gentian je 0,5 Gr., dazu Gentian- und Bitterklee-Pulver in gleichen Theilen und im Quantum, um daraus 50 Pillen im Gewicht von.12 herzustellen. Haupt-Depot: Köln, Einhorn-Apotheke, Glockengasse--.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Flur U Parcelle 1457/231, Balthasarstraße 24, Wohnhaus mit Anbau und Hofraum, 2 Ar 9 Quadratmeter groß, 2700 Mark Nutzungswerth; Eigenthuümer: Architekt Bartholomäus Goergens zu Köln; 2. Flur 19 Parcelle 214, Streitzeuggasse 24, Wohnhaus mit Hofraum und Hinterhaus, 1 Ar 85 Quadratmeter groß, 2850 M. Nutzungswerth; Eigenthuümer: Posamentirer Heinrich Rickmann zu Köln; 3. a. Flur 33 Nr. 1069/44, Lothringerstraße 39, Garten, 2 Ar 30 Quadratmeter, 1 41/100 Thlr. Rein-Ertrag;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Flur 33 Nr. 1068/44, Lothringerstraße 37, Garten, 2 Ar 30 Quadratmeter, 1 45/100 Thlr. Rein-Ertrag;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Flur 33 Nr. 1070*44, Lothringerstraße 41, Garten, 2 Ar 30 Quadratmeter, 1 41/100 Thlr. Rein-Ertrag; mit dem 1. April 1896 werden die auf diesen Grundstücken befindlichen Gebäude zur Gebäudesteuer herangezogen und tritt die Grundsteuer in Abgang; Eigenthuümer: 1. Klempner und Bau-Unternehmer Heinrich Krüger; 2. Maurermeister und Bau-Unternehmer Martin Etzbach, beide zu Köln wohnhaft; 4. Flur 30 Nr. 274 95, Bechergasse 14, Wohnhaus mit Hofraum, 61 Quadratmeter groß, 1350 M. Nutzungswerth; Eigenthuümer: Spezereihändler Heinrich Philippi zu Koln,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
