<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>2</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>328632</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Credit-Genossenschaft für Handwerker. Vom Innungs' Ausschuß war auf Freitag-Abend eine Einladung an etwa 2000 selb ständige Handwerker zu einer Versammlung im Krystall-Palast behufs Besprechung dieser Frage ergangen. Etwa 100 Herren waren der Einladung gefolgt. Der Vorsitzende des Rheinischen Genossenschafts-Verbandes, Hr. Rechnungsrath Merklinghaus, legte in eingehendem Referate den Zweck und Einrichtung einer solchen Genossenschaftskasse dar und befüwortete sehr warm, dem Beispiele der Landwirthschaft zu folgen, welche sich die im Gesetze vom 31. Juli v. J. gegebenen Vortheile schon längst zu Nutze gemacht habe. In Westfalen hat der genannte Herr in mehrern Städten mit gutem Erfolg die Sache befür wortet. Durch Gesetz vom 31. Juli v. J. wurden fünf Millionen Mark aus Staatsgeldern zur Verfügung gestellt zur Gewährung von genossenschaftlichem Personal-Credit an Landwirthschaft und Beamte. Nach kaum halbjährigem Bestehen zeigte sich schon, daß diese fünf Millionen nicht ausreichten. Hr. Merklinghaus zweifelte nicht, daß das Abgeordnetenhaus die Erhöhung dieser Summe auf 20 Millionen bewilligen werde. Für das Handwerk sei die Errichtung von Special-Genossenschaften geplant und auch wohl am zweckmaäßngsten. Als Rendant der Rheinischen Provincial-Genossenschaftskasse sei der Renhaut der Landesbank in Düsseldorf zum 1. Juli gewonnen. Behufs Erlangung von Credit von Seiten einer Genossenschaft bei der Central-Creditgenossenschaftskasse in Berlin hat die Genossenschaft einen Beitra von 1000 M. zu leisten, der von schon bestehenden alten Genossenschaften beim Anschlugß an die Central-Credit-Genossenschaft gleich ganz gezahlt wird: neu beitretende Genossenschaften sollen vordern zur Entrichtung von einem Zehntel desselben angehalten werden. Es stehe den Handwerkern ein zweifacher Weg offen: entweder eine allgemeine Genossenschaft für alle Handwerker oder einzelne Genossenschaften für eines oder mehrere Handwerke zu gründen. Den letztern Weg glaubte Hr. Merklinghaus für große Städte als den geeignetsten empfehlen zu können. Die Special-Genossenschaft befaßt sich mit der Annahme und Zahlung von Forderungen, Einziehung von Forderungen, Gewährung von Credit, Discontirung von Wechseln, gemeinsamem Ankauf von Rohmaterialien usw. Der Beitrag zur Kasse sei auf 100 M. berechnet, der auch in Theilzahlungen geleistet werden könne. Ein Genossenschafter kann je nach seiner Leistungsähigkeit bis zu zehn Antheilen nehmen. Der Genossenschafter haften außer seinem Antheil noch für den gleichen Betrag. Dem Vorstand ist ein Aufsichtsrath zugeordnet, der den Vorstand zu controliren hat und ohne welchen Credit nicht gewährt werden darf. Ueber dem Ganzen steht die General-Versammlung. Das Eintrittsgeld von 3 M. fließt in den Reservefonds, dem auch ein Zehntel des Reingewinns zugefuührt werden muß. Hr. Merklinghaus hat eine genaue Geschäftsanweisung ausgearbeitet. Der Allgemeine Handwerker-Verein hat sich schon vor längerer Zeit mit der Angelegenheit befaßt; ein unter Beihulfe des Hrn. Merklinghaus für denselben ausgearbeitetes Statut wurde vertheilt. Die Sache kam aber, wie Hr. Lodewig berichtete, nicht zur Ausführung. Hr. Schreinermeister Rings, der vom Minister in den Ausschuß zur Berathung dieser Angelegenheit berufen war, theilte u. a. mit, der Zinssatz soll auf 3 1/2 pCt. festgelegt werden, da man der Ansicht gewesen sei, das Handwerk könne das Schwanken des Zinsſatzes nicht wohl vertragen. Die Central-Genossenschaftskasse gewähre für eingezahlte Gelder 2 1/2 pCt.; sie leiht Gelder zu 3 pCt. an die einzelnen Genossenschaften aus, welche ihrerseits nicht über 3 1/2 pCt. hinausgehen dürfen. Der Redner ist der Ansicht, daß, wenn er auch ein Anhänger der Forderungen des Handwerks sei, diese Einrichtung dem Handwerker doch mehr Nutzen bringe als Zwangs-Innung, Befähigung-Nachweis usw. Hr. Rings empfahl den Handwerkern entschieden, zuzugreifen und das zu thun, was die Landwirthschaft schon längst vorgemacht habe. In der weitern Discussion wurde empfohlen, den Allgemeinen HandwerkerVerein mit der Sache zu betrauen, von anderer Seite auf die Gründung und den Zweck der Gewerbebank hingewiesen. Die Erfahrung zeige, daß der genossenschaftliche Geist in den Handwerkerkreisen fehle. Dem Vorschlage des Hrn. Rings entsprechend wurden Listen rundgereicht, auf welchen diejenigen Anwesenden, welche der Sache Sympathie entgegenbrächten, dies durch Namens-Unterschrift bekunden sollten. Die Listen wurden von 85 Herren unterschrieben. Diese, sowie die 60 Herren des Allgemeinen Handwerker-Vereins, welche schon früher sich mit der Angelegenheit befaßt hatten, sollen nun demnächst zu einer weitern Berathung eingeladen werden. Morgen(Donnerstag) findet eine Handwerker-Versammlung behufs Aufstellung der Candidaten für die Arbeitgeberwahlen zum Gewerbegericht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
