<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>2</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>328641</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>i Schöffengericht. Ein verkommener Bursche, ein bereits drei Mal wegen Diebstahls und vier Mal wegen Widerstandsleistung vorbestraften Tagelöhner von hier, hatte auf der Straße einem mit den Kindern aus der Schule kommenden Kaplan wiederholt zugerufen: "Bruder Heinrich!" Wie der Beleidigte vor Gericht erklärte, hat er die Anzeige auf Veranlassung der Schullehörde erstattet, weil die Lehrperſonen in dortiger Gegend(Severins-Viertel) in Folge der socialdemokratischen Verhetzung vielfach den Rohheiten junger Burschen ausgesetzt sind. Das Gericht zog die Schwere der Beleidigung in Betracht und erkannte auf zwei Wochen Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein zu Köln wohnender Landwirth war beschuldigt, daß er auf seinem Grundstück ein Schwein geschlachtet habe und dasselbe nicht durch den dazu bestimmten Fleischbeschauer habe untersuchen lassen. Das Gericht setzte 5 M. Geldstrafe fest</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Wittwe von hier soll ihr Kind fünf halbe Tage ohne Entschuldigung aus der Schule gehalten haben. Die Frau sagte, sie habe das Kind entschuldigen lassen, da es keine Schuhe gehabt habe. Das Gericht hielt diese Aussage für nicht widerlegt und erkannte freisprechend. -- Ein zu Deutz wohnender Tagelöhner ist angeklagt, seinen Sohn ohne Entschuldigung aus der Schule gehalten zu haben. Das Gericht vertagte die Sache, um festzustellen, ob der Beschuldigte schon ein Mal wegen derselben Sache bestraft sei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein aus Mülheim am Rhein stammender Metzger hatte am 13. Januar d. J. durch Nippes Vieh getrieben, obgleich dort die Maul- und Klauenseuche ausgebrochen war. Er wurde in eine Geldstrafe von 3 M. genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>durch die Passagiere darzubringenden Vertrauens eben wir hervor, daß die bisherigen Urtheilssprüche für uns bzw. unsere Collegen entlastend lauteten; und daß wir auch fortan eine Ehre darein setzen werden, den fast unausbleiblichen Mißverständnissen auf diesem bisheran ungeregelten(Quer-, Kreis- und Zickzack-) Localdampfer-Verkehr Kölnülheim nach Möglichkeit zu entgehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im städtischen Kunstgewerbe-Museum an der Rechtschule t gegenwärtig ein großer Theil der im vergangenen Jahre für die Sammlung gemachten Neu-Erwerbungen zu einer Sonder-Ausstellung vereinigt. In Folge der beschränkten Räumlichkeiten des Museums enthält die Ausstellung nur die kleinern Gegenstände der Goldschmiedekunst, die Bronzen, Kupfer- und Zinn-Arbeiten, die Gläser und die Erzeugnisse der Keramik, Emailmalereien, Cassetten in Holz, Eisen und Bernstein, ferner Teppiche, Gewebe und Stickereien. Die umfangreichen Möbel und Holzschnitzereien sind bereits in die entsprechenden Abtheilungen des Museums am Gereonswall eingeordnet worden. Nahezu die Hälfte aller Neu-Erwerbungen ist dem Museum durch den Köluischen Kunstgewerbe-Verein übewiesen, der seit seinem Bestehen die Förderung und Vermehrung der Sammlungen zu seiner Hauptaufgabe gemacht hat. Auch von privater Seite sind dem Museum wiederum dankenswerthe Geschenke zu Theil geworden; hervorzuheben sind die werthvollen Geschenke der Herren Arnold Guilleaume, Wilh. Rautenstrauch, H. Lempertz, G. Hermeling, E. Reimbold. C. Steinmann, E. und O. Bertuch und N. Steinmeyer in Köln, Böcking in Mulheim am Rhein und eine dauernde Weihgabe des gräflich Brühl'ichen Familien-Fideicommißß. Besonders reichen Zuwachs haben erfahren die Abtheilung der Goldschmiedekunst durch getriebene Silbergeäße des 16., 17. und 18. Jahrhunderts von deutscher und französischer Herkunft, die italienischen Majoliken der Renaissance und das deutsche Porzellan des 18. Jahrhunderts.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In den städtischen Anlagen sind die Gartenarbeiter fleißig mit dem Herrichten der Beete, B schneiden der Bäume usw. beschäftigt. In den Gärten blühen bereits Schneegloöckchen und der gelbe Winterling.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>7 bronz. Doppelspirale- und .ellseegrasmatratze, Keil 30 lack echte Maag. und Nußbaum, in 30 Sorten mit Sprungfedermatratze u. Keil von 40 M an stets auf Lager.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
