<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>2</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>328614</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Röngen-Strahlen. Im Verein zur Förderung des Naturhistorischen Museums wird am Montag-Abend 7 Uhr in der Aula des Gymnasiums in der Kreuzgasse Hr. Oberlehrer Dr. Tilburg einen Vortrag über die Röngen-Strahlen mit Experimenten halten. Die Mitglieder haben für sich und ihre Familien-Angehörigen freien</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: 140. Ab.-Ist. Der Bajazzo. Oper in 2 Acten und einem Prolog von A. Leoncavallo. Hierauf mit neuer Ausstattung: Phantasieen im Bremer Rathskeller. Phantastisches Tanzbild, frei nach Wilhelm Hauff von Emil Grab. Musik von Adolph Steinmann. Anf. 7, Ende gegen 10 Uhr. -- Montag, 3. Febr.: 141. Ab.-Ist. Abschieds-Gastspiel des Hofschauspiels-Directors Friedrich Haase, Ehrenmitglied des königl. Hoftheaters in Dresden. Die beiden Klingsberg. Lustspiel in 4 Aufzügen von A. v. Kotzebue. Graf Klingsberg, Vater: Friedr. Haase als Gast. Vorher: Im Vorzimmer Sr. Ercellenz. Lebensbild in 1 Act von R. Hahn. Jeremias Ehregott Knabe: Friedrich Haase als Gast.-- Spielpla-Entwurf. Dinstag: Zum 1. Mal: Am Spieltisch des Lebens(Friedrich Haase als Gast). Mittwoch: Die verkaufte Braut. Phantasieen im Bremer Rathskeller. Donnerstag: Fal staff. Freitag: Zum 1. Mal: Das goldene Buch(Friedr. Haase a. G.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verhaftung. Der am Freitag-Abend von Frankfurt hierher gebrachte angebliche Mörder der Ehefrau Laven wurde gestern Vormittag dem Untersuchungsrichter vorgefuührt. Die Vernehmung und Confrontirung mit Inhabern von Stahlwaarenhandlungen, die kurz vor der That Messer verkauft haben, dauerte vier Stunden. Der Verhaftete, ein früher hier ansäsiger dreiundzwanzigähriger Kaufmann, Namens Gesez Fuß, bestreitet entschieden die That und will nachweisen, daß er zur Zeit des Mordes in Frankfurt gewesen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zur Warnung sei auf den neuesten Tric eines raffinirten Gauners aufmerksam gemacht. Ein hiesiger Arzt hatte an seine Patienten die Halbjahrs-Rechnungen versandt, so auch an eine Familie, die in einem Hause am Kaiser-Wilhelm-Ring wohnt. Sei es, daß der Hausbriefkasten nicht verschlossen oder überhaupt nicht dicht verschliessßbar war,-- ein Unberufener wußte sich den Brief anzueignen, erbrach das Couvert, quittirte die Rechnung und schloß dieselbe wieder in ein anderes Couvert, welches er selbst neu adressirte. Dann ging er damit zu der betreffenden Familie hinauf und präsentirte der Frau die Rechnung mit dem Bemerken:"er habe gnittirte und unquittirte Rechnungen; die Dame möchte ein Mai nachsehen, ob die ihrige quittirt sei." Da letzteres der Fall war, schickte sich die Dame bereits an, die Rechnung zu bezahlen, fand aber bei näherm Zusehen, daß ihr die Schriftüge der Quittung fremd seien, und bemerkte deshalb dem Ueberbringer, sie wolle selbst zum Doctor gehen, um die Rechnung zu bezahlen. Ordnungsäßig trennte darauf der"Bote" die Quittung ab und ließ die Rechnung zurück. Bei dem Besuche der Dame bei dem betreffenden Arzte stellte sich nun alsbald heraus, daß es auf einen Betrug abgesehen war. Mögen sich dies namentlich die Bewohner solcher Häuser zur Warnung dienen lassen, wo die Hausthüre offen zu stehen pflegt und die Hausbriefkasten nicht hinreichend geschlossen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dienstähle. Vom Speicher eines Hauses an der Komödienstmaße kamen ein Frauenhemd, ein Paar schwarze Strümpfe und zwei weiße Taschenbücher abhanden; aus einer Wohnung an der Probsteigasse wurde ein mit Spitzen besetzter weißer Unterrock entwendet; einem Manne kam Abends, angeblich in einer Wirthschaft in Ehrenfeld, ein gelbledernen Portemonnaie, enthaltend etwa 30., abhanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wasserstand. Der Rhein ist in den letzten Tagen noch weiter gefallen. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel nur noch 2,04 Meter. Der Schiffsverkehr auf dem Rhein wird dadurch immer mehr beeintraächtigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Kölner Sängergreis wird heute Abend im Saale der Lese-Gesellschaft seine dieseährige carnevalistische Damen-Sitzung abhalten. Hervorragende Redner und Liederdichter sind dazu gewonnen, ebenso bedeutende musikalische Kräfte zu verschiedenen Bühnen-Aufführungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Stenographen-Bereinigung nach Stolze hielt am 29. v. Mts. ihre ordentliche Hauptversammlung in ihrem neuen Vereinslocale Im Römer ab, die sich eines sehr zahlreichen Besuches erfreute. Nach dem durch den Schriftführer erstatteten Jahresbericht zählt der Verein ein Ehren-Mitglied und 45 ordentliche Mitglieder, unter letztern zwei Damen. In drei Vereins-Cursen wurden 27 Schüler ausgebildet, durch private Unterrichtsthätigkeit außeadem noch acht. Eine Reihe von praktischen Arbeiten wurden durch Mitglieder des Vereins zur größten Zufriedenheit der Auftraggeber ausgeführt. An die Sieger des jüngsten Wettschreibens wurden Diplome und hübsche Geschenke vertheilt. Der von dem Vorsitzenden gestiftete Preis für den regsten Besuch der Vereins-Sitzungen wurde einer Dame zuerkannt. Ferner beschlossß die Versammlung, eine Reihe von Vorträgen über das System zu veranstalten, durch die namentlich den jüngern Mitgliedern Gelegenheit geboten werden soll, sich zu Lehrern der Stenographie auszubilden. Am verflossenen Donnerstag eröffnete der Verein einen neuen Cursus mit zehn Theilnehmern. Anmeldungen zu demselben werden noch Montag-Abend entgegengenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Koiner Frauen-Fortbildungs-Verein. Im Anschlugß an die ordentliche General-Versammlung hatte der Verein auf Freitagsür das Leben fehle, Freunde und Berather aber nicht imme zuverlaässig und selbstlos seien. Ist mit dem Ernährer auch not das Vermögen weg, dann ist die Lage der Hinterbliebenen er recht eine schwierige. Junge Mädchen finden heute ohne Prüfung eine Stelle an einer Schule nicht mehr. Das Bestreben der FrauenVereine zur Lösung der Frauenfrage müsse darum sein: Erziehung jeder Frau in erster Linie zur Arbeit. Heue seien 75 pCt. aller Frauen darauf angewiesen, ihr Brod zu verdienen. Das junge Mädchen des Mittelstandes wachse nicht mit dem Gedanken auf, daß eine Heirath sie versorgen werde: sie weiß, daß sie arbeiten muß. Das ist ein gesunder Zug des Mittelstandes. Aber die Töchter würden nicht aus. reichend zur Berufs-Arbeit erzogen. Hier müsse energisch abgeholfen werden; sie müssen berufsäßig vorgebildet und gestärkt werden. Dann ging die Rednerin über zur Frau der arbeitenden Stände, die nicht nur Hausfrau, Mut er, Erzieherin sein müsse, sondern auch noch Ernährer mit sein müsse. Hier heiße die Frauenfrage: sociale Frage. Können wir der Arbeiterfrau ihre Last erleichtern und ihr ermöglichen, daß ihre Kinder eine ordentliche Erziehung erhalten und die Mädchen zu tüchtigen Hausfrauen berangebildet werden? Die Bürger können viel dazu thun. Stadt und Kiche thun ja, besonders hier in Köln, unendlich viel, die Bürger müssen mit das Ihre thun. Zur Abhülfe der geschilderten Mängel und Uebelsände empfahl die Rednerin dann Errichtung von Mädchenhorten und im Anschlugß hieran Haushaltungsund Kochschulen. Die Jugend müsse auch zu ehrbaren Vergnügungen versammelt und angeleitet werden. Das sei eine dankbare Aufgabe; die Frauenfrage aber ein gemeinsames Gebiet für beide Geschlechter. Bald würde auch allgemein die Erkenntnisß sich Bahn brechen, welche Mängel der heutigen Frauen-Erziehung anhaften und der Ruf nach Reform der Mädchenschule und Reform der Mädchen-Erziehung immer lauter ertönen, jede einzelne Familie sich mehr als Glied des großer Ganzen, des Staates betrachten lernen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
