<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>1</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>328602</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Obereräsident der Rheinprovinz traf gestern Vormittag von Koblenz kommend hier ein und fuhr nach Düsseldorf weiter, um den Sitzungen des Provincial-Ausschusses beizuwohnen H Pautaleonsthor. Gestern wurde mit dem Abbruch der alten Thorburg am ehenialigen Bonner Bahnhof an St. Pantaleon begonnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der könische Sprachschatz wurde dieser Tage durch ein neues Wort bereichert."Es dat der Dom?" frug ein auf dem Severinskloster stehender Bauersmann einen vorübergehenden Arbeiter."Ena, dat as de Vringskirch""Wat es dat dann?" Dabei zeigte das Bäurlein auf das Stollwerck'sche Fabrikgebaäude mit seinen Thüreichen. "Dat es der Kamellendom," sprach der Arbeiter und überließ dem Bauersmann die Lösung des Räthsel."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. Gestern Mittag wurde die städtische Feuerwehr nach einem Hause in der Werderstrße gerufen, wo ein kleiner Zimmerbrand entstanden war. Das Feuer wurde von der Wehr gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>X Diebstahl. Auf dem hiesigen Packetpostamt waren seit einiger Zeit wiederholt Packete verschwunden. Vorgestern gelang es, den Dieb in der Person eines Posthülfsboten ausfindig zu machen und festzug* Kölner Stadt-Theater. Heute: 130. Ab-Ist. Lohengrin Oper in 3 Acten von Richard Wagner. Lohengrin: Paul Kalisch als Gast. Elsa: Else Breuer vom Stadt-Theater in Halle a. d. S. als Debut. Anf. 7, Ende nach 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Donnerstag, 23. Jan: 131. Ab.-Ist. Orpheus und Eurydice. Oper mit Ballet in 3 Acten. Musik von W. v. Gluck. Vorher: Die Venus von Milo. Schauspiel in einem Aufzug von Paul Lindau.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln-Lindenthal, 20.Jan.96. Unter außergeröhnlich starker Betheiligung der Einwohner von Lindenthal und Umgegend wurde heute Morgen unser unvergaßlicher Pfarrer, Hr. Dechaut Jos. Ti zur letzten Ruhe bestattet. Die im Garten des Pfarrhauses aufgebahrte Leiche wurde unter dem Geleite des zahlreich erschienenen Klerus des Decanates Brühl zur Kirche gebracht und hier unter Anwesenheit des hochwürdigsten Hru. Weihbischofs Dr. Schmitz die kirchliche Trauerfeier vorgenommen, wobei Hr. Definitor Pfarrer Bertram von Brühl den Anwesenden in ergreifender Weise den Lebenslauf des Verblichenen vor Augen führte. Annüpfend an die letzten Worte des Verstorbenen, Procedamus in pace, schilderte der Redner, wie Hr. Pastor Tis bei Einsegnung einer Leiche in Braunsfeld vom Tode überrascht wurde. Ferner erinnerte der Redner an die Zeiten des Culturkampfes, wöhrend dessen der Verblichene eine große Charakteristärke an den Tag legte. Nachdem die Leiche von dem hochwürdigsten Herrn Weihbischof eingesegnet worden war, wurde dieselbe in feierlichem Zuge zum Friedhofe überieführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
