<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>2</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>328635</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zur Gewerbegerichts-Way. Am Montag den 24. und Ziustag den 25. d. werden die Gewerbegerichts-Wahlen vor sich geben. Am ersten Tage wählen die Arbeitgeber, welche in diesem Jahre auch weit zahlreicher als früher in die Wählerlisten sich haben eintragen lassen. Die Social-Demokratie, welche bei der Wahl von 1892 einen oder zwei ihrer Anhänger durchsetzten, dürften dies Mal bei der Arbeitgeber-Wahl weniger Glück haben. Gespannt darf man auf das Ergebnißß der am zweiten Tage stattfindenden Wahl der Arbeiter sein. Daß der Kampf ein sehr h ißer werden wird, dürfte keinem Zweifel unterliegen. Die Social-Demokratie, welche in der.kämpfung der Führer, Redner und Candidaten der christlichen Arbeiter zu nichts weniger als löblichen Mitteln ihre Zuflucht genommen, setzt ihre ganze Kraft ein, um auch dies Mal ihre Candidaten durchzusetzen. Leicht dürfte es ihr indessen nicht werden; denn die christlichen Arbeiter sind ebenfalls untermüdlich thätig und werden es an nichts fehlen lassen, um Männer christlicher Gesinnung in das Gewerbegericht zu bringen. Morgen Nachmittag findet eine Reihe von Versammlungen der christlichen Arheiter statt: um 6 Uhr im großen Saale des Fränkischen Hofes(u. a. werden daselbst Hr. Reichstags- und Landtags-Abgeordneter Karl Trimborn und Hr. Redacteur Neuwied reden) und in Ehrenfeld ebenfalls um 6 Uhr im Leo-Bau(Philippstraße); um 6 1/2 Uhr in Nippes im Saale des Hru. Wisdorf Neußertraße) und in Sülz, gleichfalls Nachmittags um 6 Uhr, im Saale des Hru. Breuer(Berreuratherstraße). Nicht ohne Bedenken sieht man von betheiligter Seite dem Wahlgeschäft selbst in nächster Woche entgegen. Wenn man sich noch erinnert, daß bei der Wahl im Jahre 1894, wo von 4700 eingeschriebenen Wählern nur 3600 von ihrem Wahlrecht Gebrauch machten, in den letzten Stunden(--9 Uhr Abends) ein solch' fürchterliches Gedränge sich entwickelte, daß hunderte Wähler unverrichteter Dinge umkehrten, so wird man diese Bedenken nicht ungerechtfertigt finden, auch angesichts des Umstandes, daß die Zahl der eingeschriebenen Wähler in diesem Jahre an 11.000 bettägt. Der Wahl Commissar hat allerdings Vorſorge getroffen, daß das Wahl geschäft selbst sich glatt abwickeln wird. Indessen ist es dringend wünschenswerth, daß die Wähler schon von Morgens 10 Uhr ab, zu welcher Stunde die Wahl beginnt, erscheinen. Vielleicht tragen diese Zeilen dazu bei, die Arbeitgeber zu veranlassen, ihren Arbeitern eine um eine oder zwei Stunden längere Mittagspause zu gewähren. In größern Betrieben ließe es sich auch vielleicht ermöglichen, ihre Arbeiter schichtweise zur Wahl zu beurlauben.-- Der Innungs-Ausschuß hatte auf Donnerstag-Abend eine Handwerksmeister-Versammlung in den obern Saal des Krystall-Palast einberufen behufs Aufstellung von Candidaten für die Wahl der Beisitzer(Arbeitgeber) zum Gewerbegericht. Folgende Candidaten wurden einstimmig aufgestellt und zur Wahl empfohlen: Gruppe 2: Albert Urbach, Schlosserm ister; Gruppe 3: Titus 1 Bredt, Fabricant; Gruppe 4: Franz Friedrichs, Fabricant; Gruppe 5: Fritz Figge. Schuhmachermeister; Gruppe 6: Karl Blümel, Maurer- meister, und Franz Dick; Gruppe 9: Herm. Gerhartz, Zimmermeister, Jean Deussen, Schreinermeister, und P. Massau, Anstreichermeister; Gruppe 10: Engelbert Kopp, Fuhrunternehmer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>F Dienstähle. Einem Gesellen wurde aus seiner Wohnung in Sülz aus dem Kleiderschrank eine silberne Cylinder-Uhr mit Nickelkette und ein Portemonnaie mit 20 M. Inhalt entwendet; es wurde ferner entwendet aus einem Cigarrenladen am Kaiser-Wilhelm-Ring mittels Einbruchs für ca. 40 M. Cigarren; aus dem erbrochenen Keller eines Hauses an der Holbeinstraße vier Säcke Kartoffeln, aus einer Wohnung an der Thieboldsgasse eine mit bliuen und weißen Perlen besetzte goldene Brosche im Werthe von 60., aus dem unverschlossenen Schlafzimmer in einer Wohnung an der Gertrudenstraße eine goldene Damenremontoir Uhr mit Talmiketten und eine goldene Brosche mit drei echten St inen im G sammtwerthe von 110., vom Speicher eines Hauses an der Dürenerstraße in Lindenthal verschiedene Frauenbekleidungsstücke, welche in einem Schließkorb aufbewahrt wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Obstbaumschnitt-Curse. Wie uns von der Direction der Localabtheilung Köln des Landwirthschaftlichen Vereins für Rheinpreußßen mitgetheilt wird, finden auf deren Veranlassung am 4. und 11. März d. J. in den Obstaärten des Hrn. A. A. Schlösser(Subbelratherhof bei Ehrenfeld) Frühjahrs-Obstbaumschnittcurse in zwei Abtheilungen, jedes Mal von--12 Uhr Vormittags und--5 Uhr Nachmittags, statt. Außer den Lehrern des Landkreises Köln und den Lehrern der eingemeindeten Vororte Köln's können sich auch Mitglieder der Localabtheilung Köln des Landwirthschaftlichen Vereins an diesen Uebungen betheiligen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verein deutscher Eisenbahn-Verwaltungen. In dieser Woche tagt in unsern Mauern der technische Ausschuß des Vereins deutscher Eisenbahn-Verwaltungen, dem auch die öösterreich-ungarischen und die Eisenbahnen des Königreiches der Niederlande angehören, etwa 50 hervorragende Techniker dieser Bahnen. Neben den Berathungen über technische Vereins-Angelegenheiten haben diese Techniker die wichtigen Neuheiten ihres Faches, welche unsere Stadt bieten, insbesondere den Bau der de Laval'schen Dampfturbinen in der Maschinenfabrik Humboldt zu Kalk, die Langen'sche Schwebebahn und neuere Wagenbauten und Motoren in der Waggonfabrik von van der Typen&amp; Chartier in Deutz einer eingehenden Besichtigung unter bereitwilliger Führung und Erläuterung seitens der Leiter der genannten Werke unterzogen. Ein Festessen im Speisesaale des Hauptbahrhofes vereinigte die Mitglieder des Ausschusses und etwa 20 Kölner Techniker am Donnerstag-Abend in reger persönlicher Aussprache. Nach Abschlußß der Verhandlungen werden die fremden Gäste die Bahnhofs-Anlagen nach Erläuterung derselben durch Hru. Regierungs- und Baurath Lohse besichtigen, darnach den städtischen Schlacht- und Viehhof sowie den Gürzenich, die städtischen Hafenbauten und das städtische Elektricitaätswerke besuchen, woselbst die städtischen Baubeamten, die Herren Bauräthe Stübben und Heimann, Director Joly und Bau-Inspector Bauer die Führung bereitwilligst übernommen haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
