<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>3</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>328664</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Verein für wissenschaftliche Vorträge hält am SamstagAbend im großen Gürzenich-Saale Hr. Professor Dr. Joh. Walther aus Jena einen Vortrag über"Die Anfänge des Lebens auf der Erde".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gefunden wurde: Am Hohenstaufen-Ring ein Handschnhknöpfer, an der Worringerstraße zwei Gelöstücke, auf einem Speicherraum des frühern Eilgutschuppens des Köln-Mindener Bahnhofs in Deutz ein Spazierstock, in der Kirche St. Johann eine Brosche mit einem Herz, im Rhein bei Niehl eine Handkarre ohne Räder, vor dem StadtTheater eine Vorstecknadel, auf dem Barbarossaplatz ein Portemonnaie, enthaltend einige Münzen und etwa 80 Pfg., in Deutz ein Federkissen, auf der Friesenstrße ein Daumenring mit drei Steinen und mehrern Perlen, auf der Breitestrße eine Brosche in Form eines Blattes. Die rechtmäßigen Eigenthuümer der vorgenannten Stücke können sich im Bureau der 1. Polizei-Inspection, Glockengasse Nr. 30, Zimmer Nr. 11,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gestohlen wurde aus einem erbrochenen Manſardenzimmer in einem Hause an der Kleinen Witschgasse ein braunes Kleid, ein graues Kleid, ein Kinderkleid, eine schwarze mit Sammet garnirte Taille und eine blaue Taille mit blauem Band garnirt; aus einem Hühnerstall im Hofe eines Hauses an der Vondelstraße 15 Hühner, denen der Dieb vorher die Köpfe abgerissen hatte; von einem Milchfuhrwerk, während dasselbe kurze Zeit unbeaufsichtigt vor einem Hause an der Mittelstrße stand, ein länglicher Waschkorb, enthaltend ein schwarzes, ein schwarzweissßes Kleid, ein grüner Kleiderrock, ein Kleid aus Siamesen, ein blau und weißcarrirtes Biberbetttuch, drei Unterröcke, eine graue Taille, zwei Kinderkleidchen, ein brauner Kleiderrock, ein Paar Lederpantoffeln und 4. Ueberfall. Ein Privatbriefträger wurde in der Nacht von Montag auf Dinstag in der Reinoldstrße überfallen und mißhandelt, wobei er zwei Stiche in die linke Schulter erhalten hat. Er wurde im Hospital verbunden. Nach dem Ueberfall vermißte derselbe seine silberne Cylinderuhr und sein Portemonnaie mit 2 M Glas, Porzellan, Holz usw. kittet am allerbesten der rühmlichst bekannte, in Lübeck einzig prämüirte nur echt in Gläsern a 30 u. 50 Pfg. in Köln bei: Jacob Marian, Schildergasse 844, Barbarossa-Droguerie, Weyerstraße 91.""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gerstner, Droguerie, Breitestrße 169. Ecke Gertrudenstraße, Nar Riese, Reichsadler-Droguerie, Ehrenstrße 79, Gebr. Krämer. Mathiasstrße 11, Wilh. Loeff. Severinstrße 182, Oscar Oppenhoff Nachf., Kranenbäumen 27, Nob. Rügenberg, Porzellan- u. Glasniederlage, Schaafenstrße 55, Ed. Müller, Droguerie, Severinstrße 211, Hans M. Zscheyge, Mohren-Droguerie, Schildergasse 114, B. Heeg, Adler-Droguerie, Friesenstrße 42 Julius Kramer, Glas- u. Porzellan-Handlung, Hohestrße 20--22, M. Hamecher, Droguerie, Schildergasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Hamecher. Trouuten Achar.gug; Ig. Samt moquerie Gerbert, Venloerstraße 262 in Köln-Ehrenfeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
