<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>3</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>328654</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gestohlen wurde aus einer verschlossenen Wohnung am Krummen Büchel eine goldene Damen-Cylinderuhr mit kleiner Kette und aus einem Schränkchen ein glatter Ring mit Diamant, ein Trauring, gez. J.., M.., ein Ring mit rothem Stein und ein Ring mit Platte, eine lange goldene Halskette, eine Halskette aus Haaren mit goldenem Schieber, eine goldene längliche Brosche und ein Paar goldene Manschettenknöpfe mit Kettchen; aus einer Wohnung an der Josephstrße mittels Aufderücken eines Fensters mehrere Kleider; aus dem Flur eines Hauses am Blaubach ein neuer Kleideständer, nußbaum-polirt, mit messingenen Haken; aus der Küche eines Hauses am Blaubach zwei Töpfe, enthaltend 6 Pfd. Schweinefleisch; einem Oberkellner, während er in einem hiesigen Restaurant eingeschlafen war, seine silberne Remontoir-Uhr mit Kette; einem hier angekommenen Kellner sein Gepäck, welches er am hiesigen Bahnhof lagern hatte. Der Gepäckschein, den der Mann im Laufe des Tages verloren hatte, war von einem andern gefunden worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das goldene Jubiläum des Vereins Philantropia wurde gestern Morgen durch einen Festact im Isabellensaale des Gürzenichs in einfacher, aber durchaus würdiger Weise begangen. Der Saal war mit einer mächtigen Pflanzengruppe geschückt, in welcher sich die Büste des Kaisers erhob. Vor dieser nahm der Kölner Liederkranz Aufstellung, welcher die Feier mit dem prächtigen Chor: Das ist der Tag des Herrn eröffnete. Der Vorsitzende des Vereins, Hr. Rings, hieß dann die Vertreter der Behörden und die(leider nur in sehr geringer Zahl erschienenen) Mitglieder herzlich willkommen und dankte für das durch ihr Erscheinen an dem Wirken des Vereins bewiesene Interesse. Hr. Rings gab dann der Versammlung Kenntnisß von mehrern Glückwunsch-Schreiben u. a. Seiner Eminenz des hochw. Herrn Cardinal-Erzbischofs, des Herrn Gouverneurs v. Leipziger und des Herrn Oberbürgermeisters sowie des Stadtcommandanten Oberst Freiherr v. Rolshausen, welche sämmtlich dem Vereine ihre Anerkennung für die gemeinützigen Bestrebungen desselben zum Ausdruck brachten. Zum Schluß brachte der Vorsitzende ein Hoch auf Kaiser Wilhelm aus als den eifrigsten Förderer und Schützer aller wohlthätigen und gemeinützigen Bestrebungen. Hr. Beigeordneter Zimmermann beglückünschte den Verein Namens der städtischen Verwaltung und der Kölner Bürgerschaft. Als Vorsitzender der Armen-Deputation und der Waisenpflege habe er die stille und segensreiche Thätigkeit des Vereins wohl zu würdigen gewußt. Diese Thätigkeit sei eine Wohlthat für die weitesten Kreise der Bürgerschaft geworden. Insbesondere habe der Verein durch die Heranbildung tüchtiger Handwerker der Gesammtheit die wichtigsten Dienste geleistet. Mit seinen besten Glückünschen und dem Danke für die bisherigen Verdienste verbinde er die Hoffnung, daß der Verein auch weiterhin segensreich wirke und die Unterstützung weitester Kreise der Bürgerschaft finden möge. Der Vorsitzende, Hr. Rings, warf dann einen kurzen Rückblick auf die Geschichte des Vereins. Im Laufe der 50 Jahre unterstützte der Verein 1251 Lehrlinge, was eine Ausgabe von 110,508 M. 22 Pfg. verursachte, denen 112,014 M. 45 Pfg. als Einnahme gegenüverstehen. Darlehen an selbständige Handwerker und Gewerbetreibende wurden in den 50 Jahren 1274 mit 272,865 M. gewährt. Der Redner schloß mit dem innigsten Dank an die Wohlthäter des Vereins und in froher Hoffnung auf das Wohlwollen unserer Mitürger auch im zweiten halben Jahrhundert. Hr. Kölch stattete dem Verein den Dank der Meister ab, welche die vom Verein in seinen Schutz genommenen Lehrlinge ausbilden. Zum Schlusse sprach einer der Pfleglinge des Vereins, ein Vergolder-Lehrling, dem Verein und seinen Gönnern in einfachen, aber herzlichen Worten den Dank im Namen der Lehrlinge aus. Mit dem Vortrage des Liedes: Das ganze Herz dem Vaterland schloß die schöne Feier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
