<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>2</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>328613</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Bayenthurm soll bekanntlich nach einem Beschlußß der Stadtverordneten-Versammlung äußerlich und innerlich erneuert werden. Das mittelalterliche Bauwerk, welches mit dem Erwerb der Bayenbastion in den Besitz der Stadt überging, wird im äußern nur die jenigen Ergänzungen und Ausbesserungen erfahren, welche nothwendig sind, um die Standähigkeit des Thurmes zu erhalten und der auß Erscheinung das Ruinenhafte zu nehmen. Die Architekturtheil-, namen lich der obere Zinnenkranz und der Spitzbogen-Fries werden erhalten und nach Bedarf erneuert bzw. ausgebessert. Das Untergeschoß hatte bisher keinen Zugang von außen, sondern war nur durch eine Treppe vom Obergeschoß her zugänglich. Jetzt wird durch eine Schießscharte ein Eingang vom Hafengeldände her hergestellt, um den Raum für Hafenzwecke nutzbar zu machen, und zwar als Aufbewahrungsraum für Geräthschaften bzw. als Auswechselungsraum für Frachtbriefe bei Uebergabe der Eisenbahnwagen an die Hafenverwaltung und umgekehrt. Das erste Obergeschoß und die Räume im zweiten Obergeschoß über der Stadtmauer sollen zu einer Dienstwohnung umgestaltet werden. Durch Entfernung von Zwischenänden und Decken werden in den Obergeschossen des Thurmes noch folgende Räume geschaffen: im zweiten Obergeschoß ein Raum von 8 zu 6,5 Meter Größe bei Meter Höhe, im dritten Geschoß ein solcher von 9 zu; Meter Größe bei 7 Meter Höhe und im vierten Obergeschoß ein Saal von 11 zu 12 Meter Größe und 8,3 Meter Höhe, der also fast die Größe des Senatoren-Saales im Rathhaus-Thurme hat. Man hat diese Räume, wie Herr Beigeordneter Stübben jüngst erklärte, für Sammelzwecke in Aussicht genommen, da sie durch die vorhandenen Treppen bequem zu. gänglich sind. Dabei ist an ein Architektur-Museum gedacht worden. Vom vierten Obergeschoß gelangt man auf die Wehrplatte, die zur Zeit mit Schiefer gedeckt ist. Ein Dach hat der Thurm nie besessen. Die Schieferdecke wird beim Neubau durch eine Bleidecker ersetzt werden, wie solche auch bei den andern Thürmen Verwendung gefunden haben. Neben dem Thurme bleibt ein Bogen der Stadtmauer erhalten, dessen Ueberbau ursprünglich den Zugang zum Thurme bildete. Dieser Ueberbau erhält nunmehr von der Rheinpromenade her einen neuen Zugang der wie in alter Zeit zu den Obergeschossen führen wird. Da der Mauerbogen im lichten Raum fast genau dem Querprofil der Eisen bahnen Deutschlands entspricht, so wird durch denselben das Geleise gelegt, welches nach der innern Seite des Hafen-Bassins und auf das Ufer der Bayenstrße führt. Die Baukosten betragen 64,500 M. und sind bereits zur Verfügung gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Postverkehr an Sonntagen. Vom 1. k. M. ab kommen die um 10 Vm., 3 Nm. und 10 Ab. beginnenden Lkerungen der Stadtbriefkasten an Sonn- und allgemeinen Feiertagen-- zu nächst versuchsweise-- in Wegfall. Vom 1. Februar ab werden daher an genannten Sonn- und Feiertagen nur noch sechs Lkerungen ber Stadt-Briefkasten, und zwar um.30,.15,.15,.15, 8 und 9 ausgeführt werden."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der muthaßliche Mörder der in der Poststrße ermordeten Frauensperson wurde gestern Abend 10 Uhr von Frankfurt hierher</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
