<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>3</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>328670</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem Director der städtischen Irren-Anstalt, Sanitätsrath Dr. Landan in Köln-Lindenburg, ist der Charakter als Geh. Sanitätsrath verliehen worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Priesterweihe. Wie bereits kurz mitgetheilt, spendete der hochw. Herr Weihbischof Dr. Fischer am Samstag Morgen 76 Alumnen des Priester-Seminars die h. Weihen. Elf der jungen Kleriker wurden zu Priestern, 51 zu Diakonen und 14 zu Subdiakonen geweiht. Unter den neu geweihten Priestern befanden sich mehrere Ordensleute und Graf Friedrich von Spee, welcher früher der Armee als Offizier angehörte. Unter den Angehörigen der jungen Priester, welche der erhabenen Feier beiwohnten, befand sich die ganze gräfliche Familie von Spee, darunter auch der hochw. Herr Weihbischof Graf von Galen aus Münster, welcher auf dem Hochthor des Domes auf der Evangelienseite Platz genommen hatte und der Geistliche Graf Zichy aus Oesterreich-Ungarn. Der hochw. Herr Weihbischof Dr. Fischer richtete am Schlusse der h. Handlung an die neugeweihten Priester eine ergreifende Ansprache, in welcher er die hohe Würde des Priesterthums hervorhob. Der hochw. Herr ermahnte in eindringlichen Worten seine jungen Freunde und Mitbrüder zu einem echt priesterlichen Wandel vor Gott, zur Demuth, Sauftmuth und Geduld. Dann empfahl er in warmen Worten das Gebet als das Mittel zur Stärkung im schweren Beruf und namentlich den h. Rosenkranz und die Verehrung der Mutter Gottes, deren ganzes Leben ein priesterliches gewesen sei. In herzlichen Worten wünschte der Herr Weihbischof den Eltern Glück zur Berufung ihres Sohnes in das Priesterthum des Herrn, wobei er an die Mutter der Söhne des Gebedäus erinnerte. An alle Theilnehmer der hohen Feier richtete der hochw. Herr die dringende Bitte um eifriges Gebet für die neugeweihten Priester und um die Grade, daß Gott der Herr noch recht viele Arbeiter in seinen Weinberg senden moge. Mit dem bischöflichen Segen und der Absingung des Magnificat fand die erhebende Feier gegen 12 Uhr ihren Abschlußß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Neues Postamt. Am 1. April tritt in dem Hause Kyffhäuserstraße 17 hierselbst eine neue selbständige Stadtpost-Anstalt -- Köln(Rhein) 13-- mit unbeschaänkten Annahme-Befugnissen in Wirksamkeit. Die Dienststunden für den Schalter-Verkehr mit dem Publicum sind wie folgt festgesetzt: a. an Wochentagen: im Winter von 8, im Sommer von 7 Uhr Vorm. bis 1 Uhr Nachm. und von 2 bis 8 Uhr Nachm.; b. an Sonn- und gesetzlichen Feiertagen: im Winter von 8. im Sommer von 7 Uhr Vorm. bis 9 Uhr Vorm., von 5 bis 6 Uhr Nachm. und, jedoch nur für den Telegraphendienst, von 12 Uhr Vorm. bis 1 Uhr Nachm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Reinhöhe am 23. März. Morgens 7 Uhr m.79--.39.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
