<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>2</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>328633</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>( Vom Carneval. Sehr bedeutend gegen frühere Jahre war am Carnevals-Montag der Fremden-Verkehr nach Köln auf den Eisenbahnen. Die auf dem hiesigen Hauptbahnhofe eintreffenden Züge waren sämmtlich sehr stark besetzt, und die Vormittags-Züge hatten vielfach 30 bis 35 Personenwagen. Carnevals-Montag verkehrten allein 30 Sondernüge auf dem Hauptbahnhofe. Welcher Verkehr da stattgefunden hat, beweist die Thatsache, daß am Montag 5100 Karten zum Betreten der Bahnsteige gelöst worden sind. Obgleich alle Vorbereitungen und Anordnungen für die pünktliche und regelmäßige Bewältigung dieses großartigen Verkehrs von der Eisenbahn-Verwaltung getroffen worden, so waren Abends bei der Abfahrt der vielen Züge bedeutende Versätungen und gewisse Stockungen nicht zu vermeiden. Dichter Nebel hinderte, besonders Abends, jede freie und schnellere Bewegung auf den Bahnhöfen. Alle Rangirt-Bewegungen und-Fahrten konnten nur mit der größten Vorsicht und sehr langsam ausgeführt werden, und da unzählige solcher Rangirfahrten zur Herstellung der Züge nothwendig sind, so ist es erklärlich, daß die Züge zur Abfahrt nicht rechtzeitig fertiggestellt sein konnten und mit Versätung abfahren mußten. Da weder die Signale noch die Signal-Laternen für die Ein- und Ausfahrt sichtbar waren, so mußte dieser Sicherheitsdienst durch Postenkette und mündliche Anordnungen ersetzt werden. Immerhin ist es gelungen, den ganz ungeheuern Verkehr ohne den geringsten Unfall zu bewältigen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>An dem Prunkmahl, das zu Ehren des Prinzen Carneval nach Beendigung des Rosenmontagszuges im großen Saale des Gürzenichs stattfand, nahmen etwa 700 Personen Theil. Der Saal trug reichen Schmuck an Flaggen und Trophäen. Mit Rücksicht auf die große Zahl der Theilnehmer war auch auf der Tribüne gedeckt word u. An der Ehrentafel nahmen außer dem Prinzen Carneval und den Vertretern der Rolle des Kölner Bauer und seiner Jungfrau die HH. Beigeordneten Baurath Stübben und Piece Theil. -- Das Maskenfest zum Besten der Armen, welches die vereinigten Carnevalsdinstags-Ballgesellschaften vorgestern Abend in sämmtlichen Räumen des Gürzenichs veranstalteten, halte auch in diesem Jahre eine außergeröhnliche Anziehungskraft auf die Freunde des heitern Faschingslebens ausgeübt. In echter und rechter Maskenfröhlichkeit durchfluthete unter den rauschenden Klängen der Festmusik ein nach Tausenden zählender, unablaässig wogender Menschenstrom die glanzvollen Räume, in denen Prinz Carneval sein Scepter schwang. Ueberall erblickte das Auge in dem frohen Festestrubel farbendrächtige Bilder und eine fast verwirrende Fülle charakteristischer Trachten und Phantasie-Masken der verschiedensten Art. Ueberall Scherz und harmlose Intrigue, sowohl in dem wogenden Getriebe des großen Saales, als auch in den bis auf das letzte Plätzchen besetzten Nebensälen und Gängen. Die von echtem Kölner Humor durchwehte glänzende Veranstaltung, welche, wie wenig andere, geeignet ist, unser vaerstädtisches Volksfest hochzuhalten, bildete einen würdigen Schluß der dieseährigen Carnevals-Saison</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Leider sind die Tage auch nicht ohne Englücksälle und Messerstechereien abgelaufen: Am Dinstag-Abend wollte ein als Billeteur in einer Wirthschaft an der Stephanstrße beschäftigter Schreiner eine Rotte zurückhalten, die ohne Entrichtung des Eintrittsgelde in die Wirthschaft einzudringen versuchte. Dabei erhielt er von einem Mitgliede dieser Bande einen solch' wuchtigen Schlag auf den Kopf, daß er gestern Morgen gegen 5 Uhr in seiner Wohnung an den Folgen desselben gestorben ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Selbstmordversuch. Auf dem Rothenberg sprang gestern Nachmittag gegen 5 Uhr ein Mädchen, welches verhaftet werden sollte, aus dem Fenster des dritten Stockwerks auf die Straße. Die Feuerwehr brachte die Schwerverletzte nach dem städtischen Krankenhause.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
