<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>2</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>328640</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Feuer. Am Montag-Abend gegen 7 Uhr brannte auf dem Hofe der Glasfabrik in Ehrenfeld das Dach eines Schuppens ab. Auch der Inhalt des Schuppens, bestehend aus Packmaterial, Heu und Stroh, wurde zerstört.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Tiefstähle. Vom verschlossenen Speicher eines Hauses am Klapperhof wurden mittels Einbruchs gestohlen: acht Meintücher, zwölf Kissenbezüge, zwei Normalhemden und zwei eben solche Hosen, ein Nachthemd, ein halb Dutzend Servietten, zwei Nachtjacken, anderthalb Dutzend Taschenbücher, sämmtliche Stücke gezeichnet L.., sowie ein helles Biber-Frauenkleid und ein kurzer weißer Unt rock; ferner wurde entwendet: aus einem Spezereigeschäft an der Neuhöferstraße in Deutz während der Abwesenheit der Eigenthuümer ein Stück Holländer Käse, ein Packet Kaffee, einige Eier und aus der verschlossenen aber gewaltsam geöffneten Thekenschublade 13 M. in verschiedener Münze.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der St. Vincenz-Verein hielt am Sonntag-Abend im großen Saale des Gesellen-Hospizes seine General-Versammlung ab, zu welcher die Mitglieder der dem örtlichen Verwaltungsrathe unterstellten Conferenzen sehr zahlreich erschienen waren. Der Präsident derselben, Herr Landgerichts-Director Reichensperger, wies auf die Statistik der Wohlthätigkeits-Anstalten der Erdiölese Köln hin, welche auf Anregung Sr. Eminenz des Herrn Cardinal-Erzbischofes auch auf sämmtliche übrigen Diölesen Teutschlands ausgedehnt worden und durch Herrn Landesrath Brandts in Düsseldorf in einer interessanten Broschüre bearbeitet worden sei. Das Studium dieses Werkes könne nur recht angelegentlich empfohlen werden, da es gleichzeitig eine höchst lehrreiche Geschichte der christlichen Charitas enthalte ein Beweis, daß die katholische Kirche recht viele Glieder zählt, die für das geistige und leibliche Wohl ihrer Mitglieder nach Kräften einzutreten bemüht sind. Ferner machte der Redner auf den Verein des heiligen Franz von Regis aufmerksam, welche hauptsächlich bemüht ist, die in wilden Ehen Lebenden zum Abschlußß einer christlichen Ehe zu veranlassen. Man habe wiederholt behauptet, daß in Beziehung auf die wilden Ehen in Deutschland fast ähnliche Zustände, wie in Frankreich herrschten. Gott sei Dank sei es hier noch nicht so schlimm; aber es bedürfe großer Wachsamkeit, damit das Uebel in Deutschland nicht weiter greife. Gerade der St. Vincenz-Verein sei berufen, gegen diese Gefahr einen Damm zu bilden, da seine Mitglieder in den Häusern und Familien der Armuth verkehren. Jeder müsse nach Kräften dazu beitragen, daß dieser Krebsschaden der Zeit, der die Familie vernichtet und die bürgerliche Ordnung unterräbt, beseitigt werde. Hr. Pfarrer Jägers von St. Andreas, welcher zum ersten Male einer General-Versammlung des hiesigen Vereins beiwohnte, stellte sich als einen alten Vincenzbruder vor, der bereits(in Werden) sein silbernes Jubiläum gefeiert habe. In beredten Worten hob derselbe die aponolische Wirksamkeit des weit verbreiteten St. Vincenz-Vereins hervor, der namentlich auch für den Klerus eine große Stütze bilde. Redner betonte als ein Hauptwerk der christlichen Barmherzigkeit, Unwissende zu lehren und warnte vor der schlechten Lectüre. Gerade in unsern Tagen werde der Hauptkampf um Thron und Altar mit der Feder ausgefochten, und die schlechte Lectüre sei nach der Ansicht einsichtsvoller Männer eine der Hauptquellen der zahlreichen Verbrechen. Es sei deshalb eine Hauptpflicht der Eltern und aller, welche ihren Kindern und Angehörigen die Unschuld und den Herzensfrieden bewahren wollen, gegen die schlechte Lectüre, gegen die Schandpresse zu kämpfen. Der St. VincenzVerein könne auf diesem Gebiete viel Gutes thun. Die Mitglieder möchten deshalb auf die Lectüre ihrer Pflegebefohlenen ihr ganz besonderes Augenmerk richten, namentlich in der jetzigen Vorbereitungszeit auf den Empfang der ersten h. Communion der Kinder. Nach herzlichen Dankesworten des Vorsitzenden wurde die Conferenz mit Gebet geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
