<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>1</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>328603</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalen. Der Reichs-Anzeiger veröffentlicht die Ernennung des Hrn. Ober Staatsanwalt Hamm hierselbst zum Ober-Reichsanwalt am Reichsgericht in Leipzig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gefunden wurden: auf der Severinstrße zwei Schwämme, an der Wolltüche eine Schachtel mit Schmuck für Damenüte, auf einer Fensterbank in der Mohrenstrße ein altes Portemonnaie, ein Schlüssel und ein Rosenkranz, in der Ursulastrße ein Geldschrankschlüssel; ferner im Monat December in verschiedenen Wagen der Straßenbarn: mehrere Regenschirme, Portemonnaies und Muffs, zwei Brillen in Etui, ein Kneifer, ein Siegelring, ein Goldstuück, zwei Metzgerkittel, verschiedene Handschuhe und Schlüssel, ein Gebetbuch, ein Packet mit Wäsche, ein Packet mit Schwamm und Seife, drei Taschenbücher, Häkelarbeit in einer Tasche, ein Kinderschuh, eine Scheere, mehrere Umschlägtücher, ein Uhr-Anhängel, Strümpfe, ein kleines Tuch aus weißer Seide, zwei Herren Hemdenkragen, ein Packetchen mit Spitzen. Die rechtmäßigen Eigenthuümer der vorgenannten Stücke können sich im Bureau der 1. Polizei Inspection Glockengasse 30, Zimmer 11, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Selbstmord, über den in Nr. 19 des Kölner Local-Anzeiger berichtet wurde, betraf einen am Gr. Griechenmarkt, nicht Thieboldsgasse, wohnenden Faßbinder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Tödtlicher Unfall. Ein dreiähriges Kind, welches Ende voriger Woche in einem Hause in Lindenthal mit dem Kopfe in kochende Waschbärühe gestürzt war, ist gestern Nachmittag im städtischen Krankenhause gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Liebstähle. Einer Näherin wurde während des Gottesdienstes in einer hiesigen Kirche das Portemonnaie mit ca. 70 M. aus der Kleidertasche gestohlen; ferner aus einem Neubau an der Leostraße in Ehrenfeld verschiedenes Maurerhandwerkszeug, aus dem offenen Flur der 2. Etage eines Hauses an der Hohestrße ein schwarzer Kaisermantel ohne Pelerine, einem Ziegelmeister am Zollstock wurden Nachts zwei Ziegen im Werthe von 40 M. aus dem verschlossenen Stalle entwendet Ferner wurde gestohlen mittels Nachschlüssel aus einer Wohnung an der Hartwichstraße in Nippes, un zwar aus einer verschlossenen Commode, ein Geldbetrag von 230 m In einem Kaffeehause am Eigelstein trank ein junger Mann eine Tasse Kaffee und legte sein Portemonnaie mit angeblich 10 M. Inhalt vor sich auf den Tisch, stand dann auf, um einen vorübergehenden Bekannten anzusprechen. Als er an seinen Tisch zurückkehrte, war das Portemonnaie verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>An Komaneben.Eirichnire Meldbie aus dem 16. Jahrhundert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die freie Arztwahl bei den Berliner Krankenkassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Hypothek gesucht. Adr. v. Selbstdarl. u. Nr. 106 an die Geschäftsstelle d. Bl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
