<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>3</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>328660</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines betrug gestern Abend am hiesigen Pegel 7,26 Meter, das Wasser war also seit gestern früh um weitere 24 Centimeter gefallen. Ebenso ist der Rhein bei Koblenz durch das schnelle Zurückweichen der Mosel im Fallen begriffen. Vom Oberrhein wird noch weiteres, jedoch nur geringes Steigen gemeldet, so daß Stillstand bald zu erwarten steht. Am Niederrhein ist bereits Stillstand eingetreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Röngen-Strahlen. Mehrere Photographieen, die im hiesigen städtischen Gymnasium und Realgymnasium an der Kreuzgasse mit Röngen-Strahlen mittels der Töpler'schen Jufluenzmaschine hergestellt sind, liegen im Schaufenster des Geschäftes von J. H. Anacker, Brückenstraße 7. aus. Interessant ist das Bild der Hand eines neunährigen Knaben, an welchem man das Wachsthum der Knochen durch allmälige Bildung von Knochensücken in der Knorpelschicht sehen kann. Eine praktische Anwendung der neuen Erfindung zeigt sich in dem Bilde einer Hand, in welcher zwischen den Handknochen sich eine Revolverkugel befindet, die sich aus der Umgebung deutlich abhebt.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>-- Unter Ausschlußß der Oeffentlichkeit wurden der hier ansässige Gepäcktäger Heinrich Weyhofen und dessen Ehefrau wegen Kuppelei mit drei bew. fünf Tagen Gefäogniß bestraft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Von der Anklage, durch seine Fahreässigkeit die Körperverletzung einer Frau verursacht zu haben, wurde ein Kutscher von hier, durch dessen Wagen am 11. November v. J. auf dem Eigelstein die betreffende Frau überfahren worden war, freigesprochen. Das Gericht nahm an, daß den Kutscher kein Verschulden treffe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Bäckerlehrling stahl seiner Mutter ein Paar Zugſtiefel und seinem Bruder mehrere Kleidungsstuücke, welche er verkaufte. Das Gericht bestrafte ihn wegen zweier schwerer Liebstähle mit vier Monaten Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Sechs Monate Gesäogniß erhielt ein Bäckergeselle aus Reifferscheidt, weil er im vorigen Jahre hierselbst einem Schutzmann Widerstand leistete, am 2. Januar gemeinschaftlich mit einem andern auf dem Karolinger-Ring ein Fahrrad im Werthe von 250 M. stahl und für 40 M. zu Eifern verkaufte, endlich einen Pfandscheine unterschlug. Der Angeklagte befand sich bei Begehung des Diebstahls in strafschärfenden Rückfall</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein früherer Kaufmann, jetziger Lebens- und Feuerversicherungs-Agent, welcher beschuldigt war, entgegen den Vorschriften des Handelsgesetzbuches als Kaufmann, über dessen Vermögen der Konkurs erklärt worden, keine Bilanz gezogen zu haben, wurde mit einem Tage Gefäogniß bestraft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Conditorgehülfe aus Aachen, welcher in der Nacht vom 10. zum 11. Februar hierselbst auf der Straße einem Manne die goldene Uhr, goldene Kette, eine silberne Kette und eine Granatnadel stahl, wurde wegen Diebstahl in strafschärfenden Rückfall mit sechs Monaten Gefäogniß bestraft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>ur Schöffengericht. Eine verhaftete Frauensperson aus Mülheim a. Rh. ist des Diebstahls beschuldigt. Der Vertheidiger machte geltend, daß das Mädchen zeitweise an Geistesstörung leide. Das Gericht vertagte die Sache, da die Angeklagte von Hrn. Dr. Laudan bezüglich ihres Geisteszustandes geprüft werden soll</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Eine arme Frau ist der Schulversäomniß ihres Kindes angeklagt. Dieses war an mehrern Tagen u spät zur Schule gekommen. Das Gericht nahm auf Grund der eugen-Aussagen an, daß die Frau an einer krankhaften Störung der Zeistesthätigkeit gelitten und nicht bestraft werden könne.-- Ein Loose-Händler von hier muß 3 M. Strafe zahlen, weil er sich mit dem Vertrieb von Loosen außerfreußischer Lotterieen befaßte.-- Der Inhaber einer Buchhandlung von hier ist beschuldigt, einen SynagogenVorsteher und Kaufmann zu Mayen durch Aushängen und Verkauf der Broschüre"Der gerichtlich festgestellte Meineid eines jüdischen Millionairs" beleidigt zu haben. Das Gericht erkannte auf Freisprechung. Der Beschuldigte sei Inhaber einer Buchhandlung, die sich mit der Verbreitung anti-semitischer Broschüren befasse. Er habe nur Geschäftsinteressen verfolgt; eine Beleidigung habe ihm fern gelegen. Der Kläger muß alle Kostentragen.-- Ein hier wohnender Verſicherungsbeamter erhielt wegen Mißhandlung und Widerstandsleistung 60 M. Geldstrafe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>-- Das Urtheil gegen den Theilhaber einer früher hier bestandenen Baugesellschaft, der mehrere Häuser auf Ziegeleien nicht zeitig zur Steuer angemeldet hatte, lautete auf 150 M. Geldhuße</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein Tagelöhner von hier hatte bei Bekannten ein Paar Stiefel mitgenommen und diese unterschlagen. Er erhielt zehn Tage Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Unter der Anklage der Milchälschung stand eine Milchändlerin aus Merheim. Sie hatte abgerahmte Milch als Vollmilch verkauft und gab an, ihr Söhnchen habe aus Versehen die abgerahmte Milch in eine mit Vollmilch bezeichnete Kanne gegossen. Wegen Fahreässigkeit setzte der Gerichtshof 20 M. Geldstrafe fest</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Drei Tage Gefäogniß erhielt ein Scheerenschleifer von hier. Er hatte einer Kundig ein Reclameschild mitgenommen unter der Angabe, es für sie verkaufen zu wollen, hatte dasselbe aber unterschlagen-- Drei junge Leute von hier hatten in einer December-Nacht in der Schildergasse ganz ungebührlich gelärmt und gebrüllt. Mit Rücksicht auf ihr hartäckiges Leugnen setzte das Gericht je 10 M. Geldstrafe fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Was ist eine Volksschule? In der letzten Stadtraths-Sitzung sind bekanntlich aus den Ueberſchüssen der Sparkasse 100,000 M. für Volksschulbauten bewilligt worden. Nach den Ausführungen des Berichterstatters ist der Betrag für den Bau einer mittlern Knabenschule bestimmt. Eine Anfrage, ob das eine Volksschule sei, blieb von Seiten der Verwaltung auffallenderweise unbeantwortet. Und doch lag dieselbe sehr nahe. Im Etat sind die Volksschulen streng von den mittlern Schulen unterschieden, erstere stehen unter der Schul-Deputation, letztere unter verschiedenen Curatorien, erstere unter der städtischen Schulinſpection, letztere nicht. Unter diesen Umständen ist es uns bis auf weiteres unterständlich, weshalb eine Bewilligung für eine mittlere Schule unter dem Titel Volksschulbauten gefordert wird O Der erste datirte Kölner Druck ist das aus zehn Blättern bestehende, 1466 aus der Officin von Ulrich Zell hervorgegangene Werkchen: Chrysostomus super psalm quinquagesima liber primus, das am Schluß den ausführlichen Druckvermerk, das sogen. Explicit, aufweist:"... per me Sericum zel de hanau clericum dioecesis Maguntinensis. Anno domini millesimo quadringentesimo sexagesimo sexto. Ulrich Zell aus Hanau war der erste Kölner Drucker, ein Schüler der Fust-Schöffer'schen Officin, der, als gegen Ende des Jahres 1462 Mainz von Erzbischof Adolph von Nassau eingenommen worden war, von dort zum heiligen Köln, der reichen Stadt, mit einem blühenden Handel, berühmter Universität und vielen wohlhabenden Stiften und Klöstern, auswanderte. Sein erster Kölner Druck-- von mindestens 150 Drucken-- war wahrscheinlich seine Ausgabe der Retractations-Bulle Pius' II., welche dieser Papst 1463 erliessß und die wahrscheinlich im selben Jahre noch die Kölner Presse durchlief. Auch Cicero's Schriften de senectute und de officiis erschienen bei Zell noch vor 1466. Die Bedeutung des Chrysostomus als ältesten datirten Kölner Druckes wird durch den Umstand noch gehoben, daß nur sehr wenige Exemplare des Büchleins bekannt sind. Lange Zeit galten diejenigen des Britischen Museums in London, der National-Bibliothek in Paris und des Lord Spencer zu Althorp in England als die drei einzig auf uns gekommenen; da tauchten auf ein Mal in der Trierer Stadt-Bibliothek zwei Exemplare des seltenen Werkchens auf. Von diesen hat nun die Kölner Stadt-Bibliothek eine Nachbildung anfertigen lassen. Dieselbe ist durch das lithographische Aubeldruck-Verfahren in der einzig hierzu eingerichteten Officin von C. F. Kaiser in Köln-Lindernöhe hergestelt und gibt das Original mit minutiöser Genauigkeit wieder; das schön ausgestattete Werkchen ist dem bekannten Kölner Sammler Hrn. Heinr. Lempertz dem Aeltern gewidmet, der vor 60 Jahren seine erste auf die Druckerkunſt in Köln bezügliche Arbeit, Ueber die erste zu Köln gedruckte deutsche Bibel, veröffentlicht. Eine Einleitung zu dem Neudruck entstammt der Feder des Hrn. Jacob Schnorrenberg, welcher jetzt in der Heberle'schen Firma thätig ist. Den großen Theil der Druckkosten für die Wiedergabe des alten Werkchens hat eine Kölner Familie übernommen, ein erfreuliches Zeichen, daß in Köln auch für ideale Be strebungen stets Verständnissß zu finden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
