<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>2</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>328622</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Landtagswahl. Die vorgestern Abend in der Bürger-Gesellschaft versammelten Wahlmänner der Centrumspartei haben einstimmig beschlossen, den vom Central-Wahl-Comite für die Landtags-Ersatzwahl empfohlenen Candidaten, Hrn. Rechtsanwalt Karl Trimborn, zu wählen. Wie auch schon mitgetheilt, findet die Wahl am Montag den 10.., Morgens 10 Uhr, im großen Gürzenichsaale statt. Die liberale Partei hat bekanntlich Wahl-Enthaltung proclamirt; nichts desto weniger ist es Pflicht aller Wahlmänner unserer Partei, am Wahltage pünktlich zur Stelle zu sein, damit unser Reichstags-Abgeordneter auch als Landtags-Abgeordneter mit einer stattlichen Stimmenzahl gewählt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gewerbegerichts-Way. Die christlich-sociale und die socialdemokratische Partei entwickeln in diesem Jahre eine fieberhafte Thätigkeit, um bei der demnächst stattfindenden Gewerbegerichts-Wahl den Sieg zu erringen. Ohne Zweifel wird die Betheiligung an der Wahl -- wenigstens von Seiten der Arbeitnehmer-- gegen früher eine weit regere sein. Wir freuen uns, feststellen zu können, daß die katholischen Arbeiter selbst und die Vertrauensänner des Verbandes katholischer Arbeiter und Handwerker dieses Mal einen sehr rührigen Eifer an den Tag gelegt haben. Die Listen für die Eintragung von Wählern liegen nur noch bis zum nächsten Montag, 2 Uhr Nachmittags, auf dem Rathhause(Zimmer Nr. 11) offen. Alsdann werden dieselben geschlossen. Die Wahl selbst findet am 24. und 25. Februar von Morgens 10--2 und Nachmittags von--9 Uhr statt. Am ersten Tage wählen die Arbeitgeber, welche, wie wir wiederholt bemerken, bis jetzt leider in verschwindend kleiner Zahl in die Wählerlisten eingetragen sind. Wir verweisen an dieser Stelle auf die in der vorliegender Nummer enthaltenen Anzeige des Wahl-Comite's des Verbandes katholischer Arbeiter und Handwerker.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 147. Ab.-Ist. Martha. Oper in 4 Acten. Musik von Fr. v. Flotow. Hierauf, mit neuer Ausstattung: Phantasieen im Bremer Rathskeller. Großes Ballet, frei nach W. Hauff von E. Grab. Musik von A. Steinmann. Anf. 6 1/2 , Ende gegen 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Montag, 10. Febr.: Aufgeh. Ab. 15. Abschieds-Vorstellung des Hofschauspiels-Directors Friedrich Haase, Ehrenmitglied des königl. Hof-Theaters in Dresden.(Letztes Auftreten in Köln vor seinem Abgange von der Bühne.) Der Königslieutenant. Lustspiel in 4 Acten von Karl Gutzkow</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Dinstag: Zum 1. Mal: Das Glück im Winkel. Mittwoch: Das goldene Kreuz. Hierauf, Phantasieen im Bremer Rathskeller. Donnerstag(Richard Wagner's Todestag): Götterämmerung. Freitag: Hänsel und Gretel. Samstag: Das Glück im Winkel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Gefäugniß-Verein zählte in dem Geschätsjahre 1894/95 788 Mitglieder, die an Jahresbeiträgen M. 2886 leisteten, gegen 683 Mitglieder mit M. 2607 Beiträgen im Vorjahre. Auf der vom Verein unterhaltenen Arbeitestätte wurden 934 Personen gegen 287 im Vorjahre mit einer Gesammt-Arbeitszeit von 3360 Tagen beschäftigt. Während im Geschätsjahre 1893.94 nur 85 bestrafte Personen beschäftigt wurden, sind in diesem Jahre 158 bestrafte Personen angenommen worden. Die wöchentlich geführten Arbeitslohnlisten ergeben eine durchschnittliche Arbeitszeit von vier Tagen für eine Person und als höchsten Verdienst einzelner Arbeiter für einen Tag M. 2 bis M..75. Ferner ergaben sie ein Gesammt-Verdienst an Arbeitslohn von M. 4259. An Kleinholz wurden 602,750 Kilo in 3596 Bestellungen für den Betrag von M. 19,006 verkauft. Im Jahre 1892 93 sind nur 382,125 Kilo, 1893/94 nur 457.312 Kilo verkauft worden. Der Betrieb hat sich so günstig gestaltet, daß jede sich zur Arbeit meldende Person Beschäftigung finden konnte; zeitweise, namentlich im Sommer und Herbst, war sogar Mangel an Arbeitern. Die GesammtEinnahme des Vereins betrug M. 23,436, und die Gesammt-Ausgabe M. 20,220, so daß am 1. Juli 1895 ein Kassenbestand von M. 3216 verblieb. Die Interessen des Vereins haben es als gerathen und nothwendig erscheinen lassen, anstatt der bisher miethweise besessenen Arbeitestätte ein eigenes Arbeitsheim für den Gefäogniß-Verein zu erwerben. Diese Absicht hat erfreulicher Weise im laufenden Geschätsjahre feste Gestalt angenommen, indem der käufliche Erwerb eines geeigneten Grundstückes zum Zwecke der Errichtung einer neuen Arbeitestätte mittlerweile beschlossen und bereits zur Ausführung gelangt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>90 Mt. in jeder Apotheke u. Droguerie erhältlich, und unentjul 80 Psp. behrlich für Jedermann und jeden Haushalt ist das gesetzlich gegen Nachbildung geschützt: Nr. 26505 G. M. Sch. R Das Deutsche Samariter-Verbandäcohn enthält einen vollständigen handgrossßen, antiseptischen, fertigen Verband, aus Compresse mit Verbandswatte, Auflage, wasserdichtem Umschlag und 2 1/2 Meter langer Binde mi Sicherheitsnadel bestehend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
