<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>3</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>351485</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stellungnahme gegen das Verbot des Detailreisens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde im städtischen Krankenhause ein Heizer aufgenommen, welcher sich durch ausserömenden Dampf erhebliche Brandwunden im Gesicht zugezogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rheinhöhe am 30. März. Abends 7 Uhr m.04+.03.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Moselweine,# 34 Ahrwein, 18 E Rheinweine, /-- Deutschen Sect, Bordeaux, Burgunder, Franz. Champagner, Cognac, Bedeutender Weinbergsbesitz in renommirtesten Lagen. Eigene Verkaufsstellen: Hohenzollern-Ring 37(Ecke Limburgerstrasse). Lindenthal, Dürenerstrasse 188.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Blühender Rebstock. Wie sehr die Natur bereits der Jahreszeit vorauf ist, kann man ja freilich alle Tage im Freien beobachten. Aber eine große Seltenheit ist doch ein um Ende März schon blühender Rebstock. Ein solcher wurde uns gestern aus dem Garten des Hrn. Ferd. Helmtag in Köln-Sülz gebracht. Derselbe zeigt acht Gescheite mit vollständig entwickelten Blättern mit zahlreichen Blüthen. Leider scheint den Reben noch schädlicher Frost zu drohen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schülern höherer Lehr-Anstalten wird durch einen vom Kölner Bezirksverband Stolze'scher Stenographen-Vereine veranstalteten Ferien-Unterrichts-Cursus Gelegenheit geboten, die vereinfachte Stolze'sche Stenographie zu erlernen. Das Nähere ist aus der Anzeige in diesem Blatte zu ersehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Proviantamt. Wie uns von der Direction der Localabtheilung Köln des landwirthschaftlichen Vereins für Rheinpreußßen mitgetheilt wird, ist dieselbe vom hiesigen Proviantamt dahin benachrichtigt worden, daß letzteres noch jetzt und im Monat April Hafer und Roggenstroh kauft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gelandete Leiche. Am Sonntag-Vormittag gegen 9 Uhr landete im Zollhafen an der Hafengasse die stark in Verwesung übergegangene Leiche eines anscheinend dem Mittelstande angehörigen Mannes. Dieselbe ist 1,58 Meter groß, hat dunkelblonde Haare und vollständige gesunde Zähne. Das Gesicht war nicht mehr erkenntlich. Bekleidet war dieselbe mit blau-carrirten Joppen-Anzuge, blauem Ueberrock, weißem Hemde, grauen Unterhosen, grauwollenen Strümpfen und Zeugstiefeln. In der Weste befanden sich eine Uhr ohne Nummer mit Nickelkette, und in der Rocktasche ein weißes Taschentuch, gezeichnet J. II.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
