<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>4</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>351490</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Die bisherigen Regierungs-Secretariats-Assistenten Moll, Paschwitz, Schmidt, Schmitz, Schneider und Zeiz in Köln sind zu Regierungs-Secretairen ernannt worden. Die etatsäßigen Gerichtsschreiber-Gehülfen(Assistenten) Küpper, Prim, Hambach, Morray, Peters, Kopp, Elsaß in Köln, Marth in Ahrweiler und Suaes in Düsseldorf sind zum Gerichtsschreiber(Secretair), und zwar die fünf Erstgenannten bei dem kgl. Oberlandesgericht, die drei letztern bei dem kgl. Amtsgericht in Köln befördert worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Panorama International, Kreuzgasse 13. In diesem seit neun Jahren schon hierorts bestehenden sogen. Reise-Panorama, dessen Leitung seit kurzem Hr. Edmund Böhm, früher Redacteur bei der Köluischen Volkszeitung und dem Kölner Local-Anzeiger übernommen hat, sind gegenwärtig noch die Heldengroäber und Schlachtfelder von Gravelotte, Metz usw. ausgestellt. Sie erfreuten sich eines außergeröhnlich starken Besuches und sollen, wie wir hören, noch bis Öostermontag einschliefßlich gezeigt werden, um den zahlreichen Interessenten Gelegenheit zu bieten, die Erinnerung an eine große Zeit aufzufrischen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Marien-Hospital an St. Cunibert war, gemäß dem Jahresberichte, in der glücklichen Lage, im Jahre 1895 nenn neue Bettstiftungen und zwei Kalender-Stiftungstage in das Gaben-Verzeichnißß einschreiben zu können. Außer den Stiftungen sind ihm auch manche andere Geschenke zugeflossen, für welche der Vorstand seinen herzlichen Dank ausspricht. Im verflossenen Jahre wurden 204 Personen täglich unentgeltlich verpflegt, beköstigt und gekleidet. Trotz einer möglichst weitgehenden, gut angebrachten Sparsamkeit, ist leider Jahr für Jahr über eine beträchtliche Ueberschreitung der verfügbaren Mittel zu berichten. Auch für das verflossene Jahr ist dieses wieder der Fall. Die Ausgaben betrugen 111,340., die Einnahmen 78,764., so daß also 32,576 M. mehr ausgegeben, als eingenommen wurden. Die Pflegetage armer Kranken betrugen im Jahre 1895 74,356, gegen 76,257 pro 1894. Im Durchschnitt sind also im abgelaufenen Jahre fünf arme Kranke täglich weniger im Hospital untergebracht worden, lediglich in Folge der nothwendig gewordenen Einschlänkung. Die nach den Aufstellungen des Vorstandes des Hospitals sich jährlich wiederholenden Fehlbeträge geben den unwiderleglichen Beweis, daß die Anstalt noch sehr weit von einer gesicherten finanziellen Lage entfernt ist, und der unablaässigen Unterstützung ihrer alten, bewährten Gönner und der Gewinnung neuer Freunde bedarf. Die Krankenpflege, die ärztliche Behandlung, sowie die Seelsorge in dem Hause liegen unverändert in bewährten Händen. Der Vorstand verfehlt nicht, seiner pflichtschuldigen Dankbarkeit auch in diesem Bericht lebhaften Ausdruck zu geben. In der Vorstands-Sitzung vom 4. März 1896 wurde an Stelle des ausgeschiedenen Hru. Ober-Reichsanwalt Hamm, dessen erfolgreicher Wirksamkeit im Interesse des Hospitals der Bericht mit Worten warmer Anerkennung gedenkt, Hr. Rechtsanwalt Mar Wirtz zum Secretair des Vorstandes für die Jahre 1896 und 1897 gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Preis-Ergänzungs-Räthsel des Kölner Local- Anzeiger. Die aus das Preis-Ergänzungs-Räthsel in der vorwöchentlichen Sonntags-Beilage*) ausgesetzten Preise, bestehend in Band 33 von Bachem's Novellen-Sammlung, sielen durch das Loos auf Folgende: Anna Broek, Köln, Eintrachtstraße 105. Victor Göübels, Ehrenfeld, Simrockstraße 17A.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>*) Diejenigen Beziehen des Kölner Local-Anzeiger, welche für die Zustellung des Blattes in Hinteräusern und auf Stockwerken 30 Pfg. monatlich entrichten, also täglich nur 1 Pfg., erhalten als Gratis-Zugabe alleöchentlich Sonntags die Sonntags-Beilage Colonia beigegeben. Dieselbe enthält nur ausgewählten Unt erhaltungs-Stoff(Feuilleton, Was draußen vorgeht, Vermischtes, Buntes Allerlei, Räthsel-Ecke mit Bilder-Räthsel, Preis-Rebus, Rösselsprüngen, Charaden, Scherz-, Spielereien und Schach-Aufgaben)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Selbstverständlich können sich auch Unterhausbewohner den Erhalt dieser Sonntags-Beilage gegen 30 Pfg monatlich sichern. Man wende sich an die Träger, welche dafür besondere Zustellkarten bereit halten. Probe-Nummern der Sonntags-Beilage unentgeltlich in unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 20, Ecke Bahnhofstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
