<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>4</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>351486</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Höhere Lehranstalten. Das Königl. kath. Gymnasium an Aponern war am 1. Februar d. J. von 383 Schülern besucht, darunter 306 Katholiken, 56 Evangelische und 21 Juden; aus Köln stammten 373 Schüler, von auswärts waren 10. Bei den zwei im Laufe des Schuljahres 1895--96 abgehaltenen Reiferüfungen erhielten 3 bezw. 16 Ober-Primaner das Zeuginß der Reife. Von den 19 Abiturienten beabsichtigen 9 der Rechtswissenschaft, 4 der Heilkunde, 2 dem Heeresdienste, 2 der Philologie, 1 dem Bau fach und 1 dem Postrach sich zu widmen. An der Anstalt waren im Sommer-Halbjahr 19, im Winter-Halbjahr 20 Lehrer thätig. Die dem Programm beigegebene wissenschaftliche Arbeit des Oberlehrers I. B. Wirkte behandelt die Etymologie im lateinischen Unterrichte des Gymnasiums.-- Königl. kath. Gymnasium an Markzellen zählte am 1. Februar d. J. 409 Schüler, darunter 850 Katholiken, 38 Evangelische und 21 Juden; 384 Schüler waren einheimisch, 25 von auswärts. Bei der mündlichen Reiferüfung erhielten 21 Ober-Primaner und 3 Extraneer das Zeuginß der Reife. Von den Abiturienten haben 5 die Theologie, 5 die Rechtswissenschaft, 5 die Medicin, 2 das Postrach, 2 die Philologie, 1 Mathematik und Naturwissenschaften, 1 das Verwaltungsfach, 1 das Baufach, 1 die Kaufmannschaft und 1 die Musik als Berufsfach gewählt. An der Anstalt unterrichteten 20 Lehrer. Das Programm enthält eine wissenschaftliche Abhandlung von Oberlehrer Dr. I. A. Simon: Zur Anordnung der Oden des Horaz.(Zweite Abhandlung.) -- An der Realschule(Höhere Bürgerschule) betrug am 1. Februar d. J. die Zahl der Schüler 583, darunter 337 Katholiken, 182 Evangelische, 63 Israeliten und 1 Dissident; 550 Schüler waren Einheimische, 28 Auswärtige und 5 Ausländer. An Ostern 1895 zählte die Anstalt 52, an Ostern 1896 43 Abiturienten, die fast durchweg dem Kaufmannsstand sich zu widmen gedenken. An der Anstalt waren 27 Lehrer thätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln-Deutz, 31.März96. Der am Rolshoven Kirchweg be legen neue städtische Friedhof wird am Dinstag nach Ostern seiner Bestimmung übergeben werden. Von diesem Tage ab werden auf dem alten Friedhof nur noch Leichen in den durch Kauf erworbenen Gräbern beerdigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gewerbegericht. Hr. Justizrath v. Coellen, welcher als stellvertretender Vorsitzender bisher mit dem Hru. Rentner Decker in dem Vorsitz des königl. Gewerbegerichts vier Jahre hindurch abwechselte, hat der königl. Regierung mitgetheilt, daß er in Folge der vielen Berufsarbeiten nicht mehr in der Lage sei, diesen Ehrenposten weiter zu beDas städtische Elektricitaätswerke wird im Laufe des Sommers das große Leitungskabel über Hansa-Ring, Deutscher Ring, Kaiserfriedrich-Ufer und über eine Strecke des Rheinufers ausdehnen. Ferner wird ein Kabel über die Dürenerstraße bis zur Lindenburg in einer Länge von 2500 Meter gelegt. Die Erweiterung des Leitungsnetzes beträgt rund 6000 Meter. Die elektrische Straßenbeleuchtung soll in nächster Zeit auf die Breitestrße, das Leystapelwerft, Friedrich- Wilhelmstrße und Heumarkt bis Obenmarspforten ausgedehnt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Warmes Eis. Wir sind gewohnt, die Kohle als Spenderin der Wärme zu betrachten. Der gestrige Tag hat gezeigt, daß sich daraus auch Eis gewinnen läßt, allerdings ein recht eigenthuümliches Eis; ein echtes Eis, wenn wir darunter den festen Aggregatzustand des Wassers verstehen, und doch wieder kein Eis, wenn wir dabei von der vulgairen Auffassung der Kälte ausgehen; ein warmes Eis-- scheinbar ein Widerspruch in sich und doch eine Thatsache. Die epochemachende Erfindung verdanken wir dem Hrn. Dr. M. Engeler von der bekannten chemischen Fabrik von P. Aescher&amp; Co. in Trarbach. Richtiger sagen wir allerdings Entdeckung, nicht Erfindung; denn es handelte sich nicht um einen zufälligen Fund, sondern um das Ergebnißß einer systematischen Forschung. Bekanntlich hat das Salz die Eigenthuümlichkeit, den Gefrierpunkt des Wassers um etwa 10 Grad herunterzusetzen. Diese Thatsache brachte den Dr. M. Engeler auf den Gedanken, nach einem Stoff zu forschen, der die entgegengesetzte Wirkung ausübt, der also dem Wasser einen höhern Gefrierpunkt, oder, was dasselbe ist, dem Eise einen höhern Schmelzpunkt gibt. Nach zahllosen vergeblichen Versuchen wurden seine Bestrebungen von Erfolg gekrönt. Schon länger vermuthete der rührige Forscher aus bestimmten Anzeichen, daß gewisse Nebenproducte der Kohle bei der Gasbereitung die gewünschte Wirkung haben müßten; aber die Ausscheidung dieser Stoffe wollte ihm nicht glücken, bis er in der vorigen Woche auf eine überaus einfache Methode kam, welche die Herstellung des Stoffes im Großen gestattet. Gestern Nachmittag war im Garten des Hru. v. Oppenheim ein kleiner Kreis geladener Gäste versammelt, um den ersten praktischen Versuchen beizuwohnen. Nach einem kurzen einleiten. den Vortrag zeigte Hr. Dr. M. Engeler zunächst einen Klumpen Eis vor, den er bereits vorher präparirt hatte. Das Stück ging von Hand zu Hand. Es unterschied sich von einem gewöhnlichen Eisklumpen durch nichts, als durch das mangelnde Kältegefühl. Auch vermochte die Berührung mit der warmen Hand es nicht zum Schmelzen zu bringen. Nunmehr wurde es in eine Retorte über einen Lunsenbrenner gebracht, und alsbald sah man es zergehen. Beim Messen des Schmelzwasser ergab sich eine Temperatur von 37,5 Grad Celsius. War dieser gelungene Versuch bereits allerseits mit größter Aufmerksamkeit verfolgt worden, so stieg die Spannung auf das höchste, als nunmehr der Forscher zu einem Experimente im Großen überging. Im Garten war ein Bassin von genau zehn Meter Länge und zehn Meter Breite ausgehoben und 50 Centimeter hoch mit Wasserleitungswasser angefüllt. Die Temperatur desselben betrug 8 Grad Celsius. Der Experimentator theilte zunächst mit, daß nach seinen bisherigen Versuchen 1/2 pCt. des neuen Stoffes, den er Frigidatrin nannte, hinreiche, um das Wasser zum Gefrieren zu bringen. Er werde 50 Kilogramm des neuen Stoffes in das Wasser werfen, womit seiner Berechnung nach zehn Cubikmeter Wasser zum Gefrieren gebracht werden müßten. Mithin müsse der Spiegel des Wassers, der eine Größe von 10.10- 100.-Meter habe, mit einer zehn Centimeter dicken Eiskruste überzogen werden. Nunmehr wurde der Inhalt der am Bassin stehenden Tonne in das Wasser geleert und mit großen Stangen gründlich mit demselben vermischt. Längere Zeit dauerte es, bis die Krystalle sich gelöst hatten, und die vom steten Umühren bewegte Wassermasse zeigte eine geraume Weile hindurch keinerlei Veränderung. Schon sah man auf den Gesichtern einzelner Anwesenden ein leichtes Lächeln der Schadenfreude. Plötzlich schoß eine lange Eisnadel über die ruhig gewordene Wasserfaäche. Rasch folgten ihr andere und im Nu hatte sich die Oberfläche in eine feste Kruste verwandelt. Nach 2 1/2 Minuten hatte die Eiskruste eine Dicke von 1 Centimeter, nach 5 Minuten eine solche von 2 Centimeter, nach 8 Minuten eine solche von 3 Centimeter, und so ging es fort, jedoch schien sich das weitere Anwachsen des Eises zu verlangsamen. Zum letzten Centimeter waren sechs Minuten erüberzeugten sich davon, daß das erzeugte Eis, abgesehen von der Temperatur, von dem natürlichen Eis sich in keiner Weise unterschied. Namentlich zeigte es dieselbe Trafähigkeit, und die Anwesenden konnten sich vergnügt auf der Fläche umher tummeln. Reicher Beifall lohnte den Experimentator. Derselbe erklärte sich bereit, eine neue Probe vor einem größern Publicum zu machen und will daher heute(Mittwoch) Nachmittag 3 Uhr den großen Weiher im Volksgarten zum Gefrieren bringen. Freunde des Eissport werden gut thun, ihre Schlittschuhe mitzubringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Allgemeiner Unterricht(nur für Erwachsene).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Metallarbeiter, v. Bauhandwerker, c. Kunsthandwerker.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
