<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>4</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>351492</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Hr. Gerichts-Assessor Schell in Köln ist zum Staatsanwalt in Frankfurt a. M. ernannt worden. Dem Fabrikbesitzer Julius Vorster in Köln ist der Charakter als Commercienrath verliehen worden. Amtsgerichtsrat Bresgen in Berncastel und Dr. Kürpers in Barmen wurden an das hiesige Amtsgericht, und Amtsrichter Nachtsheim in Barmen als Landrichter an das hiesige Landgericht versetzt. Dem Staatsanwalt Dr. Baldamus hierselbst ist unter Verleihung des Ranges der Räthe erster Klasse die nachgesuchte Dienst-Entlassung mit Pension ertheilt. Referendar Dr. Hagemeyer wurde zum Gerichts-Assessor ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ernannt wurden: Neopresbyter K. A. Chr. Funke aus Göttingen zum Kaplan an St. Maria in Lyskirchen hierselbst, Kaplan H. Lindemann von St. Maria in Lyskirchen zum Kaplan an St. Aposteln hierselbst, Neopresbyter O. M. H. Nießen von hier zum Kaplan in Neuwerk(Decanat Gladbach) und H. I. Winkels, bisher Vicar in Buir, zum Rector am St. Franciscus-Hospital in Ehrenfeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wohlthätigkeits-Concert. Zum Besten der Julius Langenbach- Stiftung in Bonn, aus welcher bekanntlich ein Heimathhaus für deutsche Musiker-Wittwen und Musiklehrerinnen errichtet werden soll, findet am 26. d. M. im großen Gürzenich-Saale ein Concert unter Hru. Professor Dr. F. Wüllner's Leitung und unter Mitwirkung bedeutender Künstler statt. Der edele Zweck, dem das Unternehmen dienen will, wird auch bei den Kölner Musikfreunden zweifellos lebhaften Anklang finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Feuer. In der Nacht vom Samstag auf Sonntag, gegen 12 Uhr, brach in einem Hause am Marsilstein Feuer aus. Da auch die Treppe bereits Feuer gefangen hatte, flüchteten mehrere Einwohner über das Dach in's Nachbarhaus. Als die Feuerwehr herbeigerufen war, konnte der Brand alsbald gelöscht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schlägerei. Vier Personen, welche in der Nacht auf Öostermontag bei Schlägereien Kopfverletzungen erlitten hatten, wurden in's Bürgerhospital ausgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Böswillige Alarmirung der Feuerwehr. Am SonntagAbend wurde die städtische Feuerwehr zwei Mal böswillig alarmirt uno zwar von der Herzogstrße und der Bonnerstraße aus. Von letzterer Straße wurde sogar Großfeuer gemeldet, so daß alle Feuerwachen nebst der Reserve-Feuerwehr dort angerückt kamen. Der Thäter wurde ermittelt und festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Kind, angeblich Katharina Adams heißend, dessen Eltern nicht ermittelt werden konnten, wurde dem Waisenhause übergeben. Das Mädchen war in Gelaten angetroffen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gelandete Leiche. Am Sonntag-Morgen wurde am Rheinauhafen die Leiche eines etwa zwanzigährigen Mannes aus Ehrenfeld gelandet, welche mit einem Masken-Anzug bekleidet war. Der junge Mann wurde seit Carnevals-Montag vermißt. In einem Beine der Leiche, welche nach Gelaten in's Todtenhaus geschafft wurde, befand sich eine tiefe Wunde, woraus geschlossen wird, daß die Leiche in dem Wasser an einem Schiffe festgehangen hat. Von anderer Seite wird uns weiter geschrieben: Die Leiche des als Winzer verkleideten Fabrikarbeiters Renz war an einem Arm verstümmelt. In der Hosentasche fanden sich noch 21 M. und in der Weste Uhr nebst Kette vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Rheinhöhe am 7. April, Morgens 7 Uhr m 2,84--.20.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Mette, Kgl. Polizei-Commissar. Köln, 4. April 1896.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
