<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>4</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>351499</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kunstgewerbe-Museum. Bekanntlich hat die Stadt Köln zur Erlangung von Entwurfsskizzen zu einem der Stadt würdigen Kunstgewerbe-Museum einen Wettbewerb ausgeschrieben. Das neue Gebäude soll am Hansa-Ring auf dem großen Haublock errichtet werden, der zwischen Bremerstraße und den Anlagen des Hansaplatzes liegt. Das Gebäude soll außer einem hohen Untergeschoß ein Erdgeschoßß und erstes Stockwerk enthalten und eine solche Plangestaltung erhalten, daß es nach dem Gereonswall zu erweiterungsähig ist. Die Hauptfront soll nach Süwesten(Hansa-Ring) liegen. Außer den Verwaltungsräumen und einer Wohnung für den Hausmeister von fünf bis sechs Räumen sind vorgesehen ein Arbeitssaal von 50 Qu.-Meter, der auch zu Sitzungen benutzt werden kann, 15 Säle von durchschnittlich 65--70 Qu.-Meter Grundfäche und ein großer Saal von etwa 150 Qu.-Meter Grundfäche für moderne Innen-Ausstattung, sowie mehrere Galerien (breite, florartige Räume), endlich einen Büchersaal von etwa 80 Qu.-Meter und einen Lesesaal, für Vorträge bestimmt, von 150--200 Qu.-Meter Größe. Das Untergeschoß soll eine lichte Höhe von 3 1/2 --4 Meter, die übrigen Geschosse bis 6 Meter Höhe erhalten. Sämmtliche Räume werden durchaus feuersicher angelegt und die Außenfronten in monumentalem Charakter ausgeführt. Zur Erwärmung soll eine Central- heizung(Niederdruckdampf oder Warmwasserheizung) angelegt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>P Dienstähle. In einem Hause am Hansa-Ring stiegen Diebe durch ein Fenster in den Keller, erbrachen hier die Thüre eines mittels Vorhangschlosses abgesperrten Theiles und stahlen sechs Flaschen Wein. Da das Unterhaus leer steht, hatten die Diebe leichte Arbeit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In eine Stuckaturer-Wirkstätte an der Genterstraße wurde Nachts eingebrochen und eine Menge Handwerkszeug entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einem Schreiner, welcher sich im Hospital befand, wurde während dieser Zeit in seiner Wohnung der Kleiderschrank erbrochen und aus demselben u. a. verschiedenes Handwerkszeug gestohlen. Der Zimmerschlüssel befand sich im Gewahrsam seines Hauswirthes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Verein für die hiesige Kunststickereischule hat seit gestern im Kunstgewerbe-Museum die ersten größern Arbeiten zur Besichtigung seiner Mitglieder und Gönner ausgestellt. Dieselben bestehen in drei Fahnen, deren erste in Standartenform im Auftrage der Frauen der Mitglieder des hiesigen Droschkenkutscher-Vereins für letztern angefertigt wurde. Die recht sauber ausgeführte Fahne zeigt auf der Vorderseite auf rothem Sammetgrund einen aufgezaäumten Pferdekopf, umgeben von einem Lorbeerkranz mit Schleifen und dem in Goldbuchstaben gestickten Namen des Vereins. In den Ecken des gelbseidenen Randes sind Hufeisen eingestickt. Auf der Rückseite enthält die Fahne das Kölner Wappen mit heraldischem Schmuck und den Wahlspruch: Fest im Denken, stark im Lenken, nebst Peitsche und Rad als Emblemen. Die beiden übrigen Fahnen sind ebenfalls in Standartenform gehalten, aber bedeutend kleiner. Die eine ist für den Turn-Verein in Merheim bestimmt und enthält auf der Vorderseite auf rothem Grunde die vier F, auf der Rückseite auf blauem Grunde das Kölner Wappen. Die andere Standarte, in Weiß gehalten, wurde für den hiesigen Wanderclub Union hergestellt und enthält auf der Vorderseite den Namen des Vereins in Goldbuchstaben, auf der Rückseite den Reichsadler, umgeben von Lorbeerkränzen. Die Arbeiten sind recht erfreuliche Beweise dafür, daß die Kölner Kunststickereischule unter Leitung des Frl. Graeff bemüht ist, die früher in hoher Blüthe gewesene Kunststickerei wieder auf ihre alte Höhe zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Rheinhöhe am 13. April. Morgens 7 Uhr m.21+.35.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>die in Fabriken des Gemeindebezirks Köln beschäftigten Personen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>b e s t b e w ä h r t. Zwiebel-Bonbons,  Packet 25 Pfg. überall zu haben Engros durch Wwe. H. Forstmann, sowie Handelsgesellschaft Noris, Zahn&amp;amp; Cie., Apotheker O. Oppenhoff's Nachf., Költ.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Neue Straßen-Anlagen in Nippes und Niehl. In der jüngsten Stadtverordneten-Sitzung wurden, wie kurz berichtet, die Fluchtlinienpläne für mehrere neue Straßen genehmigt. Aus den Erläuterungen des Hrn. Beigeordneten Stübben tragen wir Folgendes nach. Drei Anlieger der Feldärtenstraße, Johann Winter, Peter Becker und Wittwe Krämer, hatten beantragt, die Stadt möge die Fluchtlinien für diese Straße in voller Ausdehnung feststellen, damit sie sich bei der Bebauung danach richten können. Die Feldärtenstraße verbindet die Sebastianstraße, die verlängerte Niehlerstraße mit der Fürstenbergstraße, der verlängerten Amsterdamerstraße; der Straßentzug bleibt bestehen. Wo die genannte Straße mit der verlängerten Weidenpescherstraße und einem zweiten Fußwege zusammensößt, ist ein kleiner Platz projectirt. Die Fürstenbergstraße soll zu Anfang des Dorfes auf 20 Meter erbreitert werden, das heißt auf eine ähnliche Breite, wie sie die Amsterdamerstraße besitzt; die etwas größere Abmessung läßt sich ohne Schwierigkeit erreichen, weil die dortigen Grundstücke unbebaut und sehr tief sind. Was das Nivellement betrifft, so müssen erhebliche Anschüttungen vorgenommen werden, um die Straßen hochwasserfrei zu machen. Ferner wurde der Fluchtlinienplan für das Gelände zwischen Simon Meister-, Neußer- und Mersheimer-Straße, sowie zwischen Neußer-, Mersheimer- und Berg-Straße genehmigt. Hier handelt es sich um die äußern Theile von Nippes nach Merheim zu, wo in letzter Zeit sich eine lebhafte Bauthätigkeit entfaltet. Zunächst steht der Theil zwischen Simon Meister-, Neußer- und der durch frühere Beschlüsse in Aussicht genommenen Vororte-Ringstraße in Frage. Für die Mersheimer- und Mauenheimer-Straße bestehen bereits Fluchtlinienpläne. Jetzt sollen nun in dem zwischenliegenden Gebiet die Fluchtlinien festgelegt werden, und zwar zunächst für den sogenannten Biehler Kirchweg, der von der Mauenheimerstraße aus an den beiden alten Höfen vorbei über die Neußertraße nach Niehl zu läuft. Er kann nicht unterdruückt werden, weil eine Menge Parcellen an demselben liegen, und muß auch ungefähr dieselbe Lage beibehalten, damit nicht Bauterrain von einer Parcelle nach der gegenüberliegenden gebracht werde, wodurch die Bauthätigkeit beeintraächtigt würde. Der Biehler Kirchweg soll eine Breite von 12 Meter, die Vororte-Ringstraße eine solche von 26 Meter erhalten. Die übrigen Partieen besitzen eine erhebliche Verkehrsbedeutung nicht, zumal sie sehr tief liegen. Von der Mauenheimerstraße fällt das Terrain nach der Neußertraße zu ab bis auf+ 5 KP. Es ist dies ziemlich der tiefste Punkt von Nippes. Er liegt mehr als 4 Meter unter Hochwasser. Dadurch wird die Bebauung natürlich sehr gehindert und es muß daher bei dieser Fluchtlinien-Bestimmung darauf Bedacht genommen werden, die Straßen hochwasserfrei zu legen. Eine der projectirten neuen Straßen schließt sich an die Verlängerung der Simon-Meisterstraße an und geht über die Mauenheimerstraße bis zur Vororte-Ringstroße. Nach der Neußertraße zu ist sodann eine Dreitheilung vorgesehen, um entsprechende Blocktiefen zu bekommen. Von besonderer Wichtigkeit erscheinen diese Querlinien nicht, immerhin aber bedarf man der erforderlichen Oeffnungen an der Neußertraße, besonders der Nordstraße gegenüber. Die zweite Querlinie dient speciell dazu, die Simon-Meisterstraße bis zur Neußertraße durchzufuühren. Etwas üppig könnte die zwischen diesen beiden Querlinien projectirte grün angelegte Platzanlage erscheinen. Die Baucommission hat in dessen geglaubt, wenigstens in etwas für einen freien Platz in jener Stadtgegend sorgen zu sollen. Das Gleiche gilt für den kleinen drei eckigen Platz am Zusammentreffen des Biehler Kirchweges, der Ring straße und der Mauenheimerstraße, dessen Anlage hoffentlich mit den Eigenthuümern zu keinem Conflict führen wird. Die Fortsetzung des Fluchtlinienplanes über die Vororte-Ringstraße hinaus ist durch die Nippeser Bau- und Spargenossenschaft angeregt worden, welche beab sichtig, hier größere Grundfächen für Arbeitersäuser zu erwerben, oder dies bereits gethan hat. Die Parcellirung ist so geschehen, daß sie sich zur Verbindung zwischen Ring- und Bergstrße eignet. An der Merheimerstraße liegt das Terrain hoch und senkt sich nach der Neußer straße. Die Hebung der Straßen beträgt ungefähr fünf Meter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
