<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>4</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>351496</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gerstner, Droguerie, Breitestrße 169, Ecke Gertrudenstraße, Mar Riese, Reichsadler-Droguerie, Ehrenstrße 79, Gebr. Krämer. Mathiasstrße 11, Wilh. Loeff, Severinstrße 182, Oscar Oppenhoff Nachf., Kranenbäumen 27, Rob. Rügenberg, Porzellan- u. Glasniederlage, Schaafenstrße 55, Ed. Müller, Droguerie, Severinstrße 211, Hans M. Zscheyge, Mohren-Droguerie, Schildergasse 114,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Heeg, Adler-Droguerie, Friesenstrße 42, Julius Kramer, Glas- u. Porzellan-Handlung, Hoheftraße 20--22, Droguerie Gerbert, Venloerstraße 262 in Köln-Ehrenfeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Straßenbarn. Die vor einiger Zeit von der StadtverordnetenVersammlung genehmigte Aenderung der Geleise-Anlage von Unter Käster nach dem Heumarkt wird jetzt zur Ausführung gebracht. Die Fahrt in nördlicher Richtung wird von jetzt ab vom Denkmal auf dem Heumarkt über das neue Geleise führen, die Fahrt in südlicher Richtung auf dem alten Geleise Am goldenen Ring bzw. Fischmarkt vorbei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Pfarrkirche St. Ursula wurde vor einigen Tagen beim Abbruch des Dreifaltigkeits-Altares im nördlichen Flügel des Querschiffes ein komischer Grabstein entdeckt, der später als Sacrarium gedient hat. Derselbe zeigt auf beiden Seiten eine Grab-Inschrift. Beide Inschriften scheinen der Zeit nach etwa 100 Jahre auseinander zu liegen. Die ältere gehört, den vollendeten Buchstaben-Formen nach zu urtheilen, dem Ende des zweiten oder Anfang des dritten christlichen Jahrhunderts an. Sie lautet mit den zugehörigen Abkürzungen und Ergänzungen folgendermaßen: Aurelio Timavi alumno dulcissima et san(ctissi)mo qui vix(it annis) XVII(Aurel(ius....)mus patronus.(Da)rdauia genitus istic mihi care Timavi post varios cassslus post tot discrimina rerum dederis heu pulchram primaeva tempore inventam. Zu Deutsch etwa:"Deu Todesöttern. Dem Aurelius Timavus, seinem lieben und theuern Pflegesohne, der 17 Jahre lebte(setzte dieses Grabmal) Aurelius.... sein Pflegevater. Von Dardanien entsprossen mußt du hier, theurer Timavus, nach manchfaltigen Schicksalen und so vielen gefährlichen Lagen in der ersten Jugendblüthe dein Leben lassen." Auf der andern, weniger defecten Seite, steht die jüngere längere Inschrift, die ebenfalls einem Aurelius Timavus gilt und deren Uebersetzung wegen der schwülustigen Ausdrucksweise eine weit schwierigere ist. Der Schluß der Inschrift ist abgebrochen. Der Wortlaut ist folgender: Mario liberté alumno Aurelie Maximi. Tu Timavi dulcem nomen dulcibus votis ades spiritus na)m tu fcrebas corpore elabi sacrum corpus ut terram manere spiritum celum sequi spiritum movere cuncta spiritum esse quod Deum cum mihi extremis canevas vocibus solamen(a) floris abscidens uben(s?) gratias tristi Dia 8 Die deutsche Gesellschaft zur Rettung Schiffbarüchiger (Bezirks-Verein Köln) hielt gestern im Saale der Handelskammer ihre Bezirks-Versammlung ab. Der hiesige Bezirks-Verein zählte am Schlusse des Jahres 1895/96 220 Mitglieder, gegen 227 im Vorjahre. An Beiträgen gingen 1648., an besondern Gaben 221 M. ein. Die Sammelschiffchen ergaben 101 M. An die Hauptkasse zu Bremen wurden 1829 M. abgeführt. Der Gesammt-Verein zählte im Jahre 189495 49,528 Mitglieder und 2334 Stifter. Es bestehen z. Z. 59 Bezirks-Vereine. Die Zahl der Rettungsstationen beträgt 115, von welchen sich 71 an der Ostsee und 44 an der Nordsee befinden. Die Gesellschaft besitzt 51 Doppelſtationen mit Boot- und Raketen-Apparat, 16 Raketenstationen und 48 Bootsstationen. Im verflossenen Jahre sind die Rettungsstationen der Gesellschaft 13 Mal mit Erfolg thätig gewesen, wobei 74 Menschenleben gerettet wurden. Die Zahl der seit Begründung der Gesellschaft geretteten Personen ist damit auf 2180 gestiegen. Die ausscheidenden Vorstandsmitglieder des Kölner Bezirks-Vereins, die Herren Geh. Commercienrath Michels, Dr. Neven-DuMont und Syndicus Dr. Wirminghaus, wurden wiedergebählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der katholische Arbeiter-Verein(südl. Stadttheil) feiert am Weißen Sonntag seine Ostercommunion, und zwar ist in den Pfarreien, in welchen eine größere Anzahl Mitglieder wohnt, diese Communion eine gemeinschaftliche, so namentlich in St. Jacob um 1/2 6 Uhr, in St. Johann um 7 Uhr, in St. Pantaleon um 7 Uhr, in St. Severin um 1/2 8 Uhr und in Bayenthal um 6 Uhr. Abends soll eine General-Versammlung der Mitglieder im Rothen Löwen stattfinden. Der südliche Arbeiter-Verein, der größte unter den Kölner Arbeiter-Vereinen, hat in jüngster Zeit sich mit einem viel zu kleinen Locale benügen müssen und war in Folge dessen in seiner Entwickelung sehr gehemmt. Hoffentlich gelingt es dem Vorstande, nach Beseitigung der früher entgegenstehenden Hindernisse wieder im Rothen Löwen ein dauerndes Heim für den Verein zu finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Hrn. Landgerichtsrath a. D. Broicher hierselbst, bisher zu Aachen, ist der Rothe Adler-Orden 4. Kl. verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
