<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>4</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>351497</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herz-Jesu-Kirche. Vor einigen Tagen ist der Fortbau der Herz-Jesu-Kirche wieder aufgenommen worden. Nach Errichtung der Fialen an der Nord- und Süseite wird die dringend nothwendige Schieferbedachung in Angriff genommen werden, da die bisherige Asphaltdeckung den Einfaüssen der Witterung nicht länger Stand hält. Der Vollendung des Daches wird dann auch die Niederlegung des Gerüstes folgen, welches den Anblick des zierlichen Baues bisher sehr beeintraächtigt. Der Ausbau des herrlichen Chores dagegen wird leider vorläufig noch verschoben werden müssen. Indeß hofft man in den betheiligten Kreisen, daß die Opferwilligkeit der Bürgerschaft, welche das neue Gotteshaus bis dahin gefördert, demselben auch in Zukunft nicht fehlen werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im städtischen Kunstgewerbe-Museum(Rechtschule 10) sind von modernen Erzeugnissen neuerdings zur Ausstellung aufgenommen: eine Figur des h. Vincenz, in Holz geschnitzt von Bildhauer Joseph Fink in Köln, ferner drei gestickte Fahnen, die für den Allgemeinen Droschkenkutscher-Verein Köln, den Mersheimer Turn-Verein und den Wander-Club Union bestimmt sind. Die Fahnen sind in der unter der Leitung von Fräulein F. Graeff stehenden Kölner Kunststickerei-Schule(Brandenburgerstraße 18) ausgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Im städtischen Krankenhause wurde gestern Nachmittag ein Knabe ausgenommen, welcher beim Turnen gefallen war und erhebliche Verletzungen erhalten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Preußische Klassen-Lotterie. Die Ziehung der vierten Klasse derselben beginnt am 17. April. Die Erneuerungs- sowie die FreiLoose zu dieser Klasse müssen bis Montag den 13.., Abends 6 Uhr, eingelöst werden, widrigenfalls das Anrecht erlischt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wasserstand. Der Rhein, der seit dem letzten Hochwasser im vorigen Monat fast ununterbrochen fiel, ist seit Freitag wieder im Steigen begriffen. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel 2,86 Meter. Die neuesten Nachrichten vom Oberrhein melden auhaltend starkes Steigen des Wassers. Für die Schifffahrt ist das sehr erwünscht; denn bei dem stark zurückgegangene Wasserstande waren die größern Rheineähne schon in ihrer Ladenähigkeit beschränkt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>rein sauer K 0,30. rein süß K 0,45, 4</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>sowie bestes Baum- und Oliven-Oel.- I Kaffeebrennerei W. J. Antoni,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im Gewerbe-Verein für Köln und Umgegend wird am Montag-Abend im Vortragssaale der Lese-Gesellschaft Hr. Chr. Schneiders einen Vortrag über Mosaik-Arbeiten halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Venloerstraße Nr. 272, mit Wohnhaus, Lagerhaus und Anbau, die Grundfäche groß 1 Ar 30 Meter, taxirt zu 50,000</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
