<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>4</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>351493</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Skrupellose Polemik treibt wieder ein Mal die Rheinische Zeitung. In einem Leitartikel"Centrumspartei und Haus- und Grundbesitzer-Verein vor und nach den Stadtrathswahlen" schreibt sie: "Hat Hr. Kaufen nicht auch gegen die Abschaffung der Bier-Steuer gesprochen und ist nicht gerade dadurch(mit 20 gegen 18 Stimmen) diese Steuer beibehalten worden?" Der Mann, der das schrieb, kann getrost einen Preis auf die Lösung der Aufgabe aussetzen; wie ist es möglich, die Vorgänge in der Stadtverordneten-Sitzung vom 6. März ärger zu entstellen? Hr. Stadtverordneter Kaufen hat sich in derselben als Gegner der Bier-Steuer bekannt, aber erklärt, er könne nicht für die sofortige Aufhebung stimmen, wenn kein Vorschlag zur Deckung des Steuer-Ausfalles vorliege. Als dann der liberale Stadtverordnete Kyll zum Entsetzen seiner Freunde munter erklärte, er werde für die Aufhebung stimmen und den Ausfall durch Erhöhung der Einkommen- steuer-Zuschläge decken, hat Herr Kaufen mit sämmtlichen Stadtverordneten des Centrums für die Aufhebung der Bier-Steuer gestimmt und dann eine Erklärung abgegeben, daß der Vorschlag des Hru. Kyll ihm dies möglich gemacht habe. Die Beibehaltung der Bier-Steuer wurde von der geschlossenen liberalen Mehrheit mit Ausnahme des weißen Raben Kyll beschlossen, der Wahrheitsfreund der Rhein. Ztg. aber beliebt die Sache auf den Kopf zu stellen. Mit großem Eifer tritt der Artikelschreiber als Anwalt der Haus- und Grund-Besitzer auf, denen das Centrum vor den Wahlen viel versprochen und nichts gehalten habe, wobei namentlich wieder der Stadtverordnete Hr. Kaufen die Kosten des Verfahrens tragen muß. Thatsache ist, daß die Kölner Centrumspartei anerkannt hat, den Hausund Grundbesitzern geschehe bei der Steuervertheilung Unrecht; versprochen hat sie ihnen nichts, als die kräftige Unterstützung der gemeinsam aufgestellten Candidaten, ein Versprechen, daß von beiden Seiten ehrlich und erfolgreich gehalten worden ist. Nach den Wahlen hat sie dann durch Hru. Kaufen einen Antrag auf Herabsetzung der Realsteuerzuschläge von 135 auf 110 pCt. gestellt, wobei sie von Hrn. Scholz trotz dessen sonstiger grundsätzlicher Meinungsverschiedenheit unterstützt wurde, und diesen Antrag ausdruücklich als Abschlagszahlung bezeichnet, weil vorläufig bei der Haltung der liberalen Mehrheit und der Ministerial-Instanz ganz sicher nicht mehr zu erreichen sei, aber doch wenigstens eine kleine Erleichterung geschaffen und in das System der unantastbaren 100procentigen Einkommensteuer Bresche gelegt werden müsse. Das war ein praktischer und vernünftiger Standpunkt, der als solcher auch von allen denjenigen Haus- und Grundbesitzern anerkannt wird, denen der Spatz in der Hand lieber ist, als die Taube auf dem Dach. Den theoretischen Standpunkt einiger Wortührer des Haus- und Grundbesitzer-Vereins theilt das Centrum allerdings nicht, da es ihn als dem Communal-Abgabengesetz widersprechend erachtet. Uebrigens ist der Eifer hochkomisch, mit dem das social-demokratische Blatt für die Interessen der Haus- und Grundbesitzer eintritt; sonst pflegt die Partei diese"Bourgeois" ganz anders zu behandeln. Man merkt die Absicht, lediglich dem Centrum am Zeug zu flicken, ohne aber über das plumpe Manöver verstimmt zu werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Verein rheinischer Schulmänner hielt gestern Mittag in der Aula des Markzellen-Gymnasiums seine dieseährige(33.) Versammlung ab, welcher nach Ausweis der Präsenzliste 108 Mitglieder aus allen Theilen der Provinz beiwohnten. Der Vorsitzende des Ausschusses, Hr. Director Dr. Matthias(Düsseldorf), hielt zunächst einen aus der Erfahrung des praktischen Schullebens geschöpften Vortrag: Ueber allerhand Pessimismus unter uns. Der Abstand zwischen dem Berufs-Ideal und der Berufs-Wirklichkeit sei besonders im Lehrerstand oft gar zu groß und bewirke dann eine pessimistische Auffassung aller mit dem Berufe zusammenhängenden wesentlichen Verhältnisse. Dazu komme, daß der Lehrerstand wie kein anderer Stand am Wege baue und deshalb auch viele Meister habe, die nicht immer gerade philologische Sachkunde und Fachkunde nach Gebühr einzuschätzen wüßten. Die vielfach vorhandene Verstimmung dürfe aber nicht zur Grundstimmung werden, vielmehr müsse mit dieser Art des Pessimismus schon deshalb gründlich aufderäumt werden, weil gerade für einen Schulmann eine heitere ungetruübte Gemüthsstimmung die Voraussetzung eines erfolgreichen Wirkens sei. Der Pessimismus mache sich zunächst geltend in der Beurtheilung der Beziehungen der Schule zum Elternhause. Freilich leide die häusliche Erziehung manchmal an vielen Mängeln, und sie führe geradezu zu einem Widerstreit gegen die Schule, die man als eine unangenehme Last betrachte. Doch dürften die auf diesem Gebiete gemachten unangenehmen Erfahrungen nicht verallgemeinert werden. Habe etwa die Schule die vielen trefflichen und fleißigen Schüler, die treu die Bahn der Pflicht wandeln, allein zu dieser Tüchtigkeit herangebildet, oder habe nicht die Schule hier viel mehr vom Hause empfangen, als sie geben könne? Wo man gar manchmal Bosheit vermuthe, herrsche nur ein bedauerliches Mißverständnissß, das durch ein ruhiges, aufklaärendes Wort sich oft rasch beseitigen lasse. Auch der Pessimismus in der Beurtheilung des Betragens und der Leistungen der Schüler dürfe nicht so weit gehen, daß er mildernde Umstände ausschrieße, die z. B. bei mangelhaften Leistungen manchmal in der Befangenheit, dem körperlichen Befinden der Schüler usw. lägen. Zum Schlusse seiner Ausführungen wendet sich Redner gegen den didaktischen Pessimismus, der in so scharfer Weise bei der Beurtheilung der neuen Lehrläne sich geltend mache. Man werfe diesen bestgehaßten Lehrlänen vor, daß sie durch Verkürzung des altsprachlichen Unterrichtes geradezu ein Hindernß für die Erhaltung und Stärkung des wissenschaftlichen Sinnes seien. Einer vorurtheilsfreien Beurtheilung müsse es jedenfalls auffallen, daß man, ohne die Ergebnisse der Erfahrung abzuwarten, ein so schnelles Urtheil über den Werth der neuen Lehrläne abgebe. Glücklicherweise sei schon manche übertriebene Befürchtung beseitigt, und man beginne einzusehen, daß die alte Schule zwar manches verloren habe, daß aber dasjenige, was sie behalten habe, doch noch recht werthvoll sei. Auch heute könne das Gymnasium sein Ziel noch gut erreichen, wenn es nur wolle. Verbannen wir also aus unserm Berufe den Pessimismus, welcher, an andern kritisirend und nörgelud, die Selbsterkenntnißß hindert und den Sinn für die Selbstverantwortlichkeit schwächt! Wie die an den Vortrag sich anschrießende ausgedehnte Discussion erkennen ließ, war der Pessimismus in Bezug auf die Beurtheilung der neuen Lehrläne in der Versammlung selbst stark vertreten, was den Vortragenden zu der wiederholten Erklärung verandaßte, daß seine Ausführungen in dieser Frage vor allem gegen das in Sachen der Lehrläne beliebte vorschnelle Aburtheilen gerichtet seien. An zweiter Stelle der TagesOrdnung gab Hr. Director Dr. Jäger(Köln) einen kurzen Rückblick auf den vorigeährigen allgemeinen deutschen Philologentag zu Köln, der in so erhebender Weise die Solidaritéät der Wissenschaft erwiesen habe. Redner nahm hierbei unter Hinweis auf eine seiner Zeit von der mathematischen und naturwissenschaftlichen Section gefaßte Resolution Veranlassung zu der Erklärung, daß es ihm durchaus fernliegen, einen Gegensatz zwischen den altsprachlichen Studien und den andern Unterrichtsuächern construiren zu wollen. Den dritten und letzten Vortrag hielt Hr. Oberlehrer Dr. Cramer(Düsseldorf) über die Stellung der Grammatik im deutschen Unterricht der drei untern Klassen, der mit seinen Leitsätzen die uneingeschränkte Zustimmung der Versammlung fand. An Stelle der beiden ausscheidenden Hrn Dr. Kiesel(Düsseldorf) und Dr. Stein(Köln) wurden die Hrn. Director Dr. Jäger(Köln) und Prof. Reinkens(Köln) in den Ausschuß gewählt. Auf die Berathungen folgte ein gemeinsames Mittagsmahl im Civilcasino.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. Gestern Nachmittag wurde die Feuerwehr nach einem Hause an der Schemmergasse gerufen, wo Benzin in Brand gerathen war. Das Feuer war schnell gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Personalien. Hru. Dr. med. A. Thome in Köln ist der Charakter als Sanitätsrath verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein neuer Automat ist seit Samstag im Bahnhofsgebäude aufgestellt. Bisher konnte man nur durch Einwurf eines Zehnpfennig-Stückes eine Bahnsteigkarte lösen, und mancher gerieth in Verlegenheit, wenn er nicht gerade ein Zehnpfennig-Stück in der Tasche hatte. Diesen Uebelstand mildert der neue Automat wenigstens in etwa dadurch, daß er auch auf Fünfzigpfennig-Stücke eingerichtet ist und nebst einer Bahnsteigkarte vier Zehnpfennig-Stücke zurückliefern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
