<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>4</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>351489</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Collecte. Am morgigen Sonntag, dem heiligen Osterfeste, wird die durch oberhirtliches Ausschreiben vom 23. Juni 1887 angeordnete vierteljährliche Collecte für die Erwerbung von Kirchenbauplätzen in der Neustadt in allen Pfarr-, Annex- und Kloster-Kirchen der Stadt Köln und zwar Morgens in allen h. Messen sowie auch bei den Nachmittags-Andachten abgehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>nichts zu nder zu mir ch unnöthigen es Verlangen ch dann ruhig n Schutz des , welches an  solchen Pero sie nichts Leslie."Ich acht. Bei der die Sache zur</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>nichts musiken. Sie war Shena Nan , wünschte sie  Dampfer stieg e. sah er Joschen erfreut, Osterfeste, wird 7 angeordnete bauplaätzen ter-Kirchen der dwie auch bei (Zweigverein Mitglieder seine bold, eröffnete erein hat 182 Jahre bezahlt 240.; das ungs-Revisoren lte Entlastung. Vorsitzenden in Wilddieben ein Prämiirungen den Vorstandscher niederlege, bold, der den st, wurde durch her Widmung sammlung alsnieur, Patentet seit 1877. fe Bauer. zusehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Straßenbarn. Wegen Ausführung von Canal-Arbeiten wird von Dinstag ab bis zur Beendigung dieser Arbeiten der Straßentzug Mühlenbach--Blaubach von Mathiasstrße bis Weißbüttengasse für den Pferdebahnbetrieb gesperrt. Die hierdurch erforderlichen Aenderungen im Straßenbahnbetrieb sind im Anzeigentheil dieses Blattes bekannt gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, königl. Polizei-Direction, Schutzmann, 1000 M. Anfangsgehalt. Heerdt, Polizei-Verwaltung, Polizei-Wachtmeister, 1200 M. Gehalt, 180 M. Mieths-Entschädigung und 100 M. Kleidergeld. Köln, kaiserl. Ober-Postdirection, drei Postschaffner, je 1000 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich. Neuß, Polizei-Verwaltung, Hülfs-Polizei-Sergent und Feldhüter sowie ein Schutzmann für den Nachtdienst, Minimal-Gehalt ad I 1200 Mark, ad II 1000 M. Trier, königl. Amtsgericht, zwei Kanzleigehülfen, 50 bis 70 M. monatlich. Sieben Postschaffner, je 800 M. Gehalt und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß jährlich; Bewerbungen an die kaiserl. Ober-Postdirection Koblenz. Sieben Landbriefträger, je 650 M. Gehalt und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß jährlich; Bewerbungen an die kaiserl. Ober-Postdirection Koblenz. 27 Brieftraäger und Postährlich; Bewerbungen an die kaiserl. Ober-Postdirection Trier. Landbriefträger, 650 M. Gehalt und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß jährlich; Bewerbungen an die kaiserl. Ober-Postdirection Trier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Diebstahl. Vorgestern Abend kamen einem Reisenden in hiesiger Stadt 3400., bestehend in drei Scheinen a 1000 und vier Scheinen a 100., abhanden. Der Herr hat sich in Begleitung einer unbekannten, etwa 20 Jahre alten, vollständig schwarz gekleideten Frauensperson befunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: 187. Ab.-Ist. Das Glück im Winkel. Schauspiel in 3 Aufzügen von H. Sudermann. Anf. 7, sonntag, 5. April: 188. Ab.-Ist. Der Bajazzo. Oper in 2 Acten und einem Prolog. Musik von R. Leoncavallo. Cavalleria Rusticana. Oper in einem Aufzug. Musik von P. Mascagni.-- Montag, 6. April, Nachmittags 3 Uhr, bei ermäßigten Preisen. Heimath. Schauspiel in 4 Acten von Hermann Sudermann. Abends 7 Uhr: 189. Ab.-Ist. Die Hugenotten. Große Oper mit Ballet in 5 Acten. Musik von G. Meyerbeer. Raoul: Kammeränger Paul Kalisch als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Copierpressen und diebessichere Cassetten in bester Ausführung empfiehlt zu billigen Preisen Einwechselung aller Geldsorten. Coupons. Checks&amp;c.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
