<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>4</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>351487</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Einjährig-Freiwilligen-Prüfung. Die dieseährige Frühjahrsprüfung wurde unter dem Vorsitz des Regier.-Raths Wegemann in zwei Abtheilungen abgehalten. Von 33 Prüflingen, die sich gemeldet hatten, konnten nur 14 zum mündlichen Examen zugelassen werden, und von diesen bestanden nur sechs. Ueber zwei geprüfte Kunsthandwerker entscheidet das Obereräpsidium.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Volksschulen der Stadtgemeinde Köln zählten im vergangenen Winter 40,847 Schüler, und zwar 20,233 Knaben und 20,614 Mädchen. Der katholischen Confession gehörten 17,451 Knaben und 18,045 Mädchen, der evangelischen Confession 2486 Knaben und 2295 Mädchen, der israelitischen Religion 296 Knaben und 274 Mädchen an. Die Gesammtzahl der Klassen betrug 673 mit 672 Lehrperſonen. Auf die Altstadt entfallen 349 Klassen mit 186 Lehrern und 163 Lehrerinnen. Die Neustadt und die eingemeindeten Vororte(zweiter Aufsichtsbezirke) hatten 524 Klassen mit 170 Lehrern und 153 Lehrerinnen. Neu eingerichtet wurden 22 Klassen mit 21 Lehreräften. Die Zahl der verfügbaren Schulsäle betrug 712, von welchen 365 in der Altstadt und 347 in den Vororten und in der Neustadt(zweiter Aufsichtsbezirke) sich befanden. Die Durchschnitts-Schülkerzahl betrug für Altstadt(ersteraufsichtsbezirk) pro Klasse 59, für den zweiten Aufsichtsbezirke 62. Trotzdem gab es zahlreiche Klassen mit 70--75 und 80 Schülern, auch solche mit weit über 80, namentlich in den an der Peripherie gelegenen Schulen. Die Hülfsschule zählte in zehn Klassen 284 Schüler. Die katholische Schule zu Bayenthal zählt 462, die evangelische Schule 90 Kinder. In Bickendorf besuchten 922 Kinder, in Bockletünd 155 Kinder, in Braunsfeld 226 Kinder die Volksschule. Die vier katholischen Schulsystem in Deutz zählten 2336, die evangelischen Schulen 486 Schulkinder. Ehrenfeld hatte in vier katholischen Schulsystemen 3526, in der evangelischen Schule 550 Kinder, Kriel 453, Lindenthal 345 katholische und 197 evangelische Volksschüler, Longerich 320, Gelaten 272, Merheim 329, Mügersdorf 147, Niehl 570, Nippes in vier katholischen Schulsystemen 3140, in der evangelischen Schule 493 Kinder. In Poll waren 457, in Raderthal 420, in Riehl 198, in Sülz 753 Volksschüler. Die einklassigen Schule in Volkhoven zählte 38 Kinder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zur Bewältigung des Österverkehrs werden in der Zeit vom 4. bis 7. April dieses Jahres 10 Minuten vor den verkehrsreichsten Personenügen Vorzüge abgelassen, welche dieselben Wagenklassen führen und an denselben Stationen halten wie die Hauptüge. Die Benutzung dieser Vorzüge, welche die Anschlaüsse sicherer erreichen als die Hauptüge, ist gemäß einer Bekanntmachung der königl. EisenbahnDirection im Interesse eines geregelten Betriebes dringend erwünscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Knechtsteden. In der gestrigen Sitzung des Central-Vorstandes für das Missionshaus in Knechtsteden wurde beschlossen, die am Sonntag den 3. Mai durch S. Eminenz den Herrn Cardinal und Erzbischof Dr. Philippus Krementz, stattfindende Einweihung des Missionshauses in Knechtsteden auf das feierlichste zu begehen. Die kirchliche Feier daselbst findet Nachmittags um 3 Uhr statt, woran sich eine FestVersammlung in den provisorischen Sälen des Klosters anreiht. Die Hin- und Rückfahrt von bezw. nach Köln findet mittels Sonderzuge statt, wodurch jedem, der die herrliche Abteikirche noch nicht gesehen, die schönste Gelegenheit hierzu geboten ist. Zu dieser Feier beabsichtigt der Central-Vorstand die geistlichen Behörden, die Vorstände der FilialVereine, die Stifter und Ehrenmitglieder noch besonders einzuladen. Das nähere Festprogramm soll demnächst durch die Zeitungen veröffentlicht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln: Apostelnkloster 16A, Elogiusplatz 5, Ferculum 38, Hunnenücken 34, Pipinstraße 12; B. Ehrenfeld: Gutenbergstraße 32; C. Deutz: Siegburgerstrße 19--21;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Nippes: Hartwichstraße 97; E. Poll: Hauptstrße 61.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Durchreisende. Die Königin von Schweden kam gestern mit Zug.20 Vm. von Hamburg auf dem hiesigen Hauptbahnhofe an und fuhr mit Zug.7 Vm. nach Honnef weiter, wo sie einen längern Cur-Aufenthalt zu nehmen gedenkt. Der König war von Hamburg aus, bis wohin die Majestäten zusammen fuhren, direct nach München gefahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Herr Rechtsanwalt August Fröhlich ist von der königl. Regierung an Stelle des Herrn Justizrath v. Cöllen zum stellvertretenden Vorsitzenden des Gewerbegerichts ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Mord. Einer entsetzlichen That machte sich vorgestern Abend gegen sechs Uhr ein Mann, angeblich Maurer, auf offener Straße schuldig. Derselbe lebte seit zwei Jahren von seiner Frau getrennt. Als dieselbe nun vorgestern Abend, von der Arbeit heimkehrend, zu ihrer in der Schemmergasse belegenen Wohnung sich begeben wollte, wurde sie an der Fleischmengergasse von ihrem Manne, der ihr aufgelauert haben soll, mit einem Messer in die Brust gestochen. Die Englückliche wurde von mehrern hinzueilenden Frauen in das Bürger-Hospital geschafft, wo sie, kaum angelangt, ihren Geist aufgab. Die Ermordete hinterläßt sieben undündige Kinder. Der Mörder entkam in der durch die That entstandenen allgemeinen Aufregung, meldete sich aber gegen 10 Uhr Abends freiwillig auf der Wache des Polizei-Präsidiums und wurde nunmehr dem Gefäogniß zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Das Bismarck-Denkmal war gestern zur Feier des 81. Geburtstages des Fürsten Bismarck prächtig geschückt. An dem Sockel des Denkmals war ein Lorbeerkranz mit einer Schleife in den deutschen Farben angelehnt, dessen Mitte ein aus weißen Blumen zusammengesetztes großes B darstellte. Auch der übrige Pflanzenschmuck am Denkmal selbst und in der Umgebung desselben war recht hübsch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 186. Ab.-Ist. Fidelio. Oper in 2 Aufzügen. Musik von L. van Beethoven. Florestan: Kammeränger Paul Kalisch als Gast. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Freitag, 3. April: Keine Vorstellung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Samstag, 4. April: 187. Ab.-Ist. Das Glück im Winkel. Schauspiel in 3 Aufzügen von H. Sudermann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
