<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>3</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>351482</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text># Verlängerung der Bahnhofshalle. In der Sitzung des Preu ßischen Herrenhauses vom 27.d. M. führte Frhr. v. Solmacher-Ant] weiler Beschwerde über die unzureichende Halle des neuen Hauptbahnhofs in Köln. Die nach Berlin bestimmten Züge würden trotz aller Unbilden der Witterung außerhalb der Halle abgefertigt. Er sei in diesem Winter drei Mal nach Berlin zu den Sitzungen des Herrenhauses gefahren. Ein Mal habe es bei dem außerhalb der Halle stehenden Zuge Glatteis gegeben; ein anderes Mal habe er durch den vier Zoll hohen Schnee waten und dann mit nassen Füßen im Zuge fahren müssen, und das dritte Mal habe es einen Platzregen gegeben, so daß er patschenß in's Coupe gekommen sei. Hier sei rasche Abhülfe geboten. Oberbürgermeister Becker(Köln) unterstützte aus eigener Erfahrung den Wunsch des Vorredners. Minister Thielen erwiderte, daß die Fortührung der Halle bereits in die Wege geleitet sei. Das Project begegne aber großen Schwierigkeiten, weil man mit dem Dom rechnen und schon deshalb auf eine scharfe Kritik gefaßt sein müsse</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die letztere Befürchtung des Herrn Ministers ist allerdings sehr begründet. Wenn Herr Thielen von der"Fortührung der Halle" nach der Rheinbücke hin spricht, so halten wir es für gänzlich ausgeschlossen, daß er dabei an die Verlängerung der mächtigen Bahnhofshalle in ihrer ganzen Breite von 92 Meter und Höhe von 24 Meter gedacht hat. Wollte man dies, dann müßte die Bahnhofshalle um etwa 50 Meter ver längert werden, wenn die von den rechtsrheinischen Kopfgeleisen abd gehenden Züge bei normaler Länge vollständig überdacht werden sollten. Alsdann würde der südliche Endbinde der Halle annähernd über der Mitte der Ueberſührung der Trankgasse stehen oder bel Annahme eines Zuges von geringerer Länge mindestens bis an die Ueberſührung heranreichen. Das wäre in der That die tollste Rücksichtslosigkeit gegenüber dem Dom, welche die Eisenbahnbauverwaltung bisher geplant hätte. Während man früher dahin strebte, die Bahnhofshalle möglichst niedrig zu halten, damit sie durch das vorgelagerte architektonische reich gegliederte Empfangsgebäude möglichst verdeckt und dadurch die Gefahr einer Beeintraächtigung des Domes vermieden werde, würde späterhin die Halle auf eine Länge von 30 Meter ganz dem Auge frei liegen, und das in unmittelbarer Nähe des Dom-Chores.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Panorama von Jerusalem mit der Darstellung der Leidensgeschichte Christi wurde gestern in dem Rundbau vor dem Hahnenthor eröffnet. Es ist in zwei Hälften getheilt, die durch Scenerie und Beleuchtung von einander abstechen, und von denen die eine die Kreuztragung Christi und die andere den Tod Christi am Kreuze veranschaulicht. Auf beiden plastisch wirkenden Gemälden bildet Jerusalem mit seiner weitern Umgebung den Hintergrund, und allein der Belehrung wegen, welche sie in topographischer Hinsicht bieten, lohnt sich eine Besichtigung der Rundemälde, da dieselben besser, als jede Beschreibung vermag, die Oertlichkeit, auf welcher das große Drama der Weltersösung sich abspielte, sowie deren Lage in dem gesammten Panorama der Hügelstadt uns vor Augen führt. Der Weg nach dem Calvarienberge zieht sich an der Nordwestseite Jerusalem's kurz vor der Stadtmauer entlang, und außer den Burgen der Stadtbefestigung tritt aus dem Gesammtbilde namentlich der Tempelbau mächtig hervor. Vor uns liegt der Oelberg, und zwischen diesem und dem Tempel zieht sich das Kidronthal, in welchem der Garten des Landgutes Gethsemane lag. Links vor der Stadt führt der Weg nach Damaskus den Berg hinaus, während rechts in der Ferne noch das moabitische Gebirge sichtbar wird, welches das Todte Meer umgrenzt. Im Vordergrunde des ersten Bildes ist der Zug, welcher den göttlichen Heiland zur Richtetätte geleitet, eben aus dem Gerichtsthore herausgetreten und Christus auf dem unebenen Wege unter der Last des Kreuzes zusammengesunken. Schergen suchen ihn an den Stricken weiter zu ziehen, und Pharisäer schauen triumphirend auf den also jedemüthigten Gottessohn. Hinter dem Heilande folgen die beiden Schächer, ein Mann aus dem Volke hebt den Mörder Barrabas auf die Schulter, und dann folgen in tiefem Schmerze die Gottesmutter in Begleitung des Jüngers Johannes und der frommen Frauen. Auch dieandern, aus der Leidensgeschichte bekannten Persönlichkeiten, Pilatus, Annas und Kaiphas, Römer, Inden und Christen sind in malerischen Gruppen in der Scenerie vertheilt. Das zweite Bild vergegenwaärtigt uns den Tod Christi am Kreuze. Ein düsteres Halbdunkel hat sich über die Stadt gelagert, Risse zeigen sich in den Felsen und in den Mienen des Volkes, das theilweise die Flucht ergreift, zeigt sich Angst und Bestürzung. Christus hat aus. gelitten am Kreuze inmitten der beiden Schächer, und zu seinen Füßen sehen wir die h. Maria, Johannes und die andern Frauen. Auf seinem Rosse hält vor dem Kreuze der Hauptmann Longinus, und die Kriegsknechte würfeln um die Kleider des Herrn. Am Fuße des Berges liegt der Hof des Joseph von Arimathia mit dem Grabe, welches in den Felsen eingehauen ist und den Leichnam Christi aufnehmen soll. Petrus ist an der Hofmauer auf die Kniee gesunken in bitterm Schmerz und Reue. Es bedarf einer geraumen Zeit, wenn man alle Einerücke, welche die Einzeldarstellungen hervorrufen, in sich aufnehmen will. Wesentlich erleichtert wird das Verständnissß derselben durch die den Besuchern dargebotene gedruckte Erläuterung nebst einer Skizze mit Benennung der Haupt-Bauwerke und Personen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gestohlen wurde aus einem Manſardenzimmer in einem Hause an der Hahnenstrße ein graubraunes Kleid im Werthe von 40.; in einer Wirthschaft an der Aachenerstraße, während die Wirthin das Local einen Augenblick verlassen hatte, aus dem Käfig ein gelber Canarienvogel; aus einer Wohnung an der Werkstattstraße in Nippes, vermuthlich mittels Nachschlüssel, ein Portemonnaie mit 18--20 M. Inhalt, eine silberne Brosche, zwei weiße Bettbezüge und zwei weiße Kissenbezüge; aus dem offenen Flur eines Hauses am Friesenplatz ein Muſterkoffer, enthaltend schwarze und farbige Muster von Kleiderstoffen. Der Koffer wurde später in der Umwallung erbrochen aufgefunden und dem Eigenthuümer zurückgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde im städtischen Krankenhause ein Mädchen aufgenommen, welches sich mit kochender Lauge beide Füße verbrüht hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Steuerzahlung der Hauseigenthuümer. Diejenigen hiesigen Einwohner, welche Eigenthuümer eines im Stadtbezirk Köln belegenen Hauses sind, dieses Haus aber nicht selbst bewohnen, oder welche Eigenthuümer von mehrern hier belegenen Häusern sind und wünschen, daß die von ihnen zu zahlende Gebäudesteuer, Straßenreinigungssteuer und Canalgebühr nicht von den Zahlstellen, in deren Bezirk die Häuser belegen sind, sondern von der für ihre Wohnung zuständigen Zahlſtelle durch eine Steuerzuschrift(Steuerzettel) angefordert werde, ersucht der Oberbürgermeister, spätestens bis zum 10. April dieses Jahres unter Bezeichnung der einzelnen Häuser nach Straße und Nummer ihm Mittheilung zu machen. In den Steuerzuschriften(Steuerzetteln) werden die einzelnen Häuser mit den für dieselben zu zahlenden Beträgen einzeln aufgeführt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
