<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>4</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>351488</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bismarck-Adresse. Die Köln. Ztg. veröffentlicht folgendes Schreiben, welches Hr. Oberbürgermeister Becker zum Geburtstag an den ehemaligen Reichskanzler gerichtet hat:"Köln, den 1. April 1896. Durchlauchtigster Fürst und Herzog! Gnädigster Fürst, Herzog und Herr! Eurer Durchlaucht, der Stadt Köln großem Ehrenbürger, gestatte ich mir zur Wiederkehr des Geburtstages die Segensünsche der Bürgerschaft zugleich mit den ersten Spenden des früherwachten Lenzes ehrerbietigst entgegenzubringen. Der heutige Geburtstag schließt für Eure Durchlaucht einen Jahresring von Ehrungen und Kundgebungen des nationalen Dankes aus allen Ständen und aus allen Zonen, wie sie volksthümlicher und überältigender selbst Ihrem vielumfeierten Lebenswege bislang noch nicht beschieden waren. Was hätte aber auch beredter an die deutschen Herzen pochen können, als die Sprache des verwichenen Jubeljahres? Wurde doch der gewaltige Riesenbau, den Ihre Staatskunst geplant und vorbereitet hatte, durch die begeisterten Erinnerungsfeste der Armee, die siegreich ihn verwirklichte, durch das erste Jubiläum des Deutschen Reiches und das fast gleichzeitige von Eurer Durchlaucht Erhebung in den erblichen deutschen Fürstenstand von Kaiser und Volk so impulsiv nochmals ins volle Licht der Gegenwart gesetzt, daß eine helle Dankeslohe auf des Reiches Schmied zurückstrahlte. Daß diese Lohe der Liebe und Verehrung Eurer Durchlaucht Lebensabend noch so viele Jahre wärme und erfreue, als hinziehen müssen, um Alldeutschlands Ehrenschuld an Sie abzutragen, daß der heutige Geburtstag, dem die zündenden Worte des jetzigen Reichskanzlers wie der begeisterte Widerhall, den sie beim ersten Jubelfeſte des Deutschen Reichstages fanden, einen besondern Glanz verleihen, noch eine lange Reihe folgender eröffne, deren jeder neue Eurer Durchlaucht immer wieder offenbare, daß Sie der bestgeliebte Mann im deutschen Volke sind, darin gipfeln die Wünsche, denen Namens der Bürgerschaft ich hier herzlich treuen Ausdruck gebe. Ueber ihre glückliche Erfüllung walte Gott. Euer Durchlaucht gehorsamster Oberbürgermeister Becker." Daß der Hr. Oberbürgermeister wie jedes Jahr so auch dies Mal dem fürstlichen Ehrenbürger einen Glückwunsch schicken werde, war zu erwarten. Wenn er sich dabei als Vertreter der Bürgerschaft ohne jede Einschläukung einführt, so werden doch selbst manche Kölner, welche im allgemeinen auf dem Boden dieser Adresse stehen, über den Ton derselben ihre Glossen machen und den stillen Wunsch hegen, sie wäre minder "schön" gerathen. Kann man denn in Köln keine Gratulation mehr stilisiren, ohne in unertraäglichen Schwulst zu verfallen?"Der nochmals impulsiv in's volle Licht der Gegenwart gesetzte Riesenbau", der "eine helle Dankeslohe auf des Reiches Schmied zurückstrahlt", erinnert doch stark an den einen Schritt zwischen dem Erhabenen und dem Lächerlichen. Dem Geschmacke des Fürsten entsprechen solche kühne Vergleiche sicher nicht. Daß sie aus der Feder des Unterzeichners kommen, halten wir für ausgeschlossen, aber dann sollte man doch den Entwurf andern Händen anvertrauen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schiffsverbindung Köln-Marienburg. Heute wird bereits die von der Mütheimer Dampfschifffahrts-Actien-Gesellschaft und den Schiffsbesitzer Herren Gebrüder Weber eingerichtete Local-Dampfschifffahrt eröffnet. Der Fahrplan ist im Anzeigentheil dieses Blattes veröffentlicht. Hoffentlich weht bald wieder Frühlingsluft, dann wird eine Fahrt nach der herrlich gelegenen Marienburg manchem eine angenehme Erholung sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde im städtischen Krankenhause ein Mann aufgenommen, welcher gefallen war und einen Oberschenkelbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>** Höhere Lehranstalten. Das städtische Gymnasium und Realgymnasium in der Kreuzgasse zählte am 1. Februar d. J. 583 Schüler, darunter 319 Katholiken, 186 Evangelische, 2 Dissidenten und 76 Israeliten. Die Vorschule war von 171 Schülern besucht(71 Katholiken, 70 Evangelischen, 2 Dissidenten und 28 Israeliten). Abiturienten entliessß die Anstalt, an der 33 Lehrperſonen unterrichteten, 12. -- Die Ober-Realschule hatte 498 Schüler, die Vorschule 187, so daß die Frequenz der ganzen Anstalt 685 betrug. Von den Schülern der Ober-Realschule waren 255 katholisch, 159 evangelisch und 37 israelitisch, von denen der Vorschule 69 katholisch, 60 evangelisch, 1 Dissident und 43 israelitisch. Das Zeuginß für den einjährigen Militairdienst erhielten Ostern 1895 18 Schüler, von denen 11 zu einem praktischen Beruf übergegangen sind</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Zahl der Schüler an der städtischen mittlern Knabenschule betrug am 1. Februar d. J. 217, darunter 153 Katholiken, 44 Evangelische und 20 Israeliten; einheimisch waren 198, aus den Vorstädten 12 und von auswärts 7</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die höhere Mädchenschule der Stadt Köln zählte im Laufe des Schuljahres 476 Schülerinnen, die Lehrerinnen-Bildungsanstalt 68, beide Anstalten zusammen also 544 Schülerinnen, von denen 348 katholischen, 138 evangelischen und 56 israelitischen Glaubens waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das Museum Wallraf-Richartz hat neuerdings wiederum eine größere Anzahl von Kupferstichen aus seinen größtentheils von dem Begründer des Museums herrührenden Besitzstande zu einer Gruppen-Ausstellung vereinigt. Dies Mal wird die Glanzzeit der malerischen Technik, das 18. Jahrhundert, in etwa 900 ausgewählten Exemplaren vorgefuührt. Dabei war die Absicht maßgebend, möglichst viele Künstler, und diese in ihren besten Leistungen, so weit sie vorhanden sind, zu vertreten, wobei freilich auch die Mängel der bisherigen Conservirung der Kupferstich-Sammlung zu Tage treten müssen. Den Arbeiten in Linien-Manier, welche in den beiden westlichen Sälen des Erdgeschosses ausgestellt sind, schließen sich im südlichen Theile des obern Kreuzganges die farbigen Stiche, Aquatinta-Blätter und die in Schabkunst gehaltenen an. Die farbigen Stiche veranschaulichen die Entwickelung vom 17. Jahrhundert, von den Rugendas ab bis zu den Aquatinta-Blättern der Karlsruher und Dessauer Schulen; besonderes Interesse erregen die Arbeiten Bartolozzi's und seiner Nachahmer. Auch bei der Schabkunst ist auf die holländischen Anfänge im 17. Jahrhundert zurückgegriffen; die Blätter Earlom, Greens, I. Watsons, führen die folgende Glanzzeit dieser Technik in England vor. Ihre Entwickelung in Deutschland lernen wir an Arbeiten der Familie Haid in Augsburg, Lützenkirchen in Köln und an den großen Prachtbdättern der Wiener Schule, Pichlers, Rencks usw. kennen. In der Anordnung der Blätter ist die historische Entwickelung und der Schul-Zusammenhang möglichst berücksichtigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gerstner, Droguerie, Breitestrße 169, Ecke Gertrudenstraße, Max Riese, Reichsadler-Droguerie, Ehrenstrße 79, Oscar Oppenhoff Nachf., Kranenbäumen 27, Rob. Rügenberg, Porzellan- u. Glasniederlage, Schaafenstrße 55, Ed. Müller, Droguerie, Severinstrße 211, Hans M. Zscheyge, Mohren-Droguerie, Schildergasse 114, B. Heeg. Adler-Droguerie, Friesenstrße 42, unius Schönster Ausflug für Familien und kleinere Ausgezeichneter Kaffee. Reine Weine. Dortmunder Unionbier vom Pferdebahn ab Dom bzw. Waidmarkt alle 15 Minuten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
