<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>4</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>351495</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>25jähriges Jubiläum als Armenpfleger. Am 1. d. M. konnte der Ackerer Kaspar Mörs in Bickendorf auf eine ununterbrochene 25jährige Thätigkeit in der ehrenamtlichen Stellung eines Armenpflegers zurückblicken. Aus diesem Anlaß fand am Mittwoch-Abend im ehemaligen Sitzungslocale des frühern Gemeinderathes von Mügersdorf keine von dem Vorsteher und den Armenpflegern des 54. Armenbezirk veranstaltete Festfeier statt. An derselben betheiligte sich auch der Vorsitzende der stadtöluischen Armen-Deputation, welcher dem Jubilar nach einer Ansprache, in welcher die Verdienste des letztern um die öffentliche Armenpflege hervorgehoben wurden und der Dank der Stadt Köln zum Ausdruck gelangte, ein Gedenkblatt in künstlerischer Ausstattung überreichte. Dasselbe trägt auch die Unterschriften des Oberbürgermeisters und sämmtlicher Mitglieder der Armen-Deputation.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Das Panorama Jnternational hat diese Woche Ansichten von Griechenland-- Korfu, Athen, Patras, Piräus u. a</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>in sehr gelungenen Aufnahmen ausgestellt. Lehrer und Schüler, die in erster Linie ein Interesse daran haben dürften, die Gegenden sich anzusehen, in denen die Heroen der alten Welt gelebt, werden die Muße, welche die Osterferien ihnen gewähren, gewiß gern dazu benutzen, um das alte Hellas auf so bequeme Weise bereisen zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueber Gobelins sprach der Director des Kunstgewerbe-Museums Hr. Dr. v. Falke am Mittwoch-Abend im Gürzenich, womit die dies winterlichen öffentlichen Vorträge abgeschlossen wurden. Fast keine andere deutsche Stadt, so führte der Redner aus, verfügt über eine so große Zahl alter Wandteppiche wie Köln. Die schönste Serie derselben befindet sich im Muschelsaale des Rathhauses. In der ersten Hälfte unseres Jahrhunderts waren die Wandteppiche in Mißcredit gekommen und man ersetzte sie allenthalben durch Papiertapeten und andere Wandbekleidungen. In neuerer Zeit sind sie aber wieder in die verdiente Wertschätzung gekommen, so daß man sie heute für die edelste und malerischsten, allerdings auch kostspielige Wandbekleidung hält. Diese Wertschätzung und die Kostbarkeit der Gobelins hat zahlreiche Imitationstechniken entstehen lassen. Das Kennzeichen der echten Gobelins ist, daß sie von Anfang bis zum Ende in freier Handarbeit nach einem gemalten Carton hergestellt sind. So mühsam und kunstvoll ist die Arbeit, daß z. B. die große Pariser Gobelin-Mannfactur für jeden Qu.-Meter allein als Arbeitslohn 2000 Frcs. zu zahlen hat. Die Gobelins brauchte man übrigens nicht allein als Wandschmuck, sondern auch als Umrahmung bei Festlichkeiten im Freien, bei Processionen, Turnieren, zu Zelten auf Jagden und bei Feldzügen für Fürtlichkeiten. Die älteste Teppichweberei finden wir bei den Völkern Mesopotamiens, bei den Assyriern und Aegyptern. Von den nochberühnten babylonischen Teppichen ist nichts mehr erhalten; die ältesten stammen vielmehr aus den ägyptischen Gräbern. Aus dem Orient ist die Kunst der Teppichwirkerei durch die Kreuzzuge in das Abendland gekommen. Um 1300 bildete sich zu Paris die erste bezügliche Innung. Der älteste erhaltene europäische Teppich stammt aus dem elften oder zwölften Jahrhundert und befindet sich in Stücken zu Berlin, Lyon, London und Nürnberg. Das zweitälteste bekannte Werk sind zwei große Wandteppiche im Dom zu Halberstadt. Das Stammland der europäischen Wirkerei ist das nordöstliche Fraukreich und Belgien. Den Vorrang vor allen hatte die Stadt Arras, so daß die Italiener noch heute die Gobelins mit dem Namen Arazzi bezeichnen. Die Hochlüthe der Wirkerei fällt unter die Regierung Philipp's des Guten und Karl's des Kühnen(15. Jahrhundert). Um 1400 war die Weberei der Malerei weit voraus, und da sie sich nicht auf religioöse Darstellungen beschränkte, sondern auch Feste und große Begebenheiten zur Anschauung brachte, so ist sie eine Quelle zur Kenntnisß der Cultur- und Sitten-Geschichte des Mittelalters geworden. Nach der Zerstörung von Arras 1477 übernahm Brüssel die Führung in der Kunstweberei und behielt sie bis zum Ausgang des 16. Jahrhunderts. Einen sehr schönen Brüsteler Gobelin besitzt die Kirche Maria Lyskirchen hierselbst, den der Redner auszustellen in der Lage war. Als Papst Leo X. die Kapelle Sistina des Vaticans ausschlücken ließ, beauftragte er Raphael zur Aufertigung von zehn Cartons für Gobelins, die Pieter van Alst in Brüssel ausführte, und die sich noch in der genannten Kapelle befinden. Sie haben eine Länge von 42, und eine Höhe von 4,8 Meter. Alst erhielt dafür eine Summe, die nach heutigem Gelde 750,000 Frcs. bedeutet, während Raphael für die Cartons, die jetzt im Kensington- Museum in London sich befinden, mit 50,000 Frei. bezahlt wurde. Diese Arbeit brachte den Stil der italienischen Maler in die flandrische Weberei, die am Ende des 16. Jahrhunderts zu Gunsten Italiens in Verfall gerieth. Unter Ludwig XIV. übernahm dann Paris die Führung, um sie bis heute zu behalten. Der genannte König kaufte unter Colbert die Fabrik der Familie Gobelin und machte sie zu einer könig lichen Anstalt, wodurch der Name Gobelin üblich wurde. Aus dieser Zeit(um 1700) stammen auch die Wandteppiche des Kölner Rathhauses, welche Reitergefechte, Lagerscene und ähnliche im Stil des Schlachtenmaler van der Meulen darstellen und von Josse de Voß ausgeführt sind. Sie gehören zu den besten Leistungen ihrer Zeit und gingen 1710 aus kurfürötlichem Besitz für 16,000 Goldgulden in das Eigenthum der Stadt über. Das Publicum dankte dem Redner für seine gehaltvollen und klaren Ausführungen durch reichen Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gelandete Leiche. Gestern Morgen landete im Zollhafen eine chon sehr stark in Verwesung übergegangene weibliche Leiche. Dieselbe war bekleidet mit einem Kleide mit Puffärmel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Durchreisende Wallonen. Gestern und vorgestern fuhr hier eine große Anzahl Wallonen durch, die sich nach Rußland begaben, um dort in Ziegeleien Beschäftigung zu finden..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfälle. Gestern Nachmittag wurde im städtischen Krankenhause ein Dreher aufgenommen, welcher sich drei Finger abgequetscht hatte. In der vorhergehenden Nacht fand ein Pferdebahnkutscher Auf zum Kitten aller zerbrochenen Gegenstände von Glas, Porzellan, Marmor, Knochen 2c. empfiehlt per Flasche a.50 Pfg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
