<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>5</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>351524</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Liebstähle. Am Sonntag-Abend wurde im Panopticum aus dem Kassenraum die Tages-Einnahme in Höhe von etwa 360., welche in einem Beutel verpackt auf einem Tische stand, in Gegenwart der Cassirern gestohlen. Ferner wurden entwendet: aus einer Wohnung an der Ritterstraße eine schwarze Hose und Weste sowie die Militairpapiere des Eigenthuümers; aus einer Thekenschublade in einem Geschäftshause an der St. Apernstrße ein Geldbetrag von etwa 10.; aus dem Keller eines Neubaues an der Subbelratherstraße vier Niedermendiger Trittſtufen im Werthe von 30.; einem Hausdiener in einer Wirthschaft an der Christophstrße ein brauner Ueberzieher; aus einer Wohnung an der Körnertraße in Ehrenfeld ein glatter goldener Ring mit schwarzem Stein; einer Frau in der Stolkgasse in dem dort gelegentlich einer Procession entstandenen Gedränge das Portemonnaie mit etwa 13 M. aus der Tasche; einem Klempner bei einem Menſchenauflauf in der Ehrenstrße eine silberne Remontoiruhr mit Goldrand; aus einer Wohnung am Großen Griechenmarkt eine goldene Remontoir-Damenuhr, 20 M. in Baar, ein Krönungsthaler und verschiedene Kleidungsstuücke; mittels Einbruchs aus einem Geschäftsraume einer Firma am Eigelstein für etwa 5 M. Briefmarken aus einem gewaltsam aufgebrochenen Pult.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein nübscher Neubau, zwei Häuser umfassend, wurde an der Ecke Hohepforte und Blaubach fertiggestellt. In dem kleinen, ganz schmalen Hause, der Hohepforte zugewendet, wurde heute die Filiale des Tabak- und Cigarren-Geschäftes von Heinr. Jos. DuMont wieder eröffnet. Durch den Neubau, welcher durch seine Schauſeite der Straße zur Zierde gereicht, ist die Hohepforte an dieser Stelle bedeutend erbreitert worden, was bei dem ungemein großen Verkehr, der dort herrscht, auch sehr nothwendig war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Tödtlicher Unfall. Gestern Nachmittag ist im städtischen Krankenhause ein Kind gestorben, welches vor einigen Tagen auf dem Gereonswall von einem Möbeiwagen überfahren wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
