<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>6</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>351559</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueberfahren. Am Donnerstag-Mittag wurde in der Pantaleonstrße ein 15 Jahre alter taubstummer Knabe von einem Milchwagen überfahren. Derselbe wurde besinnungslos in die Wohnung seines Bruders in der Waisenhausgasse geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gas-Explosion. Am Donnerstag-Nachmittag entstand in dem Ladenlokal einer Bäckerei am Karthäuferwall eine Gas-Explosion, wodurch der Bäckermeister am Kopf und an den Händen leicht verletzt wurde, während der Geselle Brandwunden an Kopf und Händen davontrug und mittels Droschke nach dem Hospital geschafft werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Selbstmordversuch. Am Donnerstag-Nachmittag versuchte ein hiesiger Kaufmann sich das Leben zu nehmen, indem er Salzsäure trank. Er wurde in das Bürger-Hospital gebracht, wo er in Lebensgefahr schwebt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Am Donnerstag-Nachmittag wurde ein Mann im Bürger-Hospital ausgenommen, welcher bei einem Falle einen Schädelbruch erlitten hatte. 8</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln,.Junis. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 2,10.50 uas Kil. Eier 1,60-1,80 das Viertel. Hinkel.80-3,20, Tauben M. 1,00 das Paar. Hühner.50-.00. Enten 2,50-3,00, Gänse 6,00-.50 das Stück. Hecht 2,00, Aal 3,00-3,20, Karpfen 2,00, Salm 6,00, Schleien.80, Schellfisch 0,60-0,70, Kabliau 1,00, Ochsenfleisch von der Keule.38-1,50, vom Bauch 1,02-1,17, Kalbfleisch 1,28-1,47, Hammelfleisch 1,10-.48, Speck, geräuchert.30-.42, gesalzen 1,20-1,40, Schmalz 1,20-1,40, Nierenfett 0,66 0,78 das Kil. Zwiebel M. 0,16 das Kil. Kartoffeln, weisse.40-.00, rothe .60-.20, Nieren- 8,00 die 100 Kil. Junge hiesige Ersten mit Schoten 0,50 das Kil."""""".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
