<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>4</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>351518</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>lstalg icher Ddbutgeülend gude in der Wegestaze en.3 unfal. Am Dinstagübend wurde in der zügerstreik,e daz warde schwer versucht inden, er. Bed,.2es, Agens im über Unterleib fuhr. Es wurde nach dem Hospital geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Merlo-Katalog. Die Kölner Stadtbibliothek hat eine biblio graphische Uebersicht über sämmtliche im Druck erschienenen und in der Bibliothek vorhandenen Schriften von Dr. Johann Jacob Merlo herausgegeben. Die Zahl der Arbeiten dieses untermüdlichen Forschers, Schrift stellers und Sammlers auf dem Gebiete der Stadtgeschichte Köln's hat nach dieser Bibliographie 322 erreicht. Hierbei ist das handschriftlich hinterlassene Material, welches an das städtische Archiv gekommen ist, noch nicht einbegriffen. Die werthvollen Sammlungen Merlo's sind 1. Band Nr. 9 haus Nr. Wohr Nutzt bricht daselb weg. Eigen beide Ban bach 2 A thüm streich am 2 zeichn 85b versteigert mi Auszüge blätter, etwas weisungen, so der Abtheil Alle Rec Ersteher über Grundbuche vorging, ins kehrenden He Aufforderung Gläubiger w selben bei Fe bei Vertheilt zurücktreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vereinen bemäßige n Stäckelche sich ) sichern  Der Verkauf der verfallenen Pfänder aus dem Monat März 1895 findet am Donnerstag den 7. und, so weit erforderlich, Freitag den., Donnerstag den 21., Freitag den 22. und Freitag den 29. Mai 1896, Vormittags 9 und Nachmittags 3 Uhr, im städtischen Leihhause, Cäcilienstraße 14, Eingang Cäcilienkloster, statt(Nachmittags Pretiosen, Vormittags die sonstigen Pfänder).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Ein bedauerlicher Englücksfall ereignete sich gestern Vormittag gegen 11 Uhr am Zollhafen. Durch einen starken Windstoßß wurde die Wagendecke eines in starkem Tempo fahrenden Wagens herabgerissen, weshalb einer von den beiden auf dem Bock sitzenden Kutschern dieselbe festhalten wollte. Bei diesem Versuch verlor er das Gleichgewicht, so daß er vom Wagen herabfiel und dabei den neben ihm sitzenden Kutscher mit herunterrissß. Beide geriethen unter die Räder des Wagens und erlitten erhebliche Verletzungen. Dieselben fanden im Bürgerhospital Aufnahme, wo einer der Verletzten einige Stunden später seinen Verletzungen erlag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 210. Ab.-Ist. Abschieds-Vorstellung von Francisca Burian-Jelinek. Letztes Auftreten des Kammerängers Paul Kalisch. Mannhäuser. Oper in 3 Acten von Richard Wagner. Mannhäuser: Kammeränger Paul Kalisch. Anf. 7, Ende nach 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Freitag, 1. Mai: Zum Benefiz für das Chor- und Ballet-Personal. Gastspiel des Kammerängers Karl Mayer vom großherzoglichen Hoftheater in Schwerin. Faust und Margarethe. Oper in 5 Acten. Musik von Ch. Gounod. Mephistopheles: Karl Mayer als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der deutsche Samariter-Verein-Köln veranstaltete am Montag-Abend im großen Saale der Lese-Gesellschaft die Aufführung eines von Georg Barthel Roth gedichteten Festspieles mit Darstellung von lebenden Bildern. Der Ertrag der Veranstaltung wie auch der noch in Aussicht genommenen Wiederholungen ist zur Mehrung des Grundfonds für Errichtung und Unterhaltung einer Sanitäswache bestimmt, welche bei Englücksällen die erste Hülfe bringen soll. Das Festspiel zeigt die Kunst, umgeben von ihren Boten, welche von der Barmherzigkeit um ihre Mithülfe und nicht vergebens angerufen wird. Gerührt durch die warme Fürsprache, stellt die Kunst ihre Töchter: die Poesie, Musik und Malerei, in den Dienst der Barmherzigkeit. Nach jedesmaligem kurzem Vorsprach und entsprechender musikalischer Einleitung erblickt man auf der Bühne eine Reihe prächtiger lebender Bilder, um deren Gestellung sich Herr Maler Tanner sehr verdient gemacht hat. Das erste derselben,"Willkommen" bekannt, zeigt in stimmungsvoller Umgebung einen Kranz reizender jugendlicher Mädchengestalten nach einem Bilde von Trust. Das zweite Bild, "Frühlings-Idylle", versetzt uns auf eine Waldwiese, wo mehrere Kindergruppen sich in munterm Spiel umhertummeln. Das dritte Bild ist nach dem gleichnamigen Bilde"Leibesfrühling" von Thumann gestellt, das vierte nach dem bekannten Gemälde"Unerwarteter Besuch" von Koch, das fünfte Bild versetzt uns unter die Tombolaspieler in Trastevere nach dem Gemälde von W. Wieder, das folgende Bild zeigt echten Cavalierdienſt nach dem Gemälde von Erdmann. Recht farbenreiche Bilder waren die folgenden:"Erste Tanzstunde" nach Gautier,"Ein Tänzchen auf der Wiese" von Zimmer und"Ankunft auf dem Tanzboden" nach dem lebensfrohen Bilde von Defregger. Die zweite Abtheilung brachte noch fünf weitere nicht minder prächtige Bilder; das erste"Heimkehr vom Feste" nach Fortunski, das zweite"Sommerlust am Rhein" von Andreotti, das dritte"Die Verhaftung des Wilischütz" nach Bever. Das vierte Bild versetzt uns auf eine Verbandsstation im Feldzuge, wo die Samariter ihres Amtes walten. Das letzte Bild war nach der Skizze Kaiser Wilhelm's: Völker Europa's, wahret engere heiligsten Güter, gestaltet und machte in Verbindung mit den patriotischen Weisen einen guten Eindruck. Das sehr zahlreich erschienene Publicum zollte den Bildern lebhafte Anerkennung. Leider verzögerte sich der Anfang, welcher auf 7 1/2 Uhr festgesetzt war, bis 8 Uhr, wodurch das Fest sich bis reichlich 11 Uhr ausdehnte. Mit Rücksicht auf die zahlreichen kleinen Kinder wäre ein zeitigere Schluß wünschenswerth gewesen. Die Wiederholung des Festspiels findet heute Abend statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
