<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>5</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>351548</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Am nördlichen Ende des Rheinauhafens ist man gegenwärtig mit der Regulirung des Straßenpflasters beschäftigt. Der Holzmarkt, welcher an dieser Stelle ziemlich tief lag, wird auf gleiche Höhe mit dem Leystapel gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Rohheiten. Die Pfingsttage haben leider auch Veranlassung zu Rohheiten gegeben. Am Westportale des Domes ist an den so sorgeältig gearbeiteten Verzierungen eine nicht unerhebliche gewaltsame Verletzung geschehen. Im Dom selbst war das Benehmen einzelner Besucher sehr wenig angemessen. Wenn solche Leute nicht das Gefühl der Katholiken berücksichtigen wollen, dann sollten sie doch wenigstens dem Gotteshause diejenige Rücksicht gewähren, die sie in jedem Hause wohl nicht außer Acht lassen dürften. Angesichts solcher Vorkommnisse wird man es begreifen, wenn unnachsichtliche Strenge im Dom obwalten muß. Es ist nicht bloß Recht, sondern sogar Pflicht, dort das Haus recht zu wahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Vorgestern Abend stürzte ein sechsähriges Kind in einem Hause an der Schaafenstrße aus einem Fenster und erlitt so schwere Verletzungen, daß es alsbald starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern Mittag fiel ein Arbeiter aus dem ersten Stockwerk eines Hauses am Königsplatz herunter und erlitt erhebliche innere Verletzungen. Der Verungluückte wurde nach dem Bürger-Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Kölner Sängergreis, welcher, wie bereits erwähnt, auf dem Gesang-Wettstreit in Essen den zweiten Preis in der ersten Klasse und in der Ehrenklasse den ersten Preis erhielt, errang in der höchsten Ehrenklasse, bei welcher es sich um den Vortrag eines Prima-vistachores handelte, den Ehrenpreis des Kaisers, bestehend in der großen goldenen Medaille für Kunst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Käln Ingenieur, Patent8C, Holl. Anwalt seit 1877. Fernspr. 796. Perlenpfuhl 12.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
