<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>4</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>351504</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Polyhymuta wird auch in diesem Jahre und zwar am Sonntag den 19. April im großen Gürzenichsaale ein Concert zum Besten der Herz-Jesu-Kirche veranstalten. Se. Eminenz Cardinal- Erzbischof Krementz gedenkt auch in diesem Jahre das Concert wieder mit seinem Besuche zu beehren. Der Verein wird unter Leitung seines Dirigenten, Hrn. Gesangmeisters Otto Wagner, hervorragende Werde deutschen Männergesanges und geistliche Lieder zum Vortrag bringen, die in Verbindung mit vorzüglichen Solisten: Frl. Wally Schauseit aus Düsseldorf(Sopran), Hrn. Heinr. Scheuten(Tenor) und Hrn Herm. Schalitz(Cello) von hier dem Besucher einen großen künstlerischen Genuß bereiten werden. Hoffentlich wird das Concert einen recht guten Besuch aufzuweisen haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Abschiedsfeier. Zu Ehren des ehemaligen Stadt-Bauinspector Hrn. Schultze, der bekanntlich zum Stadtbaurath von Bonn gewählt wurde, fand am Donnerstag-Abend nach Schluß der StadtverordnetenSitzung im Isabellen-Saale des Gürzenich ein Fest-Essen statt, an dem die städtischen Oberbeamten und eine größere Anzahl Stadtverordneter theilnahmen. Hr. Oberbürgermeister Becker gedachte rühmend der Verdienste des scheidenden Bau-Beamten in Diensten der Stadt Köln und sprach ihm die herzlichsten Wünsche für ein eben so gedeihliches Wirken in seinem neuen Wirkungskreise aus. Der Gefeierte dankte in warmen Worten für die ihm in Köln in so reichem Maße zu Theil gewordene Anerkennung und widmete mit einem kräftigen Alaaf Köln! dem gegenwärtigen Stadtoberhaupt ein Hoch zum Ausdruck der Dankbarkeit, die ihn stets mit der Stadt Köln verbinden werde. Neben Trinksprüchen des Hrn. Beigeordneten Jansen und der Stadtverordneten HH. Michels und Bauer, welche der Festesstimmung beredten Ausdruck liehen, verdient unter den weitern Spenden des Abends ein Festlied des Hrn. Stadtbaurath Heimann noch besondere Erwähnung, da es in launigen Versen auf die Verdienste hinwies, welche der Scheidende als Entdecker der Porta Paphia sich erworben habe. Erfreulicher Weise kann Hr. Stadtbaurath Schultze in dieser Hinsicht von Köln mit dem Bewußsein scheiden, daß nunmehr eine sehr versöhnliche Stimmung Platz gegriffen, nachdem jüngst die Kunde von der bevorstehenden Abtragung des leidigen Trümmerhaufen zu uns gedrungen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfälle. Im Bürger-Hospital wurde gestern Nachmittag ein junger Mann aufgenommen, welcher gefallen war und dabei eine Hand gebrochen hatte. Auch fand ein Kind Ausnahme, welches aus dem Bettchen gefallen war und dabei einen Oberschenkelbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Panorama International. Durch die Zeitungen laufen jetzt Berichte über die bei den wieder neu belebten olympischen Spielen von den deutschen Theilnehmern errungenen Siege. Wer den Schauplatz derselben, nämlich Athen, die Hauptstadt Griechenlands, ein Mal sich anschauen möchte, hat dazu noch bis Sonntag einschliefßlich Gelegenheit im Panorama International, Kreuzgasse 13. Iu dem gegenwärtig ausgestellten Bilder-Cyklus spielt auch das Achilleion, ienes von der Kaiserin von Oesterreich auf der zu Griechenland gehörenden Insel Korfu erbaute prachtvolle Schloß, welches der hohen Frau augenblicklich zum Aufenthalt dient, eine hervorragende Rolle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kann. 17.April9s. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 2,10#an das Kil. Eier 1,60-.70 das Viertel. Hinkel.75-3,75, Tauben 1,00.50 das Paar. Truthahn 7,00-12,00, Kaninchen 1,00-.20. Iühner.60.50. Enten.00-.50, Gänse.00-.00 das Stück. Hecht.80. Aal 5,00.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
