<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>4</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>351501</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde im Bürger-Hospital ein junger Mann aus Dormagen aufgenommen, welcher einen geladenen Revolver reinigen wollte, wobei die Waffe sich entlud und die Kugel dem Englücklichen durch eine Augenöhle in den Kopf drang. An dem Aufkommen des Verletzten wird gezweifelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 13.April96. Heute Nachmittag fand im benachbarten Buchheim die Glockenweihe in der neu erbauten Kirche statt. Die Taufe vollzog Hr. Dechant Jaumanns unter Assistenz der gesammten Mütheimer Pfarrgeistlichkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>beste deutsche gewalzte präparirte Hafergruütze, T empfangen vom Verkäufer eine Legitimationskarte mit"Preis* Rösselsprung" auf der Kehrseite, welche zur Theilnahme am 4 Wettspringen berechtigt. X Die ersten 20 Einsender der richtigen Rössel-Lösung er.*</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>halten von mir eine Ueberraschung how. ein Geschent.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. In der Clouth'schen Gummiwaaren-Fabrik in Nippes gerieth ein sechszehnähriger Arbeiter in eine Transmission und wurde sofort getödtet. Der Verungluückte hatte sich unbefugter Weise und wider ausdruückliches Verbot an der betreffenden Maschine zu schaffen gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Liebstähle. Gestohlen wurden: einem Schneiderlehrling aus seinem unverschlossenen Manſardenzimmer in einem Hause an der Friedrichstrße eine helle Hose und Weste und einem dort wohnenden Gesellen eine helle Hose und Weste, in deren Tasche sich eine Uhr mit silberner Kette befand; vom unverschlossenen Speicher eines Hauses an der Carthäusermasse drei Hemden; aus dem unverschlossenen Pferdestall eines in Lindenthal wohnenden Fuhr-Unternehmers drei Truthähne, mehrere Tauben und eine Quantität Hafer; aus dem Flur eines Kaufladen an der Isabellenstraße ein Kübel Margarine im Werthe von 18.; aus dem Zimmer eines Dienstädchens in Übier-Ring sechs Meter Kleiderstoff, 1/2 Dutzend neue weiße Taschenbücher, ein Pfund Wolle zu Strümpfen und ein Paar fast noch neue Schuhe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>la suite des Cuirassier-Regiments Nr. 5 und Adjutant des Oberquartiermeisters der Armee, ist zum Rheinischen Cuirassier-Regiment Graf Geßler Nr. 8 versetzt worden und bereits in Deutz eingetroffen Seine Gemahlin ist eine Tochter des deutschen Botschafters in London, Graf Hatzfeldt, der am Sonntag ebenfalls hier angekommen ist * Kölner Stadt-Theater. Heute: 197. Ab.-Ist. Liebelei  Schauspiel in 3 Acten von A. Schnitzler. Fräulein Wittwe. Lustspiel in einem Aufzuge von L. Fulda. Anf. 7, Ende gegen 9 1/2 Uhr.-- Donnerstag, 16. April: 198. Ab.-Ist. Zum 1. Mal: Elsi, die seltsame Magd. Oper in 2 Aufzügen von Hermann Wette und Arnold Mendelssohn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 14.April9s. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 2,102,20 das Kil. Eier.60-1,80 uas Viertel. Hinkel 3,00-4,00, Tauben 1,001,20 das Paar. Truthahn 8,00-12,00, Hühner 1,80-.40, Enten 5,50-4,00, Gänse 0,00 das Stück. Hecht 0,00. Aal.00. Karpfen.00. Ochsenfleisch.16-.55, Kalbfleisch.35-.50, Hammelfleisch 1,20-.45. Speck, geräuchert 1,40, gesalzen.40. Schmalz.30-.50, Nierenfett.70.80 das Kil. Zwiebel 0,10-.12 das Kil. Aepfel, Ess- 28,00-48,00, Koch- 00.00. Kartoffeln, weisse 5,80-.60, rothe 4,60-.00. Nieren- 7,60-.00 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Musikalische Gesellschaft. Sehr genußreich verlief der letzte Aufführungs-Abend. Das Programm war sehr manchfaltig und die Leitung unter Concertmeister Seibert sehr geschickt. Frl. Alice Ochse erfreute durch den Vortrag der Arie aus Haydn's Jahreszeiten sowie von Liedern von Luise Langhaus, P. Cornelius und N. Jomelli. Die schöne, gut durchgebildete Stimme hat an Kraft sehr gewonnen und der Wohllaut nimmt ebenfalls stets zu. Besonders in dem tiefempfundenen Liede von Cornelius zeigte sich die Sängerin als vollendete Künstlerin Der Beifall war reich und wohlverdient. Das Orchester brachte die Ouverture zu Prometheus von Beethoven, Traumbild von Klauwell und nochmals das feine musikalische Scherzo des jungen Bernhard Köhler, welchem die Zuhörer wahrhaft zujubelten, zur Aufführung. Die Gesellschaft hat jetzt eine so große Anzahl Mitglieder erreicht, wie sie seit ihrem Bestehen noch nicht hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
