<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>6</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>351583</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gedenktafel für Wolfgang Müller. Zu Ehren unseres rheinischen Dichters ist an dem v. Wittgenstein'schen Hause(Ecke Apostelnstrße und Mittelstrße, gegenüber der Apostelkirche) eine Gedenktafel aus weißem Marmor angebracht worden, welche folgende Inschrift trägt:"Hier in diesem Hause hat der rheinische Dichter Wolfgang Müller von Königswinter vom Jahre 1864 bis zu seinem am 26. Juni 1873 zu Neuenahr erfolgten Tode gewohnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Gestern Morgen wurde aus dem Eigelstein ein etwa zehn Jahre alter Schulknabe von einem Wagen überfahren und an einem Bein verletzt. Bei dem auf dieser Straße herrschenden überaus starken Verkehr ist es zu verwundern, daß nicht häufiger derartige Unfälle sich ereignen. Im Interesse der öffentlichen Sicherheit, namentlich der Kinder, wäre es dringend wünschenswerth, daß der Eigelstein nur im Schritt befahren werden dürfte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gaselülicht ist nicht nur am Leystapel in die öffentliche leuchtung eingeführt worden, sondern schon seit längerer Zeit auch am Ring zwischen Barbarossaplatz und Hohenstaufenbad. Verständigerweise sind dort in jeder Laterne zwei Auerbrenner angebracht, weil nur so ein merklicher Fortschritt in der Erhellung der Straßen zu erzielen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Polizei-Eintheilung. Im Verlage der Ph. Gehly'schen Buchdruckerei ist eine kleine Druckschrift"Polizei-Eintheilung des Stadt gebietes Köln" erschienen. Dieselbe enthält die allgemeine Eintheilung ein Verzeichnißß der zum Stadtgebiet Köln gehörigen Ortschaften und ein Verzeichnißß der Straßen und Plätze mit Angabe der Polizei Sectionen und Criminalpolizei-Bezirke, zu denen sie gehören, in alpha betischer Ordnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
