<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>5</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>351529</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>gegen 21.470 M. im Vorjahre. Von dem Ueberschußß wurden--.. hester Lage der Hohestrße Köln's folgende Abschreibungen vollzogen: Auf Gartenanlage-Conto 4709., In bester Euge der Hohestrße Koms auf längere Jahre möglichst sofort zu miethen gesucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>oin, I. Apri 1ov.,..es Amtsgericht, Abtheilung Uutilope, sehr seltene und kostbare Thiere. Die Sammlung großer Antilopen ist durch diese Erwerbungen so hervorragend geworden, daß je wohl ohne Concurrenz dasteht. Ueber den Ankauf des africanischer Elephanten haben wir bereits früher an dieser Stelle berichtet. Als Beschenke gingen 20 Vögel und 17 Sängethiere ein, meist einheimische Thiere, von ausländischen nur 1 Binturong, den Hr. C. Maschmeyer ius Sumatra mitbrachte. Erbtütet wurden 126 Vögel und geboren 118 Säugethiere. Besondere Erwähnung verdienen 10 Fuchsenten, Känguruhs, 1 Dromedar, 1 Lama, 18 verschiedene Hirsche, 8 Anti1 heiliger Zehn, 1 Gayal, 2 Leoparden, 7 Löwen, 5 Tiger. Verkauft wurden 36 Vögel und 38 Säugethiere für M. 5463; davon entfallen M. 5360 auf im Garten gezogene Thiere. Die Verluste beriefen sich auf M. 24,655- 13.46 pCt. des Bestandes. An werthvollen Thieren starben 2 Wasserböcke, 2 Elen-Antilopen, 1 schwarzer Panther und 1 Coffin's Kakadu, der 35 Jahre im Garten gelebt hat. Neue Thieräuser sind nicht gebaut; die Schmuckvogel-Voliere und die Fasanen-Voliere, dem Saalbau zum Opfer gefallen, harren des Ersatzes, der hoffentlich in Folge der günstigen Wirkungen des neuen Saales auf die Einnahmen recht bald beschafft werden kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Preis-Bilder-Räthsel des Kölner Local-Anzeiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Diejenigen Beziehen des Kölner Local-Anzeiger, welche für die Zustellung des Blattes in Hinteräusern und auf Stockwerken 30 Pfg, monatlich entrichten, also täglich nur 1 Pfg., erhalten als Gratis-Zugabe alldieselbe enthält nur ausgewählten Unterhaltungs-Stoff.(Feuilleton, Was drausen, Vetgebte, Vergvschike,.Thaten, Vhersez., NAPee zur Zeit im Kunstgewerbe-Museum ausgestellt. Es ist ein Kreuzfahne, sog. Vortragsfahne, die als erstes größeres K dieser Art aus der Kunststickerei des Frl. Gertrud Gerhartz, Am Hof hierselbst, hervorgegangen ist. Die Vorderseite ist aus reich ge musterte, schwerer rother Seide gefertigt und enthält in der Mitte ein in Plattstickerei höchst kunstvoll ausgeführtes Bild des y. Joseph mit dem Jesuskinde. Reich gehaltene Ornamente in schwerer Gold- und Bunt-Stickerei, sowie Borten und Franzen in echtem Gold bilden eine weitere Zierde. Die Rückseite aus weißer Seide enthält in einem großen goldenen Strahlenkranze das Herz des h. Joseph mit einem Kranze von Rosen und der Umschrift"Gehet alle zu Joseph". Das zur Fahne gehörige Kreuz ist aus einem Stück des alten Domkrahnen geschnitzt. Die feine Ausführung der Fahne findet mit Recht die allgemeinste Anerkennung der Kunstverstaändigen.""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Am Freitag-Mittag stürzte an einem Neubau an der Ecke Perlengraben und Waisenhausgasse ein Theil des Bauzauns zusammen, wobei eine Frau und ein Kind verletzt wurden, so daß sie nach ihrer Wohnung gebracht werden mußten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gestohlen wurde aus dem Keller eines Neubaues an der Moltke straße ein Sandsieb; einem Maurer, welcher an den neuen Helenzig lagen arbeitet, aus seinem in der Nähe abgelegten Rock ein Notizbuch enthaltend einen Fünfmarkschein; mittels Einbruchs aus einem Boole haus im Rheinauhafen ein Jaquet, enthaltend ein Paar schwan lederne Halbschuhe und ein Paar Segeltuch-Halbschuhe; aus ein Wohnung an der Ritterstraße eine goldene Damenuhr im Werth vor 110., welche frei auf einer Commode lag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Berlin,.Mai96.(Eigener Drahtbericht der Köln, Volkszeitui</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Bertin,.Mano.(Eigener Tlahlerrichtgt, Sume Ziehung der 4. Kl. 194. preuß. Klassen-Lotterie.(Ohne Vormittags. Ein Gewinn zu 10.000 M. fiel auf Nr. 182.201.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Reinhöhe am 9. Mai, Abends 4 Uhr m.39-- 0,17.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Manne tief in i machen, Gerade nen Zorn Meuschen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Aufent theil umte hoff halbwegommendes bei dieser r verhaßte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>irgend ! Keinerlei  ihr fremd h noch ein ger Mensch sie ärtlich t, das thurechnung klar, vollspeculant, Kölner Local-Attzeiger Nr. 127 4 Sonntag, 10. Mai 1896.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
