<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>5</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>351533</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Logisschwindler. Bei einem Speisewirth an der Bayardsgasse miethete sich ein Mann, der das Band des Eisernen Kreuzes im Knopfloch trug, mit voller Pension ein und gab an, er sei bei einem hiesigen Zimmermeister beschäftigt. Als der angebliche Kriegs-Invalide am Ende der Woche nicht in sein Logis zurückkehrte, zog der Wirth bei dem Zimmermeister Erkundigungen ein und mußte hier hören, daß diesem der Mensch völlig unbekannt sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Verein für Kinderworte im südlichen Stadttheil hielt gestern Abend im Gürzenich seine General-Versammlung ab. Nach dem von Hru. Professor Moldenhauer erstatteten Bericht kann der Verein mit Genugthuung auf das verflossene Jahr zurückblicken. Der Besuch war ein sehr reger. Durch die Beiülfe des Vereins für den nördlichen Stadttheil konnte auch der Knabenhort an St. Aposteln im November v. J. wieder eröffnet werden Der Knabenhort in der Spulmannsgasse wurde in 42 Wochen täglich durchschnittlich von 66, der Hort in der Silvanstraße von durchschnittlich 72, der an St. Aposteln von 70, der Mädchenhort am Griechenmarkt von 53 Kindern besucht. Der Handfertigkeit-Unterricht wies auch sehr schöne Ergebnisse auf, wie die mit der General-Versammlung verbundene Ausstellung fertiger Arbeiten zeigte. Besondere Zuwendungen gingen dem Vereine vom Vaterländischen Frauen-Verein, vom Männer-Gesang-Verein und von den Veranstaltern des Damen-Comite's auf dem Gürzenich zu. Allen Wohlthätern wurde innigster Dank ausgesprochen. Die Rechnung des Vereins ergab eine Einnahme von 7821., darunter an Beiträgen der Mitglieder 1683., vom Damen-Comite auf dem Gürzenich 2443 Mark, Beiträge der Kinder, welche die Horte besuchen, 2468 M. Die Ausgaben betrugen.5701., darunter für Leitung und Verpflegung 5339 Mark. Das Vereins-Vermögen betrug am 1. April d. J. 18,269 M. Die ausscheidenden Vorstandsmitglieder, die Herren O. Engels, Geh.Rath Knebel. Professor Moldenhauer, W. Peill, von Recklinghausen, Heinrich Stollwerck und Commercien-Rath Vorster wurden wiedergebählt. Außer den ausgestellten Handfertigkeitsarbeiten der Knabenhorte waren auch solche des hiesigen Präparanden-Cursus(Papparbeiten) und des Lehrer-Cursus(Hobelarbeiten) ausgestellt, welche in ihrer saubern und geschmackvollen Ausführung allgemeine Anerkennung fanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>R. G. M. 38059. Patent in aulen Staaten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kellerhrand. Gestern Mittag entstand in dem Keller eines Hauses an der Großen Spitzengasse Feuer, welches von der Feuerwehr rasch gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gelandet. Vorgestern landete bei Niehl im Rhein eine unbekannte männliche Leiche mit grauem Vollbart im Alter von etwa 50 bis 60 Jahren. Dieselbe war schon sehr stark in Verwesung übergegangen. Das Hemd war gezeichnet H. R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln, 12.Mai96. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 2,10.40 das Kil. Eier.60-1,70 das Viertel. Hinkel.00-5,60, Tauben 1,001,20 das Paar. Truthahn 7,50-8,00, Hühner 2,20-.40, Enten 3,00-.50, Gänse 7,00-8,00 das Stück. Hecht.00. Aal 0,00, Karpfen 0,00, Salm 0,00, Schleien.00. Schellfisch.00, Kabliau 0,00, Maifisch 0,00, Ochsenfleisch von der Keule.34-1,50, vom Bauch 1,08-.24, Kalbfleisch.52-1,50, Hammelfleisch 1,08-1,48. Speck, geräuchert. 1,35-1,45, gesalzen.25-.40. Schmalz .27-1,45, Nierenfett 0,70 0,80 das Kil. Zwiebel 0,16-0,20 das Kil. Aepfel, Ess- 30,00-60,00, Koch- 00, 90, Kartoffeln, weisse.60-.20, rothe 5,00-5,60, Nieren- 9,00 die 100 Kil. Spargel, hiesiger.50-0,35 das Gebund.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Special-Geschäft 1. Ranges für Corsetten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
