<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>5</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>351549</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem Festungs-Oberbauwart a.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Neue Schnellzugs-Verbindung Köln-Basel. Der vom 1.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>deutschen Pforzheim, ns, Perlenka halten: eterheft im er Donnerstag. Halb ttung der des sagenedrig, jung man zum fröhlichem ie man den Frauen und den Feind man dieser wand. Hr. ig an den seiner heun wir jetzt Kölner bei zu feiern</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>20. Mai, Seine) bei zur Wahl r begab sich ag den 10. Wilms von und einer zu Grignon der Gesellen General- aus allen viertägigen ularfest des Mehrheit der von Gabun sellschaft ge1 Präfecten es h. Vaters Unbekannter. a, woselbst ihm auf's den Kilima von Deutschantes Buch: stellung in ies(Münster Capitels ist st Ende der och. Herrn 18 Missions- n und man sohl nirgendwie hier im ides wurden e der jetzige Ehren-Mitrissionshaus Francisbei Sechtem kaum füfiiren, Causam zweiten ein schönes Julia, 450 nochmals aufund Gönner imen. Vom a 34 Stunde en Weg um von einer erI. Weinischaft erkannt, e Weine.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde im Bürger-Hospital ein vierähriges Kind ausgenommen, welches bei einem Sturze von der Treppe einen Unterkieferbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>P Liebstähle. Einem Spezereihändler aus Kalk wurde in der Urbanstraße in Deutz, während er dort am Abend in einer Wirthschaft eingekehrt war, sein draußen stehendes Zweirad entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Es wurde ferner gestohlen: aus dem Flur eines Hauses an der Brüsselerstraße ein Pneumatic-Niederrad, Fabricat Enfield; einem Reisenden von auswärts in einem Restaurant an der Hohestrße ein rehfarbener Sommerueberzieher mit seidenem Futter und ein Spazierstock mit Hirschhornkrücke; aus einem Hause an der Erftstraße ein grauer Sommer-Ueberzieher und einem Musiker aus seiner Wohnung an der Aachenerstraße ein dunkelblauer Cheviot-Ueberzieher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Musikalisches. In der Musikalischen Gesellschaft bekam man am letzten Samstag den Pianisten Feruccio Buoni zu hören, der auf dem diesmaligen Düsseldorfer Musikfest spielen wird. Den Mitgliedern und Gästen der Musikalischen Gesellschaft war also Gelegenheit geboten, den berühmten Künstler, der 1890 den Rubinsteinpreis errungen, schon vorher zu hören, und zwar einen ganzen Abend. Er begann mit Bach, spielte dann die letzte Sonate von Beethoven, darauf Barcarole und Scherzo von Chopin und Schumann's op. 1: Variationen über den Namen"Abegg" und endete mit Liszt'schen Compositionen: Vogelpredigt, Legende: Der h. Franciscus auf den Wogen schreitend und Mephisto-Walzer. Wie alle Italiener, so neigt er einer natürlichen Auffassung zu und ließ in die Compositionen nichts hinein, was nicht darin steht. Er besitzt eine fabelhafte Technik und eine Kraft namentlich der linken Hand, die erstaunlich ist; sein Anschlag ist musternültig und dient bereitwillig allen Schattirungen. Dabei sitzt er nobel und vornehm ruhig an seinem Instrument, und doch-- außer mit Schumann's Variationen-- hat uns der Künstler nicht recht warm gemacht. Es will uns scheinen, als wenn Buoni sein Können, so auch die bewundernswerthe Verwendung der Pedale zu sehr in den Vordergrund stellen. Er versteht, den Ton zu coloriren. So wußte er dem New-Yorker Steinway-Flügel bei den Klassikern Bach und Beethoven eine ganz andere Tonfarbe zu geben, als bei den Romantikern Schumann und Chopin, und wiederum klang das Instrument ganz anders bei den Liszt'schen Stücken, in denen er seine schier unglaubliche Technik in's hellste Licht stellen konnte. Unter den vielen ausgezeichneten Pianisten, die man jetzt hört, ist Buoni jedenfalls einer der bedeutendsten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
