<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>5</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>351521</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kranz v. morlimer f. Mit herzlicher Theilnahme wird namentlich auch in den käkhölöschen Kreisen Köln's die Nachricht von dem Tode des Frater Benedictus O. S. B. Frhr. Franz v. Schorlemer aufgenommen worden sein. Der Verstorbene, ein Treffe des Frhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schorlemer-Alst, war am 8. Mai 1845 zu Schloß Ooerhage in Westfalen geboren. Den Feldzug von 1866 in Böhmen machte er als Avantageur im 7. Jäger-Bataillon und den Feldzug von 1870/71 als Offizier im 11. Jäger-Bataillon mit. 1877 vermählte er sich zu Köln mit Fräulein Maria Schenk, einer Tochter des unvergaßlichen Kanzlers</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>G. Schenk, lebte bis zu deren 1893 erfolgten Tode auf dem Gute Metternich in der Rheinprovinz und trat am 21. Mai 1895 in den Orden der Benedictiner in Maria-Laach ein. Der Verstorbene war Inhaber des Eisernen Kreuzes und Commandeur des Ordens des h. Gregor des Großen. Als entschiedener Katholik und Freund des Centrums nahm er eifrig Theil am politischen und charitativen Leben in unserer Stadt. Nach dem frühen Tode seiner Gemahlin, auch körperlich leidend, zog er sich zurück und bereitete sich auf den Eintritt in den Benedictiner-Orden vor. Auf dem Sterbelager erhielt er die Aufnahme in den Orden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Ortskrankenkasse für die im stehenden Gewerbebetriebe beschäftigten Personen hat mit Ablauf des Jahres 1895 das erste Jahrzehnt ihres Bestehens abgeschlossen und darf auf ihre Thätigkeit in dem abgelaufenen Zeitraum mit Genugthuung zurückblicken, da sie nicht nur allen berechtigten Forderungen in vollstem Maße entsprochen hat, sondern bei verhältnissßmäßig niedrigen Beiträgen auch noch ein Vermögen von 200,000 M. angesammelt hat. Die Zahl der Mitglieder, welche im Jahre 1886 rund 4100 betrug, stieg im vergangenen Jahre auf 11,172. Die Einnahmen betrugen in den zehn Jahren des Bestehens 1,783,988., die Ausgaben 1,603,985 M. Der Reservefonds stieg von 12,100 M. im Jahre 1886 auf 148,700 M. im Jahre 1895, nebst einem Betriebsfonds von 35.500 M. Das Inventar ist mit 3000 M. versichert. Die Kassenmitglieder haben bei einer Beitragsleistung von % der Beitragssumme von 1,636,712 M.- 1,091,400 M. an Unterstützungen und Kosten des Heilverfahrens 1,458,600 M. zurück empfangen, also 367,000 M. mehr, als sie eingezahlt. Die Gesundheitsverhältnisse des Jahres 1895 gestalteten sich normal. Die Mehrbedürfnisse bei der im Winter eintretenden Arbeitslosigkeit wurden durch den Betriebsfonds von 5125 M. und einer Zunahme von 1000 M. aus dem Reservefonds gedeckt. Von den beiden Gefahrenklassen haben die für Tiefbau, Fuhrwerk, Spedition und Schifffahrt durchschnittlich 3666, die zweite Klasse für kaufmännische Betriebe 7386 Mitglieder. Die Erkrankungsälle betrugen bei der ersten Klasse 1713 mit 50,649 Krankheitstagen, bei der zweiten Klasse 2430 mit 46,879 Hauskranken- und 12.210 Hospitalpflege-Tagen. Dem Verein für Genesende hierselbst wurden 16 männliche und 26 weibliche Personen auf die Gesammtdauer von 1259 Tagen übergeben; die Erfolge in den verschiedenen #erholungs-Stationen waren sehr zufriedenstellend. Die Kosten für urmnei und Heilmittel haben sich durch Gewährung von Rabatten bis # pet. trotz der Vermehrung der Hauskrankenpflege gegen das Vorjahr um 500 M. verringert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Spar- und Darlehens-Kasse des Landkreises Köln. Der Bestand der Einlagen betrug am 31. März 1896 M. 10,485,911, die Einlagen pro April cr. M. 564,031, die Rückzahlungen pro April cr. M. 526,163, so daß der Bestand am 30. April 1896 auf M. 10,523,779 sich belief.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>S# ndet. Gestern Morgen 5 Uhr landete am linken Rheinufer m Niehl die Leiche eines unbekannten Mannes, etwa 40--45 Jahre mu schwarzem, kurz geschnittenem Schnurrbart. Der Ertrunkene gehörte anscheinend dem Schifferstand an. Derselbe wurde nach dem Friedhof zu Niehl gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Sommer-Concerte. Im kommenden Sommer wird das städtische Orchester im Gürzenich unter Leitung der Herren Professor Franz Wüllner und Concertmeister W. Heß hierselbst zwölf Volkssinfonie-Concerte veranstalten. Dieselben finden am 18. und 27. Mai,.,., 15. und 22. Juni,.,., 13., 20. und 27. Juli, sowie am 3. August, Abends 7 1/2 Uhr, statt. Ferner wird das städtische Orchester im Volksgarten vom 17. Mai an in der Regel Sonntags, Dinstags. Mittwochs, Freitags und Samstags, unter Leitung des Kgl. Musik-Directors Herrn Joseph Schwartz, im ganzen 60 philharmonische Concerte geben. Dieselben beginnen an den Sonntagen um 5 Uhr Nachmittags und an den Wochentagen um 7 1/2 Uhr nds.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Wasserstand. Der Rhein ist hier in den letzten 14 Tagen mehr als 1 Meter gefallen. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel .91 Meter. Seit einigen Tagen ist aber am Oberrhein wieder starkes Steigen des Wassers eingetreten, so daß es selbst den größern Rheinschiffen noch auf längere Zeit möglich sein wird, volle Ladung zu führen. * Kölner Stadt-Theater. Heute: Abschieds-Vorstellung von Annie Hartdegen. Hänsel und Gretel. Märchenspiel in 3 Bildern von Adelheid Wette. Musik von Engelbert Humperdinck. Anf. 7 1/2 , Ende nach 9 1/2 Uhr. Schluß der Spielzeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>nein, nicht allein aus diesen, wenigstens nicht aus der bloßen trockenen Erzählung seiner Abenteuer. Aus anderm habe ich es geh Berlin,.Mai96.(Eigener Drahtbericht der Köln. Volkszeitung.) denung der 4. Kl. 194. preuß. Klassen-Lotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags. Zwei Gewinne zu 10.000 M. fielen auf Nr. 176.140 und 186.362; sechs Gewinne zu 5000 M. auf Nr. 1409 70,167 92,076 110.981 111,291 und 172.885.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Rheinhöhe am 2. Mai. Abends 7 Uhr m 2,91--..00 vorräthig a 25SS per Carton von 1/4 Ko. Man beachte obige Schutz</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
