<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>5</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>351534</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Goldenes Arbeits Jubiläum. Die Firma Christ. Schaurte, Gasfabrik in Deutz, beging dieser Tage das fünfzigährige Arbeitsjubiläum des Hru. Adolph Kämmerling, welcher seit 1862 als meister in der Gasfabrik in Kalk thätig ist. Die Bürgerschaft von galt nahm an der seltenen Feier den innigsten Antheil. Zur Beglückünschung des Jubilars in dessen Wohnung erschien auch der gegenwärtige Leiter der Gasfabrik, Hr. Stadtverordneter Th. Schaurte, und sprach ihm unter Ueberreichung von Geschenken den wärasten Dank der Firma für die bisher geleisteten treuen Dienste aus. Hr. Bürgermeister Thumb überbrachte dem Gefeierten das ihm verliehene Allgemeine Ehrenzeichen. An der Beglückünschung betheiligten sich ferner Abordnungen der Arbeiter der Fabrik und des Kalter Werkmeistervereins. Am Montag-Abend vereinigten sich Arbeitgeber und Arbeitnehmer im Saale des Hru. Joh. Becker in Kalk zu einer schönen Familienfeier, wobei der Kalter Männergesang-Verein mehrere Chöre zum Vortrag brachte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Fieser handelte zweifellos gestern Morgen ein an Lungenentzuündung leidender Zimmermann, als er sich aus dem Fenster der vierten Etage seiner an der Johannisstraße gelegenen Wohnung stürzte. Er erlitt einen Schädelbruch und war sofort todt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Diebstahl. Einer Dame kam auf dem hiesigen Hauptbahnhof, vermuthlich im Tunnel, das Portemonnaie mit einem Hundertmarkschein und verschiedenem Kleingeld aus der Kleidertasche abhanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Strafkammer. Ein Zimmermeister von hier wurde wegen Diese bezweckt die Versicherung männlicher Arbeiter gegen Arbeitslosigkeit in der Zeit vom 15. December bis 15. März eines jeden Jahres. Versichern können sich Arbeiter, die mindestens 18 Jahre alt sind, wenigstens 2 Jahre ihren Wohnsitz in der Stadtgemeinde Köln haben und nicht dauernd arbeitsundähig sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
