<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>7</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>351594</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>: Kirchliches. Unter den am vorigen Donnerstag zu Priestern Geweihten befanden sich auch zwei Kölner: die Herren Wirz aus der Pfarre St. Maria im Capitol, dessen Bruder ebenfalls im vergangenen Jahre zum Priester geweiht wurde, und Herr Bartels. Beide feierten gestern ihre Primiz; ersterer in St. Maria im Capitol, Herr Bartels in St. Cunibert</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zahlreiche Mitglieder der Marianischen Bruderschaft von St. Aposteln wallfahrteten gestern nach Bergheim zum Gnadenbilde der schmerzhaften Mutter Gottes. Abends kehrten die Pilger wieder nach hier zurück</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Pfarr-Processionen von St. Martin und St. Maria-Himmelfahrt hatten gestern sehr unter der Ungunst der stürmischen Witterung zu leiden. Der Sturm löschte die Lichter großentheils aus und richtete mancherlei Schaden an den Altarausschmückungen an. An der Procession von St. Maria-Himmelfahrt nahmen auch die Professoren und Alumnen des Erzbischöflichen PriesterSeminars Theil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gefunden wurden im Keller eines Hauses an der Nnostraße verschiedene Gabeln und Löffeln, auf einem Schutthaufen an der Mozartstraße zwei Röcke, eine Weste und eine Hose, im Portal des hiesigen Hauptbahrhofes ein Portemonnaie mit etwa 6 M. Inhalt, in der Neußertraße ein Kreuzchen mit Stein, am Rheinwerfte ein Filzhut, ein Paar Stiefel und ein Paar Strümpfe, in der Urbanstraße in Deutz ein Damen-Regenschirm, Unter Sachsenhausen eine Damen-Uhr mit Anhängel. Die rechtmäßigen Eigenthuümer der voraufgeführten Gegenstände können sich im Geschäftszimmer der 1. Polizei-Inspection Glockengasse 30, Zimmer 11, in den Geschäftsstunden melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dienstähle. Einem Kaufmann wurde aus dem Hausflur seiner im Erdgeschoßß gelegenen Wohnung in einem Hause am Weidenbach mehrere Kleidungsstuücke entwendet. Ferner wurde gestohlen: aus dem Flur eines Hauses an der Fleischmengergasse ein Kinderwagen, aus einer Bretterbude an der Marienburger Allee Kleidungsstuücke, aus dem Schlafzimmer eines in einem Hause am Weidenbach wohnenden Bäckermeisters ein Geldbetrag von etwa 50., welcher im Kleiderschrank aufbewahrt wurde; einem Maler und Anstreichermeister von hier in einer hiesigen Bade-Anstalt ein Zweirad Triumph, Pneumatic mit gestreiftem Gummi im Werthe von 325., einem Milchändler aus seiner Wohnung in Nippes vier Sparkassenücher über Gesammt-Einlage von etwa 1500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ehrenfeld,.Juli96. Am gestrigen Tage feierten zwei Söhne unseres Vorortes, die Herren Biventer und Paschen, ihre Primiz. Daß die ganze Pfarrgemeinde recht innigen Antheil an der hehren Feier nahm, zeigte die reichbeflaggten Venloerstraße und das gefüllte Gotteshaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Verein für Gartencultur und Botanik hielt gestern im großen Saale der Bürger-Gesellschaft seine Monats-Versammlung an, zu welcher über 270 Mitglieder erschienen waren. Die Tische waren durch die Gebr. Best mit zahlreichen blühenden Pflanzen, Blumenörbchen und Jardiniere geschückt, von welchen 100 zur Frei-Ver loosung gelangten. Den Damen wurden außeadem Rosen überreicht. Der Vorsitzende, Hr. Ziegler, verbreitete sich in einem kurzen Vortrage über die Aussichten bezüglich der dieseährigen Obsternte, welche nach den eingegangenen Berichten dahin gehen, daß im Allgemeinen auf eine Mittel-Ernte gerechnet werden kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Wohlthätigkeits-Verein Meisterschaft. Das 59. Stiftungsfest findet nicht am Donnerstag dieser Woche, sondern erst am Donnerstag den 16. Juli statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Werner v. Harthausen vergleicht ihn in einem Briefe an den ihm befreundeten Sotzmann mit Fafner in den Nibelungen, mit ausgebreiteten Gewändern über seinen Schätzen liegend und in dem Unmuth über das geringe Entgegenkommen der Behörden ist der folgende Brief geschrieben: Köln, 5. September 1819. Meinem lieben und herzlichen Freunde dem Herrn Ober-Finanzrath Sotzmann in Berlin sein dankbarlichst verpflichteter Wallraf Prof. phil.! Durch die Güte der abreisenden hochverehrlichen Frau Nachbarin, der Ober-Justizräthin Blanchard, ergreife ich die Gelegenheit, mich Ihnen mit Herz und Geist noch ein Mal zu nähern und für Dero so innige Güte und Freundschaft in Köln noch ein Mal und nicht zum letzten Mal zu danken. Die Weihe Ihres für mich und meine Vaterstadt so kostbaren Büchleins ist mir immer wie ein vollkommener Ablaßbrief aller meiner jedoch nie mit Vorsatz begangener Nachlässigkeiten und oft so englücklich aufgeschobene Cultus Ihrer mir so heiligen Freundschaft. Mir traut man hier den Genuß einer ausgemachten Zufriedenheit zu, weil ich zu leben hätte; allein welch' ein Leben und was ist Leben! Obwohl ich fast alles, was ich aus meinen lebensänglichen Bemühungen erobert habe, wiederum alles so gern nur zum Ruhme und zum wahren Wohl der lieben Vaterstadt hingebe und wieder anlege, so setzt man mir doch allerhand Hindernisse in den Weg, meine Pläne, die ich auch fast auf meine eigenen Kosten ausführe, jetzt nicht-- vielleicht vor meinem Tode nicht-- in den gewünschten Stand zu bringen. Der guten Stadt Köln, welcher man vor und nach nun fast alle eigenen größern und kleinen Gebäude zu Kriegsbeduürfnissen oder zum reinen persönlichen Behuf weggenommen hat, ist nun nichts mehr übrig geblieben, wo sie ihre ornamenta civitatis aufbewahren könnte, als die Gymnasien und Collegien-Gebäude neben der Jesuiten-Kirche; noch nie konnte ich aber dort mit der gehörigen Aufstellung meiner bedeutenden Sammlungen fertig werden. Man jagt mich von Winkel zu Winkel. Ich habe zur Aufstellung meiner großen schönen Altarbilder und dergleichen in den niedern halbdunkeln Zimmern und ehemaligen Jesuiten-Schlafkammern gar keinen Raum.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>2. Nun bin ich noch mit einem Auftrage an Ew. Hochwohlgeboren behaftet worden. Unser over- und unterländischer, an den PensionsAnstalten immer englückliche Klerus hat mich neulich zu dem Ausschuß berufen, wo man ein allerunterthaänigstens Schreiben ad manus Potentissime verfaßt hatte. Der Klerus sucht überall Freunde und Hülfe für seine vielleicht letzte Bitte, mich hat man zum Intercessor bei Ew. Hochwohlgeboren aufgerufen, ich durfte es nicht ablehnen. Sehen Sie, was Sie mit Ihrer schönen Dedication an einen Bettler ausgerichtet oder verandaßt haben! Passirt diese der Eile so nothwendige Sache (denn wenn die Hülfe noch etwa ein oder zwei Jahre später kommt, ist sie vielleicht ganz unnütz) Hochdero Untersuchung, so helfen Sie doch bald aus Erbarmen so vielen, vielen jetzt veralteten Kranken oder mit Eltern und Geschwistern ganz darbenden Individnen, die den gefälligen, edeln König segnen, aber die Langsamkeit und etwaige Nonchalance oder Unempfindlichkeit der Subalternen, wie sie's nennen, nicht ganz gut heißen können. Man hat schon vor längst ein Mal versichern wollen, Vorstellungen der Regierung darüber wären nach Berlin geschickt; nun, dieses war noch nicht geschehen! Alle Krankheit und Tod sieht man schon an der Anzahl des noch übrigen Dritttheils, es siehet aus, als wollte man erst nach dem Tode ihrer gedenken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
