<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>6</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>351562</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kunstversteigerungen. Vom 8. bis 13. Juni bringt die Firma I. M. Heberle(H. Lempertz' Söhne) die reichhaltigen KunstSammlungen aus dem Nachlasse des Hru. Hugo Freiherr v. Donop, Großherzoglich sächsischen Oberhofmeister, Major z.., zu Weimar, sowie den vollständigen Lagerbestand der eingegangenen Kunsthandlung W. J. Mercken zu Aachen zum Verkauf. Der Katalog über die Sammlungen weist 2025 Nummern auf, welche Kunstöfereien, Majoliken, Fayencen, Porzellane, Glas, Arbeiten in Elfenbein, Email und Metall, Münzen, Textil-Arbeiten, Waffen, Miniaturen, Arbeiten in Holz, Möbel und Einrichtungs-Gegenstände betreffen. Vom 15. bis 17. Juni folgt dieser Auction die Versteigerung der Gemälde-Sammlung des Hru. Dr. Casimir Wurster in Straßburg i. E. durch dieselbe Firma. Unter den 460 Gemälden, Zeichnungen, Aquarellen und Kupferstichen befinden sich viele Gemälde von Meistern der deutschen, niederländischen, vlämischen, französischen usw. Schulen des 16. bis 19. Jahrhunderts.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Familien-Unterstützung bei militairischen Uebungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Procession nach Nievenheim. Wie alleährlich wird auch in diesem Jahre die Wallfahrt nach Nievenheim am nächsten Donnerstag von St. Andreas ausgehen. Morgens 5 1/4 Uhr findet in genannter Pfarrkirche eine h. Messe statt, worauf die Procession zum Hauptbahnhofe zieht. Die Abfahrt von dort erfolgt mit Extrazug um 7 Uhr. Die Wallfahrer werden gegen 7 Uhr Abends wieder in Köln anlangen und in der St. Andreaskirche den Schlußsegen erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>P Liebstähle. Auf einer Ziegelei in Brühl rückten Nachts vier belgische Ziegelarbeiter heimlich aus und nahmen ihre dem Besitzer gehörigen Betetücher und eine Anzahl Kleidungsstuücke anderer Arbeiter mit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mittels Einbruchs wurden in einem Hause an der Gutenbergstraße in Ehrenfeld 2 1/2 Kisten Cigarren, eine Kleiderürste, ein Strohhut und zwei Flaschen Champagner gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Aus dem verschlossenen Keller eines Hauses an der Werderstrße wurden 100 leere Weinflaschen,--8 Flaschen Wein, eine Kiste und zwei Körbe entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
