<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>5</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>351539</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Für die Paulus-Kirche, welche im südlichen Theile der Neu stadt errichtet werden soll, ließ gestern der Katholische Arbeiter-Verein für den mittlern Stadttheil dem hochw. Herrn Cardinal-Erzbischof durch eine Abordnung die Summe von 575 M. überreichen. Der Kirchenürst gab seiner Freude über diese ansehnliche Gabe eines Arbeiter-Vereins in herzlichen Dankesworten Ausdruck und bat den Führer der Deputation, Hrn. Präses Biesenbach, den Vereinsmitgliedern seinen Dank und seinen oberhirtlichen Segen zu üermitteln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>e Liebstähle. Aus einem Hause an der Pantaleonsühlengasse wurde ein brauner Havelock mit Pelerine ohne Aermel gestohlen. In den Seitentaschen befand sich ein gesticktes Etui mit Cigarren, ein Paar braune Glace-Handschuhe und ein Taschentuch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Nacht von Samstag auf Sonntag wurde die Thüre eines Specerei-Geschäftes am Mauritiuswall mittels Brecheisen erbrochen und aus einem gleichfalls erbrochenen Pult zwei Fünfmarkscheine, 1., ein goldener Ring und ein Paar neue Zugſtiefel entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>sechsziger deten, um idsatz ausüben nichts ich berufen ingen; sie sich rüstete das sogar o in einem ß man die ß man ihr lange beste Oeffentl so lange en gerünürchtete die Jene Vorde aufmerköffentlichen chen Volksh Volk in auf einen Centrumste die kathode klägliche geschwächt, ist herrschte insectionen he. Es bedieser Entserson zum Nachfolger Martyrium ßlichen Carse verlassen zur Grünnächtig auf. euen Partei wurde vorcaction eine ilden; aber in angehört ig derselben sche Parage lebens. Savigny ick und Ziel Kölner Loyal-Anzeiger Nr. 135 4 Monlack. 18. Mai 1896.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>charakterfeste Männer hervorgehen, welchen die moralischen und materiel#len Interessen aller Volksklassen am Herzen liegen, und welche, wie die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>politische, so die religioöse Freiheit gewahrt wissen wollen. Also die Verurtung der moralischen und materiellen Iutersen alter Volsklasen und weiter die Wahrung der Freiheit, insbesondere der religioösen, nicht minder aber auch der politischen Freiheit hat das Centrum auf seine Fahne geschrieben.(Lebhafter Beifall.) Wie die Angriffe der Gegner in Deutschland die Centrumspartei geschaffen haben, so hat etwas Aehnliches sich zugetragen in dem befreundeten Oesterreich-Ungarn. Wäre es für Frankreich nicht ein Segen, wenn in Paris eine Partei nach dem Muster des Centrums bestände? Die Machthaber Italiens gäben Gott weiß was darum, wenn sie bei der Zersetzung der übrigen Parteien auf ein Centrum sich stützen könnten.(Sehr richtig!) So ist die Gründung der Centrumspartei ein richtiger, wichtiger, fruchtbarer und segenbringender Gedanke gewesen, und ich mache mir die Worte des Hru. v. Heeremau zu eigen, die dieser am 6. Mai gesprochen: es ist ein Ruhmesblatt in der Geschichte des deutschen Volkes, daß dieses allen andern Ländern voran ## eine derartige Partei geschaffen hat(Stürömischer Beifall), daß es zuerst erkannt hat, daß das Wohl der Gesammtheit des Volkes nur dann gewahrt werden kann, wenn es ruht auf dem sichern Untergrunde der geoffenbarten Wahrheit.(Bravo!) Deutschland kann stolz darauf sein; aber wenn jener Gedanke mit solcher Begeisterung aufgegriffen und während 25 Jahren von den nachfolgenden Generationen weitergeührt wurde, so konnte dies nur geschehen unter dem sichtbaren Segen des allmächtigen Gottes, sonst wäre der Gedanke nicht in dieser Weise fruchtbar geworden. Wir wollen daher heute an erster Stelle Gott die Ehre geben und laut unsern Dank Gott aussprechen für den Segen, den er dem deutschen Volke gespendet hat.(Bravo!) Eine so wohl begründete Partei konnte muthig den drohenden Stürmen entgegengehen. Es ballten sich die Wolken des Culturkampfes zusammen, Trümmer auf Trümmer häufte er, Ruinen reihte er an Ruinen. Ich will Sie heute mit diesen erbitternden Erinnerungen nicht eingehender unterhalten; aber es ist gut, die Erinnerung an jene Vorgänge wachzuhalten und fortzupflanzen-- vergeben wollen wir, aber nicht vergessen. Sie sollen uns eine Mahnung sein zur Vorsicht, zur Wachsamkeit und Ausdauer.(Lebhafter Beifall.) Schon 1876, als die culturämpferische Gesetzgebung abgeschlossen war, stellte sich bei manchem die Ueberzeugung ein, daß man sich in einer Sackgasse festgerannt hatte; aber es bedurfte noch einer langen Zeit, bis 1887, daß wenigstens die schlimmsten Auswüchse der Gesetzgebung beseitigt und ein modus vivendi, ein Zugang zum Frieden geschaffen wurde. Durch den Culturkampf sollte der katholischen Kirche die Lebensader unterbunden werden; aber die Schläge trafen das gesammte christliche Volk, ind während die katholische Kirche in dem Kampfe sich festigte und erstarkte, gereichte derselbe zum schweren Englück für die protestantischen Confessionen. So sind die Schläge, welche gegen die katholische Kirche gerichtet waren, unheilbringend gewesen für das deutsche Vaterland, hingegen segenbringend für die katholische Kirche.(Sehr richtig!)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Und wie man dies übersehen, so hat man auf andern Gebieten unterisen üe de Thige Schengug de Statagstäiste Sane u. Kunn. Gerade dem Culturkampfe ist es zu danken, daß eine verderbliche wirthschaftliche Gesetzgebung geschaffen werden konnte. Fürst Bismarck hat ein Mal 1879 erklärt, er sei vollkommen in Anspruch genommen gewesen durch die allgemeine Politik und habe sich um die wirthschaftliche Gesetzgebung nicht kümmern können; aber bis 1879 waren die Schäden bereits so weit gediehen, daß schon von verschiedenen Seiten zollgesetzgebung, welche wesentlich herbeigefuührt wurde durch die Macht des Centrums, das hier zum ersten Male ausschlaggebend gewesen ist. Wenn heute in Deutschland die Macht des Manchesterthums gebrochen ist, dann ist das wesentlich der Politik der Centrums-Fraction zu danken.(Lebhafter Beifall.) Bezüglich der wirthschaftlichen Gesetzgebung erstrebt die Centrumspartei nach ihrem Programm, daß für alle Erwerbsstände die gleichen Bedingungen der Existenz und des Fortentwickeln eröffnet werden. Dazu gehört, daß der kleine Mann gestärkt und dem Großen erschwert wird, die Kleinen aufzusaugen. Nicht das ist Nationalreich- thum, der sich in Händen weniger aufäuft, sondern wenn möglichst viele an dem Reichthum der Nation theilnehmen. Von diesem Standpunkte aus ist die Wirthschaftspolitik des Centrums stets gehandhabt worden. Von diesem Standpunkte aus hat jeder Erwerbsstand seine Berechtigung und darf jeder für eine Besserung seiner Lage ringen, aber das alles doch auf dem gemeinsamen Boden, auf dem wir überhaupt stehen.(Sehr richtig!) Alle die verschiedenen Sonderbestrebungen, die ja ihre Berechtigung haben mögen, müssen ausgeglichen werden auf dem vermittelnden Boden der Parteigrundsätze, und außer diesen Grenzen darf es Sonderbestrebungen in der Centrumspartei in keiner Form geben.(Anhaltender Beifall.) Die Centrumspartei ist zu einer solchen Behandlung der wirthschaftlichen Fragen mehr wie jede andere geeignet, weil sie aus allen Erwerbsständen zusammengesetzt ist. Wenn eine solche Partei in wirthschaftlichen Fragen den ernsten Willen hat, eine Mittel-Linie zu suchen, dann muß sich auch eine solche finden, und nur von dieser Linie aus ist das Wohl der Gesammtheit zu erwarten. Sobald die Interessen eines einzelnen Berufes bevorzugt werden, würden sich Coalitionen der andern benachtheiligten Berufe bilden, und das wäre gerade für den einen begünstigten Beruf das größte Englück.(Sehr richtig!) Obgleich das Centrum seine ganze Kraft in dem Kampfe für die kirchliche Freiheit einsetzen mußte, fand es doch auch Zeit, zu den wirthschaftlichen Fragen Stellung zu nehmen. Ich habe schon an die Schutzzoll-Gesetzgebung des Jahres 1879 erinnert; aber schon früher, 1877, trachte das Centrum einen social-politischen Antrag ein und rief damit #ch die andern Parteien auf den Plan. Damals war die Stellung Der Centrumspartei noch eine solche, daß man glaubte, diesem Antrag Galen sicht ein Mal die Ehre einer Berathung anthun zu sollen, während ###ar die social-demokratischen Anträge wenigstens an eine Commission Erwiesen wurden. Aber der Antrag Galen ist, wenn auch nicht in derselben Vorm, so doch in seinen einzelnen Sätzen wiedergekehrt. Die Botschaft Plaisir Wilhelm's I. von 1881 verkündete bereits wesentliche Punkte Deselben. Es folgte die social-politische Gesetzgebung der 80er Jahre, Die Kranken- und Unfall-Versicherungsgesetze, sowie die Alters- und Iuvaliditäts-Versicherung. Und hier möchte ich eins hervorheben. Während die Kranken- und Unfall-Versicherungsgesetzgebung wesentlich von sem Centrum getragen wurde und bis auf einige technische Einzelheiten sich glänzend bewährt hat, hat das Alters- und Invalidiäts-Versichelngsgesetz, welches die bisherige Grundlage verließ, die schließliche Zustimmung des Centrums nicht gefunden, und heute hört man Klagen ###er dasselbe in ganz Deutschland. Schon hat sich die Regierung entschlossen, eine Reform dieses Gesetzes vorzunehmen, und die Verschläge für diese Reform ähneln den Anträgen des Centrums, welche damals abgelehnt wurden. Auch diese Genugthuung darf das Centrum laut sich in Anspruch nehmen.(Lebhafter Beifall.) 1 Von der Zeit der social-politischen Gesetzgebung an hat das Centrum mehr eine ausschlaggebende Stellung sich errungen. Unbequem Far das den Machthabern, dem Reichskanzler und den andern Parteien, And an Versuchen, das Centrum aus dieser Stellung zu verdrängen, nicht gefehlt. Der entschiedenste Anlauf dazu wurde bei den Fleichstagswahlen im Jahre 1887, den sogen. Septennatswahlen, gemacht. Diejenigen, die bis dahin keinen schwerern Vorwurf gegen die Centrumspartei kannten, als daß sie eine confessionelle Partei sei und ihre Anweisungen von Rom beziehe, dieselben Leute anti-chambrirten im Vatican und erbettelten dort eine Meinungsäußerung des Papstes, und als das Centrum sich ablehnend verhielt, glaubte man mit der katholischen Kirche das Centrum bekämpfen zu können.(Heiterkeit.) Es war in der That ergötzlich, wie diese Leute in die Kutte sprangen und uns des Mangels des Katholicismus beschuldigten. Um dem Humor die Krone aufzusetzen, fanden dann die Wahlen am Fastnachts-Montag statt.(Große Heiterkeit.) Aber der Schlag ging fehl; die Rede Windthorst's in Köln hatte das Schicksal der Wahl-Action entschieden. Einen Erfolg hatte allerdings die Regierung erreicht; sie erhielt eine gefügige Reichstags-Mehrheit, aber diese hat auch so gewirthschaftet, daß die Wiederkehr eines Cartell-Reichstages für absehbare Zeit ausgeschlossen erscheint.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
