<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>5</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>351537</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. Am Freitag-Nachmittag fiel ein Zimmermann von dem Dachgerüst eines Neubaues in Lindenthal und zog sich anscheinend schwere innere Verletzungen zu. Derselbe wurde nach dem Bürgerhospital in Köln gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde im Bürger-Hospital ein Mädchen aufgenommen, welches sich mit kochender Lauge beide Füße verbrüht hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sammlung von Postsachen, bei der Köluischen Volkszeitung eingelaufen im Freisaal der Geschäftsstelle zum Verkaufe zu wohlthätigen Zwecken ausgestellt: Aus Gallipoli(österr. Post) zwei blau zu 10 Kreuzer mit Aufdruck 1 Piaster. Brasilien zwei roth zu 100 Reis, zwei roth-gelb zu 200 Reis. Argentinien violett 2 Centavos, drei karmin zu 5 Centavos. Funchal Madeira), Brief-Umschlag(Gantsache), blau 50 Reis. Uruguay zwei blau zu 1 Centesimo, grün 1 Centesimo, zwei roth zu 2 Centesimo, roch 5 Centesimo. Neu-Süd-Wales ultramarin 2 1/2 Pence. Niederländ. Indien grau-grün 1 Cent, Kopf des Königs nach rechts röthlich-braun 10 Cent, Bildniss der jungen Königin nach rechts 25 Cents. Griechenland braun 1 Repton, hellbraun 2 Lepta. Süd-Afric. Republik grau 1/2 Penny, zwei roth zu 1 Penny. Philippinen, Kopf. König Alphons's XIII. nach rechts, roth-braun 8 C. de Peso. Britisch Indien zwei grun zu 1/2 Auna, roth-gelb 3 Annas, zwei oliv-grün zu 4 Annas.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>der Alte tigkeiten jedem andern Iste Sicherste nicht, er:"Das " besonders r also heute mich drinen Sie mir used Lire, Ihrer Versuch also auf das Gemach. r die Sache ie Thüre ab sicherer ganz bitten, ihren ber er konnte haffen. Wie dlich schwer, n die Hände en.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Personalien. Der Staatsanwalt Pult in Aachen ist an das Landgericht in Köln versetzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Pfarrer van Gils zu Köln-Linden- thal wurde zum Orts-Schulinspector der öffentlichen katholischen Volksschulen zu Lindenthal und Braunsfeld ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Fraukfurt a.., Samstag 16. Mai96. In dem Proceß gegen die Eisenbahn-Schaffner wegen der Fahrkartenunterschlagungen wurde heute Vormittag 8 Uhr das Urtheil verkündet. Dasselbe lautet gegen die Schaffner Christian Müller und Adam Schmidt auf je ein Jahr zwei Monate Gefäogniß, gegen Philipp Heimlich auf zehn Monate, gegen Johann Burkhardt auf sechs Monate und gegen den Perronsärter Heinrich Preß auf zwei Monate drei Tage Gefäogniß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Hamecher(Germania-Droguerie), Schildergasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
