<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>7</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>351597</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zu dem neuen Kloster Maria Hilf an der Rolandstraße wurde heute Vormittag unter zahlreicher Theilnahme der Pfarr-Einssenen von St. Severin der erste Spatenstich vorgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die allgemeine Arbeits-Nachweise-Anstalt der Stadt Köln(Glockengasse 25--27, im alten Postgesäude) versendet so eben ihren zweiten Jahresbericht(1. Juli 1895 bis 30. Juni 1896). Mit Genugthuung stellt der Bericht fest, daß die Anstalt den in sie gesetzten Erwartungen vollauf entsprochen hat, was außer der stetig wachsenden Frequenz auch daraus erhellt, daß staatliche und communale Behörden, selbst des Auslandes, ihre Vertreter entsandten, um Einsicht von der Einrichtung der Anstalt zu nehmen. Gemäß der vom Central-Verein für Arbeits-Nachweis in Berlin herausgegebenen Uebersicht über die Geschäfts-Ergebnisse der verschiedenen Arbeits-Nachweise für 1895 steht die hiesige Anstalt bezüglich der Frequenz an dritter Stelle. Berlin vermittelte 17,095, Mannheim 10,661 und Köln 8860 Personen Arbeit. Bei Berücksichtigung der Bevölkerungsziffern würden Mannheim an erster, Köln an zweiter und Berlin an dritter Stelle stehen. Der starke Zuspruch in der Männer-Abtheilung machte verschiedene locale enderungen nöthig; zu diesem Zweck bewilligte die StadtverordnetenVersammlung 700 M. Die getroffenen Vorrichtungen haben sich inzwischen praktisch bewährt, selbst bei stärostem Andrang wickelt sich der Verkehr jetzt glatt und geregelt ab. Bei der zum Herbst vorigen Jahres stattgehabten Entlassung der Reservisten war die Anstalt bemüht, diesen baldigst wieder Arbeit und Verdienst zu verschaffen. Durch die Localbätter wurden die Arbeitgeber auf diese Bemühung aufmerksam gemacht und gebeten, die bei ihnen offenen Stellen der Anstalt baldigst aufzugeben. Von 168 sich meldenden Reservisten konnten denn auch 121 in kurzer Zeit untergebracht werden. Bei der letzten Schüler-Entlassung setzte sich die Anstalt mit den Herren Schul-Inspectoren in Verbindung, damit die zu entlassenden Schüler auf die Anstalt aufmerksam gemacht würden. Dem wurde gerne Folge gegeben und so konnten denn auch viele der Schüler bald nach der Schul-Entlassung in passende Beschäftigung bzw. Lehrstellen untergebracht werden. Einer ganz besondern Steigerung erfreute sich die weibliche Abtheilung der Anstalt. Während gemäß dem ersten Bericht(17. December 1894 bis 30. Juni 1895), also in beinahe 6 Monaten, nur 880 Personen untergebracht werden konnten, beläuft sich die Zahl der vom 1. Juli 1895 bis 30. Juni 1896 untergebrachten Personen auf 3199. Dieser Aufschwung ist darauf zurückzugühren, daß man darauf bedacht war, nur weibliche Dienstboten mit ordnungsäßigen Papieren anzunehmen und die Leitung der weiblichen Abtheilung einer Dame zu unterstellen; auch das neu eingerichtete Wartebzw. Sprech-Zimmer, wo Herrschaften und Dienstboten sich aufhalten köneu, hat wesentlich zur stärkern Benutzung dieser Abtheilung beigetragen. Angesichts der Thatsache, daß es noch eine überaus große Zahl von Dienstboten gibt, die von der alten eingewurzelten Gewohnheit, die gewerbsäßigen Stellenvermittler in Anspruch zu nehmen, nicht lassen rennen, sei wiederholt darauf hingewiesen, daß die Vermittelung der Arbeits-Nachweise-Anstalt eine völlig unentgeltliche ist. Wie die Berichte anderer Nachweise-Anstalten, so stellt auch der Bericht der hiesigen fest, daß allenthalben ein fühlbarer Mangel an wirklich guten weiblichen Dienstboten vorhanden ist. Allgemein wird dieses darauf zurückgefuührt, daß in unterer Zeit seitens weiblicher Arbeitnehmer vielfach Fabrik- bezw. Tage-Arbeit einem festen Dienstverältnissß vorgezogen wird. Daß von den gemeldeten weiblichen Arbeitnehmern 634 nicht untergebracht wurden, obschon Nachfrage genügend vorhanden war, ist darauf zurückzugühren, daß dieselben entweder den an sie gestellten Anforderungen nicht genügten oder selbst zu hohe Anforderungen stellten. Unter den Nichtuntergebrachten waren aber auch Verkäuferinnen, Buchhalterinnen, Haustälterinnen, Kinderfräuleins usw., für welche nicht genügend offene Stellen angemeldet waren. Die Arbeitgeber seien deshalb darauf aufmerksam gemacht, daß der Arbeits-Nachweis ein allgemeiner ist, bei dem sich Arbeitnehmer aller Stände und Berufsklassen melden, z..: Kaufleute, Techniker, Zeichner, Schreiber, Buchdrucker, Handwerker, Kellner, Kassediener, Lagerarbeiter, Hausknechte, Packer, gewerbl. und landwirthschaftl. Tagelöhner, Kutscher, Diener, Fuhrknechte, ferner Buchhalterinnen, Verkäuferinnen, Haustälterinnen, Köchinnen, Wärterinnen, Kinderfräuleins, Herd-, Küchen-Dienstädchen aller Art, Wasch-, Putz-, Stundenfrauen usw. Der Bericht beklagt sodann, daß es vielfach vorkomme, daß Arbeitgeber angemeldete offene Arbeitsstellen besetzen, ohne die Anstalt zu benachrichtigen, woraus letzterer vielfach Unannehmlichkeiten entstanden. Im allseitigen Interesse würde es auch liegen, wenn die Arbeitgeber bei Anmeldung offener Stellen ihre Wünsche bezüglich der an die Arbeiter zu stellenden Anforderungen zum Ausdruck brächten. Im ganzen wurden(ohne Berücksichtigung nicht bestätigt erhaltener oder indirecter Vermittelungen) 20,110 Gesuche von Seiten der Anstalt erledigt. 800 zugereiste Arbeitnehmer, welche in der obigen Ziffer nicht eingerechnet sind, nahmen die Anstalt in Anspruch. Dieselben reisten aber entweder weiter oder verzichteten auf ihre Eintragung, da ihnen Arbeit nicht nachgewiesen werden konnte. Die durch Gehälter, Bureau-Bedarfsartikel, Brennmaterialien usw. verursachten Unterhaltungskosten der Anstalt beliefen sich auf 5209.; die von der StadtverordnetenVersammlung bewilligten 5800 M. wurden also nicht ganz in Anspruch genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vom Postassisteuten-Verbande. Wie aus den Schwurgerichts-Verhandlungen in Köln gegen den frühern Vorsteher eines Postamts hervorgeht, benutzte dieser den vertraulichen Auftrag der kaiserlichen Ober-Postdirection, einen neu übewiesenen Ober-Postassistenten zu überwachen, zu Verdächtigungen gegen den letztern. Der als Zeuge vernommene Post-Inspector stellte hierauf den Auftrag der "Ueberwachung" dahin richtig, daß an der Ehrlichkeit des Beamten von der Ober-Postdirection kein Zweifel erhoben worden sei, der vertrauliche Auftrag vielmehr auf die Zugehörigkeit desselben zum Postassistentenverband sich bezogen habe. Es ist sehr interessant, gerichtlich festgestellt zu sehen, daß ein Mitglied des Postassistenten-Verbandes im Widerspruche mit den Erklärungen der Vertreter der Postverwaltung im Reichstage sich gerade wegen seiner Mitgliedschaft einer besondern Behandlung zu erfreuen hatte. Die Verhandlung hat gezeigt, welche nachtheiligen, wenn auch von der Postbehörde gewiß unbeabsichtigten Folgen ein solcher Auftrag für einen unbescholtenen Beamten nach sich ziehen kann. Zunächst wird es darauf ankommen, ob ein solcher Auftrag schriftlich oder mündlich ertheilt worden ist; ferner wird viel von dem Wortlaut des Auftrages abhängen. Jeder Kenner der Verhältnisse wird sich darüber klar sein, daß unter solchen Verhältnissen bei einer größern Geriebenheit eines nicht sehr gewissenhaften Vorgesetzten, zu der sich vielleicht noch einige Zufälligkeiten gesellen können, schwere Ungelegenheiten für den zu beobachtenden Beamten entstehen können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein"wilder" Dienstmann. Ein junger Bursche sollte am Dinstag-Abend einer Dame einen Handkoffer von der Schiffbarücke nach dem Bahnhof tragen. In der Hafengasse nahm der Bursche plötzlich Reißaus und war verschwunden, ehe die Dame recht wußte, was geschehen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Im Bürger-Hospital wurde ein Zimmermann aufgenommen, welcher sich mit der Art in eine Kniescheibe gehauen und ganz erhebliche Verletzungen erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schwurgericht. Unter der Anklage der wissentlich falschen Anschuldigung und des Meineids begann gestern am Schwurgericht die Verhandlung gegen den 29 Jahre alten Fuhrmann Joh. Schmitz aus Schwadorf, wohnhaft zu Raderthal. Die Verhandlung dauert zwei Tage. Dem Angeklagten wird vorgeworfen, am 4. Februar bei dem Bürgermeister von Sechtem gegen vier Zigeuner und eine Zigennerin die Anzeige gemacht zu haben, er sei von diesen Personen am Abend des 1. Februar auf dem Wege von Brühl nach Radeberg mißhandelt, mit einem Beile bedroht und durch Drohungen und Gewalt zur Hergabe von etwa 300 M. gezwungen worden. Diese Angabe beschwor der Angeklagte am 5. Februar zu Merten vor dem Untersuchungsrichter. Daraufhin wurden die vier Zigeuner und die Zigennerin am 4. Febr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Rheinhöhe am 9. Juli. Morgens 7 Uhr m 3,61--.03.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Wasserärme am 8. Juli, Mitt. 12 Uhr: 150, Abds. 7 Uhr: 15 1/2 0.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Achtes Volks-Symphonie-Concert unter Leitung von Concert- meister Willy Heß. Als Einleitung diente Schumann's hochromantische Genovefa-Ouvertüre, die, bis auf die zu zaghaft geblasenen Hornfaufaren, bestens zu Gehör kam. Dann stellte sich eine neue Sängerin, Frl. Elsa Hesse aus Berlin, vor; für die Alt-Arie der Andromache aus Achilleus(Aus der Tiefe des Grams), mit der die Dame sich einführte, fehlt es ihr nicht an Tiese der Empfindung, wohl aber an Breite und Fülle der Tongebung. Dagegen reichte das sehr sympathisch klingende und gutgebildeter Organ genügend aus für die Lieder von Liszt, Brahms und'Albert, die Frl. Hesse dem zahlreichen Publicum so zu Danke sang, daß sie noch zu einer Zugabe sich verstehen mußte. Die junge Dame kann mit ihrem Kölner Erfolg wohl zufrieden sein, denn es mangelte ihr weder an Beifall noch Hervorrufen. Kammervirtuos Max Pauer machte, nach der Bruch'schen Arie, das Publicum mit einem neuen Clavier-Concert von Eduard Schütt(op. 47,-moll) bekannt. Der Componist ist den hiesigen Musikfreunden persönlich bekannt, indem er in der Kammermusiksitzung der Professoren am 22. Januar 1889 bei seinem Clavier-Trio am Flügel mitwirkte und allgemein durch sein feinsinniger Clavierspiel entzuückte. Außer diesem Trio kennt man von seinen Compositionen hier auch sein erstes Clavier-Concert in -moll, das eine kunstgebildete Dilettantin, Frl. Paula Feist, im siebenten Volks-Symphonie-Concert des Sommers 1892 vortrug. Das neue Concert ist dem ältern durchaus ähnlich; gleichwie bei diesem so konnte man auch hier bereits bei dem ersten Satz nicht im Zweifel darüber sein, daß der Componist, dessen eigenstes Gebiet die musikalische Kleinkunst ist, größere Formen nicht zu beherrschen vermag. Wir bezeichneten bei dem frühern Concerte den ersten Satz, den Probirstein für die musikalische Architektur, als"ein Stück in Stücken". Auch bei dem neuen Concert ist der erste Satz kein einheitlich stilisirtes Ganzes. Er enthält schöne Einzelheiten, die jedoch nur allzu häusig von dem lärmenden Orchester verschlungen werden. In dem langsamen Satz ist der melodische Fluß ungeüstelter, und das Clavier kann sich ein Mal ungestoört hörbar machen. Der letzte Satz, bei dem das Orchester wiederum das große Wort führt, bewegt sich im Tanz-Rhythmus. Da Schütt ein Russe ist-- er ist am 22. October 1856 i St. Petersburg geboren-- so steht zu vermuthen, daß der stampfend Rhythmus einen Kosackentanz darstellt. Ueberhaupt begegnet man in dem Concert viel asiatischer Wildheit, übertüncht mit französischer Eleganz. Das Erfreulichste bei der Vorführung dieser Neuigkeit war das Spiel Pauer's, der uns eine Ueberraschung bereitete und zwar dadurch, daß er uns einen völlig veränderten Anschlag, eine neue Tongebung hören ließ. Der Künstler scheint, seitdem er in Wien gewesen ist, von wo er das Concert wohl mitgebracht hat, erneute Auschlagsstudien gemacht zu haben. Das Colorit des Tones ist wärmer und schattirungsreicher, der Vortrag überhaupt eleganter und unancirter. Der echte Künstler-- und Pauer ist ein solcher-- kennt eben keinen Stillstand! Selbstverständlich wurde Pauer nach jedem Satze herzlich applaudirt und am Schlusse mehrere Male gerufen. Vom Orchester hörte man dann noch Beethoven's zweite Symphonie in-dur und die Tell-Ouvertüre von Rossini. In der Symphonie waren die Trompeten wieder sehr laut, während die Hörner sehr schüchtern auftraten. Die Tonfarbe der genannten Instrumente müssen-- um uns eines malerischen Ausdruckes zu bedienen-- noch mehr verrieben werden. Concertmeister Heß nahm die Tempi glatt ohne Modification, auf welches Ausdrucksmittel heute nicht gut verzichtet werden kann. Das Scherzo lahmte etwas im Rhythmus. Die Holzöläser bliesen erfreulicher Weise harmonischer. An der glänzenden Wiedergabe der Tell-Ouvertüre, die man seit mehr als zwanzig Jahren im alten Gürzenich nicht mehr gehört, konnte man sich aufrichtig erfreuen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gerstner, Droguerie, Breitestrße 169, Ecke Gertrudenstraße, Gebr. Krämer, Mathiasstrße 11 Wilh. Loeff. Severinstrße 182.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Hawick, Königin Augusta-Halle, &amp; Winterfeld, Breitestrße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
