<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>5</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>351536</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>-- Von der Anklage, gegen die anerkannten Regeln der Baukunst in der Weise sich vergangen zu haben, daß dadurch Gefahr für Menschen entstand, wurden ein Architekt aus Nippes und ein Maurer aus Longerich freigesprochen. Beide Angeklagten sollten es unterlassen haben, beim Ausschachten einer Baugrube die Fundamentschächte vorschriftsäßig mit Brettern abzustreifen. Sie konnten aber glaubhaft machen, daß eine diesbezügliche Anordnung von ihnen getroffen, jedoch von den Arbeitern nicht ausgeführt worden war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wegen Taschendiebstahl und versuchten Taschendiebstahl in je zwei Fällen verurtheilte das Gericht einen dreiundsiebenzigährigen Musiker aus Boston zu einer Zuchthausstrafe von zwei Jahren. Der bereits mehrfach vorbestraft Gauner hatte sich die Garderobe für die Balconbesucher des hiesigen Stadt-Theaters als Schauplatz für seine Thätigkeit ausgesucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>-- Ein Schuhmacherlehrling und ein Tagelöhner von hier, beide bereits vorbestraft, erhielten je neun Monate Gefäogniß, weil sie am 6. Januar mit einem bereits in dieser Sache abgeurtheilten Tagelöhner an der Luxemburgerstraße in einem Geschäft eine Thekenschublade zu entleeren versuchten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wegen Wechselnälschung in drei Fällen wurde ein Clavierlehrer von hier zu einer dreimonatlichen Gefäognißstrafe verurtheilt, auf welche ein Monat der Untersuchungshaft angerechnet wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zwei Ziegelarbeiter aus Brißlich und aus Hackenbroch wurden wegen schwerer Mißhandlung mit Gefäognißstrafen von acht bzw. vier Monaten belegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
