<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>6</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>351575</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Sonder-Rucfahrkarten nach Stuttgart. Zur Erleichterung des Besuchs der Stuttgarter Landes-Ausstellung werden mit dem 20. Juni d. J. beginnend am 1. und 3. Samstag jeden Monats SonderRückfahrkarten nach Stuttgart mit zehntägiger Gültigkeitsdauer für die erste, zweite und dritte Wagenklasse verausgabt. Nähere Auskunft ertheilen die Fahrkarten-Ausgabestellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln. 19.Junis. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 2,00.20 das Kil. Eier 1,60-1,80 das Viertel. Hinkel.00-3,00, Tauben 0,90.10 das Paar. Hühner 1,80-2,20, Enten.50-.00, Gänse 6,00-.50 das Stück. Hecht 1,80. Aal 3,20. Karpfen 1,80, Salm.60. Schleien 1,60, Schellfisch 0,50-0,60, Kabliau 0,60, Ochsenfleisch v. d. Keule.38-.50, vom Bauch.02-1,17, Kalblieisch 1,28-.47, Hammelfleisch.10-.48. Speck, geräuchert.50-.42, gesalzen 1,20-.An4an Kiaran Militairisches. An Stelle des General-Lientenant v. Münnich wurde der bisherige General-Major und Commandeur der 11. Cavalerie-Brigade, Hartwig gen. v. Naso, zum Commandeur der 15. Division ernannt; derselbe wurde gleichzeitig zum General-Lientenant befördert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueberfahren wurde gestern Nachmittag in der Ritterstraße ein etwa 4 1/2 Jahre alter Knabe von einem mit 70 Centner beladenen Möbeiwagen. Dem armen Kinde wurde das linke Beinchen über dem Knie gänzlich zerschmettert. Dasselbe fand im Bürger-Hospital Aufnahme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Logisschwindler. Vor einiger Zeit miethete sich in einem Hause an der Lungengasse ein ehemaliger Lehrer ein. Als er nach einigen Wochen um Bezahlung seiner Logisschuld ersucht wurde, gab er an, er erwarte die Auszahlung eines Theiles seines 12,000 M. betragenden Vermögens und suchte diese Behauptung durch Vorlegung eines Actes zu beweisen. Nach einigen Tagen war er indessen heimlich verschwunden. Seine Schuld war mittlerweile auf 167 M. angewachsen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Im Bürger-Hospital wurde gestern Mittag ein Arbeiter aufgenommen, welcher an einem Neubau in der Stolkgasse aus der Höhe von etwa fünf Meter herunterstürzte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
