<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>6</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>351573</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zusammenstellung der Fahrpreis-Ermäßgungen. Von den Anfangs Mai erschienenen kleinen Fahrtlänen, enthaltend VerkehrsErleichterungen, ist eine neue Zusammenstellung aller Züge, für welche bis Ende September dieses Jahres an Sonn- und Festtagen, sowie Mittwochs und Samstags Fahrpreis-Ermäßgungen gewährt wird, herausgegeben worden und unentgeltlich während der nächsten Tage an den Fahrkarten-Ausgaben zu Köln, Hauptbahnhof, West und Süd, sowie Crefeld, Bonn. Aachen Rh., Düren, Euskirchen und Remagen zu erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das dieseährige Ober-Ersatzgeschäft für den Aushebungsbezirk des Stadtkreises Köln wird in den Tagen vom 25. Juni bis einschliefßlich den 11. Juli, Vormittags um 8 Uhr beginnend, im Aushebungslocal im Alten Kuhberg, Vor den Siebenburgen 49, abgehalten werden. Die Militairpflichtigen erhalten besondere Geſtellungsordres. Diejenigen Einjährig-Freiwilligen, welche in hiesiger Stadt ihren dauernden Aufenthalt haben und bereits von einem Truppentheil als untanglich zurückgewiesen worden sind, sich aber noch nicht vorschriftsäßig bei dem Civil-Vorsitzenden, Polizei-Präsidenten v. König, gemeldet haben, werden aufgefordert, sich sofort unter Vorlage ihres Berechtigungsſcheines in dem Bureau für Militairſachen Kreuzgasse 20, 1. Etage, noch nachträglich zu melden, damit ihre Vorstellung zur Super-Revision verandaßt werden kann. Im Falle von Reclamationen wegen Zurückstellung bzw. Befreiung vom Militairdienst haben sich auch diejenigen Angehörigen der Militairpflichtigen, auf deren Erwerbsund Aufsichts-Fähigkeit es bei Beurtheilung der Reclamation ankommt, im Aushebungs-Termine zu stellen. Die im Aushebungslocal seitens der anwesenden Polizeibeamten zu treffenden Anordnungen müssen bei Vermeidung der gesetzlichen Strafen unweigerlich befolgt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Diebstahl. An der hiesigen Reichsbank-Hauptstelle wurden vorgestern Nachmittag dem Kassenboten des Schaaffhausen'schen Bankvereins 20,000 M. gestohlen. Der Dieb ist wahrscheinlich ein französisch sprechender Herr, der mit einer Frage zunächst an den Boten, dann an den Bank-Cassirer sich wandte und so die Aufmerksamkeit von den von dem Boten so eben erhobenen 100,000 M. ablenkte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern Mittag fiel an einem Neubau auf der Hohepforte ein Maurer etwa vier Meter tief herab und erlitt einen Armbruch. Der Verletzte fand im Bürger-Hospital Aufnahme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
