<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>4</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>351512</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Fünfzigähriges Priester-Jubiläum. Am heutigen Tage feiern drei Geistliche unserer Erzdiöcese ihr goldenes Priester-Jubiläum: Domcapitular Dr. Stiefelhagen in Köln(geboren am 22. Febr. 1822, seit dem 17. August 1886 Domcapitular); Pfarrer Jakob Becks in Holzmeiler-geb. am 6. Januar 1820; seit dem 30. Nov. 1888 Pfarer in Holzmeiler) und Pfarrer Ant. Joh. Hub. Bogen, Dechant und Pfarrer in Dreiborn(geb. 4. Jan. 1820; seit dem 19. Dec. Pfarrer in Dreiborn und seit dem 24. Juni 1871 Dechant des Decanate Gemünd). Am 30. August d. J. wird Herr Domcapitular Velten in Köln sein fünfzigähriges Priester-Jubiläum seien; derselbe ist am 30. Nov. 1822 geboren und am 30. Nov. 1886 zum Domcapitular ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Rohbau-Abnahmescheine. Nach einer von dem Herrn Minister für öffentliche Arbeiten getroffenen Entscheidung ist das von der städtischen Polizei-Verwaltung bei der Rohbau-Abnahme bisher beobachtete Verfahren, daß trotz etwaiger dabei festgestellter Mängel der Rohan-Annahmeschein in der Regel ertheilt und in dem Scheine die nachträgliche Beseitigung der Mängel angeordnet wurde, unzulaässig. Es soll vielmehr der Rohbau-Annahmeschein grundsätzlich nicht eher ertheilt werden, als bis die Mängel beseitigt sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Durch Milttaer-Auwärter sind im Bezirk des 8. Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Brauweiler, Rheinische Provincial-Arbeitsanstalt, vier Aufseher, je 1000 M. Gehalt, 140 M. Miethsentschädigung und 125 M. Kleidergeld jährlich; Gehalt steigt von zwei zu zwei Jahren um 50 M. bis 1400 M. Eupen-Gemchref, königl. Hauptzollamt Nachen, Grenz-Aufseher, 1000 M. Gehalt, 80 M. Dienstbekleidungszuschuß, 100 M. widerrufliche Stellenzulage und Dienstwohnung. Grevenbroich, Bürgermeisteramt, Polizeisergent, 1025 M. Gehalt jährlich und freie Wohnung mit Garten. Kastellan, königl. Amtsgericht, Kanzleigehülfe,--10 Pfg. für die Seite des gelieferten Schreibwerk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Stein-Seydel, Schildergasse 66 u. Marzellenstrasse 16,-- Sivcaue.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Kölner Eifel-Club hielt am Mittwoch-Abend seine jährliche Hauptversammlung ab unter Vorsitz des Eisenbahn-Directions- Präsidenten z. D. Rennen. Letzterer erstattete einen eingehenden Jahresbericht, aus welchem wir hervorheben, daß man im vergangenen Jahre bei Marloff Carolin-Erde entdeckt hat, und daß sich an anderer Stelle Spuren von sogen. Seifengold gefunden haben. Versuche, den Eifelbewohnern durch Suchen von Wurmfarrenwurzeln und Kräutern einen Nebenverdienst möglich zu machen, sind an der schlechten Bezahlung der Producte gescheitert. Dagegen hat sich, was die Ausbreitung der Bienenzucht angeht, ein Aufschwung bemerkbar gemacht, während die ebenfalls angeregte Geflügeleucht sich noch nicht einbürgern will. Nach Erledigung der Rechnung des vergangenen Jahres hielt der stellvertretende Vorsitzende, Hr. Kröffes, einen Vortrag über die allgemeine Geschichte der Eifel. Die Funde im Buchenloch bei Gerolstein weisen auf die Existenz des vorgeschichtlichen Menschen in der Eifel hin, während der älteste Volksstamm, der nachweisbar hier seinen Wohnsitz hatte, die Kelten sind. Reich ist ferner die Eifel an Resten römischer Ansiedelungen, und römische Heerstraßen durchzogen den damals fruchtbaren Landstrich. Die hauptsächlichsten Germanenstämme, welche die Eifel bewohnten, waren die Kontruser, Eburonen, Käröser, Pämaner, Trevirer und Ubier. Die ältesten germanischen Culturtraäger waren die Mönche, die sich in den später zu hoher Bedeutung gelangten Klöstern und Abteien Prüm, Himmerod, Steinfeld, Laach, Malmedy-Stowelot usw. niedergelassen hatten, und so mächtig und glänzend entfaltete sich das Ritterthum, wie kaum in einem andern Landestheile Deutschlands. Auch die Industrie war im Mittelalter in der Eifel nicht unbedeutend. Montjoie, Neuerburg und Adenau waren die Hauptpunkte der Eifeler Tuchfabrication, die Montan-Industrie ist dort von alter Herkunft, und auch der Ackerbau war gewinnbringend. Heute ist das anders geworden; daß es sich wieder zum Bessern wenden möge, ist eine Hauptaufgabe des Eifel-Vereins.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfälle. Im Bürger-Hospital wurde gestern Nachmittag ein Kind aufgenommen, welches in Glasscherben gefallen war und sich eine Sehne an einer Hand durchschnitten hatte. Auch ein Mädchen fand daselbst Aufnahme, welches von einer Leiter gefallen war und dabei einen Armbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Käln, 24.Aprils. Marktbericht. Durchschnittspreise. Bunter M..00.20 das Kil. Eier.40-.60 das Viertel. Hinkel.00-4,00, Tauben 1,00.20 das Paar. Truthahn 8,00-12,00, Kaninchen 1,00-.20, Hühner.80.20, Enten.00-4,00, Gänse 0,00 das Stück. Hecht 1,80-2,00. Aal.00. Karpfen 1,80-2,00, Salm 4,00-.00, Schellfisch 0,10-.60, Kabliau 0,60-0,80, Maifisch.20, Ochsenfleisch 1,15-.55, Kalbfleisch 1,35-.50, Hammelfleisch .20-.45, Speck, geräuchert.40, gesalzen 1,40. Schmalz.50-.50. Nierenlutt 0,70.80 das Kil. Zwiebel 0,12-0,14 das Kil. Aepfel. Ess- 28,00-50,00. Koch- 00.00, Karto"eln, weisse.00-.60, rothe.40-4,80, Nieren- 8,00-.40. die 100 Kil. Spargel, hiesiger.45-.50 das Gebund.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der innere Schmuck des Domes ist um zwei prächtige Kunstwerke vermehrt worden. Es sind zwei Kreuzweg-Stationen, die aus der Wirkstätte des Meisters Mengelberg hervorgegangen sind und sowohl in Bezug auf Stilisirung. als Ausführung zu den besten Schöpfungen dieser Art gezählt werden dürfen. Die eine Station, die ., befindet sich auf der Nordseite, und stellt den Augenblick dar, wo Christus das schwere Krenz auf sich nimmt. Die andere Station, ein Geschenk der gräflichen Familie Fürstenberg und mit deren Wappen geziert, enthält die Darstellung, wie Jesus zum zweiten Male unter dem Kreuze fällt. Auch der neue von Bildhauer Moest ausgeführte Windfang vor dem Nordportal geht seiner Vollendung entgegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vortrag in Castan's Panopticum. Der Inhaber der Samoaner Truppe, Herr C. Marquardt, hat auf heute Abend 6 1/2 Uhr im Castan's Panopticum einen eingehenden Vortrag über Samoa angefündigt, unter ganz besonderer Berücksichtigung der politischen Verhältnisse und der Stellung der Deutschen daselbst. C. Marquardt ist Litterat und nur wenige Jahre auf Samoa anwesend gewesen, während der ihn begleitende Bruder J. Marquardt sich seit 14 Jahren dort angesiedelt hat. Der Vortrag dürfte, durch die Vor führungen der Truppe unterstützt, sehr interessant werden. Die hier anwesende Truppe ist zum Christenthum bekehrt und ist, wie uns mit getheilt wird, zu einem Drittel katholischer und zwei Dritteln evangelischer Confession.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 205. Ab.-Ist. Zum letzten Mal in dieser Spielzeit: Elsi, die seltsame Magd. Oper in 2 Aufzügen von Hermann Wette und Arnold Mendelssohn. Planta seien im Bremer Rathskeller. Großes Ballet, frei nach W Hauff von E. Grab. Musik von A. Steinmann. Anf. 7, Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Sonntag, 206. Ab.-Ist. Lohengrin. Oper in 3 Aufzügen von Rich. Wagner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
