<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>7</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>351591</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Feuermeldestellen. In der Gladbacherstraße(Ecke, Erststraße) und Deutscher Ring(Ecke Cleverstraße) sind neue öffentliche Feuermeldestellen errichtet worden.... Macht platzte in der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wasserroyrbruch. In der verflossenen Nacht platzte in der Trankgasse ein Rohr der Wasserleitung. Die herbeigerufene Feuerwehr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>3900 Meuschen erdeückt und zertreten. Unter diesem Titel wird durch Colporteure ein 16 Seiten umfassendes Machwerk in der Stadt vertrieben, das zu 15 Pfg. per Stück an den Mann gebrach wird. Zur Empfehlung heißt es auf dem Titel, ein Theil des Rein gewinnes sei für arme, englückliche Familien bestimmt. Außeadem steht auf der zweiten Seite:"Von der Verlagshandlung wurden bei verschiedenen Gelegenheiten, z. B. Feuersbruünsten, Gruben-Katastrophen. Ueberschwemmungen, unschuldig zum Tods, Verutteuter usw. an die betreffenden Gemeinden oder direct an die Betroffenen bis jetz 12,086 Mark abgeliefert, wovon die Original-Quittungen von jedermann ohne weiteres beim Verleger eingesehen werden können." Der Verleger dieses"Werkes" ist ein C. A. Hager in Chemnitz. Wer die Quittungen einsehen will, hat also die kleine Reise nach Chemnitz zu machen. Wir können daher nur zur Vorsicht mahnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Ludwigstrße sind nun auch die Arbeiten zur Herstellung des Asphaltbelags beendet. Der Betrieb der Pferdebahnline Querbahn durch die Ludwigstrße ist wieder ausgenommen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Panorama International, Kreuzgasse 13. Auch diese Woche noch, d. h. bis Sonntag-Abend, bleibt daselbst die hochinteressante Serie Valästina ausgestellt. Abgesehen von sonstigen Ansichten aus Bethlehem, Nazareth, Jerusalem usw. sind es besonders zwei Bilder, welche das Auge des Beschauers fesseln: das Innere der Kapelle"Zum Tische Christi" in Nazareth und der Garten Gethsemane. In ersterm siehr man einen großen, tischrörmigen Felsblock, an welchem, der Tradition zufolge, Christus nach seiner Auferstehung mit seinen Jüngern nochmals gespeist haben soll; in letzterm drei von jenen uralten Olivenäumen, von denen angenommen wird, daß es noch dieselben sind, unter denen der göttliche Erlöser mit den Zwölfen so manches Mal ausruhte. 966--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Taschendiebe. In dem Gedränge vor dem Domhotel während der Anwesenheit Li-Hung-Tschang's sind mehrere Taschendiebstähle verübt worden. Einer der Langfinger wurde dabei ertappt und abgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>in 1/4 u. 1/2 To. oder 1/4 u. 1/2 Hect. b. in Flaschen zu ca. 1/10 Liter Inhalt,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
