<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>5</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>351527</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Flora. Zur Feier des fünfundzwanzigährigen Gedenktages des Friedensschlusses veranstaltet die Flora am Sonntag ein großes Concert, ausgeführt von der ganzen Capelle des 65. Infanterie-Regiments unter Leitung des kgl. Musik-Dirigenten Hrn. Huber. Am Abend wird ein großes Brillant-Feuerwerk abgebrannt, ausgeführt von dem Kunstfeuerwerker Hrn. H. Kremer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militair-Auwärter sind im Bezirk des 8. Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Koblenz, königl. Gefäogniß, Aufseher, 900 M. Gehalt und 210 M. Miethsentschädigung jährlich. Köln, königl. Polizei-Präpsidium, zweiter Hülfs-Aufseher, 75 M. monatlich. Lusdorf (Kreis Saarlouis), Bürgermeister-Amt, Polizei-Agent, 900 M. incl. Kleidergeld jährlich. Mülheim(Rhein), Bürgermeister-Amt, Stadtſecretair II. Klasse, 1800 M. jährlich. Mülheim(Rhein), Stadt-Verwaltung, Straßenmeister, Gehalt steigt bei definitiver Anstellung von vier zu vier Jahren um je 100 M. bis zum Höchstbetrage von jährlich 1800 M. Neuwied, Stadt-Verwaltung, Schlachthof-Aufseher, 1200 M. Gehalt jährlich, freie Wohnung, sowie Heizung und Beleuchtung. Brieftraäger, 800 M. Gehalt und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß jährlich; Bewerbungen an die kaiserl. Ober-Postdirection in Aachen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Levende Photographie. Der von der Deutschen Automatengesellschaft hier vorgefuührte Kinematograph Lumiere(Augustinerplatz Nr. 12) zeigt von heute ab folgende neue Bilder: Unsere Lieblinge-- Die einstürzende Mauer-- Ein Seehafen-- Eine Gartenscene-- Das Seebad. Der Photograph des Hauses Lumiere hat in letzter Woche mit dem Kinematographen hierselbst verschiedene Original-Aufnahmen Kölner Scenen gemacht, welche in etwa zehn Tagen zur Vorführung gelangen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
