<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>5</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>351520</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Prinz August von Sachsen, welcher gegenwärtig hier weilt und im Hotel Disch Wohnung genommen hat, machte vorgestern Sr. Eminenz dem hochw. Herrn Cardinal-Erzbischof einen Besuch. Gestern Nachmittag machte Se. Eminenz dem Prinzen einen Gegenbesuch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Concert zu Gunsten der Julius Langenbach-Stiftung. (Heimathshaus für deutsche Musiker-Wittwen und Musik-Lehrerinnen in Bonn.) Die Stifterin dieses Asyls ist die jetzt in Bonn lebende Wittwe des Musik-Directors J. Langenbach, der in Elberfeld eine Capelle geründet hatte, mit welcher er ständig auf dem Johannisberg in Elberfeld Concerte gab und überhaupt in dem ganzen bergischen Lande concertirte. Er war ein tüchtiger Dirigent und hatte seine Capelle so geschult, daß sie nicht bloß auf dem Gebiete der Unterhaltungs-Musik, sondern auch auf dem der höhern Concert-Musik Vortreffliches leistete; nebenbei war Langenbach ein gern gehörter Solospieler. Da es im Wupperthale keine Militair-Capellen gab, die ihm Concurrenz machten, so verdiente er ein schönes Stück Geld, das seine Wittwe jetzt in so edelm Sinne verwendet. In dem Kampf um's Dasein sind die Lehrer und-Lehrerinnen und erst die Wittwen und Waisen von Musikern der Hülfe besonders bedürftig. Nach einem entsagungsvolle Leben droht ihnen nicht selten ein kummervolles Alter. Dadurch, daß jetzt o viele der Musik sich widmen, vermehrt sich das musikalische Proletariat in erschreckender Weise. Die Vorstände der Concert-Gesellschaft und des Conservatoriums haben daher wohl daran gethan, das Ihrige dazu beizutragen, um den von Frau Langenbach angestrebten guten Zweck fördern zu helfen, indem sie verflossenen Montag ein Concert auf dem Gürzenich veranstalteten, dessen ganzer Ertrag der genannten Stiftung zu gute kommen soll. Eine Schaar hervorragender Solisten, wie sie nur selten sich zusammenfindet, hatte ihre freundliche Mitwirkung zugesagt: die Damen Olive Fremstad, eine der tüchtigsten Sängerinnen der hiesigen Oper, und Frl. Meyer, die treffliche Clavierspielerin, dazu die Herren Concertmeister Grützmacher, Heß, Kammeränger Paul Kalisch und Max Pauer-- alles Männer, deren jeder zu den ersten seines Faches gehört. Jede der zehn Nummern des Programms zu besprechen oder gar gegen einander abzuaägen, ware zwecklos. Wer an feinem Gesang sich erlaben wollte, hatte dazu reichlich Gelegenheit bei dem Vortrage einer Arie aus Samson und Delila von Saint-Sans und bei den herrlichen Liederspenden der Frl. Fremstad und des Hru. Kalisch. Liebte jemand mehr die Instrumental-Soli, der hörte in der Ballade und Polonaise für Violine, der Polonaise für zwei Claviere, dem Nocturno von Grützmacher senior und Elfentanz von Popper für Cello, dem Mendelssohn'schen Clavier-Concert-moll ganz Vorzügliches. Das Tripel-Concert für Clavier, Violine und Cello von Beethoven, op. 56, ist ein seltener Gast; dasselbe zu hören, war ein Genuß. Der melodische Chor Frühlings-Botschaft von Gade und zwei Chorlieder von Wüllner, op. 16, fanden bei dem den Saal ganz ausfüllenden Publicum großen und verdienten Beifall. Das fast nur aus Schülern des Conservatoriums bestehende Orchester leistete recht Anerkennenswerthes. Alle Solisten wurden mehrfach gerufen, und Wüllner erhielt zwei Prachtkränze.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Betriebssteuer. Die Steuer-Erheber werden in den nächsten Tagen den betriebssteuerpflichtigen Einwohnern die Benachrichtigung der stattgehabten Veranlagung zustellen und gleichzeitig die Zahlung der Steuer gegen Quittung der Zahlſtelle entgegennehmen. Wird der Steuerbetrag dem Steuer-Erheber nicht ausgehändigt, so ist derselbe innerhalb 14 Tagen an der Zahlſtelle zu entrichten. 8 Social-Demokratische Mai-Feier. Die social-demokratische Partei hielt gestern Vormittag in Köln-Sülz zur Feier des 1. Mai eine öffentliche Volts-Versammlung ab, die von etwa 300 Personen, darunter einige Frauen, besucht war. Redacteur Dr. Erdmann hielt einen Vortrag über die Bedeutung des 1. Mai. Gestern Nachmittag fand aus Anlaß des social-demokratischen"Welt-Feiertages" ein gemeinsamer Ausflug und Abends eine Festversammlung statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die neue Grundsteuer-Ordnung ist nunmehr von der Stadtverordneten-Versammlung angenommen worden. Aus der Erörterung über dieselbe in der jüngsten Sitzung nehmen unzweifelhaft das größte Interesse die Ausführungen des Herrn Rechtsanwalts Kaufen in Anspruch, welcher in einem eingehenden und überaus geistvollen Plaidoyer die von uns und auch aus der Bürgerschaft heraus vorgebrachten Bedenken gegen die Vorlage zu zerstreuen suchte. Wenn wir auch nicht sagen können, daß uns seine Darlegung in allen Punkten überzeugt hat, so muß man doch den Ernst und die strenge Sachlichkeit, mit der er auch die Einwürfe der Gegner behandelte, dankbar anerkennen. Jedenfalls hat er dadurch erheblich zur Klärung der Meinungen beigetragen. Hr. Stelzmann mußte zugeben, daß er selbst seinen Antrag nicht so gut hätte vertheidigen können, wie die Hr. Kaufen gethan. Er gefiel sich hauptsächlich wieder in der Rolle eines Musikers von Stadtverordneten, die er schon wiederholt geeinzeln oder zusammen billig zu ver kaufen. Fr.-Offerten unter V 195 an die Geschäftsstelle d. Bl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Central-Wahlcomite der Kölner Centrumspartei trat vorgestern zusammen, um die satzungsgemäß alle drei Jahre stattfindende Neuwahl des geschäftsührenden Ausschusses vorzunehmen. Vor Eintritt in die Tagesordnung widmete der Vorsitzende, Hr. Rechtsanwalt Karl Trimborn, dem vor einigen Tagen verstorbenen Mitgliede des Ausschusses, Hru. Clem. Aug. Schoenewald, einen warm empfundenen Nachruf. Bei der alsdann vorgenommenen Neuwahl wurden in den geschäftsührenden Ausschuß gewählt bzw. wiedergebählt für die Kölner Altstadt die Herren: Rentner Ant. von der Acht, Buchdruckereibesitzer Frivol. Bachem, Rechtsanwalt Jul. Bachem, Rentner Mich. Billstein, Rentner Ambr. Conzen, Justizrath Karl Custodis, Bank-Director Joh. Elkan, Kaufmann Ed. Fuchs, Rechtsanwalt Ed. Gammersbach, Kaufmann Jul. Gerissen, Kaufmann Nic. Jos. Hoffmann, Kaufmann Heinr. Hohnrath, Pfarrer Karl Hünewinckell, Ober-Telegraphen-Assistent Ph. Jac. Keppler, Kaufmann Joh. Klefisch, Rector Ph. Schlick, Rechtsanwalt Karl Trimborn, Rechtsanwalt Heinrich Wirtz; für Ehrenfeld: Dr. med. Hub. Schaaf, Bank-Director Franz Wilkens; für Deutz: Kunstärtner Franz Rud. Bliersbach, Kaplan Heinrich Förster; für Nippes: Kaufmann Reinh. Meyberg; für Lindenthal: Oberlandesgerichtsrath Herm. Roeren; für Bickendorf: Pfarrer Gerhard Bruders; für Bayenthal: Rentner Philipp Wohn; für Sülz: Gutsbesitzer H. C. Kügens. Bei der an die Wahl sich anschrießenden sehr angeregten Erörterung über die Lage der Centrumspartei in unserer Stadt kam in der zahlreich besuchten Versammlung allgemein die Ueberzeugung zum Ausdruck, daß die Partei in bester Verfassung sich befinde, Dank der vortrefflichen Organisation, der Rührigkeit der Vertrauensänner und nicht zum wenigsten dem einerächtigen Zusammenwirken aller Kreise der zur Centrumspartei stehenden Bevölkerung. Mit Genugthuung konnte in dieser Beziehung auf den Verlauf der letzten politischen und communalen Wahlen hingewiesen werden. Der Vorsitzende machte schließlich die Mittheilung, daß in einigen Tagen an die sämmtlichen Wahl-Comites der Centrumspartei in der Rheinprovinz seitens des Provincial-Ausschusses der Rheinischen Centrumspartei die Anregung ergehen werde, aus Anlaß des fünfundzwanzigährigen Bestehens der Centrumsfractionen des Deutschen Reichstags und des Preußischen Abgeordnetenhauses politische Festversammiungen zu veranstalten. Ein bezüglicher Aufruf wird am 6. Mai veröffentlicht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
