<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>7</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>351589</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jugendliche Diebe. Zwei Knaben von 11 und 9 Jahren wurden der Polizei vorgefuührt, weil sie in der Columbakirche einen Opferkasten erbrochen und daraus 27--30 M. entwendet haben sollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vermißt wird seit Sonntag-Morgen die in Nippes an der Neußertraße 357 wohnende Gertrud Maus. Dieselbe ist geistesschwach, ist bekleidet mit braun und schwarz carrirten Kleide sowie blau und weiß carrirter Schürze, und trägt keine Kopfbedeckung. Etwaige Nach richten über den Verbleib derselben wolle man an die tiefbetruübten Eltern oder an das 18. Polizei-Commissariat in Nippes gelangen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde im Bürger-Hospital ein Junge aufgenommen, welcher in einer hiesigen Fabrik mit einem Bein in eine Maschine gerathen war und erhebliche Verletzungen erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Niehl, 30.Juni96. Ein seltsamer Vorgang, der sich am verflossenen Sonntag hier abspielte, möge der größern Oeffentlichkeit nicht vorenthalten bleiben. Der hiesige Gesang-Verein und die Freiwillige Feuerwehr hatten eine gemeinsame Fahrt per Schiff nach Remagen geplant und, nachdem die Verhandlungen mit der Köln-Mütheimer Schifffahrt-Gesellschaft(Director Aldenbrück) sich wegen zu hoher Forderungen zerschlagen hatten, ein Schiff Volaük von Müllen eisen&amp; Fatzbender für die Fahrt gemiethet. Um nun die Anlege brücke der alten Gesellschaft in Niehl nicht benutzen zu müssen, hatten die Biehler eine provisorische Brücke hinter derjenigen der alten Gesellschaft an der einzigen bei dem jetzigen Wasserstande befahrbaren Stelle aufgeschlagen. Als die Fahrt aber Sonntag-Morgen 7 Uhr angetreten werden sollte, lag ein Schiff der alten Gesellschaft vor seiner eigenen Anlegebrücke und über der Ankerkette des Volaük, so daß letzteres den Anker nicht lichten konnte. Der Capitain des Bootes der Mütheimer Gesellschaft erklärte, er habe Befehl, dort liegen zu bleiben bis auf weitere Ordre, auch wenn es 12 Uhr werde. Auf dem Schiffe befand sich nur der Inspector der Gesellschaft; derselbe sah sich erst um 7 Uhr 45 Min. nach entschiedener Aufforderung verandaßt, das Fahrwasser für den Volaük freizugeben. Im Laufe des Nachmittags hatten nun die Biehler eine neue Anlegebrücke aus Kiesähnen usw. für ihre heimkehrenden Mitürger hergerichtet. Als das Schiff aber Abends gegen 10 Uhr 45 Min. zurückkehrte, lag dasselbe Schiff der alten Gesellschaft wieder vor seiner eigenen Anlegebrücke und hatte beim Anlegen die provisorische Anlegebrücke des Festschiffes eingedrückt, so daß die Festtheilnehmer nicht an's Land konnten. Wiederum dauerte es eine lange Zeit und ganz energischer Aufforderung, bis das Fahrwasser frei wurde. Es ist leicht erklärlich, daß sich der Biehler wegen dieses Verhaltens der alten Gesellschaft eine große Erregung bemächtigte; denn das Schiff der Mütheimer Gesellschaft hatte sowohl des Morgens wie auch des Abends absolut nichts hier zu thun, da das die Hittorfer Linie befahrende Boot erst später bzw. viel früher in Niehl anlegt. Wenn hier ähnliche Auftritte wie in Mülheim vermieden worden sind, so ist das nur der großen Bemühungen einiger besonnener Männer zu danken, die ihren ganzen Einfluß aufboten, um sowohl die Leute auf dem Schiffe wie die am Ufer angesammelte, theilweise schon mit schweren Steinen bewaffnete Menge in Ruhe zu halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
