<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>6</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>351555</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Sein fünfundzwanzigähriges Arbeits-Jubiläum beging am Sonntag Hr. Hermann Toeller. Derselbe trat am 31. Mai 1871 als Geselle bei Hrn. Schneidermeister Schmitz(Kleine Sandkaul) ein und ist bis heute noch in dem Geschäfte thätig, das nach dem kürzlich erfolgten Tode des Meisters von der Frau desselben weiter* Verletzung des elektrischen Straßenkabels. Wiederholt ist in jüngster Zeit das elektrische Straßenkabel durch Anhauen bei Aufstellung von Bangerüsten und sonstigen Erdarbeiten verletzt worden. Außer der Gefahr für Leben und Gesundheit, welche den Arbeitern bei der Beschädigung eines elektrischen Kabels mit hoher Spannung droht, sei auch auf die Polizei-Verordnung vom 2. Mai 1893 betreffend den Schutz elektrischer und anderer Leitungen im städtischen Straßenkörper hingewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Gestern Vormittag fand im Bürger-Hospital ein Kind von 1 1/2 Jahren Aufnahme, welches von einem Tische gefallen war und einen Armbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sammlung von Postsachen, bei der Köluischen Volkszeitung eingelaufen im Freisaal der Geschäftsstelle zum Verkaufe zu wohlthätigen Zwecken ausgestellt: Cap der guten Hoffnung grau-schwarz 1/2 Penny, zwei roth 5 Millièmes. Aegypten, Streifband(Gantsache), grun 2 Millièmes. Venezuela, Columbus-Marke, violett 25 Centimes. Funchal(Madeira), Brief-Umschlag(Gantsache), grün 25 Reis, aufgeklebt grün, 25 Reis. Vereinigte Staaten, Brief-Umschlag(Gantsache). Kopfzeichnung in ellipseörmigem Werthstempels, Prägedruckt grün 2 Cents, aufgeklebt blau 1 Cent, roth 2 Cents.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Marianischen Congregation für junge Kaufleute fand am Sonntag-Nachmittag in der Minoritenkirche die feierliche Aufnahme von 16 neuen Mitgliedern durch den hochw. Herrn Kaplan Klinkenberg statt. Des Morgens hatten die Mitglieder sich in großer Anzahl zum Tische des Herrn eingefunden. In der Nachmittagsandacht hielt Herr Kaplan Klinkenberg die Festpredigt und nahm nach derselben die Aspiranten in feierlicher Weise als Mitglieder in die Congregation auf. Am Abend fand in der Bürger-Gesellschaft, wo die Congreganisten in großer Schaar sich eingefunden hatten, die Einführung der Mitglieder in das gesellschaftliche Leben der Congregation statt. Hier wurden auch noch zwölf Herren, welche aus der Congregation für Kaufmannslehrling übergetreten sind, sowie zwei Herren, die von auswärts beigetreten, eingeführt, so daß die Congregation einen Zuwachs von 30 Mitgliedern erhielt. Unter Reden, Liedern und Vorträgen waren die Abendstunden allzu schnell verflossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
