<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>5</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>351544</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 21.Mais. Wie der hiesige Herr Regierungs-Präsident bekannt macht, ist von dem Herrn Minister für Handel und Gewerbe angeordnet worden, daß die Gewerbe-Aufsichtsbeamten in Zukunft nur Karten mit nachstehendem Text als Ausweis sich zu bedienen haben:"Ausweiskarten für den... Herrn... aus... in seiner Eigenschaft als Gewerbe-Aufsichtsbeamter für...(Datum). Der königliche Regierungs-Präsident." Den Gewerbe-Aufsichtsbeamten, die von jetzt ab in der ganzen Monarchie Ausweiskarten derselben Art zu führen haben, ist zu jeder Zeit, namentlich auch in der Nacht, während des Betriebs der Zutritt zu den gewerblichen Anlagen bei Vermeidung von Strafe zu gestatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln, 22.Mai96. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 2,10.50 das Kil. Eier 1,50-1,60 das Viertel. Hinkel.00-5,50, Tauben 1,00.20 das Paar. Hühner 2,00-2,40, Enten.00-.50, Gänse 7,00-7,50 das Stück. Hecht.80-2,00, Aal 3,00-5,20, Karpfen 2,00, Salm 5,00-6,40, Schleien 2,00, Schellfisch.50-0,60, Kabliau 0,60-0,80, Maifisch 2,00, Ochsenfleisch von der Keule.34-1,50, vom Bauch.08-.24, Kalbfleisch 1,32-.50, Hammelfleisch.08-.48, Speck, geräuchert.35-1,45, gesalzen 1,25-.40, Schmalz 1,27-1,45, Nierenfett 0,70*0,80 das Kil. Zwiebel 0,16-0,20 das Kil. Kartoffeln, weisse.60-.20, rothe 4,80-5,60, Nieren-.00-9,00 die 100 Kil. Spargel, hiesiger 0,25-.30 das Gebund.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Pferdemarkt. Der zweite dieseährige Pferdemarkt wird am Mittwoch den 10. und Donnerstag den 11. Juni d. J. auf dem städtischen Viehhof abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schwebebahn. Das Comite für den Bau der ostafrikanischen Centralbahn kommt, einer Zeitungsmeldung zufolge, am 28. d. M. hierher, um der Probefahrt auf der von den Erben des Geh. Commercienraths Langen in Deutz erbauten Strecke der Schwebebahn beizuwohnen. Einige Fachleute aus dem Ministerium für öffentliche Arbeiten werden dem Comite sich anschrießen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
