<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>7</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>351595</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Liebstähle. Aus dem verschlossenen Lager eines hiesigen Kaufmannes wurden, vermuthlich mittels Nachschlüssel, angeblich 1608 Eier entwendet. Ferner wurde einer Ehefrau während ihrer Abwesenheit aus der verschlossenen Wohnung in einem Hause an der Straßburgergasse ein branntedernes Klapp-Portemonnaie, enthaltend ein Zwanzigmarkstück, gestohlen. Dasselbe hatte in der offenen Schublade eines Vertice's gelegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unanbringlich Postsendungen. Bei der hiesigen OberPostdirection lagert eine größere Zahl von Postanstalten des Bezirks eingesandter unbestellbarer Postsendungen, deren Absender bisher nicht haben ermittelt werden können, und zwar elf Einschreibebriefe, neun gewöhnliche Briefe mit Werthinhalt, sieben Postanweisungen, eine Nachnahme-Postanweisung und drei Packete. Die unbekannten Eigenthuümer werden aufgefordert, sich bei den betreffenden Aufgabe-Postanstalten wegen Rückgabe der Sendungen bzw. Geldbeträge zu melden. Erfolgt die Empfangnahme durch die dazu Berechtigten nicht binnen vier Wochen, so werden die in den Sendungen vorgefundenen Geldbeträge und die Beträge der Postanweisungen der Post-Unterstützungskasse übewiesen, die sonstigen den Inhalt der Sendungen bildenden Gegenstände aber zum Besten dieser Kasse öffentlich versteigert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfälle. Gestern Nachmittag fand im städtischen Krankenhause ein alter Mann Aufnahme, welcher in der Schildergasse vom Trottoir gestoßen wurde und dadurch mit einem Fuße unter einen gerade vorbeifahrenden Pferdebahnwagen gerieth. Der Fuß wurde ganz erheblich verletzt. Auch fand im Krankenhause ein Zimmermann Aufnahme, welcher sich mit der Kreissäge von zwei Fingern die ersten Glieder abgeschnitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Frecher Diebstahl. Gestern Nachmittag bot eine ältere Frau auf der Marzellenstrße sechs oder sieben jungen Leuten Rosen, welche dieselbe in einem Körbchen hatte, zum Kauf an. Die Burschen entrissen der Frau das Körbchen, entnahmen demselben die Blumen und machten sich schleunigst damit aus dem Staube. Da die Frau verkrüppelt war, konnte sie die Burschen nicht einholen. Ein später hinzugekommener Schutzmann stellte den Thatbestand fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
