<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>7</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>351590</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Falsches Gerücht. In der Stadt wurde gestern erzählt, Se. Eminenz der Herr Cardinal-Erzbischof wäre gestern in der Frühe mit den Sterbe-Sacramenten versehen worden. Daran ist, wie wir versichern können, kein wahres Wort. Der Herr Cardinal ist etwas unwohl, aber sein Zustand ist durchaus unbedenklich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Rettungsmantel für Schiffbarüchige. Die verschiedenartigen Versuche, ein leicht zu handhabendes Mittel zu schaffen, um Schiffbarüchige oder aus sonst einer Ursache in die Gefahr des Ertrinkens gerathene Menschen möglichst lange über Wasser zu halten, hat Hr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kuhl von hier, Cäcilienstraße 36, ein geborener Solinger und seines Zeichens Mechaniker, um einen neuen bereichert. Er hat nämlich einen Rettungsmantel construirt, mit dem sich jeder Laie nach der Versicherung des Erfinders tagelang ohne jede besondere Handhabung über Wasser halten könne. Der Mantel hat die Form eines gewöhnlichen Kaisermantels ohne Pelerine. Der Oberstoff des Mustermantels ist röthliches Segeltuch; es könne jedoch jeder beliebige Stoff hierzu verwendet werden. Den Oberkörper und die Oberarme umschließt eine Doppellage von wasser- und luftdichtem Gummituch, zwischen welchem ein Product-- das Geheimnisß des Erfinders, das er, da Patent erst angemeldet ist, noch nicht bekannt gegeben haben möchte-- angebracht ist. Aus der Brustöffnung des wie jeder andere zuzuknoöpfenden Mantels stehen zwei etwa 20--25 Centimeter lange Gummischläuche mit luftdicht schließenden Ventilen hervor, mittels derer der Schwimmende Luft zusetzen kann, wie Hr. Kuhl erklärt; jedoch sei letzteres nicht absolut nöthig, sondern diene nur dazu, dem Körper eine andere Lage zu geben. Um den Hals wird der Mantel zugehakt, während die Aermel durch in denselben befindliche Gummiringe an den Handgelenken geschlossen sind. Der Erfinder hat einen hermetisch schließenden kleinen Kasten hergestellt, der so construirt ist, daß er stets aufrecht schwimmt. In diesem Kasten kann der Schwimmende sich nöthige Gegenstände, eventuell Nahrungsmittel u. dgl. mitnehmen, und auf dem Wasser ganz bequem aus demselben zu sich nehmen. Nachdem Hr. Kuhl am vorigen Samstag-Nachmittag den ersten Versuch mit seinem Mantel gemacht hatte, unternahm er am Dinstag-Abend eine zweite Wasserfahrt von der Bade-Anstalt an der Schiffbarücke aus. Gegen 10 1/2 Uhr sprang er in's Wasser. Kaum merklich tauchte der Körper unter, und gleich darauf trieb er wie ein auf dem Bauche Schwimmender den Rhein hinunter. Eine brennende Fackel hatte er mitgenommen. Unterwegs entnahm er seinem Kasten bengalisches Feuerwerk und brannte es ab. An der festen Brücke ließ er eine Rakete aufsteigen. So trieb er bis in die Nähe des Pionier-Uebungsplatze an der Deutzer Seite, wo er sich in den nachfolgenden Kahn schwang und wieder mit zurück zur Schiffbarücke ruderte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wieder ein neues Bier, so dachten am Mittwoch-Abend eine Anzahl Herren, die als Kenner des edeln Gerstensaftes vom Inhaber des hiesigen Ausschanks der Pschorr-Brauerei, Hru. Ang. Wirtz, ur Probe eines neuen hellen Bieres dieser renommirten Müntoral-Anzeiger Nr. 179 1 Freitag, 3. Juli cherer Brauerei geladen waren. Der neue helle Münchener Stoff darf nach dem allgemeinen Urtheil der bei der"Probe" betheiligten Kenner als dem dunkeln Pschorr durchaus ebenürtig bezeichnet werden. Der Geschmack ist weich und voll und unterscheidet sich namentlich ganz wesentlich von dem auf Pilsener Art gebrauten hellen Bier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Heute Nachmittag fand im städtischen Krankenhause ein sechs Jahre altes Mädchen Aufnahme, welches in einem Hause an der Spitzengasse von der zweiten Etage heruntergehtürzt war und so erhebliche innere Kopfverletzungen erlitten hatte, daß an dem Aufkommen gezweifelt wird</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auch wurde ein Mann im Bürger-Hospital aufgenommen, welcher hülflos auf der Straße angetroffen worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. ArmeeCorps nachstehende Stellen zu besetzen: Aachen, königl. Polizei-Direction, Schutzmann, 1000 M. Anfangsgehalt, 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich und freie Dienstkleidung, Höchstgehalt 1500 M. jährlich; während der Probezeit wird nur eine Remuneration in Höhe des Anfangsgehalt der Schutzleute von 1000 M. jährlich gezahlt. Dülken, Bürgermeisteramt, Schuldiener, 375 M. Gehalt jährlich, freie Wohnung mit großem Garten, freie Heizung mit Gas- und Wasser-Benutzung; die Stelle ist nicht pensionsberechtigt. Illingen(Kreis Ottweiler), Bürgermeister-Amt Uchtelfangen, Polizeidiener und Bürgermeistereibote, 600 M. Gehalt und 90 M. Kleidergeld jährlich; die Stelle ist nicht pensionsberechtigt. Mülheim(Rhein), Polizei-Verwaltung, Schutzmann, 80 M. monatlich während der Probedienstleistung, bei definitiver Anstellung Anfangsgehalt 1100., steigt bis 1500., daneben werden Achselstücke Koppel, Degen, Helm und Portepee leihweise geliefert, außeadem wird ein Kleidergeld von 90 M. jährlich gewährt; die Stelle ist pensionsberechtigt. Ottweiler, Bürgermeister-Amt, Gefäogniß-Aufseher, 255 M. Remuneration, sowie aus der Gefangenen-Verpflegung 1200 M. jährlich; die Stelle ist nicht pensionsberechtigt. Trier, Oberbürgermeisteramt, Nachtwächter, 500 M. Gehalt und 18 M. für Beschaffung der Dienstkleidung jährlich; die Stelle ist nicht pensionsberechtigt. Untermorscholz, Bürgermeister-Amt Wandern, Feldhüter, Waldhüter und Ortspolizeidiener, 240 M. Gehalt jährlich; die Stelle ist nicht pensionsberechtigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gestohlen wurde aus einer Wohnung an der Pfeilstrße ein Portemonnaie mit 50 M. Inhalt, sodann aus dem Flur eines Hauses an der Aachenerstraße eine neue Joppe aus dunkelblauem Cheviot; in der Tasche befand sich eine Bernstein-Cigarrenspitze; in letzter Zeit aus dem Keller eines Hauses an der Luxemburgerstraße nach und nach etwa 40 Flaschen Wein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ehrenfeld..Juli96. Heute empfingen zwei Söhne unserer Pfarrgemeinde, die Herren Neopresbyter Paschen und Biventer, die h. Priesterweihe. Dieselben werden am nächsten Sonntag, den 5. Juli, in hiesiger Pfarrkirche ihre Primiz feierlich begehen und zu diesem Zwecke Morgens 9 Uhr von ihren Wohnungen aus in festlichem Zuge durch die Gutenbergstraße, Schützenstraße, Everhardstraße und Venloerstraße zur Kirche geleitet werden. Es darf wohl vorausgesetzt werden, daß die Bürger Ehrenfeld's zu diesem seltenen Feste alle Straßen, besonders aber jene, welche der festliche Zug passirt, reichlich beflaggten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
