<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>5</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>351551</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der Flora findet, wie schon kurz gemeldet, morgen, SonntagNachmittag, das erste der fünf angefündigten Concerte statt, in denen die Virtuosin auf dem Cornet a Piston, Fräulein Sophie Branden, eine Schülerin des Professors Kolleck(Berlin), auftritt. Es ist nichts Alltägliches, gerade auf diesem Instrumente eine anmuthige Vertreterin des weiblichen Geschlechtes zu hören, zumal wenn ihre Leistungen die gewohnten Darbietungen weit überragen. Wo immer Frl. Branden bisher aufgetreten ist, rühmte man an ihrem Spiel nicht nur die außergeröhnliche Fertigkeit, mit der sie die technischen Schwierigkeiten des Cornets überwindet, sondern auch die Weichheit und Klarheit der Tonbildung und einen überraschenden Wohlklang. Ihr Repertoire enthält insbesondere eine stattliche Anzahl von Liedern, mit deren Wiedergabe sie bisher allenthalben die größte Anerkennung gefunden hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Panorama International. In einem neuen Cyklus von Ansichten von Neapel, dem Vesuv und Pompeji lernt man die Kirchen und Paläste sowie die Hauptstrßen und Plätze der alten Neapolis kennen. Man kann nicht nur den Verkehr in den vornehmern Stadttheilen wie am Eingang der prachtvollen König-Humbert-Galerie oder an der Riviera di Chiaja beobachten, sondern sieht auch das Volksleben am Hafen, so auch an dem berühmten Stadttheile Santa Lucia. Einen Ueberblick über die terrassentörmig sich aufbauende Stadt gewähren die von verschiedenen Standpunkten aufgenommenen Gesammt-Ansichten. Ein besonderes Interesse dürften die gelungenen Aufnahmen der neuesten Ausgrabungen in Pompeji beanspruchen, bei denen man die Arbeiter in voller Thätigkeit sieht. Ebenso sind die verschiedenen Ansichten des Vesuvs sowie des Gasthauses am Fuße des eben feuerspeienden Berges und der dorthin führenden Zahnradbahn wohl geeignet, dem Beschauer ein lebendiges Bild der Oertlichkeiten zu verschaffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hölzgesdag. Zur Erinnerung an das einstige Kölner Volksfest und mit der Absicht einer gewissen Belebung desselben hatte der Restauratur des Volksgarten am Donnerstag ein Abend-Concert veranstaltet. Auf den Anlaß der Veranstaltung hatte Nr. 8 des Programms Bezug, ein lustiges musikalisches Tongerälde, eigens für den Abend zusammengestellt von einem ad hoc-Componisten, der sich hinter dem räthselhaften aber doch zu entziffernden Namen I. Ch. Woret verbarg. Das zahlreich erschienene Publicum, welches sich selbst durch die Kühle des Wetters nicht hatte abschrecken lassen, nahm die musikalischen Darbietungen mit localpatriotischen Wärme entgegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Langen'sche Schwebebahn. Der bekannte Afrikareisende Eugen Wolf berichtet von hier im Berliner Tagebl. über die angefündigte Probefahrt sehr günstig. Der heutigen(am 28..) ersten Probefahrt der von dem verstorbenen Geheimen Commercienrath Eugen Langen nach dem von ihm erfundenen System der Schwebebahn construirten Tropenbahn wohnten als Commission des Central-Bahncomite's für Deutsch-Ostafrika folgende Herren bei: vom Auswärtigen Amte Ministerial-Director Kayser, Geh. Legationsrath Hellwig, kaiserl. BauInspector Wiskow; vom Ministerium der öffentlichen Arbeiten Baurath Brewitz aus Elberfeld; vom Comite Commercienrath Oechelhäuser als Vorsitzender, ferner als Gutachter Geheimrath Professor Rector Slaby,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
