<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>4</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>351510</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Versteigerung einer Gemälde-Galerie. Unter Leitung des Hru. Heinr. Lempertz jr. der Firma I. M. Heberle(H. Lempertz Söhne) gelangt am 28. und 29. April die Gemälde-Galerie des Rentners Alexis Schöblank zu Berlin zur Versteigerung. Es handelt sich um eine Sammlung auserlesener Gemälde älterer Meister, hauptsächlich der niederländischen Schulen. Ter reich ausgestattete und mit vielen Abbildungen geschückte Katalog, der die Erinnerung an die bedeutende Galerie der Nachwelt erhalten soll, zählt 216 Nummern, worunter viele Meister ersten und zweiten Ranges der niederländischen, deutschen, italienischen und vlämischen Schulen des 15. bis 18. Jahrh. vertreten sind. Man sieht dort Werke von Rubens, Rembrandt, van Dyck, Mieris, Ostade, David Teniers, Goede, A. Cuyp, Jan Steen, Wouwermann, Ruisdael, van Goyen, Hakkert, Snyders, Fyt u. a. m. Die Versteigerung findet durch Justizrath A. Schäfer II zu Köln im Geschäftslocale der obengenannten Firma statt, woselbst die Bilder auch am 25., 26. und 27. April zur Besichtigung ausgestellt sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag gerieth in einer Maschinenfabrik in Ehrenfeld ein Arbeiter mit einer Hand zwischen eine Presse und quetscht sich die zwei ersten Glieder von vier Fingern ab. Der Verungluückte fand im hiesigen Bürger-Hospital Aufnahme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. An einem Trajectboote des Hrn. Bruckwilder brach gestern Nachmittag die Bruderkette. Ein weiterer Unfall ist hierdurch nicht entstanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Rheinhöhe am 22. April. Abends 7 Uhr m.61--.00 Gott dem Allmächtigen hat es gefallen, unsern theuern, innigst geliebten Vater, den wohlachtbaren Herrn heute Morgen gegen 9 Uhr zu sich zu nehmen. Er starb nach langem, mit der größten Geduld ertragene Leiden, mehrmals versehen mit den heiligen Sacramenten der römisch-katholischen Kirche, im Alter von 72 Jahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schwurgericht. Die gestrige Verhandlung war gegen den 20 Jahre alten Fabrikarbeiter Mathias Halterscheidt aus Mülheim a. Rh. gerichtet, der beschuldigt wird, zu Mülheim a. Rh. am 23. Jannar d. J. den Fabrikarbeiter Ahlefelder vorsätzlich mit einem Messer so schwer verletzt zu haben, daß dadurch der Tod des A. verursacht wurde. Der Angeklagte weilte am Abend des 23. Januar mit dem Erstochenen und mehrern andern Fabrikarbeitern in einer Wirthschaft, wo ein Wortwechsel unter ihnen ausbrach, der später auf der Straße in eine Prügelei ausartete. Ahlefeld und der Zeuge Kurth schlugen hierbei den Angeklagten in's Gesicht, der nun ein Federmesser aus der Tasche herauszog und damit den Ahlefelder, als dieser wieder auf ihn eindrang, gegen die Brust stieß. Weder der Verletzte, noch sonst jemand hatte bemerkt, daß Halterscheidt das Messer gebraucht hatte. Ahlefelder selbst ging noch eine Strecke Weges weiter, brach jedoch plötzlich zusammen und wurde von seinen Begleitern in ein benachbartes Haus gebracht, wo er nach einigen Minuten starb. Bei der Oeffnung der Leiche ergab sich, daß der Stich die Lungenschlagader und den Herzbeutel verletzt hatte, und der Tod durch Verblutung erfolgt war. Der Angeklagte gibt zu, mit dem Messer den Stich geführt zu haben, will aber in der Nothwehr gewesen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Berlin, 22.April96.(Eigener Drahtbericht der Köln. Volkszeitung.) Ziehung der 4. Kl. 194. preuß. Klassen-Lotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags. Ein Gewinn zu 15,000 M. fiel auf Nr. 131,554; zwei winne zu 10.000 M. auf Nr. 65,226 und 132.664; zwei Gewinne zu 5000 M. auf Nr. 101,081 und 134,823.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
