<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>4</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>351508</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zimmerbrand. Gestern Mittag entstand in einem Hause am Rinkenpfuhl ein Zimmerbrand. Da die Flammen den Eintritt in das Zimmer verhinderten, mußte ein in demselben befindliches Kind von der Feuerwehr mit dem Rettungs-Apparate herausgeholt werden. Der Brand konnte in kurzer Zeit unterdruückt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Deutscher Privatbeamten-Verein. In der am 15. d. ab gehaltenen General-Versammlung des Deutschen Privatbeamten-Vereinszweigverein Köln, konnte der Vorsitzende, Herr Jul. Kiesewetter, fest" stellen, daß die Fortschritte, welche der Verein auch im abgelaufenen zwölften Geschäftsjahr gemacht hat, wieder recht erfreuliche gewesen sind. Wie wir dem Bericht entnehmen, haben sämmtliche Einrichtungen des Vereins durch eine vermehrte Inanspruchnahme ganz erhebliche Stärkung erfahren. Der Gesammt-Verein zählte am 1. Januar d. J. 12,353 Mitglieder; Zunahme in drei Jahren 3684 Mitglieder. Die Pensionskasse hatte 2209 Mitglieder mit 7324 Pensions-Antheilen; die Wittwenkasse 1379 Mitglieder mit 2848 Pensions-Antheilen; die Begräbinßkasse 2179 Mitglieder mit 1,285,000 M. Versicherungssumme; die Krankenkasse 6458 Antheile mit 1,175,356 M. versicherten Krankengeld im Jahresdurchschnitt; der Waisenstiftung gehörten am 1. Januar 1896 33,421 M. Der Vermögensbestand betrug am 1. Januar 1896 1,450,200 M. gegen 1,210,475 M. 1895. Der Zweigverein Köln zählt 604 Mitglieder, darunter 182 stiftende Mitglieder. Das Kassen-Conto des Zweigvereins weist im verflossenen Berichtsjahre eine Einnahme von 11,405., sowie eine Ausgabe von 11,082 M. nach, so daß ein Kassenbestand von 323 M. verbleibt. Die hiesige Zahlſtelle für die Krankenkasse vereinnahmte an Versicherungs-Beiträgen 3679., wohingegen in 85 Krankheitsfaällen 2651 M. baares Krankengeld und 1533 M. für Arzt, Apotheker und Heilmittel zu zahlen waren. Der Bestand der Leyendecker-Stiftung wur 3570 M. gegen 3433 M. im Vorjahr. Von 27 beim Zweigverein Köln eingegangenen Stellengesuche konnten drei zur Erledigung gebracht werden, während die übrigen der Hauptverwaltung übewiesen werden mußten. Der bis herige Vorstand wurde durch Zuruf wiedergebählt. Derselbe besteht aus den Herren Ernst Leyendecker(Ehrenpräsident), Julius Kiesewetter (Vorsitzender), Wilh. Ichäusser, Heinr. Mast, Wilh. Günzer, Jean König, Rud. Fiedler, Bernh. Hagemeyer, Herm. Kreuser, Barthel Hohn, Dr. Alex Wirminghaus, G. Geröll und C. A. Richter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Köln-Nippeser Bau- und Spar-Genossenschaft hat zu günstigen Bedingungen ein über vier Morgen großes Grundstück an der Biehler Straße angekauft, welches zum Bau von 20--25 Häusern zu vier und sechs Zimmern, frei in Gärten von ansehnlicher Größe gelegen, ausreichen wird. Da jetzt schon Anmeldungen auf zehn derselben vorliegen, soll mit dem Bau so bald als möglich begonnen werden. Hinsichtlich der architektonischen Ausgestaltung der Häuserfronten ist möglichste Abwechselung vorgesehen, um der zu schaffenden Colonie ein freundliches Aussehen zu sichern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Berlin, 20 April96.(Eigener Drahtbericht der Köln. Volkszeitung.) ziehung der 4. Kl. 194. preuß. Klassen-Lotterie.(Ohne Gewähr.) vormittags. Ein Gewinn zu 200,000 M. fiel auf Nr. 210.940; ein Gewinn zu 30,000 M. auf Nr. 56.356; zwei Gewinne zu 10,000 M. auf Nr. 89.948 und 216.210; zwei Gewinne zu 5000 M. auf Nr. 7746 und 178.948.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
