<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>6</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>351556</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Rheinische Genossenschafts-Bank. In den letzten Jahren sind viele ländliche Credit-Genossenschaften in der Rheinprovinz gebildet worden. Es macht sich jetzt auch eine lebhafte Bewegung zu genossenschaftlichen Vereinigungen in den städtischen Handwerkerkreisen, nament lich im Regierungsbezirk Düsseldorf bemerklich. Bald in dieser, bald in jener Stadt erscheint der Director des Rheinischen Genossenschafts Verbandes, Rechnungsrath Merklinghaus, um die Vortheile des G nossenschaftswesens für Handwerk und Kleingewerbe auseinanderzusetzen und zur Bildung von Credit-, Rohstoff- und Magazin-Genossenschaften anzuregen. Das nach dem Gesetz über die Preußische Central-Genossenschaftskasse erforderliche Mittelglied zwischen dieser und den Einzelgenossenschaften des Verbandes ist nun auch in der gestern ins Leben getretenen"Rheinischen Genossenschafts-Bank, eingetragene Genossenschaft mit besucheäuter Hasiäüicht,z zu Röln.(lersgelskehrlogz, 12), geschaffen. Ihre Aufgabe ist, den billigen Credit der Central Genossenschaftskasse oder der Reichsbank für die Einzel-Genossenschaften zu vermitteln und restlos liegende Gelder, auch von Gemeinden, Corporationen usw., nutzbar zu machen Montag den 8. Juni 1896, Abends 7 Uhr, im großen Saale der Lese: Scheuen aus Der Prophet und Hans Heiling;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Nathan der Weise, Wilhelm Tell und Solo-Vorträge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>in bester Ausführung empfiehlt zu billigen Preisen : Wilh. Joh. van Broek,   in Rohrplatte, Pergamentblatte und Holz, in allen Grössen, mit und onne Einrichtung, Tornister, Umhängetaschen, Damenhandtaschen, Plaidüllen, Eſsbestecke, Flaschen, Gläser und Becher,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Spar- und Darlehens-Kasse des Landkreises Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Im Bürger-Hospital fand gestern ein Knabe Aufnahme, welcher gefallen war und einen Armbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ehrenfeld,.Juni96. Die Frohnleichnams-Procession nimmt in diesem Jahre folgenden Weg: Venloerstraße, Piusstraße, Vogelsang, Thebäertraße, Simrockstraße, Schützenstraße, Gutenbergstraße, Subbelratherstraße, Glasstraße, Hansemannstraße, Sömmeringstraße, Reißstraße, Keplerstrße, Venloerstraße, Kirche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln-Deutz,.Juni96. Die Garnison-Verwaltung hat die alte katholische Pfarrkirche zu Deutz zur Abhaltung des Militair1 Gottesdienstes für die katholischen Soldaten angepachtet. Hr. Divisions-Pfarrer Rotunde hat bereits seinen Wohnsitz nach Deutz verlegt. Derselbe wird auch die katholischen Soldaten in Kalk und Mülheim pastoriren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Rheinhöhe am 3. Juni. Morgens 7 Uhr m 2,59+.07.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Wasserärme am 2. Juni. Mitt. 12 Uhr: 150, Abds. 7 Uhr: 150, ist nie verschwenderisch, aber sie scheut auch den Pfennig nicht, den eine gute Waare mehr kostet als eine schlechte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
