<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>6</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>351580</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wohnungs-Genossenschaft. Vor mehrern Wochen traten im hiesigen Gesellenhause zahlreiche Männer, welche Mitglieder der verschiedensten katholischen Vereine sind, zusammen behufs Gründung einer Wohnungs-Genossenschaft. Die von Hrn. Regierungsrath Merklinhaus (Düsseldorf) entworfenen und in der vorstehend erwähnten Versammlung mit geringen Aenderungen angenommenen Satzungen haben inzwischen die Genehmigung der Behörden gefunden; auch ist die Eintragung der Gesellschaft in die Genossenschafts-Register bereits erfolgt. Zweck des Unternehmens ist die Beschaffung, der Ankauf, die Herstellung und die Vermiethung bzw. Veräußerung von Wohntäusern, die den Anforderungen der Sitte und Gesundheit entsprechen. Genossenschafter können alle diejenigen Männer werden, welche Mitglied eines katholischen Vereines sind. Die Höhe des einzelnen Antheiles beläuft sich auf 100 Mark. Eine erwa zu vertheilende Dividende darf 4 pCt. nicht üüberschreiten. Die Genossenschaft führt den Titel Wohnungs-Genossenschaft im katholischen Gesellen-Hospitium, eingetragene Genossenschaft mit beschränkter Haftpflicht. Den Vorstand bilden der Präses des katholischen Gesellen-Vereins Hr. Rector Schlick, Hr. Architekt Löwenich und Hr. Schreiner Birrenbach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Viehmarkt-Verlegung. Mit Rücksicht auf den Feiertag am 29. d. M.(Peter und Paul) wird der auf diesen Tag festgesetzte Vieh markt auf Dinstag den 30. d. verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Panorama International. Ein neuer(15.) Cyclus von Palästina ist diese Woche im Panorama International zur Ausstellung gekommen. Es ziehen an dem Auge des Beschauers all' die heiligen Stätten in durchweg gelungenen Aufnahmen vorüber: Bethlehem, Nazareth, Bethanien, das Grab Abraham's und der Sarah bei Hebron, der Brunnen bei Cana, Jerusalem, der Oelberg mit dem Garten Gethsemane, die heilige Grabeskirche und viele andere Orte, die für jeden Christen von höchsten Interesse sind."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Feuer. In einem Hause an der Straßburgergasse entstand in der Nacht von Sonntag auf Montag Feuer, welches von der Feuer wehr bald gelöscht wurde. Auch unterdruückte die Wehr einen größern Brand in der Spulmannsgasse. Gestern Mittag entstand Feuer in dem Keller eines Hauses am Hansa-Ring, welches ebenfalls in kurzer Zeit gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verein zur Wahrung der Interessen des nördlichen Stadttheils. Ohne große in die Oeffentlichkeit getragene Agitation hat der Vorstand des Vereins nach vielen Richtungen hin mit gutem Erfolg gewirkt und dadurch dem Norden Vortheile, Verkehrserleichterungen und dergleichen verschafft, welche allgemeiner Anerkennung begegnen. Es sei hier nur an die Offenhaltung des nach der Hermannstraße führenden nördlichen Tunnels am Bahnhof erinnert. Gegenwärtig steht der Vorstand wiederum vor einer erfolgreichen Lösung einer Aufgabe, welche er mit ganzem Fleiß und voller Energie aufgenommen hatte. Bereits im April vorigen Jahres hatte der Vorstand sich in eingehend motivirten Antrag-Schriftätzen an die Eisenbahn-Behörde, an die städtische Verwaltung und an andere in Betracht kommende Factoren gewandt, um die Durchührung der Riehlerstraße zu erwirken: Diese Anträge hat der Verein unterm 27. Mai laufenden wahres in begründeten Eingaben wiederholt und heute ist er bereits am Ziele seiner Wünsche angelangt, indem die Königliche Eisenbahn- Direction unterm 10. Juni dem Vorstande schreibt, daß sie unter Anerkennung der von dem Verein geltend gemachten Interessen zu einer möglichst weitgehenden Unterstützung der Bestrebungen des Vereins gern bereit sei. Kurz-- die thatsächlich beklagenswerthen Zustände an der Riehlerstraße werden, wie weiterhin aus der Zuschrift hervorgeht, recht bald der Vergangenheit angehören, wofür der stieffäterlich behandelte Norden seinem freiwilligen Vormunde, dem Verein, Dank zollen darf. In gleicher Weise hat sich der Verein wiederholt an die städtische Verwaltung um Aufbesserung der Pflasterdecke auf verschiedenen Strecken im Norden und um endliche Regulirung und Tieferlegung des Ursulaplatzes gewandt; auch diese ist dringend geboten, und allzu lange schon sind die Anwohner des Platzes nach verschiedenen Richtungen hin recht schwer durch die hohe Straßendecke geschädigt worden; es genügt wohl darauf hinzuweisen, daß früher eine Trittſtufe in die Ursulakirche hinaufführte, während man jetzt beim Besuch derselben in die Tiefe steigen muß, daß am süwestlichen Ende des Platzes die Erdgeschosse feucht und ungesund sind: nach Entfernung der wegen des Niveaus des frühern Bahnplanums aufgefahrenen 1 Meter hohen Macadamdecke wird sich diese Angelegenheit, hoffentlich in den nächsten Tagen, regeln..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eadsport. Bei dem am Sonntag in Düsseldorf abgehaltenen großen Preiscorso errang in der Abtheilung für Vereine mit mehr als 20 Mitgliedern- der hiesige Radfahrer-Verein Colonia mit 13,71 Punkten den ersten Preis; der zweite Preis in derselben Abtheilung fiel an den Kölner Radfahrer-Verein von 1894 mit 13,24 Punkten. Den für die geschmackvollste Blumen-Decoration ausgesetzten Sonder-Ehrenpreis erhielt ebenfalls der Radfahrer-Verein Colonia 8 Die Bürger-Gesellschaft darf auch auf ihr dieseähriges, am Sonntag gefeiertes Sommerfest mit hoher Befriedigung zurückblicken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Kirchen-Chor von St. Peter wird, wie schon seit einer Reihe von Jahren, im Zusammenhange mit den sechs Aloysianischen Sonntagen am 26. Juli c. im Victoria-Saale eine Neuheit zur Aufführung bringen, welche mit großem Interesse aufgenommen werden dürfte. Es ist dies eine Cantate: Der h. Aloysius, für Soli, Chor uno Orchester mit verbindendem Text und lebenden Bildern. Der Text rührt von einem hiesigen jungen Lehrer her, der sich mit Glück schon in mehrern Dichtungen bewährte. Componist des ziemlich umfangreichen Werkes ist der Leiter des Kirchen-Chores von St. Peter. Das Opus ist von einem Referenten-Collegium günstig beurtheilt worden und darauf in den Verlag von L. Schwann in Düsseldorf übergegangen Da die erste Aufführung des Werkes besonders hohe Kosten erheischt, muß der Verein, entgegen seiner frühern Gewohnheit, Karten zum Preise von M..50 und 1 M. ausgeben. Der Kirchen-Chor von St. Peter ist auf über 100 Sänger verstärkt. Die Artillerie-Capelle(Musikdirigent Hr. Trenks) wirkt bei der Aufführung mit. Der hochw. Hr. Cardinal-Erzbischof Krementz hat die Widmung des ganzen Werkes huldvoll entgegen genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
