<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>6</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>351557</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der General-Arzt und Corps-Arzt des 8. Armee-Corps Dr. Leutze ist in Begleitung des Corps-Stabsapothekers Weichelt behufs Besichtigung der Garnison-Lazarethe und des Sanitätsdienstes hier eingetroffen und hat im Hotel Victoria Wohnung genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Römisch-katholische Misch-Ehen-Praxis. Der Kirchliche Anzeiger der evangelischen Gemeinde schreibt:"Ein lehrreicher Fall von römisch-katholischer Misch-Ehen-Praxis ist neulich in Köln wieder vorgekommen. Der Pfarrer K. an Markzellen hat das Kind eines evangelischen Mannes, Mitgliedes der Garnisongemeinde, heimlich hinter dem Rücken des Vaters katholisch getauft, wiewohl er, wie die gerichtliche Untersuchung festgestellt hat, vollkommen darüber informirt war, daß der Vater sein Kind evangelisch taufen und erziehen lassen wollte. Da nun der Vater, dessen Wille nach den Gesetzen bekanntlich maßgebend ist, ganz entschieden bei seinem Willen verharrt, muß er, um für den Fall seines Todes eine spätere Vergewaltigung seines Kindes zu verhindern, die evangelische Erziehung seines Kindes durch einen notariellen Act sichern. Aber der damit verbundene Verlust an Zeit und Geld wäre nicht das Schlimmste. Das traurigste ist, daß der eheliche Friede in dem betreffenden Hause durch diese Machenschaften in so bedenklicher Weise gestört ist, daß sich die beiden Ehegatten geradezu trennten und der Mann in seiner Entrüstung der Frau das Haus verwies, bis sie endlich wieder reumüthig an seiner Thüre anklopfte." Der Herr Pfarrer von St. Maria-Himmelfahrt zu Köln ersucht uns mit Bezug auf diesen Artikel um Aufnahme des Folgenden:"Der Artikel scheint Bezug zu nehmen auf eine im October hier gespendete Taufe. Der Sachverhalt ist folgender. Am 15. Oct. 1895 theilte mir der Küster mit, daß eine Taufe angemeldet sei. In der Kirche fand ich die Hebamme mit dem Kind und eine Frau, die ich bis dahin nie gesehen und auch bis heute nicht wiedergesehen. Dieselbe erklärte mir, daß sie die Großmutter des Kindes sei und bat mich im Namen ihrer Tochter, der Mutter des Kindes, die Taufe vorzunehmen. Auf nähere Erkundigung erfuhr ich, daß der Vater des Kindes, Protestant, vor der Ehe das Versprechen gegeben, daß die zu erhoffenden Kinder in der katholischen Kirche getauft und in der katholischen Religion erzogen werden sollten. Jetzt mache er Schwierigkeiten und habe dadurch ihre Tochter in die größte Gewissensnoth und die Familie in große Aufregung versetzt. Ihre Tochter bestehe darauf, daß ihr Kind katholisch getauft werde. Da ich nun nicht glaubte annehmen zu müssen, daß ein Militair ernstlich vorhabe, sein feierlich geleistetes Versprechen zu brechen und da jedenfalls das Versprechen des Mannes der Frau das unbestreitbare Recht auf Erfüllung gab, so konnte und durfte ich das Erbetene nicht versagen. Ich habe also das Kind getauft und zwar öffentlich, am hellen Tage, bei offenen Kirchenthuüren. Wie wenig hier Heimlichkeit obgewaltet, möge man daraus ersehen, daß ich die Bescheinigung der Taufe eigenhändig in das Hausstande-Büchelchen eingetragen und unterzeichnet habe. Nach vorstehender Schilderung des Vorganges wolle der unbefangene Leser nun selbst entscheiden, wie es mit den behaupteten-Machenschaften- und der-Heimlichkeiten der Taufe aussieht. Dieser"Fall- ist übrigens wieder ein Beweis für den Segen der sogenannten Misch-Ehen. Ob man die richtige Lehre daraus ziehen wird?" vierzigstündige Gebet in St. Martin, welches früher mit dem St. Martinsfeste verbunden war, ist auf die drei ersten Tage nach dem Frohnleichnamsfeste verlegt, wird also am nächsten Freitag den 5. d. M. seinen Anfang nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Panorama International, Kreuzgasse 13. In demselben bleibt auch diese Woche noch, d. h. bis nächsten Sonntag einschliefßlich, der höchst interessante Bilder-Cyclus Neapel, Vesuv und Pompeji ausgestellt. Namentlich allen denjenigen, welchen es zu weiten Reisen an zwei durchaus nothwendigen Dingen gebricht, ist der regelmäßige Besuch des Panorama's in der Kreuzgasse dringend zu empfehlen; denn dort findet jedermann für eine geringeügige Ausgabe nicht nur eine edele Unterhaltung, sondern auch eine schätzenswerthe Bereicherung seiner Kenntnisse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
