<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>7</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>351592</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Die Referendare Dr. Graven, Schiffers, Dr. Presser und Dr. Steves wurden zu Gerichts-Assessoren im Bezirk des hiesigen Oberlandesgerichts ernannt, dem Gerichtsvollzieher Longard hierselbst ist der kgl. Kronen-Orden 4. Kl. verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Am 19. Juli d. J. feiern die Eheleute Karl Graff und Margarethe geb. Stock(Unter Kranenbäumen 95) das seltene Fest der goldenen Hochzeit. Dieselben sind sehr arm, aber brav, und können darum der Mildtätigkeit der Mitürger warm empfohlen werden. Um den Lebensabend der alten Leute in etwa an genehmer zu gestalten, sammelt ein zu diesem Zweck gebildetes Comite freiwillige Geldbeitraäge. Die angesammelte Summe soll dann bei der Sparkasse in der Weise hinterlegt werden, daß dem betr. Ehepaar allmonatlich eine besondere Unterstützung zu Theil werden kann. Gaben nimmt gern entgegen W. Kistermann, Kaplan an St. Cunibert, An der Linde 7."""" 5 Johannes Janssen und Ludwig Pastor, Verfasser bzw. Fortsetzer der Geschichte des deutschen Volkes, haben endlich ihren Mann gefunden-- auf der dieseährigen Versammlung der liberalen Volksschullehrer zu Barmen! Was Universitäts-Professoren und Consistorial räthen nicht gelungen ist, das unternimmt Hr. Lehrer P. Schäfer aus Köln. Er ist aber auch offenbar der geeignete Mann, um"Johannes Janssen und seinem Fortsetzer Ludwig Pastor" auf die richtige Fährte zu verhelfen. Wenn auch nicht gerade mit der ganzen Wissende Uhren- und Altenmarkt 65, Ecke Unter Taschenmacher, Altes Gold wird in Zahlung genommen. So Vorzüglichen Mittagtisch zu 80SS, 1 K und höher, L # sowie reichhaltige Tages- und Abendplatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der chinesische Viceönig Leihung-Tschang ist gestern Vormittag 9 Uhr 5 Min. mittels Sonderzuge nach Holland weitergereist. Auf dem Bahnſteig spielte die Capelle des Westfälischen Fuß-Artillerie- Regiments Nr. 7. Der Viceönig nebst Gefolge verabschiedeten sich sehr herzlich von den anwesenden Vertretern der Stadt und der Behörden. Dem Hrn. Oberbürgermeister Becker ließ der Viceönig seinen Dank für die überaus herzliche Aufnahme in Köln aussprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Hr. Polizei-Inspector Sauer, welcher seit mehr als 30 Jahren im Dienste der Polizei thätig war, ist in den Ruhestand getreten. Der König verlieh dem Scheidenden den Kronen-Orden 3. Kl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Durchreisende. Der englische Herzog von Rutland ist mit Gefolge hier eingetroffen und im Domhotel abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>&amp;a Ferien-Sondernüge. Im Laufe dieses Sommers werden von Köln(Hauptbahnhof) folgende Ferien-Sondernüge fahren: I. nach Hamburg am 18. Juli und an einem noch nicht feststehenden Tag um die Mitte August; 2. nach München über Aschaffenburg und nach Straßburg und Basel über Weißneburg am 15. August; 3. nach Constanz, Schaffhausen und Basel über Karlsruhe am 17. August; 4. nach Berlin an einem noch näher zu bestimmenden Tage um die Mitte August. Zu diesen Ferien-Sondernügen werden, wie im Vorjahre, Sonder-Rückfahrkarten, zum einsachen Fahrpreise mit 45tägiger Gültigkeitsdauer ausgegeben. Das Nähere wird noch durch Bekanntmachungen veröffentlicht werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Um vielfachem Irrthum zu begegnen, machen wir gleichzeitig darauf aufmerksam, daß die zehntägigen Rückfahrkarten nach Berlin zum einfachen Fahrpreise Dinstags und Freitags nicht allein zu dem.7 Vormittags ab Köln Hauptbahn- hof fahrenden Sonderzuge nach Berlin ausgegeben werden, sondern auch zu allen directen fahrplanäßigen Zügen, welche Dinstags und Freitags nach Berlin fahren. Das Gleiche ist bei den ermäßigten zehntägigen Rückfahrkarten nach Nürnberg und Stuttgart der Fall, welche am 1. und 3. Samstag jedes Monats ausgegeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gelandet. Freitag-Vormittag landete im Rhein in der Nähe von Bayenthal eine unbekannte männliche Leiche, welche schon sehr stark in Verwesung übergegangen war. Dieselbe wurde nach dem Friedhofe zu Arnoldsöhe gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Stadt-Fernsprecheinrichtung. Die Ober-Postdirection macht bekannt, daß Anmeldungen von Anschlaüssen an die Stadtfernsprecheinrichtung, welche noch im Laufe des Etatsjahres 1896/97 zur Herstellung gelangen sollen, bis zum 1. August einzusenden sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Athleten-Wettstreit. Auf dem bei Gelegenheit der Landes-Ausstellung in Nürnberg am</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>28. und 29. Juni stattgefundenen Großen Brautleute findet sich keine bessere Gelegenheit zur Anschaffung von den nöthigen Möbeln, Betten, Kleidungsstuücken 2c., als in meinem Waarenhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
