<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>5</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>351519</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Se. Eminenz der hochw. Hr. Cardinal-Erzbischof wurde aus Anlaß seines heutigen Namensfestes gestern Abend von dem Kölner Männergesang-Verein Polyhymnia mu einer prächtigen Serenade erfreut. Die in stattlicher Zahl erschienenen Sanger, welche im gi Vestibul Aufstellung genommen hatten, brachten unter ihrem Tirecior Hru. Gesangsmeister Wagner eine Reihe ihrer schönsten Liederverlei in vorzüglichster Weise zum Vortrag. Se. Eminenz,"iglicher, hrt. dez hochw. Hrn. Weihbischof Schmitz und andern hohen geistlichen Wurden trägern im großen Saale Platz genommen hatte, wurde vom zweiten Vorsitzenden Hru. Marx im Namen des Vereins in ehrfurchtvollste Wen beglückünscht. Die Mitglieder der Polyhymnia rechneten es sich zur großen Ehre, das Namensfest des hohen Kirchenürsten, der fur ihre Bestrebungen stets das größte Interesse gezeigt, mit einer Serenade einleiten zu ongsen Der Präsident des Vereins, Hr. Dederichs sen., überreichte Sr. Eminenz dann den Ertrag des jüngsten Concertes für die Herz-Jesu-Kirche, eine recht ansehnliche Summe. Se. Eminenz trat in den Kreis der waaren Sänger und dankte in bewegten Worten für die ihm entgegengebrachte liebe und Anhänglichkeit, besonders aber für die Concerte zum Besten und Anhanztichleit, besonders nerrkl, Bestrebungen der Herz-Jesu-Kirche. Er hoffe zu Gott, daß er die edeln Bestrebungen reichlich lohnen werde und ermunterte die Sänger, ihre schöne Kunst auch fernerhin in den Dienst des Herrn und des Guten und Edeln zu stellen. Nach Beendigung der Serenade lud der Kirchenürst die Sanger ein, mit ihm aus sein Wohl angustoßen. Während der kleinen Er frischung unterhielt sich Se. Eminenz in liebenswürdigsten Weise mit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Maximal-Arbeitstag im Bäckergewerbe. Am 29. April tagte im hiesigen Gesellenhause eine Versammlung von Bäckergesellen welche anläßlich der Reichstags-Verhandlung über den zwölöstündigen Maximal-Arbeitstag im Bäckergewerbe an den Minister zur Handel und Gewerbe, Frhr. v. Berlepsch, nachstehendes Telegramm ezu entsenden beschlossß:"Die zahlreich im katholischen Gesellen-Hospitium versammelten Bäckergesellen Köln's danken Ew. Excellenz verbindlichst für die energische Vertheidigung des Maximal-Arbeitstages im Bäckergewerbe. Nicolaus Stüpp, Altgeselle." Veräbinß. Gestern Nachmittag wurde die Leiche des Hrn. Clemens August Schönewald, den der Tod von einem langen, überaus schmerzvollen Leiden erlöst hat, unter überaus zahlreicher Betheiligung aus allen Kreisen der Bürgerschaft unserer Stadt zur letzten Ruhe bestattet. Der Verblichene hat sich seit Jahrzehnten an der katholischen Bewegung in Köln mit unverdrossenem Eifer betheiligt. Dem Katholischen Volksverein, welcher namentlich in der Culturkampf- zeit eine wichtige Aufgabe zu erfüllen hatte, gehörte er seit seiner Gründung an; er war seit vielen Jahren Mitglied des Central-WahlComite's der Centrumspartei und des geschäftsührenden Ausschusses desselben. Ueberall, wo es galt, im öffentlichen Leben für die katholischen Interessen und die Bestrebungen der Centrumspartei sowie für gemeinützige Angelegenheiten einzutreten, konnte man auf seine opferwillige Mitwirkung rechnen. In der St. Michaelspfarrre, in welcher er zuletzt seinen Wohnsitz hatte, war er Vorsitzender der St. Vincenz- Conferenz und Mitglied des Kirchen-Vorstandes. Ferner sei erwähnt, daß Hr. Schönewald Vorsitzender der Krankenkasse der Tapeziererinnung gewesen ist, ganz abgesehen von manchen andern Ehrenämtern, welche dem allgemein geachteten und beliebten Manne aufgabürdert wurden. Es war daher die Bezeugung aufrichtiger Dankbarkeit, daß das zahlreiche Trauergefolge es sich nicht nehmen ließ, fast vollzählig dem Verblichenen bis zum Friedhofe das Geleite zu geben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Berlin, 30.April96.(Eigener Drahtbericht der Köln. Volkszeitung.) Ziehung der 4. Kl. 194. preuß. Klassen-Lotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags. Zwei Gewinne zu 5000 M. fielen auf Nr. 98,954 und 223.517.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sonderzug nach Königswinter. Von Sonntag den 3. Mai d. J. ab wird bis auf weiteres an jedem Sonntag, Mittwoch und Samstag ein Sonderzug von Köln(Hauptbahnhof) nach Königswinter fahren, welcher Nachmittags 2 Uhr 48 Min. von Köln abgeht, 3 Uhr 30 Min. in Königswinter eintrifft, 8 Uhr 40 Min. Abends daselbst wieder abfährt und 9 Uhr 30 Min. In Köln(Hauptbahnhof) eintrifft. Zu diesem Sonderzuge werden ermäessigte Rückfahrtkarten, weiche zur Rückfahrt ausser mit dem Sonderzuge auch zu allen fahrplanässigen Personenügen zugelassen werden, zum einfachen Fahrpreise(II. Klasse M..40. III. Klasse M..60) ausgegeben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
