<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>6</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>351566</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Kevelaer-Bruderschaft begeht im nächsten Jahre ihr zweihundertünfunddreißigähriges Jubiläum. Aus diesem Anlaß hat der Vorstand beschlossen, die Zahl der prächtigen Fahnen um zwei weitere zu vermehren. Dieselben sollen als Seitensücke zu der Drei königen-Fahne mit den gestickten Bildern der h. Ursula und ihrer Gesellschaft bzw. des h. Gereon und seiner Gefährten geschückt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine für Krankenkassen wichtige Entscheidung hat das Landgericht l in Berlin kürzlich gefällt. Es handelte sich um die Frage, ob die Krankenkassen verpflichtet sind, ihren Mitgliedern das Plombiren der Zähne zu bezahlen. Das genannte Gericht hat dies bejaht, indem es ausführte, daß das Plombiren der Zähne ein Bestandtheil der ärztlichen Behandlung sei, welche nach dem Krankenversicherungsgesetz den Kassenmitglieder ohne Einschlänkung frei zu gewähren sei. Bisher hatte ein großer Theil der Krankenkassen die Gewährung von Zahnsüllungen abgelehnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen. Fell, Bürgermeisteramt Lonquich, Polizeidiener, 180 M. jährlich. Grevenbroich, königl. Amtsgericht, Lohn schreiber,--10 Pfg. für die Seite des gelieferten Schreibwerk. Herhin gen, kaiserl. Postamt, Landbriefträger, 700 M. Gehalt und 72 M Wohnungsgeldzuschuß jährlich. Koblenz, Stadtverwaltung, zwei Hallen meister, 1500 M. jährlich. Köln, kaiserl. Postamt 1, Brieftraäger, 800 Mark Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich. Köln, kaiserl. Bahnpostamt Nr. 8, Postschaffner, 800 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich. Laufersweiler(Kreis Simmern), Bürgermeisteramt Kirchberg, Gemeindeörster, Anfangsgehalt 1000 M. Lechenich, kaiserl. Postamt, Landbriefträger, 700 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß. Rösberg, Bürgermeisteramt Sechtem, Polizeidiener, 800 M. jährlich einschliefßlich Kleidergeld. Sigmaringen, kaiserl. Postamt, zwei Landbriefträger, je 700 M. Gehalt und 72 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich. 30 Anwärter für den Bahntärter- und Weichenstellerdienst, zunächst je 696 M. diäarische Jahresbesoldung, bei der Anstellung als etatsäßiger Bahntärter je 700 M. Jahresgehalt und der tarifeäßige Wohnungsgeldzuschuß(60 bis 240 M. jährlich) oder Dienstwohnung; Bewerbungen an die königl. Eisenbahn-Direction in Köln. Nachtwächter für den Stationsdienst, zunächst 696 M. diäarische Jahresbesoldung, bei der Anstellung als etatsäßiger Nachtwächter 700 M. Jahresgehalt und der tarifeäßige Wohnungsgeldzuschuß(60 bis 240 M. jährlich), an dessen Stelle eine Dienstwohnung treten kann; Bewerbungen an die königl. Eisenbahn-Direction in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
