<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>6</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>351585</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Actien-Gesellschaft der Vorgebirgsbahn Köln-Bonn hielt gestern Nachmittag ihre General-Versammlung ab, wobei u. a. die Mittheilung gemacht wurde, daß voraussichtlich der Betrieb Kölnbonn im nächsten Frühjahre wird begonnen werden können. Der Personen-Verkehr wird am Waidmarkt beginnen, der Güter- bzw. Markt-Verkehr dagegen bis zum Heumarkt durchgefuührt werden. Letzterer soll hauptsächlich in den Früstunden seine Erledigung finden. Die Unterührung der Bahn unter der Staatsbahn bei Bonn ist schon längere Zeit im Bau und geht der Vollendung entgegen, während die Arbeiten an der Unterührung bei Vochem in Angriff genommen sind. Ueber den von Hermülheim erhobenen Einspruch steht die Entscheidung noch bei der kgl. Landespolizeibehörde aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Am Freitag-Abend wurde am Rhein in der Nähe des Filzengraben ein Knabe von acht Jahren von einem Radfahrer überfahren und erlitt einen doppelten Schenkelbruch. Der Verletzte fand im Bürger-Hospital Aufnahme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. Gestern Morgen entstand in einem Hause an der Großen Spitzengasse ein Zimmerbrand, welcher das Eingreifen der Feuerwehr erforderlich machte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gestohlen wurden: aus dem Garten eines Restaurants an der Sandbahn einem dort weilenden Techniker ein Zweirad; ferner einem Metzger gelegentlich eines Pferde-Marktes im hiesigen Schlachthof ebenfalls ein Zweirad, und einem Cigarrenmändler Nachts mittels Einbruchs aus seinem Geschäft an der Venloerstraße 10--12 Mille Cigarren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Verkauf der verfallenen Pfänder aus dem Monat Mai 1895 findet am Freitag den 10. und, so weit erforderlich, Freitag den 17., Freitag den 24., Donnerstag den 30. und Freitag den 31. Juli 1896, Vormittags 9 und Nachmittags 3 Uhr, im städtischen Leihhause, Cäcilienstraße 1A(Eingang Cäcilienkloster), statt. Nachmittags gelangen die Pretiosen, Vormittags die sonstigen Pfänder zum Verkauf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kirchliches. Hr. Domcapitular Prof. Hespers wird am nächsten Dinstag nach dem Hochamt feierlich in sein Amt eingeführt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Humboldt-Colonie, 27.Juni96. Am Feste Peter und Paul veranstaltet der Kirchenbau-Verein St. Joseph im Saale des Hrn. Fr. Krumm zu Kalk eine Festlichkeit zum Besten des Kirchenbaufonds. Der unter der Leitung seines neuen Dirigenten trefflich geschulte Männergesang-Verein Liederkranz hierselbst und der Dilettantenclub Thalia aus Deutz haben für den Abend ihre bewährten Kräfte in den Dienst der Wohlthätigkeit gestellt. Es gelangt zur Aufführung das historische Schauspiel: Die Räuber auf Maria Kulm. Wir wünschen dem Kirchenbau-Verein in Anbetracht der dringenden Nothwendigkeit der Errichtung einer Kirche an hiesigem Orte ein recht volles Haus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
