<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>4</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>351517</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem Geh. Regierungsrath Frhrn. v. Hoden berg zu Köln ist der Rothe Adler-Orden 3. Klasse mit der Schleife Trigonometrische Vermessungen. Vom 1. Mai d. J. ab werden im hiesigen Stadtkreise in Ausführung des Gesetzes vom 7. April 1869 trigonometrische Vermessungs-Arbeiten ausgeführt. In Anbetracht der Wichtigkeit der zu gemeinützigen Zwecken gesetzlich an geordneten Arbeiten spricht das hiesige Oberbürgermeister-Amt die Er wartung aus, daß die betreffenden Grundbesitzer die Beamten nach Möglichkeit unterstützen und insbesondere das Betreten ihrer Feldmarken den übrigens beglaubigten Personen auch ohne vorherige Anzeige ge+ In St. Peter hat der von den Overstolzen gestiftete prächtige spägothische Altar, welcher Jahrhunderte lang in der Taufkapelle seinen Platz hatte, nach einer gründlichen Renovirung durch Bildhauer Mengelberg nunmehr seinen richtigen Platz als Hochaltar im Chor der Kirche erhalten. Der Altar enthält an figürlichem Schmuck namentlich die Bilder der Heiligen: Rochus, Sebastianus, Evergislus, Aloysius, und auf der Spitze eine Gruppe, welche darstellt, wie Christus dem Petrus die Himmelschlüssel reicht. Die schönen Formen werden wesent lich gehoben durch eine stilgerechte Polychromirung, welche Maler Bram bach von hier ausführte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag gegen 1/2 5 Uhr wurde der aus der Schule kommende Sohn eines am Hansa-Ring wohnenden Architekten von einem sogen. Bereiter auf der Ringstraße überritten und an der Brust schwer verletzt. Der von Zeugen benachrichtigte Schutzmann konnte den Reiter nicht mehr einholen, so daß dessen Name bisher nicht festgestellt ist."" * Kölner Stadt-Theater. Heute: 209. Ab.-Ist. Gastspiel des  Kammerängers Karl Mayer vom großherzoglichen Hoftheater in Schwerin. Hans Heiling. Oper in 3 Acten und einem Vorspiel von Marschner. Hans Heiling: Kammeränger Karl Mayer als Gast. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr.-- Donnerstag, 30. April: 21c. Ab.-Ist. Abschieds Vom 1. Mai d. J. ab werden im hiesigen Stadtkreise in Ausführung Dienststempel und Unterschrift vollzogen sind. Bei der Wichtigkeit der zu gemeinützigen Zwecken gesetzlich angeordneten die betheiligten Grundbesitzer dieselben nach Mökonkurs-Ausverkauf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueber Land und Leute auf Samoa hielt Hr. C. Marquardt am Samstag-Abend einen Vortrag im hiesigen Panopticum, wo zur Zeit eine Samoaner-Truppe sich aufält. Der Redner war früher Polizeichef der samoanischen Hauptstadt Apia und hat bei den Kämpfen der Tamasese-Regierung gegen den Häuptling Mataafa den letztern als Anführer der europäisch ausgebildeten Krieger des Königs Tamasese bekämpft. Auf den vier Samoa-Inseln, die östlich von Australien im Großen Ocean gelegen und 1722 von dem Holländer Roggeveen entdeckt worden sind, haben sich bekanntlich zahlreiche Deutsche, Engländer und Americaner niedergelassen, die den Plantagenbau in großartigem Maßstabe betreiben. Kaffee, Cacao, Baumwolle und Copra, der Kern der getrockneten Cocosnuß, sind in Folge dessen die Hauptausfuhrartikel. Noch in frischer Erinnerung sind die Verwickelungen der achtziger Jahre, nachdem Malietoa König geworden war und eine ihm feindliche Partei den deutschfreundlichen Häuptling Tamasese auf den Thron erhob. Als Malietoa 1887 von Deutschen gefangen und ver bannt worden war, trat der Häuptling Mataafa an seine Stelle und besiegte Tamasese. Nach der Berliner Samoa-Conferenz 1889 durfte Malietoa aus der Verbannung zurückkehren, um ohne seinen Willen wieder zum König ausgerufen zu werden. So ist heute der Zu stand auf Samoa, daß es einen König wider dessen Willen hat, während ein anderer, der deutschfeindliche Mataafa, gern die Königs sorgen auf sich nehmen würde, wenn man es ihm gestattete. Nach den Schilderungen des Vortragenden sind die Zustände auf Samoa nicht sehr befriedigend. Es wird eine Steuer von einem Dollar auf den Kopf der Bevölkerung erhoben, thatsächlich wird sie aber nur von den Weißen entrichtet, während die Eingeborenen einfach nichts bezahlen. Der Ertrag der Steuern wird nicht im öffentlichen Interesse verwendet sondern dient nur dazu, den Beamten hohe Gehälter zu bezahlen. Auf die Einfuhr der von den Europäern gebrauchten Gegenstände würden hohe Zölle gesetzt, während z. B. Opium nur mit 2 pCt. verzollt wird. Redner erhofft nur eine Besserung der Zustände, wenn Deutschland zur Annexion des von dem Berliner Vertrag bekanntlich als unabhaängig anerkannten Landes schritte. Der deutsche Besitz auf den Inseln beläuft sich auf 76,000, der englische auf 36,000 und der americanische auf 25,000 Acres. Die Samoaner sind von lichtbrauner Farbe, schön und stark gebaut und, da das fruchtbare Land ihre geringen Bedürfnisse fast von selbst befriedigt, Feinde der Arbeit. Die hier auftretende Truppe von 4 Männern und 20 Mädchen führt acht Tänze auf, von welchen der sogen. Nationaltanz von den Mädchen im Sitzen sehr graceös aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>P Liebstähle. Der Ehefrau eines hiesigen Metzgermeisters wurde auf dem Apostelnmarkt, während sie dort Einkäufe machte, ein braunes Portemonnaie, enthaltend etwa 12 M. und zwei Schlüssel, aus der Kleidertasche gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Aus einem unverschlossenen Treibhause in der Flora wurden Nachts durch Uebersteigen der Grenzmauer für etwa 15 M. verschiedene Blattpflanzen entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
