<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>6</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>351565</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Betriebs-Inspector Laue hierselbst erhielt die allerhöchste Genehmigung zur Anlegung des ihm verliehenen Ritterkreuzes des königl. portugiesischen Ordens der Empfäogniß Unserer Lieben Frau von Villa-Vicos.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Musikalisches. Das vierte, von Hru. Concertmeister Heß geleitete Volks-Symphonie-Concert begann mit Beethoven's Coriolan-Ouverture. Componirt zwischen der vierten und fünften Symphonie, ist sie in jeder Hinsicht ein Meisterwerk, und dabei so einfach und klar, daß sie gleich bei den ersten Aufführungen im Publicum volles Verständnissß fand. Der männliche, energische Zug, welcher durch das Werk geht, verleitet noch immer manche Zuhörer zu der Meinung, unter"Coriolan" könne nur der Shakespeare'sche gemeint sein. gleichnamige, übrigens nicht ganz unbedeutende Trauerspiel von Collin ist durch Beethoven unsterblich geworden. Auf gleicher Höhe, wie die Ouverture, steht die zweite Programm-Nummer: Mozart's Symphonie Es-dur(Köchel's Verz. Nr. 543). Den Wohllaut, mit dem diese über hundert Jahre alte Symphonie gesättigt ist, zu beschreiben, wäre undöglich. Man mag diese verschiedenartigsten Combinationen, namentlich der Blasinstrumente, von denen die Oboe ausfällt, noch so oft hören, immer wird man gefangen von dem unsagbaren Reiz und der berückenden Schönheit der Klangfarben, deren Mischung Mozart wie keiner vor und nach ihm verstanden hat. Die Schalkhaftigkeit und Jovialitaät des letzten Satzes, namentlich der, wie Nägeli richtig sagt, "abschnappende", Schluß, zeigen den Einfluß Haydn's. Ouverture auch Symphonie wurden trefflich ausgeführt und der Dirigent mehrfach gerufen. Fräulein Anna van Nyevelt aus Frankfurt am Main sang die erste Arie der Micha aus dem zweiten Theile von Händel's Samson. Die Dame ist im Besitz einer wirklich schönen, schlanken Stimme, welche, wahrscheinlich von Stockhausen, trefflich ausgebildet ist. Die Töne stehen fest, von Tremoliren keine Spur; die Tonbildung ist gesund, auch die Aussprache im ganzen deutlich. Eine kleine Dosis mehr Wärme im Vortrag ware der Arie wie auch den Liedern von Giordano, Schumann und Chopin zu gute gekommen; indessen schien die junge Dame etwas befangen. Jedenfalls aber begrüßen wir in ihr ein für den Concert-Vortrag von Alt- und Mezzo-Sopran-Partieen schätzenswerthes Talent, auf welches die Concert- Directionen ihr Augenmerk richten mögen. Herr Concertmeister Friedrich Grützmacher erfreute die Zuhörer mit dem Vortrage des ersten Celloconcertes,-moll, seines Vaters und Lehrers Leopold Grützmacher, welcher unseres Wissens noch jetzt in der Hofcapelle zu Weimar als erster Cellist wirkt. Daß er das einerseits recht schwierige, anderseits aber auch dankbare Werk bis in das Kleinste beherrschte, ist wohl selbstverständlich; ebenso daß er die Zuhörer zu lautem Beifall hinrissß. Auch die Composition an sich fand vielen und verdienten Beifall und wird ihn allerärts finden, besonders in dem ersten Satze, der Allegro und Adagio in eins verbindet. Das letzte Allegro, speciell der Schluß desselben, fällt etwas ab. Die Ouverture zu Mannhäuser be schloß den Abend würdig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
