<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>6</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>351558</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Frohnleichnams-Procession nahm gestern bei präch tigste Wetter einen erhebenden Verlauf. Die Theilnahme war so außserordentlich zahlreich, daß der Vorbeizug eine volle Stunde währte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Diebstahl. Mittels Nachschlüssel wurden Nachts aus einem Geschäft an der Siegburgerstrße in Deutz sieben Schinken, zweieinhalb Seiten Speck, ein Korb Eier und mehrere Eimer Gelee gestohlen. Die Diebe haben einen halben Centner Margarine in einen Korb mit Eier geworfen und auf diese Weise noch für etwa 50 M. Schaden angerichtet. Zum Transport des gestohlenen Gutes bedienten sie sich eines Korbes, welchen sie gleichfalls in dem Geschäft stahlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>SS8 Mülheim a. Rh.,.Juni96. Zum Zwecke der Erbauung einer neuen katholischen Kirche im nördlichen Stadttheil hat sich hierselbst ein Kirchenbau-Verein gebildet. Die Gemeinde zählt 29,000 Seelen und besitzt bis heute eine Pfarrkirche, wozu im nächsten Jahre eine neue im südlichen Stadtviertel treten dürfte. Mit Rücksicht auf das stete Anwachsen auch des nördlichen Stadtviertels und auf die im kommenden April zu erwartende Belegung der neuen Caserne, die 1700 katholische Soldaten hierher bringen wird, ist der Entschluß, eine Kirche im Norden zu erbauen, zur Reife gelangt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der gestrigen Sitzung der Stadtverordneten-Versammlung stand u. a. ein Antrag betr. Ankauf der Sebastianus-Schützenhalle an der Frankfurterstraße zwecks Errichtung einer städtischen Tonhalle zur Berathung. Nach lebhafter Erörterung wurde der von der Finanz-Commission gestellte Antrag in namentlicher Abstimmung einstimmig abgelehnt. Die Versammlung war der Ansicht, daß ein Mal kein Bedürfnissß zum Ankauf des Objectes vorliege, und daß zweitens der geforderte Preis von 200.000 M. viel zu hoch sei. Ferner verwarf man den Plan aus dem Grunde, damit sich nicht die Stadt in die wirthschaftlichen Betriebe einmische und bestehenden Unternehmen Concurrenz mache.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Neue Bilder und Kunstwerke in Köln. Kunstverein (Museum). Hermann Hendrich(Berlin), Schüler von Prof. Wenglein und Bracht, hat eine Sammlung von Phantasie-Landschaften gesandt, die aber nicht zusammenhängen, sondern auf die verschiedenen Säle vertheilt sind. Mit Fug und Recht könnte man hier-- ähnlich wie bei Preller's Odyssee-Landschaften-- von Richard Wagner-Landschaften sprechen, in so fern man da den Rheineöchtern, Jung Siegfried, Siegfried, Fafner und dem Walkürenritt begegnet. Die weitern Bilder, die der Künstler: Idylle, Elegie, Blaue Blume, Waldteich, Nordische Klippen, Meeresstille usw. benennt, sind alle mit Weiblichkeit bevölkert. Es ist viel Phantasie in diesen meist decorativ gedachten und auch gehaltenen Bildern; dabei weisen sie einen Reichthum an blendenden Farbenönen auf, der an Böcklin gemahnt. Schon durch ihre Größunverhältnisse fallen die nachstehend genannten hervorragenden Landschaften auf: Psingstmorgen von Prof. Oehme(München), Bernina-Fall im Engadin von Aug. Hörter(Karlsruhe) und der Rheinbach-Fall im Berner Oberland von Karl Schultze(Düsseldorf). Fein empfunden und vornehm ausgeführt sind M. v. Baczko's(Weimar) Am See und Frl. Marie v. Keudell's(Berlin) Engstelensee. Prof. Karl Ludwig's(Berlin) Isarlandschaft wirkt zunächst durch die scharf beobachtete und virtuos behandelte Luftperspective, wo in das regenschwangere graue Gewölk einige Sonnenstrahlen schräg einfallen, wodurch die flache und etwas nüchterne Landschaft reizvoll beleuchtet wird. Friedliche Ruhe lagert auf Prof. A. Kappis'(Stuttgart) farbenschöner Landschaft Berg-Einsamkeit. Reizvoll in ihrer Schlichtheit gibt sich Irmer's(Düsseldorf) Charakter-Landschaft Bei Westerland(Insel Sylt). Romantisch angehaucht erscheint Horst Hacker's(München) Winter-Nacht im Walde bei Vollmondbeleuchtung. Seeluft weht dem Beschauer entgegen auf Gereon Pape's(Köln) Strandpartien auf Rügen. Der Wirklichkeit abgelauscht sind die beiden nordischen Landschaften, die A. Normann(Berlin), der jetzt der freiern Richtung huldigt, ausgestellt hat. Den Eindruck ungeschminkter Wahrheit macht M. Erdmann's(München) Hafen von Gargano. Kräftig in der Farbe und breit in der Pinselührung ist P. Berthel's(Berlin) Felsensüste. Ein nettes Bildchen ist E. J. Müller's(Frankfurt a..) alterthümliches Burgthor mit dem Ausblick in die sonnige Landschaft. Eine etwas reichere Farbengebung würde zweifelsohne die Wirkung des Bildes gesteigert haben. Die Bildnißßmalerei, die im Kunstverein stets schwach vertreten ist, hat dies Mal nur die Portraits eines Brautpaares von Th. v. d. Beck's(Düsseldorf) kunstgeuübter Hand aufzuweisen, wovon der Bräutigam Pfingsten bereits gestorben sein soll. Dagegen hat die junge Schöne in der Tracht der Wertherperiode, die Prof. Ehrlich (Königsberg) gesandt hat, freudige Nachrichten, in dem Briefe empfangen, den sie eben liest. Um Briefe handelt es sich auch auf den beiden Proletarier-Bildern, die von A. Schönnenbeck(Düsseldorf) herrühren. Auf dem einen dieser, wenn auch derb so doch markig gemalten Bilder sieht man einen Mann aus dem Volke einen Brief schreiben, welcher, nach der Miene des Briefschreibers-- so heißt das Bild-- zu urtheilen"nicht ohne" ist. Auf dem andern ist der Empfänger des Briefes, abconterfeit; er hat den Umschlag des Briefes noch in der Hand, während er das Schreiben selbst einem Kameraden zum Lesen übergeben hat. In seiner Miene drückt sich unverkennbar die Frage aus:"Na, was sagst du dazu?" Daß die beiden ergötzlichen Bilder, zwischen denen offenbar ein Zusammenhang besteht, nicht bei einander, sondern in verschiedenen Sälen hängen, läßt sich nicht rechtfertigen. Den denkbar schroffsten Gegensatz zu diesen urwüchtigen Volkstypen bilden N. Sichel's(Berlin) entzuückender schöner Hagar-Kopf und G. Barigon's(Triest) in Aquarell ausgeführte Venetianerin. Von Werken der bildenden Kunst sind neu ausgestellt eine ideal aufgefußte und fein ausgearbeitete Marmorsüste der Königin Louise von Fr. Rumpe(Köln). Reizend modellirt sind die beiden Kinder-Statuetten von W. Barizay(Köln); und niedlich L. Finzelberg's(Berlin) Staschlafendes Mädchen. Poesievolle gedacht und mit künstlerischem Schwung ausgeführt ist Rob. Cauer's(Kreuznach) Genius der Musik. Ein Kunstwerk eigener Art ist St. Kleinertz'(Köln) im Stile der alteöluischen Malerschule auf das feinste und verständnissßvollste ausgeführte Bild Die Krönung Maria's.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Fach-Verein herrschaftlicher Kutscher für Köln und Umgegend, welcher seinen Mitgliedern schon so manche Wohlfahrtseinrichtung geschaffen hat, hat durch die Errichtung eines Stelleninrichtung Nachweises wieder eine lobenswerthe Einrichtung getroffen. Der Artillerie-Veteranen von Köln und Umgegend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
