<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>5</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>351535</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum der Centrumspartei. Der geschäftsührende Ausschuß der Kölner Centrumspartei hat in seiner vorgestrigen Sitzung beschlossen, die Feier des fünfundzwanzigährigen Bestehens der Centrums-Fractionen im Deutschen Reichstage und dem Preußischen Abgeordnetenhause durch eine Festversammlung im großen Saale der Bürger-Gesellschaft am nächsten Sonntag den 17. Mai, Vormittags 11 Uhr, zu begehen und die kath. Vereine und Corporationen einzuladen, mit ihren Fahnen sich an der Versammlung zu betheiligen. Die Festrede hat Herr Rechtsanwalt Dr. Damian Görtz aus Trier zugesagt. Die beiden Kölner Abgeordneten, die Herren Reichstags- und Landtags-Abgeordneten Eduard Fuchs und Rechtsanwalt Karl Trimborn werden ebenfalls an der Versammlung theilnehmen. Der Provincial-Ausschuß der rheinischen Centrumspartei hat, wie früher bereits mitgetheilt, in seiner letzten Sitzung beschlossen, das Jubiläum des Centrums durch Festversammlungen in allen Wahlkreisen zu begehen und dabei den Wunsch ausgedruückt, daß Köln als der Vorort der rheinischen Centrumspartei den Anfang machen möge. Wir erwarten von unsern Gesinnungs-Genossen eine recht zahlreiche Betheiligung, damit die Versammlung eine der Bedeutung des Tages recht wurdige werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. ArmeeCorps nachfolgende Stellen zu besetzen: Commern, Bürgermeisteramt, Feld- und Waldhüter, 500 M. jährlich, die Stelle ist nicht pensionsberechtigt. Koblenz, königl. Garnison-Verwaltung, Casernenärter, 700 M. jährlich neben freier Wohnung, Feuerungs- und Beleuchtungsdeputaten oder entsprechender Geldvergütung, Gehalt steigt bis zu 1100., Bewerbungen sind an die königl. Intendantur 8. Armee-Corps, Koblenz, zu richten. Königswinter, königl. Amtsgericht, Lohnschreiber, etwa 60--70 M. monatlich. Kreuznach, Polizei-Verwaltung, PolizeiSergent, Anfangsgehalt 1200 M. jährlich neben freier Dienstkleidung und Ausrüstung, steigt bis 1600 M. jährlich, die Stelle ist pensionsberechtigt; die Militairdienſtjahre werden bei der Pensionirung mit angerechnet. Saarburg, königl. Amtsgericht, Lohnschreiber, etwa 60 bis 70 M. monatlich. Stromberg, Bürgermeisteramt, Feldhüter, 500 M. jährlich, die Stelle ist nicht pensionsberechtigt. Trier, Ober-Bürgermeisteramt, Nachtwächter, 500 M. Gehalt und 18 M. für Beschaffung der Dienstkleidung jöhrlich, die Stelle ist nicht pensionsberechtigt. Trier, königl. Amtsgericht(Grundbuch-Abtheilung), Kanzleigehülfe, 8 Pfg. pro Seite, etwa 50--70 M. monatlich. Uckerath, Bürgermeisteramt, Polizeidiener und Vollziehungsbeamte, 975 M. Gehalt und etwa 150 M. Neben-Einnahmen jährlich, die Stelle ist nicht pensionsberechtigt. Wandern, königl. Amtsgericht, Lohnschreiber, 7 Pfg. für die Seite des gelieferten Schreibwerk. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Landbriefträger, 700 M. Gehalt und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß jährlich, Bewerbungen sind an die kaiserliche Ober-Postdirection Koblenz zu richten. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Brieftraäger, 800 M. Gehalt und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß jährlich, Bewerbungen sind an die kaiserliche Ober-Postdirection Koblenz zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gelandet. Gestern Mittag landete an der Mütheimer Schiffbarücke die Leiche des am Montag am Leystapel in den Rhein gefallenen Matrosen vom Dampfer Elsa.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Kölner Liederkranz hat am Donnerstag-Nachmittag wieder ein Mal, wie schon so oft, seine Kunst in den Dienst des Edeln und Schönen gesetzt: er veranstaltete im Volksgarten ein Vocal- und Instrumental-Concert zum Besten der innern Ausschlückung der Herzjesu-Kirche. Die Aussicht auf einen wirklich echten Kunstgenußß in der würzigen Luft des im schönsten Frühlingsschmucke prangenden Gartens hatte ein großes Publicum angelockt, und lange nach Beginn des Concertes kamen immer noch neue Gäste, die sich Stühle von allen Seiten auf die Terrassen herbeischaffen ließen. Für den instrumentalen Theil des Programms hatte der Verein die Capelle des Fuß-Artillerie- Regiments Nr. 7 gewonnen, die unter der sichern Führung des Hru. Musik-Dirigenten Trenks ihrer Aufgabe in jeder Weise vollauf gerecht wurde. Sie leitete das Concert ein mit dem Lachner'schen Festmarsch und Ouverture aus der Maillard'schen Oper: Das Glöckchen des Eremiten. Dann folgte, fein vorgetragen, das weihevolle Schubert'sche Ave Maria und ein Minnesänger benannter Walzer von Sabathil. Am Schlusse des ersten Theiles des Programms sang der Liederkranz dann unter der umsichtigen und energischen Leitung des Hrn. Concertmeister Heinr. Lorscheid Deutscher Wahlspruch von Jüngst und Frühlings-Einzug von Leu. Der Verein besitzt ein Stimmenmaterial voll urwüchtiger Kraft, die in dem Jüngst'schen Liede zu voller Geltung kam, die Säuger wissen aber auch ein feines Piano klar und verständnissßvoll vorzutragen. Auch ohne den gedruckten Liedertexte waren die Worte selbst in größerer Entfernung vollständig zu verstehen. Zwei Haupterfordernisse des Gesanges: sicherer, fester Einsatz und klare Aussprache, sind dem Liederkranz eigen. Im zweiten Theile sang der Verein den bekannten Preischor Columbus von Dr. Ferd. Hiller und im dritten Der Rhein von Steinhauer, Mein Wunsch von Schärtlich und Volkslied aus Oberöösterreich von Kremser. Hr. Rechtsanwalt Züdorf sang in dem Schärtlich'schen Liede das Solo; sein herrlicher Tenor, verbunden mit dem schönen Vortrag, entzuückte die Zuhörer dermaßen, daß er zu einer Wiederholung sich entschliefßen mußte. Auch der Verein erntete mit seinen Vorträgen, besonders des Kremser'schen Liedes, großen Beifall; er zeigte sich anerkennend dafür, indem er dasselbe wiederholte und dann noch das Lachner'sche Wenn ich weiß, was du weißt zugab. Aus der ganzen Reihe vorzüglicher Darbietungen der Trenks'schen Capelle möchten wir das Solo für zwei Piccolo-Flöten, Nachtigall und Drossel, von Kling besonders hervorheben. Auch der wackern Capelle wurde der verdiente Beifall nicht vorenthalten. Hoffentlich fließt der Herz-Jesu-Kirche aus dem ReinErtrag des Concertes eine hübsche Summe zu." 8 Regatta. Der Kölner Regatta-Verein veranstaltet am 11. und 12. Juli d. J. wiederum eine internationale Ruder-Regatta.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mügersdorf, 14.Mai96. Bei dem am Sonntag in GroßKönigsdorf stattgefundenen Gesangwettstreit erhielt der hiesige Gesang-Verein Lied und Lust in der 1. Klasse den 2. Preis und den 1. Ehrenpreis. Bei seiner Rückkehr wurde derselbe in festlichem Zuge von der Gemeinde Mügersdorf unter Mitwirkung der Braunsfelder Musik-Capelle sowie der dort bestehenden Vereine empfangen und durch den bengalisch beleuchteten Ort zum Festlocal geführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
