<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>6</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>351571</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bureau-Verlegung. Die Bureaux des hiesigen kgl. Polizei Präsidiums für das Paß- und Meldewesen, die Erwerbung und der Verlust der Staatsangehoörigkeit sowie für Unterstützungssachen werden mit dem 2. Juli cr. aus dem Hause Glockengasse Nr. 30 in das Haus Streitzeuggasse 23 verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Arbeitszeit in Bäckereien. Auf Grund der Bestimmungen des Bundesrathes betreffend den Betrieb der Bäckereien und Condie toreden vom 4. März 1896 l. in Verbindung mit der Ausführungsanweisung des Herrn Ministers für Handel und Gewerbe vom 15. April 1896 wird vom hiesigen Hrn. Polizei-Präsidenten für den Polizeibezirk der Stadt Köln im voraus gestattet, daß zunächst für die Zeit vom 1. Juli bis 31. December 1896 Ueberarbeit in dem Betriebe von Bäckereien und Conditoreien, in denen neben den Conditorwaaren auch Bäckerwaaren hergestellt werden, an folgenden Tagen stattfindet, und zwar am 31. October, 17. November, 5. December, 23. December, 24. December, 30. December und 31. December 1896.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zur Erleichterung des Besuches der Nürnberger LandesAusstellung gelangen vom 20. Juni bis einschliefßlich 3. October d. an jedem ersten und dritten Samstag des Monats Rückfahrt-Ausweis# zum einfachen Fahrpreise von Aachen-Rh., Aachen-Halb., Bingerbrück Vonn, Koblenz-Rh., Koblenz-Mos., Crefeld, Düren, Köln-.-., Köln Süd und Remagen zur Verausgabung. Hin- und Rück-Fahrt mit nur einmaliger Fahrt Unterbrechung auf der Rükreise gegen Bescheinigung des Stations-Vorstehers kann mit sämmtlichen Schnell- und Personen Zügen erfolgen. Für.-Züge ist die tarifeäßige Platzgebühr zu ent richten. Die Benutzung der Luxus-(Expreßß.) Züge ist nicht gestattet Nähere Auskunft ertheilen die Fahrkarten-Ausgabestellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vor dem Schulgenände an der Weverstraße herrschte an Samstag bis zum späten Abend eine große Aufregung, da es dor" "gespukt" haben soll. Diese Mär verbreitete sich blitzschnell und lockt Hunderte von Kindern vor die Schule. Die Lehrer sowohl wie die hin zugerufenen Schutzleute hatten die größte Mühe, die Kinder zum Nach hausegehen zu bewegen. Wie schnell derartige unsinnige Spukgeschichten förmlich nach der Art einer ansteckenden Krankheit, unter der Kinder welt sich verbreiten, beweist die Thatsache, daß gestern Nachmittag zwischen 4 und 5 Uhr zahlreiche Kinder in großer Erregung vor den Schulgenäude an der Stolkgasse standen, wo es ebenfalls"gespukt haben soll. Die zunächst im Süden der Stadt aufgetauchte Spukgeschichte hat also inzwischen mit großer Schnelligkeit auch schon bei den Schul kindern des nördlichen Stadttheils Verbreitung gefunden. Die Eltern mögen aus solchen Fällen die dringende Mahnung entnehmen, sich davor zu hüten, die fruchtbare Phantasie ihrer Kinder durch Erzählen gruseliger Spukgeschichten zu erregen und dadurch bei ihnen einen empfänglichen Boden selbst für die thörichteten Ammenmaärchen zu schaffen. Die Schule allein kann in dieser Hinsicht wenig ausrichten, wenn sie in ihrer aufklaärenden Thätigkeit nicht Unterstützung im Elternhause findet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wasserärme am 15. Juni. Mitt. 12 Uhr: 160, Abds. 7 Uhr: 16 1/0 " 16. Juni, Morgens 7 Uhr: 15 1/2 0 R Kölner Loyal-Anzeiger Nr. 163 4 Dinstag, 16. Juni 1896.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Direction des Gerolsteiner Sprudel, Köln 9Rhein. Flora.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
