<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>4</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>351505</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten Versammtung. Auf der Tages-Ordnung der nächsten Sitzung(Donnerstag, 23..) stehen u. a. folgende Gegenstände:"Ueberweisung der Armen- und Hospital-Apotheke in den Geschäftsbereich der Deputation für die Kranken-Anstalten; Nachzahlung der Beiträge zur Alters- und Invalidiäts-Versicherung für die ehemaligen Nachtwächter und andere Beamte; Grundstücks-Entschödigungen; Aenderung der Straßenbarn-Geleise auf dem Rothgerberbach und auf der Dürenerstraße und die neue Grundsteuer-Ordnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Strafkammer. Am 13. April 1892 verurtheilte das Landgericht zu Köln einen Posthülfsschaffner O. aus Deutz wegen Diebstahls und Vergehens gegen's 354 des Str.-.-B. zu einer Gefäognißrafe von zwei Jahren. Dem Angeklagten wurde zur Last gelegt: 1. als Postbeamter einen Geldbrief eröffnet und aus demselben zwei Banknoten über je 50 M. gestohlen zu haben, 2. einen Geldbrief mit 640 M. und 3. einen Geldbrief mit 898 M. gestohlen zu haben. In den beiden letzten Fällen erfolgte Freisprechung. Nach"Perüßung seiner Strafe, von welcher er 16 Monate absaß, wandte sich T. nach Berlin und schrieb von dort einen Brief an seinen Bruder, worin er diesem mittheilte, er habe nicht nur den Geldbrief über 640., sondern auch noch weitere Geldbriefe gestohlen. Er theilte in dem Briese mit, er habe gebeichtet und dabei dem Priester versprechen müssen, sich anzuzeigen, da er ihn sonst nicht lossprechen würde. Sein Gewissen lasse ihm keine Ruhe mehr, er werde alles gestehen, damit er für sein Vergehen büße und endlich Ruhe finde. Diesen Brief üübersandte der Bruder an die Oberpostdirection, welche der Staatsanwaltschaft Anzeige erstattete. Letztere beantragte nunmehr die Wiederaufnahme des Verfahrens. In der Verhandlung leugnete der Angeklagte den Diebstahl und erklärte, daß er den betreffenden Brief an seinen Bruder nur geschrieben habe, um dessen Mitleid zu erwecken. Die darin gemachten Angaben seien unrichtig. Aus den Gründen des ersten Urtheils und den Zeugen-Aussagen geht hervor, daß der Angeklagte als Posthülfsschaffner ein Gehalt von 125 M. monatlich bezog, aber so luxuriaös lebte, daß er beispielsweise in einem Jahre verschiedene 100 Mark für Anschaffung von Kleidern verausgabte. Ferner wurde nachgewiesen, daß er an dem Tage, wo der Geldbrief verschwand, sich außverdienstlich in dem Postwagen aufgehalten hatte. Der Staatsanwalt beantragte eine Gefäognißstrafe von drei Jahren, das Gericht erkannte wegen des Diebstahls des Geldbriefe mit 640 M. auf 14 Monate Gefäogniß. m Schöffengericht. Eine Wittwe, die einer hiesigen Firma einen Muff veruntreut hatte, muß 30 M. Strafe zahlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rheinhöhr am 18. April. Abends 7 Uhr m.96--.00 Die geplante besondere Grundsteuer soll bekanntlich dazu dienen, den städtischen Hausbeſitz zu entlasten gegenüber der bisherigen Höhe der Zuschläge zur Staats-Gebäudesteuer. Zu diesem Zwecke wurde der gemeine Werth der Veranlagung zu Grunde gelegt, in Folge dessen die unbenutzt liegenden Baugrundstücke erheblich höher besteuert werden, welcher Betrag dann dem Hausbeſitz zu gute kommt. Zu dem mitgetheilten Satze von 2 Mark pro 1000 Mark des gemeinen Werthes gelangte die Verwaltung durch folgende Berechnung. Der gemeine Werth der sämmtlichen bebauten und unbebauten Grundstücke im Stadtbezirk beträgt annähernd 1 Milliarde 4 Millionen 4 Hunderttausend wovon auf Alteöln 804 Millionen 4 Hunderttausend, auf die Vororte 200 Millionen Mark entfallen. Die unbebauten Flächen haben einen Werth von 103 Millionen 4 Hunderttausend., wovon für 50 Millionen 250,000 M. in Alteöln und für 53 Millionen 150,000 M. in den Vororten gelegen sind. Da bei den unbebauten Grundstücken nur drei Viertel des gemeinen Werthes veranlagt werden soll, so kommen 25 Millionen 850,000 Mark in Abzug, und die zu beisteuernde Summe beträgt 978 Millionen 550,000 Mark. Der Haushalt für 1896/97 siehl einen Ertrag vor: an 125 pCt. Gebäudesteuer 1,939,500 ., an 135 pCt. Grundsteuer 65,000., insgesammt 2 Millionen 4500 Mark. Hiernach würden von jedem Hundert Mark Werth 0,205 Mark an Grundsteuer zu entrichten sein. Jedenfalls wird der Betrag sich um 20 Pfg. herum bewegen. Ueber die Wirkung der neuen Grundsteuer hat die städtische Verwaltung umfangreiche Stichproben aufgestellt, aus deren tabellarischer Uebersicht sich Folgendes ergibt. Die Wirkung ist, wie im allgemeinen, so auch bei den Häusern der Altstadt sehr verschieden. Da die geringere Veranlagung bei der Benutzung zu gewerblichen Zwecken fortällt, auch der wirkliche Werth von Häusern mit größern Gärten erheblich höher ist, als der eigentliche Nutzungswerth, so tritt in diesen Fällen meist keine Ermäßigung der Grundsteuer, zuweilen sogar eine Erhöhung ein. Vielfach ist indeß der fortan zu entrichtende Grundsteuer-Betrag niedriger, als der Principalsatz der staatlichen Gebäudesteuer, so daß thatsächlich in diesen Fällen(gegenüber 125 pCt. Gebäudesteuer) die Entlastung 25 bis 35 pCt. ausmacht. An der Ringstraße vermindert sich diese Entlastung durchängig auf 10 bis 20 pCt. In den Vororten ist die Entlastung des Hausbesitzers vielfach noch geringer, da hier naturgemaäß die Grundstücke zum großen Theile nicht so intensiv ausgenutzt sind, wie in der Altstadt. Immerhin trifft man auch hier eine stattliche Reihe von Straßen an, wo die Grundsteuer um 35 pCt. und mehr ermäßigt wird. In den ländlichen Vororten, wo die Bebauung eine noch freiere und der Bauwerth der Häuser gering ist, schwankt die Wirkung der neuen Steuer zwischen einer kleinen Erhöhung und einer kleinen Ermäßigung des jetzigen Gebäudesteuer-Betrages. Die zur Staatsgrundſteuer veranlagten ländlichen Grundstücke kommen durchweg in der Steuer herunter, zum Theil sogar recht erheblich. Wo freilich die Lage oder sonstige Umstände einen besonders hohen Werth der Grundstücke bedingen, steigen sie bei der Veranlagung nach dem gemeinen Werthe. Eine sehr hohe Mehrbelastung führt die neue Grundsteuer für die unbebauten, nicht ländlichen Grundstücke, namentlich in der Kölner Neustadt, herbei. Wo bisher nur 2 bis 6 M. Grundsteuer bezahlt wurde, stellt sich dieselbe jetzt auf 250 bis 350 M. Man wird zugeben müssen, daß im großen und ganzen die neue GrundsteuerOrdnung das Ziel erreicht, welches man mit derselben anstreben wollte, nämlich eine immerhin nicht unerhebliche Erleichterung der Lasten des städtischen Hausbesitzers auf Kosten der Baugrundstücke und unter Schonung des ländlichen Theiles des Stadtgebietes. Auf der andern Seite ist nicht zu verkennen, daß die Veranlagung nach dem gemeinen Werthe im einzelnen Falle eine große Härte enthalten kann, und es wird Sache einer vernünftigen Einsahätzung sein, dieselbe nach Möglichkeit zu vermeiden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Viehhof. In letzter Zeit ist von Landwirthen Klage daruber geführt worden, daß die den Kölner Markt besuchenden Händler vielfach mageres und halbfette Vieh daselbst ankaufen und dasselbe ohne Angabe des Ursprunges zur Mast weiter verkaufen. Man ist der Ansicht, daß durch dieses Gebahren die zur Zeit in großer Verbreitung herrschende Maul- und Klauen-Seuche verschleppt werden kann. Obwohl in den letzten Jahren eine Verschleppung der genannten Seuche vom Kölner Markt in die Viehbestände des flachen Landes in keinem Falle nachgewiesen wurde, so ist man an dem genannten Viehhof, den von landwirthschaftlicher Seite geäußerten Wünschen entsprechend, dazu übergegangen, daß alles Vieh nach stattgehabter veterinair-polizeilicher Revision in der Nähe der rechten Hüfte mit dem rothen Farbentempel-V- oder einem entsprechenden Anschnitt im Haarkleid versehen wird. Die Landwirthe sind hierdurch in die Lage gebracht, sich vor dem Ankauf derartigen Marktviehes selbst zu schützen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Berlin, 18.April96.(Eigener Drahtbericht der Köln. Volkszeitung.) Ziehung der 4. Kl. 194. preuß. Klassen-Lotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags. Ein Gewinn zu 46.000 M. fiel auf Nr. 199.350; drei Gewinne zu 10.000 M. auf Nr. 16,350 27.486 und 141,629.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
