<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>4</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>351503</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Priester-Zemindar hat der mittlere Flügel einen vollständigen Umbau erfahren, wobei die bisherigen ganz unverhältnissßmäßig breiten Corridore eingezogen wurden; es sind dadurch etwa 40 schöne luftige Zimmer entstanden. Der alte prächtige Bibliothek-Saal ist unverändert geblieben. Der Bau wurde mit allen Verbesserungen in Bezug auf Heizung, Beleuchtung und Wasserleitung ausgestattet. Auch für die übrigen Flügel des weiläufigen Gebäudes sind solche Umbauten in Aussicht genommen:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gewerbegericht. In einer am Mittwoch abgehaltenen außerordentlichen General-Versammlung der Mitglieder der Kölner Innungen sowie des Vereins selbständiger Handwerker wurde einstimmig beschlossen, gegen die Besoldung des stellvertretenden Vorsitzenden beim königl. Gewerbegericht an höherer Stelle und nöthigenfalls selbst beim Minister vorstellig zu werden, da dem Herrn Regierungs-Präsidenten von den Vorständen beider Körperschaften ehrenwerthe, für das Amt geeignete Herren namhaft gemacht waren, welche, wie seit 80 Jahren geschehen, und heute noch vom Vorsitzenden des königl. Gewerbegerichtes geschieht, ihr Amt als Ehrenamt unentgeltlich versehen würden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gestohlen wurden mittels Einbruchs aus einem Manſardenzimmer in einem Hause an der Roonstraße vier verschiedene Kleider, ein braunes Jaquet, ein schwarzer Seiden-Umhang, eine schwarze Spitzentaille, ein blaues Jaquet und ein leerer Schließkorb; aus einer Wohnung am Carthäuserhof etwa 250 M. in Baar, zwei goldene Damen-Uhren, eine goldene Uhrkette, 1 Paar Diamant-Ohrringe, ein Ring mit weißem, ein Ring mit rothem Stein, ein goldenes Ketten-Armband und zwei goldene Damen-Halsketten; einem Kutscher von seinem Wagen, während er in einem Hause an der Friedrichstrße Waaren ablieferte, eine Kiste, enthaltend 20--25 Pfund Schweizerbutter; aus dem Keller eines Hauses am Hansa-Ring acht Flaschen feine Weine und Nachts vom Hofe eines Hauses an der Holbeinstraße in Nippes eine Amsel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Kölner Sängergreis veranstaltet am Sonntag im großen Lesesaale das Schlußfest seiner Concert-Saison und bringt hierbei auch die beiden für den Essener Gesang-Wettstreit bestimmten Chöre: Columbus von Hiller und Gebet vor der Schlacht von Sobre zur Aufführung, während das Rost'sche Solo-Quartett unter seinen Vorträgen die beiden ür Essen bestimmten Volkslieder wählte. Ferner wirken mit die Solisten W. Abels und Richrath, der Bassist C. Röselig vom Sachsenaltenburger Hoftheater und(Declamation) Schauspieler Julio Zizold. Den Schluß des Programms bildet der seine Wirkung nie verfehlende Kadelburg'sche Schwank: In Civil. b Der Damen-Chor von St. Johann Baptist veranstaltet am nächsten Sonntag im großen Victoria-Saale eine Aufführung des religioösen Dramas: Das Hirtenädchen von Lourdes, welche, nach den Vorbereitungen zu schließen, eine sehr gelungene zu werden verspricht. Da der Rein-Ertrag für den Reparatur-Fonds der Kirche St. Johann Baptist bestimmt ist, kann der Vorstellung nur ein zahlreicher Besuch gewünscht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Pfarr-Verein St. Maria Lyskirchen. Zu der am Dinstagabend stattgehabten Monats-Versammlung des Vereins hatten sich die Mitglieder zahlreich eingefunden. Es galt nämlich, dem nach nur einjähriger segensreicher Thätigkeit in dieser Pfarre nach St. Aposteln versetzten Hrn. Kaplan Lindemann eine Abschiedsfeier zu veranstalten. Der Vorsitzende des Vereins, Hr. Nettekoven, begrüßte den Scheidenden im Namen des Vereins in herzlichster Weise und sprach ihm den Dank für seine treue und erfolgreiche Thätigkeit, gleichzeitig das Bedauern über sein Scheiden aus und widmete ihm ein dreifaches Hoch. Hr. Kaplan Lindemann dankte und sprach dann über die Bedeutung des Vereins und die Pflichten seiner Mitglieder in so ernster Zeit, wie die unserige. Dieselbe fordere glaubensstarke, sittenreine, treue Männer, Männer der Arbeit, der Arbeit für das zeitliche und das geistige Wohl, Männer des Gebets und des Friedens. In fesselnder Weise zeigte Redner, wie Vernunftwahrheiten und Glaubenswahrheiten von Gott stammen, einander niemals widersprechen können und dürfen, und dies auch in Wirklichkeit nicht thuen, was immer auch einzelne Vertreter moderner Wissenschaft, indem sie Hypothesen als erwiesene Wahrheiten hinstellten, behaupten möchten. Mit den besten Wünschen für das Wachsen, Blühen und Gedeihen schloß der Redner und verabschiedete sich dann in herzlicher Weise von jedem der Anwesenden, um andern Tags seinen neuen Wirkungskreis anzutreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
