<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>6</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>351564</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln,.Juni96. In der Frankf. Ztg. lesen wir:"Die Nummer der Köluischen Volkszeitung vom 23. April ist am letzten Samstag, also anderthalb Monate nach ihrem Erscheinen, confiscirt worden. Anlaß zu dieser Maßregel, bei der von vorn herein das nachträgliche Vorgehen verwunderlich erscheinen muß, hat eine Betrachtung über das Verhalten der Behörden im Fall Kotze-Schrader gegeben." Wir pflegen bei solchen Maßnahmen, so bemerkt hierzu die Redaction der Köluischen Volkszeitung, zunächst abzuwarten, ob es überhaupt zur gerichtlichen Verhandlung kommt. Da aber der Fall Aufsehen zu erregen scheint, ergänzen wir die Notiz dahin, daß die Beschlagnahme einiger Nummern im Zusammenhang mit einer lange Zeit in Anspruch nehmenden Haussuchung nach dem Manuscript des incriminirten Artikels erfolgte, die allerdings erfolglos blieb. Im"Fall Feichter" wurde die Haussuchung sogar auf die Privatwohnung unseres verantwortlichen Redacteurs ausgedehnt, mit demselben Ergebnißß. einem weitern Verfahren gegen die Könische Volkszeitung ist es damals nicht gekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sonntagsruhe der Anwalts-, Notariats- und Gerichtsvollzieher-Gehülfen. Nachdem eine zahlreich besuchte Gehülfenversammlung in Köln kürzlich den Beschlußß gefaßt hatte, wegen völliger Einführung der Sonn- und Feiertagsruhe auf den Bureaux der Rechtsanwälte, Notare und Gerichtsvollzieher bei der Anwaltskammer des Oberlandesgerichtsbezirks Köln und den betreffenden Vereinen vorstellig zu werden, hat auf bezüglichen Antrag der Vorstand des Vereins für das Notariat in Rheinpreußßen nunmehr beschlossen, den Kölner Herren Notaren, von welchen übrigens schon mehrere die Sonntagsruhe eingeführt haben, zu empfehlen, ihre Amtsstuben an Sonn- und Feiertagen geschlossen zu halten, außer in dringenden Fällen. Der Vorstand der Anwaltskammer, welcher sich auch mit dem Antrage befaßt hat, will die Regelung der Frage den einzelnen Bezirken überlassen. Der Kölner Anwalts-Verein wird für Köln in diesen Tagen über den Antrag berathen und beschrießen. Es steht zu hoffen, daß die noch ausstehenden Beschlüsse im Sinne der Sonn- und Feiertags-Ruhe erfolgen. Daß ein dringendes Bedürfnissß für die interessirten Kreise vorliegt und der Schluß der Bureaux an Sonn- und Feiertagen auch auf das prozessirende Publicum, namentlich die ländlichen Kreise, nur günstig wirken wird, bedarf wohl keiner näheren Ausführung.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnung. Auf dem dieser Tage in Rheydt stattgefundenen ünften Feuerwehr-Verbandstage, mit welchem eine Fach-Ausstellung verbunden war, hat die hiesige Militair-Effecten-Firma Steiner amp; Keller die goldene Medaille für Uniformen errungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Panorama International ist diese Woche eine interessante Reise von Havre nach Treport zur Ausstellung gekommen. Unter den Ansichten von Havre interessirt besonders die des Geburtshause des Präsidenten der Republik, Faure. Es ist das ein recht stattliches Gebäude, das an einer Straßen-Ecke liegt. Weiterhin erregt die Aufmerksamkeit die Cavallerieschule in Saumur. Prächtig stellt sich dem Auge dar das Panorama von Rouen und Fernsicht über St. Jean de Luz. Recht belehrend ist ein Bild, welches das Abfeuern einer Rettungskanone für Schiffbarüchige und eine nach der Natur aufgenommene Rettungsscene darstellt. Eigenthuümlich sieht sich eine Procession in Quiberon an, in der eine Anzahl altrömischer Krieger gar martialisch einherschreitet. Malerisch wirken das Panorama von Quimper und die Fernsicht auf Nantes, das Rundbild der Stadt Treport, der Verkehr am Quai und das Leben und Treiben am Badestrand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Städtische Volksschuleüche. Bekanntlich hat die städtische Verwaltung Volksschuleüchen eingerichtet, in denen den Mädchen Gelegenheit geboten ist, die Herstellung schmackhaften und doch billigen Essens zu erlernen. Ein solcher Cursus für aus der Schule entlassene Mädchen beginnt am 15. d. M. in der Schule am Georgsplatz 7. Die Uebungen werden vier Mal wöchentlich in der Zeit von 4 Uhr Nachmittags ab gehalten. Das Schulgeld beträgt 1 M. pro Woche. Außerreichspatentamtlich geschützt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
