<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>5</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>351545</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Personalien. Versetzt ist Amtsgerichtsrat Bresgen in Köln nach Berncastel</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zum Staatsanwalt ist ernannt der Gerichts-Assessor Rust in Köln</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zum Gerichts-Assessor ist ernannt: Referendar Dumont im Bezirk Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine prächtige Villa wurde von einem reichen Holländer an der Ecke der Volksgarten- und Overstolzstraße errichtet. Als besondern Schmuck ließ der Erbauer an der Villa eine lebensgroße Portraitstatue des Herzogs Wilhelm von Nassau-Oranien, des Begründers der Unabhaängigkeit der Niederlande von der spanischen Herrschaft, anbringen. Die künstlerisch vollendete Statue, welche den Helden in der malerischen spanischen Tracht darstellt, wurde am Freitag aus dem Atelier des Hrn. Bildhauers Johannes Degen, der dieselbe angefertigt, an ihren Standort gebracht. Auch die holländischen Wappen und die sonstigen Ornamente, mit denen die Villa geschückt ist, wurden von Herrn Degen ausgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Nippes, 22.Mai96. In den letzten Jahren ist die Unternehmungslust am hiesigen Vororte namentlich auf dem Gebiete der Bauthätigkeit sehr rege, und wer längere Zeit nicht in unserer Gegend gewesen ist, muß sich wundern über eine stattliche Zahl von prächtigen Facaden, welche jetzt schon eine Reihe von Straßen schmücken. Insbesöndere an der Neußertraße schießen die großen Geschäfishäuser rasch aus der Erde. Vor einigen Tagen ist nun die Villa Camphausen zum Preise von 60,000 M. in den Besitz eines in Nippes wohnenden Kaufmannes übergegangen, welcher das an der Neußertraße gelegene Terrain mit vier großen Geschäfishäusern bebauen und damit schon in den nächsten Tagen beginnen wird, so daß dieselben noch vor dem Winter bezogen werden können. Zwei dieser neuen Häuser wird der Erbauer selbst benutzen, weil er seine beiden jetzigen Geschäfishäuser an der Neußertraße an die Post-Verwaltung verkauft hat, welche auf diesem und dem anstoßenden Gelände einen Post-Neubau zu errichten beabsichtigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>und eine Reise durch das romanbudapest" tische Bosnien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
