<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>4</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>351515</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Der Kataster-Landmeister Raab in Köln ist zum Kataster-Secretair in Köslin bestellt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gestohlen wurde: einem Dreher in einer Wirthschaft am Holzmarkt, während er daselbst Abends eingeschlafen war, eine silberne Remontoir-Uhr mit Nickelkette; aus einem unverschlossenen Parterrezimmer in einem Hause an der Severinstrße ein Fünfmarkschein, ein Dreimarkstück und einige Freimarken; mittels Einbruchs aus einem auf der ersten Etage eines Hauses am Heumarkt gelegenen Comptoirs ein hellgrauer Sommer-Ueberzieher und ein Paar grüne, ziemlich neue Plüschpantoffel; einr Dame, welche kurze Zeit vor einem Schaufenster an der Hohestrße stand, ein Portemonnaie mit etwa 7 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Erste h. Communion. In sämmtlichen 21 Pfarrkirchen von Alt-Köln fand gestern in feierlichster Weise die Feier der ersten h. Communion der Kinder statt. Die Zahl derselben betrug rund 3000. Heute empfangen dieselben das h. Sacrament der Firmung, welches Se. Eminenz der hochw. Herr Cardinal-Erzbischof in St. Severin, die beiden hochw. Herren Weibischöfe Dr. Fischer und Dr. Schmitz in St. Maria im Capitol bzw. in St. Maria-Himmelfahrt ausspenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Feuer. Gestern Morgen entstand in einem Hause an der Huhnsgasse ein kleiner Brand, welcher schnell von der Wehr gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Volksbureau. Das vom Verband katholischer Arbeiter und Handwerker errichtete Kölner Volksbureau hat in dem zweiten Jahre seines Bestehens einen weitern Fortschritt in der Frequenz und in den erzielten Erfolgen aufzuweisen. Während im ersten Geschätsjahre 1894 die Zahl der Ausünfte 3299 und der Schriftätze 926 betrug, wurden im vergangenen Jahre 5228 Ausünfte ertheilt und 1148 Schriftätze angefertigt. Von der Einrichtung des Abonnements machten 525 Personen Gebrauch. An dieselben wurde Auskunft ertheilt in 1500 Fällen, so daß auf jeden Abonnenten durchschnittlich, wie auch im Vorjahre, drei Ausünfte entfallen. Auf die Mitglieder der katholischen Arbeiterbzw. Gesellen-Vereine entfallen 816 Ausünfte. An Mitglieder des Volksvereins für das katholische Deutschland wurde Auskunft ertheilt in 50 Fällen, kostenfrei an Unbemittelte in 513 Fällen; die übrigen Ausünfte entfallen auf Nichtabonnenten. Nicht unerheblich sind die Vortheile, die durch die Bemühungen des Volksbureau's den seine Hülfe in Anspruch nehmenden Personen erwirkt wurden. So weit diese Vortheile in Geld bestanden, betrugen sie zusammen 45,670 M. In vielen Fällen gelang es den Bemühungen des Volksbureau's, Processe zu vermeiden und eine gütliche Einigung der Parteien herbeizufuühren. Von den erzielten Erfolgen wird dem Volksbureau leider zu selten eine Mittheilung gemacht, darum stellen denn die vorhin erwähnten Erfolge auch nur einen Bruchtheil der gesammten Vortheile dar, welche durch die Bemühungen des Volksbureau's erzielt worden sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Musikalische Gesellschaft. Mit dem letzten Auffüehrungsabend war eine Gedächtnissßfeier für das verstorbene älteste Mitglied (seit 1838) J. B. Plasma vereinigt. Ein symphonischen Satz von Beethoven aus der 7. Symphonie ging voran, dann folgten Erinnerungsworte von F. Fremery, die das Bild des lebensfrohen Mannes, welcher der Musik eine jahrzehnte lange, andauernde Thätigkeit gewidmet hat, vorführte. Ein Grablied von Gustav Jensen, sehr fein orchestrirt von E. Sträßer, ein ergreifendes, stimmungsvolles Musikstück, wurde von Hrn. v. Vigneau, Schüler Wüllner's, mit edeler, gut durchgebildeter Baritonstimme gesungen. Es folgte als zweiter Theil Suite in fünf Sätzen für Streichorcheſter-- ursprünglich für Clavier geschrieben-- von E. Sträßer, ein sehr gefälliges Werk von guter Erfindung und geschmackvoller, wohldurchdachter Instrumentirung, das in allem den guten Musiker verrieth. Zum Schluß sang Hr. v. Vigneau selbstcomponirte Lieder, die eine sehr schätzenswerthe Begabung nachwiesen. Gerichts-Verhandlungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>&amp;a Strafkammer. Ein Kutscher von hier, welcher auf dem Domkloster ohne sein Verschulden eine Frau überfuhr, wurde von der Beschuldigung der fahreässigen Körperverletzung freigesprochen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Zu zwei Jahren und zwei Monaten Zuchthaus verurtheilte das Gericht einen Kutscher aus Hückeshofen, weil er als rückälliger Dieb im November v. J. hierselbst eine goldene Uhr und 24 M. gestohlen hatte. Der Angeklagte wollte durch Zeugen nachweisen, daß er zur Zeit der That sich in Hückeshofen befunden habe. Es konnte aber nur festgestellt werden, daß er im November, nicht aber, daß er auch an jenem Tage dort gewesen sei; anderseits wurde der Angeklagte von Zeugen bestimmt wiedererkannt, die ihn am Thatorte gesehen hatten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zwei oft bestrafte Tagelöhne schlossen sich am 13. März in einer Wirthschaft einem hiesigen Bäckermeister an, begleiteten ihn und versuchten später, indem sie ihn eines Sittlichkeitsverbrechens bezichtigten, unter Drohungen Geld von ihm zu erhalten. Das Gericht bestrafte beide Angeklagte wegen verleumderischer Beleidigung und Erpressung mit drei Jahren und drei Monaten bzw. drei Jahren und sechs Monaten Gefägniß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Rheinhöhr am 27. April. Morgens 7 Uhr m.28--.20.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
