<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>4</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>351513</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum. Hr. Domcapitular Dr. Ferdinand Stiefelhagen feierte gestern sein goldenes Priester-Jubiläum. Obgleich der Jubilar sich jede äußere Feier verbeten hatte, hatten die Nachbarn es sich nicht nehmen lassen, sein Wohnhaus prächtig zu schmücken. Um 10 Uhr fand im Dome ein feierliches Hochamt statt, welches der Jubilar unter Assistenz des Hru. Dompropstes Dr. Berlage celebrirte. Demselben wohnten Se. Eminenz der Hr. Cardinal-Erzbischof, das gesammte Domcapitel sowie die Professoren und Alumnen des PriesterSeminars bei. Bei der nach dem Gottesdienste stattfindenden Beglückünschung erschien Seine Eminenz als erster der zahlreichen Gratulanten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hr. Theodor Treiber tritt am 1. Mai, nachdem er 31 Jahre der städtischen und Theater-Capelle als Baß-Posaunist angehört, in den Ruhestand. Mögen dem wackern Bläser noch viele Jahre der wohlverdienten Ruhe beschieden sein!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnung. Hr. Concertmeister Friedr. Grützmacher wirkte vor einigen Wochen in einem Concerte m Luxemburg mit, welches auch der Großherzog von Luxemburg mit seiner Gegenwart beehrte. Daraufhin ist Hr. Grützmacher dieser Tage mit der Medaille für Kunst und Wissenschaft überrascht worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfälle. Gestern Nachmittag wurde im Bürger-Hospital ein Klempner aufgenommen, welchem die Löhtlampe explodirt war, wobei er sich erhebliche Hand- und Gesichts-Verletzungen erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Gabelsberger'sche Stenographen-Verein zu Kölndeutz eröffnet am 1. Mai einen Unterrichts-Cursus für Anfänger. Wegen des großen Vortheils, welchen die Stenographie allen denen bietet, die mit schriftlichen Arbeiten beschäftigt sind, machen wir auf diesen Cursus ganz besonders aufmerksam. Alles weitere ergibt sich aus der Anzeige im Annoncentheile.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Panorama International. In dieser Woche kann man einen Besuch in Hamburg, der großen See- und Handelsstadt, machen. In der kommenden Woche, d. h. mit Montag, beginnt eine herrliche Moselreise von Trier bis unterhalb Cochem. Eltern von Erstcommunicanten können ihren Kindern an ihrem Ehrentage hiermit ein eben so billiges wie edeles Vergnügen bereiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
