<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>6</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>351587</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Fest der goldenen Hochzeit begingen am Sonntag die an der Schafenstrße wohnenden Eheleute Johann Lang und Frau geb. Schorn. Seit 40 Jahren ist der Jubilar als Seiler in der Seilerei von Herm. Jos. Engels auf dem Mühlenbach thätig; auch die Frau erfreut sich noch verhältnissßmäßig großer Rütigkeit. Jahrzehnte lang wohnen die Leutchen in der St. Mauritius-Gemeinde, in deren Pfarrkirche Sonntag-Morgen 9 Uhr die kirchliche Feier stattfand. Abends wurde im Louisen-Saal eine von einem Fest-Comite veranstaltete Festlichkeit veranstaltet, zu welcher die Kinder und Enkel-- an letztern zählt das Jubelpaar 22-- sowie die Freunde und Nachbaren sich eingefunden hatten. Ein von dem Fest-Comite überreichte Angebinde legte Zeuginß davon ab, welch' großer Achtung das Ehepaar sich allseitig erfreut. 60</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bauthätigkeit. Nach einer Aufstellung der städtischen Baupolizei wurden in der Zeit vom 16. März bis 15. Juni 703 BauGesuche genehmigt, und zwar zum Neu- oder Umbau von Wohngebaänden 344, von öffentlichen Gebäuden 19, von Fabriken 43, von sonstigen Baulichkeiten 297. Von den Gesuchen zu Wohngebaäuden betrafen 89. Umbauten und 255 Neu- und Erweiterungsbauten. Von letztern entfielen auf Bayenthal 8, Lindenthal 19, Ehrenfeld 81, Nippes 48, Deutz 15, Neustadt 59. Altstadt 75. Die Zahl der Bau-Abnahmen betrug in der gleichen Zeit 314, die von neu errichteten bzw. erweiterten Wohngebaäuden 135, und zwar in Lindenthal 14, Ehrenfeld 27, Nippes 14, Deutz 1, Neustadt 42, Altstadt 37.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kinderworte im nördlichen Stadttheil. Die beiden Knabenhorte auf dem Eigelstein und auf dem Hunnerücken wurden im Jahre 1895--96 von 61 bis 75, der Mädchenhort in der Stolkgasse von 62 bis 79 Kinder besucht. Wegen zu geringer Mittel fiel der letztere während des Sommers aus. Der Hort an Aposteln wurde dem südlichen Verein übewiesen. Eine wesentliche Unterstützung seiner gemeinützigen Bestrebungen hat der Verein durch den Ertrag einer vom Vaterländischen Frauen-Verein und einem Comite von Herren veranstalteten Festlichkeit erhalten. Den beiden Vereinen im Norden und Süden konnten nahe 5000 M. übewiesen werden. Der Kassenbericht des Vereins weist eine Einnahme von 13,883 M. auf, darunter an Mitgliederbeiträgen 2082 M. und 2443 M. vom Gürzenich-Comite. Die Ausgaben stellten sich auf 4824 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfälle. Im Bürger-Hospital fand ein elfähriges Mädchen Aufnahme, welches sich Arme und Beine mit kochendem Wasser verbrüht hatte und eine Frau, welche gefallen war und einen Armbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
