<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>7</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>351588</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der Löwengasse gerieth am Sonntag-Morgen, während die Pfarr-Procession von St. Maria in Lyskirchen vorbeizog, die Auschaückung eines Fensters in Brand. Das Feuer wurde aber schnell gelöscht, so daß die Ordnung der Procession durch den Zwischenfall nicht besonders gestört wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Handwerker-Credit-Genossenschaft. Nachdem am 9. Juni durch Eintragung in das Genossenschafts-Register die Handwerker-Creditgenossenschaft, e. w. m. b.., erfolgte, soll durch Beschlußß des Aufsichtsrathes die Genossenschafts-Kasse mit dem 1. Juli eröffnet werden. Der Hauptzweck dieses Unternehmens ist, dem Handwerksmeister zu ermöglichen, einen seinen Verhältnissen entsprechenden Credit gegen billige Zinsen zu gewähren, um ihm dadurch Gelegenheit zu geben, auf diese Weise gegenüber dem Großcapital concurrenzähiger zu werden. Der Zinsfußß für Capitalien ist vom Aufsichtsrath auf 4 pCt. bis auf weiteres festgesetzt worden. Die Geschäfteräume befinden sich Berlich Nr. 9 und sind geöffnet von Morgens 10 bis 12 und Nachmittags von 5 bis 7 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Im Bürger-Hospital fand gestern ein Knabe Aufnahme, welchem durch die Explosion einer Petroleumlampe Arme, Beine und das Gesicht erheblich verbrannt wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Diebe drangen in ein Haus an der Ankerstrße, öffneten, vermuthlich mittels Nachschlüssel, die Zimmer, sprengten gewaltsam die Schublade eines Buffet-Schranks und stahlen aus diesem einen Hundertmarkschein und 180 M. in Gold, sowie aus einem erbrochenen Consolschränkchen eine goldene Herrenuhr mit goldener Panzerkette und vier Sparkassenücher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Diebstahl. Einem Schiffer wurde aus der Kajüte seines hier vor Anker liegenden Schiffes eine silberer Remontoir-Uhr mit Kette gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Einbruch wurde in einem Hause am Pantaleonswall versucht, indessen nichts gestohlen, da die Diebe anscheinend verscheucht worden sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 30. Juni96. Im Dom fand heute Vormittag nach dem von Hrn. Domcapitular Lic. Velten celebrirten feierlichen Jahrgeldächtnissß für den verstorbenen Weihbischof Dr. Bandi die feierliche Einführung des neuen Domcapitulars Hru. Prof. Hespers statt. Letztere vollzogen die Herren Domcapitular Dr. Dumont und Generalvicar Dr Creutzwald.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der chinesische Vice-König Li-Hung-Tschang wird am Donnerstag-Vormittag 10 1/2 Uhr hier eintreffen und am Hauptbahnhofe von den Herren Oberbürgermeister Becker, Geh. Commercienrath Michels als Vorsitzender der Kölner Handelskammer, Julius van der Typen als Vorsitzender des Vereins der Industriellen des Regierungsbezirks Köln, sowie Hru. Rudolph Wahl, dessen Gast der chinesische Botschafter während seines Aufenthaltes in Köln ist, empfangen. Letzterer hat für die Beſuchstage im Domhotel Wohnung genommen. Von 3 Uhr ab findet daselbst Empfang der hiesigen Behörden statt, um 4 1/2 Uhr Fahrt über die Brücke nach Deutz zur Besichtigung der Langen'schen Schwebebahn und der Werke von van der Typen&amp; Charlier, von dort Rückfahrt nach Köln zum Gürzenich, wo um 5 1/2 Uhr im Isabellen-Saale die geladenen Ehrenäste vorgestellt im großen Saale das Festessen 8 Uhr zu Ende sein, worauf zurückährt. Am Freitag-Vormittag zu Ehren seines Gastes einen Ausflug nach dem Drachenfels. Die Abfahrt erfolgt Morgens.30 mittels Sonderzug vom hiesigen Hauptbahnhofe nach Königswinter. Auf dem Drachenfels wird Thee getrunken, während dessen der Kölner Liederkranz mehrere Lieder singen wird. Die Rückfahrt erfolgt mittels Extra-Salondampfer, welcher Nachmittags.30 hier eintrifft. Auf dem Dampfer wird das Frühstück eingenommen. Eventuell stehen bei der Rückfahrt dem Publicum Begleitdampfer gratis zur Verfügung. Der Nachmittag wird zur Besichtigung der Stadt und deren näherer Umgebung benutzt, worauf der Gast am Samstag-Vormittag weiterreise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 30.Junis6. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 2,102,20 das Kil. Eier 1,70-1,90 das Viertel. Hinkel 2,00-5,00, Tauben 0,901,00 das Paar. Hühner 1,80-.20, Enten 2,50-3,00, Gänse 5,50-6,50 das Stück. Hecht 0,00. Aal 0,00, Karpfen 0,00, Salm 0,00, Schleien 0,00, Schellfisch 0,00, Kabliau 0,00, Ochsenfleisch von der Keule 1,36-1,47, vom Bauch 1,04-1,19, Kalbfleisch 1,24-.43, Hammelfleisch 1,04-.48, Speck, geräuchert.58-1,44, gesalzen.25-1,40, Schmalz.20-1,40, Nierenfett.59.70 das Kil. Zwiebel.14-0,16 das Kil. Kartoffeln, weisse.80-.80, rothe 0,00. Nieren-.00, neue Nieren- 12,00-14,00 die 100 Kil. Frische Erbsen 0,25-0,40, dicke Bohnen 0,50-0,35 das Liter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>4% I Mittwoch den 1. Juli. Abends 7 1/2 Uhr, Zoologischer Garten m. Volkssiufoniesonert *** I unter Leitung des Herrn Concertmeister Willy Heß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
