<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>6</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>351579</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Neue Gebühren-Ordnung für Aerzte. Die auf Gruno dess 80 der Gewerbe-Ordnung vom Cultusminister erlassene Gebührenordnung für approbirte Aerzte und Zahnärzte tritt am 1. Januar 1897 in Kraft. Sie setzt für die einzelnen Arten von berufsäßigen Leistungen eine Höchst- und Mindestgrenze der Gebühren fest, die den genannten Aerzten in streitigen Fällen mangels einer Vereinbarung zustehen. Die niedrigsten Sätze gelangen zur Anwendung, wenn nachweisbar Unbemittelte oder Armen-Verbände die Verpflichteten sind. Im Uebrigen ist die Höhe der Gebühr innerhalb der festgesetzten Grenzen nach den besondern Umständen des einzelnen Falles, insbesondere nach der Beschaffenheit und Schwierigkeit der Leistungs der Vermögenslag des Zahlungspflichtigen, den örtlichen Verhältnissen usw., zu bemessen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Abhanden kam dem Conducteur eines hiesigen Hotels vermuthlich am Hauptbahnhof im Gedränge beim Expediren von Gepäck aus der innern Brusttasche seines Rockes eine gelblederne Visitenkartentasche. In derselben befanden sich drei Scheine a 100., ein Schein a 50 M. und ein Schein a 5 M. sowie ein Post-Einlieferungsscheine über 300 M. und verschiedene Briefmarken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>P Liebstähle. Einem vorübergehend hier anwesenden Maler wurde ein Fahrrad gestohlen, das er, während er sich am Heumarkt in eine Restauration begab, draußen hatte stehen lassen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Aus dem Flur eines Hauses an der Bonnerstraße wurde ein Korb mit Wäsche enthaltend u. a. zehn Leinenbetttücher, ein Biberbetttuch, etwa vierzig Handtücher, drei Tischtücher, vier weiße Kissenbezüge und vier Servietten,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unterschlagung. Ein Reisender erhielt den Auftrag, von den in der Umgegend von Köln wohnenden Kunden seiner Firma Geld einzucassiren. Er zog auch etwa 1000 M. ein, lieferte diese aver nicht ab. Sein Aufenthalt konnte bis jetzt nicht ermittelt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
