<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>5</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>351526</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. Ernannt wurden die Herren: F. Fr. Kühling, Regis. a. d. erzbischöfl. Rechnungskammer z. Vic. in Niederzier, Dec. Düren; I. Ev. I. Pohl, Pl. in Werden, z. Religions. a. d. städt. Lehrerinnen-Bild.-Anst. in Köln; P. Gratzfeld, Dr. theol. u. phil., beurlaubt, z. Rect. in Pützchen, Pfer. Vilich, Dec. Königswinter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Versicherung gegen Arbeitslosigkeit. Am 6. März war in einer größern Versammlung angesehener Bürger die Gründung eines "Stadtöluischen Versicherungs-Vereins gegen Arbeitslosigkeit im Winter" unter Annahme der vorgelegten Satzungen vorgenommen worden, dessen Zweck die Errichtung und Unterhaltung einer Versicherungskassen gegen Arbeitslosigkeit für die Stadtgemeinde Köln sein sollte. Die Satzungen haben jedoch die Genehmigung des Herrn Obereräsidenten nicht gefunden. In Folge dessen sah sich der damals gewählte vorläufige Ausschuß, dem zu diesem Zwecke Vollmacht seitens der Versammlung ertheilt worden war, verandaßt, von der Gründung des besagten Versicherungsvereins abzusehen und die Gründung einer"Stadtöluischen Versicherungskassen gegen Arbeitslosigkeit im Winter" vorzunehmen. Unter Beibehaltung der sämmtlichen in den ursprünglichen Satzungen festgelegten Gesichtspunkte wurde die Einrichtung der Versicherungskassen derart vorgenommen, daß die Versicherten die Mitglieder derselben bilden, wogegen die Personen, welche als Mitglieder des ursprünglichen Versicherungs-Vereins gedacht waren, nun Ehren-Mitglieder dieser Versicherungskassen sind bzw. werden. Gegen Zahlung eines jährlichen Beitrages von mindestens 5 M. wird die Ehren-Mitgliedschaft erworben. Diese kann auch von Arbeitnehmern, welche sich nicht versichern, aber doch ihr Interesse für den Zweck der Kasse bekunden wollen, gegen einen Jahresbeitrag von 3 M. erworben werden. Wer eine einmalige Zahlung von mindestens 300 M. leistet, wird Parron der Versicherungskassen. Ehrenmitglieder und Patrone bilden mit dem Ausschusse der Versicherten die General-Versammlung. Der Vorstand besteht aus dem Oberbürgermeister oder dessen Stellvertreter und dem zeitigen Vorsitzenden der Allgemeinen Arbeitsnachweis- Anstalt in Köln als geborenen Mitgliedern, ferner aus achtzehn Mitgliedern, und zwar sechs vom Ausschusse der Versicherten abgeordneten Mitgliedern, aus sechs Arbeitgebern und sechs Personen, welche weder Arbeitgeber noch Arbeitnehmer sind. Bezüglich der sonstigen Einrichtungen der Versicherungskassen verweisen wir auf den ausführlichen Bericht in Nr. 64 des Kölner Local-Anzeiger vom 7. März d. J. Gestern Vormittag fand nun nach erfolgter Genehmigung der von dem vorläufigen Ausschusse festgestellten neuen Satzungen durch den Herrn Obereräsidenten die constituirende Versammlung der Ehrenmitglieder und Patrone der Versicherungskassen im Hansa-Saale des Rathhauses statt, welche von den Satzungen in ihrer jetzigen Gestalt Kenntnisß nahm und die Wahl des Vorstandes vornahm. Derselbe besteht außer dem Herrn Oberbürgermeister und dem Hru. V. C. Haweränder, dem zeitigen Vorsitzenden der Allgemeinen Arbeitsnachweis-Anstalt in Köln, aus folgenden Herren: Architekt und Maurermeister W. Asbach, Buchdruckerei-Besitzer Fridolin Bachem, Stadtverordneter Barthel Berghausen, Generaldirector Heidemann, Stadtverordneter Dr. J. Neven-Du Mont und Stadtverordneter Friedrich Schmalbein als Arbeitgebern; den Herren: Cl. Aug. Decker, Vorsitzender des Gewerbegerichts, Regierungsrath Dr. Diederichs, Friedrich Grüneberg, Stadtverordneter Th. Kyll, Geh. Commercienrath Gust. Michels, Reichstags-Abg. Rechtsanw. K. Trimborn als solche Vorstands-Mitglieder, welche weder Arbeitgeber noch Arbeitnehmer sind. In der unmittelbar an die constituirende Versammlung sich anschrießenden Vorstands-Sitzung wurden aus dem Stande der Arbeitnehmer satzungsgemäß folgende sechs Herren hinzugeählt: Buchdrucker Franz Züdorf, Metalldreher Hubert Recker und Conditor Thomas als Mitglieder der städtischen social-pölitischen Commission, Buchdrucker Johann Rings als Vorsitzender des Verbandes der katholischen Arbeiter und Handwerker, Schreiner J. G. Schulz als Vorstands-Mitglied des Evangelischen Arbeiter.-Vereins und Stuckaturer Odendahl als Mitglied des Gewerkschafts-Cartells. Hr. Schmalbein, welcher zum vorläufigen Vorsitzenden des Vorstandes gewählt wurde, machte in der Versammlung die Mittheilung, daß für den Garantiefonds bereits etwa 68,000 M. zusammengebracht und 240 Ehrenmitglieder und Patrone der Versicherungskassen bereits beigetreten seien. Er verfehlte jedoch nicht, darauf aufmerksam zu machen, daß, wenn auch die genannte Summe genüge, um die Kasse in's Leben treten zu lassen, doch angesichts der unübersehbaren, mögleicherweise sehr großen Anforderungen an die Kasse weitere Beiträge zum Garantiefonds dringend wünschenswerth seien. Auch hoffe er, daß noch recht viele Mitürger der Kasse als Ehrenmitglieder beitreten würden. Ein diesbezüglicher Aufruf an die Bürgerschaft wird demnächst erfolgen. Schließlich wurde beschlossen, an die Stadt Köln einen Antrag auf Gewährung eines Zuschusses von 25.000 Mark zur Versicherungskassen für das laufende Etatsjahr zu stellen. Dieser Antrag wird nach Mittheilung des Heren Ober- bürgermeisters in der heutigen Sitzung des Stadtverordneten-Collegiums bereits auf der Tagesordnung stehen. Nachdem opferwillige Bürger der Stadt die genannte ansehnliche Summe von etwa 68,000 M. für die Versicherungskassen zusammengebracht haben, wäre es hocherfreulich, wenn die Stadtverordneten-Versammlung durch einstimmige Bewilligung des oben genannten Beschlusses ihr warmes Interesse für das so hochbedeutsame social-politische Unternehmen zu erkennen gäbe. Die Vorarbeiten für die Kasse sind soweit gediehen, daß dieselbe voraussichtlich in aller Kürze in's Leben treten wird, so daß ihre wohlthätigen Wirkungen schon im nächsten Winter unsern Arbeitslosen zu gute kommen werden. Bekanntlich soll die Kasse in engen Anschlugß an die Allgemeine Arbeitsnachweis-Anstalt in Köln treten. Deshalb wird auch die Verwaltungsstelle der Versicherungskassen in den Räumen der Arbeitsnachweis-Anstalt errichtet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im städtischen Kunstgewerbe-Museum(Rechtschule 10) ist zur Zeit eine Fahne für die Herz-Jesu-Kirche in Köln ausgestellt; sie ist in Gold- und Platt-Stickerei nach einem Entwurfe von Spira von Fräulein Gertrud Gerhartz in Köln ausgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der erste Hauptgewinn der preußischen KlassenLotterie(500,000 Mark) fiel bei der gestrigen Ziehung auf Nr. 214,783.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. An einem Neubau an der Moselstraße fiel gestern Vormittag ein Verputzen herunter und erlitt mehrere Rippenbrüche. Er fand im Bürger-Hospital Aufnahme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ehrenfeld,.Mai96. Am vergangenen Sonntag fand zu Ehrenfeld im Restaurant Dahlen ein zahlreich besuchter Delegirten-Tag " 1soste des dortigen Männergesang-Vereins Cäcilia statt. Die wettstreitenden Vereine sind in vier Klassen eingetheilt. Die erste hat einen angegebenen Chor, componirt von Hrn. Musik-Director Joseph Schwarz, und einen Chor nach Wah, zu ungen. In dieser Klasse wetteifern die Vereine: Sängermund in Mütheim(Ruhr), Liedertafel in Essen und Männer-Quartett in Nachen. Die zweite Klasse singt einen aufgegebenen Chor, componirt vom Tirigenien des festgebunden Vereins, Heinrich Pütz, sowie einen gewählten Chor. Sie besteht aus den Vereinen: Eintracht in Siegburg, Sängermund in Merheim(Ruhr), Männergesang-Verein in Köln-Bickendorf und Aurora in Cronenburg. Die dritte und vierte Klasse singen zwei selbstgehählte Chöre. Die dritte Klasse umfaßt die Vereine: Sängermund in Düsseldorf-Oberbilk, Sänegerfreund in Altendorf, Sänger und in Höheiberg, Liedertafel in Gelsenkirchen und Ossian in Oberhausen. Zur vierten Klasse gehören Handwerker-Gesangverein Lyra in Duisburg, Cäcilia in Hombruch-Baron, Germania in Düsseldorf, Germania in Kl. Königsdorf. Liedermund in.-Gladbach-Lürrig, Liederstrauß in Barmen, Concordia Heven und Sängergreis Gemünd. Als Festlokale sind die Sale des Aehrenfelder Hofes, des Leo-Baues, des Schützenbaues und der Dreikaiſer-Saal in Aussicht genommen. Von den hiesigen Vereinen sowie von der Bürgerschaft sind bereits zahlreiche Ehrenpreiſe gestiftet. Der Gesangwettstreit wird angehalten am 28. und 29. Juni d. J.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>U reichhaltige Auswahl, elegante Neuheiten, X 1/2 * anerkannt solides Fabricat, bill. feste Preise esgenuüber der Hrhzage beachte die Hausbezeichnung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
