<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>5</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>351525</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Städtisches Kühlhaus. Wie berichtet, stellte auf dem am 29. April in Dortmund stattgehabten rheinisch-westfälischen Bezirkstage des Fleischer-Verbandes die Fleischer-Innung Köln einen Antrag auf Herbeiührung einer gerichtlichen Entscheidung, ob diejenigen Städte, welche städtische Schlachtäuser mit Kühläusern besitzen, berechtigt sind, die Kosten der letztern auf den Schlachthof-Etat zu verrechnen. Hr. Obermeister Jean Geuer ersucht uns, die nachfolgende nähere Begründung seines Antrages zu veröffentlichen. Bei uns in Köln existirten schon seit längern Jahren zwei Privat-Kühläuser, worin zusammen etwa 200 Metzger ihr Fleisch aufbewahrten und auch noch heute aufbewahren, da dieselben noch contractlich bis zum Jahre 1900 gebunden sind. Nun hat die Stadt Köln bei Eröffnung des Schlacht- und Viehhofes auch eine Kühl-Anlage nebst Eisfabrik errichtet; nebenbei bemerkt liegen die Privat-Kühläuser im Mittelpunkt der Stadt, der Schlacht- und Viehhof aber weit außerhalb. Das städtische Kühlhaus, was mit horrenden Kosten kururiös in Ausstattungen der Räumlichkeiten, sowie doppelten Maschinen, doppelten Kühläusern ausgerüstet ist, arbeitete im vorigen Jahre mit einem Fehlbetrage von 80,000 M. und in diesem Jahre voraussichtlich mit 100,000., welcher Betrag im vorigen Jahre dem Schlachthof-Etat zugewiesen und mit 8 pCt. verzinst bzw. in Anrechnung kam. Wäre das Kühlhaus, welches zur Hälfte noch leer steht, nicht so kururiös ausgestattet, so würde dasselbe rentabler und nicht mit einem so großen Deficit arbeiten wie jetzt; aber nichts desto weniger beklagen sich die meisten der in den Privat-Kühläusern untergebrachten Collegen, daß sie bezahlen müssen für eine Sache, wovon sie absolut nichts haben, und dazu wird das Capital mit 8 pCt. verzinst. Wäre nun der Kühlhaus-Etat vom Schlachthaus-Etat getrennt, so würden für Köln sich die Schlachtgebühren um 30 pCt. erniedrigen. Wir bezahlen jetzt für einen Ochsen zu schlachten 4.; wenn die Sache gerecht vertheilt wäre, würden wir nur M. 2,80 bezahlen. Was das ausmacht auf das Jahr, kann sich jeder nach seinem Geschäft selbst berechnen. In zweiter Linie existiren in vielen Städten, besonders in Westfalen, größere Schlächtereien, welche mit Maschinenbetrieb und theilweise auch jetzt schon mit Kühl-Anlagen ausgerüstet sind. Sollte nun, was nicht ausbleiben kann, die Technik in Herstellung von Kühläusern sich noch weiter vervollständigen, so werden noch mehr Privat-Kühlsäuser entstehen, und dann würden die Metzger für eine städtische Einrichtung bezahlen, wovon sie nichts haben. Heute ist es noch Zeit, sich zu wehren; denn nach dem Schlachthausgesetz von 1868 besteht noch kein Kühlzwang. Kommen wir dem zuvor, und wenn die gerichtliche Entscheidung zu unsern Gunsten ausfällt, sind wir die Sieger. Sollte, was aber durchaus ungerecht wäre, weil dadurch die Privat-Industrie schwer geschädigt würde, der Bescheid zu unsern Ungunsten ausfallen, so wäre dagegen noch anzugehen, daß die Stadt nicht die Berechtigung hat, auch aus dem Kühlhaus ein Geschäft zu machen, wie es z. B. bei uns der Fall ist, indem dasselbe 8 pCt. nimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gelandet. Gestern Morgen gegen 6 1/2 Uhr landete am Leystapel im Rhein die Leiche eines schon einige Zeit vermißten Reisenden aus Deutz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln,.Mai96. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..10.30 das Kil. Eier.50-1,70 das Viertel. Hinkel.40-3,40, Tauben 0,801,20 das Paar. Truthahn 7,50-8,50, Hühner.80-.40, Enten 3,00-.50 das Stück. Ochsenfleisch von der Keule.34-.50, vom Bauch.08-.24, Kalbfleisch 1,32-.50, Hammelfleisch.08-.48, Speck, geräuchert.35-1,43, gesalzen.25-1,40, Schmalz.27-.45, Nierenfett 0,70.80 das Kil. Zwiebel 0,16-0,20 das Kil. Aepfel, Ess- 56,00-50,00. Koch-00.00, Kartoffeln, weisse .20-5,00, rothe.80-5,20, Nieren-.00-.00 die 100 Kil. Spargel, hiesiger 0,35-0,40 das Gebund.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
