<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>6</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>351568</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Referendar Tamm wurde zum Gerichts-Assessor im Oberlandesgerichts-Bezirk Köln ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Begießen der Kleider mit Säure wird von nichts putzigen Burschen trotz der wiederholten öffentlichen Hinweise auf ihr gemeingefuährliches Treiben fortgesetzt. Wie uns ein Leser unseres Blattes mittheilt, sind am Mittwoch-Abend gegen 7 Uhr seiner Frau und deren Schwester auf einem Gange von der Streitzeuggasse durch die Häbergasse, Breitestrße, Neue Langgasse, Glockengasse, Ludwigstrße, Breitestrße und Richmodstrße die Kleider durch Begießen mit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der"Groschen" von 1873. Seit geraumer Zeit schon gehen Nachrichten durch die Blätter, die sich mit dem"Groschen" von 1873 beschäftigen. Es hat sich die Meinung verbreitet, das Nickelmetall, Es hal sich die Meinung verdeinen*.gu, 1920 welches zur Auspraägung der ersten Zehnpfennigmasse im Jahre 1873 nach Einführung der Reichswährung verwendet worden##t, sei nachwie zur Konkursmasse M. Salomon. Köln, Breitestrße Nr. 38,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Etage(Theater- und Masken-Kleider-Fabrik) gehörenden Waaren: Atlas, Seide, Plüsch, Filz, Zanella, Biber, Tricothosen, eine größere Partie Carnevals-Costüme 2c., sollen meistbietend an bloc unter der Hand verkauft werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>An der Minoritenkirche wird die Minoritenstrße elektrische Beleuchtung erhalten. In den letzten Tagen hat man dort zwei Can delabar für Bogenlampen aufgestellt. Die neugeschaffene Pflanzen Anlage an der Minoritenkirche hat sich hübsch entwickelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Petition des hiesigen Haus- und Grundbesitzer Vereins an das Abgeordnetenhaus, betr. das Communalab gabengesetz, hat nach dem soeben erschienenen Bericht die Com sion für das Gemeindewesen eingehend beschäftigt. Die Peti Blockes-Fabrik Köln von Gottfr. Linde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
