<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>4</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>351507</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Der bisherige Oberlandesgerichts-Secretair und Justiz-Hauptkassen-Buchhalter Hüettenheim hierselbst wurde zum Geheimen revidirenden Calculator bei der königl. Ober-Rechnungskammer ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>( Gefunden wurden: Am 29. März auf dem Platz vor der katholischen Kirche in Ehrenfeld ein Portemonnaie, enthaltend etwa 6.; am 31. März auf dem Neumarkt ein Medaillon mit Nadel; an demselben Tage am Marinehospital ein Portemonnaie, enthaltend etwa 3.; am 2. d. M. auf dem Apostelnmarkt eine Stempelmarken; am * d. M. im Flur eines Hauses an der Agrippastraße zwei gußeiserne Füße; am 3. d. M. an der Rechtschule verschiedene Loose der 2. Ungarischen Klassen-Lotterie; am 13. d. M. in der Agrippastraße ein: Knäuel rothe Schnur; an demselben Tage in der Hillerstraße in Lindenthal ein Portemonnaie, enthaltend etwa 2.; in der Nacht vom 13. zum 14. d. M. in der Pipinstraße ein Regenschirm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In Wagen der Köluischen Straßenbarn wurde gefunden: ein Trauring, verschiedene einzelne und verschiedene Paar Handschuhe, ein Kinderschuh, verschiedene Regenschirme, ein Packetchen, enthaltend Tuchmuster, Bürsten, verschiedene Corsettstangen, eine Tasche, ein Kragen, ein Filzhut, ein Waschkorb, ein Fächer, zwei Kneifer, ein Bürstchen und ein Stück Seife, ein Schlüssel, eine Schüler-Abonnementskarten, ein Visitkartenäschchen, eine Flasche mit Milch, ein Gelöstück(Silber), ein Manschettenknopf, ein Rosenkranz und verschiedene Portemonnaies mit und ohne Inhalt. Die rechtmäßigen Eigenthuümer der vorgenannten Gegenstände können sich im Bureau der 1. Polizei-Inspection, Glockengasse 30, Zimmer Nr. 11, innerhalb der Bureaustunden melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gestohlen wurden: einem vorübergehend hierselbst logirenden Metzgergeselle die Legitimationspapiere; einem Gast in einem hiesigen Restaurant ein Ueberzieher, braun gesprenkelt mit braunem Futter; einem Hausburschen von seinem Handwagen während der Fahrt durch die Stadt eine Pappschachtel, enthaltend ein dunkelblaues Kleid im Werthe von etwa 28.; einem hiesigen Herrn beim Verlassen eines Vergnügungs-Etablissements eine goldene Remontoir-Uhr mit schwerer goldener Panzerkette; einer Frau auf einem Gange durch die Stadt eine silberne Remontoir-Uhr mit Goldrand nebst kleiner kupferner Kette.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
