<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>4</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>351516</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durchreisende. Die Königin-Regentin und die junge Königin Emma von Holland trafen gestern Abend mittels Sonderzuge von Holland nebst Begleitung hier ein und fuhren nach kurzem Aufenthalt nach Honnef zum Besuche der Königin von Schweden weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Frau Dr. v. Hiller ist am Sonntag-Vormittag halb 10 Uhr hierselbst einem Schlaganfall erlegen, der sie am vorigen Donnerstag betroffen hat und bewußtlos machte. Von den ihrigen hat sie niemand mehr erkannt. Sie erreichte ein Alter von 76 Jahren. Die Verblichene war ehedem als bedeutende Sängerin geschätzt. Für sie hat Hiller zur Zeit, als er in Nom lebte, für die dortige Künstler-Liedertafel die bekannten reizenden Quintette für Sopran und vierstimmigen Männerchor geschrieben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Im Bürger-Hospital wurde gestern Vormittag der Heizer eines hier lagernden Schiffes ausgenommen, welchem ausserömender Dampf das Gesicht verbrüht hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: 208. Ab.-Ist. Abschiedsvorstellung von Cecile v. Wenz, Karl Burian und Fritz Werner. Die verkaufte Braut. Komische Oper mit Ballet in 3 Acten von Smetana. Hierauf der 2. Act von: Die Regimentstochter. Komische Oper in 2 Aufzügen von Donizetti. Anf. 7, Ende nach 10 Uhr. Mittwoch, 29. April: 209. Ab.-Ist. Gastspiel des Kammerängers Karl Mayer vom Großherzoglichen Hoftheater in Schwerin. Hans Heiling. Romantische Oper in 3 Acten und einem Vorspiel von Marschner. Hans Heiling: Kammeränger Karl Mayer als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schwurgericht. Die gestrige Verhandlung richtete sich gegen den Tagelöhner Jac. Hemmersbach aus Brauweiler, der beschuldigt wird, zu Köln am 21. Januar vor dem Schöffengericht den als Zeuge in einer Strafsache geleisteten Eid wissentlich durch ein falsches Zeuginß verletzt zu haben. Hemmersbach soll beschworen haben, am Nachmittage des 20. December v. J. zu Brauweiler einen Vorgang bemerkt zu haben, während er thatsächlich an jenem Tage in Köln-Ehrenfeld war. Der Angeklagte gibt zu, an dem betreffenden Tage in Köln-Ehrenfeld gewesen zu sein, will aber in der Zwischenzeit nach Brauweiler zurückgekehrt sein. In der Verhandlung, wo Hemmersbach den Eid schwor, handelte es sich um ein Vergehen gegen die Fahrordnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Berlin, 27 April96.(Eigener Drahtbericht der Köln. Volkszeitung.) Ziehung der 4. Kl. 194. preuß. Klassen-Lotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags. Ein Gewinn zu 150,000 M. fiel auf Nr. 42,208; ein Gewinn zu 15.000 M. auf Nr. 204,159; ein Gewinn zu 10,000 M. auf Nr. 89.924; zwei Gewinne zu 5000 M. auf Nr. 39.546 und 213,862.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Rycinhöhe am 27. Avril. Abends 25--.03 Kölner Loyal-Anzeiger Nr. 115 1 Dinstag, 23. April 1896.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>e wird am I. Mai eröffnet.  des gesammten Möbeilagers wegen Aufgabe und Räumung zu jedem annehmbaren Preis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
