<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>5</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>351541</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Feuer. In der Nacht von Montag auf Dinstag entstand auf dem Speicher eines Hauses auf der großen Sandkaul auf bis jetzt unaufgeklaärte Weise Feuer, welches bald größere Ausdehnung annahm. Die Feuerwehr wurde zwar in kurzer Zeit Herr des Elements, hatte jedoch mehrere Stunden mit den Aufräumungsarbeiten zu thun. Der Dachstuhl brannte vollständig nieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln. 19.Mai96. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..10.50 das Kil. Eier.50-1,60 das Viertel. Hinkel.00-3,40, Tauben 1,00.30 das Paar. Truthahn 7,50-8,00, Hühner 2,20-.40, Enten 3,00-.50, Gänse 7,00-.00 das Stück. Hecht 1,80-2,00, Aal 5,00. Karpfen 2,00. Salm .40-.40, Schleien.80-.00. Schellfisch.00. Kabliau 0,00. Maifisch 2,00, Ochsenfleisch von der Keule.34-1,50, vom Bauch 1,08-.24, Kalbfleisch.32-.50, Hammeilleisch.08-1,48, Speck, geräuchert.55-.45, gesalzen.25-1,40, Schmalz.27-.45, Nierenfett 0,70.80 das Kil. Zwiebel .18-0,20 das Kil. Kartoffeln, weisse.60-.20, rothe.00-5,60. Nieren 8,00-9,00 die 100 Kil. Spargel, hiesiger.50 das Gebund.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln-Deutz, 19.Mai96. Bei der gestern Abend stattgefundenen Versammlung des Fest-Comite's zur Einweihung der hiesigen neuen katholischen Pfarrkirche wurde folgendes Programm endgültig festgestellt. Die Feier der Einweihung findet am Donnerstag, 28.., statt. Am Vorabend wird der hochw. Hr. Weihbischof Dr. Schmitz, welcher am 27. d. in Buchheim die Consecration der dortigen neuen Kirche und in Mülheim die Firmung vornimmt, am Mülbeimer Thor empfangen und in feierlicher Procession zur alten Kirche geführt werden, woselbst der hochwürdigste Herr an die Gemeinde eine Ansprache halten und den bischöflichen Segen ertheilen wird. Von 6 bis 8 Uhr Abends wird das Fest durch feierliches Geläute mit sämmtlichen Glocken der neuen Kirche eingeleitet. Am folgenden Morgen früh gegen sechs Uhr wird sodann der hochwürdigste Herr Weihbischof in Begleitung der Geistlichkeit und des Kirchenchore die Einlei hung der Kirche beginnen. Die Feier wird gegen neun Uhr beendet sein, und werden alsdann nach Rückkehr zur alten Kirche die Reliquien und der Heribertusschrein in feierlicher Procession zur neuer Kirche übertragen werden. Hierselbst beginnt die Consecration der Al täre. Se. Eminenz der hochw. Herr Cardinal-Erzbischof wird nach Be endigung der Consecration der Altäre gegen 11 Uhr Vormittags vor der gesammten Geistlichkeit am Portal der neuen Kirche eingeholt und alsdann das Pontifical-Amt celebriren. Abends 7 1/2 Uhr finde im großen Saale von Firmenich(Freiheitstraße) eine Fest-Ver sammlung statt, zu welcher Se. Eminenz der hochw. Herr Cardinal Erzbischof sein Erscheinen zugesagt hat. Am Freitag den 29. d. M wird die Spendung der h. Firmung durch den hochw. Herrn Weihbischof Schmitz vorgenommen werden. Die Deutzer Bürgerschaft, insbesondere die Bewohner der Straßen, durch welche die feierliche Procession be Uebertragung der Reliquien sich bewegt, wird es sich nicht nehmer lassen, durch prächtige Ausschlückung ihrer Häuser dieses seltene Fes nach Kräften verschönern zu helfen. Von der geplanten Veranstaltung eines öffentlichen Fest-Essens mußte wegen Mangel eines genügen großen Raumes leider Abstand genommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Radfahrer-Wettkampf. Am Pfingst-Sonntag werden unter Leitung des Kölner Rad-Rennverein auf dem hiesigen Sport platze verschiedene Machs zum Austrage kommen. Hr. Eugene Dutrienz Roubaix, forderte nach seiner jüngsten Niederlage gegen die Gebr. Verheyen am 10. Mai auf der Kölner Rennbahn Hrn. Alex Verheyen zu einem Maich über die gleiche Strecke(10 Kilometer) mit Schrittmacher heraus; letzterer nahm sofort an. Die Folge einer bei den Dortmunder Rennen am 3. Mai erlittenen Schlappe der Gebr. Verheyen ist eine Herausforderung derselben gegen das bekannte Tandempaar Gehörig-Weck, welches, angeblich durch unvorschriftsmäßiges Fahren, zur Zeit als Sieger einkam. Auch hier nahmen Gehörig-Weck den Handschuh auf und wird der Wettkampf, der in zwei Läufen über 2000 Meter und 5000 Meter ohne Schrittmacher gefahren wird, jedenfalls ein heißer werden. Außeadem finden noch je ein Erst-, Ermunterung- und Haupt-Fahren auf Niederrad statt, zu denen bereits namhafte Nennungen eingelaufen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
