<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>6</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>351576</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. Vicar H. H. Koch, bisher in Weilerswist, wurde zum Vicar in Mülheim a. Rh. ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Auf der Tagesordnung der nächsten Sitzung stehen u. a. folgende Gegenstände: Plan über die Bebauung des Neußerplatzes mit einer Kirche und Pfarrerwohnung; Ortsstatut betr. die Liste der stimmtähigen Bürger; Vorschriften für die Ausführung der Hauswasserleitungen; anderweite Einrichtung der Irrenpflege und vorläufige Einrichtung derselben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. Am Freitag-Abend entstand in einem Schuppen an der Weidengasse Feuer, welches sich schnell ausbreitete und einen Pferdestall in Mitleidenschaft zog. Das Pferd wurde mit knapper Noth gerettet. Die Feuerwehr wurde in kurzer Zeit Herr des Brandes, war jedoch mit den Aufräumung-Arbeiten zwei Stunden an der Brandstelle beschäftigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Personalien. Der Rechtsanwalt beim hiesigen Landgericht Dr. Köhler wurde in der Liste der Rechtsanwälte gelöscht. Zu Gerichts-Assessoren im Oberlandesgerichts-Bezirk Köln wurden die Referendare Weber und Dr. Jockwer ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eigenthumsrecht des Markzellen-Gymnasiums. In der Proceßsache der Stadtgemeinde Köln gegen den Verwaltungsrath der Gymnasial- und Stiftungs-Fonds zu Köln betreffend das Eigenthum an dem Markzellen-(Jesuiten-) Gymnasium hat das Reichsgericht vorgestern die Revision des Verwaltungsrathes zurückgewiesen. Das Eigenthum ist also endgültig der Stadt Köln zugesprochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Agnetenstift. Der Weiterührung des Agnetenstiftes(Mittelstrße Nr. 25) zur Verpflegung weiblicher Kranken durch die Dominicanerinnen steht jetzt nichts mehr im Wege, da alle gesetzlichen Verpflichtungen erfüllt sind. Es steht jedem Arzte frei, dort seine Patienten unterzubringen und selbst zu behandeln. Wie groß das Bedürfnissß für ein solches Krankenhaus im Mittelpunkte der Stadt war, geht daraus hervor, daß seit dessen Eröffnung fast immer die meisten Betten besetzt waren. Einrichtung und Pflege haben sich allen Anforderungen der Neuzeit als durchaus entsprechend erwiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Hausbriefkasten. Die kaiserl. Ober-Postdirection weist erneut darauf hin, daß zur Erleichterung und Beschleunigung der Briefbestellungen in hiesiger Stadt sowie zur Erreichung einer gesicherten Zustellung der Briefe, Zeitungen usw. in Fällen der Abwesenheit der Brief-Empfänger bei Ankunft der Brieftraäger es wesentlich beitragen würde, wenn die Hausbesitzer und Miether an den Eingängen ihrer Wohnungen mehr, als dies jetzt der Fall ist, Briefkasten anbringen lassen würden, auf welchen zur Fernhaltung unrichtiger Benutzung die Namen derjenigen Personen anzugeben wären, für deren Correspondenz die Kasten bestimmt sind. Derartige Briefkasten sind in allen Haushaltungsgeschäften käuflich. In den Fällen, in welchen der eigentliche Kasten hinter den Thüren befestigt wird, müssen an den Haus- und Fourthüren Einwurfschilder mit Einfallrohr aus Zink oder Messingguß mit Namensinschrift angebracht werden. Dem Publicum kann die Anbringung von Hausbriefkasten in seinem eigenen Interesse nicht dringend Der Gregorianische KirchenChor von St. Cunibert feiert am Sonntag den 28. d. sein fünfundzwanzigähriges Jubiläum. Zur Feier des Tages ist Morgens 7 Uhr gemeinschaftliche h. Communion, 1/2 10 Uhr feierliches Hochamt. Um 1/2 12 Uhr findet ein FestAct in der Bürger-Gesellschaft unter gefl. Mitwirkung des Kirchenchore von St. Gereon statt. Nachmittags 6 Uhr wird die Danksagungs-Andacht gehalten und Abends 8 Uhr ein Concert im großen Saale der Bürger-Gesellschaft veranstaltet. Die Musik wird ausgeführt von der ganzen Capelle des 65. Infanterie-Regiments. Außeadem haben die Herren G. Birrenkoven(Tenor) und K. Henke(Baß) ihre Mitwirkung freundlichst zugesagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Kölner Männergesang-Verein Polyhymnia folgte am verflossenen Sonntag einer Einladung der Curverwaltung von Ems zu einem Concerte im dortigen Curgarten. Auf die Nachricht, daß ein Kölner Verein dort concertirt, hatten sich schon Morgens viele Fremde von Koblenz und der obern Lahngegend eingefunden, so daß Nachmittags der Curgarten überfüllt war. Das vorzügliche Cur-Orchester unter Director Laube's Leitung eröffnete das Concert mit dem Kaisermarsch von Rich. Wagner und der Tell-Ouverture. Dann sang die Polyhymnia in ansehnlicher Stärke die Chöre: Der Rhein von Steinhauer, Der Frühling ist Herr der Welt von Schrader, Sonntag an dem Meere von Heintze, Schilflieder von Reichelt und Prinzessin Ilse von Machanek, wovon besonders letzteres lebhaft applaudirt wurde. Im zweiten Theile des Programmes gefielen in außerordentlicher Weise die Lieder im Volkstone: Unter'm Lindenbaum von Sturm, Heimkehr von Scherzer und Steyerischen Lied von Zehngraf, so daß noch Stille Sicherheit von Reichelt zugegeben werden mußte. Mit diesem Concerte hat die Polyhymnia auch draußen wieder ihre altbewährte Leistungsähigkeit auf dem Gebiete des Männergesanges bewiesen. Mit der Concertreise war eine Vergnügungstour verbunden, die den Theilnehmern vergnügte Stunden brachte. Ein Theil der Sänger fuhr, zum Theil mit ihren Damen, Montags zum Niederwald per Schiff den Rhein hinunter; ein Theil besuchte hervorragende Punkte der Mosel. Allen wird die Tour noch lange im Gedächtnisse sein als eine für den Verein ehrenvolle und für die Theilnehmenden recht fröhliche. M" Die Köln-Rippeser Bau- und Spar-Genossenschaft ladet zu ihrer General-Versammlung am nächsten Freitag-Abend in der Restauration Bolder(Neußertraße) ein. Auf der Tages-Ordnung steht der Bericht und die Ergänzungswahl des Aufsichtsrathes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Boehmer, Sternengasse 51., Loh. Jos. Jungbluth, Altes Ufer 25. Wild. Bliersbach, Deutz, Tempelstrße 344.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Hammerstein jr. Kalk, Kirchstraße 29.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
