<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>6</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>351584</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>O Verkehrs-Erleichterungen. Die Eisenbahn-Direction Köln hat ein neues Heftchen herausgegeben, enthaltend die"Züge mit Fahrpreisermäßigung an Sonn- und Festtagen sowie Mittwochs- und Samstags-Nachmittags während der Monate Inni bis einschliefßlich September 1896". Das Heftchen liegt an den Bahnhofsschaltern zur Verfügung des Publicums. Seine neue Auflage erklärt sich durch die seit dem 1. Mai stattgehabte starke stufenweise Vermehrung der Züge zu ermäßigten Preisen; diese Vermehrung ist noch nicht an ihrem Ende angelangt, denn das erst wenige Tage alte Heft enthält wiederum nicht die neuesten billigen Züge nach Solingen und Wermelskirchen. Bei diesen neuesten Zügen ist der von der Köluischen Volkszeitung seiner Zeit gegebenen Auregung Folge geleistet worden, die Benutzung der Rückfahrkarten von einem andern als dem Bestimmungsorte zu gestatten, ähnlich wie das bei Brühl und Kerberg der Fall ist. So kann man denn die Rückfahrkarten nach Wermelskirchen wohlweise nach oder von Solingen benutzen und auf dem schönen Spaziergange zwischen beiden Städten die Burgstadt des alten Bergischen Landes, das Wupperthal und den im Bau begriffenen kühnsten Brückenbau bei Müngsten besuchen, eventuell auch Remscheid mit in den Wanderplan hineinziehen. Der erst für den Juli in Aussicht gestellte beschleunigte Personenzug Köln-Linz(.15 ab Köln) fährt jetzt schon im Juni; so hat man rechtsrheinisch sechs billige Züge nach dem Siebengebirge(ab Köln.15, 12.10,.48, ab Deutz.22,.53, 12.05), linksrheinische einen(ab Köln Hauptbahnhof.00). Die Ermäßigung für die Züge 12.00 und.00 nach Euskirchen ist auf Münstereifel ausgedehnt worden; dieses Entgegenkommen legt nun aber den dringenden Wunsch nach einem weitern Entgegenkommen nahe. Münstereisel bietet nur durch seine Umgebung etwas, wer aber Fußtouren machen will, fängt damit im Juli und August nicht Nachmittags.21(Ankunft in Münstereifel) an, sondern Morgens; es wäre also sehr wünschenswerth, wenn ein Morgenzug statt des Mittagszuge freigegeben und für die Besuche näher liegender Stationen der Zug.00 früher gelegt würde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In dem Kölner Local-Anzeiger war kürzlich die Mittheilung von einer Verkehrserschwerung enthalten. Da hieß es, die Bänke sollten wieder aus den Wagen 4. Klasse entfernt werden, weil die Benutzung dieser Klasse nach Eiführung der Bänke sich zu Ungunsten der 3. Klasse sehr gesteigert habe; die in die Reparatur-Wirkstätten kommenden Wagen würden von Fall zu Fall diese Wirkstätten ohne Bänke wieder verlassen. Uns schien das schon damals unwahrscheinlich; denn die Entfernung der lose stehenden Bänke bringt nicht erst die Nothwendigkeit eines Eingriffes der Wirkstätte mit sich; nun ist aber auch auf Anfrage der Schlesischen Zeitung von der Breslauer Eisenbahn-Direction Folgendes mitgetheilt worden:"Von einer Beseitigung der Sitztänke aus den Wagen vierter Klasse ist hier nichts bekannt. Eine geringe Anzahl derartiger Wagen ist zur Anbringung von Bänken nicht geeignet, und es ist eine solche daher nicht vorgenommen worden." Die Einheitlichkeit der preußischen Eisenbahn-Verwaltung ist wohl groß genug, um annehmen zu lassen, daß allgemein gilt, was für den Breslauer Bezirk gilt. Wenn nochmals eine neue Auflage des Verzeichnisses der billigen Züge veranstaltet werden sollte, empfähle sich, in dasselbe auch die billigen Fahrgelegenheiten nach Kiel, Nürnberg und Stuttgart gleich derjenigen nach Berlin aufzunehmen, desgleichen die Fahrgelegenheiten und Fahrpreise nach den norddeutschen Bädern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Langen'sche Schwebebahn. Die Continentale Gesellschaft für elektrische Unternehmungen in Nürnberg hat, laut Mittheilung ihres Geschäftsberichtes, alle von dem verstorbenen Geheimen Commercienrath Eugen Langen in Köln bisher auf die Schwebebahn und die dazu gehörigen Einrichtungen entnommenen Patente, alle bisher ausgeführten Vorarbeiten und Entwürfe und die in Deutz auf dem Fabrikhofe der Herren van der Typen&amp; Charlier befindliche zweischienige Schwebebahnprobestrecke erworben. An derselben Stelle hat die Gesellschaft inzwischen eine Probestrecke nach dem einschienigen System in Betrieb gestellt und ist des weitern damit beschäftigt, in Deutz zur praktischen Erprobung des einschienigen Schwebebahn-Systems leichtester Ausführung(Feldbahn) eine etwa 1 Kilometer lange Probestrecke zu errichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die städtische höhere Mädchenschule machte am Donnerstag auf dem festlich geschückten Dampfer Else ihre dieseährige Rheinfahrt. Zwar schien die Witterung bei Tagesbeginn nicht viel gutes zu versprechen; das hielt aber die heitern Mädchen und zahlreiche Eltern sowie ehemalige Schülerinnen nicht ab, früh Morgens in hellen Schaaren dem Leystapelwerft zuzuströmen und in der That hielt sich das Wetter den Tag über ziemlich gut, wenn auch auf dem Strom eine recht frische Brise wehte. Das Endziel der Fahrt war heuer Linz, wo das Mittagsmahl eingenommen wurde. Während desselben brachte der Director der Schule, Hr. Prof. Dr. Erkelenz, in schwungvoller Rede das Hoch auf den Kaiser aus, während Hr. Kaufmann Karl Hammacher dem Dank der Eltern für die Lehrer ihrer Töchter durch ein Hoch auf den Director und das Lehrer-Collegium in anregender Form beredten Ausdruck gab. Hr. Hammacher erinnerte in seiner Rede darau, daß am 30. October d. J. die Schule und der verdiente Leiter derselben ihr Silberjubiläum feiern, was besonders das Interesse ehemaliger Schülerinnen sowie der Eltern erregen dürfte. Der Nachmittags-Kaffee wurde auf dem Rodderberg eingenommen, wo bei Spiel und Gesang der heitern Schaar die Stunden nur zu rasch verrannen. Nach einer ungestoörten fidelen Fahrt erreichten die Theilnehmer an dem hübschen Ausflug, der wohl noch lange in aller Erinnerung bleiben dürfte, gegen halb 10 Uhr die alte Colonia wieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gaselülicht haben außer den an dieser Stelle schon genannten Straßen kürzlich auch die Friedrich-Wilhelmstrße und der nördliche Theil des Heumarktes erhalten. Dem Vernehmen nach wird beabsichtigt, auf allen belebter Straßen und Plätzen Gaselülicht anzubringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Feuer. In der Ursulagartenstraße entstand gestern Mittag ein Zimmerbrand, welcher von der Feuerwehr bald gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Selbstmordversuch. Gestern Nachmittag sollte in der Mariengartengasse eine Frauensperson von einem Criminal-Schutzmann verhaftet werden. Die Person flüchtete sich auf die dritte Etage und sprang, als sie sich verfolgt sah, aus dem Fenster in den Hof herab. Schwerverletzte wurde sie per Bahre nach dem Bürger-Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Pfarr.Verein St. Maria in Lyskirchen begeht am kommenden Montag den 29. d.(Peter und Paul), Abends 8 1/2 Uhr, im Victoriasaale bei Wwe. Euskirchen seine Kirmesfeier. Der Vorstand hat es sich angelegen sein lassen, unter Zuziehung bewährter Kräfte auf musikalischem und namentlich humoristischem Gebiete für Aufstellung eines Programms Sorge zu tragen, welches den Besuchern des Festes genußreiche Stunden in sichere Aussicht stellt. Es wird deshalb erwartet, daß nicht nur die Mitglieder des Pfarr-Vereins, sondern auch die übrigen Pfarr-Angehörigen sowie Freunde und Bekannte in großer Zahl bei der Feier erscheinen. Eintritts-(Familien-) Karten zu dem Kirmes-Abend sind, wie aus dem Inſeratentheil ersichtlich, bei den Vorstands-Mitgliedern unentgeltlich zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
