<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>5</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>351552</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>ute Sog hace Soden it eit l. Mai 1835 ein"Klon hert: zu, 1000, Kilometer eingeführt, das für die dritte Klasse 25 M gedruckten. Baiern, Würtemberg und jetzt auch Baden bei Se. Phäsie Siligke, der Rüickabrkarten zingefbtre hat auch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kirchliches. Der hochw. Hr. Weihbischof Schmitz ertheilte gestern Morgen in der Pfarrkirche St. Maria-Himmelfahrt 64 Alumnen des Erzbischöflichen Priester-Seminars die Tonsur und die vier niedern h. Weihen. Ein Ordens-Angehöriger erhielt die Subdiakonats-Weihe. Hr. P. Provincial Acker(Knechtsteden) wohnte der Feier bei,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das zweite Volks-Symphonie-Concert, das ausnahmsweise am Mittwoch anstatt am Montag stattfand, dirigirte Hr. Concertmeister Willy Heß. Da es das erste Mal war, daß er den Taktstock hier schwang, so hatte die Aufführung ein besonderes Interesse. Went freilich solche Elitetruppe zur Verfügung stehen, wie unser städtisches Orchester sie in's Feld stellen kann, dem muß es ein Leichtes sein, dieselben zum Siege zu führen. An der Spitze des etwas international gearteten Programms stand Cherubini's formvollendete Ouverture zu der Oper Die Abenceragen, die Hiller so oft vorgefuührt und die man im Gürzenich zuletzt 1889 gehört hat. Es ist eine prächtige Concert- Ouverture, zu deren Genuß die Kenntnisß des kriegerischen Operntextes nichts beiträgt, sie nimmt aber auch nichts davon ab. Schumann's -dur-Symphonie, die zuletzt im Sommer 1893 in den Volks-Symphonieconcerten gemacht wurde, ist 1841 geschrieben und zuerst in einem von Clara Schumann im Leipziger Gewandhaus-- 31. März 1841-- gegebenen Concert mit gutem Erfolg gespielt worden. Es geht ein freudiger Zug durch das Werk, wie er in keiner andern Symphonie des Meisters sich wiederfindet; auch die unleugbaren Mängel, die dem Werke anhaften, haben hier weniger Trockenes und Gesuchtes, als wie beispielsweise in der formell höher stehenden-moll-Symphonie, in welcher Schumann sich zeitweilig auf eine rhythmische Figur: die Leipziger fröhlich Hüpfweis', festsetzt. Berlioz' Le Carnaval Romain benannte Ouverture, die in Wahrheit das Vorspiel zum zweiten Act seiner Oper Benvenuto Cellini ist und wiederholt in den Gürzenich-Concerten gehört wurde, diente als Schluß des Concerts. Bei der Leitung dieser sehr verschieden gearteten Orchesterwerke bewährte Hr. Heß sich als ein zielbewußter und zuverlaäsiger Führer. Hoffentlich bewahrt er sich die bei diesem ersten Debut bewiesene Ruhe und gute Haltung und verfällt nicht in den Fehler unschönen Posirens, wozu einige Neigung allerdings vorhanden zu sein scheint. Wir treten immer von neuen dafür ein, daß in den musikalischen höhern Bildungsanstalten gewisse feste Normen für die erläuternde Pantomime beim Dirigiren eingeführt werden, wodurch der Leiter dem Orchester oder Chor seine Willensmeinung zu erkennen zu geben hat, Normen, durch die verhütet wird, daß der Dirigent, wenn er-- beispielsweise-- dem Orchester andeuten will, daß eine Stelle recht zart gespielt werden soll, er dies dadurch veranschaulicht, daß er einen Katzenbuckel macht und in seinen Frack untertaucht, oder, wenn das Horn besonders hervortreten soll, er dem betreffenden Bläser dies in der Art bemerklich macht, wie man einen Spitz hinterm Ofen hervorlockt. Zwischen den Orchestersücken ließ der Pianist Hr. Heri Falcke aus Paris sich hören. Er ist ein Zögling des Pariser Conservatoriums und speciell Schüler des Professors Georges Mathias, auch bekannt als erfolgreicher Componist von Etuden, Sonaten, Clavier-Concerten und Ouverturen. Hr. Falcke, zwar von deutschen Eltern abstammend-- er ist ein Verwandter des Kammerängers Karl Mayer--, ist aber in Paris geboren und erzogen. In dem Vortrag von Saint-Salus'-moll-Concert, das man hier von den Damen Remaur, Hedwig Meyer und Stern-Herz gehört hat, verleugnete er in keinem Augenblick die französische Schule. Unterstützt von einer tadellosen Technik, spielt er-- sagen wir ein Mal-- sachlich, indem sein Bestreben dahin geht, unter Verleugnung persönlichen Empfindens, nur dem Componisten und seinem Werke gerecht zu werden. Daß er auf dem Flügel auch zu singen versteht, bewies er durch den seelenvollen Vortrag von Schumann's Charakteristück Des Abends. Der an sich durchaus zutreffende Vortrag der Chopin'schen-moll-Phantasie wurde nicht unerheblich beeintraächtigt durch die mangelhafte Stimmung des Bechstein-Flügels. Das Publicum, dem der junge Künstler schon sympathisch war durch seine ruhige und vornehme Haltung, zeichnete denselben durch Beifall und Hervorruf aus. Hr. Heß führte bei dem Saintsaens'schen Concerte das Orchester vortrefflich: er folgte dem Spieler auf Schritt und Tritt, traf die Anschlaüsse nach den Cadenzen sicher und sorgte dafür, daß das Solo-Instrument nicht übertönt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gewünschtes wolle man unterstreichen, Nichtgenünschtes durchstreichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Hamecher(Germania-Droguerie), Schildergasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
