<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>5</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>351543</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Panorama International, Kreuzgasse Nr. 13, bietet in dieser Woche eine Reihe von Ansichten aus Bosnien und aus Ofen-Pest h. Die erstern Bilder geben prächtige Scenen aus den bosnischen Gebirgsgegenden und Städte-Ansichten wieder, welche den halb abendländischen, halb orientalischen Charakter Bosniens deutlich erkennen lassen. Die Ansichten aus Ofen-Pesth dürften gerade jetzt vielen willkommen sein, da die ungarische Milleniumsfeier in Pesth, die Festlichkeiten und die Ausstellung zur Erinnerung an das tausendährige Bestehen des ungarischen Reiches, jetzt fast täglich in den Zeitungen erwähnt werden. Außeadem befindet sich noch ein kleineres Panorama, die große Parade bei der letzten Anwesenheit des Königs von Italien in Berlin wiedergebend, in genanntem Local. Der Besuch des Panorama's dürfte auch den zahlreichen, an den Pfingsttagen nach Köln kommenden Gästen eine angenehme Abwechselung bieten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Neue Blitzzug-Verbindung Köln-Frankfurt. Mit dem 1. Juni d. J. wird die neue Blitzzug-Verbindung Köln-Frankfurt und zurück über Vonn-Bingen-Mainz in Betrieb gesetzt. Von Köln fährt der Blitzzug 12.18 Mittags ab und ist bereits um.19 in Mainz und um.7 in Frankfurt. Der Gegenzug verläßt Frankfurt um 12.20 Mittags und trifft um.30 in Köln ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Tödtlicher Unfall. Gestern Nachmittag gegen 4 Uhr stürzte auf dem Königsplatz ein Maurer aus dem vierten Stockwerk eines Hauses herab und erlitt so schwere Verletzungen, daß er bald darauf verschied.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unterschlagung. Ein Musiker lieh einem mit ihm zusammen wohnenden Collegen seine Geige im Werthe von 80., weil derselbe angeblich zum hiesigen Conservatorium gehen wollte; von diesem Gang ist der College aber nicht wieder in sein Logis zurückgekehrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gefunden. Im Monat April wurde in verschiedenen Wagen der Straßenbarn gefunden: verschiedene Regenschirme und Portemonnaies, ein Gesangbuch, ein Gebetbuch, ein weißes Taschentuch, ein Packetchen mit Wäsche, eine Schachtel mit alten Cravatten, ein Strickstrumpf, ein Kreuzchen, eine Tasche, eine Tube Pomade und eine Zahnsürste, ein Ledertäschchen, ein Fächer, ein Korb, ein Maßstab, verschiedene Handschuhe, ein Packetchen mit Briefpapier und Federhalter, ein Stock, ein Bleirohr, eine Milchkanne, eine Brosche, ein Kinderschuh, ein Damenhut, ein Körbchen, ein Päckchen mit Stickereien, ein Portemonnaie mit Visitenkarten, ein Korb, ein Packet mit Tuchmuster, ein Packet mit Toilette-Artikeln, ein seidenes Damen-Jaquet, ein Halspelz, verschiedene Theile eines silbernen Armbande. Die rechtmäßigen Eigenthuümer genannter Sachen können sich im Bureau der 1. Polizeiinspektion, Glockengasse 30, Zimmer 11 und 12 während der Bureau stunden melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Rheinhöhe am 21. Mai. Abends 7 Uhr m.50--.01.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
