<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>5</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>351540</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das goldene Lehrer-Jubiläum des Hru. Rectors Kahlenborn von der Schule am Mauritiuswall nahm einen schönen Verlauf. Der Schulfeier ging ein feierliches Hochamt in der Herz-Jesukirche vorauf, welches Herr Rector Hundgeburt celebrirte. Nach demselben versammelten sich die Schüler mit ihren Lehrern in der festlich geschückten Turnhalle an der Burgunderstraße. Nach herzlichen Begrüßungsworten des Herrn Stadtschul-Rauh Dr. Blumberger beglückünschten zunächst die Kinder ihren geliebten Lehrer in Wort und Lied. Die Chöre wurden von einem Schüler-Chor, der mehrere hundert Sänger zählte, recht exact vorgetragen. Als Zeichen der Erinnerung überreichten die Schüler und Lehrer der Schule einen prächtigen Ruhesessel. Herr Regierungs- und Schul-Rath Dr. Bauer überreichte dem Jubilar unter dem Ausdruck ehrenvollster Anerkennung den Königlichen Kronen-Orden. Hr. Beigeordneter Jesse gratulirte im Namen der Stadt und überreichte die von der Stadtverordneten-Versammlung gestiftete Ehrengabe. Die Glückünsche der Geistlichkeit brachte Herr Rector Hundgrburt zum Ansdruck. Namens der Lehrerschaft des ersten Aufsichtsbezirke beglückünschte Herr Rector Tumbild, Namens des zweiten Aufsichtsbezirke Herr Rector Brüngel den Jubilar. Das Geschenk der Lehrerschaft bestand in einer prachtvollen Uhr. Die frühern Schüler des Gefeierten endlich überreichten ein von Maler Avenarius künstlerisch ausgestattetes Gedenkblatt. Der Jubilar danke in tiefbewegten Worten für alle Beweise der Liebe und Wertschätzung, die ihm entgegengebracht wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sonntagsruhe bei den Postanstalten. Wir machen auch an dieser Stelle auf die Bekanntmachung der Ober-Postdirection Köln im Anzeigentheil dieses Blattes aufmerksam, wonach behufs weiterer Durchührung der Sonntagsruhe in dem Schalterdienst an den hiesigen Post- und Telegraphen-Anstalten einige Aenderungen eingetreten sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Pensionsberechtigung der Nachtwächter. Das Oberlandesgericht hat durch Urtheil vom 13. d. die landgerichtliche Entscheidung durch welche die Stadt Köln zur Zahlung einer Pension an die in Folge des Gesetzes vom 20. April 1892 ausgeschiedenen Nachtwächler verurtheilt wurde, aufgehoben und die Klage wegen derzeitiger Unzulaässigkeit des Rechtsweges kostenpflichtig abgewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Im Bürger-Hospital wurde gestern Mittag ein Küfer aufgenommen, welcher zwischen zwei große Fässer gerathen war und dabei erhebliche Brustquetschungen erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Versicherungskassen gegen Arbeitslosigkeit. Wir werden um die Aufnahme der nachfolgenden Erklärung gebeten:"Von meiner Wahl in den Vorstand der Stadtöluischen Versicherungskassen gegen Arbeitslosigkeit im Winter erhielt ich erst nach Rückkehr von einer Reise Kenntnisß und bemerke hierzu, daß ich es mit meinen Principien nicht vereinbaren kann, diesem Vorstande anzugehoören, weil die Satzungen der Kasse solche sind, die ich als theilweise vollständig verfehlt betrachten muß, und eine Aenderung nicht zu erwarten ist. Chr. Odenthal, Stuccateur." Hr. Odenthal war bekanntlich als Vertreter des Kölner Gewerkschafts-Cartells in den Vorstand gewählt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Musikalische Gesellschaft. Die letzten sehr bemerkenswerthen beiden Aufführungen brachten außer ältern Sonstücken zwei neue interessante Clavierwerke und fünf Solisten. Hr. Ernst Heuser spielte sein neues Clavier-Concert mit Orchester, das wieder schönes Zeuginß ablegte von seiner fruchtbaren Erfindungsgabe und Gestaltungskraft. Es ist zwar nicht concerteäßig durchgearbeitet, aber im Einzelnen enthält es reizende Episoden, glanzvolle, figurenreiche und bis auf den elwas geräuschvollen Schluß gediegene Arbeit. Die Aufnahme des Werkes war sehr herzlich. Zwei Brüder, die Herren Karl und Hermann Möses, hatten mit einer Polonaise Fantasie großen Erfolg, ersterer als Componist und Spieler, letzterer als Dirigent. Das Werk ist sehr belebt und weist eine glückliche Steigerung auf; es wurde mit großem Schwung und Energie vorgetragen. Den oft gewürdigten Violinspieler Hru. Alfred Stauffen lernten wir im Vortrage eines Rondo von St. Salus wieder schätzen. Klare sichere Technik, edeler Vortrag und gefühlsinnige Spielart brachten das Sonstück zu vollstem Erfolg. Einer Sängerin haben wir noch zu gedenken, Frl. Marie König, welche die Arie von C. M. v. Weber und Lieder sang. Die Mittel sind schön, die Entwickelung der Stimme ist aber noch in der Fortbildung und bedarf noch der Ausgleichung. Musterhaft war die Aussprache. Unter den Orcheſterwerken war Schubert's unvollendete Symphonie-moll und Rubinstein's Bajaderen-Tanz von zündender Wirkung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Nippes, 18.Mai96. In der gestrigen General-Versammlung des christlichen Handwerker- und Arbeiter-Vereins wurde beschlossen, zu gegebener Zeit an die städtische Verwaltung das Ansuchen zu stellen, bei Concessionirung der neuen elektrischen Straßenbarn dafür Sorge zu tragen, daß Morgens und Abends, eventuell auch vor und nach dem Essen, Arbeiter-Wagen nach und von den Vororten zu besonders billigem Fahrpreis abgelassen werden. Auf die Pferdebahn-Gesellschaft hat die Stadt leider nicht den Einfluß, um diese zu ähnlichen Einrichtungen zu veranlassen. In gesundheitlicher, sittlicher und socialer Beziehung ist es von sehr großer Bedeutung, wenn den Arbeitern eine wohlfeile Verbindung mit den Vororten geschaffen wird. Bei der social-politischen Einsicht der städtischen Verwaltung wird es gewiß nur der Anregung bedürfen, um in dieser Sache Vorsorge zu treffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
