<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>5</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>351532</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 11.Mai96. An Stelle des verstorbenen Domcapitulars Dr. Dubelman ist der Religionslehrer am städtischen Gymnasium und Realgymnasium, Prof. Hespers, Ehrendomherr des Metropolitancapitels von Carthago, Mitglied des Colonialraths, auf erfolgte Designation des Kaisers vom Papst zum Domcapitular an der hiesigen Metropolitankirche ernannt worden.[Eine schon vor Monaten durch die Presse laufende Meldung war verfuüht; sie bezog sich wahrscheinlich auf die Präsentation. Die Ernennung ist erst neuerdings erfolgt.]</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Arbeiter-Jubiläum. Am Samstag-Abend feierten die Arbeiter und Beamten der Firma Gottfr. Hagen in Kalk, eine der bedeutendsten Fabriken Deutschlands in Bleifabricaten, im Stauff'schen Saale an der Severinstrße, im Beisein des Chefs, das schöne und seltene Fest des fünfundzwanzigährigen Jubiläums eines ihrer Arbeiter, M. Friesdorf, das wieder Zeuginß ablegt von dem guten Einvernehmen, welches bei dieser Firma zwischen den Arbeitgebern und ihren Arbeitern besteht. Der Jubilar wurde mit Geschenken von Seiten der Firma, der Beamten und seiner Mitarbeiter reichlich bedacht und seiner allgemeinen #liedtheit unter seinen Mitarbeitern durch launige Lieder Ausdruck gegeben. Complete, kleine Bühnenscherze, musikalische Vorträge sowie ein Theatersück, alles von Arbeitern der Firma ausgeführt, bereiteten den Feſttheilnehmern einige recht gemüthliche Stunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Christi-Himmelfahrtstag(Donnerstag, 14. Mai) gehört zu en gesetzlichen Feiertagen, weshalb für diesen Tag hinsichtlich des beschäftsverkehrs die an den Sonntagen gültigen Bestimmungen maßebend sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verkehr in den Smlachthofen. In Berlin tagt gegenwärtig(vom 11. bis 19. Mai) eine Versammlung von Delegirten der größern Schlacht- und Viehsöfe Deutschlands zwecks einheitlicher Regelung des Verkehrs auf den Schlacht- und Viehsöfen. Als Delegirter der Stadt Köln wohnt Hr. Director Gubitz der Versammlung bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde im Bürger-Hospital ein Mädchen aufgenommen, welches sich beide Füße mit kochender Lauge verbrüht halte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schlägerei. Am Sonntag-Abend gegen 10 Uhr entstand an der Dürenerstraße zu Lindenthal eine Schlägerei, wobei zwei Einwohner aus Lindenthal durch Messerstiche schwer verletzt wurden. Einer derselben mußte in das hiesige Hospital geschafft werden. Ein vermuthlicher Mitthäter, ein Tagelöhner aus Bransfeld, wurde festgenommen, jedoch sollen die Hauptthuäter Ziegelarbeiter sein, welche entlaufen sind. Bei dem im Bürger-Hospital untergebrachten Verletzten besteht glücklicher Weise keine Lebensgefahr; er hatte einen Stich in die Hüfte erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
