<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>6</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>351572</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. Gestern Vormittag kurz nach 6 Uhr wurde ein Tagelöhner aus Gleuel an einem Neubau in der Antoniterstraße, woselbst er in einer etwa drei Meter tiefen Baugrube beim Ausschachten beschäftigt war, verschüttet. Der Mann wurde von der Feuerwehr nach etwa einstündiger Arbeit herausgeschafft und scheint außer einigen Hautabschürungen am Kopfe weitere Verletzungen nicht erlitten zu haben, da er sich weigerte, in's Hospital sich aufnehmen zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In Folge Hitzſchlags stürzte gestern Mittag gegen 2 Uhr in der Gereonstrße das Pferd eines Pferdebahnwagen. Das Thier verendete auf der Stelle und wurde später vom Abdecker fortgeschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verweigerung des Gürzenich. In der social-demokratischen Antrag vom 26. v. M. auf Ueberlassung des großen Gürzenich-Saales zu einer von dem Gewerkschafts-Cartell einzuberufenden Volksversammlung ist von der zuständigen Commission im Hinblick auf den social-demokratischen Charakter abgelehnt worden. An Hrn. Karl Schlüter hier, Der Oberbürgermeister, I. V. Der Beigeordnete Jansen.- Die Köln. Volksztg. bemerkt zu diesem amtlichen Bescheide: Unseres Erachtens hätte man dem Gewerkschafts-Cartell, obwohl wir den im wesentlichen social-demokratischen Charakter der Versammlung unserseits nicht bezweifeln, den Gürzenich-Saal überlassen sollen. Herr Schmalheit und seine Freunde haben durch die Gründung der sicherungskasse uuter erheblichen persönlichen Opfern sich sehr verdient gemach, jedenfalls in durchaus anerkennenswerther Absicht gehandelt. Sie konnten in diesem Bewußsein eine öffentliche Kritik sehr wohl vertragen; ergab dieselbe brauchbare Fingerzeige für die Ausgestaltung der Kasse, so konnte man dieselben berücksichtigen, gleichviel von welcher Seite sie kamen; lief die Versammlung auf eine Hetzerei hinaus, so würde sie lediglich ihren Urhebern geschadet haben. Ueberhaupt erscheint ins die Methode, jedes Gesuch um Ueberlassung des Gürzenich au den social-demokratischen Charakter der Gesuchsteller oder des Zweckes zu prüsen, als unhaltbar, wie denn auch die Centrums-Minderheit im Stadtverordneten-Collegium wiederholt für die Ueberlassung des Gürzenich zum Zwecke auch ausgesprochen socialistischer Versammlungen gestimmt hat. Daß die Social-Demokratie Gürzenich-Versammlungen mißbrauchte, bildet keinen Gegengrund. Wir erinnern uns deutli der Zeit, wo ihnen der Saal ohne Schwierigkeit überlassen wurde, z.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>J. ab gültigen Verzeichnißß für zusammenstellbare Fahrſcheine ist der erste Nachtrag erschienen, welcher von der hiesigen Auskunftsielle auf dem Hauptbahnhof auf Verlangen kostenfrei abgegeben wird. Der Nach trag umfaßt 14 Seiten und enthält neue Verbindungsstrecke und neu Fahrſcheine, weshalb es sich sehr empfiehlt, das Verzeichnißß vom 1. Mai ssernach zu ergäizen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wasserärme am 10. Juni. Mitt. 12 Uhr: 16 1/2 , 4 Langenbach-Stiftung. Am Sonntag fand hier im kleinen Saal des Conservatoriums für die Zwecke der Julius Langenbachstiftung in Vonn eine Berathung statt. Die Herren Prof. Wüllner und Prof. Seiß hatten dazu alle hiesigen Musiklehrerinnen eingeladen, von denen eine beträchtliche Anzahl erschienen war. Hr. Prof. Seiß legte den Zweck der Stiftung dar. Viele der anwesenden Damen ließen sich als Mitglieder aufnehmen. Es steht zu erwarten, daß die nächste Versammlung der Musiklehrerinnen, die in etwa vier Wochen stattfinden soll, sich gesteigerter Theilnahme von Seiten der Damen erfreuen wird, damit die Stiftung bald in's Leben treten kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schlüssel. Hohestr. 83; R. Hausmann, Passage 33; F. Bonn, Perlenpfuhl 2; J. Schmitz, Schildergasse 115; R. Oppermann, Am Hof 33; J. Kaiser, Minoritenstrße 8; F. Junker, Hohestrße 26; H. Enes, Ehrenstrße 10/12; Jos. Hartzheim, Hubertusdroguerie, Hohestrße 130; P. Ulmann. Apostelnstrße 24; H. Gerstner, Breitestrße 169.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
