<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>8</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>351655</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schenkung. Die Theilhaber der Firma J. P. Bachem(Könische Volkszeitung) haben aus Anlaß des Jahrestages des Todes des Herrn Joseph Bachem(21. August 1893) der nach dem Verstorbenen benannten St. Josephs-Kasse(Jnvaliden- und Altersversorgung-Kasse für die Geschäfts-Angehörigen) die Summe von 5000 Mark übewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Gersten- und Saaten-Ausstellung, die vom Landwirthschaftlichen Verein veranstaltet wird, findet am 9. und 10. Sept. in Köln in den Räumen der Bürger-Gesellschaft statt. Die Anmeldungen hierzu sind für Gerste an Hru. Winterschuldirector Dr. Persepe in Zülich und für die Saaten-Ausstellung an die Direction der Localabtheilung Köln in Harsdorf bei Frechen einzureichen. Bei der erstern gelangen Prämien in Geld und Medaillen zur Vertheilung. Am ersten Ausstellungstage, Nachmittags 5 Uhr, hält Hr. Winterschuldirecto Osterspey(Alsdorf) einen Vortrag über die Bedeutung und Beschaffenheit des Saatgutes. Die Anmeldungen für beide Ausstellungen müssen bis zum 5. Sept. und die Einlieferung der Ausstellungs-Gegenstände bis zum 8. Sept., Abends, erfolgen. Die Ausstellung von Maschinen zur Bearbeitung des Saatgutes ist erwünscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Könische Straßenbarn wird am nächsten Dinstag (1. September) den Betrieb auf der Linie Köln-Ehrenfeld-Bickendorf eröffnen. Die Wagen halten am Dom(Uhrthurm) und fahren von dort über die Komödienstmaße-Friesenstrße-Veuloerstraße bis zur Nagelschmiedgasse in Bickendorf. Die Preise bleiben dieselben wie nach Ehrenfeld. Nach dem vorläufigen Fahrplan fahren die Wagen alle halbe Stunden bis Bickendorf durch und führen weiße Schilder mit schwarzer Aufschrift; die Laternen zeigen weißes Licht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Panorama International(Kreuzgasse 13). Diese Woche wird ein Cyklus von Bildern aus Oesterreich gezeigt. Die Hauptund Residenzstadt Wien an der schönen blauen Donau ist mit 18, Prag, Böhmens Hauptstadt mit dem berühmten Hradschin, mit 8 Bildern vertreten. Außeadem werden Ansichten aus Steiermark(u. a. Graz), Krain und vom Semmering vorgefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 28.Aug.96. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..20.40 das Kil. Eier 2,00-2,50 das Viertel. Feldhühner 1,00-1,60 das Stück. Klinkel 1,80-5,00, Tauben 1,00 das Paar. Hühner.50-.00, Enten.50-.00, Gänse 5,00-6,00 das Stück. Hecht 2,00. Aal 3,20. Karpfen 2,00, Salm 4,20.00, Schleien 1 60-1,80, Schellfisch 0,50-0,80, Kabliau 0 50-0,70, Ochsenfleisch von der Keule.35 1,48, vom Bauch 1,06-1,19. Kalbfleisch.20-.43, Hammelfleisch 1,11-.47. Speck, gerüuchert.52-.40, gesalzen.52-.57. Schmalz 1,30-1,40, Nierenfett.59-.70, Zwiebel.10 das Kil. Ko häpfel 12,00-15,00, Kartoffeln, weisse.00-.60, rothe.00. Nieren- 7,00-9,00 die 1no Kil. Bohnen zum Einmachen 0,12-0,14 das Kil. Preisselbeeren 0,20 das Liter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
