<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>7</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>351608</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Stadtverordneten-Sitzung findet in dieser Woche</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kirchliches. Der hochw. Herr Weihbischof Schmitz wird in der Zeit vom 20. Juli bis 8. August von Köln abwesend sein, um in Nachen amtliche Poutificalhandlungen vorzunehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Woche jüngsten gestiegen. 0 Meter schifffahrt cafmandat bewohnen Der Abnutzung gezu schützen. gebrochen lose Freiehrenfeld igel sauste t am Kopf  dene große Viehtreiber ind Bicken. Der M. Strafe St. Maria id deren Faltet derselbe isikbegleitung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>die Annan noch die sigen Bänken schaffen; Beöchte ich heute der dort noch des Gartens erreichen Verder Pflanzen, alle des süist davon keine Tisch, zu dem ob dann noch Darbietungen r Garten bot, Besucher des zu beginnen. für solche VerBitterung aubin die Brüche setzung bitten. chtreiche Halle, solchen rth zu machen. lt im Garten, i sich nun auf  n Raum der kommen hatten. heftigen Regen Blitzschlag in luch für solche in einer festen ich zwei Uebelnamenstagen 1 Köln, Eigelstein 113, II Papier-, Schreib-, Galaniu terie- und Luxuswaaren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Feuer. Freitag-Abend um 1/2 7 Uhr brach, wie bereits kurz gemeldet, in dem Papageien-Hause des Zoologischen Gartens Feuer aus. Dasselbe griff schnell um sich und wurde erst von Kindern bemerkt, als die Flammen bereits aus den Fenstern herausschlugen. Die zur Hülfe gerufene städtische Feuerwehr wurde bald Herr des Elementes. Die Vögel, welche meistens außerhalb des Känigs waren, konnten noch acrettet werden. Das Papageien-Haus selbst ist abgebrannt. Die Wehr war lange Zeit mit den Aufräumung-Arbeiten beschäftigt, und während der Nacht mußte eine Feuerwache von Zeit zu Zeit die noch glimmenden Holzkohlen bespritzen. Der angerichtete Schaden ist ziemlich schützen will, verwende Salicha-Kräuter-Essig, Liter 30 Pfg. Nur hältlich in den Droguenhandlungen von L. Sester, Köln, Loyal-Anzeiger Nr. 195 4 Sonntag 19. Juli 1896.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
