<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>7</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>351604</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Neuntes Volks-Symphonie-Concert unter Leitung von Conrtmeister W. Heß. Zuerst möchten wir von der Neuigkeit des Abends, einer lyrischen Symphonie von Ewald Strasser reden, wenn dieselbe auch am Ende des Programms stand. Der Componist nennt das aus drei Sätzen bestehende Werk Frühlingszeit-- er hätte, nach Art der Maler, hinaufügen können--"Am Rhein", indem ihm der Impuls zu der Tondichtung auf einer Rheinfahrt gekommen war. Der erste Satz schildert das Erwachen der Natur, und bei dem anmuthigen Motiv, das dem ersten Satze zu Grunde liegt, denkt man unwillkuürlich an Uhland's Frühlings-Ahnung: Woher nur das linde Sässeln durch die lau bewegte Luft. Und der Blüthen sanftes Krässeln Und der süße Blumenduft? Woher? Ach, der Frühling ist gekommen, Mit der Regenfluth der Nacht! Im zweiten Satze durchstreifen wir den Wald; er könnte überschrieben sein mit Eichendorf's Wer hat dich, du schöner Wald, aufgebaut so hoch da droben? Der dritte Satz führt uns zu einem ländlichen Frühlingsfeste; es brummt der Baß und die Trompete schmettert, und alles ist lustig und guter Dinge, wie's am Rhein der Brauch. Der holde Frühling, den unsere Ahnen, die Germanen, schon feierten, ist in Worten und Tönen, in Phantasieen und-- Symphonieen, localiter und instrumentaliter so oft geschildert worden, daß es schwer halten dürfte, eine neue Tonart hierür zu finden. Und doch hat der Componist neue Ausdrucksformen gefunden für das, was er am schönten Rheinstrom zur Frühlingszeit geschaut und empfunden hat. Dabei hhätte er es bewenden lassen können, denn er kann sich auf seinen musikalischen Instinct verlassen. Er hat jedoch geglaubt, auch seine theoretische Kunst bethätigen zu müssen, und das ist ein Irrthum! Seite wohlgeformten Themen vertragen, gleichwie die K. M. v. Weber's, keine noch so kunstvolle"Verarbeitung". Sie könnten nur dann gewinnen, wenn dies in der Art, wie das Humperdinck so wundervoll gelingt, voeitergebildet und gesteigert würden. Strasser gehört glücklicherweise zu den klugen Componisten, die ein Wort mit sich reden lassen und einem gutgemeinten Rath ihr Ohr nicht verschliessßen. Das hat er mit der Umarbeitung seines Clavier-Concerts bewiesen. Hier, bei dieser rheinischen Frühlings-Symphonie, ist das gar nicht ein Mal von Nöthen. Er suchte nur die Spreu von dem Weizen, und die Concertsäle werden über eine erfolgreiche Neuigkeit dankbar zu quittiren haben. Strasser, welcher sein Werk selbst, und zwar recht geschickt, dirigirte, konnte ebenfalls über die günstige Aufnahme, die seiner Tondichtung widerfuhr, dankend quittiren. Die Sängerin des Abends, Frl. Höcken, hörten wir zwar nicht zum ersten Male, aber wir hören sie immer gern; denn sie mißbraucht ihre schöne, schlank gewachsene Stimme nicht, singt rein und nicht ohne Geschmack, wenn auch etwas kühl. Für den Vortrag der drei Lieder, die sie sich gewählt: Waldritt von Wüllner, Schmerzen von R. Wagner und Glockenblumen von Haus Sommer, die ihr Hr. Köhler sehr discret begleitete, sah sie durch Beifall und Ruf sich reichlich belohnt. Schumann's kleiner dreisätziger Symphonie, mit welcher das Concert seinen Anfang nahm, sind wir schon öfter in den Volkssymphonie-Concerten begegnet, so noch zuletzt im fünften Concert 1892 und im sechsten 1893. Das Werk ist uns stets als eines der wenigst bedeutenden erschienen, und Schumann muß wohl selbst von seiner im Jahre 1841 entstandenen Arbeit nicht recht befriedigt gewesen sein, indem er sie 1845 noch ein Mal einer Umarbeitung unterzog. Das Orchester spielte das Werk mit Aufmerksamkeit, die Klänge der Bläser verschmolzen sich recht harmonisch mit denen der Streicher, und nur die Trompeten konnten bei den Fortes noch nicht den richtigen Stärmegrad finden. Der einförmige, an der Scholle klebende Rhythmus, in dem Schumann sich gefällt, konnte etwas mehr belebt, scharfkantiger genommen werden. Unter den drei Volkmann'schen Serenaden ist die dritte, die man zuletzt im Volks-Symphonie-Concert (22.Juli89) gehört, die beliebteste und werthvollste. Das Solo-Cello spielt hier eine ähnliche Rolle wie die Solo-Bratsche in Berlioz' Haroldsymphonie. Vielleicht hat der Componist, der zeitlebens ein sonderbarer Kauz war, in dem Solo-Cellisten sein Selbstportrait zeigen wollen. Queröpfig kümmert er-- der Cellist-- sich nicht einen Deut um das, was seine Gefährten-- das Orchester-- sagen, und geht seine eigenen Wege. Hr. Schalitz bewährte sich in der Wiedergabe der obligaten Cellopartie auf's neue als einen Meister seines Instrumentes, und das Orchester secundirte ihm auf's beste.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feuer. Gestern Morgen gegen 6 Uhr entstand in einem Hause am Altenmarkt an verschiedenen Stellen zu gleicher Zeit Feuer. Eine Person des Hauses wurde(wegen Verdachtes der Brandstiftung festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln, 14.Julis6. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 2,00.50 das Kil. Eier 1,80-.00 das Viertel. Hinkel.00-5,00, Tauben 0,90.10 das Paar. Hühner 1,60-2,00, Enten 2,50-.00, Gänse.50-.50 das Stück. Schellfisch 0,00, Kabliau 0,00. Ochsenfleisch von der Keule.36-.47, vom Bauch.04-1,19, Kalbfleisch 1,24-.45, Hammelfleisch 1,04-1,48, Speck, geräuchert.58-1,44, gesalzen.23-.40. Schmalz.20-.40. Nierenfett.59.70 das Kil. Zwiebel.12-.14 das Kil. Kartoffeln, neue weisse.50-7,50, rothe.00. Nieren-.00-.00. uie 100 Kil. Frische Erbsen M..36-.40, dicke Bohnen 0,25-.28 das Liter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gerettet. Gestern Morgen gegen 5 Uhr fiel oberhalb der Schiff brücke ein Mann in den Rhein und trieb der Schiffbarücke zu. Glücklicher Weise wurde er zwischen den Jochen der Brücke von Brückenknechten gefaßt und so gerettet. 6. g--..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein bedauerlicher Unfall ereignete sich vorgestern Abend in einem Hause an der Severinstrße. Ein 80 Jahre alter Mann fiel beim Rauchen einer Cigarre in den Schlaf. Bald fingen seine Kleider Feuer und wahrscheinlich in Folge des Rauches stellte sich bei dem Manne Zungenähmung ein, so daß er nicht um Hülfe rufen konnte. Hausbewohner, welche Rauch aus dem Zimmer dringen sahen, befreiten den Bedauernswerthen aus seiner bedrängten Lage. Er hatte bereits erhebliche Brandwunden am Unterkörper erlitten und wurde deshalb in</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfälle. Gestern Nachmittag fiel an einem Neubau auf der Schaafenstrße ein Maurer aus der Höhe der zweiten Etage zur Erde und erlitt einen Schenkelbruch. Nachdem ihm die erste Hülfe geleistet, wurde er in das städtische Krankenhaus gebracht. Dort wurde auch ein Mädchen ausgenommen, welches in einer Baumwollspinnerei mit der Hand in eine Maschine gerathen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ferien-Sondernüge. Die kgl. Eisenbahn-Direction Köln hat die Fahrtläne der neuerdings angeordneten Ferienüge von Köln nach Hamburg, Berlin, Aschaffenburg-München, Basel und Constanz-Schaffhausen in einem handlichen Druckheftchen zusammengestellt und demselben die Beförderungsbedingungen beigeügt. Aus dem letztern ist besonders hervorzuheben, daß für Gesellschaften ab Köln von sechs Personen für die zweite und von acht Personen für die dritte Wagenklasse auf vorherige, spätestens am Tage vor der Abfahrt zu bewirkende Bestellung Wagenabtheile frei gehalten werden; indeß müssen die betreffenden Reisenden sämmtlich eine halbe Stunde vor Abgang des Zuges erscheinen. Desgleichen wird für einzelne Personen ab Köln auf vorherige Bestellung ein Platz in einem bestimmten Wagenabteil (Damen-, Nichtraucher-, Raucher-Abtheile) frei gehalten. Die Sondernüge fahren, wie bereits mitgetheilt, am 18. Juli und 17. August nach Hamburg, am 17. August nach Berlin, am 15. August nach München und am 17. August nach Constanz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Verein deutscher Ingenieure. Der Bezirksverein an der niedern Ruhr traf am Sonntag-Morgen mit seinen Damen per Extrazug von Duisburg hier ein und fuhr um 9 Uhr mit dem Salonboote der Niederländischen Dampfschiff-Rhederei Wilhelmina, Königin der Niederlande nach Königswinter. Der reich geschückte Dampfer bot den etwa 300 Theilnehmern hinreichend Raum zu einem solennen Früschoppen; Küche und Keller waren gut bestellt und bei den lustigen Weisen, welche die 65er Capelle ertönen ließ, bei Red und Lied herrschte bald eine gehobene Feststimmung. Der Dampfer fuhr bis Linz und wandte dann nach Königswinter zurück, woselbst 1 3/4 Uhr gelandet wurde. Das Mittagsmahl wurde im Berliner Hof eingenommen und nach demselben Ausfuüge auf den Petersberg und den Drachenfels unternommen. Gegen 7 Uhr vereinigten sich die Festtheilnehmer wieder im Berliner Hof, um noch einige Stunden bei duftiger Bowle und Tanz zu verbringen. 9 1/4 Uhr wurde die Heimfahrt angetreten. Bunte Lampions beleuchteten den Dampfer und gaben ihm ein malerisch schönes Ansehen. Um 11 1/4 Uhr legte der Dampfer am Trankgassenwerfte an, und um 12 Uhr fuhr der Verein mit Sonderzug nach Duisburg zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Euskirchen, 13.Juli96. Im Hotel Pohe hielt gestern die Rheinische Krieger-Kameradschaft ihren 41. Bezirkstage ab. Nach den Mittheilungen des Vorstandes gehören dem Bezirk zur Zeit 155 Vereine mit 10,450 Mitgliedern an. In Düsseldorf, Schleiden und Crefeld haben sich Unter-(Kreis-)Verbände gebildet. Die Kasse schließt mit einem Ueberschußß von 1027 M. ab. Zum ersten stellvertretenden Vorsitzenden wurde Major Meinecke(Crefeld), zum zweiten Kamerad Hönig(Deutz) gewählt. Dem Antrag für den Bundestag des deutschen Kriegerbundes in Coburg, wonach diejenigen Kriegervereine, welche bisher noch nichts zum Kyffhäuser-Denkmal beigetragen haben, pro Jahr und Kopf 10 Pfg. bis zur Tilgung der Denkmalsschuld zahlen sollen, stimmte die Delegirten-Versammlung zu. Das Denkmal kostet rund 1,300,000., wovon 1 Million gedeckt sind. Die Krieger-Fechtschule brachte im vergangenen Jahre 44,000 M. ein, die zur Unterhaltung der beiden Krieger-Waisengäuser verwendet wurden. Die Errichtung eines dritten Waisenhauses in einer der westlichen Provinzen ist in Aussicht genommen. Ferner wurde die Errichtung von Arbeits-Nachweisen für entlassene Soldaten, wie dies in Nachen mit Erfolg geschehen ist, empfohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
