<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>8</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>351630</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Panorama International, Kreuzgasse 19. Die Nord landreise, welche der Kaiser alleährlich macht, ist im Publicum einem so lebhaften Interesse begegnet, daß die Leitung des Panorama's sich verandaßt gesehen hat, diese Bilder-Serie auch diese Woche noch zu zeigen. Bis Sonntag-Abend wird also Gelegenheit geboten, diese so hochinteressante Reise auf die denkbar bequemste und billigste Art mit 6 Das neue Glasigemälde in der St. Ursulakirche, das gestern an dieser Stelle besprochen wurde, ist von Hrn. Küster Breuer aus Anlaß seines silbernen Jubiläums als Küster an St. Ursula gestiftet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>P Dicostähle. Einem Matrosen wurde auf einem an der hiesigen Schiffbarücke ankernden Schiffe in seiner Abwesenheit eine silberne Remontoir-Uhr mit Nickelkette gestohlen, trotzdem der Mann die Uhr in seinem Bette versteckt hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einem Schlosser wurde ein Arbeitsrocke entwendet, in dessen Taschen sich eine silberne Cylinder-Uhr, zwei Notizücher und eine Pferdebahnkarte befanden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Es wurde ferner gestohlen aus dem Hausflur einer Wirthschaft an der Sternengasse eine grüne Geldcassette mit 20 bis 30 M. Inhalt. Der Geschäftsührer hatte nach Schluß der Wirthschaft die Cassette auf dem Hausflur auf den Boden gestellt, um die Hausthüre zu schließen und, nachdem dies geschehen, die Cassette aus Versehen dort stehen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Durchreisende. Der Kronprinz und die Kronprinzessin von Schweden mit Kindern, sowie die Fürstin von Wied trafen gestern früh, von England kommend, hier ein. Die schwedischen Prinzessinnen sowie die Töchter der Fürstin von Wied besuchten den Dom und besichtigten unter Begleitung des Hrn. Dompropstes Dr. Berlage die Sehenswuürdigkeiten. Die Herrschaften statteten ferner dem Atelier des Hofgoldschmiedes Hrn. Gabriel Hermeling hierselbst einen mehrtündigen Besuch ab, besichtigten auf's eingehendste die verschiedenen Techniken und verfolgten die Arbeiten mit großem Interesse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Concert der Innsbrucker Liedertafel in der Flora. Der Verein, der hier bestbekannte ist von seinem erfolggekrönten Auftreten auf dem(von dem Kölner Liederkranz im Sommer 1880 veranstalteten) großen Sängerfeste, kam von dem eben beendeten Stuttgarter Sängerfeste. Die Tiroler konnten es sich nicht versagen, das alte Köln zu besuchen, wo sie damals sich so viel Ruhm mit ihren köstlichen, frischen Leistungen erworben hatten, und ihre Freunde vom Kölner Liederkranz zu begrüßen. Da die Sangesbrüder durchschnittlich nicht zu den obern Zehntausend zählen und daher Zeit und Geld hübsch zu Rathe halten müssen, so werden diese Sängerfahrten in der Regel etwas eilig abgemacht, und das strengt an. Man kennt das aus eigener Erfahrung: Nach langer beschwerlicher Fahrt muß eilig der äußere Mensch in Stand gesetzt und der innere mit Speise und Trank gelabt werden, und dann geht's zum Concert, wo meist ein überlanger Programm zu bewältigen ist. Daß es so ungefähr auch bei den Tiroler Sängern herging, das war dem kundigen Ohr kein Geheimnisß. Obwohl man den Stimmen der wackern Sänger, namentlich zu Beginn des Concerts, die ausgestandenen Freuden anhören konnte, nahm das Concert einen glücklichen Verlauf, und die Innsbrucker sahen sich für ihre sonst trefflichen Leistungen durch reichlichen Beifall belohnt. Der Dirigent Jos. Pembaur, der seine Ausbildung auf den Conservatorien in Wien und München erhalten und sich einen Namen als Componist gemacht, hat seinen Verein tüchtig geschult. Das konnte man dem gebildeten Vortrage der Chöre von Bruch, der Schweizer Hegar, Mair, Thuille und des Dirigenten Pembaur entnehmen. Für einen Chor von nur 50 Köpfen und dazu im Freien-- waren das ganz respectable Leistungen. Den instrumentalen Theil des Concertes besorgte die 65er Capelle mit gewohnter Präcision unter ihrem Capellmeister, kgl. Musik-Dirigent Georg Huber. Trotz des drohenden Wetters hatte sich das Publicum doch zahlreich eingefunden und unterhielt sich auf's beste.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Kölner Verein für Ferien-Colonieen hat seine dieseährigen Vorbereitungen nahezu vollendet. Die Unterbringung der ausgewählten erholungsbedürftigen Schulkinder erfolgt wieder in der schönen Sieggegend, wo drei neue Coloniewirthe gewonnen wurden. In diesem Jahre werden 10 Colonieen, 5 Knaben- und 5 Mädchen-Colonieen, eingerichtet, die je mit 28 bis 30 Zöglingen belegt werden, so daß seitens des Vereins ungefähr 300 Schulkinder stärkenden Landausent- halt erhalten. Die Colonie-Orte sind folgende: Aller bei Hennef, Bröhl im Bröhlthal, Winterscheid bei Ruppichteroth. Bödingen a. d. Sieg, Stein bei Blankenberg, Kellers und Niederottersbach bei Eitorf, Rosbach, Bürgermeisterei Dattenfeld, Dattenfeld selbst und Schladen. Da die hiesige Waisenhaus-Verwaltung, welche bis jetzt gegen Entschädigung dem Verein Meintücher, Handtücher und Decken leihweise überließ, für die Dauer diese Einrichtung nicht aufrecht erhalten kann, so ist der Verein dazu übergegangen, diese Sachen für vier Colonieen schon jetzt selbst zu beschaffen und zugleich für diese Colonieen eiserne Bettstellen mit den nöthigen Einlagen anzuschaffen. Die Abreise der Kinder ist auf Montag den 17. d. festgesetzt; die Rückkunft erfolgt am 7. September. 0</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Pfarr-Verein St. Maria in Lyskirchen. In der am Dinstag stattgehabten sehr zahlreich besuchten Vereins-Sitzung hielt Hr. Corrector Brüls einen Vortrag aus dem Gebiete der Köluischen Geschichte, und zwar hatte der Redner aus derselben die Verfassung vom Jahre 1396 herausgegriffen. Um einen Einblick in die Verhältnisse zwischen den einzelnen Parteien, dem Senate, den herrschenden Geschlechtern und den Zünften, zu geben, schilderte Redner zunächst in großen Zügen die erbitterten Kämpfe zwischen denselben in den letzten Jahrzehnten vor Abschlußß des Verbundbriefes vom 14. September 1396. In all' diesen Kämpfen handelte es sich im Grunde um die Verdrängung der herrschenden Geschlechter aus dem Stadtregimente bzw. die Herrschaft der Zünfte. Im zweiten Theile seines Vortrages hob dann Redner die bedeutsamsten Bestimmungen der im Jahre 1396 auf vollständig demokratischer Grundlage zu Stande gekommenen Verfassung hervor, welche unverändert bis in's 16. Jahrhundert, und in ihren Hauptügen bis zur französischen Herrschaft aufrecht erhalten wurde. Der Vorsitzende, Hr. J. Nettekoven, sprach dem Redner den herzlichsten Dank für seinen interessanten Vortrag aus und schloß gegen 10 1/2 Uhr die Sitzung mit einigen geschäftlichen Mittheilungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
