<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>8</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>351639</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>( Kirchliches. Hr. Domcapitular Hespers wurde von Sr. Eminenz dem Hrn. Cardinal-Erzbischof von Köln zum wirklichen General-Vicariatsrathe ernannt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Seminar-Vorstand des hiesigen Priester-Seminars wird am Montag nach Bonn üübersiedeln und mit den Alumnen des Seminars für den Anfang des WinterSemesters in dem dortigen Theologen-Convict so lange verweilen, bis die baulichen Veränderungen im hiesigen Seminargebäude beendet sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Collecte. Am morgigen Sonntag, dem Feste Ma ria Himmel fahrt, wird die durch oberhirtliches Ausschreiben vom 25. Juni 1887 angeordnete vierteljährliche Collecte für die Erwerbung von Kirchbauplätzen in der Neustadt in allen Pfarr-, Anner- und KlosterKirchen der Stadt Köln und zwar Morgens in allen h. Messen, sowie auch bei den Nachmittags-Andachten abgehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vermißt. Seit zehn Tagen wird wiederum ein am Kleinen Griechenmarkt wohnender Knabe vermißt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Concert in der Münze. Das am Donnerstag-Abend stattgefundene erste Concert der Capelle des Brandenburgischen InfanterieRegiments Nr. 60 unter Leitung des königl. Muſikdirigenten Herrn I. P. Ehrig hat womöglich die Erwartungen noch übertroffen, welche man nach d. guten Ruf, reicher der Capelle aus vielen großen Städten Deutschlands vorausging, hegen konnte. Warmes Lob verdient die große Präcision, mit welcher die Capelle auftritt. Das Programm wurde in musternültiger Weise zur Ausführung gebracht. Hervorzuheben ist besonders die Wagner-Abtheilung, Armee-Marsch Nr. 10 und Barbarossa's Erwachen, die letztere Nummer unter Benutzung von acht altdeutschen Feld-Trompeten. Heute findet das letzte Concert statt wobei das Programm zur Ausführung kommt, welches bei Gelegenheit der Einweihungs-Feier des Kaiser Friedrich-Denkmals vor dem Kaiser auf Schloß Dürkheim von dieser Capelle vorgetragen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Koin, 14,Aug.96. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..10.30 das Kil. Eier 2,00-.50 das Viertel. Hinkel.40-5,20, Tauben.00techt 1, e o.00: Aal.900.Kapp; P. J J, 28gg 0. Gänse.50-.00 das Stück. Slaa 40 2400. Aal.00. Karpfen 1,80-2,00 Salm 4,00-.00. Schleien 4 60 Schellfisch 0,50-0,70, Kabliau u,50-.70, Ochsen!# von der Keule.35Gess, Ver- Banen.O 5gl 19, Kalbfleisch.20-.43, Hammelleisoht 1,11-.47, ta%gst herr. 1. 32-4-49 gesalzen.32-.37, Schmalz.30-.40, Nieren.00.60g e oc2 K/1, Hochapfel 10o.00, Kartoffeln, weisse J 0- P. Ne#..80-.00 die 100 Kil. Bohnen zum Einmachen U,72-0,14 das Kil. Preisselbeeren 0,20 das Liter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 15. Ang.9d. Hr. Pfarrer und Dechant Caubeuas ine a. Stelle des vrstodenen Chrendouheren und Dechanten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
