<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>8</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>351646</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wallfahrt nach Kevelaer. Der am Mittwoch abgegangenen Fußprocession nach Kevelaer, welche heute Mittag dort eintrifft, folgte heute Morgen eine Procession, welche den von der Kevelaer'schen Bruderschaft veranstalteten Pilger-Sonderzug benutzte. Die Betheiligung war eine große. Morgen Abend treffen die Theilnehmer an der letztern Procession wieder hier ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Stadtgarten findet heute ein Cavalerie-Concert statt, aus. geführt von der Abtheilungs-Capelle des 8. Feld-Artillerie-Regiments. Das angefündigte Wohlthätigkeits-Concert fällt wegen dienstlicher Verhinderung der Capelle des 7. Fuß-Artillerie-Regiments aus und wird am Freitag den 28. August abgehalten werden. Am Montag den 24. und Mittwoch den 26. d. M. veranstaltet die Capelle des Westfälischen Fuß-Artillerie-Regiments Nr. 7 ein großes Concert, unter Mitwirkung des berühmten Cornet a Piston-Virtuosen Hrn. Oscar Böhme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gevurtstagsscier des Großherzogs von Baden. Ein Comite ladet alle in Köln und Umgegend ansässigen Badenser zu einer Zusammenkunft auf morgen Abend 8 1/2 Uhr im obern Saale der Restauration Zu den zwölf Aposteln(Schildergasse 99) ein behufs Besprechung über eine am 9. September aus Anlaß des Geburtstages des Großherzogs von Baden zu veranstaltende Festfeier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Hafenbauten sind in den jüngsten Wochen wieder um einen bedentenden Schritt gefördert worden. Der Rest des alten Sicherheitshafens ist vollständig verschwunden und mit der Planirung und Canalisirung des ausgedehnten Geländes begonnen worden. Auf der Rheinau-Halbinsel ist das große Lagerhaus bis zu den von Eckhürmchen flankirten Zinnen gediehen. Auch die übrigen großen Bauwerke sind bereits mächtig in die Höhe gewachsen. Das Planum der Hafenbahn vom Sübahnhof bis zum Bayen ist fertig gestellt und die Geleise fast auf der ganzen Strecke verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag fand im Bürger-Hospital ein Fuhrmann Aufnahme, welchen ein Pferd in einen Arm gebissen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Königliches Amtsgericht, Abtheilung 9.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bahnhofsbuchhandel an Sonntagen. Auf Grund des</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>105 e der Reichs-Gewerbeordnung wird durch Verfügung des hiesigen Herrn Regierungs-Präsidenten vom 15. d. M. der Verkauf von Zeitungen und anderm Lesestoff auf den Bahnhöfen in Köln und Bonn an Sonn- und Festtagen auch außerhalb der für das Handelsgewerbe allgemein freigegebenen fünf Verkaufsstunden zugelassen. Diese Ausnahmebewilligung tritt mit dem Tage ihrer Verkündigung in Kraft, ist jedoch an die Bedingung gernüpft, daß die an Sonn- und Festtagen außerhalb jener allgemein freigegebenen fünf Verkaufsstunden beschäftigten Gehülfen, Lehrlinge und Arbeiter entweder an jedem dritten Sonntage volle 86 Stunden, oder an jedem zweiten Sonntage mindestens in der Zeit von 6 Uhr Morgens bis 6 Uhr Abends von der Arbeit freigelassen werden Kölner Loyal-Anzeiger Nr. 223 4 Freitag, 21. August 1396 Sonntag den 23. August 1896, Vormittags --1 Uhr, Die Mittwoch-Abend bei Iller(Heuser) stattgefundene Versammlung betraute die Unterzeichneten mit der Abfassung einer in welcher der Agitation zur Erhaltung der Porta Paphia an der jetzigen Stelle entgegengetreten und dem Kaiser der Wunsch der Kölner Bürgerschaft auf baldige Entfernung der den Verkehr störenden römischen Baureste vom Dome unterbreitet wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Pflaume, Kgl. Geh. Baurath und Stadtverordneter, Gereonstrße 17/19, V. Berghausen, Fabricant und Stadtverordneter, Geronshofstraße 33, Gustav Delpy, Redacteur. Stolkgasse 27, Julius Gerissen, Kaufmann und Stadtverordneter, Heumarkt 17, Krings, Regierungs-Baumeister, Hohenzollern-Ring 61, Franz Merkens, Rentner. Am Hof 22, F. Müller-Vomer, Architekt, Hohenzollern-Ring 4.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
