<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>8</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>351651</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>)( Die Kevelaer-Pilger, welche am Mittwoch zu Fuß nach dem Wallfahrtsorte pilgerten, sind gestern Abend wieder hier eingetroffen; sie wurden auf der Neußertraße von der Pfarrgeistlichkeit von St. Cunibert und zahlreichen Gläubigen empfangen und in feierlicher Procession nach der Pfarrkirche St. Cunibert geleitet. In letzterer wurde alsdann die sechstägige Kevelaer'sche Andacht, welche auch in diesem Jahre ihre alte Anziehungskraft auf zahlreiche fromme Kölner ausgeübt hat, mit feierlichem Tedeum geschlossen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Theilnehmer an der Fußprocession der Kölner nach Kevelaer schreibt uns unter dem 25. d. M. aus Crefeld: Erfreulicher Weise stellte in diesem Jahre die katholische Männerwelt Köln's einen hohen Procentsatz unter den an nähernd 500 Pilgern. Wenn schon das günstige Wetter in den letzten Tagen geeignet war, den Pilgern ihre Beschwernisse zu erleichtern, so trug besonders ein unerwarteter Zwischenfall dazu bei, die Pilgerschaar i die freudigste Stimmung zu versetzen, nämlich das Zusammentreffen mit dem hochw. Weihbischof Schmitz, der die Einsegnung einer Capuciner- kirche bei Crefeld vornahm. Sobald der hochw. Herr die Ankunft seiner lieben Kölner erfuhr, trat er im bischöflichen Ornat vor den Eingang der Kirche und spendete der dort aufgestellten Procession nach einer ermunternden Anrede seinen bischöflichen Segen. Die Pilgerschaar stimmte darauf mit Begeisterung in ein von dem Führer der Procession auf den hochw. Herrn Bischof ausgebrachtes Hoch ein und setzte sich unter Absingung des Liedes: Wir sind im wahren Christenthum ihren Festfeier der Badenser. Die am Samstag-Abend im Restaurant Zu den zwölf Aposteln stattgehabte zahlreich besuchte Versammlung hier wohnhafter Badenser beschlossß einmüthig, die 70. Geburtstagsfeier des Großherzogs Friedrich von Baden durch ein Festbankett am Vorabend des Festtages, also am September, in den obern Sälen des genannten Restaurants zu begehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueberfahren. Am Sonntag-Nachmittag wurde auf der Riehlerstraße ein achtähriges Mädchen von einem Radfahrer überfahren, erlitt aber glücklicherweise nur geringe Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
