<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>9</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>351670</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Familien-Versicherung Prudentia zu Ehrenfeld, welche den Familien versicherungspflichtigen Arbeiter gegen einen wöchentlichen Beitrag bei Erkrankungsällen freie ärztliche Behandlung durch den hiesigen Verein für freie Arztwahl gewährt, ist am 1. September in's Leben getreten. Anmeldungen zum Beitritt werden Sonntags im Leo-Bau von 11 1/2 bis 12 1/2 Uhr entgegengenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>P Liebstähle. Einem Erdarbeiter kam Abends in einer Wirthschaft an der Hafengasse ein Pfandscheine abhanden. Am andern Tage begab er sich zum Pfandhaus, mußte aber hier die Erfahrung machen, daß der auf den Schein versetzte Anzug bereits durch ein Kind abgeholt worden war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einem jungen Manne wurde auf der Freiheitstraße in Deutz im Gedränge gelegentlich eines Festzuges die Uhr mit Kette aus der Westentasche und einem Mädchen bei derselben Gelegenheit ein Portemonnaie mit etwa 18 M. aus der Kleidertasche entwendet. -- In einem Hause an der Dürenerstraße in Lindenthal wurde ein Manſardenzimmer erbrochen und aus einem Schließkorb eine silberne Cylinder-Uhr gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In einem Hause an der Neußertraße wurde Nachts ein Einbruch verübt. Es fielen den Dieben, welche eine Fensterscheibe eingedrückt und sich so Eingang verschafft hatten, ungefähr 840 M. in die Hände.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 11. Ab.-Vorst. Der Hüttenbesitzer. Schauspiel in 4 Acten von Georges Ohnet. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Samstag, 12. Sept.: 12. Ab.-Vorst. Der Frischütz. Romantische Oper in 3 Acten von J. Kind. Musik von Karl Maria v. Weber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
