<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>8</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>351635</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Priester-Jubiläum. Am 30. d. begeht Hr. Domcapitular Lic. Velten sein fünfzigähriges Priester-Jubiläum. Vor seiner 1886 erfolgten Berufung in das Domcapitel war Hr. Velten Pfarrer an St. Andreas hierselbst; als solcher feierte er sein fünfundzwanzigähriges Pfarrer-Jubiläum.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Diebstahl. Aus einer Fabrik an der Venloerstraße in Ehrenfeld wurden während der Nacht mehrere große Bleirohre gestohlen. Am andern Morgen wurden in einem nahe gelegenen Kartoffelfeld 23 Rohre wieder aufgefunden. Die That müssen mehrere Personen ausgeführt haben, da das Fabrikgebaäude mit einer 2 1/2 Meter hohen Mauer umgeben ist und die gestohlenen Stücke hier hinüber geschafft Feuer. In der Nacht von Sonntag auf Montag wurde die Feuerwehr nach dem Burghöfchen gerufen, wo die Accumulatoren in Brand gerathen waren. Die Wehr war anderthalb Stunden an der Unfälle. In der Nacht von Sonntag auf Montag fand im Bürger-Hospital ein Mann Aufnahme, welcher auf dem Altenmarkt von einer Droschke überfahren worden war und mehrere Rippenbrüche erhalten hatte. Auch fand ein Radfahrer Aufnahme, welcher gefallen war und einen Fuß gebrochen hatte.-- In einer Wirkstätte an der Thieboldsgasse kam gestern Nachmittag ein Arbeiter zu Fall und brach die Kniescheibe. Der Verletzte wurde nach dem Bürger-Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Bürger-Hospital kam es am Sonntag-Abend zu recht widerlichen Scenen. Gegen 10 Uhr mußten fünf lüderliche Frauenspersonen, welche als krank im Bürger-Hospital untergebracht waren, in das Polizei-Gefäogniß überführt werden, weil sie im Hospital auf Station Magdalena fortährend scandalirte, sich entkleidet an den Fenstern zeigten und dadurch dem Publicum, welches anläßlich der Kirmes in St. Peter zahlreich in der Sternengasse verkehrte, Veranlassung zu Aergernißß gaben. Die Ueberſührung in das Polizeigefaäogniß geschah auf dringenden Wunsch des dienstthuenden Arztes, nachdem mehrfache Ermahnungen zur Ruhe sowohl von Seiten des Anstalts-Personals als auch eines Polizei-Commissars unbeachtet geblieben waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Castan's Panopticum erzielte am Sonntag gute Einnahmen; die Vorstellungen der Prinzessin Topaze waren bis zum späten Abend ausverkauft. Manche possirliche Scene spielte sich ab, wenn Mütter ihre zweiährigen Kinder, zum Vergleich der Größe mit Prinzessin Topaze, auf die Bühne hoben und wahrnehmen mußten, daß das siebenzehnährige Prinzeßchen noch kleiner war. Großes Aufsehen erregt auch die in der Stadt herumfahrenden Miniatur-Equipage der Prinzessin mit ihren kleinen schottischen Pferdchen, welche ein Geschenk der Königin von England sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Lindenthal, 10. Aug.96. Die Pfarrkirche zu Lindenthal hat vergangene Woche einen weitern Schmuck durch zwei gemalte Fenster erhalten. Dieselben veranschaulichen zwei Rosenkranz-Geheimnisse und machen in ihrer kunstgerechten Ausführung dem Hersteller, der Firma Schneiders&amp; Schmolz, alle Ehre. Eines der Fenster wurde von der Pfarrgemeinde zum dankbaren Andenken an ihren verstorbenen seelen eifrigen verdienstvollen Pfarrer Joseph Titz gestiftet. Am Fuße der Hauptdarstellung ist denn auch dessen Bild angebracht, wie er betend vor dem Kreuze kniet, während sein Namenspatron, der h. Joseph hinter ihm stehend die Hand auf seine Schulter legt. Darunter steht der Bibelspruch:"Gedenket eurer Vorsteher, die euch das Wort Gottes verkündet haben, sehet hin auf ihren Wandel und ahmet ihrem Beispiele nach." Das andere Fenster ist von zwei hiesigen Wohlthätern geschenkt worden. Möge ihre Freigebigkeit im Interesse der Ausschlückung unserer Kirche noch manche Nachahmer finden!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
