<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>8</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>351631</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Fürstin von Schwarzburg-Rudolstadt traf gestern Morgen hier ein, stieg im Dom-Hotel ab und besichtigte unter Begleitung des Herrn Dompropstes Dr. Verlage die Sehenswuürdigkeiten des Die Liste der stimmtähigen Bürger, d. h. derjenigen Personen, welche zu den Stadtverordneten-Wahlen wahlberechtigt sind, liegt im alten Postgesäude(Glockengasse 25--27), Zimmer Nr. 16, in der Zeit von 15. bis einschliefßlich 30. d.., und zwar Morgens von 9 1/2 --12 und Nachmittags achmittgs von--7 Uhr zur Einsicht auf. Einwende Richtigkeit der Liste sind bei Hru. Beigeordneten Piece Volks-Symphonie-Concerte fanden am Montag mit dem zwölften Concert einen hochbefriedigenden Abschlußß. Die zu Fidelio von Beethoven, die sogenannte Theater-Ouverture, ist dem Orchester von der Oper her so geläufig, daß von einem Nichtgelingen wohl nicht die Rede sein kann. Hr. Concertmeister Heß hatte das Tempo besonnen genommen, so daß die thematische Ausgestaltung des Allegro-Satzes, die Beethoven mit besonderer Sorgfalt ausgearbeitet hat klar und üersichtlich in die Erscheinung treten konnte. Befremdet hat es uns indeß, daß der Dirigent der nicht zutreffenden rhythmischen Betonung der Sextolen in Tact--20 des zweiten Adagio's sich bequemte, die sich im Theater leider eingeschlichen hat. Wie aus d folgenden Tacten dieses Abschnittes zu entnehmen, dieses Motivs als Sextolen irrthümlich, indem es thatsächlich Triolen sind. Auch die Phrasierung des viertaktigen Hornmotivs in dem ersten Adagio wäre dahin zu berichtigen, daß nicht die gesammten vier Tacte in einem Athem geblasen würden, sondern daß man sich nach beiden ersten Tacten ein Komma zu denken hatte. Bochen zwar schon sehr schwerörig, als er den Fidelio componirte; damn aber die Trompeten nicht so lärmen sollten, wählte er statt der gellenden hohen-Trompeten-Trompeten: ein Wink mit dem Zaghpfe#### schwer begreifende Leute! Nach der Ouvertüre sang Frl. Therese Mengelbier von hier mit angenehmer, jedoch ein wenig gamig klingender Mezzo-Sopranstimme und sinngedäßem Ausdruck die Arie der Fides: O gebt! Errettet einen Armen! aus Meyerbeer's Prophet; für den zweiten Vortrag hatte sie den Cyklus Rosenlieder, Dichtung und Musik von Philipp, Graf zu Eulenburg, dem Freunde unseres Kaisers, gewählt. Seine Texte haben dichterischen Schwung und seine Compositionen melodischen Fluß, und das ganze zieht an durch nobele Form und knappe Fassung. Da er auch Sänger ist, so weiß er dankbar und sangbar zu schreiben, und man kann es schon glauben, daß der Kaiser ihm gern zuhört, wenn er Abends in der Kajüte der Hohenzollern oder im Speisesaal des Jagdschlosses Rominten sich an's Clavier setzt und seine Skalden- und Meth-Gesänge, oder seine Seeund Wald-Märchen sich selbst begleitend mit angenehmer Baritonstimme zum Besten gibt. Auch Frl. Mengelbier verstand es, mit dem sinnigen Vortrag der Rosenlieder, die ihr Frl. Toni Tholus zart begleitete, sich Gunst zu erringen; es wurde stark beklatscht und gerufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zum Ban eines Kunstgewerbe-Museums hatte die Stadt Köln einen Wettbewerb ausgeschrieben. Die Betheiligung der Architekten an demselben ist überaus stark. Insgesammt haben nämlich 56 Architekten 58 Entwürfe eingesandt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Liebstähle. Einem Arbeiter, welcher Nachts in einem Hause an der Zugasse schlief, wurden während dieser Zeit eine silberne Taschenuhr mit Kette und ein Geldbeutel mit 14 M. Inhalt entwendet. In derselben Nacht schlief noch ein zweiter Arbeiter in dem Zimmer, welcher aber bereits fortgegangen war, als der andere am Morgen erwachte. Einem an der Mauthgasse in; einem Logishaus wohnenden Schreiner soll angeblich in der Nacht ein Betrag von 18 M. aus dem Portemonnaie entnommen worden sein. m 9e vor dem Tode des Ertrinkens wurde vorgestern Abend der Kellner eines Rheindampfer. Er war am Leystapel in den Rhein gefallen, wurde indeß von Schiffern, welche zu seiner Rettung herbeieilten, auf's Trockene gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Rheinische Actien-Verein für Zucker-Fabrication hat am Freitag seinen 110 Arbeitern der Raffinerie in der Machabäertraße gekündigt, da der Betrieb ganz eingestellt werden soll. Für die Leute ist es ein harter Schlag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
