<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>9</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>351662</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Geh. Sanitätsrath Dr. Max Müller, der frühere langeährige Oberarzt des St. Marien-Hospitals, ist gestern Morgen im Alter von 67 Jahren gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Porta Paphia. Die Immediat-Eingabe an den Kaiser betreffs Entfernung der Reste des römischen Nordthores vom Dom zählt heute bereits mehr als 10,000 Unterschriften aus allen Kreisen der Bürgerschaft.-rade in den letzten Tagen war der Andrang zu den Listen besonders stark. Vielseitigen Wünschen entsprechend, werden die Unterschriftbogen noch weiter offen liegen und von den Sammlern vorgezeigt werden, bis der Termin der von der gewählten Deputation bei Sr. Majestät nachgesuchten Audienz bestimmt ist. Listen liegen auch noch weiter in der Geschäftsstelle der Köluischen Volkszeitung, der Köluischen Zeitung, des Kölner Tageblattes sowie in dem Weinrestaurant Iller(Herzogstrße) und in den durch Placate gekennzeichneten Geschäften zum Einzeichnen offen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Panorama International(Kreuzgasse 13). Die baierische Haupt- und Residenz-Stadt München ist es, welche diese Woche in 50 ganz neuen und technisch auf der Höhe stehenden Aufnahmen dem Beschauer vorgefuührt wird. Wenn derselbe dies und jenes Bekanntere darunter vermißt, so hat das darin seinen Grund, daß schon zwei ältere Cyklen von München existiren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gersten- und Saatgut-Ausstellung. Die Eröffnung der vom Landwirthschaftlichen Verein(Local-Abtheilung Köln) zu veranstaltenden Gersten- und Saatgut-Ausstellung findet am 9. September, Vormittags 11 Uhr, im Locale der Bürger-Gesellschaft(Röhrergasse 21) statt, nachdem vorher von--11 Uhr die Preisrichter die Präminirung vorgenommen haben. Eintrittsgeld wird nicht erhoben. Der Kauf eines Katalogs zu 25 Pfg. berechtigt zum Besuche der Ausstellung. An demselben Tage hält Nachmittags 5 Uhr Hr. Winterschuldirector Osterspey(Alsdorf) im Ausstellungslocal den angefündigten Vortrag über die Bedeutung und Beschaffenheit des Saatgutes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eihaut-Absertigungsstelle Köln. Auf den an die Eilgutabfertigungsstelle Köln gerichteten Briefen wird häufig noch die Bezeichnung"Gereon" angebracht. In Folge dessen gelangen die Briefe anstatt zur Eilgut-Abfertigungsstelle zur Güter-Abfertigungsstelle Kölngereon. Um die daraus entstehenden, für das Publicum nachtheiligen Verzögerungen zu vermeiden, liegt es im Interesse des Publicums, darauf zu achten, daß bei den an die Eilgut-Abfertigungsstelle gerichteten Briefen der Zusatz"Gereon" weggelassen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag kam auf dem Hohenstaufen-Ring ein alter Herr zu Fall und gerieth mit einem Beine unter die Räder eines vorüberfahrenden Pferdebahnwagen, wobei dasselbe fast ganz abgetrennt wurde. Man beförderte den Verletzten nach dem Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 4. Ab.-Vorst. Der Troubadour. Oper mit Ballet in vier Acten von G. Verdi. Anfang 7, Ende gegen 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Samstag den 5. September, 5. Ab.-Vorst. Madame Sans-Gene. Lustspiel in vier Acten von Victorien Sardon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
