<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>7</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>351619</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Verwaltung der Feuerwehr, des Fuhrparks, der Straßenreinigung und der Berieselung der Stadt Köln veröffentlicht so eben einen eingehenden Bericht über ihre Thatigkeit während des Zeitraumes vom 1. April 1895 bis 31. März 1896, dem wir nachstehende Angaben entnehmen. Die Berufsfeuerwehr wurde 574 Mal alarmirt gegen 653 und 659 Mal in den beiden Vorjahren. Die Re servefeuerwehr wurde zehn Mal zu Bränden alarmirt und leistete in vier Fällen Hülfe. In den Vororten fanden 89 Alarme statt, wobei die Berufsfeuerwehr in 20 Fällen allein und in weitern 8 Fällen neben der freiwilligen Feuerwehr thätig war. Der Erfolg der Löscharbeiten war in allen Fällen günstig, kein Feuer ging über den Herd hinaus. Die vom Feuer ergriffenen zur. unmittelbar bedrohten -chtesdten und Mosten haton dinen Peischenngegertn von Vonstichteten und Andern Bottn Autre###ue luhe dad ee.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>r Schöffengericht. Eine lüderliche Ehefrau stahl aus einem fremden Hause eine Anzahl Kleider und 10 M. baares Geld. Da sie schon oft bestraft ist, setzte das Gericht zwei Monate Gefäugniß fen; erner erhielt sie wegen einer Sittenpolizei-Contravention eine Woche Haft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Eheleute Michändler Karl Maules aus Longerich waren angeklagt, Milch durch Entrahmung verfälscht und als Vollmilch verkauft, sowie die Milchgefaäße nicht mit der vorgeschriebenen Bezeichnung versehen zu haben. Das Gericht sprach beide Angeklagten von der Anklage der Milchälschung frei; wegen der unrichtigen Bezeichnung der Gesäße wurde der Mann mit 10 M. bestraft. Der Staatsanwalt hatte je 110 M. Geldstrafe beantragt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein wegen Betrugs beim Brickettverkauf vorbestraften Tagelöhner stand wieder unter gleicher Anklage. Er wurde dies Mal zu einem Monat Gefäogniß verurtheilt. Ein Tagelöhner, welcher an dem Betrug betheiligt war, erhielt vier Tage Gefäogniß. Die beiden Verurtheilten hatten einer Wittwe bei dem Verkauf von 200 Bricketts 70 zu wenig geliefert</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der wegen Mißhandlung schon vorbestraft Tagelöhner Heinrich Lohmann ging durch die Schemmergasse und mißhandelte eine ruhig an der Thüre ihrer Wohnung stehende Ehefrau in brutalster Weise. Als die Frau floh, riß er</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>hr noch die Kleider vom Leibe. Das Urtheil lautete auf drei Monat Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ohne Concession hatte ein Speisewirth hierselbst eine Schankwirthschaft betrieben und dieses Gewerbe nicht zur Steuer angemeldet. Das Gericht erkannte auf 20 M. Geldstrafe.- Eine oft bestrafte Hauſirerin, die von einem Schutzmann vorgefuührt wurde, beschimpfte dabei den Beamten in gemeinster Weise. Sie erhielt deshalb p###.---- zue Eheleute Ackerer Peter Rosell aus Rondorf waren beschuldigt. Milch durch Abrahmen verfälscht und als Vollmilch verkauft zu haben. Sie wurden zu je 30 M. Geldstrafe sechs Tagen Gefäogniß verurtheilt.-- In der Wirthschaft von Joseph</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>zu Ehrenfeld fand ein Tagelöhner ein Zehnmarkstück, weiche Frau verloren hatte. Er zeigte sich sofort sehr nobel und spendete verschiedene Runden Bier. Später mußte er das Geld zurudern. Wegen Unterschlagung muß er nun 15 M. an die Strafkasse abführen. -- In angetrunkenem Zustande beläftigte ein Techniker in der#### straße eine ruhig des Weges gehende Dame. Ein in deren Begleitung befindlicher Handlungsgehülfe stellte den Techniker zu Rede, worauf er von diesem mit einem Stock mißhandelt wurde. Der Thäter muß 23 Mark Strafe zahlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Verein zur Errichtung eines Kaiser Denkmals in Köln veranstaltete am Sonntag und gestern eine groß Gartenfestlichkeit im Riezler Hause unter Mitbenutzung des von Hrn. Frhrn. v. Oppenheim dem Verein zur Verfügung gestellten Gartens. Es hatten dort Schießbuden, ein Carrousel, ein Kölner Hännerchen Theater, Glicksräder, sowie sonstige Schau- und, Hersgahrmhautgeg, u# stellung genommen, so daß gar bald ein fröhlicher Jahrmarktstrubel sich entwickelte. Damen aus hiesiger Stadt hatten bereitwilligst die Aufgabe übernommen, die Eintrittskarten zu den Char.(iun, gesander, usw. zum Besten des Denkmals-Fonds zu verkaufen. Eine be Anziehungskraft übte auf die Besucher das auf dem Festplatz gebaute Tanzpodium aus. Für den musikalischen Genuß sorgten mehrere concertirende Capellen. Am Abend wurde das Festgeände durch Fackeln und bengalisches Licht beleuchtet und ein Feuerwerk abgebrannt. Der gegen 1/2 10 Uhr plötzlich eingetretene wolkenbruchartige Regen, welcher mit einer Hagelschauer vermischt war, machte am Sonntag dem Trubel auf dem Festplatz em jähes Ende. Dre, Hernacher, Fitchtertg sich in den großen Saal, wo das Concert fortgesetzt wurde unter freund licher Mitwirkung des Zitherclubs Alpenrose unter seinem tüchtigen Dirigenten Hrn. Henry Vries, sowie des Hrn. Baritoniſten Bern. Borg mann. Ein Festball bildete den Schluß de ersten Tages. Auch gester herrschte an den späten Nachmittagsstunden wieder munteres Leben auf dem Festplatze. Hoffentlich wird der Verein mit seinen Einnahmen zufrieden sein können. Dem Ehren-Ausschuß des Vereins gehören die Herren Ober-Bergrath Dr. Diesterweg, königl. Landrath, v. Preist, Pfarrer Linden, Ober-Regierungsrath Lensing, Frhr. Eduard v. Oppenheim, Wirkl. Geh. Ober-Regierungsrath Rennen, Ober-Regierungsrath v. Stosch und Ober-Postdirector Wagener an. Viele Firmen aus hie siger Stadt haben durch Zuwendungen von Waaren für den Jahrmarkt den Verein nicht unerheblich unterstützt. Die Herren Engels&amp; Euler haben kürzlich zum Besten des Denkmal-Fonds an der Münze ein Doppel-Concert veranstaltet und dem Verein den Brutto-Betrag von M. 430,50 übewiesen.-- Nachdem so bereits durch Einzel-Veranstaltungen das Interesse für die Errichtung eines Kaiser Friedrich-Denkmals in der Bürgerschaft geweckt worden, hat, wie bereits gemeldet, nunmehr auch der im vorigen Jahre für die patriotisch Erinnerungsfeier aus den Vertretern der hiesigen Krieger-, Gesang-, Turn-Vereine und Innungen gebildete Fest-Ausschuß die weitere planäßige Förderung des Unternehmens, sich Otkaueg ein Pe Morgen Abend findet im Hansa-Saale des Rathhauses eine Der sammlung zur Besprechung dieses Gegenstandes statt. Die Vor stände aller patriotisch gesinnten kameradschaftlichen, geselligen, fachlichen und wissenschaftlichen Vereine Köln# werden gebeten, hierzu ihre</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>De, 13 Bundestag des Deutschen Radfahrerbundes findet in den Tagen vom 7. bis 10. August in Halle an der Saale statt. Der hiesige Radfahrer-Verein Colonia wird sich an dem dort abzuhaltenden großen Bundespreis-Corso in Stärke von über 30 Fahrern in Concurrenz betheiligen. 13 Mitglieder des Vereins werden die erwa 450 Kilometer lange Strecke als Vereins- bzw. Einzelpreisdauerfahrt zu Rad zurücklegen. Der Verein entsendet außeadem seine Niederrad-Quadrille zum Bundeslagr."""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Aloysius-Feier. Der erheblich verstärkte Kirchenchor von St. Peter brachte am Sonntag im Victoriasaale zur Feier des Schutzpatrons der Jugend die Cantate Der h. Aloysius für Soli, Chor und Orchester mit verbindendem Text und lebenden Bildern erstmalig zur Aufführung. Die Dichtung, welche das Leben des Heiligen von der frühesten Kindheit an bis zu seinem seligen Tode schildert, rührt von L. Kiesigen, Lehrer in Köln, her; sie empfiehlt sich durch planvollen Aufbau, schöne Sprache und dichterischen Schwung. In den drei Theilen, aus denen das ansprechende Werkchen besteht, wechseln Declamation mit Solo- und Chor-Gesang in sinnvoller Weise ab, und finden die einzelnen Abschnitte durch lebende Bilder einen gefälligen Abschlußß. Die Musik, die Hr. P. Köhler, Chor-Dirigent an der Hauptpfarrkirche zum h. Petrus, zu der Dichtung componirt hat, ist durchweg melodeiös und aufregend. Die Tenor- und Baß-Soli sind sangbar und dankbar, und der geschickte Satz der Chöre läßt den erfahrenen Dirigenten erkennen. Hr. Köhler weiß die jeweilige Stimmung stets zu treffen und findet den Ton eben so wohl für die frommen Gesänge der Engel wie die lustigen Lieder der Landsknechte. Auch in der Instrumentation bekundet sich eine geschickte Hand. Die Ausführung, die dem hübschen Werk zu Theil wurde, war eine durchaus würdige. Für die Soli hatte man treffliche Stimmen zur Verfügung; die Chöre waren tüchtig geschult, so daß die hellen Stimmen der Knaben auf das glücklichste mit den kräftigen Männerstimmen harmonirten. Für den verbindenden Text hatte sich ein guter Sprecher gefunden, der es sich angelegen sein ließ, die Dichtung ohne falsches Pathos und doch mit Schwung und eindringlicher Beredtsamkeit zum Ausdruck zu bringen. Auch das Orchester griff wacker ein, und Hr. Köhler bewährte sich in der Leitung des gesammten Musikalischen als verläßlichen und umsichtigen Dirigenten. Die von Hru. Kirchenmaler Winkel gestellten lebenden Bilder machten gute Wirkung, indem die Personen gut gruppirt waren und bei den Kostümen und Decorationen auf malerische Wirkung und Farbenharmonie Bedacht genommen war. Alles in allem war die Aufführung eine durchaus gelungene, so daß eine Wiederholung zu wünschen wäre. Das Publicum, unter dem auch die hohe Geistlichkeit vertreten war, folgte der Aufführung mit gespanntem Interesse und gab seinem aufrichtigen Gefallen durch lebhaften Beifall lauten Ausdruck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Central-Sterbekasse Leo. Da noch fortährend Anmeldungen zum Beitritt erfolgen, hat der Vorstand des Katholischen Arbeiter- Vereins Köln(Nord) sich entschlossen, am Freitag-Abend noch Anmeldungen im Vereinslocale Eigelstein 51 entgegen zu nehmen. Mit diesem Tage läuft dann die Frist für den Beitritt zum einheitlichen Beitragsſatz von 25 Pfg. pro Monat ab. Mitglied können bekanntlich alle diejenigen werden, welche einem katholischen Vereine in Köln oder Vororten angehören; ebenso deren Frauen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Wasserärme am 27. Juli, Mitt. 12 Uhr: 170, Abds. Uhr: 17 1/2 0. 28. Juli, Morgens 7 Uhr: 170 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
