<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>8</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>351629</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durchreisende. Prinz und Prinzessin Christian von Schleswig-Holstein trafen gestern Mittag von Vlissingen kommend auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein und fuhren mit dem Zuge 12.55 Uhr nach</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der St. Ursulakirche zu Köln ist letzthin als Stiftung des Küsters Breuer ein neues Glasigemälde eingesetzt worden, welches mal wieder aus einer Kölner Werkstatt(Bohren) hervorgegangen ist. Es schmückt die Ostwand des linken Kreuzschiffe und stellt den h. Kaiser Heinrich dar, bestimmt, den Altar mit dem Steinretabel zu bekrönen, welches Scenen aus der Geschichte desselben Heiligen, ebenfalls in späromanischem Stile, zur Darstellung bringen soll. Die gut gezeichnete, im Gesichtsausdrucke etwas zu weich gehaltene Standfigur des Patrons ist unter einen von zwei Säulchen getragenem Baldachin gesetzt, und ein ornamentaler Rand umgibt dieselbe. In diesen sind verschiedene Reichsinsignien(Krone, Reichsapfel) ausgenommen und als Bekrönung eine von zwei fliegenden Engeln gehaltene Lilie, als Untersatz der von zwei Greifen gehaltene Doppeladler, für diese knappe Umrahmung allzu viel Decor, wie überhaupt das ganze in sehr mäßigen Dimensionen ausgeführte Feuster zu viel Detailschmuck aufweist, auch zu vielerlei und durchweg für diese Stelle zu licht gehaltene Farben. Man merkt es dem Fenster an, daß sein Meister, dessen Leistungen sich stets durch correcte Zeichnung auszeichnen, hier des Guten besonders viel hat thun wollen, und dieses Bestreben wird leicht verhäognißvoll, zumal bei Glasigemälden, bei denen von der ruhigen harmonischen Färbung die Wirkung vornehmlich abhängt. Gewiß darf und muß ein dem Auge ganz nah: gerücktes Glasigemälde feiner durchgefuührt werden als ein von demselben weit entferntes; aber niemals darf die Feinheit auf Kosten der Monumentalität sich geltend machen, am wenigsten im romanischen Stile und bei einem ernsten Bauwerke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Salondampfer Deutscher Kaiser wurde gestern vom Kunst- und Handels-Gärtner Wilh. Jos. Bellen in Köln-Ehrenfeld mit einem prächtigen Pflanzenschmuck(Palmen, Lorbeernäumen usw.) versehen. Der Dampfer, auf dem am Freitag das Kaiserpaar von Wesel nach Duisburg fahren wird, geht morgen nach seinem Bestimmungsdachstuhlbrand. Gestern Morgen entstand auf dem Speicher eines Hauses an der Weichserhofstrße Feuer, welches bald größere Ausdehnung annahm. Die Feuerwehr war drei Stunden an der Brand Vermißt wird seit dem 3. Juli ein Knabe aus der Biberstrße; derselbe ist 13 Jahre alt, hat helles Haar, dunkelblonde Augenbrauen und war bekleidet mit einer dunkel-bläulichen Joppe und dunkeler Hose. Man vermuthet, daß ihm ein Englück zugôstoßen sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Diebstahl. Auf dem Ursulamarkt wurde am Dinstag-Vormittag einem Dienstädchen das Portemonnaie mit 17 M. gestohlen. Fast an jedem Markttage werden dort größere oder kleinere Liebstähle verübt, so daß eine strenge Ueberwachung des Marktplatzes sehrezu wünschen ware.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Feuermeldestelle. In Ehrenfeld, Venloerstraße 391"(Waggonfabrik) ist eine neue öffentliche Feuermeldestelle errichtet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Verein für Social-Politik. Der Ausschuß die nächste General-Versammlung nicht in diesem, sondern im 1897 in Köln zu halten. Es waren mehrere Gründe für die Verschiebung maßgebend, hauptsächlich die Undöglichkeit, die einschlägigen Vereinsschriften sämmtlich vor dem.Juli96 fertig zu stellen. Als Gegenstände, welche auf dieser General-Versammlung erörtert werden sollen, sind in Aussicht genommen: Der ländliche Personal-Credit; die Handwerkerfrage; die Handhabung des Vereins- und Coalitionsrechts in Deutschland. Ueber den ersten Gegenstand wird gegen Ende dieses Jahres eine Vereins-Publication erscheinen. Ueber die Handwerkerfrage hat der Verein schon eine Reihe von Bänden publicirt. Die folgenden, demselben Gegenstande gewidmeten werden im Laufe dieses und des nächsten Jahres erscheinen, so daß sie jedenfalls einige Monate vor der General-Versammlung in den Händen der Mitglieder sein werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
