<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>7</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>351620</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Regierungszeit der Kölner Erzbischöfe. Heute Abend verbindet eine Stunde lang das Dangeläute die vorgen, im. Don stattfindende Erinnerungsfeier der Präcotisation des Jrn.--# Dr. Philivvs Krementz. Derselbe wurde am 30. Juli 196# Papst Leo XIII. im Consistorium zu Rom als Erzbischof von Kö auf den Tag der Präcotisation verlegt worden. Zu dieser geier wird ein Tedenu guchlest. Nach elten schr altes Gebrauch, wosch harun oberhalb der Schatzkammer am Leistenwerk der chor ein vergoldeter Holzstab ausgehangen, welche Stabe na Erihischos angeben solen Morge wied fiür 2 Eminenz Herrn Reihenfolge der Kolter Bischofe Zwo, Eribischose night Erzbischof Krementz die 92. und nach der Wiederherstellung der Ero#oele 1825-- die 5. Stelle ein. Am längsten residirte, außer dem h. Bischof Severin, Dietrich II., Graf von Moers, gestorben auf der war zu Zons am 14. Februar 140-, im Dom beerdigt. Für ihn wurden 49 Stäbe ausgehangen. Seine lange Regierungszeit war eine Kette von Kämpfen, welche dem Erzstift Köln eine schwere Schuldenlast zuhürdeten. Um jene Zeit war die Christenheit in großer Gefahr vor und geweiht. Aber schon nach vier Wochen starb er am 1. Juli 1137 d gegen#., den Erzstuthl Köln besiegen zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Dem Post-Seeretair Guhl hierselbst wurde der muche Alt Stech bernsgaicte, Secher. osteoide, 3e,. Sse bie</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>i. Festlichkeit in der Bierbrauerei von Heinr. Jos. Bank, die  veiter, einte bet,, geigen Principale, Herren Gebrüder Wessel, bei aes sch gige, Deten Hasse uld weateschalhz un digen Leise I salchiscge Sonaihgegagen Jade lie hen Gensiohe Keigel zählt die Firma bereits einen fünfzigährigen und drei fünfundzwanzigobticge Bouge.ungsgericht und Social-Demokratie. Die veder Au: auouyy.,., Stadtverordnete K. Trimborn einen dieser Auffassung genau, entsprechenden Eventual-Antrag gestellt, der gegen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sit der Löwengasse macht sich zuger Zeit das Lasen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wn Es ist dies um so mehr zu beklagen, als täglich Hunderte Gea und es- Siecke riäce uin eui aute Sigeie e. e</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>nächter Boier., befindenden Schulen an daldnigalchste Achse einer Geldhuße von 3 M. bestraft worden war, wurde verworfen.--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>r Schöffengericht. Zwei Metzgermeister von hier waren beschuldigt, fahreässig gefälachte Leberwurst als solche verkauft zu haben. Es wurde festgestellt, daß dieselbe mit mehr als 5 pCt. Kartoffelmehl vermischt war. Der eine Beschuldigte muß 10., der zweite, der von dem erstern die Wurst bezog, 3 M. an die Strafkasse entrichten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Schneidermeister von hier war beschuldigt, der städtischen Verwaltung nicht den Nachweis erbracht zu haben, daß sein Kind geim sei oder daß die Impfung aus einem gesetzlichen Grunde unterblieben sei. Gegen zwei Strafbefehle hat er Einspruch erhoben, mit der Begründung, die städtische Verwaltung habe nicht das Recht, ihn mehrere Male hinter einander zu bestrafen, wenn sie ihm inzwischen nicht Legenheit gebe, sein Kind unentgeltlich impfen zu lassen. Das Gerich ermäßgte die Strafe in jedem Falle auf 1 M. Der Verurtheilte legte sofort Berufung ein.E.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
