<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>7</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>351606</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kaiser-Friedrich-Denkmal. Der ehemalige Ausschuß für die Erinnerungsfeier an die große Zeit von 1870--71 trat vorgestern zu einer Sitzung im Krystallpalast zusammen, um über die schon seit Jahren schwebende Frage der Errichtung eines Denkmals für den auch in Köln so allgemein verehrten Kaiser Friedrich zu berathen. Man faßte einstimmig folgenden Beschlußß: Die heute im Krystallpalast versammelten Mitglieder des ehemaligen Festausschusses für die große Erinnerungsfeier von 1870/71 erklären hierdurch, die Errichtung eines Denkmals für den hochseligen Kaiser Friedrich in der Stadt Köln in die Hand nehmen zu wollen, nachdem die Krieger-Vereine nunmehr, nach Fertigstellung des Kyffhäuser-Denkmals zur Uebernahme dieser neuen Aufgabe, welche sie, laut Beschlußß vom Jahre 1894 bis dahin zurückstellen mußten, sich bereit erklärt haben. Dieselben constituiren sich als provisorischer Denkmals Ausschuß und werden die Vertreter sämmtlicher patriotischer Vereine Kölr's zu einer Versammlung und weitern Beschlubfassizng, in dieser Angelegenheit zusammenrufen. Der provisorische Denkmals-Aus schuß wird für die Bildung eines Ehren-Ausschusses an diejenigen Herren herantreten, welche dem Ehren-Ausschuß für die Erinnerungsfeier angehört haben, und acceptirt dankend die vom Deutschen KriegerVerein Kaiser Friedrich gestifteten 1000 M. als Grundstock für den 21 Jubiläum. Am Montag den 20.d, werden es 25 Jahre, daß Hr. Jos. Honett als Kassediener bei der Firma Salomon&amp; Soyn (früher Kirchberg&amp; Salomon) eintrat. Der Verein zur Unterstützung der Wittwen und Waisen der Kassen-, Comptoir- und Bureau-Diener, dem der Jubilar seit einer Reihe von Jahren angehört und in welchem er zur Zeit den Vorsitz führt, wird dem Jubilar am Vorabend im Vereinslocale Restauration W. H. Esser, Unter Goldschmied, eine Fest# Billiger Sonntag. Die Flora hat für Sonntag-Morgen ihren Eintrittspreis auf 20 Pfg. herabgesetzt. Die Capelle des 65. Infanterie-Regiments wird daselbst von 11--1 Uhr concertiren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Warnung vor dem Genuß kalten Wasser. Der Regierungs-Präsident veröffentlicht in der jüngsten Nummer des Amtsblattes Folgendes: Von beachtenswerther Seite ist darauf hingewiesen worden, daß die auf den Straßen 2c. feilgehaltenen Mineralässer, Selterswasser, Sodawasser und andere mehr, an die Abnehmer stet eiskalt verabfolgt werden und daß der Genuß so kalten Wassers leicht ernste Verdauungsstörungen von längerer Dauer nach sich ziehe. Die Verkäufer von Mineralässern in Ausschank sind seitens der Ortspolizei-Behörden angewiesen worden, das einem der Trinkwasser-Temperatur entsprechenden Wärmegrad-- etwa 10 Grad Celsius-- abzugeben, und wird das Publicum vor dem Genuß eiskalter Getränke, insbesondere aber der Mineralässer, gewart.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gelandet. Gestern Abend landete man vor einem SalonDampfer an der Rosenstraße die Leiche eines 30 bis 35 Jahre alten Mannes. Dieselbe wurde nach dem Todtenhaus zu Gelaten gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Betrug. Auf dr Hohestrße kaufte ein Herr von einem Hausirer für 10 Pfg. vier Döschen Zündhölzchen. Leider machte er zu spät die Wahrnehmung, daß zwei derselben mit Stroh gefüllt waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
