<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>7</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>351611</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Stadtbibliothek, Portalsgasse 1, bleibt während des Monats August für das Publicum geschlossen. Bis spätestens Montag, 27. Juli, Nachmittags 1 Uhr, sind alle entliehenen Bücher behufs Revision ohne besondere Aufforderung zuruck zu liefern. Am Freitag, 31. Juli, können die bis 9 Uhr Vormittags neu bestellten Bücher für die Dauer des Monats August entliehen werden. Formulare für rechtzeitige Erneuerung der Bürgschaften werden in der Bücher-Expedition während der Bibliotheksstunden schon jetzt verabfolgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die im Panorama International für die laufende Woche ausgestellte Nordlandsreise hat ein besonderes Interesse dadurch, daß der Kaiser gerade jetzt wieder auf einer Fahrt durch diese Gegenden begriffen ist. Man sieht den Kaiser mit seinem Gefolge in einem Gruppenbilde. Er trägt einen schlichten Joppen-Anzug nach Art der Radfahrer, wie denn überhaupt die ganze Reise-Gesellschaft in bequemer Touristentracht sich präsentirt. Auch der Lieblings-Aufenthalt des Kaisers -- Stahlhelm-- befindet sich unter den Aufnahmen. Eine der interessantesten ist die der Mitternachtssonne und die durch diese bedingte eigenartige Wolkenbildung. Die landschaftlichen und maritimen Scenerien sind durchweg belebt, so daß man nicht nur das Land, sondern auch die Leue kennen lernt. Die Aufmerksamkeit dürften die eigenthuümlichen Fuhrwerke, die landesüblichen Carriole, erregen, ferner die Holzbauten und die Meridian-Säule in Hammerfest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schlägerei. Gestern Nachmittag vor 5 Uhr entstand in einer Wirthschaft an der Thieboldsgasse eine Schlägerei, bei welcher einer der Betheiligten mehrere Messerstiche in den Kopf erhielt. Ein anderer hatte ebenfalls nicht unbedeutende Kopfverletzungen erhalten. Beide wurden nach dem städtischen Krankenhause gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberfallen. In der Nacht von Sonntag auf Montag wurde in Lind ein Schutzmann auf seinem Patrouillengang plötzlich von meh</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
