<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>7</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>351622</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Liebstähle. Eine in Bayenthal wohnende Frau fand, als sie von einem Ausgang zurückkehrte, die Thüre ihrer Wohnung geöffnet,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>es sechelesecheternt, chescehce sane seih sprengten die Thekenschublade und stahlen etwa 38 M. Wechselgeld in Silber- und Kupfer-Münzen.-- Auf gleiche Weise verschafften sich Diebe Eingang in einen Metzgerladen an der Apostelnstrße, durchsuchten die Thekenschublade und begaben sich dann, da sie hier nichts zu siehlen fanden, in mehrere unverschlossene Zimmer, entnahmen hier aus einem Schranke 10., aus einem andern Schranke etwa 2 M. Kleingeld eines Kaiser Friedrich-Deutmals, insbesondelren# sch Barth und Dallmeyer, welche der Versammlung empfahlen, sich dem bestehenden Denkmal-Verein anzuschließen, dessen Vorstand gern zurücktreten wolle. Bei der Erörterung dieses Vorschlages kam es zuweilen zu sehr scharfen und persönlichen Ausfällen. Zuerst wurde ein Antrag des Hrn. Mosler bzw. des Vorsitzenden des neugegruündeten Denkmal Vereins betreffend Anschlugß bzw. Eintritt in denselben drei Mal ent schieden abgelehnt. Ein Antrag, die weitere Beschlußßfassung zu vertagen, wurde ebenfalls abgelehnt und dann mit 38 gegen 22 Stimmen beschlossen, einen besondern Denkmal-Ausschuß zu bilden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Billiger Sonntag. Im Zoologischen Garten wird am Samstag-Margen nur 20 Pfg. Eintrittsgeld erhoben werden. Fütterung der Raubthiere findet um 1072 Uhr, die der Selben um 4 Die Prüfungen des Conservatoriums haben am Mittwoch (mit der elften), dem sogenannten Schluß-Concert im großen Gürzenichsaale ihren Abschlußß gefunden. Zu Anfang der Aufführung bekam #an noch einen recht gelungenen Compositionsversuch. Thema mit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>ein aut,Z mhr eisen Thel ueroüthig betont ,vor, nachträglch herstammt. Das Motiv scheint demnach zu den sogen. Wanderthemata u ge", u, die nicht einem allein, sondern vielen einfallen und zu verasles espece el dise eäsch esce Käalt hoy, Geschlossen wurde mil Wüllner's Composition des 127. Psalms für Soli. Chor und Orchester, an der so zientlich aues betheiligt war, ür Son, Oootun gran schloß sich die Vertündigung der Auszeichnungen, die wir nicht abgewartet. Wie man uus berichtet, wurden auch dies Mal keine Preiszeugnisse, dagegen 21 Belobigungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Geisteskranker. Vorgestern Vormittag wurde ein angeblicher Jahrer aus Wiesbaden in geistespestörtem Zustande am Hauptbahnhof aigefrofsen und durch einen Schuhnauut nach dem Bürgerhospial In der Nacht von Mittwoch auf Donnerstag haben</text>
      <exceptionalNormal>y</exceptionalNormal>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
