<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>9</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>351671</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Berliner Gewerbe-Ausstellung wird am 15. October geschlossen. Sonder-Rückfahrkarten nach Berlin mit zehntägiger Gültigkeitsdauer zum einfachen Fahrpreise, welche Dinstags und Freitags ausgegeben werden, gelangen daher zum letzten Male am Dinstag, 13. Oct. d.., zur Verausgabung. Von Freitag, 2. Oct., ab wird der Sonderzug nach Berlin, welcher Dinstags und Freitags.7 Vormittags von Köln abgeht, nicht mehr gefahren. Reisende mit SonderRückfahrkarten nach Berlin können von da ab nur die fahrplanäßigen Züge benutzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Betrug. Bei dem Castellan einer hiesigen Gesellschaft erschien ein unbekannter Mann und zeigte eine Visitenkarte eines bekannten Mitgliedes der Gesellschaft vor, welches über die Kasse zu verfügen hat, durch welche der Castellan angewiesen wurde, dem Vorzeiger eine Unterstützung auszuzahlen, wie dies bei der Gesellschaft üblich war. Als das Mitglied am Abend persönlich erschien, stellte es sich heraus, daß ein Schwindler das ihm bekannt gewordene humane Verfahren des Vereins zu seinem Vortheil benutzt hatte. Einen ähnlichen Schwindel hat derselbe Unbekannte bei einem hiesigen Kaufmann ausgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Diebstahl. Ein Mann aus Hamburg, welcher sich in Köln aufhielt, um Obst einzukaufen, gibt an, mit einem Unbekannten, welchen er nach einem Logis gefragt hatte, hier umhergezogen und schließlich in Folge Trunkenheit auf einer Bank eingeschlafen zu sein. Als ihn dann ein Schutzmann weckte, habe er seine goldene Uhr und ein Notizbuch, enthaltend einen Fünfzigmarkschein, vermißt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln. 11.Sept.96. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..202,40 das Kil. Eier 2,20-.50 das Viertel. Feldühner 1,00-1,50 das Stück. Hinkel 2,00-3,00, Tauben 0,80-1,00 das Paar. Kaninchen.00. Hühner .50-.00, Enten.50-3,00, Gänse 6,00 das Stück. Hecht 1,80. Aal 3,00, Salm 4,20-.40, Schleien 1,80, Schellfisch 0, 50-0. 80, Kabliau.50-1,00, Ochsenfleisch von der Keule.43 1,54, vom Bauch 1,07-1,25. Kalbfleisch.50-.45, Hammelfleisch.05-.48, Speck, geräuchert.35-.40, gesalzen 1,52-.38. Schmalz.34-1,40, Nierenfett.60-0,72, Zwiebel.08-.10 uas Kil. Essäpfel 16,00-20,00, Kochäpfel 10,00-14,00, Kartoffeln, weisse.60-.00, rothe 5,00 bis 6,00. Nieren- 8,00-9,00 die 100 Kil. Bohnen zum Einmachen 0,06-.07, Preisselbeeren 0,42-0,48 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>ur Schöffengericht. Ein oft bestrafter Tagelöhner von hier ging zu verschiedenen Leuten, stellte sich taubstumm und zeigte einen Bettelbrief vor, in dem er vorspiegelte, sein Geld und seine Kleider seien ihm gestohlen worden. Das Gericht verurtheilte ihn zu sechs Wochen Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Seinem Schlafcollegen stahl ein mehrfach bestrafter fünfzehnähriger Hausknecht von hier ein Portemonnaie mit 15 M. Er erhielt deshalb zwei Monate Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein in Haft sitzender, oft bestrafter Schneider hatte in vier Fällen von Leuten Kleiderstoffe zur Anfertigung von Kleidern erhalten und jedes Mal die Stoffe versetzt. Das Gericht setzte dies Mal ein halbes Jahr Gefäogniß fest</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Bei einem Tagelöhner zu Pesch bei Stommeln wollte ein Gerichtsvollzieher Schweine pfänden, wobei er von dem Tagelöhner thätlich beleidigt wurde. Das Urtheil lautete auf 15 Mark Geldstrafe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Wallfahrt nach Lüttich zur zwölfhundertährigen Erinnerungsfeier des Märtyrertodes des h. Lambertus ist auch von Seiten der Erdiölese Köln in glänzender Weise begangen worden. Am Mittwoch 9.., Morgens früh, fuhren von Köln gegen 200 Theilnehmer ab, denen sich in Stolberg und Aachen etwa 800 weitere anschlossen. Von Aachen ab wurde ein Extrazug benutzt. Gegen halb zehn erfolgte die Ankunft in Lüttich. Vom Bahnhofe ab ging der Zug nach der Kathedrale, in ihm u. a. Hr. Weihbischof Fischer und Msgr. v. Euch, apostolischer Vicar für Dänemark. Hr. General-Vicar Dr. Creutzwald, mehrere Stiftsherren des Aachener Capitels, viele Pfarrgeistliche aus Köln, Düsseldorf, Nachen usw. Am Portale der prachtvoll ausgeschückten Kathedrale wurden die Pilger vom Heren Bischof von Lüttich und dem Dom-Capitel feierlich empfangen. Hr. Weihbischof Fischer pontificirte das Hochamt unter zahlreichsten Assistenz. Nach dem Hochamt dankte Hr. General-Vicar Rütten von der Kanzel aus im Namen des Herrn Bischofs von Lüttich für den zahlreichen Besuch aus der Kölner Erdiölese. Dann hielt Hr. Pfarrer Dites (Köln) die Predigt. Im Anschlugß an den Spruch des h. Paulus (Ephes. 2, 19: Ihr seid nicht mehr Fremdlinge und Gäste, sondern Mitürger der Heiligen und Hausgenossen Gottes) betonte er die besondere Berechtigung der Kölner Pilger zur Theilnahme an der Feier, wegen der uralten engen Beziehungen zwischen Lüttich und Köln. Im Chor war die schöne, alte, silbervergoldete Büste mit dem Haupte des h. Lambertus aufgestellt, davor ein kostbarer neuer Schrein mit herrlichen Reliefs und Email-Verzierungen. Die weiten Hallen der Kirche füllten wohl 4- bis 5000 Gläubige. Mittags war eine Reihe der deutschen Gäste beim Herrn Bischof eingeladen, darunter die Abgeordneten Trimborn und Lingens, Justizrath Custodis(Köln) und L. Beissel (Aachen).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 12. Ab.-Vorst. Der Frischütz. Romantische Oper in 3 Acten von Karl Maria v. Weber. Anf. 7. Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Sonntag, 13. Sept.: 13. Ab.-Vorst. Die Hugenotten. Oper mit Ballet in 3 Acten von G. Meyerbeer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Preis-Rebus-Quadrat des Kölner Local-Anzeiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>*) Diejenigen Beziehen des Kölner Local-Anzeiger, welche für die Zustellung des Blattes in Hinteräusern und auf Stockwerken 30 Pfg. monatlich entrichten, also täglich nur 1 Pfg., erhalten als Gratis-Zugabe alleöchentlich Sonntags die Sonntags-Beilage Colonia beigegeben. Dieselbe enthält nur ausgewählten Unt erhaltungs-Stoff(Feuilleton Was draußen vorgeht, Vermischtes, Buntes Allerlei, Räthsel-Ecke mit Bilder-Räthsel, Preis-Rebus, Rösselsprüngen, Charaden, Scherz-, Spielereien und Schach-Aufgaben)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Selbstverständlich können sich auch Unterhausbewohner den Erhalt dieser Sonntags-Beilage gegen 30 Pfg. monatlich sichern. Man wende sich an die Träger, welche dafür besondere Zustellkarten bereit halten. Probe-Nummern der Sonntags-Beilage unentgeltlich in unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 20, Ecke Bahnhofstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
