<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>8</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>351623</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem pensionirten Rendanten der Landesbank Rheinprovinz, Vierötter hierselbst, früher zu Düsseldorf, wurde der Rote Adler-Orden vierter Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Technisches Urtheil. Noch unter dem tieftraurigen Eindruck, den die unveraüstlichen numerirten Brocken der"Paafepooz" auf sie gemacht, standen die drei, eine Dame, zu Rechten vom Militair, zur Linken vom Civil beschirmt, vor dem Rheinischen Hofe, dessen Lebenstage gezählt sind."Warum wird denn das Hotel abgebrochen: lispelte die Schöne. Sieghaft warf sich der Jünger des Mars in die Brust, und nicht angeklänkelt von des technischen Wissens Blässe ent regnete er:"Zur Erbreiterung des Domes wird diese Kaiserstraße nieder 0 Regenschirm's Erdenwallen. Sie hatten den ganzen Nach mittag feste gekegelt, der Bricketthändler S. und der Rheinische Anti quartus., beide ursidele Kölner, denen es"en en Ohr gerähnt hatte". Gemüthlich ließen dieselben sich in's Abtheil für Nichtraucher fallen, als unter dem M. ein lauter Knack vernehmbar wurde: er hatte ich auf ein vorsündfluthliches Parallü gesetzt, und dessen in eine kupferne Krücke endigendes Stockerüst, die stählernen Eingeweide und die blaufarben Hülle nur so baumelten."Derr Inspekt, perr Inspekt," rief mit Donnerstimme der Bricketthändler,"mir habe ein Regenschirm gesunde!" Der Rothbekappte winkte schmunzelnd ab Schaffen Sie den Schirm nach dem Fundbureau in Köln!" Gesagt, gethan! Aber auch hier angekommen, fanden die Zechbruüder kein Verständnissß; denn der Schirm sah zum Exhargien aus, und emn bergisches Bäuerlein war sicherlich froh gewesen, die Last händler ließ sich wegen des ihm zum Kauf angebotenen Werthgegenstandes auch nicht gerade in eine ermuthigende Unterhaltung mit dem Bricketthändler ein. Endlich eine feine Idee! Ihre Eroberung tragen die beiden Schelme zur Gepäck-Annahme auf den Bahnhof, wo ein Gepäckschein darüber ausgestellt wurde und mit diesem gingen sie zu einem auf dem Heimwege liegenden Hotel."Oberkellner, Zimmer erster Etage, feines Souper, gute Flasche kaltstellen! Haben noch einen Gang in die Stadt! Lassen, Herr Oberkellner, unser Gepäck abholen! Dann stellten sich die Kegelbrüder an die nächste Straßen-Ecke und lugten aus. Flugs fuhr der Hausknecht mit seinem Wagen zum Bahnhofe-- deß freut sich das entmenschte Paar. Was der Hotelier mit dem"Gepäckstück" angefangen, läßt sich nur ahnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
