<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>9</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>351684</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Katholische Volksverein hielt vorgestern Abend im Fräni schen Hofe eine Versammlung ab behufs Besprechung der"türkischen Greuelthaten gegen die Armenier". Der gefüllte Saal zeigte, welch' große Theilnahme die Zustände in Armenien auch unter der hiesigen katholischen Bevölkerung erweckt haben. Hr. Stadtverordneter J. Gerissen entwarf zunächst in großen Zügen ein Bild von der Entstehung des Mohammedanismus, der Ausbreitung des türkischen Reiches und seines allmäligen Zerfalles. Trotz der von der Turner für Armenien versprochenen Reformen ist bis heute nichts geschehen. Schon vor zwei Jahren nach dem Blutbad von Zeitun, wo 4000 Armenier ver bluteten, hätten die Großmächte Europa's schon energisch die Reformen ver langen müssen. Es kamen die Greuelscenen vom December v. J. und im weitern Verlauf diejenigen dieses Sommers. Der Sultan versprach auf's neue Reformen für die sechs bis acht Provinzen des armenischen Reiches; aber nichts geschah. In Trapezunt wurden am 8. October --8000 Menschen hingeschlachtet; in der alten ehrwürdigen arme mischen Hauptstadt Erzerum wurden die Kaufläden vernichtet, Tausende von Christen ermordet. So ging's in allen Provinzen. In Diarbekir hatte der französische Gouverneur erklärt, daß er für die Ruhe eintrete; aber am 1. November kamen die Kurden und plünderten und mordeten 12,000 Menschen. Ein Commando aus Constan sinopel hatte befohlen, die Armenier wegen angeblicher Rebellion auf's strengste zu strafen, und mit wahrhaft teuflischer Bosheit ist gemordet und gelündert worden. An 100,000 Menschen sind wie die Hunde todtgeschlagen worden.(Pfui.) Auf der einen Seite lockte die reiche der Armenier. auf der andern die niedri empfiehlt in bekannt vorzüglicher Qualität billigst von A. L. Mohr, Bahrenfeld,* in Geschmack und Nährwerth gleich guter Butter, per Pfd. 70 Pfg., General-Depot: L. J. Ritzefeld's Nachf.(A. Schelte), Rheingasse 26. Fernsprecher Nr. 1055.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>% Das Katasteramt II ist mit dem gestrigen Tage nach Gereon2 Kölner Stadt-Theater. Heute 23. Ab-Vorst. Das Glöckchen des Eremiten. Komische Oper in 3 Acten von A. Maillard. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Donnerstag, 24. Sept.: 24. Ab.-Ist. Die verkaufte Braut. Komische Oper mit Ballet in 3 Acten von F.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Entwurf eines Handelsgesetzbuchs. Am Montag begannen hier im Casino die Verhandlungen der ersten Unter-Commission des deutschen Handelstages zur Vorberathung des Entwurfs eines Handelsgesetzbuches. Der Vorsitzende, Herr Geheimrath Michels, begrüßte die Versammlung und besprach in einem einleitenden Vortrage die Aufgaben der bevorstehenden Berathungen. Nachdem sodann einer der Sachverstaändigen mit Bezugnahme auf den Art. 1 des alten Handelsgesetzbuches die Stellung des Handelsgewohnheitsrecht bzw. der Handels gebräuche zum Entwurf näher erläutert hatte, ging die Versammlung zur Berathung der Einzelbestimmungen des Entwurfs über. Der erste Titel über die"Kaufleute" umfaßt diesss--6. Muss 2 wird ein Antrag angenommen, nach welchem in Ergänzung der Bestimmungen jenes Paragraphen, alle diejenigen Unternehmungen, deren Firma in das Handelsregister eingetragen ist, als Handelsgewerbe gelten sollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Porta Paphia. Für die Immediat-Eingabe gegen die Erhaltung der Porta Paphia an der jetzigen Stelle sind an den beiden letzten Tagen weitere 2084 Unterschriften eingereicht worden, so daß heute über 18,000 Unterschriften vorliegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>P Liebstähle. Diebe drangen Nachts in eine Metzgerei an der Kyffhäuserstraße, erbrachen im Laden zwei Thekenschubladen und entwendeten ein Sparkassenbuch über eine Einlage von 10., drei Kindersparbüchsen, etwa 7 bis 8 M. Wechselgeld und eine Luftpumpe, zu einem Fahrrad gehörig</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Einer Frau wurde, während sie am Rudolphplatz einem öffentlichen Aufzuge zuschaute, ein Portemonnaie, enthaltend 3 M. sowie einen Siegelring und einen Trauring, aus der Kleidertasche gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In einer Wohnung am Apostelnkloster kam eine goldene Damen-Uhr mit schwarzer Perlenkette abhanden. -- Aus dem Flur eines Hauses an der Brüsselerstraße wurde ein Zweirad Naumann's Germania Nr. 80291 gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Einem Maurer wurde, während er sich bei der Arbeit befand, in seinem Logis an der Großen Brinkgasse eine silberne Cylinder-Uhr mit Kette und ein Geldbetrag von 26 M. entwendet, welche sich in einem verschlossenen Koffer befanden. Der Schlüssel zu diesem Koffer befand sich in der Tasche einer an der Wand hängenden Hose.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Personalien. Der Post-Inspector Ratze und der Geheime expedirende Secretair Erbe hierselbst sind zu Postäthen ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Anwohner der Lindenstraße und alle, die sich für Beseitigung des Engpasses in der Lindenstraße interessiren, werden zu einer Besprechung auf heute Abend in der Restauration Küch(Ecke Linden- und Roonstraße) eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
