<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>9</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>351674</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gefunden wurde: am 24. August in dem Hausflur einer Wirthschaft in Deutz eine Banknote; am 27. Aug. in der Alten Wallgasse ein Portemonnaie mit etwa 1 M. Inhalt; in der Nacht vom 29. zum 30. Aug. an der Gewerbefachschule ein eisernes Gartenthor; am 31. Aug. auf der Mittelstrße ein Portemonnaie, enthaltend u. a. eine Zeitkarte der Frechener Bahn: an demselben Tage an den Dominicanern Legitimationspapiere auf den Namen Elise Foratror lautend; am 1. d. M. auf dem Hansa-Ring ein Schlüsselbund; am 5. d. M. auf der Engelbertstraße ein schwarzer Filzhut; an demselben Tage Unter Fettenhennen eine goldene Damenuhr; am 7. d. M. in der Sternengasse eine Brieftasche ohne Inhalt; am 9. d. M. auf der Humboldtstraße eine Tuchhose und Weste; am 10. d. M. auf der Mittelstrße ein Damen-Regenschirm; am 31. Aug. in einem Restaurant an Unter Goldschmied zwei goldene Daumenringe: am 11. d. M. auf der Humboldtstraße eine Anzahl Milchflaschen; an demselben Tage auf der von Werthstraße eine wasserdichte Wagendecke. Die rechtmäßigen Eigenthuümer der vorbezeichneten Fandstücke können sich in dem Geschäftszimmer der ersten Polizei-Inspection, Glockengasse Nr. 30, Zimmer Nr. 11, in den Geschäftsstunden melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schlägereien. In der Nacht von Samstag auf Sonntag wurden im städtischen Krankenhause sechs Personen aufgenommen, welche Kopfverletzungen in Folge von Schlägereien erhalten hatten, ferner ein junger Mann aus Ossendorf, welcher angab, von einem Schutzmann mit dem Säbel auf den Kopf geschlagen worden zu sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. Gestern Morgen wurde die Feuerwehr nach dem Gereonswall und kurz nachher nach dem Perlenpfuhl gerufen. An beiden Stellen war ein Zimmerbrand ausgebrochen, welcher von der Wehr gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
