<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>9</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>351669</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Arbeitseinstellung. In der Köluischen Baumwollspinnerei und Weberei haben am Dinstag etwa 130 Spinner die Arbeit eingestellt. Der Grund liegt in Lohnstreitigkeiten, verandaßt durch die Einführung neuer Spinnmaschinen, durch welche die Arbeitsverhältnisse erheblich verändert wurden. Hoffentlich kommt bald eine Einigung zu Stande, da sonst die Gefahr nahe liegt, daß sämmtliche Arbeiter der Fabrik(etwa 1200) in den Ausstand eintreten. Vielleicht wird auch hier das Gewerbegericht gemä 61 des Reichsgesetzes betr. die Gewerbegerichte, als Einigungsakt eine erfolgreiche Thätigkeit entfalten können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Panorama International hat in dieser Woche eine Anzahl Ansichten von der Riviera ausgestellt, unter denen die von Monaco und Monte Carlo ein besonderes Interesse beanspruchen dürften. Etwas komisch nehmen sich vor dem fürstlichen Palais des kleinen Raubstaates die Pyramiden von Kanonenkugeln aus. Unter andern sieht man auch den Spielſaal, in dem schon Mancher Hab und Gut verloren und seinem Leben dann mit einer Pistolenkugel ein Ende gemacht hat. Sehr malerisch sind die bestgelungenen Aufnahmen von Villafranca und Nizza; übertroffen werden dieselben aber noch von den Aufnahmen von Cannes. Die Pracht der dortigen Hotels ist ganz außserordentlich und die Bauart höchst eigenartig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Braugerste- und Saatgut-Ausstellung. Die gestern in der Bürger-Gesellschaft eröffnete Ausstellung war von etwa 40 Ausstellern mit Gerste und mit einigen 30 Mustern anderer Fruchtgattungen beschickt. Im allgemeinen fallen die Gersten etwas verregnet aus und machen nicht den schönen Eindruck, wie in vorigen Jahre, was bei dem ungünstigen Erntewetter nicht anders zu erwarten war. Sind doch in andern Theilen Deutschlands die Ergebnisse noch ungünstiger. Auszeichnungen erhielten: H. Meiß(Wollersheim) silb. Med., H. Keldenich (Vlatten) bronz. Med., Fr. v. Solmacher(Wachendorf) bronz. Med., Pet. Bulig(Hoven) erster Preis, Eisenburger(Polch) erster Preis, Herzogenrath(Ingesdorf) erster Preis, Gottfr. Liessem(Walberberg) zweiter Preis, W. Schüller(Vlatten) zweiter Preis, Wittwe C. Schumacher(Vinkenütz) zweiter Preis, Fr. Bollig(Roggendorf) dritter Preis, Viehoff(Satzvey) dritter Preis. Pet. Bulig(Hoven) dritter Preis für Anbau-Versuche. Die Preisforderungen für Gerste bewegen sich zwischen 16 und 19., was sehr annehmbare Preise gegenüber denjenigen anderer Fruchtgattungen sind. Die Ausstellung bleibt heute noch geöffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kolner Stadt-Theater. Heute 10. Ab.-Vorst. Lucia von Lammermoor. Oper in 3 Acten von Donizetti. Phantasieen im Bremer Rathskeller. Großes Ballet. Musik von A. Steinmann. Anf. 7, Ende nach 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Freitag, 11. Sept.: 11. Ab.-Vorst Der Hüttenbesitzer. Schauspiel in 4 Acten von Georges Ohnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Königliches Amtsgericht, Abtheilung 9.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln Flur 3, Nr. 569/47, Achterstrße 55, Wohnhaus mit Hofraum, 61 Quadratmeter groß, 650 R. Nutzungswerth; Eigenthuümer: Rentner Caspar Oster zu Brühl;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln Flur 10, Nr. 600/127, Perlengraben 74, Wohnhaus mit Anbau und Hofraum, 96 Quadratmeter groß, 1700 M Nutzungswerth; Eigenthuümer: Eheleute Johann Hennes und Catharina, geb. Caesar, beide ohne Geschäft zu Köln; Köln Flur 35, Nr. 1810/128, Lütticherstraße, Garten, 5 Ar 93 Quadratmeter groß, 3,72 Thlr. Rein-Ertrag; Eigenthuümer: Architekt Ludwig Brockmann zu Köln, am 13. October 1896, Vormittags 10 Uhr, vor dem unterzeichneten Gericht-- an Gerichtsstelle-- Zimmer 85b des Justizgesäudes, westlicher Flügel, erster Stock, Auszüge aus der Steuerrolle, beglaubigte Abschriften der Grundbuchblätter, etwaige Abschätzungen und andere die Grundstücke betreffende Nachweisungen, sowie besondere Kaufbedingungen können in der Gerichtsschreiberei der Abtheilung 9 eingesehen werden. 90--.--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
