<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>8</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>351636</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>in allen Hausarbeiten gründlich erfahren, sofort gesucht. Gute Zeugnisse und Auskunft erforderlich. Lohn</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>5 Zimmer, 1 Küche, 2 Mans., anO. shine Familie hil(weibl.), schwarz mit braun, abhanden gekommen. Trug Glieder-Halsband mit Schlößchen. Auf den Namen Jenny hörend. Vor Ankauf wird gewarnt. Wiederbringt, hohe Belohnung. Schmitz, Mügersdorf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Priester Jubiläum. Hr. Domcapitular Velten wird das Gedächtnissß seiner vor fünfzig Jahren erfolgten Priesterweihe am ersten Sonntag im September durch ein feierliches Hochamt in seiner ehemaligen Pfarrkirche St. Andreas begehen. Hieran soll sich dann ein Fest-Act im Fränkischen Hof anschrießen...... Samamtius</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>vem Dom feierte man am Montag das Fest des h. Laurentius, des Patrons der in die Dompfarrer übergegangenen Laurentiuspfarre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>.- Manöver-Postsendungen. Aus Anlaß der bevorstehenden militairischen Herbst-Uebungen wird auf die Wichtigkeit der Anwendung richtiger und deutlicher Aufschriften bei den Manöver-Postsendungen hingewiesen. Zur genauen Aufschrift gehören: Familienname(möglichst auch Vorname, unter Umständen die Ordnungsnummer), Dienstgrad und Truppentheil-- Regiment, Bataillon, Compagnie, Escadron, Batterie, Colonne usw</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>und für gewöhnlich der ständige Garnisonirt, eintretendenfalls mit dem Zusatz"oder nachzusenden". Die Angabe eines Marſchquartiers empfiehlt sich nur dann, wenn dasselbe genau bekannt und vorauszusehen ist, daß die Sendung so zeitig an dem angegebenen Bestimmungsorte eintrifft, um vor dem Weitermarsch in Empfang genommen werden zu können und daß die Abholung von der Post auch mit Sicherheit zu erwarten steht. Da der Stab des Regiments und die einzelnen Bataillone 2c. ihre Postsachen häufig bei verschiedenen Postanstalten in Empfang nehmen, so ist eine genaue und richtige Aufschrift ebenso bei den an die Herren Offiziere gerichteten Manöver-Postsendungen wie bei den Mannschaft-Sendungen unentbehrlich. Durch mangelhafte oder ungenaue Anfertigung der Aufschriften wird die Ueberkunft der Sendungen an die Empfänger oft sehr erheblich verzögert. Zur Vermeidung von Auslassungen in der Aufschrift und zur Erhöhung der Deutlichkeit empfiehlt sich die Verwendung von Briefumschlägen mit entsprechendem Vordruck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>P Liebstähle. Ein Kaufmann, welcher geschäftlich im Schaaffhausen'schen Bankverein(Unter Sachsenhausen) zu thun hatte, stellte sein Zweirad draußen vor die Thüre. Als der Herr später hinauskam, war das Rad-- Modell Mars mit Luftreifen und zwei weißen Horngriffe-- verschwunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine Gesellschaft, welche mit einem Gefährt einen Ausflug gemacht hatte, fuhr Nachts nach ihrer Rückkehr in die Stadt an einer Wirthschaft an der Bachemstrße vor, woselbst die ganze Gesellschaft einkehrte. Während dieser Zeit wurde aus dem unbeaufsichtigt auf der Straße stehenden Wagen ein Bandonion gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Longerich, 11. Aug.96. Am Jakobustage(25. Juli) dieses Jahres sind es 50 Jahre geworden, daß unser geschätzter Mitürger, Hr. Peter Joseph Feith als Küster und Organist in unserer Pfarrkirche zunächst provisorisch, dann seit Ende August desselben Jahres definitiv angestellt wurde. Seit dieser langen Zeit waltet er ununterbrochen mit seltener Gewissenhaftigkeit und Pflichttreue dieses Amtes. Seit 30 Jahren ist Hr. Feith gleichzeitig Dirigent des hiesigen Männergesang-Vereins Cällig, der sich hauptsächlich die Pflege des Kirchengesanges angelegen sein läßt, aber auch bei weltlichen Festlichkeiten, u. a. bei verschiedenen auswärtigen Gesangwettstreiten, ehrenvolle Proben seines Könnens abgelegt hat. Wie sehr Hr. Feith durch seine Thätigkeit und, fügen wir hinzu, durch seine Bescheidenheit sich die Liebe und Achtung seiner Mitürger erworben hat, zeigt die große Theilnahme, mit der ganz Longerich sich rüstet, um das fünfzigährige Jubiläum würdig zu begehen. Als Tag der Feier ist der zweite Sonntag im September festgesetzt. Hoffen wir, daß der Jubilar diesen Freudentag in voller Gesundheit und Rütigkeit erlebt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
