<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>8</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>351634</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Sonntagsruhe. Wenn unser Gedächtnissß uns nicht täuscht, ist die an Sonntagen von 9 bis 11 Uhr angeordnete Ruhe der Geschäfte eingeführt worden, damit der Gottesdienst nicht gestört werde. Diese Störung war bis dahin immer nur eine passive gewesen, um so mehr sollte man meinen, daß active Störungen des Gottesdienstes untersagt seien. Dem ist aber nicht so; gestern, Sonntag-Morgen gegen 9 Uhr 40 Min., gerade während des Gottesdienstes in Maria-Himmelfahrt und in St. Andreas zog ein Verein vom Bahnhof über Dominicaner, an der Spitze ein defectes Militair-Musikcorps mit Trommlern und Pfeifern, welche den Gottesdienst und die Sonntagsruhe in auffälligsten Weise durch ihren Lärm störten. Früher haben wir bemerkt, daß verschiedentlich Militair-Capellen während der geschlossenen Zeit MorgenMusik darbrachten; dieser Uebelstand scheint inzwischen beseitigt zu sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Betrug. In einem Cigarrenladen an der Breitestrße erschien ein junger Mann und verlangte zehn Cigarren. Als er dieselben bezahlen sollte, gab er an, kein Geld bei sich zu haben, solches aber so fort in seiner Wohnung holen und bringen zu wollen. Auch bat er, man möge ihm noch rasch M. 1,40 leihen, wofür er seiner Mutter eine Flasche Wein mitbringen wolle. Nach etwa 20 Minuten kam der Mann abermals zurück, forderte noch zehn Cigarren und bat um leihweise Verabfolgung von noch 2., da seine Mutter nicht zu Hause gewesen sei. Nachdem er auch dies erhalten hatte, entfernte er sich und kam nicht mehr zurück, war auch in seiner angeblichen Wohnung nicht Ertrunken ist der Sohn eines Wirthes am Gereonswall, welcher in Gemeinschaft mit seinem Vater bei einer Vergnügungsfahrt auf dem Rhein mit der Bedienung der Ausfuügler beschäftigt war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueberfallen. Ein Schutzmann traf in der Nacht von Samstag auf Sonntag in der Elstergasse einen Kellner auf der Straße liegen und schaffte ihn nach dem Hospital. Hier wurde festgestellt, daß er mehrere Stichwunden im Kopfe hatte. Angeblich ist der Verletzte von Unbekannten überfallen und mißhandelt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Blinder Lärm. In der Nacht von Samstag auf Sonntag wurde die städtische Feuerwehr nach der Ursulastrße gerufen, weil jemand vermuthet hatte, daß in einem Hause daselbst Feuer ausgebrochen sei, was indeß nicht der Fall war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>P Vermißt. In einem hiesigen Hotel kehrten am 20. v</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schlägereien. Im städtischen Krankenhause fanden in der vorvergangenen Nacht drei Personen Aufnahme, welche bei Schlägereien Kopfverletzungen erlitten hatten, desgleichen zwei Personen, die einen Messerflich in ein Bein bzw. in den Kopf erhalten hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Marianische Congregation für jugendliche Arbeiter Mauritius). Die Congregation, welche am 7. August 1894 unter dem Titel Maria Himmelfahrt aus dem frühern Verein für jugendliche Arbeiter gebildet wurde, erfreut sich einer schönen Blüthe. Die Hoffnungen, welche bei Gründung der Congregation gehegt wurden, sind, wie der Präses, Hr. Kaplan Neu, bei Gelegenheit des zweiten Stiftungsfestes am Sonntag-Abend im Fränkischen Hofe ausführte, in hohem Maße in Erfüllung gegangen. Während er damals am Leichenstein des Vereins für jugendliche Arbeiter gestanden, sei heute die Congregation in bestem Aufbluühen. Sie zähle gegenwärtig etwa 180 Mitglieder und ungefähr 30 Aspiranten. Hr. Kaplan Neu dankte allen Feſttheilnehmern für ihr Erscheinen. Für die Congregation bestehe auch eine sociale Frage, und das Stiftungsfest und die Theilnahme der Gäste helfe mit zur Lösung dieser socialen Frage, zugleich aber auch mit zur Erreichung des Hauptzweckes: zur Sammlung der guten und braven Kölner Jungen, deren es noch recht viele in Köln gebe. In der Congregation ist seit einigen Wochen ein gemischter Chor gebildet, der unter Leitung des Hru. Organisten Sattler recht schöne Proben fleißiger Uebung ablegte. Ferner ist in der Congregation eine Unterstützungskasse für zum Militair einberufene Mitglieder begründet, welche schon recht erfreulich wirkt. Eine große Anzahl geistlicher Herren nahm an dem schönen Stiftungsfeste Theil. Neben den Gesang-Soli des Hru. Frank, dem humoristischen Vortrag des Hrn. Scharmitzel und der Feuerwehr von Trippstrill verdient der herrliche Prolog zum Lobe der Himmelsönigin besondere Anerkennung. Den Schluß bildete die Darstellung des dramatischen Bildes: Des Priesters Rache von Johannes Hees, das von Mitgliedern der Congregation flott und wirkungsvoll ausgeführt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Joens(Kaiserslautern), Zweiter: Lothar Lehr(Frankfurt). Dritter Vorlauf. Erster: A. Habich(Mannheim), Zweiter: F. Guidon(Lille). Vierter Vorlauf. Erster: B. Büchner(Graz), Zweiter: Dutrieux(Roubaix). Erster Zwischenlauf. Es starten die Sieger aus dem ersten und zweiten Vorlauf. Erster: W. Arend(Hannover), Zweiter C. Joens(Kaiserslautern). Zweiter Zwischenlauf mit den Siegern aus dem dritten und vierten Vorlauf am Start. Erster: A. Habich(Mannheim), Zweiter:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Büchner(Graz). Entſcheidungslauf. Am Start vorstehende vier Fahrer. Die einzelnen Runden werden in mäßidem Tempo unter abwechselnder Führung bis zum Anläuten der letzten Runde zurückgelegt, wo Arend, etwa 500 Meter von Hause, scharf vorgeht und sich die Spitze nicht mehr nehmen läßt. Arend verfügt über einen ausgezeichneten langen Spurt. Gefahrene Zeit 3 Min. 19 4/5 Secunden. Zweiter: C. Joens richtauf. Dritter: B. Büchner, Handbreite.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Halle a.., Sonntag.Aug.96.(Eigen. Drahtber. der Köln. Volksztg.) Bei dem bei Gelegenheit des 13. Bundestages des Deutschen Radfahrer-Bundes in Halle a. S. stattgehabten Preis-Corso errang bei außergeröhnlich starker Concurrenz(57 Meldungen) der Kölner Radfahrer-Verein Colonia den ersten Preis. Derselbe Verein erhielt beim Niederrad-Reigenfahren den zweiten Preis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
