<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>7</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>351600</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>u Tsing, der albsesausenr g. ohne niche ck ahsch, weshalb uich der Geich,Igezasdie Schehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sonderzuge. Am 15. August d..,.30 Abends, fährt ab Köln(Hauptbahnhof) ein Sonder-Schnellzug nach München über Niederlahnstein-Rüdesheim-Castel-Frankfurt-Aschaffenburg, Ankunft iv München 11 Uhr Vorm. Zu diesem Sonderzuge werden 45tägige Sonder-Rückfahrkarten zum einfachen Fahrpreise zweiter und dritter Klasse nach München, Lindau, Salzburg oder Bad Reichenhall sowie nach Kufstein ausgegeben. Die Hinreise nach München muß mit dem Sonderzuge ausgeführt werden. Von München ist die Weiterreise mit nachstehenden Sondernügen auszufuühren, welche jedoch nur bann abgefertigt werden, wenn für die betreffende Strecke 100 Reisende vorhanden sind: München(.-.) ab 12.35 Mittags, Lindau an.45 Nachm. München(.-.) ab 12.15 Mittags, Kufstein an.40, Salzburg an 4 Uhr, Bad Reichenhall an.10 Nachm. Bei geringerer Betheiligung haben die Reisenden mit nachstehenden Tarifeügen weiterzufahren: ab München.18 Nachm., Lindau an 10.13 Abends; ab München.23 Nachm., Kufstein an.26 Nachm., Salzburg an.45 Nachm., Bad Reichenhall an.6 Nachm. Ferner fährt am 15. August, .35 Abends, ein Sonderzug von Köln(Hauptbahnhof) nach Straß: burg und Basel über Bingerbrück-Münster a. St.-Weißneburg, Ankunft in Straßburg.23 früh und in Basel.40 Vorm. Hierzu werden 45tägige Sonder-Rückfahrkarten zum einsachen Fahrpreise nach Straßburg und Basel ausgegeben. Am 17. August,.35 Abends, fährt ein Sonderzug ab Köln(Hauptbahnhof) nach Constanz(Ankunft 11.58 -- Constanz (2  Vorm.), Schaffhausen(Ankunft 11.50 Vorm.) und Basel(Ankunft.32 Vorm.) über Bingen-Mainz-Karlsruhe-Offenburg. Hierzu werden 45tägige Sonder-Rückfahrkarten zum einfachen Fahrpreise nach Constanz, Schaffhausen und Basel ausgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Postamt Schlachthof. Wir machen auch an dieser Stelle auf die im Anzeigentheil dieses Blattes bekannt gegebene Aenderung in den Schalterdienststunden am Postamte Köln-Schlachthof auf merksam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
