<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>9</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>351676</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Porta Paphia. Die Unterschriftslisten für die ImmediatEingabe der Kölner Bürgerschaft an den Kaiser betreffs Entfernung des römischen Nordthores vom Dom sind geschlossen. Sämmtliche noch umlaufende Listen, gleichviel ob ganz oder zum Theil gefüllt, sind an Hrn. kgl. Geh. Baurath Pflaume einzusenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wallfahrt nach Kevelaer. Gestern Abend gegen 8 Uhr trafen die Kölner Pilger, ungefähr 2000 Personen, welche am Montag-Morgen mit einem Sonderzug nach Kevelaer gefahren waren, auf dem hiesigen Hauptbahnhof wieder ein. Vom Bahnhof zog die Procession nach St. Cunibert, woselbst die Wallfahrt mit Tedeum und Segen geschlossen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Ein mit dem Anstrich des Eisenbahn-Viaducts am Westbahnhof beschäftigter 18jähriger Anstreicher fiel gestern Morgen so englücklich vom Gerüst, daß er außer einem Armbruch auch eine schwere Kopfverletzung und anscheinend innere Verletzungen erlitt. Im Augenblick des Unfalles kam gerade ein Pferdebahnwagen vorbei und der Bedauernswerthe wäre beinahe noch überfahren worden. Er wurde zum Hospital geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde im Bürger-Hospital ein Fuhrmann aufgenommen, welchen ein Pferd tief in einen Oberarm gebissen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verhaftet wurde gestern Morgen in einem hiesigen Hotel ein junger Mann aus Frankfurt a.., der vor einigen Tagen seinem Principal 10,000 M. unterschlagen haben soll. In seinem Besitze befanden sich noch etwa 9000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Roheit. Am Samstag-Nachmittag wurde ein Kind von einem Mädchen nach dem Volksgarten gefahren. Am nächsten Morgen wurde entdeckt, daß in den Wagen hinein Salzsäure gespritzt worden war, denn die Vorhänge desselben waren total verdorben und durchlöchert; auch im Innern fanden sich Spuren der zerstörenden Säure. Im Volksgarten wurde der Kleine für kurze Zeit aus dem Wagen genommen und die Bubenthat ist nun wahrscheinlich während dieser Zeit geschehen, denn das Kind selbst ist unverletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 16. Ab.-Ist. Der Barbier von Sevilla. Komische Oper in 2 Acten von G. Rossini. Anf. 7, Ende gegen 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Donnerstag, 17. Sept.: 17. Ab.-Vorst. Comtesse Muckerl. Lustspiel in 3 Aufzügen von F. v. Schöthan und F. Koppel-Ellfeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln. 15.Sept.96. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..20.40 das Kil. Eier 2,20-.50 das Viertel. Hasen 4,25, Feldhühner 1,00-.50 das Stück. Hinkel 2,00-3,00, Tauben 1,00 das Paar. Kaninchen 1,00, Hühner .50-2,00, Enten.50-.80, Gäne-"a, das Stück. Kabliau 0,00, Ochsenfleisch von der Keule.43.54, vom Bauch 1,07-.23, Kalbfleisch.30-.45, Hammelfleisch.05-.48. Speck, geräuchert.35-.40, gesalzen.52-.58. Schmalz.34-1,40, Nierenfett.60-0,72, Zwiebel.08-.10 das Kil. Essäpfel 16,-18,00, Kochäpfel 10,00-14, 10, Kartolleln, weisse.00-.00, rothe 5,00 bis 5,40. Nieren- 7,60-.00 die 100 Kil. Bohnen zum Einmachen 0,05-0,08, Preisselbeeren 0,44-0,48 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
