<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>8</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>351640</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Radfahrer-Litteratur. Die hiesige Militair- und Sport Buchhandlung Paul Neubner hat einen Katalog herausgegeben, welcher die umfangreiche Litteratur für Radfahrer(Lehrbücher, Unterhaltungsschriften, Theatersücke, Vorträge, Karten usw.) fast vollständig in sich vereinigt. Das Heft wird an Interessenten, auch nach auswärts, kosten los abgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Tages-Karte zu 1 Mark berechtigt zum Besuche der am Tage der Ausgabe stattfindenden öffentlichen General-Versammlung. Reservirte Tages-Karten werden nicht ausgegeben. ve Ge. A</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Für Damen werden Theilnehmer-Karten zu 6 Mark und Tages-Karten zu 1 M. 50 Pfg. ausgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Karte zum Festmahle zu 3 M. 50 Pfg. für das trockene Gedeck muß spätestens bis Dinstag den 25. August. Abends 9 Uhr Der Eintrittspreis zum Gartenfest beträgt(außer für Mitglieder) im Vorverkauf 50 Pfg.,"""" ird dringend gewünscht, daß die Mitglieder und Theilnehmer ihre Karten gegen Einsendung des entsprechenden Preises Gesuche um Zusendung sind an Herrn Rendantur nebst Porto und Bestellgeld(40 Pfg.) oder gegen Postnachnahme schon vorher einlösen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>General-Versammlung der Katholiken Deutsch- lands zu Dortmund hat der Katholische Volksverein zu Köln beschlossen, eine Sonderfahrt der Kölner Katholiken zu veranstalten, auf welche wir jetzt schon in der Hoffnung hinweisen, daß die Betheiligung eine recht stattliche sein wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Liste der stimmberechtigten Bürger liegt gegenwärtig im alten Postgesäude zur Einsichtnahme auf. Gemäß derselben beträgt d Zahl der Wahlberechtigten unserer Stadt 35,212, gegen 80,975 in 1895. Die erste Klasse zählt 313, gegen 330 im Vorjahre, die zweite Klasse 2598, gegen 2281, und die dritte Klasse 82,301, gegen 28,734, Die Wahlberechtigten der ersten Klasse sind somit um 17 zurückgegangen, während der Zuwachs derselben in der zweiten Klasse 317 und in der dritten Klasse 3567 beträgt. Der Höchstbesteuerte hiesiger Stadt ist ein Buchdruckereibesitzer; der Höchstbesteuerte vom vorigen Jahre, ein Fabrikbesitzer, steht dies Mal an zweiter Stelle. Der höchste Steuersatz, welcher in Köln gezahlt wird, beträgt 54,755., und die erste Klasse schließt nach unten ab mit einem Steuerbetrage von 2816 M. Die zweite Klasse beginnt mit 2815 M. und endet mit 523 M. Der dritten Klasse gehören alle Steuerzahler von 522 M. bis.25 Schlachthauszwang. Auf der Tagesordnung der nächsten Sitzung der Stadtverordneten-Versammlung stehen u. a. folgende Punkte: Entschädigung der Metzger der eingemeindeten Vororte in Folge Ausdehnung des Schlachthauszwanges auf das ganze Gebiet der Stadt Köln, sowie Abänderung des Ortsstatut betreffend die Ausdehnung des Schlachtzwanges auf das ganze Gebiet der Stadt Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bezüglich der Durchührung der Crefelderstraße durch das Crefelderthor nach Nippes schweben bekanntlich noch Processe mit Eigenthuümern der in Betracht kommenden Grundstücke wegen der Höhe der Entschädigung. Daß hierdurch die Herstellung der Crefelderstraße um ein paar Jahre verzögert würde, wie ein hiesiges Blatt behauptet, ist indeß nicht zutreffend. Der Bezirks-Ausschuß hat vielmehr die Entschädigung seinerseits festgesetzt und wegen der Dringlichkeit der Sache angeordnet, daß die Enteignung noch vor Erledigung des Rechtsweges erfolgen soll, sobald die festgestellte Entschädigungssumme gezahlt oder hinterlegt worden ist. Letzteres wird in kürester</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines erreichte in der verflossenen Woche hier die für die jetzige Jahreszeit außserordentliche Höhe von .79., ist aber wieder ein wenig gefallen. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel 3,69 M. Für die Schifffahrt ist der Wasserstand den ganzen Sommer hindurch so günstig, wie seit Jahren nicht mehr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das Panorama International, Kreuzgasse 13, ladet diese Woche zu einer Harzreise ein. Wie alle deutschen Gebirge, so ist auch der Harz reich an Sagen. Seine höchste Spitze, der Brocken, auch Blocksberg genannt, welcher wegen der auf ihm schon im Spätsommer herrschenden Nebel und Stürme nur einige Wochen im Jahre zugänglich ist, dürfte wohl am bekanntesten sein. Man sieht auf seinem Gipfel den Hexentanzplatz, belebt von Touristen. Am Fuße des Brocken entspringen die Ocker, Bode und Ilse, welche die nach ihnen benannten Thäler durchfließen und viele Wasserälle bilden. Neben dem romantischen Harzburg werden dem Beschauer Stollberg und Wernigerode mit ihren gewaltigen Bergschössern, den Residenzen des Fürsten zu Stollberg-Wernigerode, gezeigt; ebenso das Haus Klopstock's in Quedlinburg, de Dichters der Messiade. Interessant sind auch die mittelalterlichen Rathhäuser in Goslar, Wernigerode und Stollberg. Die Darstellungen der Abtei-Ruine Walkenried erinnern an die katholische Ver* Durch Militairanwärter sind im Bezirk des achten ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Bonn, Ober-Bürgermeisteramt, Vollziehungsbeamte, etwa 2000 M. jährlich. Daun, Kreis-Ausschuß, Kreis-Ausschuß-Assistent, 750 M. jährlich. Garzweiler, Polizei-Verwaltung, Hülfs-Polizeidiener und Feld-hüter, 450 M. jährlich. Köln, Kaiserliches Postamt 12, Postschaffner, 800 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Unfall. Im Bürger-Hospital wurde gestern Nachmittag ein Kind von etwa zehn Jahren ausgenommen, welches gefallen war und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Vergiftung. In Ossendorf starb ein dreiähriges Knäblein unter großen Schmerzen an dem Genusse von Tollkirs liche Hülfe blieb erfolglos.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gestohlen wurde einem Kaufmann aus einem Hause an der Händelstraße, in dem er sich etwa drei Minuten aufhielt, sein im Flur</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>P Liebstähle. Aus einem Zimmer eines Hauses am Heumarkt wurde ein Stück weißes Halbleinen(etwa 60--70 Meter) gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Einem Fuhrmann wurde in der Zollstrße von seinem Fuhrwerk ein länglicher weißer Korb, enthaltend etwa 400 Eier, entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Es wurden ferner gestohlen: aus einem Geschäft an der Mathildenstraße in Deutz Nachts 92 M. baares Geld, 2 1/2 Pfund Butter und 150--160 Eier; aus dem unverschlossenen Keller eines Hauses an der Roonstraße ein completes Pferde-Geschirr mit Messingbeschlag im Werthe von 100 Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der Kirchenchor von St. Peter veranstaltet heute Abend im Victoria-Saal eine zweite Aufführung der Cantate: Der h. Aloysius. Am Mittwoch wurden der Dichter und der Componist der Cantate, die Herren Lehrer Kiesigen und Köhler, von dem hochw. Herrn Cardinal- Erzbischof empfangen und überreichten den vom Verleger L. Schwann (Düsseldorf) in Prachteinband hergestellten Clavierauszug und das Textbuch, wofür Se. Eminenz mit freundlichen, herzlichen Worten dankte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
