<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>7</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>351621</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unterschlagung. Der Laufbursche eines hiesigen Geschäftes wurde mit 200 M. ausgeschickt, um verschiedene Rechnungen zu bezahlen, kehrte aber nicht mehr zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>a n, woselbst auch die  werden in unserm Bureau ansgegeben, nähern Bedingungen zu haben sind 4 Elftes Volks-Symphonie-Concert unter Leitung von Concert- meister W. Heß. Mit einer Ouvertüre"Hero und Leander" stellte sich zu Beginn der Aufführung Hr. Bösche, Lehrer am Conservatorium, erstmalig als Componist hier vor. Verschiedene seiner Compositionen wurden in den Berliner philharmonischen Concerten günstig ausgenommen. Wie man uns sagt, ist Hr. Bösche Schüler von Prof. Bargel in Berlin, also in strenger Schule erzogen. Das läßt er auch in der Ouvertüre durchblicken, denn er hält sich im Gegensatz zu den Modernen an feste Normen, anstatt die Phantasie planlos umherschweifen zu lassen. Man hat sich die Ouvertüre in der Art zu denken, wie Mendelssohn seine programmatischen Tongerälde, die Ouvertüren zur Fingalsöhle, Schönen Melusine und Meeresstille und Glückliche Fahrt, gestaltete. Die Liebestraödie von Hero und Leander ist manniglich bekannt durch Schiller's Ballade und Grillparzer's Trauerspiel Des Meeres und der Liebe Wellen. Wie einst Mendelssohn tonangebend war für die zeigenösische Composition, so ist es heute Wagner. Es kann daher durchaus nicht befremden, wenn Bösche"des Meeres Wellen" nicht mit Mendelssohn'schen zarten Aquarellfarben, sondern mit dem farbensatten Colorit darstellt, das Wagner für das Fluthen des Rheines im Rheingold erfunden hat. Man kann Bösche hierin nicht Unrecht geben, denn wenn man die wohligen Waldhorn-Motive hört, mit denen seine Ouvertüre anhebt, so fühlt man sich gleich mitten in die Situation versetzt. Es fallen einem unwillkuürlich die Schiller'schen Verse ein: Seht ihr dort die altersgrauen Schlösser sich entgegenschauen, Wo der Hellespont die Wellen Brausend durch der Dardanellen Hohe Felsenpforte rollt?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Proviantamt Köln ersucht uns mitzutheilen, daß es den Ankauf von Roggen ausgenommen hat, sowie denjenigen von Heu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vergiftung. Vorgestern Morgen wurde eine in einem Hause an der Zülpicherstraße wohnende Stundenarbeiterin in ihrer Wohnung todt aufgefunden. Die ärztliche Untersuchung ergab, daß der Tod in Folge von Vergiftung eingetreten ist. Man nimmt an, daß ein Selbstmord vorliegt. Beweggruünde hierür sind allerdings bis jetzt nicht bekannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
