<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>7</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>351605</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. In vorverflossener Nacht war ein Mann am Mastrichterthore in den Wallgraben gefallen und hatte erhebliche Verletzungen an den Unterschenkeln und am Rückgrat erlitten. Die Feuerwehr holte ihn aus dem Wallgraben und brachte ihn in das städtische Krankenhaus, # Feuer. Gestern Vormittag wurde die Feuerwehr nach dem Eifelplatz gerufen, wo Heu in Brand gerathen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>P Liebstähle. Diebe drangen Nachts, vermuthlich mittels Nachschlüssel, in ein Haus an der Rechtschule und sprengten hier gewaltsam die Thüre einer Schneider-Wirkstätte. Hier erbrachen die Diebe einen Kleiderschrank, ließen indeß den Inhalt unberührt. Dann begaben sich dieselben in ein nebenan gelegenes Ladenlokal, dessen Thüre unverschlossen war, und durchühlten alle Behälter. Offenbar sind die Einbrecher in ihrer Thätigkeit gestört worden, da nur eine Kiste mit etwa 80 Cigarren vermißt wird</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Aus einer Wohnung am Hansa-Ring kamen u. a. abhanden aus einer Cassette 230 M. und ein Portemonnaie mit 80., eine Brosche mit Perlen, eine silberne Damen-Uhr, eine goldene Uhrkette mit goldener Quaste</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ferner wurden gestohlen: einer Ehefrau, während sie in einer Kirche in Ehrenfeld dem Gottesdienst beiwohnte, ein schwarzseidener Regenschirm; einem Fuhrknecht während seiner Abwesenheit aus seiner verschlossenen Wohnung, zu welcher der Schlüssel an der Thüre hing, ein gesticktes Hemd und ein Portemonnaie mit etwa 5.; einer Wäscheren aus ihrer verschlossenen Wohnung Vor St. Martin etwa 19., welche sie in einem Streichholz-Döschen in einem verschlossenen Koffer aufbewahrte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gefunden wurden Ecke Zeughaus- und Mohrenstrße eine Damenuhr, in der Gereonshofstraße ein goldener Daumenring, im Zoologischen Garten eine goldene Damenuhr mit Kette, an der Mauritiuskirche sechs Bilder unter Rahmen, auf dem Rudolphsplatz zwei Schlüssel, an der Kyffhäuserstraße ein Trauring, in der Peterstrße ein Portemonnaie mit über 4 M. Inhalt, im Zoologischen Garten eine Perlenhalskette, in der Lindenstraße ein Riemen, Im Römer ein Gelöstück, im Riehlerhause eine Damenuhr mit Kette, in der Follerstrße eine Damenuhr mit Kette. Die rechtmäßigen Eigenthuümer der Fandstücke können sich im Geschäftszimmer der 1. Polizei-Inspection, Glockengasse 30, Zimmer 11, in den Geschäftsstunden melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
