<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>9</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>351661</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Lambertus-Feier in Lüttich. Der am 9. September von Köln gehende Pilgerzug(vergl. Nr. 234 des Kölner Local-Anzeiger) wird den Morgens 6 Uhr vom Hauptbahnhof abgehenden Zug benutzen. Zu demselben werden Karten, welche dreitägige Gültigkeit haben, zu Zuwidere pflichtungen u Falls der Stei Die Stra hierdurch nicht Gegen die dese Mittheilt nt dem der das Rechtsmat darauf ergehe stellung beging verfahren offe läufigen Zahl Vorstehen Ausschusses z1 Minister des ihre Zustimmt Köln,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Tödtlicher Unfall. Vorgestern Nachmittag gegen 2 Uhr wurde an der Straße Unter Kahlenhausen ein vier Jahre alter Knabe von einem Bierwagen überfahren und so schwer verletzt, daß er bald darauf starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>23, 25, 69, 82 des Communalabgabengesetzes vom 14. Juli 1893 wird für den Stadtbezirk Köln folgende Grundsteuer-Ordnung In Gemäßheit derssss 23 11. Juli 1893 wird für de erlassen:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Militairisches. Dem General-Lieutenant und Gouverneur v. Leipziger wurde der Charakter als General der Cavalerie verliehen, Hauptmann Blümke vom 16. Infanterie-Regiment zum Compagnie-Chef ernannt und Hauptmann und Compagnie-Chef Müller 1 vom 65. Infanterie-Regiment unter Beförderung zum überzähligen Major dem betreffenden Regiment aggregirt."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Personalien. Dem Hypothekenbewahrer Justizrath Windscheid hierselbst ist der Rothe Adler-Orden 3. Klasse mit der Schleife 6 Jubiläum. Auf eine fünfundzwanzigährige ununterbrochene Thätigkeit in der Wirkstätte des Schlossermeisters Aeg. Richarz hier konnte der Altgeselle Mathias Horsch in der verflossenen Woche zurückblicken. Von Seiten des Meisters und seiner Angehörigen wurden dem Jubilar hübsche Erinnerungszeichen überreicht. Das Fest fand in einer gemüthlichen Feier im Familienkreise seinen würdigen Abschlußß Das Central-Comite der deutschen Vereine vom Rothen Kreuz veranstaltet für die Hinterbliebenen der bei dem Untergange der Iltis verungluückten Mannschaften ein Sammlung. Das hiesige Ober-Bürgermeisteramt macht bekannt, daß auch die Stadtkasse und die Zahlstellen Beiträge gegen Quittung in Empfang nehmen. Grundsteuer-Ordnung. Wir machen auch an dieser Stelle auf den in der heutigen Nummer veröffentlichten Wortlaut der neuen Grundsteuer-Ordnung für die Stadtgemeinde Köln aufmerksam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Parasitolog Kopetzky-Fritschi. Wie einer Reihe von andern Zeitungen in der Rheinprovinz, so hat auch dem Kölner LocalAnzeiger vor einigen Tagen ein rother Zettel über Bandwurmmirtel von Kopetzky-Fritschi, deren Verschleißß die Adler-Apotheke in Trier besorgt, beigelegen. Der Verleger oder Redacteur einer Zeitung Es hat Gott dem Allmächtigen gefallen, unsern innigst* Bruder, Neffen, Vetter und Bräutigam,  nach langen mit Geduld ertragenen Leiden, wiederholt gestärkt mit den Heilsmitteln der römisch-katholischen Kirche, heute Nachmittag 3 3/4 Uhr im Alter von 22 Jahren zu sich in die Ewigkeit zu nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Lambertus-Feier in Lüttich. Der am 9. September von Köln gehende Pilgerzug(vergl. Nr. 234 des Kölner Local-Anzeiger) wird den Morgens 6 Uhr vom Hauptbahnhof abgehenden Zug benutzen. Zu demselben werden Karten, welche dreitägige Gültigkeit haben, zu ermäßigten Preisen ausgegeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Tödtlicher Unfall. Vorgestern Nachmittag gegen 2 Uhr wurde er Straßo Unter Kahlenhausen ein vier Jahre alter Knabe von Stlicher Anfa. Vorgestern Nichmitlag henen d Uhr eoner an der Straße Unter Kahlenhausen ein vier Jahre alter Knabe von einem Bierwagen überfahren und so schwer verletzt, daß er bald darauf starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Reinhöhe am 3. Sept., Morgens 7 Uhr m 3,10--.08</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Wasserärme am2. Sept., Mitt. 12 Uhr: 140, Abds. 7 Uhr: 140.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Militairisches. Dem General-Lieutenant und Gouverneur v. Leipziger wurde der Charakter als General der Cavalerie verliehen, Hauptmann Blümke vom 16. Infanterie-Regiment zum Compagnie-Chef ernannt und Hauptmann und Compagnie-Chef Müller 1 vom 65. Infanterie-Regiment unter Beförderung zum überzähligen Major dem betreffenden Regiment aggregirt."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Personalien. Dem Hypothekenbewahrer Justizrath Windscheid hierselbst ist der Rothe Adler-Orden 3. Klasse mit der Schleife verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Das Central-Comite der deutschen Vereine vom Rothen Kreuz veranstaltet für die Hinterbliebenen der bei dem Untergange der Iltis verungluückten Mannschaften ein Sammlung. Das hiesige Ober-Bürgermeisteramt macht bekannt, daß auch die Stadtkasse und die Zahlstellen Beiträge gegen Quittung in Empfang nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Parasitolog Kopetzky-Fritschi. Wie einer Reihe von andern Zeitungen in der Rheinprovinz, so hat auch dem Kölner Local Anzeiger vor einigen Tagen ein rother Zettel über Bandwurm mittel von Kopetzky-Frischt, deren Verschleißß die Adler-Apotheke in Trier besorgt, beigelegen. Der Verleger oder Redacteur einer Zeitung ist natürlich nicht in der Lage, in jedem einzelnen Falle zu prüfen, welch' Geistes Kind der Verbreiter solcher Reclame ist. Nachdem wir aber im vorliegenden Falle über die Qualität des Kopetzky-Fritschi aufgeklaärt worden sind, glauben wir, auch unsern Lesern diese Aufklaärung: nicht vorenthalten zu sollen. In Nr. 35 des ärztlichen Control-Anzeiger vom 27. August 1896, Seite 289, theilt ein Dr. L. in Z. über Konetzkyfeitschi wörtlich Folgendes mit:"Der sogenannte Parasitolog Konetzkyfrit chi stammt aus Sabor bei Grönberg in Schlesien. Er hat das Bäckerhandwerk erlernt, es aber darin zu nichts gebracht. In Folge bessen that er sich als Specialist für an der Trunksucht Leidende auf. Neuerdings bezeichnet er sich als-Parasitologe. Jedenfalls hätte er besser gethan, die beiden letzten Silben wegzulassen und sich als Parasiten zu bezeichnen, ein Wort, welches seine Natur besser gekennzeichnet hätte." Danach kann man sich ein Urtheil über den Werth der Behauptung auf dem rothen Zettel bilden:"Von ärztlichen Autorinäten werden Kopetzky's Anthelmintica(statt Anthelmintica) als die anerkannt wirksamsten mit Vorliebe angewandt." Merkwürdig ist in dartel voel Rugbarteil eingetreten voer vn Hitsesstrung e. der Reclame Kopetzky's noch die Bitte an's Publicum, jeweils dem Im Uebrigen treten Ermäßgungen und Erhöhungen der Steuer in 1 Angtheter noch Alter und Geschlecht des Patienten anzugeben, dafolge der miss 5 erwähnten Veränderungen mit dem ersten Tage des aus Dieser wohl die Verantwortung übernehme. Wie das"pharmacie Verandergug Voigt natu.tntntngtag nicht eriglgt ist, erst mit demersten celtische Laboratorium" Kopetzky's aussieht, mag sich jeder selbst ausmalen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Einerüche. Ein hierselbst an der Herzogstrße wohnender Mann fand, als er in der Nacht von Dinstag auf Mittwoch gegen 1 3/4 Uhr nach Hause kam, oaß die Hausthüre sowohl als auch die Thüre eines im Unterhause befindlichen Putzgeschäftes nicht verschlossen, sondern nur angelehnt war, was ihn verandaßte, in das Zimmer hinein zu gehen. in dem Zimmer sah er zwei fremde Menschen, welche ihn bei Seite Es hat Gott dem Allmächtigen gefallen, unsern innigstgeliebten Sohn, Bruder, Neffen, Vetter und Bräutigam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
