<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>7</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>351612</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Statistisches über die Einwohner:ro:." die Gezuchlschen statistischen Bureau ist kürzlich eine liebersicht g zu gest auwesiend und die Ausländer, die am 2. Hrten., uher die Gebrechwaren, veröffentlicht worden. Wir Falz-wurden ermittelt: 173(auf lichen Holoenbes, ge 134 Tauhzsin, Too- 14g Geisteskranke, 171 Epbeiden Angen) Blinde, 134 Taubstumm.,.., Personen waren miebrleptiker und 161 Geistesschwache. Eis von., pei blind und evilepisch, sach gebrechlich(vier blind und geiser., Jukzumm und gesteschwach): drei taubstumm und geisteskrank, Zwer von.,"i, Gesammtzahl der Geise und im Vorstehenden begert gefru Demnach 10.-- Auf 100.000 brechzichzen der begzeicheten. Ag;.48, kommen somit 54 Blinde, 42 e überhaupt Aun, gen ztzranfe, 53 Epileptiker, 50 Geistesschwache und Taubstumme, 139 Geistestraute, 59 vv,. 100 Gehrchlichen waren 41 334 Gebrechliche überhaupt nund von 12, pisch, 15 geisseschwack und estesraut, 16 bin, ziege, die Geisteskranken so stark überwiegen, ist</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>die Freu-Ansalsen in Ludenutal grschscherse, Somit liebenden.",". geit geseschwach, 20 pCt. taubstumm, waren 24 pCt. epileptisch. 22 ver. geiiesschwach, 20 Po, giglache ver.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Strauß,Concerte. Morgen bezuren in der Targ die Concerte des kaiserlichen Hofball-Musikdirectors Eduard Strauß aus boschümachen Musters und Congonisen list erraten, das aud hangs de Lesisease e eric ald and die Hate ohgoanläig an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein geistestrankes Miädchen um Alter von etwa 25 Jahen irrte am Montag-Nachmittag an St. Agatha umher. Das Mädchen wohre e Stbnianamn warde ermittelt, das de Pater. 6e5 bemerkte, daß sich ein Mensch in seinem Schlafzimmer befand, der nu mehr durch das nebenan gelegene Wirthszimmer die Flucht ergriff Der Dieb hatte einen in dem Wirthszimmer stehenden Secretair ge waltham erbrochen, die darin befindlichen verschlossenen Fächer ver alderen Kaser und edie ilbaunt, Gelshgerie eigzieste heische hatte sich der Dieb durch einen nebenan liegenden Bäckerladen ver schafft, dessen Thüre er mittels Nachschlüssel geöffnet haben wird. Hier hatte er vorerst die Thekenschublade erbrochen und war dann auf den Hof gegangen, um von hier durch ein offenes Feuster in den Flur der Wirthschaft einzudringen.-- Im Wohnzimmer eines an der Weyerstraße wohnenden Metzgers wurde von einem Diebe die Commode erbrochen und eine goldene Damenuhr mit Kette, drei silberne Servietten brcenen Tsetenichshlade imn Loden eing, 14 bs,. M. Muhme gestohlen: aus einer von zwei Tagelöhnern benutzten Zimmer in einten mehrere Kleidungsstuücke; aus einem Neubau an der Richard Wagner straße zwei Rollen eines Flaschenzuges im Werthe von 60., und aus einer Remise an der Trankgasse zwei grau gestreifte Winterrosen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Insluen- bei Pferden. In den Stallungen der Kölner Straßenbarn Geselschaft in Ehrenfeld ist die Jufluenza ausgebrochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
