<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>9</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>351668</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im katholischen Gesellenhause auf der Breitenstraße ist für wenige Tage die bei Gelegenheit des Schutzengelfestes übliche Ausstellung von Schülerarbeiten der einzelnen Gewerkschaften und der Unterrichts-Curse veranstaltet. Der rechte Seitensaal enthält die Ausstellung der Schreiner-, Schlosser-, Schuhmacher- und Schneider-Abtheilung, welche eine große Anzahl von Zeichnungen ausstellen, die von großem Fleiße Zeuginß ablegen. Im hintern kleinen Saale sind in geschmackvoller Anordnung die Arbeiten der sogenannten Decorationsabtheilung ausgestellt: Maler-, Tapezierer- und Buchbinderarbeiten umfassend. Die hübsche Ausstellung geht weit über das hinaus, was man gewöhnlich als Product von Sonntagszeichenschulen zu sehen gewohnt ist. Sie läßt einen recht praktischen Lehrgang erkennen, der, auf der Basis eines guten Zeichen-Unterrichtes aufbauend, dazu übergeht, farbige, für die Praxis direct verwendbare Uebungsarbeiten zu schaffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>P Liebstähle. In einem Geschäfte an der Marzellenstrße wurde ein Bündel Feusterleder entwendet. Es waren etwa 27 Stück im Werthe von ungefähr 35 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Aus einer Wohnung an der Venloerstraße in Ehrenfeld wurde ein seidener Regenschirm mit Perlmutterarücke gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einem an der Weißbüttengasse wohnenden Instrumentenmacher wurde ein Fernrohr mit Tragriemen im Werthe von 18 M. entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln,.Sept.96. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..2040 das Kil. Eier 2,20-.50 das Viertel. Feldhühner 0,90-1,30 das Stück. linken 2,00-.00, Tauben 1,00 das Paar. Hühner 1,50*2,00, Ent n 2,50-.00, Gänse 5,00-6,00 das Stück. Schellfisch 0,00-0,00, Kabliau 0 00-0,00, Ochsen fleisch von der Keule.43.54, vom Bauch 1,07-.23. Kalbfleisch.50-.46, Hammelfleisch.05-.48. Speck, geräuchert 1,35-.40, gesalzen 1,32-.38. Schmalz.34-1,40, Nierenfett 0,60-0,72, Zwiebel.08-.10 das Kil. Essäpfel 16,-24,00, Kochäpfel 10,00-14,00, Kartoffeln, weisse.60-.00, rothe.50 bis.00, Nieren-.00-8,40 die 100 Kil. Bohnen zum Einmachen.07-0,10 das Kil. Preisselbeeren 0,40-0,46 das Liter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Jaumanns, Herrenschneider, Richmodstrße 6.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ueberfall. In der vorvergangenen Nacht gegen 12 Uhr überfielen etwa acht bis zehn Personen am Über-Ring einen Mann und eine Frau. Als auf das Hülfegeschrei der Ueberfallenen ein Schutzmann herbeieilte, wendete sich die ganze Rotte gegen diesen, so daß derselbe gezwungen war, von seiner Waffe Gebrauch zu machen. Es gelang ihm, einen der Angreifer vorzuühren; von einigen andern sind die Namen festgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 9. Ab.-Vorst. Zar und Zimmermann. Komische Oper in 3 Acten. Musik von Albert Lortzing. Anf. 7, Ende 9 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Donnerstag, 10. Sept.: 10. Ab.-Vorst. Lucia von Lammermoor. Oper in 3 Acten von Donizetti. Phantasieen im Bremer Rathskeller. Großes Ballet, frei nach W. Hauff von E. Grab. Musik von A. Steinmann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gröastes und reichhaltigstes Organ des Centrums.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Bahnte Zusendung unberechnet und ohne alle Veraptara- kindlichkeit für Weiterbezug jederzeit für vier-A ym ap O zehn Tage. Bestellungen auf Postkarte erbeten! 6 an die Geschäftsstelle, Marzellenstrasse 20.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
