<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>9</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>351659</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 31 Ang.9d. Hr. Weihbischof Dr. Schmitz hat sich heute</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln,.Sept.96. Der Rector der Friedhofs-Kapelle zu Gelaten, Hr. Kaspar Braun, ist am Sonntag-Abend gegen 7 Uhr im St. Marien-Hospital an St. Cunibert gestorben. Er war schon se längerer Zeit leidend, und sein Zustand hatte sich in den letzten Woche derart verschlimmert, daß seine Aufnahme im St. Marien-Hospital nothwendig wurde. Geboren am 28. November 1828 zu Aachen, wurde er am 30. August 1856 zum Priester geweiht. Seit dem 3. August 1862 war er an der Friedhofs-Kapelle zu Gelaten als Rector angestellt, als welcher er im Jahre 1887 unter allgemeiner Theilnahme sein fünfundzwanzigähriges Auts-Jubiläi,"feierte. Der Verstorbene ersreure sich in weiten Kreisen der Bürgerschaft großer Achtung und Beliebtheit; brachte ihn ja seine langeährige Amtsthaätigkeit mit Tausenden von Kölern in Berührung, für welche er in traurigen Stunden ein Wort</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>h Goldenes Priester Jubiläum. Das Diöcesar-Comite der Präsides der christlichen Jugend-Vereinigungen überbrachte gestern Morgen seinem Vorsitzenden, Hru. Domcapitular Dr. Velten, die herzlichsten Glückünsche des Verbandes zum goldenen Priesterjubiläum und überreichten ihm als Angebinde Die h. Familie von Ittenbach in schönem Rahmen. Der Hr. Jubilar dankte gerührt und versprach, auch fernerhin seine Kräfte den Bestrebungen des Verbandes zu widmen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Pfarre St. Andreas wird, wie schon kurz mitgetheilt, das fünfzigährige Priester-Jubiläum des Hrn. Domcapitular Lic. Velten, der über 25 Jahre Pfarrer an St. Andreas war, durch eine besondere Festfeier begehen. Am nächsten Sonntag, Morgens gegen 1/2 9 Uhr, wird der Herr Jubilar feierlich abgeholt und zur Kirche geführt, wo derselbe ein feierliches Hochamt celebriren wird. Um 1/2 12 Uhr findet dann im Fränchen Hofe ein Festact statt. Die Katholischen Arbeiter-Vereine Köln's werden sich sowohl an der feierlichen Abholung wie auch am Testacte betheiligen. Ein Vertreter derselben wird eine Ansprache an de. Hrn. Jubilar richten, welcher Vorsitzender des Diöcesar-Comite's der geistlichen Präsides der katholischen Vereinigungen der arbeitenden Stände ist und bis in sein hohes Alter immer persönlich an den Berathungen zum straße 50 wohnenden Eheleute Gottlieb Ruhland und Frau geborene johanna Breitenborn das seltene Fest der goldenen Hochzeit. Der Mann ist 73 Jahre, die Frau 75 Jahre alt. Der Jubilar ist Postellnterbeamter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag fand im Bürger-Hospital ein Fuhrmann Aufnahme, welcher bei einem Sturze von einem Wagen drei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>haftet Vorgestern Abend gegen 10 Uhr feuerte ein junger Mann, in dessen Gesellschaft sich noch mehrere andere junge Leute befanden, am Deutschen Ring fünf Revolverschüsse ab. Ein Schutzmann, welcher behauptet, daß die Schüsse gegen ihn gerichtet gewesen seien, verfolgte den entlaufenen Thäter, holte ihn mit Hulfe eines Radfahrers ein und übergab ihn dem Polizei-Gefäugniß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute 1. Ab.-Vorst. Lohengrin. Oper in drei Aufzügen von Richard Wagner. Anfang 7, Ende 10 1/2 Uhr. Mittwoch, 2. September, 2. Ab.-Vorst. Hans Heiling. Oper in drei Acten und einem Vorspiel von H. Marschner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die vereinigten Krieger-Vereine veranstalten am 2. September im Volksgarten ein gemeinsames Sedanfest. Das Programm umfaßt Concert einer Militair-Capelle, Vorträge eines Gesang-Vereins, Vorstellungen eines Turn- und Fecht-Vereins, Fackelzug durch den Garten und Feuerwerk. Der Reinertrag des Festes ist für das hier zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
