<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>9</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>351675</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Verfassungs-Jubiläum. Gestern, am Tage Krenzernöhung, war zum 500. Male der Jahrestag der Begründung der mittelalterlichen Zunftverfassung Köln's durch den Verbundbrief vom 14. September 1596 wiedergekehrt. Die langeährigen Kämpfe, welche dieses bedeutsame Ereignißß vorbereiteten, das Emporkommen der Zünfte neben und gegenüber dem Geschlechter-Regiment, der Sieg der Zünfte 1370 und ihre Niederwerfung im folgenden Jahre, die Einmischung des Erzbischofs Friedrich von Saarwerden in die städtischen Wirren, die Spaltung der Geschlechter in die Schöffen- und Raths-Parteien, in"Freunde und"Greifen", der Triumph der erstern am 4. Januar 1396, der endgültige Sieg der Zünfte in dem unblutigen Aufstande vom 18. Juni gleichen Jahres-- das alles ist kürzlich in unsern Aufsätzen des Kölner Local-Anzeigers eingehend geschildert worden, und andere Kölner Zeitungen sind diesem Beispiel gefolgt. Von einer städtischen Feier, die vor wenigen Monaten im Stadtverordneten-Colleginm angeregt wurde, hat man aus unbekannten Gründen Abstand genommen, obwohl der Gedenktag gewiß eine, wenn auch in bescheidenen Formen verlaufende Erinnerungsfeier verdient hätte. Ist doch der Verbundbrief, abgesehen von dem ergänzenden Transfix vom 22 December 1513, die Grundlage des öffentlichen Lebens unserer Stadt bis zum Untergang der reichsstädtischen Freiheit geblieben. In dankenswerther Weise hat sich wenigstens die Leitung des historischen Museums um den 14. September gekümmert und eine kleine, aber sehr bemerkenswerthe Sonder-Ausstellung im ersten Stockwerke der Hahnenthorburg veranstaltet. Die in geschmackvoller Anordnung ausgestellten Urkunden usw., die uns mitten in die kritische Zeit am Ende des 14. Jahrhunderts hineinühren, haben wir schon früher aufgezaählt. Sie werden bis zum Ende dieses Monats der Besichtigung zugänglich bleiben, und kein für die Geschichte unserer Stadt sich interessirender Bürger möge es versäumen, von dieser Gelegenheit Gebrauch zu machen. Ueberhaupt empfehlen wir bei diesem Anlaß dringend den Besuch des historischen Museums, der während der ersten Jahre nicht entfernt der Bedeutung der Sammlung entsprach, in letzter Zeit aber sich erfreulich gehoben hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 15. Ab.-Vorst. Das Glöckchen des Eremiten. Komische Oper in 3 Acten von A. Maillard. Anf. 7. Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mittwoch, 16. Sept.: 16. Ab.-Ist. Der Barbier von Sevilla. Komische Oper in 2 Acten von G. Rossini</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
