<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>8</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>351658</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 31.Ang.96. Unter allgemeiner Theilnahme der katholischen Bürgerschaft feierte gestern He. Domcapitular lic. theol. Gottfr. Velten das seltene Fest des 50jährigen Priester-Jubiläums. Um 9 Uhr würde der Jubilar von mehrern Mitgliedern des Domcapitels zum Dome geleitet, wo er geistig und körperlich recht frisch das feierliche Hochamt celebrirte, welchem Se. Eminenz der hochw. Hr. Cardinal-Erzbischof in throno beiwohnte. Alumnen des Priesterseminars waren eigens zum Gottesdienste von Bonn herüber gekommen. Nach dem Hochamte wurde der Jubilar von den Herren Weihbischof und Domdechanten Dr. Fischer und Dompfarrer, Domcapitular Camphausen in seine Wohnung zurückgeleitet, woselbst Hr. Regierungsräsident, Frhr. v. Richthofen, dem Jubilarpriester im Auftrage Sr. Majestät des Kaisers und Könias den Kronen-Orden 3. Klasse mit der Jahreszahl 50 überreichte. Se. Eminenz der Hr. Cardinal-Erzbischof, der hochw. Hr. Weihbischof Dr. Fischer und das gesammte Domcapitel waren nebst dem Pfarrklerus von Köln zur Gratulation erschienen. Neben sehr sinnigen Erinnerungszeichen des Domcapitels usw. wurde dem Jubilar eine hohe Ehre dadurch zu Theil, daß die Akademie zu Münster denselben zum Doctor der Theologie honoris causa promovirte. Eine Abordnung der theologischen Facultät überreichte die Urkunde in vergoldeter Kapsel. Das Wohnhaus und die Straße vor demselben waren auf's schönste schmückt und am Abend reizend illuminirt. Die vielen Freunde und Verehrer des Jubilars hoffen, daß der neue Doctor theologiae eben so rüstig und frisch auch sein diamantene Jubiläum feiern möge. Am nächsten Sonntag wird der Jubilar in der Kirche St. Andreas, an welcher er über 25 Jahre als Pfarrer wirkte, ein feierliches Hochamt celebriren, an welches sich eine Festversammlung im Fränkischen Hofe anschrießen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Geschenk. Von dem großherzoglich badischen Oberhofmarschäll Amt zu Karlsruhe ist bei Hrn. Eduard Jöhlinger für den hier in's Leben getretenen Verein Badenia als Geschenk des Großherzogs Friedrich von Baden dessen große Bronze-Büste eingetroffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schlägerei. Im städtischen Krankenhause suchte in der Nacht von Samstag auf Sonntag ein junger Mann Hülfe, welcher bei einer Schlägerei Kopfverletzungen erlitten hatte. Ferner wurde daselbst ein fünf Jahre altes Kind untergebracht, dem angeblich von seinem Vater ein Messerstich in den Kopf beigebracht worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gefunden wurden: am 10. d. M. auf dem Mühlenbach ein Kistchen, enthaltend gestoßene Nelken; am 19. d. M. im Volksgarten ein Portemonnaie, enthaltend etwa 1.; am 22. d. M. auf der Mütheimer Haide eine Pferdedecke; am 24. d. M. auf der Wachtstube des kgl. Polizei-Präsidiums ein Damen-Regenschirm; an demselben Tage auf der Venloerstraße ein herrenloser zweiädiriger Handkarren mit einem Hunde-Geschirr; am 25. d. M. auf der Ehrenstrße ein Brustbeutel, enthaltend etwa M. 1,50; an demselben Tage am Rheinufer in der Nähe der Frohngasse ein Siegelring mit Stein; am 26. d. M. an Obenmarspforten ein Kneifer in Futteral; in der Nacht vom 26. zum 27. d. M. in der Martinstrße eine Pferdedecke; am 28. d. M. an der festen Brücke ein Sack, enthaltend Hafer und ein todtes Kaninchen; am 30. d. M. an der Fachschule ein eisernes Gartenthor. Die rechtmäßigen Eigenthuümer der voraufgeführten Stücke können sich im Bureau der I. Polizei-Inspection, Glockengasse 30, Zimmer 11, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>P Liebstähle. Eine in einer Verkaufsbude an der sogen. goldenen Ecke als Dienstmagd beschäftigte Frauensperson verließ heimlich den Dienst und nahm eine Blouse, einen schwarzen Rock, ein Paar schwarze Strümpfe, ein Hemd, ein Paar Zugſtiefel, einen Unterrock und einen Hut, theilweise Eigenthum der Frau und theilweise Eigenthum einer andern Dienstmagd, mit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einem Kaufmann wurde in Longerich, während er dort am späten Abend eine Wirthschaft besuchte, sein Fahrrad entwendet, welches ohne Aufsicht vor dem Hause stand. Das Rad trägt die Nummer 55,509 und die Bezeichnung"Brennabor, Modell 95" und hat einen Werth von 235 Mark</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Metzger aus Mülheim kaufte auf dem Viehmarkt im hiesigen Schlachthof ein Kalb und ließ dasselbe später kurze Zeit in einem Stalle daselbst stehen. Das Kalb ist dort verschwunden und konnte über den Verbleib desselben bis jetzt noch nichts ermittelt werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Einem in Bickendorf wohnenden Fuhrunternehmer kamen angeblich aus dem verschlossenen Gefach eines in seiner Wohnung stehenden Schrankes sechs Doppelkronen abhanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Rheinhöhe am 31. Aug., Morgens 7 Uhr m 3,40-- 0 16</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Wasserärme am 31. Aug., Morgens 7 Uhr 140 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
