<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>9</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>351682</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. Aus Anlaß des Schlusses der Octav Mariä Geburt celebrirte Hr. Weihbischof Schmitz gestern Morgen in der Pfarrkirche St. Maria in der Kupfergasse ein feierliches Pontificalamt. Nach einem feierlichen Tedeum wurde das Gnadenbild gestern Abend wieder in die lauretanische Kapelle gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Militairisches. Graf v. Lüttichau, Oberst a la suite des Deutzer Cuirassier-Regiments, wurde zum Commandeur der 19. Cavalleriebrigade ernannt. Hauptmann Lauff vom 9. Fuß-Artillerie-Regiment wurde von seiner Stellung als zweiter Artillerie-Offizier vom Platz in Köln entbunden und als Compagnie-Chef in das 14. Fuß-ArtillerieRegiment versetzt. Hauptmann und Compagnie-Chef Bilse vom 5. Fuß-Artillerie-Regiment wurde zum zweiten Artillerie-Offizier vom Platz in Köln ernannt. Oberst-Lieutenant z.., Struensee, wurde von der Stellung als zweiter Stabs-Offizier bei dem Commando des Landwehr-Bezirks Köln entbunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Betrug. Bei einem Rentner, welcher vordem ein Cigarrengeschäft betrieben und noch einen Rest Cigarren vorräthig hatte, erschien eines Tages ein junger Mann und übergab einen Brief, inhaltlich dessen ein Geschäftsmann, welcher seiner Zeit mit dem Rentner geschäftlich in Verbindung gestanden hatte, um Uebersendung von fünf Kisten Cigarren ersuchte, welche der Bote auch anstandslos erhielt. Am andern Tage ging der Rentner dann zu dem Besteller der Cigarren und erfuhr von diesem, daß er weder Cigarren bestellt noch empfangen habe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>% Uhren-Diebstahl. Bei einem Uhrmacher an der Friedrichstrße erschien eine Frau, angeblich in Lindenthal wohnend, um eine Uhr zu kaufen. Nachdem sie sich eine solche ausgesucht hatte, frug sie den Uhrmacher, ob er ihr dieselbe auf Abzahlung überlassen wolle. Als dieser sich darauf nicht einliefß, entfernte sich die Frau, ohne etwas gekauft zu haben. Eine Weile, nachdem die Frau das Geschäft verlassen hatte, vermißte der Uhrmacher eine silberne Herrn-Remontoir-Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Diebe stiegen Nachts in einen Garten an der Riehlerstraße und entwendeten aus einem Gartenhause eine kupferne Petroleum-Hängelampe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
