<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>8</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>351628</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien: Dem Gerichtsschreiber beim hiesigen Oberlandesgericht, Kanzleirath Köhler, ist der königliche Kronen-Orden 3. Klasse</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Frau Wittwe Harms, der Inhaberin der Hauptbahnhofs-Restauration Köln, wurde vom Großherzog von Mecklenburg-Strelitz der Titel Hoflieferant verliehen in Anerkennung ihrer ausgezeichneten Leistungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Juviaäum. Hr. Rector Melchers begeht am Sonntag sein fünfundzwanzigähriges Jubiläum als Rector der Ursulinenkirche. Morgens 1/2 9 Uhr findet feierliches Hochamt in der Klosterkirche und dann Feier im Kloster statt. Der in weiten Kreisen beliebte Jubilar trat seine Stellung schon vor dem Klostergesetz an, welches die Schwestern zur Auswanderung nöthigte, blieb während des Culturkampfes auf Freude, seine so lange unterbrochene Thätigkeit in vollem Umfange wieder aufnehmen zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Jubiläum. Als eine sehr erfreuliche Erscheinung in der heutigen Zeit, wo so viel über die Verschärfung der socialen Gegensätze geklagt wird, ist es zu beachten, daß die Zeitungen fast täglich in der Lage sind, über Feste gelegentlich der fünfundzwanzigährigen ununterbrochenen Thätigkeit von Arbeitnehmern in einem und demselben Geschäfte zu berichten. Besonders in den größern Buchdruckereien unserer Stadt sind derartige Jubiläen durchaus keine vereinzelte Erscheinung. Indeß dürfte es doch nicht oft sich ereignen, daß ein Betrieb in der Lage ist, elf Silber-Jubiläen auf einen Tag zu feiern, wie dies vorgestern bei der Firma M. DuMont-Schauberg der Fall war. Die Herren Peter Geisbusch, Zeitungs-Expedient, Arnold Derichs, Buchbindermeister, Johann Schuch, Zeitungs-Expedient, Gottfried Kolzem, Hülfsdrucker, Jacob Jansen, Vorsteher der Buchbinderei, Heinrich Borgers, Metteur am politischen Theil der Köln. Ztg., Wilhelm Schleicher, Maschinenmeister, Joseph Faßbinder, Maschinenmeister und Vorsteher der Zeitungsdruckerei, Peter Joseph Zorn, Buchbinder, Joseph Scharfhausen, Portier, und Theodor Feldgen, Maschinenmeister, waren es, welche die große Zahl der Silber-Jubilare in diesem Hause um weitere elf vermehrten. Morgens versammelten sich sämmtliche Angestellten der Officin, um mit dem Principal, Hrn. Aug. Neven-DuMont, die Jubilare zu beglückünschen und dauernde Zeichen der Erinnerung zu überreichen. Hr. Neven-DuMont übewies aus diesem Anlaß der in seinem Hause bestehenden Alters- und Invaliden-Kasse die Summe von 5000 Mark. Jubiläum. Am 31. October begeht bekanntlich Hr. Professor Dr. Erkelenz das Jubelfest seiner fünfundzwanzigährigen Thätigkeit als Director der städtischen höhern Mädchenschule. Die Schule feiert ihrerseits den 25. Jahrestag ihrer Gründung. Gewiß möchten aue ehemaligen Schülerinnen an dieser Doppelfeier sich betheiligen. Dieselben werden darum zu einer Besprechung auf heute Nachmittag 5 1/2 Uhr in den Festsaal der städtischen mittlern Mädchenschule, Rothgerberbach 15, eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Pfarrkirche St. Andreas gehen die Arbeiten zur Ausmalung des Hauptschiffes nebst den beiden Nebenschiffen ihrer Vollendung entgegen. Die Gerüste sind jetzt zum großten Theil beseitigt, und nun zeigt sich der prächtige Bau in neuem Glanze. Der frühere düstere Eindruck ist durch die Bemalung geschwunden, und hat einem hellen freundlich abgetönten Lichte Platz gemacht. Dieser Eindruck wird sich erst vollständig geltend machen und zu einem mächtig wirkenden sich gestalten, wenn wieder das jetzt in Reparatur genomniene schöne gothische Chor geöffnet ist, welches augenblicklich durch eine unschöne Bretterwand abgesperrt ist. Der ausführende Meister, Hr. Kunstmaler Fischer von hier, hat sich an die Manier der in der Münsterkirche zu Bonn vor deren Restaurirung aufgefundenen alten Decorationsreste gehalten und ein Werk geschaffen, das in seiner kunstgerechten Ausführung den Beifall auch des schärfsten Kritikers finden dürfte. Die in manchen Kirchen durch zu starke Bemalung der obern Partieen entstandene Dunkelheit ist hier glücklich durch den hellen weißen Ton vermieden, in dem die Gewölbe und die obern Wandelächen des Schiffes gehalten sind. Eine willkommene Gelegenheit, eine Probe seines Könnens in der Bildnißßmalerei abzulegen, bot sich dem Meister in den 16 Nischen des Hauptschiffes, in denen die Bilder solcher Heiligen bzw. Seligen angebracht sind, die in Beziehung zur Pfarre St. Andreas und der in diese aufgegangenen St. Paulskirche und des Dominicaner-Ordens sowie der Köluischen Kirche überhaupt gestanden haben. Rechts vom Altar aus sind in folgender Reihenfolge die Bilder der Muttergottes, der Heiligen Andreas, Helena, Heribertus, Bruno, des sel. Hermann Joseph, des h. Engelbertus und des sel. Albertus Magnus, links die der Heiligen: Joseph, Paulus, Plectrudis, Anno, Norbertus, Bernardus, Dominicus und des sel. Petrus Canisius in diese Nischen hineingemalt. Kräftig hebt durch die Vergoldung auch der schöne die beiden Langseiten entlang laufende Fries sich von dem bordeaurothe Untergrund ab. In den vier Zwickeln zwischen den romanischen Bogen des Unterbaues haben die vier Propheten des Alten Bundes: Daniel, Ezechiel, Isaias und Ferei mias, mit Spruchändern in den Händen, Verwendung gefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Polizeistunde. Die alte Streitfrage, ob ein Schankwirth nach der Polizeistunde noch Privateäste in seinem Local bewirthen dürfe, wenn er für die Getränke usw. keine Bezahlung nimmt, ist vom Kammer* gericht bejaht worden. In dem Urtheil wird aber, wie Hr. Senatspräsident Groschuff in der D. Jur. Ztg. mittheilt, ausgeführt, daß auch solche Privateäste, welche unentgeltlich bewirthet werden, zu Schangästen werden, wenn sie im Verfolg des gewerbsäßigen Betriebes der Schankwirthschaft in dem Locale Aufnahme gefunden habe 1 z. B. wenn letztere mit Rücksicht auf zukünftige"Frequentirung Liebstähle. Aus einem Schuhwaarengeschäft an der Hahnen straße wurde am Sonntag ein Portemonnaie mit 190 M. gestohlen. Aus einem Hause an der Zülpicherstraße stahlen Diebe ein Portemonnaie mit 11., und aus einem Keller an der Roonstraße ein Pferdegeschirr. Ein frecher Diebstahl wurde bei hellem Tage in der Moselstraße verübt, indem dort ein großes Firmenschild abgerissen und mitgenommen wurde. Kinder haben gesehen, wie zwei Personen mit einem Lumpenwagen vorüberfuhren, das Schild abrissen und mitnahmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Selbstmord. Am Sonntag-Abend erhängte sich ein in Linden## thal wohnender Gärtner in seiner Wohnung. Der Grund des Selbstmordes ist nicht bekannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text># Unfälle. Gestern Nachmittag ist das Mädchen, welches vor einigen Tagen in einem Hause am Appellhofplatz aus dem zweiten * Stockwerke herbstürzte, im Bürger-Hospital an den Folgen der schweren Verletzungen gestorben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Knecht fiel gestern Nachmittag in einem Stalle so englücklich über einen Eimer, daß er beide Arme brach. Er wurde nach dem Bürger-Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Bayenthal,.Aug.96. Im Laufe dieses Sommers konnten zwei Beamte und fünf Arbeiter der Kyll'schen Maschinen-Fabrik, Kesselschmiede- und Apparatenbau-Anstalt zu Köln-Bayenthal auf eine undes Heute früh nahm Gott seine und seiner Mutter treue Dienerin, meine liebe, gute Frau, die sorgsame Mutter unserer drei Kinder, zu sich in den Himmel, auf den sie sich wohl vorbereitet hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
