<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>9</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>351663</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Besitzwechsel. Hr. Fritz Niemann, Hoflieferant und Inhaber des Gürzenich-Restaurants, erwarb käuflich von Hru. Jos. Strunk das Hotel und Restaurant Englischer Hof zum Preise von 700,000 Mark. Die Uebernahme erfolgt am 1. April nächsten Jahres.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Castan's Panopticum. Für den morgigen Tag ist während der Stunden von Morgens 7 bis Mittags 1 Uhr der Eintrittspreis 1 Die Zahl der Jagdscheine, welche von der städtischen Polizei verwaltung im laufenden Jahre ausgegeben wurden, beträgt 369; hier von entfallen allein auf den Monat August 295 Unfug. Mehrern Damen wurden vorgestern Abend beim Verlassen des Stadt-Theaters mit ätzenden Flüssigkeiten die Kleider verdorben. Auch in diesem Falle ist der ruchlose Thäter unbehelligt ge blieben, da die Damen den Unfug zu spät entdeckten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>P Liebstähle. Einem Schreiner wurden in seiner Wohnung aus dem unverschlossenen Kleiderschrank eine schwarze Tuchhose, ein Rock und Weste und ein Paar Zugſtiefel gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Aus dem Flur eines Hauses an der Kleinen Sandkaul wurde in den Abendstunden ein Adler-Zweirad mit Pneumatic-Reifen entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfälle. Gestern Vormittag brachte die Feuerwehr eine Frau, welche in der Melchiorstraße eine Treppe heruntergefallen war und be deutende Verletzungen erlitten hatte, nach dem Bürger-Hospital Gestern Mittag fiel an einem Neubau auf dem Mauritiuswall ein Maurer aus dem ersten Stockwerk in den Keller herab. Der Verun glückte, welcher außer andern Verletzungen auch einen Schädelbruch erlitten, wurde nach dem Bürger-Hospital gebracht. An seinem Auf kommen wird gezweifelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute 5. Ab.-Vorst. Madame Sans-cene. Lustspiel in 4 Acten von Victorien Sardon. Anf. 7</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
