<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>9</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>351660</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Bischof Joh. von Euch, apostolischer mark, weilt seit einigen Tagen in unserer Stadt. celebrirte derselbe im Dom das h. Meßopfer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Priester-Jubiläum. Der Registrator am erzbischöflichen GeneralVicariat, Hr. J. Ferdinand, beging vorgestern sein silbernes Priesterjubiläum. In der Pfarrkirche St. Gereon, wo der Jubilar seit acht Jahren ascribirt ist, celebrirte er ein feierliches Hochamt. Nach demselben fand die Beglückünschung des Gefeierten durch die Mitglieder und Beamten des General-Vicariats statt. Selbstredend fehlte es auch nicht au zahlreichen Glückünschen und Zeichen freundschaftlicher Verehrung von nah und fern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kemp&amp; Wessel, Droguenhandlung. Frz. Dorner, Johannisstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>500-Jahrfeier der Begründung der Zunft-Verfassung Köln's. Im ersten Stockwerk(Mittelsaal) des Historischen Museums ist für die Dauer des September eine kleine, aber sehr interessante Sonder-Ausstellung von Urkunden und Gegenständen veranstaltet worden, welche auf die Revolution von 1396 und die damit verbundenen Ereignisse Bezug haben. Es sind dies: 1. der Verbundbrief vom 14. September 1396, 2. Transfix vom 22. December 1513, 3. das Neue Buch, 4. Eidbuch von 1395. 5. Abschlags-Quittung über 2000 Gulden auf eine Hauptsumme von 11,000 Gulden, zahlbar von Seiten der Stadt an Kg. Wenzel, 1397 Jan. 5. 6. eine Abschlagsquittung über 4000 Gulden auf eine Hauptsumme von 8000 Gulden, zahlbar von Seiten der Stadt an Erzbischof Friedrich von Saarwerden, 1396 Dec. 22, 7. Rechtfertigungsschreiben des Stadtschreiber Gerlachs v. Hauwe an den Rath, c. 1399 im Frühjahr. Es ist dankbar zu begrüßen, daß die Leitung des städtischen Archivs und des historischen Museums sich vereinigt haben, um dem Publicum eine Reihe von Documenten bequem zugänglich zu machen, welche mit den Ereignissen von 1396 in enger Beziehung stehen. Der Kölner Local-Anzeiger hat kürzlich über die stürmischen Vorgänge, welche in den Aufstand von 1396 ausmünden, eine Reihe von Artikeln gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Fünfundzwanzigähriges Arbeits-Jubiläum. Mit dem fünfundzwanzigährigen Bestehen des Geschäfts verband die hiesige Großfirma Poensgen&amp; Heyer die Jubelfeier ihres ersten Meisters. Der Jubilar wurde von seinem Principal und dessen Gemahlin, von den Angestellten des Geschäfts und seinen Mitarbeitern in der herzlichsten Weise beglückünscht. Verschiedene werthvolle Geschenke zeugten davon, welch' großer Liebe sich der Jubilar in seiner Umgebung erfreut. Aus gleichem Anlaß spendete die Firma auch jedem ihrer Arbeiter einen Geldbetrag und übewies deren Krankenkasse eine größere Summe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Kunstgewerbe-Museum(Rechtschule 10) ist zur zeitweiligen Ausstellung aufgenommen eine Monstranz in romanischem Stil, entworfen und in vergoldetem Silber mit reichstem Emailschmuck ausgeführt von Franz Degraw in Köln. Auf der Vorderseite sind in sinnreicher Anordnung die Symbole der Dreifaltigkeit und die zwölf Himmelszeichen angebracht. Das Ganze erhält durch die ungewöhnlich starke Verwendung von weißem Email eine sehr eigenartige Wirkung. Ferner ist ausgestellt ein gothischer Baldachin für eine Marien-Figur, in Bronze gegossen und ciselirt von Joseph Louis in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfälle. Gestern Nachmittag fand im Bürger-Hospital ein Junge Aufnahme, welcher bei einem Falle von der Treppe erhebliche Kopfverletzungen erhalten hatte. Auch wurde ein Mädchen aufgenommen, welches sich beide Füße mit kochender Lauge verbrüht hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In der Spulmannsgasse drohte das Haus Nr. 11 in Folge von Ausschachtungen in einer nebenan liegenden Baustelle einzustürzen. Die Feuerwehr sperrte, um ein Englück zu verhütten, am Montagabend die Straße zu beiden Seiten des baufälligen Hauses ab. Im Laufe des gestrigen Tages wurde der Straßengiebel des Hauses ab gestützt. Gestern Mittag stürzte die Seitenmauer in sich zusammen . Fälschung. In einem Bankgeschäft an der Hohestrße erschien vor einiger Zeit ein fein gekleideter Herr und präsentirte ein Loos des Münesterbau-Vereins in Freiburg i. Br., auf welches bei der Ziehung 1859] Das Kaiser-Wilhelm-Cafe. Der Beschlußß der Stadtverordneten, das Kaffeehaus am Kaiser- Wilhelm-Ring nach dem Römerparr zu versetzen, wird wohl manchen Mitürger überrascht haben. Leider hat die Verhandlung wieder ein Mal in geheimer Sitzung stattgefunden, so daß man über die Gründe, welche zu diesem Beschlusse geführt haben, nicht viel erfährt. Da nun doch neuerdings die Ausführung jenes Beschlusses zweifelhaft geworden zu sein scheint, ist vielleicht auch noch eine Meinungs-Aeußerung an dieser Stelle am Platze, und da möchte ich denn meine Ansicht dahin aussprechen, daß es am besten wäre, das Cafe endgültig abzubrechen und nicht wieder aufzurichten. Schon bei andern Anlässen ist mit Recht betont worden, daß die Stadt zur Einrichtung städtischer Gewerbebetriebe nur in zwingenden Fällen schreiten sollte, wo das Interesse der Bürgerschaft bzw. eines erheblichen Theiles derselben dies erheischt und den Gewerbetreibenden selbst keine Concurrenz erwächst. Unter dem gleichen Gesichtspunkte sollte man auch die Errichtung von Restaurautionslocalen thunlichst der Privat-Speculation überlassen, die ja bei der fortschreitenden Entwickelung unserer Stadt bisher noch auf allen Gebieten des Erwerbslebens recht rege sich gezeigt hat. Nun konnte man schon damals am Kaiser-Wilhelm-Ring zweifelhaft sein, ob ein wirkliches Bedürfnissß für die Errichtung einer städtischen Restauration vorhanden war, und seit dem Ausbau der Neustadt in jener Gegend hat sich denn auch gezeigt, daß das städtische Cafe alsbald ziemlich überfluüssig wurde. Nicht unbetont möge auch bleiben, daß es nicht angängig ist, aus den Steuern der Bürger eine städtische Restauration zu bauen, die nach der ganzen Art ihrer Anlage, den Getränken, die ein Gewinn von 500 M. gefallen war. Dem Vorzeiger wurde der Gewinn auch ausbezahlt. Als die hiesige Firma das Loos einer Berliner Bank zum Incasso einsandte, stellte es sich heraus, daß die Nummer in einer äußerst geschickten Weise gefälscht war. Die Fälschung wurde demnächst auch durch den Ausschuß des Vereins bestätigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>P Liebstähle. Im Garten des Riezler Hauses entdeckte man gestern Morgen, daß während der Nacht der dort aufgestellte Chocoladen-Automat erbrochen und seines Geldinhalt(etwa 40--50.) beraubt worden war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Auf dem Güterbahnhof an Gereon wurde des Nachts aus einem verschlossenen Güerwagen ein Ballen Tuch im Gewicht von 15 Kilogramm gestohlen. Die Verpackung des Ballens wurde im Wagen noch vorgefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute 2. Ab.-Vorst. Hans Heiling. Oper in drei Acten und einem Vorspiel von H. Marschner. -- Donnerstag, 3. September, 3. Ab.-Vorst. Minna von Barnhelm. Lustspiel in drei Aufzügen von G. E. Lessing.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln,.Sept.96. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 2,20.40 das Kil. Eier 2,00-.50 das Viertel. Feldhühner 1,00-1,60 das Stück. Hinkel 1,80-.00. Tauben.00 das Paar. Hühner.50-.00, Enten.50-.00, Gänse 5,00-6,00 das Stück. Schellfisch 0,00-0,00, Kabliau 0 00-0,00, Ochsenfleisch von der Keule.43.54, vom Bauch 1,07-.25. Kalbfleisch.30-.45. Hammelfleisch.05-1,48, Speck, geräuchert.35-.40, gesalzen.32-.38, Schmalz.54-1,40. Nierenfett 0,60-0,72, Zwiebel.10 das Kil. Kochäpfel 12,00-14,00, Kartoffeln, weisse.80-.40, rothe 6,00. Nieren- 8,00-9,00 die 100 Kil. Bohnen zum Einmachen 0,10-0,12 das Kil. Preisselbeeren.20 bis 0,22 das Liter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Im Verein gegen Unwesen in Handel und Gewerbe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
