<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>9</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>351677</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der hochw. Hr. Cardinal-Erzbischof ist gestern Nachmittag von seinem Erholungsaufenthalt in Groß-Königsdorf nach hier zurückgekehrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Naturhistorisches Museum. Gestern Nachmittag wurde die in der restaurirten Severinsthorburg eingerichtete Abtheilung des Naturhistorischen Museums eröffnet; dieselbe wird dem Publicum täglich zugänglich sein, Sonntags und Mittwochs unentgeltlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kirchen-Malerei. Vorgestern waren die Herren Historienmaler Director Prof. Jansen uno v. Gebhardt sowie Architekt Prof. Schill von der Kunst-Akademie in Düsseldorf in unserer Stadt, um die Kirche St. Gereon einer Besichtigung zu unterziehen. Es handelt sich um die Ausmalung des Chores dieser altehrwuürdigen Kirche: eine Aufgabe, die zu den schwierigsten dieser Art zählen dürfte. Der Vordertheil der Kirche ist nämlich vorwiegend im romanischen Stil gehalten. Nicht allein hierauf ist bei der Ausführung der Entwürfe für die Ausmalung des Chores Rücksicht zu nehmen, sondern auch darauf, daß die herrlichen Gobelins und die im Barockstil gehaltenen Reliquienkasten in ihrer Wirkung keinerlei Beeintraächtigung erfahren; vielmehr soll nach der Ausmalung des Chores der Gesammteindruck des ganzen Innern der Kirche ein einheitlicher sein. Mit der Ausführung dieser Entwürfe ist Hr. Jean Osten, ein geborener Kölner, von der Kunst-Akademie in Düsseldorf beauftragt. Derselbe Künstler führt augenblicklich auch die Ausmalung der St. Ursulakirche aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueber den Handels-Gesetzentwurf werden in der kommenden Woche hierselbst unter dem Vorsitz des Hrn. Geheimrath Michels Berathungen stattfinden, an welchen Vertreter zahlreicher deutscher Handelskammern theilnehmen werden. Um eine Arbeitstheilung herbeizufuühren, sind zwei solcher Conferenzen an verschiedenen Orten angeordnet. In Köln wird über den ersten Theil, in München über den zweiten Theil des Gesetzentwurfes berathen. Die hiesigen Sitzungen finden im Casino statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine staatliche Fähre wird auf Befürwortung durch Herrn Commercienrath Rob. Heuser in der Rheinschifffahrts-Commission von der Strombau-Verwaltung zwischen Marienburg und Poll errichtet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Panorama International(Kreuzgasse 13) wird ausnahmsweise auch diese Woche noch die Riviera ausgestellt bleiben. Da bei der großen Reichhaltigkeit der der Leitung zur Verfügung stehenden Serien-- es sind deren jetzt schon viel mehr als dreihundert und sie werden fortährend vermehrt-- eine Wiederholung in der Regel erst nach Jahren stattfindet, so verlasse man sich darauf nicht, sondern benutze die Gelegenheit, namentlich wenn etwas so hervorragend Schönes geboten wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Ortskrankenkasse für die in den Fabriken beschäftigten Personen ladet ihre Abgeordneten zu einer außerordentlichen General-Versammlung auf Mittwoch-Abend den 23. d. im Muschelsaale des hiesigen Rathhauses ein. Auf der Tagesordnung stehen: Vorschlag zur Einführung der beschränkten freien Arztwahl und ein Antrag einer größern Anzahl von Mitgliedern auf Einführung der freien Arztwahl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Diebstahl. Einem Bierbrauer wurde vom Bocke seines Fuhrwerks, während er dasselbe kurze Zeit vor einem Hause an der Löwengasse ohne Aufsicht stehen ließ, ein Beutel, enthaltend M. 65,90 in Fünfpfennigstücken, gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 17. Ab.-Vorst. Comtesse Muckerl. Lustspiel in 3 Aufzügen von F. v. Schöthan und F. Koppel-Ellfeld. Anf. 7, Ende nach 9 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Freitag, 18. Sept.: 18. Ab.-Ist. Lucia von Lammermoor. Oper in Acten von Donizetti. Phantasieen im Bremer Rathskeller. Großes Ballet von E. Grab. Musik von A. Steinmann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
