<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>8</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>351653</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Kölner Bezirksverein deutscher Ingenieure unternahm gestern Nachmittag in Gemeinschaft mit dem Niederrheinischen Bezirksverein aus Düsseldorf eine Besichtigung der eingeleisigen Schwebebahn, System Eugen Langen, in der Fabrik von van der Typen&amp; Charlier zu Deutz. Die Theilnehmer, etwa 80 an der Zahl, bestiegen zunächst die doppelgeleisige Schwebebahn(Hochbahn) und dann die dicht über dem Erdboden angelegte eingeleisig Bahn-Anlage, auf welcher mehrere Rundfahrten unternommen wurden. Nach dem eingeleisigen System soll auch die zwischen Elberfeld und Barmen über der Wupper geplante Hochbahn ausgeführt werden. Hierauf nahm die Gesellschaft die vorgeschlagene Tropenbahn, welche als eingeleisig Schwebebahn gedacht ist und von der eine fast 1 Kilom. lange Probestrecke über Gräben Teiche und Sümpfe ausgebaut ist, in Augenschein und machte auch verschiedene Fahrten auf derselben. Eine elektrische Locomotive zieht die Wagen, die mit besondern Vorrichtungen ausgestattet sind, um die beim Aus- und Einsteigen entstehenden Schwankungen zu mildern. Die treibende Kraft bildet der elektrische Strom, der von einem hundertpferdigen Gasmotor(System Otto&amp; Langen) erzeugt wird. Auch eine sinnreich construirte Draisine, welche durch vier Arbeiter mit Fußbetrieb nach Art der Fahreäder in Bewegung gesetzt wurde, sowie ein auf der Schiene der Tropenbahn laufendes Luftfahrrad wurde vorgefuührt. Hr. Director Franz Schultz lud die Theilnehmer nach der Besichtigung zu einem kleinen Imbiß ein und sprach Namens der Firma den beiden Vereinen den Dank für den Besuch aus. Der genialen Erfinder der Gasmotoren, der HH. Otto und Langen, wurde in ehrenden Worten gedacht. Hr. Daelen, Vorsitzender des Niederrheinischen Vereins, dankte für das freundliche Entgegenkommen der Firma van der Typen&amp; Charlier und ließ den Vertreter derselben, Hrn. Director Schultz, hochleben. Die Düsseldorfer Gäste hatten vorher die ausgedehnten FabrikAnlagen der Maschinenfabrik Humboldt in Kalk, namentlich die Laval'sche Dampfturbine, besichtigt, welch' letztere bei den Fachleuten überaus lebhaftes Interesse erweckte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadt-Garten. Auf Veranlassung des Kölner Veteranenverein findet morgen Abend ein Concert zum Besten der Unterstützungskasse des Vereins statt. Dasselbe wird ausgeführt von der Capelle des Westfälischen Fuß-Artillerie-Regiments Nr. 7. Eintrittsgeld wird nicht erhoben, jedoch werden Programme a 20 Pfg. verkauft, ohne der Mildtätigkeit Schranken zu setzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gerettet. Am Dinstag-Abend fiel ein etwa neunähriger Knabe in den Rhein. Ein an der Biberstrße wohnender Arbeiter sprang dem Knaben nach und rettete ihn mit eigener Lebensgefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>a Abhanden kam einem belgischen Postbeamten in hiesiger Stadt ein Bügel-Portemonnaie, enthaltend 70 M. in preußischen Doppelkronen und 170 M. in belgischen Banknoten. Ob ihm dasselbe gestohlen oder ob er es verloren hat, konnte der Mann nicht angeben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein in einem hiesigen Hotel logirenden Ausländer vermißte, als er zum hiesigen Bahnhof sich begeben hatte, sein Portefeuille, enthaltend etwa 450 Francs in Banknoten, und behauptet, dasselbe beim Verlassen des Hotels auf dem Tisch in seinem Zimmer liegen gelassen zu haben. Im Hotel war von dem angeblichen Verluste nichts bekannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag fand im städtischen Krankenhause ein junger Mann Aufahme, welcher von einem Pferde geschlagen worden und in Folge dessen einen Schenkelbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Dienstähle. Aus einer Wohnung am Friesenwall wurde Nachts ein Zweirad und eine blaue Metzgerjacke gestohlen; ebenso wurde ein Fahrrad aus einem Hause am Hohenzollern-Ring entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Rheinischer Provincial-Handwerker-Delegirtentag findet am Sonntag, den 30. August 1896, Morgens 11 Uhr, im Fränkischen Hofe hierselbst statt. Auf der Tagesordnung stehen folgende Punkte: Geschäftsbericht des Vorstandes, Kassenbericht und Wahl der Revisoren, Entlastung des Cassirer, Neuwahl des Vorstandes und Wahl des Ortes für den nächsten Provincial-Handwerkertag, Berathung und Stellungnahme zu dem erschienenen Gesetz-Entwurfe betr. Zwangs-Organisation des Handwerks. In dem Aufrufe zu dem Delegirten-Tage heißt es:"Bei der Wichtigkeit der Frage, Samstag den 29. August c. Abends 8 1/2 Uhr: Concert im Zelte, nachdem Zapfenstreich durch die Stadt und Conzert in den Garten-Anlagen Prinz Karl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
