<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>8</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>351648</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Kevelaer-Pilger, welche sich am Freitag mittels Sonderzuge nach dem Wallfahrtsort begaben, trafen gestern Abend wieder hier ein. Ueber 1100 Personen haben an der Pilgerfahrt theilgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feuer. Gestern Mittag wurde die Feuerwehr nach der Weyerstraße gerufen, wo der Dachstuhl eines Hauses in Brand gerathen war. Die Wehr war anderthalb Stunden an der Brandstelle thätig. Der Dachstuhl wurde zum großen Theil von den Flammen zerstört.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>P Liebstähle. Einem Zuschläger wurde in seinem Logis an der Lichtstralße in Ehrenfeld aus einem gewaltsam geöffneten Koffer 200 M. und zwar ein Schein von 50., der Rest in Gold, gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einem an der Marzellenstrße wohnenden Uhrmacher kamen in seinem Geschäfte nach und nach verschiedene Uhren und Schmucksachen abhanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln-Deutz, 22.Ang.96. Eine gestern Abend im Restaurant Esse an der Siegburgerstrße abgehaltene, von etwa 500 Personen besuchte Versammlung befaßte sich mit der Frage der Aufhebung der Brückenölle zwischen Köln und Deutz, der Regulirung der Eisenbahn- Verhältnisse und der Beseitigung der alten Festungswerke. In einem längern Vortrage legte Hr. Litzmann die bestehenden großen Mißstände dar, durch welche Deutz nicht nur in seinem Aufkommen gehindert werde, sondern in Handel und Gewerbe stetig zurückgehen. Um Aufhebung des Brückenzolles hätten die Deutzer bis jetzt vergeblich petitionirt, darum wollten sie jetzt um Ermäßigung einkommen. Die Brückengela-Einnahmen betrugen etwa 300,000., die Ausgaben 100.000, das Bau-Capital sei längst gedeckt. Deutz sei in allem, besonders aber durch den Centralbahnhof in Köln auf den Verkehr mit Köln angewiesen. Die besten Hoffnungen knüpfe die Bürgerschaft an die Uebertragung der Brücken-Verwaltung an die Rheinstrombau-Verwaltung. Nach dem Grundsatze von Leistung und Gegenleistung müsse der Fußgänger-Verkehr frei bleiben und nur vom Fuhrwerks-Verkehr Zoll erhoben werden. Dieser aber müsse auch noch bedeutend ermäßigt werden. Dann würden die Kosten noch immer gedeckt. Deutz sei früher Endstation verschiedener Eisenbahnlinien gewesen, wodurch--4000 Personen nach Deutz gekommen seien. Aller Verkehr sei jetzt nach Eröffnung des Hauptbahrhofes in Köln von Deutz genommen. Es müsse jetzt in erster Linie gefordert werden, daß bei Anlage des Mütheimer Centralbahnhofes auch die Deutzer Interessen gewahrt und eine Haltestelle an der Mütheimer Chaussee geschaffen werde. Ferner sei eine Hözerlegung und Verlängerung der Brückenrampe bis an den Bahnhof an der Mütheimer Chausse zu empfehlen. Alle nach und von Köln führenden Schnellüge könnten dann direct nach Köln durchgehen, gewöhnliche Personenüge aber in Deutz aufhalten. Der-Bahnhof an der Schiffbarücke und der Viaduct der Bergisch-Märkischen Eisenbahn müsse beseitigt werden, so daß dann alle Straßen frei an den Rhein auslaufen könnten. Die Strecke Mülheim-Deutz der Bergisch-Märkischen Bahn könne auf das Werft verlegt, einfache Güturbahn werden, wodurch Bahn und Schifffahrt mit einander Verbindung erhielten. Erst wenn die Eisenbahnrücke über die Freiheitstraße verschwunden, sei die Anlage einer Rampe für eine zweite feste Brücke möglich. Die ganze Hafen-Anlage am Schnellert habe nicht eher Bedeutung, bis die Rayon-Bestimmungen gefallen seien. Der Umwallung sei es zu verdanken, daß Deutz stagniren und die Bauthätigkeit gleich Null sei. Die vielen an die Eingemeindung gernüpften Hoffnungen seien nicht in Erfüllung gegangen. Nach dem Urtheil einsichtsvoller Männer sei die Umwallung vollständig unnöthig und darum solle mau sie sofort fallen lassen und nicht erst warten, bis sich ein Käufer finde. Er empfehle, eine diesbezügliche Eingabe an den Kriegsminister zu richten, und wenn nöthig, direct beim Kaiser vorstellig zu werden. Herr Dietz führte in längerer Rede aus, wie er vor Jahren versucht habe, in Gemeinschaft mit Herrn Postdirector Major a. D. Halliersch, die Frage der Entfestigung in Fluß zu bringen. Das fiscalische Terrain sei ziemlich genau ein Zehntel des von der Stadt Köln erworbenen Kölner Festungs-Terrains, etwa 42 Hectar 43 Ar. Er habe Fühlung mit einer Bankengruppe genommen und könne mittheilen, daß der Finanzpunkt kein Hindernß mehr sei. Es müsse nun eine Gesellschaft gebildet werden. Indirect habe er auch mit dem Kriegsministerium Fühlung genommen, und nach einer dieser Tage eingetroffenen Mittheilung sei die Stimmung dort nach dem Personenpensche And Verm Kriegomnester nnd, Wenn kohik, Bern Kaiser vorstellig zu werden. Die Stadt aber müsse ersucht werden, die der Siegburgerstrße zu beseitigen; die Hafenamte Festungsmauer an der Siegburgerstrße zu beseligen:.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wild, Köln-Deutz, Arminiusstraße 11.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wasserärme am 22. Aug., Mitt. 12 Uhr: 150, Abds. 7 Uhr: 150 der Stadtverordn am 20. Ar Gegenwärtig die Beigeordneter Pe Beigeordnete: mann, Sugg. Janse Piece, Minten. Stadtbaurath He Ober-Stadtgeom Stadtverordnete: hausen, Brems, C Hagen, Herbig, Aug Kretzer, Kyll, Lent. schmidt, Pauli, Pfla Rath, Rautenstrauß Wingen, Wilkens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Actien-Gesellschaft der Vorgebirgsbahn Köln-Bonn ist die Frist, welche in der Concessions-Urkunde vom 4. August 1894 für die Herstellung dieser Bahn gesetzt ist, bis zum 4. Januar 1898</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Tournee Rapina Slaviansky. In unserer Recension des ersten Concerts dieser Capelle in Köln hatten wir auch der ungünstigen Mittheilungen der Frankf. Ztg. und des Echo d. Gegenw. über die Zustände innerhalb der Capelle Erwähnung gethan. Unter Bezugnahme auf diese Mittheilungen geht uns nun nachstehende von der Leiterin der Capelle unterzeichnete Erklärung zu."Es ist unwahr, daß ein Knabe meiner Capelle sich in voller Fahrt aus dem Fenster des Eisenbahnwagens stürzte; wahr dagegen, daß ein Knabe, welcher in Neuenahr in seinem Nachtquartier Cigaretten entwendet hatte, am andern Morgen aus Furcht vor Strafe auf der Station Bodendorf den Zug verließ und sich verstecken wollte. Er wurde vom Stations-Vorsteher mit dem nächsten Zuge nachgeschickt. Wenn er aus dem Fenster hinausgesprungen wäre, hätte er sich mindestens verletzt, er hat aber schon am Abend im Concert in Offenbach gesungen. Was den Fall-Homburger betrifft, so reducirt sich die schauerliche Geschichte von der Obdachlosigkeit einiger meiner Leute daraus, daß es dem vorausgereisten Quartiermacher nicht möglich war, in diesem Badeorte für alle Mitglieder der Capelle Unterkunft zu finden, und so blieb ihm denn nichts anderes übrig, als nach dem Concert sich an die Polizei zu wenden mit der Bitte, ihm bei der Unterbringung des restlichen Theiles der Gesellschaft behülflich zu sein. Bezüglich der Behandlung und Verpflegung meiner Leute möchte ich nur bemerken, daß ich seit vier Jahren reise und daß ein großer Theil meiner Sänger seit vier Jahren ohne Unterbrechung meiner Capelle angehört. Wenn sich die Sache so verhielte, wie in der Frankf. Ztg. dargestellt worden, so hätte ich wohl schon längst keine Leute mehr." Vorstehende Berichtigung wurde auch der Frankf. Ztg. zugesandt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Landwirthschaftlicher Verein für Rheinpreußßen (Local-Abtheilung Köln). In der am 19. d. in Köln stattgehabten Vorstandssitzung wurde beschlossen, in Verbindung mit der im September in Köln stattfindenden Gersten-Ausstellung einen Saatenmarkt abzuhalten, wofür ein Geldzuſchuß bewilligt wurde. Der Vorsitzende machte die Mittheilung, daß die vom Verein für Gartencultur und Botanik in Gemeinschaft mit der Local-Abtheilung Köln geplante Obst- und Kartoffel-Verkaufs-Ausstellung am 10., 11. und 12. October in Köln im großen Saale der Bürgergesellschaft stattfinden wird, wozu Herr Apotheker R. Schneider in Köln(Kleine Neugasse 4) Anmeldungen entgegennimmt. Ferner wurde u. a. mitgetheilt, daß aus dem östlichen Theile der Monarchie massenhaft Butter, sogenannte Factoreibutter, in Köln in den Handel kommt, die nach chemischer Untersuchung bis 18 pCt. Wasser enthalten soll, während gewöhnliche Butter etwa 8 pCt. Wasser aufweist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Sonntag den 23. August 1896, Vormittags -1 Uhr, 5 Sonntag den 23. August. Nachmittags 4 Uhr: Musikcorps des Westfälischen Pionier-Bataillons Nr. 7, unter Leitung seines Dirigenten Herrn Alexander Hubert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
