<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>7</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>351610</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 15.Juli96. Ernannt wurden: P. H. H.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ursula in Rölu, N. J. Janssen, Nor. aus Vedghrisch., P.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hfnderniblauf über 110 Meter wurde Erster im Entballiwerfer wunde Erster Gohesenger Uragen, gi. 24 dse saten Eine grede Merge Zuschauer hase sich in Laufe der Nahzmittags auf dem Sportplätze zusammengefunden. Am Abend fand im großen Saale der Lese-Gesellschaft ein großer Commers statt, der 6 Vereinigung von Detaislisen der. Pezusas usegesen und verwandter Brauchen für Rheinland und Westfalen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>nent, anzustrengenden Klage den Rechtsbeistand nach Bewilligung etentral-Vorstandes Der Vorstand gewährt den Bezirken im Verhältnissß zu dem jeweiligen Stand der Vereinskasse Unterstützung behufs Erreichung der Zwecke und Ziele des Vereins. Diese Fassung wurde namentlich in Rücksicht auf das Gesetz gegen den unlautern Wettbewerb gefaßt, dessen Handhabung als Punkt 5 der Tagesordnung zur Besprechung stand. Hr. Martens empfahl insbesondere jedem Kaufmann die Anschaffung des Werkes über das Gesetz gegen den unlautern Wettbewerb von den beiden intellectuellen Urhebern desselben, Rechtsanwalt Jul. Bachem und Abg. Oberlandesgerichtsrath Roeren, und gab einige Winke bezüglich des Verhaltens beim Vorgehen gegen unlautern Wettbewerb. Der Ortsbezirke Elberfeld hat, wie Hr. Jacobi mittheilte, zunächst dennison Geschäfts Inhabern, welche sich des unlautern Wettbewerbs schuldig gemacht, eine energische Verwarnung durch den Rechtsanwalt zustellen lassen; auf diesem Wege sei eine Klage vermieden worden. Der Vorsitzende, Hr. Wahl, sprach sich indeß für ein entschiedeneres Vorgehen aus, da durch solche Verwarnungen die unlautere Concurrenz nicht beseitigt, sondern die betreffenden Concurrenten nur vorsichtiger in Abfassung ihrer Reclamen gemacht würden. In der Erörterung über den Acht-Uhr-Ladenschluß sprachen sich einzelne Stimmen für den allgemeineu gesetzlichen Ladenschluß aus, andere aber auch gegen einen allgemeinen gesetzlichen Ladenschluß, und nur für eine bezirksweise festzusetzende Schlußstunde. Anderseits wurde die Festsetzung einer allgemeinen bestimmten Ladenschlußstunde als ein Eingriff in die persönliche Freiheit des Einzelnen bezeichnet. Der Vorsitzende sprach sich für den Acht--Uhr-Schluß für die Manufacturwaaren-Brauche aus, da a nach 8 Uhr Abends doch nur noch ein minimale Geschäft gemacht Ein anderer Redner bezeichnete das lange Aufhalten der Geschäfte nur als eine Gewohnheitssache, die sich ebenso abstellen ließe, wie sich die Sonntagsruhe bereits eingebürgert habe. Die Versammlung sprach sich in ihrer Mehrheit für den allgemeinen gesetzlichen AchtUhr-Schluß für die Manufacturwaaren- und verwandte Branchen aus. M zsialich des Verbots des Detailreisens wurde beschlossen, eine Umfrage bei den Mitgliedern einzuholen. Zu Punkt 8 der Tagesordnung: Errichtung von kaufmännischen Schiedsgerichten, sprach Hr. Jacobi (Elberfeld). Er will nicht ein Schiedsgericht befüworten zur Entscheidung von Streitigkeiten zwischen Arbeitgebern und Arbeitnehmern, sondern zur Entscheidung zwischen Lieferanten und Abnehmern von Waaren. Die Versammlung schloß sich den Ausführungen des Referenten an und wird bei den Handelskammern der beiden Provinzen um Durchührung des Antrages thunlichst in allen verwandten Branchen vorstellig werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kreuzgasse 13, gegenüber dem Realgymnasium. Diese(Dauhlausants von Stavanger nach Geöffnet täglich, auch Sonn- u. Feiertags, v. Morgens 9 bis Abends 1/2 10 Uhr Eintritt 30 J. Kinder 20 J. Abonnementskarten billiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
