<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>9</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>351686</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Versammlung der Eisenbahn-Handwerker und Arbeiter findet am nächsten Sonntag, Nachmittags 3 Uhr, in der Restauration Firmenich an der Freiheitstraße in Deutz statt. An derselben werden die betreffenden Vereine von Köln, Nippes und Mülheim theilnehmen. Der Vorsitzende des Trierer Vereins für Eisenbahn-Handwerker und Arbeiter, Hr. Molls, wird über die Verbesserung der Lage der im Eisenbahnbetrieb beschäftigten Handwerker und Arbeiter sprechen. Der Verband dieser Vereine zählt gegenwärtig 16,000 Mitglieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Freie Arztwahl. Die Ortskrankenkasse für Fabrikarbeiter hat vorgestern Abend in ihrer General-Versammlung mit großer Mehrheit, nämlich mit 83 gegen 21 Stimmen, die Einführung der freien Arztwahl beschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirke des 8. ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, kgl. Amtsgericht, Kanzleigehülfe, 60 bis 70 M. monatlich. Bonn, Oberbürgermeisteramt, mehrere Nachtwächter, je 2 M. für jede Nachtwache. Castellaun, königl. Amtsgericht, Kanzleigehülfe, 5 bis 10 Pfg. für die Seite des gelieferten Schreibwerk. Cürten, kaiserl. Postamt, Landbriefträger, 700 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich. Koblenz, kgl. Staatsarchiv, Archivdiener, Anfangsgehalt jährlich 1000 M. und Dienstwohnung. Köln, Oberbürgermeisteramt, Hafenächter, 750 M. Gehalt, freie Uniform und 18 M. Stiefelgeld jährlich. Köln, kgl. Polizeiräpsidium, 21 Schutzänner, je 1000 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich, sowie freie Dienstbekleidung. Linnich, Bürgermeisteramt, Schlachthausärter, 600 M. jährlich, freie Wohnung, Brand und Licht. Poppelsdorf, Bürgermeisteramt, Nachtwächter, 500 M. jährlich. Rheydt, Polizei-Verwaltung, Schutzmann, 1050 M. Anfangsgehalt und freie Dienstkleidung. Trier, Oberbürgermeisteramt, Nachtwächter, 500 M. Gehalt und 18 M. für Beschaffung der Dienstkleidung jährlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text># Unfälle. Gestern Vormittag wurde in das Bürger-Hospital ein Maurer aufgenommen, welcher in einem Neubau durch den Einsturz einer Fachwand nicht unerhebliche Quetschungen erlitten hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestern Nachmittag scheuten in der Bayenstrße die Pferde eines Wagens, wobei der Fuhrmann vom Bock herunterfiel und unter die Räder gerieth. Der Schwerverletzte fand Aufnahme im Bürger-Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text># Feuer. Am Mittwoch-Abend explodirte in dem Schaufenster eines Geschäftes auf dem Altenmarkt eine Petroleumlampe, wodurch die ausgestellten Waaren in Brand geriethen. Die Feuerwehr beseitigte alsbald jede Gefahr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gestern Vormittag entstand in einem Hause an der Mariengartengasse ein Zimmerbrand, der von der Wehr rasch unterdruückt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 25. Ab.-Vorst. Faust und Margarethe. Oper in 5 Acten. Musik von Ch. Gounod. Anf. 7, Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Samstag, 26. Sept.: 26. Ab.-Ist. Unter vier Augen. Lustspiel in 1 Act von Ludwig Fulda. Cyprienne. Lustspiel in 3 Aufzügen von V. Sardou und E. de Naja.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
