<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>8</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>351627</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Stadtverordneten-Sitzung findet in dieser Woche nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jubiläum. Die Firma Schnitter&amp; Hennes vormals Allwills Schmitz beging am 1. August c. das fünfundzwanzigährige Dienstjubiläum ihres Disponenten Hrn. Eduard Schmitz. Dem Jubilar wurden von Seiten seiner Chefs und seiner Collegen werthvolle, Erinnerungszeichen überreicht. Abends versammelten die Inhaber der Firma die Angestellten zu einem Festmahl im Wein-Restaurant Beckmann Am Hof, wo der Jubilar bei Rede und Lied gebührend gefeiert wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kirchendiebstahl. Gestern Morgen bemerkte der Küster der Kapelle in der Stolkgasse von der Sacristei aus, daß ein fein gekleideter junger Mann mit einer Frauensperson in die Kirche trat und beide an dem am Eingang angebrachten Opferstock stehen blieben. Gleich darauf versuchte der Unbekannte mit einer Leimruthe Gelöstücke aus dem Opferstock zu entwenden, während seine Begleiterin auf das etwaige Herannahen einer Person achtete. Als der Küster nun versuchte, die Kirchthuüre von außen zu schließen, wurde er von dem Liebespaar, welches das Vorhaben bemerkt hatte, zu Boden gerannt, worauf dasselbe die Flucht ergriff. Die Frauensperson ist leider entkommen, während der Dieb, von zahlreichen Schulkindern verfolgt, auf dem Eigelstein festgenommen wurde. Er hatte noch verschiedene Werkzeuge, u. a. eine Säge, bei sich. Der Opferstock war außen und innen mit Leimtropfen beschmiert. Die Kapelle war in der letzten Zeit schon mehrfach von Dieben heimgesucht worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>P Liebstähle. Ein Photographie-Kasten, welcher an einem Hause an der Machabäertraße befestigt war, wurde Nachts durch Breißen des Vorhängeschlosses geöffnet und aus demselben mehrere Bilder gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Aus einem Güverzug-Packwagen auf einem hiesigen Bahnhof wurde ein Uniform-Rock eines Eisenbahn-Bremser entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Am Sonntag-Nachmittag wurde eine Dame, welche einen Wagen leitete, in Lindenthal auf der Dürenerstraße von dem Wagen geschleudert und derart verletzt, daß sie nach ihrer Wohnung 2 Unfälle. Gestern Nachmittag fand im städtischen Krankenhause ein Mädchen Aufnahme, welches sich mit kochender Waschlauge beide Füße verbrüht hatte, sowie ein Lehrling, welcher von der Leiter gefallen war und einen Armbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
