<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>7</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>351614</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zehntes Volks-Symphonie-Concert unter Leitung von Concertmeister W. Heß. Hr. F. H. Franke hat sich die Hörer thatsächlich zu Dank verpflichtet dadurch, daß er, vielfachen Wünschen nachkommend, sich bereit hat finden lassen, das Händel'sche Orgel-Concer mit Orchester, welches er in diesem Winter in den Gürzenich-Concerten (21.Jan.96) unter so vielem Beifall zum Vortrag gebracht, jetzt noch in Mal zu spielen. Die Bezeichnung"H. A. Nr. 4" bedeutet"Händelausgabe Nr.". Dies als Antwort auf die dieserhalb an uns gerichtete Aufragen! Die Sängerin des Abends war Frl. Clara Ehrhardt aus Hamburg. Wir hatten uns nicht geirrt, als wir gelegentlich der ersten Aufführung von Bruch's Feuerkreuz prophezeiten, das Ave Maria, mit welchem die zum ersten Male hier singende Dame sich einführte, würde alsbald Repertoire-Stück werden. So dankbar die Bruch'schen Gesangsstücke einerseits sind, so werden sie anderseits allen denen gefahrbringend, die nicht über einen runden, vollen Ton verfügen, in so fern das farbensatte Bruch'sche Orchester ihnen eine schlimme Concurrenz bereiter. Frl. Ehrhard's Stimme ist zwar hell und klar, aber-- in der Mitte lage etwas brüchig. Da will sich denn das Organ gerade in dem kirchgedachten Ave Maria mit der manchmal orgelartigen Begleitung icht verschmelzen. Bei den Lied-Vorträgen mit Clavierbegleitung, die Hr. Arno Krögel mit dem ihm eigenen Eingefühl ausführte, trat dies weniger zu Tage. Mit Brahms' Wie Melodieen zieht es, Kirchner's Frühlingslied und Schumanns Sag an, o lieber Vogel mein hatte die Hamburger Sängerin eine günstige Wahl getroffen. Ihre anmuthigen Darbietungen behagten dem Publicum so sehr, daß es sich noch eine Zugabe erbat, bei deren Wahl die junge Dame indeß eine finder glückliche Hand hatte. Für das Instrumental-Solo trat Hr. Leopold Kramer ein, der seit Herbst als zweiter Concertmeister des Theater- bzw. städtischen Orchesters angestellt ist. Mit dem Vortrag des ersten Satzes des Violin-Concertes in-moll des Leipziger Componisten Hor Sitt bekundete er sich als einen feinen Spieler, von solider Technik und guter Haltung. An der Composition klebt-- in dem ersten Theil viel Schweiß, später erhebt die Fantasie sich zu freierm Fluge, und man lauscht mit Befriedigung schönen lyrischen Ergüssen. Ei rwahre Erquickung war die Begegnung mit Haydu's bekannter -dur-Symphonie(Nr. 12 der Londoner Collection), die man zuletzt in Volks Symphonie-Conzert am 15. Juli 1894 gehört. Die vier in So auf Papier geworfenen Sätze waren in der nden Wiedergabe, die ihnen widerfuhr, eine wahre Herzelärkung in Vergleich zu den geanällen Wahngebilden, die man jiebt öster Nata. Rock S 27. wo die Saiten-Instrumente die grollende Figur ausgehen diesen Schwall von Tönen bietet die kaun.#g mi. 5/100 Wir beschränken uns darauf zu berichten, daß das neue Werk freunduf Auf der Localboote Volaük der Firma Faßbender&amp; Mülleneisen ist nun auch der Fahrpreis herabgesetzt, und zwar kostet die Ueberfahrt zwischen Köln und Mülheim fur die 1. Klasse 10 Pfg., 1 Die Arbeiten au den nördlichen Hafen-Anlagen sind in den letzten Wochen ganz bedeutend fortgeschritten. Von dem alten Sicherheitshafen ist nur noch ein kleiner Rest vorhanden, der in den nächsten Wochen ausgefüllt sein dürfte. Ueber den östlichen Theil des frühern Hafenbeckens in der Verlängerung der Thürmchensgasse ist eine neue Straße angelegt, welche dicht an der Eisenbahn und dem Thürmchen vorbeiührt und unmittelbar vor dem Eisenbahn-Uebergang in der klei lage in den Deutschen Ring mündet. Sie liegt schon ziemlich im neuen Straßen-Niveau und dürfte namentlich für den bel Laisheg, erzigeshe Ggeaite Bodifahrweg.., auc de Geleise der elektrischen Bahn aufniehnen Rheinufer baschließende Brüstungsmauer von Granit ist i einer Lä.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Großfeuer. Zu vorverzugener Nacht gegen 113 Uhr ezitland in dor Goldleistenfabrik von Karl Könemann an der Ecke der Körner d Subbelrather-Straße in Ehrenfeld Großsener. Das Gebäude ist bis auf die Umfassungsmauer niedergebrannt. An Rohmaterial und Vorräthen ist für etwa 60.000 M. Schaden entstanden. Die Aehrenfelder und Kölner Feuerwehr, letztere in zwei Abtheilungen, waren lange Zeit an der Brandstelle thätig. Die Aehrenfelder Wehr war sogar bis gegen 8 Uhr heute Vormittag mit Aufräumungsarbeiten beschäftigt. Entstehungsursache des Brandes ist noch nicht aufgeklaärt. Unfall. Ein Hauptmann des 65. Infanterie-Regiments stürzte vorgestern Abend gelegentlich einer Nachtsübung auf der Mütheimer Haide so englücklich mit seinem Pferde, daß er unter dasselbe zu liegen kam und in Folge dessen erheblich verletzt wurde. Nach Anlegung eines Nothverbandes durch den Vorsitzenden des Samariter-Vereins und später zu theil gewordener ärztlicher Hülfe wurde derselbe in seine Wohnung 9. Diebstahl. Von einem Schleichdiebe wurden am Dinstag-Nachmittag in einem Schreibwaarengeschäft an der Siebachstraße in Nippes ein kleiner Geldbetrag aus der Ladentheke und eine im Nebenzimmer auf dem Tisch liegende silberne Anker-Schlüsseluhr mit goldener Kette sag##.# märter sind im Bezirk des 8. Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, kgl. Garnison-Verwaltung, Casernenärter, 700 M. jährlich neben freier Wohnung, Neuerungsund Beleuchtungs-Deputate oder entsprechender Geldvergütung. Lachen, Stadt-Verwaltung, Vollziehungsbeamte, 1200 M. jährlich. Kupper steg bei Köln, Rheinische Zündhütchen- und Patent-Sprengkapſel-Fabrik, Pförtner, 30 M. monatlich neben freier Wohnung, Feuerung und Licht. M. Gladbach, kgl. Amtsgericht, Kanzleigehülfe, etwa 50 M. monatlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Vorgestern Abend fiel ein Fuhrmann auf der Brühlerstraße, während er mit der Peitsche nach seinem Pferd schlagen wollte, von seinem Fuhrwerk und wurde von demselben überfahren. Er war sofort todt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Verein für das Missionshaus Knechtsteden hielt vorgestern im großen Saale der Bürger-Gesellschaft seine General-Versammlung ab. Nachdem der Vorsitzende, Herr Stadtverordneter Wilkens, die Theilnehmer begrüßt, erstattete Herr Schlaglein den Jahresbericht. Für die neue Niederlassung der Väter vom h. Geist wurden bekanntlich die Kirche nebst den Kloster-Ruinen und Wirthschaftshauten der ehemaligen Abtei Knechtsteden, insgesammt 180 Morgen Land, für die Summe von 180,000 M. erworben. Von dieser Summe wurden 100,000 M. sofort bezahlt, während 80,000 M. am 20. Februar 1898 fällig sind. Zur Unterstützung der segensreichen Wirksamkeit der Ordensniederlassung bildete sich am 19. Juli 1895 in der Bürger-Gesellschaft in Verbindung mit dem Vorstande des Knechtstedener Bau- und Repararatur-Vereins der Verein für das Missionshaus Knechtsteden, über welchen Se. Eminenz das Protectorat übernahm. Man beschlossß, den Verein über die ganze Erdiölese auszudehnen und in jedem Decanate Zweigvereine zu gründen. Am 11. October konnte der Verein dem Herrn P. Provincial die ernen 2000 M. übeweisen. In den größern Städten der Erzdiöcese fanden im Laufe des Winters große Versammlungen statt welche die Bildung von Zweigvereinen zur Folge hatten, u. a. in Aachen, Essen, Düsseldorf, Neuß, Crefeld. Die Mitgliederzahl nahm bedeutend zu, desgleichen die Zahl der Stifter. Das Metropolitandomcapitel übewies der Kirche zu Knechtsteden zwei Marmor-Statuen des h. Petrus und der Muttergottes, ferner den Marmoraltar aus dem Dreiönigenchörchen, reich geschnitzte Chorpult, eine ewige Lampe usw. Der Verein hatte inzwischen dem Missionshause für Bauten 20,000 M. und für die innere Einrichtung 5000 M. übeweisen können. Auch wurde dem Missionshause seitens des Vorsitzenden der Propaganda, Cardinal Ledochowski, 20,000 Lire übewiesen. Im Herbst d. J. soll auch die Ackerwirthschaft vom Missionshause übernommen werden; die Mittel zur Bespannung in Höhe von 20,000 M. will der Verein beschaffen. Die Zahl der Stifter, welche 100 M. dem Verein zuwendeten, betrug am Jahresschlußß 78, von denen 36 auf Köln, 18 auf Neuß, 16 auf Düsseldorf, 15 auf Aachen, 10 auf Crefeld entfallen. Ehrenmitglieder mit 20 M. Jahresbeitrag zählt der Verein 91 und 3900 Mitglieder. Gemäß dem von Hrn. Robert Bachem erstatteten Kassenberichte betrugen die Einnahmen 17,156.; davon entfallen auf Köln 3809., Aachen 4270, Crefeld 583, Düsseldorf 3070, Essen 229, Neuß 2700, Steele 391, Werden 245., auf auswärtige Stifter 1143 M. Die Ausgaben betrugen 14,049 M. zu Gunsten des Missionshauses, denen vor einigen Tagen noch weitere 2000 M. folgten. Dem Cassirer wurde Entlastung ertheilt. Dann hielt Hr. Redacteur Grunau einen Vortrag über die Geschichte des Missionshauses Kuechtsteden, in welchem er die glänzende Vergangenheit und die herben Schicksalsschläge schilderte, welche die Abtei im Laufe der Zeiten getroffen haben. Hr. P. Provincial Acker aus Knechtsteden dankte für die bisherige Unterstützung und bat die Vereinsmitglieder, auch fernerhin mit Muth und Eifer an dem schönen Werke zur Bekehrung der Schwarzen mitzuarbeiten. Der Vorsitzende theilte noch mit, daß ein Wohlthäter dem Verein 7000 M. übewiesen habe, um die Ruinen des Klosters vor Verfall zu bewahren. Die Uebernahme der Oekonomie, welche für den Unterhalt der Anstalt sehr zweckmaäßig sei. erfolge im Herbst. Nach Schluß der aufregenden Versammlung vereinigten sich eine größere Zahl von Mitgliedern im kleinen Saale zu einem gemeinschaftlichen Abendessen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
