<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>9</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>351683</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Lage der Armenier in der Türkei. Nachdem bereits gestern Abend auf Einladung des hiesigen Katholischen Volksvereins im Fränkischen Hofe eine zahlreich besuchte Versammlung behufs"Besprechung der türkischen Greuelthaten gegen die Armenier" stattgefunden hat, wird auf Auregung des Vereins vom h. Lande am nächsten Sonntag, Nachmittags 6 Uhr, eine weitere große Volksvers sammlung im Gürzenich mit der einzigen Tagesordnung: "Die Lage der Armenier in der Türkei" abgehalten. Die Vorbereitung derselben hat das Kölner Katholiken-Comite übernommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kannst du ihm irgend etwas Thatsächliches vorwerfen?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>eine Matratze-- irgend etwas. Sehen Sie sich doch schleunigst um, Walter, was Sie finden können. Hier, Georg, stelle dich neben den Lehnstuhl und gib Acht, daß Fräulein Danton nicht vornübe fällt. Ich glaube nicht, daß dieser Zustand bei ihr noch sehr lang anhalten wird; aber so lange er dauert, muß man aufpassen. Ich habe schon manchen kräftigen Mann nach einer überanstrengenden Gleischerwanderung im Schneesturm so gesehen." Georg trat an seine Stelle und stand neben Bertho' mit hartem düstern Gesichtsausdruck wie versteinert, stumm und regungslos, aver gespannt auf die leise geflüsterten zusammenhanglosen Worte lauschend, die zuweilen von den Lippen des bewußlosen Mädchens fielen, wenn das Geräusch, welches die drei andern im Kommen und Gehen verursachten, sie etwas aufzuraütteln schien, um dann gleich wieder in ihren frühern ohnmachtähnlichen Zustand zu versinken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Rheinische Provincial-Krieger-Verband hatte an den Großherzog und die Großherzogin von Baden aus Anlaß ihres vierzigährigen Ehe-Jubiläums ein Glückwunsch-Telegramm gesandt. Bei dem Vorsitzenden ist darauf folgende Antwort eingegangen: "Baden-Baden, 20. September 1896. Die Mir Namens des Rheinischen Provincial-Krieger-Verbandes und seiner viele Tausende umfassenden alten Krieger dargebrachten freundlichen Glückünsche zu diesem durch Gottes Grade so reich gesegneten Festtage Unseres Hauses haben Mich mit um so herzlicher Danke erfüllt, als Ich darin eine Erinnerung erblicke an die vielen Meinem Herzen werthvollen Beziehungen zu den theuern Rheinlanden und den unvergaßlichen Jahren, welche Ich daselbst an der Seite Meiner in Gott ruhenden Eltern verleben durfte, ehe Mir vor nun 40 Jahren die neue Heimath sich erschlossß. Großherzogin von Baden." Porta Paphia. Die Sammlung von Unterschriften für eine Immediat-Eingabe an den Kaiser, in welcher namentlich im Verkehrs-Interesse die Beseitigung der Ueberreste der Porta Paphia von dem Domkloster und Versetzung derselben an eine andere Stelle gewünscht wird, ist nunmehr abgeschlossen. Die Listen weisen insgesammt 15,951 Unterschriften auf, darunter eine große Reihe bekannter und hervorragender Namen. Von besonderm Interesse ist, daß 278 Architekten die Eingabe unterschrieben haben, darunter 5 Geh., Bauräthe und Bauräthe, 2 Bau-Inspectoren, 11 Regierungs-Baumeister, sowie zahlreiche akademisch gebildete und als kunstverstaändige Männer bekannte Architekten. Unter den Vertretern der andern Berusstände seien hervorgehoben 80 praktische Aerzte, 61 Oberlandesgerichtsäthe, Amts- und Landrichter und Rechtsanwälte, sowie mindestens 50 Assessoren und Referendare.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kirchenmalerei. Die in Nr. 255 des Kölner Local-Anzeiger erwähnte Besichtigung des Chores der St. Gereonskirche durch einige Professoren der Düsseldorfer Akademie zum Zwecke der dem Maler Osten übertragenen Ausmalung desselben hat, wie wir hören, ohne Vorwissen der geistlichen Behörde und ohne Veranlassung des Pfarrers stattgefunden, also nur einen ganz privaten Charakter gehabt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Panorama International hat diese Woche Moskau während der Krönungs-Feierlichkeiten ausgestellt. In 50 Aufnahmen sieht man alles, was auf diese Festlichkeiten irgend welchen Bezug hatte, vom Smolenski-Bahnhof an bis zu den Schreckensscenen auf dem Chodinski-Felde. Zunächst das Panorama von Moskau von verschiedenen Seiten, alsdann die Hauptstrßen und-Plätze, durch welche der Krönungszug sich bewegte, im Festschmuck und belebt von charakteristischen Volkstypen. Endlich den Zug selbst, darin die verschiedenen militairischen Gruppen: Dänische Kosaken, berittene Schützen, Ulanen, die Adlergarde, dann den Kaiser, eine schmächtige Gestalt von Mittelgröße zu Pferde, der goldene Galawagen der Kaiserin von acht Schimmeln gezogen, die goldene Karrosse der Kaiserin-Mutter, die große Suite des Herrscherpaares, die asiatischen Gesandten, die Generalinät und die Vertreter fremder Staaten. Großartig ist die Scene, wo der Krönungsfestzug an der Kathedrale anlangt und der gekrönte Zar unter dem Baldachin erscheint. Ferner erscheinen die verschiedenen Festsäle und auch die Privatemächer des Zaren und der Zarin im Kremel; endlich die Volksmenge auf dem Chodinskifeld, der Andrang zu den Geschenkhallen und die Todten, von der Menge umstanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. Gestern Mittag fand im Bürger-Hospital ein Arbeiter Aufnahme, welcher am Zollstock gefallen war und einen Oberschenkelbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Feuer. In der Nacht von Sonntag auf Montag wurde die Feuerwehr nach einem Hause an der Weyerstraße gerufen, wo eine Petroleumlampe explodirt war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Viehsperre. Die am 11. August über die Ortschaft Ossendorf wegen der dort herrschenden Maul- und Klauenseuche verhängte Sperre für den An-, Ab- und Durchtrieb von Wiederäuern und Schweinen ist wieder aufgehoben worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 22. Ab.-Ist. Fernande. Lebensbild und Sittengemaälde in 4 Acten von V. Sardou. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Mittwoch, 25. Sept.: 25. Ab.-Vorst. Das Glöckchen des Eremiten. Komische Oper in 3 Acten von A. Maillard.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Strafkammer. Wegen fortgesetzter Urkunden-Fälschung wurde eine Ehefrau aus Lindenthal zu zwei Wochen Gefäogniß verurtheilt. Sie hatte ohne Vorwissen ihres Mannes eine Anzahl Wechsel mit dessen Accept versehen und einer mitangeklagten Handelsfrau aus Lindenthal in Zahlung gegeben. Letztere wurde von der Anklage, wissentlich gefälachte Wechsel in Verkehr gebracht zu haben, die andere Angeklagte um zwei Accepte von 55 und 40 M. betrogen und zwei weitere Wechsel mit dem Accept von deren Ehemann versehen zu haben, freigesprochen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ein angeblich mondsüchtiger Handlungs-Volontair von hier stahl am Abend des 20. Juli auf dem Hohenstaufen-Ring ein auf der Straße stehendes Fahrrad im Werthe von 325 M. Am andern Tage entfernte er davon die Lenkstange, den Sattel und das Schutzblech und übergab das nun unkenntlich gewordene Rad einer Reparatur-Wirkstätte zur Ausbesserung. Der Vormund des Angeklagten wie auch ein als Sachverstaändiger vernommener Arzt erklärten den jungen Mann für erblich belastet. Sein Vater sei mondsüchtig gewesen; jedenfalls sei eine geistige Störung bei dem Angeklagten vorhanden. Das Gericht aber nahm an, daß der Angeklagte vollständig bewußt und mit Ueberlegung gehandelt habe, erklärte das Gutachten des Arztes für nicht überzeugend und bestrafte den Angeklagten mit sechs Monaten Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Wegen Mißhandlung, Sachbeschädigung und Bedrohung wurde ein Tagelöhner aus Ensen mit drei Monaten Gefäogniß und zwei Tagen Haft bestraft. Sein Bruder, der sich an der Mißhandlung und Sachbeschädigung betheiligt hatte, erhielt die gleiche Gefäognißstrafe. Vier andere Burschen aus Ensen, die wegen Mißhandlung mitangeklagte waren, wurden freigesprochen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Am 31. Januar war Milch aus dem Stalle einer Wittwe in Niehl beschlagnahmt worden, welche 10 pCt. Wasser enthielt. Die Einrede der Frau, daß zu der fraglichen Zeit der Verwalter des Gutes plötzlich gestorben, dadurch mittelbar eine Vernachlaässigung des Viehes herbeigefuührt worden sei und die Kühe nun schlechte Milch gegeben hätten, führte am Schöffengericht zur Freisprechung der Wittwe und ihrer Dienstmagd von der Anklage der Milchälschung. In der Berufungs-Verhandlung wurde aber letztere zu einer Geldhuße von 30 M. verurtheilt, weil nach Aussage des Sachverstaändigen Dr. Jacobsthal das Wasser, welches die Milch enthielt, nicht vom schlechten Futter herrührte, sondern der Milch zugesetzt worden sei. Die Wittwe wurde freigesprochen, weil das Gericht annahm, sie hätte sich wegen des Todesfalles nicht um die Milchwirthschaft kümmern können</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Ein Arbeiter erhielt wegen Diebstahls von Handwerkszeug im strafschärfenden Rückfall fünf Monate Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Ein Hausirer stahl in einem Cigarrengeschäfte etwa fünfzig Cigaretten. In Anbetracht seiner Vorſtrafen wurde er zu drei Monaten Gefäogniß verurtheilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Ein Rentner aus Lindenthal war wegen thätlicher Beleidigung seines Dienstädchens zu vierzehn Tagen Gefäogniß verurtheilt worden. Das Reichsgericht hielt die eingelegte Revision für begründet. Die neue Verhandlung endete mit der Freisprechung des Angeklagten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Ein Ziegelarbeiter aus Mülheim brachte in seinem Kosthause einem andern Ziegelarbeiter, der ihn durch drohende Aeußerungen gereizt hatte, mehrere Messerwunden bei. Der Angeklagte erhielt sechs Monate Gefäogniß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Luechtsteden, 20.Sept.90. Die heutige Feier der Wieder einführung der Bruderschaft zu Ehren der sieben Schmerzen Mariä hatte eine große Zahl von Gläubigen an diesen in frühern Zeiten berühmten Wallfahrtsort gezogen; man schätzt die Zahl der Anwesenden auf 4000. Die Zöglinge des Klosters hatten sich bemüht, mit den bescheidenen Mitteln, die ihnen zur Verfügung stehen, die Abteikirche in ein festliches Gewand zu kleiden. Die beiden von dem Dom zu Köln geschenkten Statuen waren zu beiden Seiten am Eingange zum Chor aufgestellt und scheinen wie für diesen Platz geschaffen. Schon Morgens traf eine Pilgerschaar aus Neuß ein, und den ganzen Tag dauerte der Zufluß von Menschen aus der nähern und weitern Umgebung fort; auch aus Köln waren manche Freunde und Gönner der Abtei Knechtsteden herbeigeeilt. Herr Weihbischof Schmitz schilderte Nachmittags in 9 Heiner zündenden Predigt die sieben Schmerzen Mariä und hielt dann eine Andacht mit anschrießender Procession ab, an welcher auch die Geistlichen der umliegenden Pfarreien theilnahmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
