<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>7</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>351618</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>A Liebstähle. Vom Speicher eines Hauses an der Geisselstraße in Ehrenfeld wurden zwei Hemden und zwei Taschenbücher gestohlen. Der Speicher war unverschlossen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Nacht von Samstag auf Sonntag traf in Bayenthal ein Revierschutzmann einen Mann, welcher zwei junge Enten bei sich führte. Nach der Herkunft derselben befragt, gestand der Mann, in einen Stall eingedrungen zu sein und die Enten dort entwendet zu haben. Der Dieb wurde festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verloren. Ein Kaufmann benutzte Abends einen Straßenbahnwagen der Strecke Rudolphplatz-Lindenthal und nahm auf dem Vorderperron Platz. Hier zog er sein Portemonnaie heraus und zahlte den Fahrpreis. Am andern Morgen vermißte der Herr sein Portemonnaie, enthaltend etwa 250., und vermuthet, daß ihm dasselbe aus der Hosentasche herausgerutscht sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Feuer. In einem Hause an der Moltkestraße entstand am Samstag-Nachmittag auf der dritten Etage ein Dielenbrand, welchen die Feuerwehr in kurzer Zeit löschte. Auf der Etage hat eine hölzerne Aschenkiste gestanden, und es dürfte die Entstehungsursache des Brandes darauf zurückzugühren sein, daß glühende Asche in diese Kiste hineingeschüttet wurde und weiter geglimmt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Großfeuer in der Goldleisten-Fabrik von Karl Könemann in Ehrenfeld hatte nicht sämmtliche Fabrikgebaäude, sondern nur das Eckebäude ergriffen, welches allerdings bis auf die Umfassungsmauern ausgebrannt ist. Der Betrieb der Fabrik ist nicht gestört.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wasserärme am 27. Juli, Morgens 7 Uhr 170 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>vorenthalten werden dürfen, weil er vorher andern politischen Parteien zu gleichem Zweck überlassen worden sei. Hierauf ist zu bemerken, daf ein Anspruch auf Ueberlassung dieses Saales zur Abhaltung einer politischen Versammlung auf keiner Seite bestanden va</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>daß daher in jeder solchen Ueberlassung eine besondere Begünste ung enthalten ist Es handelt sich hierbei nicht um den bestimmungsaemäßen, allgemeinen Gebrauch einer Gemeinde-Einrichtung und dessen willkürliche Einschlänkung zum Nachtheil gewisser Personen, sondern um die in jeden einzelnen Falle besonders erfolgende Bewilligung der Benutzung städtischen Eigenthums. Diese Bewilligung hängt ab vom Ermessen der slädtischen Behörden, so daß von einer Ungleichheit der rechtlichen Behandlung hierbei keine Rede sein kann. Bei diesem Ermessen aber darf die Verpflichtung, jede Unterstützung der socialdemokratischen Partei zu vermeiden, nicht außer Acht gelassen werden. Auch die angebliche Besorgnißß, daß die Verweigerung des Saales den Unwillen der Arbeiterbevölkerung erregen würde, konnte kein Grund für den Kläger zu pflichtwidriger Begünstigung der social-demokratischen Parteibestrebungen sein. Un des augenblicklichen bessern Verhältnisse zur Arbeiterbevölkerung willen dürfen doch nicht Bestrebungen, die gegen die Grundlagen der Rechts- und Staats-Ordnung gerichtet sind, Före Spungog,".hörden ersahren. Die Verpflichtung, sich jed e Begünstigung der social-demokratischen Bestrebungen zu enthalten war für den Kläger als obersten Beamten eines größern städtischen socialdemokratischen ztheift. Falt, auch anderwäts von den städtischen Bebörden der social demokratischen Partei städtische Locale zur VerS sOo eve). ez. sein sollten, würde dies dem Kläger doch nicht zur Eutung be aeschen Eben so wenig kann die Billigung seines Verfahrens durch die slädtischen Behörden für die disciplinare Beurtheilung wenig Zweck, mit der vorstehenden Begründung näher sich zu befassen. Nur sei hervorgehoben: derselbe Grund für die Saalsperre, der 1895 gegen die Social-Demokratie geltend gemacht wurde, hätte nach der Auffassung der leitenden Kreise in den 70er fahren gegen das Centrum geltend gemacht werden können."Grundsätzliche Bekämpfung der bestehenden Rechts- und Staats-Ordnung st auch dem Centrum unzählige Male vorgeworfen worden-- mit *-- Unrecht: aber jeder, der nun ein Mal diesen Vorwurf erhob, häte auch dieselbe Couseguenz zehen müsein, und es gibt Leute genug, die auch heute noch das Centrum im Lichte der glori eine bestimmte social-demokratische Wahlversammlung, dort die gemeine Feststellung, daß grundsätzlich der Gürzenich-Saal Angehörigen aller Parteien geöffnet werden könne; hier ein Verwalangevorigen vus: v.. v., der Antrag eines Stadtverordetiop an das Collaiun. Hr. Oberbürgermeser Becker mag als mittelbarer Beamter" Entscheidungen des Oberverwaltungsgerichts als für seine Verwaltungs-Acte maßgegend betrachten. Das Kölner Stadtverordneten-Collegium hat keinen Grund, seine grungsapiech u Beschlüsse der Entscheidung anzupassen, welche dieser Gerichtshof in irgend einem Specialfalle getroffen hat; wenn das Hrn. Oberbürgermeister Becker bedenklich war, so konnte er sich ja persönlich decken, indem er den Antrag Cardauns(im Falle der Annahme) Jedenfalls ist ihm die Erkenntnisß, was er gegenüber einer"die Grundlagen der bestehenden Rechts- und Staats-Ordnung grundsaal henott haben. Ob die beiden Herren Oberbürgermeister o..iy erie wie der zweite dies Namens, postlibo dazu mithaben, ist uns nicht bekaunt; jedenfalls haben sie es gelassen und die Jurisprudenz des Oberverwaltungsgerichts heben losen, un zeigen zinnen, daß sie auch dadurch schon die soetial-demokratischen Bestrebungen"bewußt unterstützt oder geförden Kölner Loyal-Anzeiger Nr. 203* Montag, 27. Juli 159.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
