<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>9</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>351666</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Pfarre St. Andreas hatte es sich nicht nehmen lassen, ihrem frühern Jubilarpfarrer, dem hochw. Hrn. Domcapitular Dr. Velten zu seinem goldenen Priester-Jubiläum gestern eine besondere Ehrung zu erweisen. Um 1/2 9 Uhr wurde der Jubilar in feierlicher Procession von der Pfarrgeistlichkeit und dem Kirchen-Vorstand von St. Andreas, dem der St. Andreas-Bauverein und die drei katholischen Arbeiter-Vereine von Alteöln, ferner von Bickendorf, Ehrenfeld und Merheim mit ihren Fahnen sich anschlossen, von seiner Wohnung an der Burgmauer über den Appellhofplatz und die Komödienstmaße zur St. Andreaskirche geleitet, wo der Jubilar ein feierliches Hochamt celebrirte. Am Eingang zur Komödienstmaße, die in reichem Fahnenschmuck prangte, war eine Ehrenpforte errichtet, und besonders reich war die Strecke vom Pfarrhause bis zur Kirche geschückt. Während des Hochamtes, das der Kirchenchor mit prächtigen Gesängen verschönerte, hielt Hr. Pfarrer Jägers die Festpredigt, in welcher er die Verdienste des Herrn Jubilars um die Pfarre von St. Andreas und seine segensreiche Wirksamkeit während seines siebenundzwanzigährigen Pfarramtes daselbst darlegte. Der Jubilar habe zwar in seiner großen Bescheidenheit nur Gott allein die Ehre geben wollen. Aber die Pfarre St. Andreas habe es sich nicht nehmen lassen, den goldenen Ehrentag des verdienten Priesters mitzufeiern. Nach dem Hochamt fand feierliches Tedeum statt. Dann wurde der Jubilar in feierlichem Zuge, in welchem namentlich die weißgekleideten Kinder mit den Symbolen usw. sich prächtig äausnahmen, zum Pfarrhause St. Andreas geleitet. Um 11 3/4 Uhr begann im großen Saale des Fränkischen Hofes eine Festversammlung, zu welcher sich die Pfarreingesessenen von St. Andreas sehr zahlreich mit Abordnungen der katholischen Arbeiter-Vereine eingefunden hatten. Der Jubilar, welcher in Begleitung der Mitglieder des Festcomite's erschien, wurde bei seinem Erscheinen mit lebhaften Hochrufen begrüßt. Nach einem Festmarsch feierten zunächst eine Anzahl Kinder den Priesterjubilar und überreichten prächtige Blumengewinde. Nach dem Vortrage des Liedes Die Himmel rühmen durch den KirchenChor beglückünschte Hr. Linnartz sen. den Jubilar Namens der Pfarrgemeinde von St. Andreas, die ihm so vieles zu danken habe. Hr. Pfarrer Jägers hob die Verdienste des Jubilars um die Schuljugend hervor. Hr. Linnartz jun. brachte den Dank des Kirchen-Chores zum Ausdruck und Hr. Passavanti feierte den Jubilar im Namen des St.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schlägereien. In der Nacht von Samstag auf Sonntag entstand auf der Alten Mauer am Bach eine große Schlägerei. Einer der Schutzleute, welche die Betheiligten auseinanderzuhalten suchten, wurde dabei so tief in eine Hand gebissen, daß er Hülfe im städtischen Krankenhause suchen mußte. Eine Frau, welche zwei Messerstiche davongetragen hatte, mußte man ebenfalls nach dem städtischen Krankenhause bringen. Zehn Personen, welche der Aufforderung zur Ruhe nicht Folge leisten wollten, wurden nach dem Depot gebracht. In derselben Nacht entstand in einem Restaurant an der Hohestrße eine Schlägerei, in Folge deren mehrere Personen nach dem Depot gebracht wurden. Zwei Betheiligte hatten erhebliche Kopfverletzungen erlitten. Ee Unfall. Im St. Vincenzhospital wurde gestern ein Dienstädchen aufgenommen, welches zum Bohnen des Fußbodens bestimmtes Wachs auf den Feu gesetzt und durch die Explosion desselben entsetzlich verbrannt wurde; an seinem Aufkommen wird gezweifelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
