<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>7</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>351607</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eisenbahn Köln-Frechen-Kerpen. In dem Fahrplan, der am 26. Juni dieses Jahres als Theilstrecke der Bergheimer Kreisbahnen bis Kerpen durchgefuührten Köln-Frechener-Eisenbahn treten mit Sonntag den 19. Juli einige Aenderungen in Kraft. Zug 9 wird von da ab schon um.55 Nachmittags Kerpen verlassen, Zug 11, der bisher von Benzelrath abfuhr, fährt von Sonntag ab von Kerpen aus, und zwar.54. Zug 13 wird die Strecke Kerpen-Frechen nicht mehr fahren, dafür wird der Zug 15, ab Kerpen.13, der bisher nur an Sonn- und Feiertagen verkehrte, vom 19. ab täglich gefahren. Ein Sonntags-Zug(17) wurde auf der Strecke Kerpen-Frechen neu eingelegt; derselbe verläßt Kerpen Abends 10.05 und trifft um 11.30 in Köln ein. Der Zug 11.20 von Frechen(in Köln 12.10) fällt dafür aus. Auf der umgekehrten Strecke werden die Züge 8 und B"Sonntags-Zug), die.20 resp..20 von Köln-Schaafenstraße abfahren, durchgefuührt bis Kerpen. Der letzte Zug von Köln nach Frechen wird vom 19. ab Köln (Schaafenstrße) verlassen um 11.35 und in Frechen eintreffen um 12.20.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln. 17.Juli96. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..109 2 nas Kil. Eier 1,90-.00 das Viertel. Hinkel 2,00-3,00, Tauben.90.10 das Paar. Hühner.60-.00, Enten.50-.00, Gänse.50-.50 das Stück. * ht.80-.00. Aal 3,00-3,20, Salm 4,80-.00, Schleien 1,60, Schellfisch 0, 40 Kabliau 0,50-0,60, Ochsenfleisch von der Keule.56-.47, vom Baut.04-.19. Kalbfleisch 1,24-.43, Hammelfleisch 1,04-.48, Speck, gelten. gesalzen.25-.40, Schmalz.,20-.40, Nierenfett 0,59.70 das K" Zwiebel.12-.14, das Kil. Kartoflaln, neue weisse.00-.00, rothe 0,00. Nieren- 8,00-10,00 die 100 Kil. Frische Erbsen M. 0,35-0,40, dicke Bohnen.25-.30 das Liter waschet nur mit Abeegarten's garantirt chemisch reiner Terpentin-Salmiak-Silber2 Transparent-Seife, 8 da diese trotz den vielen Anpreisungen vor allen moglichen andern# "Sirraggten unwreiig das billigste und auerkannt beste llaschmittr" dies versch- ued Brcuren eiht uch der Amagged.. 8 Der im Betriebe des städtischen Viehhofes erforderliche Bedarf von soll im Submissionswege vergeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Flora. Morgen(Sonntag) Vormittags von--1 Uhr beträgt der Eintrittspreis zur Flora einschliefßlich Aquarium nur 20 Pfg. a Person. Von 11--1 Uhr findet Concert statt. Die Parterres prangen in herrlichstem Blüthenschmuck und der Park bietet mit seinen schattigen Bogen und Ruheplaätzchen einen überaus angenehmen Aufenthalt. Um in gärtnerischer Hinsicht etwas neues zu bieten, ist das Parterre vor dem Palmenhause zu einem Rosengarten umgestaltet worden; die junge Anlage hat sich gut entwickelt. Außeadem bieten die Schauhäuser viel Sehenswerthes. Am nächsten Donnerstag findet das erste Concert von Eduard Strauß aus Wien statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Brand im Zoologischen Garten. Gestern Nachmittag um 6 Uhr entstand Feuer im Papageien-Hause des Zoologischen Gartens. Dasselbe nahm bald eine großere Ausdehnung an, so daß das Gebäude schließlich vollständig niederbrannte. Der Schaden sowie der Verlust an Vögeln läßt sich jetzt noch nicht übersehen, wird voraussichtlich aver ziemlich bedeutend sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Herbstferien an den hiesigen Volksschulen beginnen Samstag den 15. August. Der Wiederbeginn des Unterrichtes ist auf Montag den 21. September festgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueberfahren. Vorgestern Abend um 7 1/4 Uhr wurde ein dreiähriger Knabe in Gelaten an der Hauptverkehrsstraße von einem Tandem überfahren. Der Kleine erlitt hierbei einen Armbruch. Ein Schutzmann stellte den Namen des Radfahrers fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Fundgegenstände. Die auf den Strecken St. Johann-Saarbrücken, Essen und Elberfeld in der Zeit vom 1. Januar bis 31. März d. J. aufgefundenen herrenlosen Gegenstände gelangen am 22. und 23. d. M. auf dem Fundbureau(Johannisstraße) zur Versteigerung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
