<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>9</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>351678</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der Ursulinenkirche empfingen gestern Morgen zwei Novizen des Ursulinen-Ordens den Schleier. Zwei weitere Ordensangehörige legten Profeß ab. Der feierlichen Handlung, welche der hochw. Hr. Weihbischof Schmitz vollzog, wohnte eine große Schaar Andächtiger bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 18. Ab.-Ist. Lucia von Lammermoor. Oper in 3 Acten von Donizetti. Phantasieen im Bremer Rathskeller. Großes Ballet von E. Grab. Musik von A. Steinmann. Anf. 7, Ende nach 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Samstag, 19. Sept.: 19. Ab.-Vorst. Der Raub der Sabinerinnen. Schwank in 4 Acten von Franz und Paul v. Schöthan.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Aus Berlin wird uns geschrieben: Eine Kölner Dame, welche kürzlich eine befreundete Familie in Berlin besuchte, lernte dort ein braves Dienstädchen aus Oberschlesien kennen, das sie zu sich nach Köln engagirte, da das Mädchen erklärte, gern in eine katholische Stadt ziehen zu wollen. Als aber der Termin des Eintritts heranückte, schrieb das Mädchen ab. Man war darüber erstaunt und fragte sie nach der Ursache, worauf sie erklärte, von mehrern Seiten sei sie vor Köln gewarnt worden; das sei"ganz schwarz". Da das Mädchen sehr religioös gesinnt war, steigerte sich die Verwunderung über diesen Ablehnungsgrund, bis endlich die Küchenfee die Situation klärte, indem sie meinte,"warum sie denn gerade in diese häßliche Stadt mit lauter alten schwarzen Häusern ziehen solle"! x .Sept.96.(Eigener Drahtbericht der Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Merlin, Insronde.(Eigener Drahtbericht der Köln. Volkszeitung.) Ziehung der 3. Kl. 195. preuß. Klassen-Lotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags Ein Gewinn zu 30.000 M. fiel auf Nr. 202.568, ein Gewinn zu 5000 M. auf Nr. 15.418.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Johnen-Weyler, Unter Taschenmacher 13.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Herr Domcapitular A. Schnütgen hat wiederholt eine Berufung nach Braunschweig erhalten, um für die Ausmalung und Ausstattung des Chores der Domkirche, deren Langhaus bekanntlich durch Essenwein hergestellt ist, seine Rathschläge zu ertheilen. Es handelt sich vornehmlich um die Ergänzung des großartigen alten Bilderkreise, um die Beschaffung eines Baldachin-Altares und die eventuelle Einrichtung eines Letters, sowie um die dem Bildhauer Prof. Küchardt und dem Hofgoldschmied Hermeling übertragene Wiederherstellung des großen siebenarmigen Leuchters, welchen wichtigen und schwierigen Fragen Prinz Albrecht selbst unausgesetzt die eingehendste Aufmerksamkeit schenkt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
