<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>8</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>351643</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Priester-Jubiläum. An der gemeinsamen Feier des fünfundzwanzigährigen Priester-Jubiläums der am 24. Aug. 1871 geweihten Priester nahmen nicht bloß die noch lebenden 30 Herren aus der Erdiölese Köln theil, sondern auch die am 23. December geweihten Herren Pfarrer Bruders(Köln-Bickendorf), Jansen(Laurenberg bei Aldenhoven), Vicar Kallen in Brachen und Pfarrer Römer in Kreyenberg. Das feierliche Hochamt celebrirte Hr. Pfarrer Hub. Flecken aus Crefeld(St. Stephan), als Ministranten fungirten die Herren Pfarrer Loben(Laurenberg bei Aachen) und Stiftsvicar Birkeäuser(Aachen), als Assistent Hr. Registrator beim Erzbischöflichen General-Vicariat Rector Ferdinand. Die Festpredigt hielt Hr. Pfarrer Dr. Brüll aus Plittersdorf. Um 1/2 12 Uhr wurden die Jubilare von Sr. Eminenz dem hochw. Hrn. Cardinal-Erzbischof in Audienz empfangen, wobei Hr. Registrator Ferdinand an den Oberhirten eine Ansprache richtete und als Jubiläumsgabe einen namhaften Beitrag für die Paulskirche überreichen konnte. Nachmittags vereinigten sich die Herren zu einem Festmahl in der Bürger-Gesellschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Tödtlicher Unfall. Gestern Nachmittag fiel in einem Hause an der Beethovenstraße ein achtähriges Mädchen über das Treppengelaänder aus dem dritten Stockwerk herab. Die Aermste erlitt einen Schädelbruch und wurde nach dem Bürger-Hospital gebracht, wo sie kurz darauf starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wohlthätigkeits-Concert. Am Freitag den 21. August wird ein großes Concert zum Besten der Unterstützungskasse des Veteranenverein im Stadtgarten abgehalten, wo bei freiem Eintritt Programme für 20 Pfg. zu haben sind. Der Verein spendet aus seiner Unterstützungskasse ganz besonders im Winter hülfsbeduürftigen Kameraden Brennmaterial, Kartoffeln 2c. und lindert somit die erste Noth, worauf er sich, oft bis zur höchsten Stelle, für seine Schutzbefohlenen weiter verwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
