<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>9</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>351680</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Weber-Ausstand. Wie uns der Vorsitzende des hiesigen Gewer begerichts, Hr. Rentner Decker, mittheilt, sind in den letzten Tagen von ihm Schritte gethan worden, um den Director der Köluischen Baumwollspinnerei und die musständigen Arbeiter zu veranlassen, das Gewerbegericht als Einigungsakt anzurufen. Leider hat diese dankenswerthe Anregung bisher noch kein Entgegenkommen gefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text># Unfälle. Gestern Nachmittag stürzte an einem Neubau an der Mozartstraße ein Schlosserlehrling aus dem dritten Stockwerk in den Keller und erlitt erhebliche Schädelverletzungen. Der Verletzte wurde nach dem Bürgerhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In einem Geschäfte an der Ehrenstrße entstand gestern Mittag eine Gas-Explosion, bei welcher der Geschäftsinhabers sowie seine Frau an den Händen leicht verletzt wurden. Die Feuerwehr wurde zu Hülfe gerufen, konnte aber gleich wieder abrücken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>P Mülheim a. Rh., 19.Sept.96. In der gestrigen Sitzung der Stadtverordneten wurde in namentlicher Abstimmung mit zehn gegen acht Stimmen beschlossen, dem hiesigen Drei-Königenhospital als Beiülfe für seinen Neubau 3000 M. zuzuwenden, nachdem auch von evangelischer Seite anerkannt worden, daß das Hospital alle Confessionen verpflege</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Als Schaden-Ersatz für die bei dem Werft-Krawall gertrümmerte Annoncen-Uhr wurden 1000., für die Bedürfnissß-Anstalt 280 M. bewilligt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 20. Ab.-Ist. Die Zauberfloöte. Große Oper in 3 Aufzügen von W. A. Mozart. Anf. 7, Ende nach 9 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Montag, 21. Sept.: 21. Ab.-Vorst. Der Traum ein Leben. Dramatisches Märchen in 4 Aufzügen von F. Grillparzer. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Dinstag: Fernande. Mittwoch: Das Glöckchen des Eremiten. Donnerstag: Die verkaufte Braut. Freitag: Faust und Margarethe. Samstag: Unter vier Augen. Cyprienine.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Preis-Bilder-Räthsel des Kölner Local-Anzeiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>*) Diejenigen Beziehen des Kölner Local-Anzeiger, welche für die Zustellung des Blattes in Hinteräusern und auf Stockwerken 30 Pfg. monatlich entrichten, also täglich une 1 Pfg., erhalten als Gratis-Zugabe allbochentlich Sonntags die Sonntags-Beilage Colonia beigegeben. Die elbe enthält nur ausgewählten Unterhaltungs-Stoff(Feuilleton, Was draußen vorgeht, Vermischtes, Buntes Allerlei, Räthsel-Ecke mit Bilder-Räthsel, Preis-Rebus, Rösselsprüngen, Charaden, Scheiß-, Spielereien und Schach-Aufgaben)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Selbstverständlich können sich auch Unterhausbewohner den Erhalt dieser Sonntags-Beilage gegen 30 Pfg monatwcemflich sichern. Man wende sich an die Träger, welche dafür besondere Zustellkarten bereit halten. Probe-Nummern der Sonntags-Beilage unentgeltlich in unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 20, Ecke Bahnhofstraße Alle Dames wird es gewiß interessiren, zu erfahren, daß es nach dem Urtheil angesehener deutscher Professoren und Aerzte nur eine Seife gibt, welche für die Gesundheitspflege der Haut wirklich ausgezeichnete Dienste leistet. Das ist die heute überall erhältliche Patent-Myrrholin-Seife. Dieselbe übt den wohlthätigsten Einfluß auf die Haut aus und wird hierdurch zu einem wahren Schönheitsmittel. Die Patent-Myrrholin-Seife ist überall, auch in den Apotheken, das Stück zu 50 Pfg. erhältlich, ebenso in feinen Cartons mit 3 Stück zu M..50, welche zu Geschenken sehr geeignet. Man überzeuge sich, daß jedes Stück die Patent-Nummer 63,592 trägt und hüte sich vor Nachahmungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
