<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>9</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>351672</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Rheinische Volksstimme theilt in ihrer jüngsten Nummer mit, daß am 1. October d. J. Redaction und Expedition des Blattes von Köln nach Kempen üübersiedeln wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Stadtverwaltung, zwei Oberfeueränner, je 900 M. jährlich außer freier Dienstwohnung und Dienstkleidung; Köln, kaiserl. Postamt 1, Brieftraäger, 800 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich..-Gladbach, Oberbürgermeisteramt, Bureaugehülfe, 900 M. jährlich. Pütz, Bürgermeisteramt, 174 M. jährlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personalien. Gerichtsassessor Wollseiffen in Köln ist zum Amtsrichter in Crefeld ernannt, dem Rechtsanwalt Eichholtz in Köln der Charakter als Justizrath verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Thcater. Heute 13. Ab.-Vorst. Die Hugenotten. Oper mit Ballet in 5 Acten von G. Meyerbeer. Anf. 7, Ende nach 9 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Montag, 14. Sept.: 14. Ab.-Vorst. Graf Essex. Trauerspiel in 5 Acten von Heinrich Laube</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Spielpla- Entwurf. Dinstag: Das Glöckchen des Eremiten. Mittwoch: Der Barbier von Sevilla. Donnerstag: Comtesse Gackert. Freitag: Lucia von Lammermoor. Phantasieen im Bremer Rathskeller. Samstag: Unter vier Augen. Cyprienne.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Radfahrer-Ehrenpreiſe. Im Schaufenster der Firma Franz Sauer, Hohestrße, sind von gestern ab auf einige Tage die jüngst erstrittenen Ehrenpreiſe des Radfahrer-Vereins Colonia zur Ansicht ausgestellt. Es sind dies: 1. Preis im Preis-Corso, errungen auf dem Sommer-Gautag in Düsseldorf(zwei Bronze-Figuren); 1. Preis im Preis-Corso, ebenda für geschmackvollste Blumen-Decoration(silberner Pocal); 1. Preis im Preis-Corso, errungen auf dem 13. Bundestage des Deutschen Radfahrerbundes in Halle a. d. S.(Säule mit Uhr); 2. Preis im Niederrad-Reigenfahren, ebenda(silberner Pocal) ausgeführt von Mitgliedern des städtischen Orchesters(35 Musiker), unter Leitung des Concertmeister Hrn. Georg Keller.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
