<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>8</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>351645</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Straßenbarn Ehrenfeld-Bickendorf. In dem Ausbau dieser so lange ersehnten und viel erörterten Bahnstrecke war eine Verzögerung eingetreten, weil die Werke, bei denen das Material für den Eisenbahn-Uebergang bestellt war, dasselbe nicht rechtzeitig liefern konnten. Wie wir vernehmen, ist dieses Material nunmehr eingetroffen und wird schon in den nächsten Tagen mit der Ausführung der Strecke Ehrenfeld-Bickendorf, wie auch der weitern jüngst von der StadtverordnetenVersammlung bewilligten Strecke bis zur Nagelschmiedgasse begonnen werden, so daß die neuen Linien bestimmt am 1. September dem Verkehr übergeben werden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Tödtlicher Unfall. Vorgestern Abend gegen 8 Uhr fiel ein zwei Jahre altes Kind aus dem Fenster der dritten Etage eines Hauses an der Balduinstraße und blieb sofort todt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Selbstmordversuch. In einer am Rhein gelegenen BadeAnstalt hat sich vorgestern Vormittag ein unbekannter Mann die Pulsader durchschnitten. Derselbe wurde nach dem Hospital in Deutz gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Arbeiter-Jubiläum. Der Bauklempner-Geselle Georg Stammel(Weyerstraße 71) feierte am Samstag den 15. d. M. sein fünfundzwanzigähriges Arbeiter-Jubiläum. Derselbe trat bei dem Dachdecker- und Bauklempner-Meister Jonas Pott 1871 ein und arbeitet nun seit dem Tode desselben 1877 ununterbrochen bei der Firma Joh.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Panorama International, Kreuzgasse 15, führt uns diese Woche nach dem romantischen Salzkammergut(Oesterreich), welches in Bezug auf Naturschaönheiten ein wahres Schmucksästlein genannt werden darf. Salzburg, Gmunden, Ischl, Hallstadt-- man braucht nur die Namen zu nennen, um in jedem, der dieses Paradies ein Mal betreten durfte, die Sehnsucht dahin zu wecken. Nicht unerwaähnt möge bleiben, daß, wie uns mitgetheilt wird; diese prachtvolle Serie nur die laufende Woche ausgestellt bleiben wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde im Bürger-Hospital ein Knabe aufgenommen, welcher sich vor einigen Tagen mit einer Feder in eine Hand gestochen hatte, wodurch Blutvergiftung entstand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. Vorgestern Abend stürzte auf dem Holzmarkt ein Radfahrer mit seinem Rad und brach die rechte Schulter; außeadem erlitt er Verletzungen im Gesicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Feuer. Gestern Vormittag entstand in einem Hause an der Genterstraße ein Gardinen- und Zimmerbrand, welcher so schnell um sich griff, daß die Feuerwehr eine Stunde an der Brandstelle thätig sein mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
