<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>7</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>351603</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Goldenes Jubiläum. Der Procurist im Bankhause A.&amp; L. Camphausen, über dessen Jubiläum in der gestrigen Nummer berichtet wurde, heißt nicht Boecker, sondern Necker.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die beiden letzten Prüfungs-Aufführungen des Conservatoriums, die vierte und fünfte, brachten Einzelleistungen mit und ohne Orchesterbegleitung, verbunden mit Uebungen im Dirigiren. Als fertige Clavierspielerinnen lernte man die Frls. Müller, Dunghill, Schelle, Michalek und Bella Fischer kennen. Recht versprechende Leistungen auf der Geige bekam man zu hören von den Frls. Brixius und Hanisch, sowie den Herren Rahles, Straten und Hoffmann. Auf dem Cello producirte sich mit gutem Erfolge Hr. Strauß, auf der Harfe Frl. Staufer, auf der Bratsche Hr. Staufer und auf der Orgel Hr. Menager. Klangvolle und gut gebildete Stimmen vernahm man bei den Gesangsvorträgen der Frls. Schauff, Button, Halirsch, Dohmen, Rindt und Vive. Als Dirigent machte Hr. Gelbke eine gute Figur und zeigte angenehme Manieren. Mit eigenen Compositionen traten hervor die Herren B. Köhler und Wilson. Der erstere spielte zwei Claviersücke, die von Talent zeugten, aber auch zugleich das Bestreben, neu und eigenartig zu sein, zu sehr verriethen. Hr. Wilson dagegen hielt sich in einer Suite mehr an gute Vorbilder; als Engländer fand er ein solches natürlich an Händel, und daran that er recht. Die Erfindung fließt leicht, und die Form ist gefällig: alles in allem eine erfreuliche Leistung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Beschränkte freie Arztwahl. In Nr. 187 des Kölner LocalAnzeiger wurde mitgetheilt, daß die Betriebskrankenkasse der am Mittwoch den 15. Juli, Abends 8 1/2 Uhr, in der Restauration Hövel, Sandbahn 10.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>51,200 Stück rothe Vervlendsteine 1. Sorte in verschiedenen Dimensionen;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>146.500 Stück rothe Verblendſteine II. Sorte desgleichen wie vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
