<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>8</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>351642</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. Am gestrigen Maria-Himmelfahrtsfeste celebrirte der hochw. Herr Weihbischof Schmitz im Dom ein feierliches Pontificalamt. -- Gestern Morgen fand die letzte der dieseährigen Pfarrprocessionen, die von St. Cunibert, statt. Trotz des regendrohendem Wetters konnte dieselbe ihren Umzug vollenden; nur beim Auszuge wurde sie etwas vom Regen beeintraächtigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Tödtlicher Unfall. Gestern Morgen gegen 11 1/4 Uhr wurde gegenüber der Körnertraße in Ehrenfeld ein etwa 20 Monate altes Kind von einem Pferdebahnwagen überfahren. Die Räder gingen dem Kinde über den Kopf, so daß der Tod sofort eintrat. Ein zweites, vierähriges Kind, welches sich in Begleitung des verungluückten befand, sprang noch rechtzeitig zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>O Gelandet wurde am Samstag am Leystapel die Leiche des vor acht Tagen von der Landesrücke der Fährboote Köln-Deutz in's Wasser gestürzten achtzehnährigen jungen Mannes. Die Annahme, die Leiche habe einen größern Geldbetrag bei sich, hat sich nicht bestätigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gestern Morgen gegen 7 Uhr fand man beinahe an der nämlichen Stelle die Leiche des am vorigen Dinstag ertrunkenen Heizer des Dampfbootes Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Kölner Liederkranz, welcher noch jüngst auf seiner Reise nach Südeutschland rühmliche Erfolge erzielte, veranstaltet am nächsten Mittwoch auf der Rheinterrasse an der Münze ein Vocal- und Instrumental-Concert, dessen Rein-Ertrag für die innere Ausschlückung der Pfarrkirche St. Ursula bestimmt ist. Den instrumentalen Theil des Concertes hat die Capelle des Pionier-Bataillons übernommen. Den Bestrebungen des Vereins ist um so mehr ein recht lohnender Erfolg zu wünschen, als für die seit einiger Zeit in Angriff genommene Aushandeln sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Rheinhöhe am 17. Aug., Morgens 7 Uhr m.75+.06.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wasserärme am 17. Aug., Morgens 7 Uhr 140 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
