<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>8</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>351644</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der hochw. Herr Cardinal-Erzbischof Krementz ist gestern Vormittag nach Fulda abgereist, um in der heute dort beginnenden Conferenz der preußischen Bischöfe den Vorsitz zu führen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Porta Paphia. Heute Abend findet, wie aus dem Anzeigentheil dieses Blattes hervorgeht, eine öffentliche Versammlung der Gegner der Erhaltung der Ueberreste des römischen Nordthores auf dem Domkloster statt, und zwar in dem Restaurant Iller(früher Heuser) an der Herzogstrße. Unsere Leser sind durch die manchfachen in jüngster Zeit im Kölner Local-Anzeiger veröffentlichten Zuschriften über die Machenschaften eines verhältnissßmäßig kleinen Kreises von Kölner Bürgern zu Gunsten der Erhaltung der Porta Paphia unterrichtet. Soll nicht an der hohen Stelle, welche voraussichtlich schon in kürester Zeit über die Streitfrage entscheiden wird, die Meinung entstehen, daß in der That die große Mehrheit der Kölner Bürgerschaft für die Erhaltung der Porta Paphia sich erwärme, dann ist es dringend erforderlich, daß nun auch die Gegner der Erhaltung sich rühren und in einer öffentlichen Kundgebung sowie in einer Immediat-Eingabe an den Kaiser ihre Meinung zum Ausdruck bringen. Der Besuch der heutigen Besprechung sei daher angelegentlich empfohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine neue Feuermeldestelle ist auf der Riehlerstraße gegenüber der Worringerstraße errichtet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Warnung vor einer Stellenvermittlerin. Das stellesuchende Publicum wird vom hiesigen Herrn Polizei-Präsidenten vor der Stellenvermittlerin Wittwe Anno(Sternengasse 8) gewarnt, da dieselbe in letzter Zeit in wiederholten Fällen die Stellenſuchenden dadurch geschädigt hat, daß sie sich hohe Anzahlungen machen ließ, ohne Stellen nachweisen zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfälle. Im Bürger-Hospital fand gestern Nachmittag ein Schreiner Aufnahme, welcher sich in einer Hobelmaschine das erste Glied von einem Finger abgeschnitten hatte. Ferner wurde ein Installateur aufgenommen, welchem geschmolzenes Blei auf einen Fuß gelaufen war, wodurch er erhebliche Brandwunden erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Betrugsversuch. Gestern Vormittag kaufte die Frau eines hiesigen Restaurateurs auf dem Altenmarkt einen Centner Bohnen. Zu Hause entdeckte sie, daß sich mitten in dem Sack ein Stein von 5 1/4 Pfund Gewicht befand. Die Frau machte sogleich der Polizei Mittheilung, welche den Verkäufer noch antraf und verandaßte, die fehlenden Bohnen der Frau nachzuliefern. Voraussichtlich wird die Sache noch ein Nachspiel am Gericht haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ausschreitungen sind zwar in den Straßen Kranenbäumen, Kahlenhausen usw. nichts Außergeröhnliches. So toll wie in den Nächten von Sonntag und Montag ist es indessen in den erwähnten Straßen lange nicht zugegangen. Bis an den Morgen durchzogen wüste Haufen die Straßen johlend und singend wie in den Carnevals-Nächten. Ab uno zu ertönte Hülfegeschrei, weil einzelne in üüberwallender Kirmesfreude aneinandergeriethen. Montag-Abend wurde ein Mann derart mißhandelt, daß er Hülfe im Hospital nachsuchen mußte. Ein Raufbold, welcher einen Revolver, Messer und sonstige gefährliche Werkzeuge bei sich führte, wurde verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
