<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>6</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>351995</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kaiserbesuch. Der königliche Polizei-Präsident erläßt eine ausführliche Bekanntmachung über den Umfang der Straßeinsperrungen, welche am 18. d. aus Anlaß der Anwesenheit des Kaiserpaares vorgenommen werden, und ersucht die Bürgerschaft, hufs Aufrechthaltung der Ordnung die polizeilichen Maßnahmen zu beachten. Bestätigt wird durch diese Bekanntmachung, daß auch die Ringstraße von der Ehrenstrße bis zum Denkmalplatz von 5 Uhr Nachmittags ab während der ganzen Dauer der Enthülluugsfeier gesperrt sein wird, und zwar"zum Anmarsch der Truppen". Demgemaäß würde der Fahrdamm dieses Theiles der Ringstraße erst nach der Abfahrt des Kaisers durch die Ehrenstrße nach dem Bahnhof dem Verkehr wieder freigegeben, und das Publicum wäre sonach auch dort aus die Bürgersteige angewiesen. Der Denkmalsplatz am Kaiser-Wilhelm-ning in jetzt schon bis auf etwa ein Achtel mit hohen Tribünen für die geladenen Gäste ringsum zugebaut, so daß es sich für das Publicum nicht lohnen wird, nach dieser Stelle hinzudraängen. Wie wir ferner hören, soll auch die Domterrasse während der Anwesenheit des Kaiserpaares in Köln durch Militair abgesperrt werden, so daß die Gelegenheit, den Kaiser zu sehen, für die breite Masse der Bevölkerung sehr beschränkt ist. Der Dom wird Abends nach 9 Uhr zwei Mal in kurzen Zwischenäumen mittels 800 rother bengalischer Flammen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Gabstätte des Professors Kreuser auf dem Friedhofe zu Gelaten weckt das Mitleid der zahlreichen Freunde und Schüler des Verstorbenen. Wir erreichen das Grab, wenn wir beim Haupteingange gleich rechts an der Mauer weiter fortschreiten bis zu der Stelle, wo diese Mauer durch ein kleines Eisengitter durchbrochen ist. Schon seit Jahren muß die Ruhestätte Kreuser's, die mit einem hausteinernen Bankett eingefußt ist, die schützende Hand entbehrt haben; denn hier wuchert das Unkraut! Nicht weniger jammert den Besucher das ursprünglich so hübsche, an die Mauer anlehnende Grabdenkmal, hervorgegangen aus dem Atelier des Dom-Bildhauers Fuchs. stark der Verwitterung entgegen, und schon heute bedarf es einiger Anstrengung, die Inschrift zu lesen. Dieselbe lautet:"Hie requiescit in Christo Depositum Johannes Petrus Kreuser, Professor Gymnasii Coloniensis ad S. Macellum, Vir Pietate, Integritate Morum, Propensi in Afflictos Voluntate, Artis Christianae Studio, Ingenii Acumine, Doctrinae Copia Pariter Insignis. Coloniae natus D. IV. August. Mdcccv Decessit d. saec. D. XVIII. Oct. Mdccclxi. Monumentum Ex Multorum Votis et Pietate Optatum Amici et Discipuli p. c. R. I.."(Hier ruht in Christus Johann Peter Kreuser, Professor des Köluischen Gymnasiums an Markzellen, ein Mann gleich ausgezeichnet durch Frömmigkeit, Sittenreinheit, durch Wohlwollen gegen Englückliche, durch Studium der christlichen Kunst, durch Schärfe des Geistes und eine Fure von Wissenschaft. Geboren zu Köln am 4. August 1795, gest. am 18. October 1870. Dies Monument ließen auf Wunsch vieler und in liebevollem Andenken Freunde und Schüler errichten. Er ruhe in Frieden.) Das Denkmal zeigt uns oben in der Mitte des Spitzbogens, der mit einem Kreuze baschließt, Kreuser's treffend ähnliches Portrait in Haut-Relief. Auch hier hat der Zahn der Zeit sein Zerstösungswerk bereits begonnen. Manche ältere Herren werden sich noch des kurzen Traueracte erinnern, der sich am Vormittage des 18. October 1872 an Kreuser's Grab vollzog. Nach Beendigung eines Seelenamtes in der Friedhofskapelle versammelten sich mehrere Freunde und ehemalige Schüler, manche in Amt und Würden, an des Verewigten Ruhestätte, wo dann das hübsche Denkmal eine geziemende Einweihung erhielt. Möchten diese Zeilen Anlaß geben, nochmals ein liebevolles Andenken an den würdigen Sohn Köln's, der u. a. auch um unsern Dombau sich verdient gemacht hat, in der Weise zu wecken, daß das Grabdenkmal wieder hergestellt und einer dauernden Obsorge übewiesen werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Militairisches. Eine größere Anzahl Reservisten der GardeInfanterie wurde gestern Morgen zu einer vierzehnägigen Uebung vom Sübahnhofe aus nach Berlin befördert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Hr. Willy Birrenkoven, jetzt Heldentenor am Stadt-Theater in Hamburg, gibt heute Abend ein Concert im großen Saale der LeseGesellschaft, wozu er sich der Mitwirkung tüchtiger Solisten versichert hat, so von Cäcilia Rüsche(Sopran), Louise Hötelmann(Alt), Toni Tholus(Clavier), Mathien Lorent(Baß), Fritz Birrenkoven(Tenor) und des Rost'schen Soloquartett. Bei der Vielseitigkeit des Programms kann man einen besondern Kunstgenußß erwarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Gestern Vormittag löste sich in der Fleischmengergasse an einem Milchwagen ein Rad, in Folge dessen der Wagen umschlug. Das auf dem Bock sitzende Mädchen stürzte zur Erde und brach ein Bein. Die Verletzte fand im Bürger-Hospital Aufnahme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>P Liebstähle. An der Ehrenstrße wurde an zwei aufeinander folgenden Tagen ein Zweirad entwendet. Das eine, ein Allright, trug die Nr. 8259, das andere war schwarz lackirt, hatte gelbe Felgen und einen Fehler am hintern Reifen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Einem hiesigen Anstreicher, welcher in einem Hause an der Ehrenstrße beschäftigt war, wurde aus einem unverschlossenen Zimmer eine silberne Remontoir-Uhr entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In einer Waschanstalt in Ehrenfeld wurde einer daselbst beschäftigten Frauensperson aus dem Ankleidezimmer eine silberne Remontoir-Uhr mit einer zweireihigen Gliederkette entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
