<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>4</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>351927</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die drei weltbekannten Künstler Homes, Homes-Fey und Davenport werden am Montag im Isabellen-Saale des eine Reihe ihrer bekannten Vorstellungen auf dem Gebiete des Spiri tismus, der Gedanken-Uebertragung und der Mumo-Technik eröffnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kammermusik-Aufführung. Dem Gedächtnissß des#</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>M. dahingeschiedenen Meisters Johannes Brahms widmen. Körner und Genossen ihre letzte Kammermusik-Aufführung, welche am Montag den 12. d.., Abends 7 Uhr, im Hotel Disch stattfindet. Mit Fräulei Toni Tholus spielen dieselben das herrliche Clavierquartett in-moll op. 24. Fräulein Cäcilia Rüsche vom hiesigen Stadt-Theater singt Lieder des Meisters und außeadem spielt das</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Willibrord-Hixchenbgu-Tgtgrier,"Bei, der Ziehung der Wahlkreis-Eintheilung für Stadt und Landkreis Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Ausstellung für christliche Kunst ist eine Reihe bedeutender Kunstwerke neu ausgestellt. Einen romanischen Kelch hat die Firma C. A. Zeumers für die neue Düsseldorfer St. Mariaempfäognißkirche angefertigt. Die massiv goldene Kuppe trägt in sieben Bogenlauben am Rande sieben vorzügliche Darstellungen aus dem Leben Mariä in email champlevé, denen am Fuße eben so viele Heiligen-Darstellungen in derselben Technik entsprechen. Durch einen weitern Email- und Edelstein-Schmuck am Nodus und eine überaus delicat durchgefuührte, den ganzen Kelch überziehende Filigran-Arbeit wird die prunkvolle Ausstattung auf's höchste gesteigert, doch hat der Künstler sich von schwerälliger Ueberladung fern gehalten. Die Patene ist mit reichem Emailschmuck versehen, was streng kirchlich eigentlich unzulaässig ist, doch stellt das auf der Patene geschaffene Emailbild der h. Dreifaltigkeit eine ganz vorzügliche Leistung dar. Aloys Kreiten (Köln) stellt ein gothisches Ciborium mit hohem fialen-gekrönem Deckel in sauberer Ausführung und ein Paar sehr sauber und schön ausgeführte modern-gothische Pollen aus. Gabriel Hermeling führt uns an einer neuen romanischen Monstranz seine bekannte Meisterschaft in der Behandlung des Emails vor. Wir sehen an derselben die verschiedenartigste Behandlung desselben, u. a. auch das neuerdings von ihm besonders gepflegte vollständig durchsichtige Email. Schlossermeister Langenberg(Köln) stellt einen schmiedeeisernen Kronleuchter, für Petrol-Beleuchtung eingerichtet, aus, der in gothischem Stil gut durchgefuührt ist. Bei einer eventuellen Wiederholung dürfte es sich empfehlen, mit der Polychromirung etwas bescheidener vorzusehen. Bildhauer Piedboeuf(Aachen) schickte zwei sehr gute und streng durchgefuührte Stationsbilder in reichem romanischem Rahmen n feinem hellem Stein; neuerdings gelangte eine spägothische, reich bewegte Kreuztragung(Relief), ebenfalls von streng gothischer Composition und delicater Durchührung, von demselben Künstler zur Ausstellung. Geschwister Engels(Köln) stellen ein für die hiesige Minoritenkirche bestimmtes Communionbuch mit sehr zart und genau gearbeiteter Spitze aus. Die Sammlungen des Erzbischöflichen Museums wurden bereichert durch zwei Holzschnitzereien(eine Pietä und einen h. Petrus), einen interessanten spägothischen Wandleuchter und ein in letzter Zeit als Ciborium benutztes, noch gut erhaltenes vergoldetes Reliquiar, aus der Uebergangszeit der Spägothik in die Frürenaissance, aus Blumenthal in der Eifel stammend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Besuch italienischer Studenten. Am 12. d. treffen etwa 300 italienische Studenten mit 15 Professoren auf einer StudienReise durch Deutschland hier ein. Ein hiesiges Comite, an dessen Spitze der italienische Consul Dr. Emil Frhr. v. Oppenheim steht, beabsichtigt, den Gästen im Gürzenich einen Empfang zu bereiten, wobei auch der Kölner Männergesang-Verein mitwirken wird. In der vorgestrigen Stadtverordneten-Sitzung wurde, wie bereits mitgetheilt, dem Comite zu diesem Zwecke der große Gürzenichsaal kostenfrei überlassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 195. Ab.-Ist. Heimath. Schauspiel in 4 Acten von Hermann Sudermann. Auf. 7, Ende 9 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>. Sonntag, 11. April: Letztes Gastspiel des herzogl. Hofschauspielers Dr. Ludwig Wüllner. Faul.(1. Theil.) Tragövie in 5 Acten von W. v. Goethe. Faust: Dr. Ludwig Wüllner als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
