<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>3</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>351900</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Fahrrad-Dienstähle. In der Nacht vom 15. zum 16. d wurden durch Einbruch zu Köln-Arnoldsöhe sieben Touren-Maschinen, schwarz mit gelben Falzen, und ein Straßenrenner, der ganz roth ge strichen ist, gestohlen. Alle Räder tragen die Firma"Dynamit".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag sand im Bürger-Hospitale ein Arbeiter Aufnahme, welcher aus der Höhe von etwa acht Meter heruntergehtürzt war und Verletzungen am Kopf und einen Fußbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kammeränger Karl Mayer aus Schwerin, der von seiner hiesigen Bühnenthätigkeit her bei allen Kunstfreunden unserer Stadt noch im besten Andenken steht, wird am Freitag den 19. März im Saale der Lese-Gesellschaft einen Lieder- und Balladen-Abend Kolner Stadt-Theater. Heute: 175. Ab.-Ist. Der Wild schütz. Komische Oper in 3 Acten. Musik von Albert Lortzing. Auf Ende gegen 10 Uhr.-- Donnerstag, 18. März, 176. Ab.-Ist. Gastspiel des kgl. Hofopernängers Nicolaus Rotheühl vom kgl. Hof theater in Stuttgart. Der Prophet. Große Oper in 5 Acten Musik von G. Meyerbeer. Johann v. Leyden: Nicolaus Rotheühl Köln, 16.Mirz97. Marktbericht. Durchschnittspreise, Butter M 2,10-.30 dus Kil., Eier.50-.75 das Viertel. Schnepfen.50 das Stück Hink Eler.50-.79 uas Viertel. Schneien.90 uu--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>sehe ihr die wissenschaftliche Unterlage. Niemand habe je gesunden. daß ein Naturgesetz eine Aenderung erfahren hätte: Art bleibt Art, immer bewegen sie sich innerhalb bestimmter Grenzen. Wenn aber auch nachgewiesen würde, daß aus dem Urschleim alle Lebewesen entstanden seien, dann müßte es immer noch Gott gewesen sein, der diesem Urschleim das Leben gegeben. Leider mußte der Redner seinen Vortrag hier abbrechen. Hr. Gerissen dankte ihm im Namen der Zuhörer und sprach die Hoffnung aus, daß der Redner nächstens eine Fortsetzung des Vortrages folgen lassen werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wohlthätigkeits-Verein Meisterschaft. In stillem, segensreichem Wirken hat der am 21. März 1837 geründete Wohlthässigkeitsverein Meisterschaft sein diamantene Jubeljahr erreicht:"mildthätige, die Noth darbender Mitürger mitühlende Kölner aller Kreise, auer Confessionen und Parteien haben ihn aus der Taufe gehoben, und aus dem Säugling ist im Laufe der Jahre ein Jubelgreis geworden, der sein jugendfrohes, für das Wohlthun begeistertes Herz sich bewahrt hat. Mit einer seltenen Rütigkeit entledigt er sich noch heute der stellenweise recht schweren Aufgabe, welche vor 60 Jahren seine Pathen ihm aufgabürdet haben, und an jedem Dinstag versammeln sich die Vorstandsmeister zu löblichem Thun. Das Almosen, das Geldgeschenk tigt, beeintraächtigt das Selbstbewußsein und die Kraft zur Wiedererhebung, und in seltenen Fällen wird der Zweck erreicht, welchen der Geber im Ange hatte; das unverzinsliche Darlehen dagegen-- und nur durch solche leiht der Verein Unterstützung-- gibt eine Handhabe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Patriotische Feier. Gemäß der von der städtischen Ver waltung veröffentlichten Fest-Ordnung sollen aus Anlaß der Gedenk feier für Kaiser Wilhelm am 23. März, Nachmittags in den Stunden von--6 Uhr, nachdem die Kinder erst zwei Stunden an den Denkmälern vorbeigezogen sind und dort patriotische Lieder gesungen haben, 12.000 Kinder-- man vergegenwaärtige sich ein Mal diese Zahl auf dem Neumarkte bewirthet und beschenkt werden. Sämmtliche erlassen der Volksschulen, selbst von Volkhoven und Longerich, sollen daran theilnehmen. Unseres Erachtens steht dieser Programmpunkt mit dem von der Stadtverordneten-Versammlung genehmigten Pro gramm nicht in Einklang. Hr. Oberbürgermeister Becker führte da mals aus:"Der 23. März sei im wesentlichen fur Schul- und Volks-Feier bestimmt. In Aussicht genommen seien einfache Schulfeier in den Volksschulen, so weit das durchührbar sei, bzw. in andern passenden Räumlichkeiten, und außeadem in einem oder mehrern größern Sälen für Rechnung der Stadt Volks-Unterhaltungsabend." Diesem bescheidenen Rahmen entsprechend wurden für die Schulfeier auch nur 1000 M. bewilligt. Es erscheint daher erforderlich, daß die geplante Ausdehnung des Festprogramms in der vorher geschilderten Weise zunächst morgen der Stadtverordneten-Versammlung zur Genehmigung unterbreitet wird, auch wenn wir annehmen, daß das Bewirthungsmaterial von patriotischen Wohlthätern gestiftet ist. Wie wir hören, sind zwei Faß Wein und 2000 Krüge Roisdorfer gestiftet; außeadem sollen Wecken, Bowle, Apfelsinen und Chocoladeplättchen vertheilt werden. Wir erkennen gewiß gern an, daß es nicht leicht ist, eine dreitägige Festfeier mit geeigneten Veranstaltungen auszufuüllen, aber daß man auf die Abgeschmacktheit verfallen ware, 12.000 Schulkinder auf dem Neumarkte in Gegenwart von mehrern Tausend Erwachsenen öffentlich zu bewirthen, hätten wir doch nicht geglaubt. Wir sind überhaupt kein Freund von Massen-Fütterungen, und gar Schulkinder dazu heranzuziehen, halten wir erst recht für eine verfehlte Erziehungs#6. b., Nn Hinsicht nan eenfereste zu erfahren, ol in Ruhe ließe. Du warst gut das Nöthigte dir zu bieten. ich sie dir zeigen." "Warum nicht gar. Bertha will nich hätte die Licenz dem Vater des Mann verließ und dem sie nach Europa folgte, verheirathet ist." Methode. Es wäre in dieser Hinsicht von Interesse zu." auch die Kinder der sogen. Vorschulen zu der öffentlichen Bewirthung herangezogen werden sollen. Dazu ist die Ansammlung so Kinder inmitten einer dichten Menschenmenge, welche sich zweifellos einstellen wird, nicht ohne Gefahr und die Theilnahme für die Kinder aus den entlegenen Vororten eine starke Zumuthung, nachdem sie schon zwei Stunden vorher durch die Stadt gezogen sind. Die Theilnahme an patriotischen Schulfeier ist bekanntlich obligatorisch. In den Rahmen einer Schulfeier gehört aber unseres Erachtens die öffent Bewirthung der Schulkinder nicht, und wir bezweifeln daher, ob die Kinder zur Theilnahme an derselben seitens der Schule angehalten werden können. Will man aber thatsächlich auch in diesem Falle den Schulzwang ausüben, dann ist die Sache um so schlimmer. Jedenfalls müßte die Veranstaltung auch auf die Schüler der Vorschulen und der Die Licenz ist verbrannt, sonst würde Ihr der rechtmäßige Gatte meiner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>von mir wissen, ; gezeigt, um den  obgleich sie weiß, Wie wagt Ihr den Namen meiner Mutter zu schmähen. seltsam dunkel immerhin die Vergangenheit scheint Unrecht hat meine Mutter nicht gethan; ich glaube es nicht, und wenn ein Engel sie beschuldigte. Sie ist meine Mutter, hört Ihr wohl?" Blaß und unbeweglich in ihrer Erregung stand sie vor dem Verleumder, unheimlich glühten die Augen im farblosen Antlitz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das hiesige Volksbureau hat in einer Unfall-Versicherungssache eine für die Betheiligten sehr günstige und dabei nicht uninteressante Entscheidung herbeigefuührt. Ein Glaser, welcher mit dem Einsetzen von Scheiben in einem Neubau beschäftigt war, kam zu Fall und erlitt eine geringe Hautabschürung am rechten Arm, von der in vierzehn Tagen nichts mehr zu sehen war. Sechs Wochen nachher kle er an der Rose, mußte in's Krankenhaus ausgenommen werden und stark. Der Anstaltsarzt behauptete nun, das Auftreten der Rose sei nicht von der Röthung und geringen Hautabschürfung bei Gelegenheit des Falles im Neubau, sondern von einer Wunde, die durch eine andere Verletzung hervorgerufen sei, ausgegangen. Da der ureene Zeitraum zwischen dem Eindringen des Giftes und dem Aufder Rose 15 Stunden und der längste etwa drei Tage ware, so stände die Erkrankung an der Rose in keinem ursächlichen Zusammenhange mit dem sechs Wochen früher erlittenen und übrigens vollständig 5 Die Kölner Narrenzunft erreichte in diesem Jahre mit 473 zahlenden Mitgliedern die höchste Mitgliederzahl seit ihrem Bestehen. Obgleich die Gesellschaft am Rosenmontagszuge in hervorragender Weise(drei Reitergruppen, zwei prächtigen Wagen und mit den Haupt figuren Kölner Bauer und Jungfrau) mit einem Kostenaufwande vor etwa 3400 M. sich betheiligte und einzelne Beträge für wohlthätige Zwecke verwendete, verblieb nach Zahlung aller Unkosten der Gesellschaft ein Baarbestand von 5186., welcher zum Theil bei der Gewerbebank, bei der städtischen Sparkasse sowie bei der Versicherungs Gesellschaft Concordia zinstragend angelegt wurde. Die Reihe glanzen der Sitzungen fand ihren Abschlußß durch das prächtig verlaufene amen-Comite auf dem Gürzenich(Carnevals-Sonntag) zum Besten des Wöchnerinnen-Asyls und der Blindenwerkstätte, welchem Hr. Oberbürgermeister Becker nebst Gemahlin beiwohnte. Trotz der erheblichen Unkosten, welche mit jeder Veranstaltung auf dem verbunden sind, ergab das Damen-Comite einen Rein-Ertrag von 1300., welcher je zur Hälfte den beiden Anstalten übewiesen wurde. Die Kölner Narrenzunft kann somit auf eine glänzende Saison zurück blicken und, gestützt auf ihre günstige finanzielle Lage sowie auf di treue Anhänglichkeit ihrer Mitglieder, vertrauensvoll in die Zukunft 00 Frühjahrs-Saatmarkte. Der von der Local-Abtheilung Köln veranstaltete Saatmarkte war von bewährten Saatzüchtern, größern Besitzern und Samenändlern mit Mustern sehr reich beschickt worden. Von den ausgestellten Gerstenproben war die vom Züchter selbst aus gelegte Heine's verbesserte Chevalier-Gerste von der Markt-Commission den Landwirthen unbedingt zum Ankauf empfohlen worden und eine Anzahl der Besucher einigte sich zu gemeinsamer Bestellung einer Waggon-Ladung. Als brauchbar zur Saat kennzeichnete die Commission sodann von den hiesigen Gersten die Chevalier-Sorten der Herren Frhr. v. Solmacher(Wachendorf) und Fr. Brabender(Mühlheimer Burg bei Zülich). Daß so wenig Saatgerste in diesem Jahre von der Commission ausgezeichnet werden konnte, liegt in der ungünstigen Erntewitterung im vorigen Herbst; auch hatte die Auf speicherung mancherorts viel zu wünschen übrig gelassen. Der unmittelbar nach der Ernte und noch vor dem Schwitzen der Gerste im Stroh übliche Drusch lieferte ein Korn, welches nur durch energisches sachemäßes Trocknen auf den Lagern geruchfrei bzw. draufähig erhalten werden konnte. Wo dies in dem feuchten Herbst nicht genügend beobachtet wurde, litt die Gerste dermaßen auf den Lagern, daß bedeutende Quantitäten bis heute von den Brauerei-Interessenten als unbrauchbar zur Vermälzung zurückgewiesen wurden und deshalb leider der ausländischen Gerste mehr Beachtung geschenkt werden mußte. Hoffentlich wird dies eine heilsame Lehre für Producenten und sein und vor dem Anbau der Braugerste, in so fern derselbe nur sachemäß ausgeführt wird, nicht zurückschrecken. Die übrigen ausgelegten Anbauproducte von Hafer, Kartoffeln und Sämereien der manchfaltigsten Art waren hervorragend vertreten, zum Theil von renommirten Zuchternselbst. Hafer stellten in bester Qualität Beseler(Weende), F. Heine(Hadmersleben), H. Rimpau(Anderbeck) aus. Vordeaux-Sommerweizen, welcher am meisten von den verschiedenen Sorten dieser Getreideart gefragt wurde boten in tadellosen Mustern an W. Püllen(Eschweiler über Feld bei Düren uno F. Heine(Hadmersleben). Rübenamen letzten die Züchter M. Simons(Fliesteden) und H. Mügersdorff(Esch bei Longerich) i vorzüglicher Beschaffenheit aus. Kleesamen wurde reinsortig angeboten von B. Mannheims(Junkersdorf, Kreis Düren), dem Landwirthschaftlichen Casino(Weeze, Niederrhein), von den Samenhandlungen Zheuplitz(Köln), die eine besonders reichhaltige und instructive Ausstellung aufwies, Frz. Kalter(Köln), Heinr. Becker(Heilbronn). Oekonomierath R. Versch(Köstritt i. Th.) stellte eine bemerkenswerte Co lection Kartoffeln und Sämereien aus. Die von im gezüchtete Ka toffelsorte Prof. Kühn, welche aus einer Kreuzung der Magdeburgs Netz- mit Richter's Imperator hervorging, ist auch in hiesiger Gegen als mittelstäte, wohlschmeckende, widerstandsähige und sehr ertragreich der Magnum Bonum sehr ähnliche Speisekartoffel mit bestem Ergolz angehaut worden. Auch hiervon wurde von einer Anzahl Mark besucher ein Waggon gemeinsam bestellt. Mehrere Kartoffel.-Neuheiten waren auch in der reichhaltigen Sammlung von C. Gesse(Köln) aus gelegt. Trotz der Ungunst des Wetters war der Besuch des Saaten markts auch aus den entferntern Kreisen der Provinz ein reger gewesen Am zweiten Ausstellungstage hielt Hr. Director Osterspey einen seh beifällig aufgenommenen Vortrag über Saatgut. Tank drr reg Füsorge insbesondere von Seiten des Localabtheilungs-Directors Hru. Oekonomierath W Herstatt(Maßdorf) gewinnen die Kölner Brangersten und Saaten-Märkte immer mehr an Umfang und Bedeutung auch weitere Kreise der Provinz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
