<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>6</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>351993</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>n Volksversammlung. Am Pfingstsonntag, Vormittags 11 Uhr, wurde im großen Gürzenichsaale eine öffentliche Versammlung zur Besprechung über die Vereinsgesetz-Novelle abgehalten. Durch Annoncen und Placate waren die Bürger aller Parteien eingeladen. Es waren etwa 3000 Personen, größtentheils Social-Demokraten, erschienen. Als Einberufer der Versammlung eröffnete diese Hr. Koenen und führte aus, daß die Bestimmungen des neuen preußischen Vereinsgesetzentwurfs geeignet seien, jede freie unabhaängige politische Regung zu unterbinden. Die Versammlung sei einberufen, um Protest gegen diese Bestimmungen zu erheben. Die Stimme des Volkes müsse bis in's Abgeordneten- und Herrenhaus uno zu den Vertretern der Regierung dringen, die behauptet habe, die Presse habe die öffentliche Meinung gesälscht. Zum Leiter der Versammlung wurde durch Zuruf der social-demokratische Reichstags-Abgeordnete Karl Meist gewählt; als Beisitzer fungirte Justizrath Müller und als Schriftführer die social-demokratischen Redacteure Dr. Erdmann und Hofrichter. Abg. Meist verbreitete sich hierauf über die einzelnen Bestimmungen des Gesetz-Entwurfs. Der schlimmste Paragraph, der darin enthalten sei, sei die Ausschrießung der Minderährigen aus politischen Versammlungen. Die Conservativen und National-Liberalen hälten für diesen Paragraphen gestimmt, weil sie am wenigsten zu erwarten hätten, die jungen Leute für ihre Anschauungen zu erwerben. Wenn der Entwurf wirklich zum Gesetz erhoben würde, leide dadurch die social-demokratische Bewegung nicht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dr. Johannes erklärte als Anhänger der nationalliberalen Partei, daß er das Verbot der Betheiligung der Minderährigen für empfehlenswerth halte, schon aus dem Grunde, weil gerade die social-demokratische Partei die Jugend zu gewinnen suche. Diese Jugend entwickele sich nachher zur Anarchie.(Tumult.) Die national-liberalen Abgeordneten würden treu auf ihrem Standpunkte verharren und wenn die Novelle an's Abgeordnetenhaus zurückkomme, werde man sie schlankweg ablehnen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Justizrath Müller hofft, daß die Ablehnung des Entwurfs erfolgen werde. Die Jugend müsse politisch erzogen werden. Redacteur Hofrichter führte aus, daß nur die National-Liberalen, welche das Zünglein an der Waage bilden, schuld daran seien, daß man sich überhaupt heute noch mit dem Entwurf zu beschäftigen habe. Von einem 18--20 Jahre alten jungen Manne verlange man, daß er Steuer zahle und event. als Soldat das Vaterland vertheidige, aber das Recht, sich politisch zu schulen, wolle man ihm nehmen. Ganz besonders seien durch die Vereinsgesetz-Novelle die Gewerkschaften bedroht, da sich politische und nichtpolitische Vereine schlecht unterscheiden ließen. Der social-demokratische Reichstag-Abgeordnete Schumacher(Solingen) beleuchtete alsdann die verschiedenen Wendungen, welche die national-liberale Partei gemacht, worauf Dr. Johannes antwortete, daß heute die Partei geschlossen zusammentrete, wenn es heiße, gegen reactionaire Bestrebungen zu kämpfen. Es sei bedauerlich, wenn durch das neue Vereinsgesetz die Gewerkschaften zu leiden hätten. Der Minderährige müsse erst etwas lernen, bevor er sich um Politik kümmere. Schließlich wurde folgende Resolution einstimmig angenommen:"Die am heutigen Pfingstsonntag im großen Saale des Gürzenichs tagende von 3500 bis 4000 Personen besuchte öffentliche Versammlung aller Parteien erklärt sich gegen die von der preußischen Regierung gemachten Verschläge gegen das Vereins- und Versammlungs-Recht und fordert die Einlösung des vom Reichskanzler gemachten Versprechens. Sie erklärt weiter, daß sie nur in der fortschrittlichen Entwickelung der Volksrechte die Gewähr einer gedeihlichen, allgemeinen volkswirthschaftlichen und politischen Fortentwickelung zu erblicken vermag."" 0 Die Pfarrprocessionen von St. Gereon und St. Maria in der Schnurgasse, die ersten des Jahres, nahmen gestern in herkömmlicher Weise einen prächtigen Verlauf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Am Sonntag-Mittag fiel am Leystapel ein Mann, der von auswärts hier zu Besuch weilte und betrunken zu sein schien, die hohe, leider noch immer ohne Geländer versehene Werftmauer hinunter in den Rhein. Er hatte aber noch die Geistesgegenwart, den ihm vom Publicum zugeworfenen Rettungsürtel zu erfassen, womit er gerettet wurde. Während auf dem Leystapel ein zahlreiches und neugieriges Publicum um den Geretteten herumstand, benutzte ein Spitzbube die Gelegenheit, einer jungen Dame die silberne Uhr zu stehlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ueberfahren. Hr. Branddirector Brüllow bittet uns, die Mittheilung im Kölner Local-Anzeiger vom 5. d. M. über den Unfall in der Crefelderstraße dahin zu berichtigen, daß der neunährige Knabe nicht von einem städtischen Berieselungswagen, sondern von einer neben dem Berieselungswagen vorbei fahrenden Handkarre überfahren und schwer verletzt worden sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mahnung zur Vorsicht. Am Samstag-Abend versuchte ein Mann in einer hiesigen Restauration Lotterieloose an die Gäste zu verkaufen, aber solche, deren Ziehung schon im März stattgefunden hatte. Als man ihm diesen Schwindel vorhielt, nahm er Reißaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gefunden wurden in der Heinrichstraße eine blaue Knabenütze, in der St. Apernstrße eine Korallen Halskette, in der Friesenstrße eine goldene Damenuhr, in der Gutenbergstraße ein Knabenanzug, im Stadtgarten eine Brosche mit eingravirtem Namen, am Volksgarten ein katholisches Gebetbuch, ebendaselbst ein goldener Daumenring mit Perle, auf dem Hansaring ein Zweirad, in Mülheim eine goldene Damenuhr, auf einer Bank am Heumarkt ein Korb mit Flaschen, am Hauptbahnhof ein Opernglas mit Futteral, am Leystapel Papiere. Die rechtmäßigen Eigenthuümer vorgenannter Fandstücke können sich im Fundbureau des Königlichen Polizei-Präsidiums, Glockengasse Nr. 30, Zimmer 11 und 12, während der Bureaustunden melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>P Liebstähle. In einem Hause am Duffesbach wurde ein Manſardenzimmer geöffnet und aus einem verschlossenen Kleiderschrank eine silberne Remontoir-Uhr mit Nickelkette und etwa 3 M. baar gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Einem Bierkutscher wurde Abends an der Ecke Schildergasse und Hohestrße eine Kiste mit 21 Rollen Spundleinen im Werthe von 47 M. von seinem Wagen gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gelegentlich des Umzuges einer Familie kam ein Korb, welcher u. a. ein Päckchen Lüstre und drei verschiedene Sparkassenücher enthielt, abhanden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Einem Kaufmanne aus Leipzig, hier vorübergehend anwesend, wurde im Billardsaal eines Restaurants an der Hohestrße ein grauer Sommerueberzieher gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Einem hier zugereisten jungen Manne wurde in einem Logirhause Nachts 5 M. gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>An einem Hause an der Beethovenstraße wurde ein Fahrrad, Diana-Modell 18 Nr. 49,583, entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Die XII. Hauptversammlung des Vereins katholischen deutscher Lehrerinnen tagt seit gestern in unserer rheinischen Metropole. Seit der ersten Versammlung des Vereins im Jahre 1886 am 30. September in Moselweinß hat der Verein sich zu einem mächtigen Baume entwickelt, der seine Aeste und Zweige über ganz Deutschland ausbreitet. Die Zahl der angemeldeten Theilnehmer betrug gestern schon über 700, und mit großer Genugthuung konnte in der gestern Nachmittag stattgehabten Vorberathung der Delegirten, welcher u. a. die HH. Domcapitular Hillisch-Limburg, Ehrendomherr und Dechant Heimbach-Dormagen, Prof. Dr. Neuer-Trier und andere angesehene Geistliche beiwohnten, auf die lebhafte Theilnahme an der dieseährigen Versammlung hingewiesen werden. Der unter dem Vorsitz des Fräulein Scholl stehende Fest-Ausschuß hat sich alle Mühe gegeben, den Mitgliedern die Stunden des Aufenthaltes in der hervorragendsten Stadt am gesegneten Rheinstrom so angenehm als möglich zu machen. Ein mit zahlreichen Illustrationen ausgestattetes Festbuch, welches ein hiesiges Vereinsmitglied mit großem Geschick verfaßt hat, bietet außer einem herzlichen Festgruß Aufruf und Einladung an alle katholischen Lehn rinnen Deutschlands zum Beitritt in den Verein. Die Verhandlungen der gestrigen Vorberathung bzw. Delegirten-Versammlung wurde mit dem katholischen Gruße und Anrufung des h. Geistes eröffnet. Darn hieß die Vorsitzende des hiesigen Local-Comite's, Fräulein G. Scholl die Versammlung namens derselben herzlich willkommen und gab dem Wunsche Ausdruck, daß die Vereinsgenossinnen sich in Köln in ihren Erwartungen nicht getäuscht sehen möchten, da die gute alte Stadt des Guten und Schönen doch recht viel biete. Hr. Domcapitular Hillisch dankte für die herzliche Begrüßung und wünschte den Verhandlungen segensreichsten Erfolg. Von den Anträgen, die zumeist den innern Ausbau des Vereins betrafen, heben wir hervor diejenigen, welche das Lehrerinnenheim in Boppard betreffen. Hier hat der Verein in vergangenen Jahre die Villa Paula zum Preise von 26,800 M. erworben und als ein Heim für erholungsbedürftige Mitglieder eingerichtet. Dasselbe soll mit in erster Linie auch der örtliche Mittelpunkt der Vereinsleitung wie des Vereinslebens werden. Es ist einem Verwaltungsrath und Schutzvorstand aus angesehenen Damen und Herren Boppard's unterstellt. Die große Inanspruchnahme des Hauses gleich nach seiner Eröffnung hat einen Erweiterungsbau dringend nothwendig gemacht. Derselbe soll darin bestehen, daß an das jetzige Haus noch ein Mittelbau und ein Seitenbau angebaut wird, deren Kosten aus einer zur Verfügung gestellten Anleihe von 30,000 M. bestritten werden sollen. Sehr warm wurde auch der Beitritt zu der Sterbekasse der katholischen kaufmännischen Vereine Deutschlands empfohlen, die nach dreiähriger Mitgliedschaft ein Sterbegeld von 3000 M. sichert. Wie am Schlusse der Versammlung mitgetheilt wurde, ist Se. Eminenz der hochwürdige Herr Cardinal-Erzbischof durch seinen Gesundheitszustand verhindert, an der Hauptversammlung theil zu nehmen, wird aber im Laufe des Tages eine Deputation des Vorstandes in Audienz empfangen. Gegen 8 Uhr begann im großen Saale des Fränkischen Hofes, der überhaupt als Festlocal diente, die Begrüßungsfeier. Zu derselben hatten sich die Mitglieder des Vereins in so stattlicher Zahl eingefunden, daß der weite Raum kaum ausreichte. Zahreiche Mitglieder des hiesigen Klerus, u. a. auch Hr. Dompropst Prälat Dr. Berlage, waren als Ehrenäste erschienen. An Stelle des durch Krankheit verhinderten geistlichen Leiters des hiesigen Local-Vereins richtete Hr. Domvicar Wolf herzliche Worte an die Versammelten und wies auf den idealen Zweck der Versammlung hin, die Mitglieder auf's neue für ihren herrlichen Beruf, die ihnen anvertrauten Kinder im Geiste der katholischen Religion für Kirche und Staat zu erziehen. Schon das Wahrzeichen Köln's, die beiden Riesenthürme des Domes, zeigten als ein steinernes Sursum corda, daß die Erziehung nur im Geiste der Religion wahre Früchte tragen könne. Die zahlreichen Heiligen, deren Reliquien hier ruhen, seien herrliche Vorbilder der christlichen Erzieherinnen. Hr. Dompropst Berlage gab seiner besondern Freude darüber Ausdruck, daß auch Elsaß durch eine Abordnung von katholischen Lehrerinnen hier vertreten sei und erinnerte an die Zeiten des seligen Overberg, jenes großen Schulmannes, dessen Geist noch heute, Dank der segensreichen Wirksamkeit braver katholischer Lehrerinnen, die dazu"Schultanten" geheißen wurden, in vielen Gemeinden seine herrlichen Früchte zeitige zum Wohle der Seelen, zum Heile der Kirche und zum Gedeihen des Staates. Wenn man die stattliche Zahl Mitglieder sehe, die sich heute im katholischen Lehrerinnen-Verein gesammelt haben, dann dürfe man sich getrost der zuversichtlichen Hoffnung hingeben, daß die Sache, welche der Verein vertrete, nicht verloren sei. Allgemeine Begeisterung fand der Wunsch des Hrn. Prälaten, daß der Verein sich immer weiter ausbreiten und so wachsen möge, daß in kurzer Zeit im ganzen deutschen Vaterlande jede Schule mindestens ein Mitglied in den katholischen Lehrerinnen-Verein entsandt habe. Der Festabend nahm einen allgemein erhebenden Verlauf, wozu außer den begeisternden Ansprachen nicht wenig die prächtigen Liedervorträge der Kölner und Düsseldorfer Gesangchöre, die nur aus Vereinsmitgliedern gebildet waren, beitrugen. Allgemeine Anerkennung fand auch der Begrüßungsprolog und die glatte Aufführung des religioösen Festspieles St. Ursula's Rheinfahrt von Molitor durch Kölner Mitglieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Citronensaft liefert ohne Zuckerzuſatz eine erquickende Limonade; sollte an keinem Krankenbette fehlen. Org.-Fl. 75 J. rkt 58. P. 2985. Deutz, Freiheitstr. 12A. F. 141.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
