<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>4</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>351920</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. Hr. Dr. theol. und phil. W. Esser, bisher Religionslehrer an der höhern Schule in Erkelenz, wurde zum Kaplan in Mülheim a. Rh. ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Rennplatz soll demnächst hier angelegt werden. Dem Vernehmen nach hat das provisorische Renn Comite den für die Rennen in Aussicht genommenen Platz zwischen Köln-Nippes und Köln-Merheim nunmehr käuflich de findet Montag den 5. April Morgens 9 Uhr. in St. Johann statt und wird hierdurch freund lichst dazu eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>zum Osterfest für die Tage vom 7. bis einschliefßlich den 27. April, für die Tage vom 4. bis einschliefßl aae vom 18. December bis einschliefßlich Zur Vermeidung des außergeröhnlich starken, die geschäftliche Abfertigung hindernden Andranges des Publicums zur städtischen Sparkasse, der erfahrungsgemaäß im Monat April stattzufinden pflegt, wird erneut darauf hingewiesen, daß die Abhebung der Jahreszinſen der Sparguthaben durchaus nicht erforderlich ist, daß vielmehr die nicht abgehobenen Zinsen des Vorjahres ohne weiteres dem Sparguthaben zugeschlagen und vom 1. April ab mit verzinst werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kirchliches. Herr Weihbischof Dr. Fischer vollzog gestern früh im hohen Dom die Weihen von 5 Priestern, 61 Diakonen und 9 Subdiakonen. 1</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Personalien. Zu Gerichts-Assessoren im Oberlandesgerichtsbezirk Köln wurden ernannt die Referendare Cahen und Dl. Tach e Religioös-sociale Vorträge. Morgen Abend 8 1/2 Uhr wirk Herr P. Cyprian aus Altötting(Baiern) im großen Saale des Fränkischen Hofes den vierten der vom Katholischen Volksverein Köln anstaltete religioös-socialen Vorträge halten. Der in Köln von fruher in gutem Andenken stehende Redner wird über die sociale Bedentung der h. Beichte sprechen. Der Vorstand rechnet auf zahlreiches Erscheinen der Mitglieder des Volksvereins, wie auch der dem Verein nicht angehörigen Katholiken Köln's.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Abzüge für Krankenkassen-Beiträge. Nr. 51 des Kölner Local-Anzeiger enthielt nachstehende Notiz:"Der Bau-Unternehmer Wilhelm Robertz wurde am 10. November 1896 vom hiesigen Landgericht von der gegen ihn erhobenen Anklage wegen Vergehens gegen das Krankenversicherungsgesetz freigesprochen, weil die Beweisaufnahme ergab, daß er seinen Arbeitern überhaupt keine Lohnabzüge gemacht sondern ihnen die Regulirung der fälligen Beiträge selbst überlassen habe. Gegen dieses Urtheil legte die königliche Staatsanwaltschaft Revision ein, indem sie sich auf den Rechtsstandpunkt stellte, der Angeklagte habe sich schon dadurch einer strafbaren Handlung schuldig gemacht, daß er es eben unterlassen habe, die Lohnabzüge zu machen. Das Reichsgericht, das sich vorgestern mit dieser Sache beschäftigte, theilte diese Auffassung nicht, verwarf vielmehr nach dem Antrag des Reichsanwalts die Revision". Wie uns der Rendant der Ortskrankenkasse für Handwerker mittheilt, sind die Gründe des Urtheils des Reichsgerichts vom 4. Februar c. in der Sache Robertz unrichtig wiedergegeben. Die Revision der königlichen Staatsanwaltschaft wurde lediglich aus einem processualischen Grunde zurückgewiesen, keineswegs aber, weil nachgewiesen, daß Robertz überhaupt keine Beiträge den Arbeitern abgehalten haben will. Nach den Bestimmungen dess des Krankenversicherungsgesetzes sind Arbeitgeber, deren Zahlungsunfaähigkeit im Zwangsbeitreibung-Verfahren festgestellt worden ist, so lange für sie nicht eine Anordnung der miss 52a bezeichneten Art getroffen worden worden ist, verpflichtet, die Lohnabzüge bei jeder Lohnzahlung zu machen und sofort an die berechtigte Kasse abzuliefern. Hieraus geht hervor, daß der Arbeitgeber, bei welchem die Zahlungsunfaähigkeit festgestellt, die Lohnabzüge machen muß; er ist gesetzlich dazu verpflichtet und bei der Unterlassung strafbar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zum Besten der bei dem Brandungück an der Aachenerstraße schwer betroffenen Artisten und Schaubudenbesitzer wird morgen (Montag) in dem Restaurant Karl der Große ein Wohlthätigkeitsconcert, verbunden mit einem Reichshallen-Abend, veranstaltet werden. An demselben werden Artisten und Mitglieder des Athleten-Vereins Eiche sowie Solisten, das Männer-Quartett und die Süpper'sche Capelle n.# der verfallenen Pfänder aus dem Monat Februar 1896 findet am Freitag den 9. und, soweit erforderlich, Freitag den 23., Donnerstag den 29. und Freitag den 30. April 1897, Vormittags 9 und Nachmittags 2 1/2 Uhr im städtischen Leihhause, Cäcilien straße 1A, Eingang Cäcilienkloster, statt. Nachmittags werden die Pretiosen, Vormittags die sonstigen Pfänder versteigert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
