<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>4</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>351924</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Erklärung. Der Nr. 229 des Kölner Local-Anzeiger vom vorigen Jahre lag ein Reclamezettel bei, welcher ein Bandwurm-Heilmittel des Parasitologen Theod. Kopetzky-Fritschi anpries. Einige Tage darauf wurden wir von ärztlicher Seite auf eine Mittheilung des in Hamburg erscheinenden Aerztlichen Central-Anzeigers aufmerksam gemacht, welche wohl geeignet war, die Person des genannten Herrn zu verdächtigen und die von ihm angefertigten und vertriebenen Heilmittel gegen Bandwurm und ähnliche Krankheiten des Vertrauens zu berauben. Wir hielten uns verpflichtet, diese Mittheilung auch unsern Lesern zur Kenntnisß zu bringen, nachdem denselben die Reclame des Hrn. Konetzkyfritschi durch unser Blatt unterbreitet worden war. Dies ist in Nr. 241 des Kölner Local-Anzeigers geschehen. Wie viele andere Zeitungen, so haben auch wir den erwähnten Artikel im Vertrauen auf die Glaubeürdigkeit des Aerztlichen Central-Anzeigers veröffentlicht. Nachdem aber inzwischen der Verfasser jener verdächtigenden Mittheilung, Hr. Dr. Seydler in Zehden, im Aerztlichen Central-Anzeiger seine Angaben über die Persönlichkeit und die Thätigkeit des Hru. Kopetzky-Fritschi in vollem Umfange als falsch zurückgenommen und sein Bedauern ausgesprochen hat, den Hru. Chemiker Kopetzky-Fritschi beleidigt zu haben schließen auch wir uns diesem Bedauern an, zumal es überhaupt nicht in unserer Absicht lag, Hru. Kopetzky-Fritschi persönlich zu beleidigen, vielmehr unsere Leser vor einem vermeintlich bedenklichen Heilmittel zu schützen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kehricht-Verbrennung. Die Unterbringung des Straßenkehrichts und der Hausabfälle bereitet bekanntlich den größern Städten große Umstände und Kosten, weil solche Stoffe von den bewohnten Gebäuden entfernt gehalten werden sollen, und weil deshalb die Wegschaffung eine große Reihe von Fuhren beansprucht. Die Stadt Hamburg ist aus diesem Grunde, dem Beispiel anderer Städte folgend, dazu übergegangen, Oefen anzulegen, in welchen diese Abfälle verbrannt werden. Im vorigen Monat ist die städtische Verwaltung Köln's dieser Frage ebenfalls näher getreten, indem sie probeweise mehrere Doppel-Waggons der hiesigen Abfuhrstoffe nach Hamburg versandt hat, wo dieselben vor den Augen zweier Sachverstaändiger unserer städtischen Verwaltung verbrannt worden sind. Dieser Versuch ist befriedigend ausgefallen. Demnach wird der Plan der Kehrichtverbrennung weiter verfolgt, und die Stadtverordneten-Versammlung wird voraussichtlich im Laufe dieses Jahres eine entsprechende Vorlage erhalten, bei deren Berathung natürlich auch die finanzielle Seite des Experimentes einer eingehenden Prufung bedarf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der St. Ursula Reparatur-Bauverein hält heute(Mittwoch) Abend in der Brauerei Lenzen am Eigelstein seine Monatsversammlung ab. In derselben wird eines der ältesten Mitglieder des Vereins, welches in vergangenen Jahre zum dritten Male das h. Land und Jerusalem besuchte, einen Vortrag über seine Erlebnisse und Einerücke an den hh. Stätten halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
