<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>5</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>351955</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im städtischen Kunstgewerbe-Museum hat der Verein für die Kunststickereischule zu Köln eine Ausstellung von Schülerarbeiten der von ihm in's Leben gerufenen Stickereischule veranstaltet,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Katholischen Volksverein Köln sprach am Montagabend Hr. Pfarrer Bruders(Bickendorf) über das Verhältnissß der katholischen Religion zur modernen Welt-Theorie. Die Rede bildete die Fortsetzung des während der Fastenzeit von Hru. Pfarrer Bruders im Volksverein über denselben Gegenstand gehaltenen Vortrages. Das für eine Volks-Versammlung gewiß nicht besonders geeignete Thema der Descendenz-Theorie wußte Redner in solch gemeinverständlicher Sprache zu behandeln, daß er die Zuhörer zu wiederholten Aeußerungen lebhaften Beifalles sowohl wie der Heiterkeit hinrissß. An der Hand der Anatomie des Menschen und des Affen wies Redner die Unhaltbarkeit der Affen-Theorie Darwin's und seiner Anhänger in einer die Zuhörer überzeugenden Weise nach. Welche Mühe habe man sich seiner Zeit in Berlin mit dem von den Affen-Theoretikern so vergötterten Gorilla gegeben, um denselben als Beweismittel für ihre unhaltbaren Behauptungen gebrauchen zu können. Mit Recht warf Redner die Frage auf: Wenn vor Jahrtausenden die Affen sich allmälig zum Menschen entwickelt hätten, weshalb gehe dieser Proceß denn heute nicht mehr vor sich? Und warum soll denn der Entwickelungs-Proceß mit dem Menschen abgeschlossen sein? Weshalb sollte es nicht ein noch vollkommeneres Wesen auf Erden, als den Menschen geben, wenn die Behauptungen Darwin's, Häckel's usw. auf Wahrheit beruhten?(Lebhafter Beifall.) Nur Haß gegen die christliche Wahrheit sei es, welcher solche Gelehrte dahin treibt, derartige beweislosen Behauptungen aufzustellen, durch welche man das Geschöpf vom Schöpfer trennen wolle. Tief zu bedauern sei es, daß staatlich besoldete Professoren auf den Lehrstühlen der Universitäten solche Lehren vertreten. Mit hinreißenden Worten wies Redner zum Schluß auf die Würde und Bestimmung des Menschen hin, und bat die Anwesenden, auch fernerhin treu und fest zu stehen in ihrem Glauben an ihren Schöpfer.(Lebhafter Beifall.) In das vom Vorsitzenden der Versammlung, Hru. Stadtverordneten Gerissen, auf den beliebten Redner ausgebrachte Hoch stimmten die Anwesenden lebhaft ein, ebenso in das von Hrn. Pfarrer Bruders auf den Volksverein ausgebrachte Hoch. Hr. Gerissen theilte noch mit, daß der Verein am 11. Juli seinen dieseährigen Sommer-Ausflug machen werde, und zwar per Schiff der Niederländischen Dampfschiff-Rhederei nach Koblenz(Rother Hahn).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Berlin,.Mai97.(Eigener Drahtbericht der Köln Ziehung der 4. Kl. 196. preuß. Klassen-Lotterie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Erste h. Communion. Am nächsten Sonntag werden in sämmtlichen Pfarreien Alt-Köln's die Kinder aus den Volksschulen zur ersten h. Communion geführt. Am Montag den 10. Mai empfangen die Neucommunicanten durch die beiden hochw. Herren Weihbischof Fischer und Schmitz in den beiden Kirchen St. Severin und St. Maria im Capitol die h. Firmung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Katholische Jugend-Vereinigungen Deutschlands.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Stattönische Versicherungskassen gegen Arbeitslosigkeit im Winter. Der Versicherten-Ausschuß hatte auf Sonntag-Morgen in den Fürsten-Saal(Breitestrße) eine Versammlung der Saisonarbeiter einberufen, in welcher der Bericht über das erste Geschäftsjahr erstattet und ein Vortrag des Versicherten-Ausschusses, Hru. Anstreicher Mangold, die Anregung zu einer lebhaftern Theilnahme der Kölner Arbeiter an der Arbeitslosen-Versicherungskassen geben sollte. Die aus vielleicht 200 Personen bestehende Versammlung setzte sich fast ausschrießlich aus Anhängern der Social-Demokratie zusammen. Hr. Mangold suchte in seinem Vortrage die Nothwendigkeit einer derartigen Versicherung darzulegen. Während in den fünftiger und sechsziger Jahren die durch den Winter arbeitslos gewordenen Arbeiter in Fabriken usw. in der Winterzeit Unterkunft gefunden hätten, sei dies heute durch die Umälzungen auf wirthschaftlichem Gebiet und namentlich in Folge der Fortschritte der Technik undöglich geworden. Hervorragende Social-Politiker hätten sich eingehend mit der Lösung der Frage der Arbeitslosigkeit und der Hebung der durch sie erzeugten Folgen beschäftigt, bisher mit wenig praktischem Erfolge. Dankbar sei es von der Arbeiterwelt zu begrüßen, daß man hier in Köln einen praktischen Versuch gemacht habe. Redner suchte dann die Einwendungen, die man erhoben habe, um die Arbeiter von der hiesigen Kasse fernzuhalten, zu widerlegen. Man habe die Arbeiter mit Steineklopfen und Schneeschaufel zu schrecken versucht Thatsächlich sei die Zuweisung von Arbeit zur Zufriedenheit der Betheiligten erfolgt. Sei es im übrigen so schlimm, wenn z. B. ein Handlanger im Winter Schnee schaufeln? Im übrigen werde man bestrebt sein, eine Verbesserung der Satzungen herbeizufuühren, zu welchem Zweck eine Commission eingesetzt sei. In der an den Vortrag annüpfenden Debatte ging es mitunter recht lebhaft zu. Hr. Könen legte den bekannten ablehnenden Standpunkt der hiesigen Social-Demokratie der Kasse gegenüber dar und beklagte, daß man seiner Zeit durch die Verweigerung des Gürzenich-Saales der Arbeiterwelt es undöglich gemacht habe, ihre Stellung öffentlich darzulegen. Die Organisation der Kasse sei eine gänzlich verfehlte. Die Arbeiter seien in dem Vorstand in einem derart ungünstigen Verhältnissß vertreten, daß sie nicht im Stande seien, entscheidend zu Gunsten der Arbeiter zu wirken. Er gebe zu, daß die Mitglieder der Kasse im ersten Geschätsjahre mit der Geschäftsührung zufrieden gewesen seien; dies werde sich aber ändern, so bald die Kasse diejenige Vermehrung von Mitgliedern erfahren, die man wünsche. Auch beim besten Willen der Be heiligten werde es dann nicht möglich sein, die Mitglieder der Kass bei eintretender Arbeitslosigkeit mit ihnen zusagender Beschäftigung zu versorgen. Redner suchte dann darzulegen, wie die versicherten Arbeitslosen eventuell zu Preiserückern und Strikebrechern werden würden, und die ganze Kasse nur zum Schaden der Kölner Arbeiter wirken würde, welch' letztere durch ihr ablehnendes Verhalten gezeigt hätten, daß sie für ihre eigenen Angelegenheiten ein gutes Verständnissß hätten. Auch die folgenden Redner glaubten die Arbeiter namentlich deshalb vor der Theilnahme an der Kasse warnen zu sollen, weil sie zu Steile brechen, Preiserückern usw. benutzt werden würden; auch sei es der Arbeiter undürdig, Wohlthaten von Leuten entgegenzunehmen, die als Unternehmer ihre Gegner seien. Die Arbeiter müßten im Sommer so viel verdienen, daß sie einer etwaigen Arbeitslosigkeit im Winter selbst begegnen könnten. Zum Schluß wurde gegen die Stimmen des Vorstandes und dreier Anwesenden eine Resolution angenommen, in welcher der ablehnende Standpunkt der hiesigen Social-Demokratie dargelegt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Concert der Polyhymnia(Dirigent Gesangmeister Otto Wagner) zu Gunsten des Baufonds der Herz-Jesu-Kirche. Leider konnte der Herr Cardinal, unter dessen Protectorat die Aufführung stand, dem überaus zahlreich besuchten Concerte nicht beiwohnen, dagegen waren Hr. Weihbischof Schmitz, sowie zahlreiche Geistliche erschienen. Der Verein, der in imposanter Anzahl erschienen war, begann seine Vorträge mit einem geistlichen Chor, Terribilis est locus iste von Mastioletti, dem er noch eine Reihe gut gewählter weltlicher Lieder, wie Liederfruß von Wüllner, Vom Rhein von M. Bruch usw., folgen ließ. Mit Attenhofer's Dort liegt die Heimath mir am Rhein fanden dieselben einen wirkungsvollen Abschlußß. Unter O. Wagner's bewährter Leitung kamen diese verschieden gearteten Chöre und Lieder durchweg in zutreffender Auffassung onrein und tinschön zu Gehör. Wie stets, hatte der rührige Verein sich die Mitwirkung einer Reihe beliebter Solisten gesichert. Den Reigen eröffnete Fräulein Cäcilie Rüsche mit der Arie Er weidet seine Lämmer aus Messias von Händel. An dieses herrliche Gelangstück schloß sich sehr passend der Orgelvortrag von Meister F. W. Franke: Pastorale von G. Merkel, weiland Organist an der katholischen Hofkirche in Dresden. Die meisten Anwesenden hatten wohl kaum eine Ahnung davon, welche Wirkungen sich auf der Königin der Instrumente erzielen lassen, vorausgesetzt, daß ein Meister daran sitzt und eine Composition vorträgt, die Gelegenheit bietet, den Klangreichthums der zahlreichen Register zu verwerthen. Da Herr Kaulung etwas auf sich warten ließ, so hatte Frl. Rüsche die Liebenswürdigkeit, die Pause durch den nicht vorgesehenen Vortrag der Arie: Nun beut die Flur aus der Schöpfung von Haydn auszufuüllen. Die Zuhöverschaft bedankte sich durch stürmischen Beifall und Hervorrufe. Hr. Kaulung versöhnte schnell das Publicum durch den stilvollen Vortrag der klassischen Arie aus Joseph in Aegypten von Mehul, und später mit Liedern von A. Hungert, Beines und ihm selbst. Alles verlief bestens, und der Verein kann auf seinen Doppelerfolg stolz sein. Hr. Ferd. Grüters bewährte sich wiederum als feinsinnigen und geschickt folgenden Begleiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
