<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>3</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>351903</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 20.März97. Auch gestern Abend gegen 8 Uhr entlud sich über unserer Stadt ein heftiges Gewitter, das mit starkem Regen verbunden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sparzwang für jüngere Arbeiter. Der Oberbürgermeister erläßt folgende Bekanntmachung: Nachdem der Bergische Fabrikantenverein zu Remscheid einstimmig beschlossen hat, seinen Mitgliedern die Einführung des Sparzwanges für jüngere unverheirathete Arbeitnehmer dringend zu empfehlen, und diese Einrichtung sich in verschiedenen Fabrik-Betrieben als segensreich und ersprießlich erwiesen hat, so daß auch höhern Orts die Förderung dieser unverkennbar vortheilhaften Neuerung in Erwägung gezogen ist, richte ich an die Herren FabrikBesitzer und Leiter des hiesigen Stadtbezirks die Bitte, den Sparzwang für jüngere Arbeitnehmer durch Ergänzung der Arbeits-Ordnung möglichst einzufuühren. In die Arbeits-Ordnung würde zur Erreichung dieses Zweckes aufzunehmen sein, daß unverheiratheten Arbeitnehmern bis zum vollendeten 25. Lebensjahre bei der Lohnzahlung ein bestimmter, ungefähr 5 pCt. betragender Theil des Lohnes einbehalten und in der städtischen Sparkasse anzulegen sei. Diese Anlegung habe in gesperrten, auf den Namen des Arbeiters lautenden Sparkassenüchern zu erfolgen, aus welchen bis zur Vollendung des 25. Lebensjahres des Sparrs Auszahlungen nur bei Gründung eines eigenen Hausstandes und bei Ableistung der Militair-Dienstpflicht stattfinden dürfen. Den Arbeitnehmern muß es jedoch freigelassen werden, auch höhere Beträge, als in der Arbeits-Ordnung vorgeschrieben ist, in der Sparkasse anlegen zu lassen. Entwürfe zu dem gedachten Nachtrag zur Fabrik-Ordnung können auf Zimmer 9 des hiesigen Rathhauses kostenfrei bezogen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Rheinische Infanterie-Regiment Nr. 65 wird am 1. April unsere Stadt verlassen und die neue Caserne in Mülheim am Rhein beziehen. Mehr wie dreißig Jahre hat das Regiment hier in Garnison gestanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Reiferüfung. Der mündlichen Reiferüfung an dem kgl. Markzellen-Gymnasium, welche gestern unter dem Vorsitze des Geheimen Regierungsrathes Dr. Deiters abgehalten wurde, unterzogen sich 19 Oberprimaner; 11 wurden von derselben entbunden, die übrigen 8 bestanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sester, Altenmarkt 58. Tel. 2985.* Deutz, Freiheitstr. 12A. Tel. 141 Reelle und coulante Ausführungen von Bören-Aufträgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
