<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>4</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>351925</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Höhere Schulen. Nach den Mittheilungen des Programms des kgl. Kaiser Wilhelm-Gymnasiums betrug die Schülkerzahl am 1. Februar d. J. 306(335 Kath., 21 Evang., 10 Juden); 339 Schüler waren einheimisch, 27 von auswärts. Von den 35 Schülern der Oberprima erhielten 34 das Zeuginß der Reife.-- Das kal. katholische Gymnasium an Markzellen zählte am 1. Februar d J. 397 Schüler(343 Kath., 36 Evang., 18 Juden); 365 Schüler waren einheimisch, 32 von auswärts. Das Zeuginß der Reife erhielten bei der dieseährigen Abiturientenprüfung 19 Oberprimaner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das städtische Gymnasium und, Realaymna###g.## Kreuzgasse wies am 1. Februar d. J. 605 Schüler auf(321 Kath., 196 Evang., 87 Juden, 1 Dissi.); einheimisch waren 570, von aus wärts 35. Abiturienten zählte die Anstalt 17. Die Vorschule hatte am 1. Februar d. J. 183 Schüler(79 Kath., 77 Evang., 25 Juden, 2 Dissi.). Mit dem Jahresbericht gelangt für die der Anstalt näher stehenden Kreise eine Abhandlung von Prof. Dr. Wiedel zur Ausgabe über: Satzreihen zu üersichtlichen Wiederholungen aus dem Gebiete der lateinischen Syntax.-- Die Schülkerzahl der Realschule(Höhere Bürgerschule) belief sich am 1. Februar d. I. auf 615, darunter in der Handelsklasse 14. Von den Schülern der Realschule waren 361 Kath., 170 Evang., 70 Juden; 566 waren einheimisch, 34 von auswärts und 1 Ausländer. Zu Ostern d. J. entliessß die Anstalt 45 Abiturienten.-- Die städtische mittlere Kna war am 1. Februar d. J. von 291 Schülern besucht (196 Kath., 67 Evang 28 Juden); einheimisch waren 28., von aus wärts 6, Ausländer 3.-- Die höhere Mädchenschule zählte im des letzten Schuljahres 431, die Lehrerinnen-Bildungs anstalt 66 Schülerinnen, von welchen 301 kath., 144 evang. und 49 israel. Glaubens und 3 Dissidenten waren. Bei der Entlassungsprüfung für das Schuljahr 1895*96 erhielten sämmtliche 24 Bewerberinnen das nachgesuchte Befähigungszeugniß(22 für mittlere un höhere Mädchenschulen, 2 für Volksschulen.).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueber die neue Rennbahn, welche hier errichtet werden soll, schreibt die Berliner Fachzeitschrift Sport-Welt: Am 31. März cr. hat die Constituirung der Kölner Rennbahn-Gesellschaft, G. m. b.., mit einem Capital von etwa 800,000 M. stattgefunden. Diese Gesellschaft hat den Ankauf eines Terrains in der Größe von etwa 300 Morgen zur Anlage einer Rennbahn beschlossen. Dieses Terrain liegt kaum drei Kilometer vom Mittelpunkte der Stadt Köln entfernt auf Vin. Wege baß seroit Zutginger die Rennbahn in weniger alsz einer schaft fast ausschrießlich aus Kölner Bürgern besteht, wird sich der Renn-Verein außer Kölern und Rheinländern aus den ersten känftige Berief auf der in der Anlage begriffenen Bayn im grozen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dle Ahselubezuentet ein Leierkristeschsgehicte Gahs Dem americanischen Originale von M. Wilson nacherzählt von [47] Mathilde van Becelaere-Welebil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Militairisches. Major Croll vom Generalstab des Gouvernements Köln wurde behufs Vertretung des Generalstabs-Offiziers zur 15. Division commandirt. Zu#herstabsärzten 2. Klasse und Regi"Man brauche niemals Chlorkalk oder Eau ae Javelle", sondern nur Sester's Kölner Rasenbleiche. Literkrug 40 Pig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Sester. Altenmarkt 58, Tel. 2985. Deutz, Freiheitstr. 12A, Tel. 141.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>e Zataillo" Assistenzrde zum Nr. 161 zten Dr. im FußVersetzt n 2. Bar. 16 53 zum</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>darauf o der 11. Geschätsin Waaren Die Ladezeit des nes an der Nachmittag d erlitt so Unfall der letztes Gastonia Lear. de nach 10 eliz für den tische Oper</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>jüngste r andern ebenzehnin Unterjochen Von den eine solche gen hatte Cigaren ki einen n beiden eine solch: urch eine deshalb zu ine Haushielt eine und drei en Uebergsversuch. jung aussowie zur er Anzahl ihmaschine r, versetzt. bekundete, wenn sie is Gericht 1, die Masprechung. bitte, muß er war in und in's Widerstand Angeklagte Wegen der herrad anDer Planentwurf der Gasmotoren- abriss Deutz, betreffend Herstellung eines Anschlugßgeleises und einer Drehscheibe behufs Verbindung ihrer Fabrik mit dem Anschlugßgeleis der Firma Gebrüder van der Typen in Kölndeutz liegt während einer 14tägigen Frist vom 8. bis einschliefßlich 22. April dieses Jahres im Bureau der stadt köluischen Verwaltungsstelle Kölndeutz. Freiheitstraße 50, zu jedermanns Einsicht offen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
