<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>5</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>351970</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. H. J. J. Erkenne, Neopresbyter aus Köln, wurde zum Vicar in Süng, Decanat Wippertürth, und F. H. He" Pfarrer in Denklingen, zum Pfarrer in Köln-Longerich, Decan Gestern Morgen überreichte eine Abordnung Herrn Cardinal-Erzbischof den Ertrag des am 2. Mai im Ezenigh zum Besten der Her-Jesu-Kirche abgehaltenen Concertes. Derselbe ur trug einschliefßlich der von der Stadt bergetragenen Miethe für den Gürzenich-Saal 1830 M. Der Fonds, den die Polyhymnia zur Errichtung von elf gemalten Chorfenstern durch seine bisherigen Concerte ersungen, hat nunmehr die ansehnliche Höhe Die Betriebs-Krankenkasse für den Eisenbahn-Direct- thons-Bezirk Köln hielt am Samstag im Directions-Gebäude ihre General-Versammlung ab. Gemäß dem Rechnungs-Abschlußß für 1696 betrugen die Einnahmen 333,364., die Ausgaben 332,169., die Mehreinnahme belief sich mithin auf 1194 M. Angesichts des günstigen Kassenbestandes und des guten Standes des Reservefonds(derselbe hat die gesetzlich vorgeschriebene Höhe um 76 pCt. üüberschritten) fanden verschiedene im Interesse der erkrankten Mitglieder der Kasse gestellte Anträge der Vertreter der Mitglieder die Zustimmung des Vertreters der Eisenbahn-Verwaltung. So erhalten nunmehr unverheirathete, dem Hospital zur Pflege übewiesene Mitglieder ein Krankengeld. Außeadem wurde auch die Frage der Specialärzte in so weit geregelt, daß bei specialärztlicher Behandlung das Mitglied nicht mehr zuerst die Zustimmung seines Kassenarztes in Anspruch zu nehmen braucht, sondern direct von der Dienststelle an den Specialarzt gewiesen werden kann. Ferner wurden auch die verschiedenen einschlänkenden Verfügungen für die Kassenärzte in Bezug auf Heilmittel und dergleichen einer eingehenden Besprechung unterzogen, damit auch nach dieser Richtung hin den Kassen-Mitgliedern in Krankheitsfaällen der Arzt das Nöthige verordnen kann. Zur thunlichsten Verhütung der Simulation wurde von den Vertretern die Einführung eines regelmäßigen Krankenbesuchen drinE Schlägereien. In der Nacht vom Sonntag auf Montag wurden im Bürger-Hospital drei Personen aufgenommen, welche in Schlägereien Kopfverletzungen erlitten hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueberfall. Gestern Vormittag wurde in der Pfeilstrße ein Fuhrmann von einem Manne überfallen und mit einem Messer übel zugerichtet. Der Fuhrmann mußte Hülfe im Bürger-Hospital suchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Taschendieben. Am Sonntag Abend wurde m einem Restaurations-Garten an der goldenen Ecke eine Taschendieben verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>P Liebstähle. Diebe verschafften sich unter Benutzung von Nachschlüsseln Eingang in ein Haus an der Brabanterstraße, erbrachen dort drei Kellerabtheile und stahlen 13 Flaschen Weiß- und Rothwein, einen Waschkorb und eine blaue Jacke</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Dieb drückte in einem Hause an der Kuechtstederstraße die Thüre einer Wohnung auf der dritten Etage gewaltsam auf, während die Bewohner nicht anwesend waren, erbrach in einem Zimmer einen Schrank und stahl einen Geldbetrag von 61 M. aus demselben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In einem Neubau an der Maybachstraße schnitten Diebe Nachts über 14 eiteler Bleirohr ab und nahmen dasselbe mit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Einer Dame von auswärts kam, während sie einen Gang durch die Stadt mache, eine goldene Damenuhr im Werthe von 300 M. abhanden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In einem Hause an der Aachenerstraße wurden Nachts vier Kellerabtheile gewaltsam erbrochen und etwa zwölf Flaschen Rothwein aus einem derselben gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die St. Severinus-Kranken- und Sterbekasse II feierte am Sonntag ihr 50jähriges Stiftungsfest. Morgens begaben sich die Mitglieder mit zwei Musikcorps und vielen theilnehmenden Vereinen im festlichen Zuge zur Pfarrkirche St. Severin, um einem feierlichen Hochamt beizuwohnen. Nach dem Hochamt fand ein Festzug durch einen großen Theil der Straßen des südlichen Stadttheiles statt. Abends wurde eine Festversammlung in der Restauration Stauff abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Berlin, 17.Mai97.(Eigener Drahtbericht der Köln. Ziehung der 4. Kl. 196. preuß. Klassen-Lotterie.(Ohne Vormittags. Ein Gewinn zu 30.000 M. fiel auf Nr. 150.109; winne zu 10.000 M. auf Nr. 196,990; drei Gewinne zu 5000 Nr. 2901 144.510 und 148.713.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
