<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>3</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>351901</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Fünfundzwanzigähriges Priester-Jubiläum. Am Dinstag vereinigten sich hier die im Jahre 1872 am 16. März geweihten Priester der Erdiölese Köln, um den Gedenktag in würdiger Weise zu begehen. Nachdem sie um 10 Uhr einer von ihrem Mitjubilare Pfarrer Ludwigs dargebrachten h. Messe beigewohnt, begaben sie sich zum Dome, um am Grabe ihres Consecrators, des hochseligen Cardinals Paulus Melchers, ein Gebet zu verrichten. Da vier ihrer verehrten Seminarlehrer, Generalvicar Dr. Kleinheit, Domcapitular Heuser, Professor Scheeben und Domcapellmeister Koenen schon aus dem Leben geschieden sind und auf Gelaten ihre Ruhestätte haben, schien den einstigen Schülern ein Besuch dieser Gräber und das Niederlegen eines Kranzes an den Todtenügeln als äußeres Zeichen dankbarer Erinnerung eine Pflicht der Pielät. Um so größer war aber auch die Freude, als sie dann in der Rectorat-Wohnung für einige Stunden mit ihrem einzig noch lebenden Seminarlehrer, Subregens Dr. Dingsmann, alte Erinnerungen aufwecken konnten. Der Gedanke, für die verstorbenen Lehrer eine h. Messe an der Friedhofskapelle zu stiften, wurde mit Freude aufgegriffen und sogleich verwirklicht. Am Nachmittage machten die Jubilare dann noch dem Herrn Cardinal-Erzbischof ihre Aufwartung und überreichten eine Gabe für die St. Panluskirche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Reiferüfung. Bei der heute am kgl. Kaiser-Wilhelm-Gymnasium unter dem Vorsitz des Hru. Geh. Regierungs- und Provincial- Schulraths Dr. Deiters abgehaltenen Reiferüfung wurde von den 35 Oberprimaner, welche sich der Prüfung unterzogen hatten, 34 das Zenguiß der Reise zuerkannt. 22 derselben wurden von der ganzen mündlichen Prüfung befreit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Gestern Mittag fiel auf der Straße Unter Goldschmied ein Arbeiter von einem Möbeiwagen und brach einen Unterschenkel. Der Verungluückte wurde nach dem Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>P Liebstähle. Aus einer Wohnung an der Fleischmengergasse wurde während der Abwesenheit der Einwohner, nachdem die Thüre vermuthlich mit einem Nachschlüssel geöffnet worden ist, ein Geldbetrag von 370., eine silberne Damenuhr und eine silberne Herrenuhr gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einem Rotteuarbeiter wurde von seiner Arbeitsstelle am Eiselthor der Rock und einem hiesigen Einwohner in einer Wirthschaft am Heumarkt, während er an einem Tische eingeschlafen war, das Portemonnaie mit 18 M. aus der Hosentasche entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>erhalten, billig zu verkaufen Ehrenfeld. Platenstraße4 Köln, 17.März97. Unter großer Theilnahme wurde gestern Nachmittag der am Samstag im hiesigen Vincenzhause verstorbene P. Anton Joe zur letzten Ruhestätte nach Gelaten geleitet. Der Verstorbene gehörte dem Orden der Lazaristen an und erreichte ein Alter von 60 Jahren. Er war in Namely bei Andernach geboren und seit 1864 Priester.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 176. Ab.-Ist. Gastspiel des kgl. Hofopernängers Nicolaus Rotheühl vom kgl. Hoftheater in Stuttgart. Der Prophet. Große Oper in 5 Acten von Giacomo Meyerbeer. Johann v. Leyden: Nicolaus Rotheühl als Gast. Auf. 7, Ende nach 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Freitag, 19. März, 177. Ab.-Ist. Der Raub der Sabinerinnen. Schwank in 4 Acten von Fr. und P. v. Schöthau.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Wohlthässigkeitsverein Philanthropia hielt Dinstag Abend seine ordentliche Generalversammlung ab. Der Verein verfolgt den schönen Zweck, arme Knaben ohne Unterschied der Confession durch Beschaffung von Kleidung, freien Unterricht und Unterbringung bei lüchtigen Meistern zu tüchtigen Handwerkern heranzubilden, sowie ohne Verschulden in Noth gerathenen Handwerkern zinsfrei Darlehen zu gewähren. Die Mitglieder des Vorstandes übernehmen die Aussicht über das sittliche Verhalten ihrer Schützlinge. Im vergangenen Jahre zählte der Verein 355 Mitglieder und konnte nach dem vom Vorsitzenden, Hru. Heinr. Rings erstatteten Berichte 75 Knaben, meist Söhne armer Wittwen, in seine Obhut nehmen. Die Aufwendungen betragen jährlich für jeden Knaben ca. 40 M. 30 Knaben schieden aus, darunter wegen vollendeter Lehrzeit. Die Einnahmen betrugen 3503., darunter an Beiträgen 1819., an Zinsen 1684 M. Die Ausgaben beliefen sich auf 2854 M. Außeadem wurden 510 M. Darlehen ausgegeben. Der Verein, welcher die Rechte einer juristischen Person hat, besitzt nenn Legate, deren Zinsen verwandt werden. Der Bitte des Vorstandes um weitere thatkraäftige Unterstützung des Vereins wird hoffentlich in recht weitem Umfange entsprochen werden. Dem Schatzmeister, Hru. Kallscheuer, wurde unter lebhaftem Danke Entlastung ertheilt und der gesammte Vorstand einstimmig wiedergebählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Kölner Männergesang-Verein wird am Sonntag, Nachmittags 3 1/2 Uhr, im hiesigen Stadt Theater eine Gedenkfeier zu Ehren des 100jährigen Geburtstages des hochseligen Kaisers Wilhelm 1. vor geladenen Gästen abhalten. Herr Director J. Hofmann hat hierzu in anerkennenswerther Weise das Theater zur Verfügung gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
