<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>5</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>351953</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Freiherr v. Schlotheim, Commandeur der 1o. Division, traf vorgestern in Begleitung des Hrn. Hauptmann v. Besser, von Trier kommend, hier ein und nahm im Hotel du Nord Wohnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine allgemeine Lehrer-Versammlung, welche am SamstagAbend im großen Saale des Fränkischen Hofes stattfand, beschäftigte sich in eingehender Weise mit den Gehaltsverhältnissen, welche durch das neue Lehrerbesoldungsgesetz eine Umänderung erfahren werden. Es handelte sich darum, Schritte zu berathen, die Wünsche der Lehrerschaft an maßgebender Stelle zum Ausdruck zu bringen. Ein Ausschuß, in welchem die ganze Kölner Lehrerschaft vertreten war, war bereits seit längerer Zeit in dieser Angelegenheit thätig. Namens derselben berichtete Hr. Lehrer Schäfer eingehend über die in Betracht kommenden Punkte, als da sind: Grundgehalt, Alterszulage, Wohnungsentschädigung und Gehaltsverhältnisse der Rectoren. Nach läusserer Erörterung wurde einstimmig beschlossen, bezüglich des Grundgehalte von der Festsetzung einer bestimmten Summe abzusehen und dieses dem Stadtverordneten-Collegium zu unterbreiten, aber die Unzulaänglichkeit des jetzigen Grundgehalte an der Hand von Haushaltungsplänen eingehend zu begründen. Die bisherige Wohnungsentschädigung wurde auf Grund der thatsächlichen Verhältnisse ebenfalls als nicht ausreichend bezeichnet und eine Erhöhung auf 600 M. gewünscht. Die Wohnungsentschädigung für die Rectoren soll den Bestimmungen des Gesetzes entsprechend höher bemessen werden, wie auch bezüglich des Gehaltes der Rectoren der Wunsch zum Ansdruck gebracht werden soll, daß dieselben entsprechend der amtlichen Wirksamkeit und den besondern Pflichten der Rectoren entsprechend eine zeitgemäße Umgestaltung erfahren. Eine fünfgliederige Commission wurde beauftragt, eine nach diesen Gesichtspunkten verfaßte Eingabe dem Hru. Oberbürgermeister und der Stadtverordneten-Versammlung zu unterbreiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Luftschiffer-Abtheilung beim hiesigen Festungs-Commando ist seit einigen Tagen wieder in Thätigkeit getreten und macht fast täglich mit ihrem großen Ballon bald auf dem rechten, bald auf dem linken Rheinufer Auffahrten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>P Liebstähle. Aus dem Vorgarten eines Restaurants am Hohenzollern-Ring wurde ein Zweirad, Rahmenbau, schwarz lackirt, mit weißen Rädern, gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Aus einem Neubau an der Kamekestraße wurden etwa 17 1/2 Kilogramm Dachwalzblei und einem dort beschäftigten Dachdecker ein Paar Zugſtiefel entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine Frauensperson von auswärts kam in Begleitung ihres Bruders nach Köln, um sich von einem am Hohenzollern-Ring wohnenden Arzt behandeln zu lassen. Die Leute führten einen Schließkorb mit sich, in welchem sich Leinwäsche befand. Diesen Korb stellten sie in der Wohnung des Arztes in den Flur hinter die Thüre. Nach einer halben Stunde war der Schließkorb verschwunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Einer Einwohnerin aus Deutz wurde in einem Geschäftlocal an der Hohestrße das Portemonnaie, enthaltend etwa 45., aus der Tasche gestohlen, während sie an der Kasse stand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Aus dem Flur einer Wohnung an der Beethovenstraße wurde ein Zweirad(Allright, Straßenrenner Nr. 26), auffallend apfelgruün emaillirt, gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
