<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>4</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>351918</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kaiserbesuch. Für den am 18. Juni d. J. in Aussicht stehenden Kaiserbesuch ist nachstehendes Programm festgestellt worden: 5 Uhr Nachmittags Festact der Denkmals-Enthüllung; um 6 Uhr Prunkmahl auf dem Gürzenich, dargeboten von den städtischen Körperschaften; um 7 1/2 Uhr Einnahme des Kaffee's auf geschückten Rheindampfer längs den erleuchteten Strom-Ufern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Wohlthätigkeits-Concert, welches der Kolner Männergesang-Verein am künftigen Sonntag im großen Gürzenichsaale zum Besten des Vereins für das Missionshaus Knechtsteden unter dem Protectorate Sr. Eminenz des Hrn. Cardinal- Erzbischofs Philippus Krementz geben wird, stellt ganz außergeröhn liche musikalische Genüsse in Aussicht. Der Verein hat zunächst ein Programm aufgestellt, das eine ganze Anzahl neuer oder doch lange nicht gehörter Chöre und Lieder enthält. Unter anderm wird man auch einen neuen Chor,"Waldlieder", von dem Dirigenten des Vereins, kgl. Musik-Director Jos. Schwartz, hören, der jungst von zwei Leipziger Vereinen mit großer Wirkung gesungen worden in. Ferner wird der Verein den lange nicht mehr gehörten Chor"Zigeunerleben von Marschner und Lieder von Herbeck, Kremser, Brahms, Langer und Attenhofer vortragen. Für den solistischen Theil hat der Verein die Düsseldorfer Concert-Sängerin Frl. Alice Lützele und die junge Geigenünstlerin Frl. Renee Andriessen gewonnen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Die Allgemeine Arbeitsnachweis-Anstalt theilt uns mit, daß eine größere Zahl Anmeldungen offener Lehrstellen vorliegen und bemerkt bei dieser Gelegenheit:"Im vergangenen Jahre war fortoquernd eine sehr rege Nachfrage nach handwerksmaäßig ausgebildeten tüchtigen Arbeitern, zeitweise war die Nachfrage sogar wesentlich höher als das Angebot; dagegen war die Nachfrage nach ungelernten Arbeitern--. Tagelöhnern, Hausknechten, Fabrikarbeitern usw</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>ganz bedeutend geringer, als das Angebot. Tausende dieser Arbeitsuchenden mußten mangels Arbeitsgelegenheit abgewiesen werden." Die Allgemeine Arbeitsnachweis-Anstalt spricht daher die folgende Bitte aus: Die Eltern, Vormünder und Lehrer mögen bei der bevorstehenden Schüler-Entlassung ihren ganzen Einfluß dahin geltend machen, daß das große Heer der ungelernten Arbeiter nicht noch weiter vermehrt wird. Die Arbeitsnachweis-Anstalt, die naturgemaäß am besten in der Lage ist, den Arbeitsmarkt zu übersehen, ist gern und in uneigennuützigster Weise bereit, den Eltern bei der Berufswahl mit Rath und That zur Seite zu stehen. Auch den Eltern, die nicht in der Lage sind, ihre Kinder ein Handwerk erlernen zu lassen, ist es in jeder Beziehung anzuempfehlen, sich mehr als bisher persönlich mit der Anstalt zu benehmen und es nicht den jugendlichen Arbeitern selbst zu überlassen, sich Stellung und Arbeit zu suchen. Die Benutzung der Anstalt ist für Arbeitgeber und Arbeitnehmer kostenfrei, die Localitaäten -- Glockengasse 25/27, im allen Postgesäude-- sind geöffnet; an Wochentagen von 10--1 und--8 Uhr, an Sonn- und Festtagen von 11--12 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Haus- und Grundbesitzer-Verein. In der am Mittwoch-Abend im großen Saale des Krystallpalastes abgehaltenen Versammlung erhob der Vorsitzende, Hr. Baumeister Schlegel, zunächst lebhafte Klage über die Verunreinigung der neu angestrichenen Häuser durch Beschreibung mit Kreide usw. von Seiten der Jugend Er richtete an die Presse wie auch an die Lehrerschaft die Bitte, hier gegen doch abwehrend zu helfen. Aus den weitern Ausführungen des Vorsitzenden heben wir Nachstehendes hervor. In. Herbst wird ein Verbandstag der Haus- und Grundbesitzer-Vereine Westdeutschlands in Köln stattfinden. In der Steuerfrage nimmt der Verein auch heute noch den in der Resolution vom 20. Januar niedergelegten Standpunkt ein. Die in der Steuervertheilungsfrage ergangenen Urtheile der Gerichte von Breslau und Köln ständen im schroffsten Widerspruch mit dem Artikel 1 sowie den Motiven der ministeriellen Ausführungsverordnung. Das Grundprincip des Gesetzes sei an die Wand gedrückt. In der auf Antrag der Stadtverordneten Scholz und Genossen von der städtischen Verwaltung gemachten Aufstellung über die Vertheilung der Lasten sei von Billigkeit und Gerechtigkeit keine Spur. Hier helfe nur abwarten, bis die gegenwärtige Mehrheit im Stadtverordneten-Collegium beseitigt sei. Die Antwort auf die Steuervertheilung und die Straßenreinigungsfrage werden Sie im Herbst in der Wahlcampagne geben. (Bravo!) Der Antrag Kaufen bezüglich der Steuervertheilung sei von der Mehrheit des Stadtverordneten-Collegiums einfach abgelehnt worden. Köln könne sich nicht darauf verlassen, eine Stadt für Rentner zu werden, sondern müsse eine Handels- und Gewerbstadt sein. Die Realsteuern müßten mindestens für die untern Klassen ermäßigt werden. Die Gebäudesteuer sei nichts anderes als eine Miethsteuer. Der Satz derselben sei 125 pCt.; das sei 5 pCt. des Nutzungswerthe. Gegenüber den am 13. März in der Versammlung des National-liberalen Vereins von Hru. Prof. Moldenhauer versuchten Lockungen, die liberalen Mitglieder des Hans- und Grundbesitzer-Vereins möchten wieder in die liberale Partei zurückkehren, betonte Hr. Schlegel mit allem Nachdruck, daß er nach einem Liberalismus, wie ihn Finanzminister Miquel verstehe, absolut kein Verlangen trage. Er habe kein Verlangen, daß noch ein zweiter national-liberaler Führer an die Regierung komme. Es habe wohl kaum je einen Mann gegeben, der den Mittelstand in der Weise niedererückte, wie Hr. v. Miquel. Die Haus- und Grundbesitzer erfülle es dagegen mit Freude, Männer wie die HH. Kaufen und Cardauns im Stadtverordneten-Collegium wirken zu sehen. Die Mahnung des national-liberalen Parteisecretairs Hru. Dr. Johannes, die liberalen Mitglieder des Haus- und Grundbesitzer-Vereins möchten die Bestrebungen auf nationalem Gebiete nicht vergessen, lasse erkennen, mit welchen Waffen die Herren im Herbst zu kämpfen gedächten. Vom Standpunkte des Haus- und Grundbesitzers müsse die jetzige Mehrheit des Stadtverordneten-Collegiums auf's erbitterste bekämpft werden. Diese Mehrheit bestärken, hieße den Triumph des Capitals über den Mittelstand bestärken. Die Ausführungen des Vorsitzenden wurden von der gut besuchten Versammlung mehrfach mit lautem Beifall aufgenommen. Dann hielt Hr. Justizrath Blich einen längern Vortrag über das Zwangsvollstreckung-Verfahren in das unbewegliche Vermögen nach dem Grundbuchsrecht. Hr. Rechtsanwalt Dr. vom Grafen berichtete über den Straßenreinigungs-Proceß, in welchem die Kläger durch Urtheil des Oberverwaltungsgerichts vom 17. Februar abgewiesen worden sind. Das Urtheil liege noch nicht schriftlich vor, deshalb wolle er sich auch einer Kritik desselben einstweilen enthalten. Es waren im Ganzen 164 Klagen erhoben worden; davon gingen 155 in die Revisions-Instanz. Die Angelegenheit hat fast zwei Jahre lang die Gerichte beschäftigt. Nachfolgende Resolution wurde hierauf einstimmig angenommen und soll der städtischen Verwaltung zugestellt werden."Die Haus- und Grundbesitzer Köln's erheben wiederholt auf's entschiedenste Einspruch gegen die höchst ungerechte Straßenreinigungssteuer. Die Kosten derselben sind zum größern Theil der Allgemeinheit und zum kleinern Theil den Fuhr- und Pferdebesitzern, zu keinem Theil aber den Hausbesitzern und am allerwenigsten den Grundstücksbesitzern aufzulegen, denn diese haben weder einen größern Nutzen, noch verursachen sie die Straßenverunreinigung mehr wie jeder andere Bürger. Die Ungerechtigkeit dieser Steuer ist um so auffälliger, als gerade diejenigen, welche die Verunreinigung der Straßen verursachen, nämlich die Fuhr- und Pferdebesitzer, also namentlich die Industrie und der Großgewerbebetrieb in unbilligsten Weise, wie von so vielen städtischen Lasten auch von dieser besondern Steuer freigelassen sind. Wir protestiren auf das entschiedenste gegen diese Ungerechtigkeit." Die beiden Processe in Sachen der Steuervertheilung und der Straßenreinigung haben etwa 1800 M. gekostet. Hr. Justizrath Müller begründete seine Forderung nach Ausbauung der Thorstraßen und Herstellung einer Verbindungsstraße der Vororte untereinander.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Verein für erziehliche Handarbeit hielt unter dem Vorsitze des Ober-Regierungsraths Fink am Mittwoch-Abend seine dieseährige Hauptversammlung ab. Der Schriftführer des Vereins, Schulrath Dr. Brandenberg, erstattete den Jahresbericht. Nach demselben hat der Verein auch im abgelaufenen Geschätsjahre seine Aufgabe, der erziehlichen Knabenhandarbeit in unserer Stadt weitere Verbreitung zu geben, in erfreulicher Weise zu lösen verstanden. Der Verein unterhält gegenwärtig 17 Ausbildungscurse, die durchschnittlich je 15 Theilnehmer zählten. Es bestanden zwei Lehrercurse, einer zur Ausbildung in Pappe, der andere zur Erlernung der Hobelbankarbeit. Desgleichen waren für die Schüler der hiesigen Präparanden-Anstalt zwei Curse eingerichtet. Die übrigen Wirkstätten waren zumeist von Zöglingen der Volksschulen besucht, während nur vereinzelte Schüler der höhern Lehranstalten an dem Unterrichte theilnahmen. In der Asylschule am Klapperhof, in den Hülfsschulen am Ursulamarkt und auf dem Griechenmarkt, sowie in der städtischen mittlern Knabenschule ist der Handfertigkeit-Unterricht obligatorisches Unterrichtsfache. Weitere Arbeitestätten für den neuen Unterrichtszweig bestehen in den hiesigen Knabenhorten, in denen die Kinder sowohl in Papp- wie auch in Schnitzarbeiten unterrichtet werden. Zur Unterhaltung der eingerichteten Curse und Schülerwerkstätten wendete der Verein gegen 3400 M. auf, von denen 850 M. durch Mitglieder-Beiträge gedeckt wurden. Die Stadt leistete einen Zuschußß von 1000., die Regierung einen solchen von 500 M. Die von den Schülern gezahlten Beiträge zur Beschaffung des Materials usw. beliefen sich auf ungefähr 650 M. An Lehrer-Honoraren zahlte der Verein 2520 M. Der Voranschlag für das kommende Geschäftsjahr wurde in Einnahme und Ausgabe auf 3260 M. festgesetzt. Um seine Wirksamkeit auch auf die ganze Rheinprovinz auszudehnen, beabsichtigt der Verein wie in den Vorjahren so auch im kommenden Herbst abermals einen Ausbildungs-Cursus für Lehrer aus der Rheinprovinz einzurichten, in dem in Papp-, Schnitz- und Hobelbank-Arbeiten unterrichtet werden soll. Die einzelnen königl. Regierungen sollen gebeten werden, die ihnen unterstellten Lehrer auf diesen Cursus aufmerksam zu machen. Die Leitung desselben wird wieder Lehrer Watteler übernehmen, der auch den hiesigen Lehrer-Cursen erfolgreich vorsteht. Der Verein hofft für die Zukunft auf eine wirksame Unterstützung seiner Bestrebungen durch die Kölner Bürgerschaft, damit er immer erfolgreicher zu wirken vermöge im Interesse einer gesunden Volks- und Jugend-Bildung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das Kinderfest auf dem Neumarkte. Bei Aufnahme der Zuschrift unseres Berichterstatters in der gestrigen Nummer des Kölner Local-Anzeigers bezüglich des betrunkenen Samariters haben wir nicht daran gedacht, daß der Eindruck entstehen könnte, als habe der Schulknabe sich in der Wirthschaft an der Schildergasse betrunken. Wir kommen daher gern der Bitte des Herrn Zaudig nach, festzustellen, daß der betreffende Knabe bereits in betrunkenem Zustande vom Neumarkte durch zwei Schutzleute und einen Samariter zu ihm ins Haus gebracht worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
