<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>4</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>351919</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Elektrische Straßen-Beleuchtung. Ar, ehplat vragbergr Kasberg Lahgshesieske. Secsechanlen durch den Kase Wuchzen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Abend mit ben. Crprebung,"geiz, Der Sohn einer durchreisenden leichen Abend nach Herin woeitergereiot. Lezhuten Volarfahrers auffamilie wurde auf die Anwesenheit des berühnten Volaxzhag merksam gemacht und trug alcvon., üherall Schne und Eis, worauf er sseine Verlier antwortete:"Da gibts wohl da oben lauter uod der Einlagen am 27, Bebru, uf b. Summa 11.462751 M. 71 anlagen pro März 449,257 M. 14 P/0:: 328,420 M. 39 Pfg., so sa. Die Rückzahlungen beliefen sich auf 326, an" Leosädte, Aus den Hour Ließ. Paute 135 Si. Lsoesen..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>ais michpliger Lust an Opponten gegen de Vegzserug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueber die topographische und geschichtliche Entwickelung der Stadt Köln sprach Hr. Regierungs-Baumeister Schilling zum zweiten Male am 24. v. M. im Gürzenich. Eine Anzahl bedeutender Männer saß vom 7. Jahrhundert an auf dem Bischofsstuhl, so der h. Cunibert und Hildebold. Eine Reihe kirchlicher und klötterlicher Bauten entstanden unter ihrer Regierung, die indeß ein Raub der Zerstörungsüge der Normannen geworden sind. Es folgt der allgemeine Aufschwung Deutschlands unter den sächsischen Kaisern, unter Erzbischof Bruno(953--965) gewinnt Köln eine neue größere Bedeutung. Unter ihm und seinen Nachfolgern Heribert und Pilgrim entstehen zahlreiche Kirchenbauten, so St. Pantaleon, St. Andreas, St. Martin, an Stelle einer ältern Anlage, St. Aposteln, St. Severin und St. Gereon, ebenfalls an Stelle einer ältern Anlage. Das Erzkanzleramt für Italien ist seit Pilgrim dauernd bei Köln; mächtig blühen das Gewerbe, der Groß- und der Klein-Handel auf, und schon im 11. Jahrhundert ist Köln eine Welthandelsstadt. Allmälig wurde der Umfang der Römorstadt zu klein. Die erste Erweiterung fand nach dem Rhein zu um 950 statt; dort wurde das Tiefgebiet, durch welches bis jetzt nur einige hochwasserfreie Straßen führten, angeschüttet und sehr dicht bebaut. Es ist das Gebiet der heutigen Rheingasse, Lintgasse, Mühlengasse usw. Die Furcht, daß der Rhein die Krüm mung von Poll nach Mülheim ein Mal bei Hochwasser für immer abschneiden und dergestalt die Stadt verlassen könnte, ließ im Mittelalter ein Werk weitschauenden mittelalterlicher Ingenieurkunst zur Rhein-Regulirung, die sogen. Poller Köpfe entstehen, die in den letzten Jahren von General Wolf und Dr. Kiss eingehend untersucht worden sind. Aus dem Tiefgebiet am Rhein ragten zwei Inseln hervor: die Martins-Insel und die Insel Nothhausen; ob das Berthchen auch damals schon bestanden hat, ist nicht nachzuweisen. Als die erste Stadterweiterung nicht mehr genügte, entstanden solche im nördlichen Stadttheil, genannt Diederich, im Westen Westrich(?) mit St. Aposteln, im südlichen Stadttheil Orsbach mit St. Georg, ferner Ipperwald mit den Klöstern zum Cedern- und zum Imper-Wald, deren Reste noch die Gärten des Regierungs-Präsidenten und des Erzbischofs darstellen. Aber die Kirchen St. Severin, Pantaleon, Mauritius und Gereon und die Häuser um dieselben lagen noch außerhalb der Mauern. Die durch die Erfahrungen bei den Krenzügen vervollkommnete Belagerungs-Technik, und die kriegerischen Zeiten drängten zu einer einheitlichen starken Stadtbefestigung, und so ent stand am Ende des 12. Jahrhunderts die große Stadt-Erweiterung: die Umwallung und dann der Mauerbau, die vor wenigen Jahren erst gefallen sind. Hauptwerth wurde dabei auf die Forts bei den Thorburgen gelegt. Von außen kommend, gelangte man in diese zuerst durch einen, von Pallisaden eingeschlossenen Vorhof, dann über den hier zugeichütteten Graben hinweg durch einen gemauerten Thorthurm in den großen, mit Wall und Graben versehenen stark befestigten Außeinhof, der das eigentliche Operationsfeld für die Besatzung bildete; hier standen die Artillerie-Geräthe, hölzerne Vertheidigungs-Thürme usw. Ein breiter Gang führte dann zum Innenhof, der ebenfalls mit Mauern und Thothürmen umgeben war. Eine am Weyerthor bloßgelegte Bastion gibt Anhaltspunkte für die Ausdehnung dieser Werke. Bei den Thorburgen unterschied man zwei Typen: solche mit erhöhtem Mittelsörper für Beobachtungszwecke (Severins-Thor, Pantaleon-, Weyer-, Ehren- und Friesen-Thor) und solche mit oben gleich hohem Abschlußß. Auf der Plattform standen Wurfmaschinen, über den Thoröffnungen, die mit Fallgittern geschlossen wurden, befanden sich Wurf-Galerien. Mit Erfindung des Pulvers verloren diese Thorburgen, von welchen übrigens keine nach der zweiten Hälfte des 13. Jahrhunderts entstanden ist, ihre fortificatorische Bedeutung und wurden nun zu andern Zwecken benutzt. Sie bildeten wohlthuende Ruhepunkte für das Auge, so daß der Mauernürtel einen schönen Anblick gewährte; großartig in seiner Massenwirkung, war er einfach im einzelnen. Weniger schön waren die Straßenzuntände im Innern der Stadt. Schmutz und Pfützen machten sich hier breit, wofür Redner einige drastische Beispiele anführt. Von großer gewerblicher Bedeutung war der Duffesbach, der früher wahrscheinlich am Laach in die Stadt eintrat und durch die Löhrgasse (Löher-- Gerber) dem Rheine aufloß. Sein jetziger Lauf hat den Straßen die Namen Rothgerberbach, Pellergraben(verballhornt in Perlengraben) usw. verschafft. Beim Einzug der Franzosen in Köln 1794 war die Bevölkerung nicht dicht. Damals gab es innerhalb der Mauern noch ansehnliche Weinanlagen, aus welchen in guten Jahren 15,000 Ohm Wein geerntet worden sein sollen. Nachdem die Stadt 1815 preußisch geworden war, wurden neue Forts zu ihrem Schutze angelegt; sie entstanden bis 1826. Das Ziegelfeld, welches zu ihrem Bau benutzt wurde, bepflanzte man später, und so entstand der heutige Stadtgarten. In den fünftiger Jahren fielen die Rheinthor mit Ausnahme des Rheingassenthores, das erst 1888 niedergelegt wurde. Vor 40 bis 50 Jahren machte sich eine rege Bauthätigkeit in der Stadt bemerkbar, und in ihrem Gefolge fehlte auch der Baurach nicht. Ende der siebenziger Jahre hatte die Bewohnungsdichtigkeit ungefähr ihre Grenze erreicht und machte eine Sprengung der ngenden Mauern nothwendig, die bekanntlich 1881 vorgenommen wurde. Während die Römorstadt ein Gebiet von 96 Hectar umschlossß, umgrenzt nun die Altstadt ein solches von 402, die Neustadt 448 Hectar. Auch das jetzige Gebiet, meinte Redner, müßte 1910--1915 zu klein werden, wenn die Bevölkerung in demselben raschen Maße wachsen würde, wie es in unserm Jahrhundert der Fall gewesen ist; in den genannten Jahren würde dann die Bevölkerungs-Dichtigkeit wieder 400 auf den Hectar betragen; nur durch bequem und billig zu benutzende Beförderungsmittel für den Verkehr mit den Vororten könne ein Theil des Wachsthums auf diese abgelenkt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
