<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>4</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>351942</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein schönes Fest bereitete Hr. Karl Bosch am Dinstag seinem Personal zur Feier seiner silbernen Hochzeit. Sämmtliche Angestellten der Firma, zum größten Theil mit ihren Frauen, hatten der Einladung Folge geleistet, so daß der Saal des Kaufmännischen Vereins fast ganz besetzt war. In Rede und Lied wurde Hr. Bosch nebst seiner Familie gefeiert. Im weitern Verlaufe des Abends entdeckte man unter dem Personal der Firma eine ganze Anzahl Soloräfte, die in declamatorischen, humoristischen und musikalischen Darbietungen hervorragendes leisteten. Auf den Höhenpunkt wurde die Stimmung durch eine Reihe herrlicher, gemeinschaftlicher Lieder gebracht. In der heutigen Zeit, wo die sociale Kluft zwischen Arbeitgeber und Angestellten oft unüverbrückbar erscheint, ist es doppelt erfreulich, wenn zwischen beiden Theilen ein so herzliches Einvernehmen, wie im vorliegenden Falle, obwaltet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Palästina bleibt im Panorama International(früher Kreuzgasse, jetzt Ursulastrße 13) nur noch bis Sonntag-Abend ausgestellt. Wie wir hören, wird in diesem Jahre kein Cyklus vom heiligen Land mehr gezeigt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Beförderung der Frachtstücküter. Wie die EisenbahnDirection Köln bekannt macht, ist in Aussicht genommen, vom 1. Mai d. J. ab die durch die bahnamtlich bestellten Rollfuhrunternehmer in Köln und Köln-Deutz abzuholzenden, zur Versendung bestimmten Frachtstücküter a. so weit sie für Stationen der rechten Rheinseite, Nord- und Mittel-Deutschland bestimmt sind, ausschrießlich nach Station Kölndeutz, b. wenn sie nach Stationen der Linken Rheinseite und Südeutschland befördert werden sollen, ausschrießlich nach Station Kölngereon fahren zu lassen, damit sie von diesen Stationen mit den nach den betreffenden Richtungen laufenden directen Güterzügen abgehen können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Auf der Breitestrße wurde gestern Vormittag eine Frau von einem Wagen des städtischen Fuhrparks überfahren und erlitt so erhebliche Kopfverletzungen, daß sie zum Bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. In der Nacht von Donnerstag auf Freitag wurde die städtische Feuerwehr nach der Straßburgergasse gerufen, wo in einem Hause eine Frau mit einer Petroleumlampe in der Hand gefallen war und dabei erhebliche Brandwunden erlitten hatte. Die Feuerwehr schaffte die Verletzte nach dem Bürger-Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Ferien-Commers der katholischen Studenten-Vereine Deutschlands(nicht farbentragenden), veranstaltet vom Kölner Philister-Cirkel Häuschen, hatte am Mittwoch-Abend eine stattliche Schaar alter und junger Cartell-Brüder, welche den großen Saal der Bürgergesellschaft fast füllte, zusammengeührt, um bei frohem Sang und Freundeswort alte Freundschaft, gernüpft durch die gleichen Ideale, zu erneuern und neue Freundschaftsbande anzuknuüpfen. Wer die große Zahl ernster Männer aus allen Ständen der akademischen Berufe, zum Theil mit greisen Häuptern und in angesehenen Lebensstellungen, in fröhlichem Verein mit der akademischen Jugend übeschaute, wer sah, wie die Väter warme Sympathie und treue Anhänglichkeit der Sache bewahrten, welcher jetzt die Söhne dienten, der mußte sich sagen, daß der Cartell-Verband der katholischen Studenten-Vereine Deutschlands, welcher nunmehr mit 26 activen Vereinen an fast allen deutschen Hochschulen vertreten ist, eine gute Sache ist, daß die Grundsätze, die er befolgt, Religion, Wissenschaft, Freundschaft, und die Ziele, welche er erstrebt, dem jungen Studenten einen sichern Hort gegen die Gefahren des modernen Universitäts-Lebens zu bieten und tüchtige katholische Männer der Wissenschaft heranzuziehen, schön und hehr sein müssen. Die Begeisterung für die Ideale des Verbandes beherrschte denn auch den ganzen Abend, sie klang aus den Einleitungsworten des Präsidiums, welches Hr. stud. iur. B. Custodis führte, aus der trefflichen Begrüßungsrede des Hrn. Referendar Hermann Schmitz und vor allem aus der"Cartell-Rede" des Hrn. Reichstags- und Landtags-Abgeordneten Rechtsanwalt Karl Trimborn heraus, welcher in seiner bekannten gemüthvollen und begeisternden Weise besonders den anwesenden Gästen die Principien des Cartell-Verbandes und ihren Einfluß auf das akademische und berufliche Leben darlegte. Für die Erheiterung sorgte eine wohlgelungene Mimik, eine kleine, frisch vorgetragene Gesangsposse. Erst in später Stunde trennten sich die Cartell-Brüder, nicht ohne ein herzliches Vivat, floreat crescat Cartellverband! im Herzen und auf den Lippen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Verein selbständiger Handwerksmeister hat in seiner am Dinstag abgehaltenen General-Versammlung den neuen Handwerker-Organisations-Gesetzentwurf berathen und nach lebhafter aufregender Discussion, an der sich u. a. die Herren Rings, Figge, Maubach, Junkersdorf betheiligten, einstimmig folgende Reso lution angenommen:"Unter tiefem Bedauern über das Fallenlassen des Berlepsch'schen Entwurfs halten die heute im Krystall-Palast zahlreich versammelten Mitglieder des Vereins selbständiger Handwerker es doch für im höchsten Grade bedenklich, die jetzige Vorlage rundweg abzulehnen, und bitten den hohen Reichstag, die Vorlage nach Möglichkeit im Sinne des corporirten Handwerks zu verbessern und das jetzt Erreichbare als Abschlagszahlung anzunehmen, um darauf Besseres aufzubauen." Als Delegirte für den in Berlin am 27.--28. April stattfindenden Handwerkertag wurden Hr. Lodewig und Hr. Figge gewählt.-- Das Fest des fünfundzwanzigährigen Bestehens des Vereins selbständiger Handwerker soll in großartigem Rahmen unter Theilnahme hiesiger und auswärtiger Vereine und Innungen in Verbindung mit einem hierselbst abzuhaltenden Handwerkertage gefeiert werden. Der Vorstand des Vereins wird unveraüglich mit den hierzu nöthigen Vorarbeiten beginnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Kölner Süngergreis begeht am nächsten Sonntag im großen Saale der Lese-Gesellschaft sein Schlußfest der Winter-Saison und hat als Mitwirkende unsern beliebten Theater-Regisseur Otto Beck und einen ausgezeichneten Baritoniſten, Operisänger Jos. Taux aus Düsseldorf, gewonnen. Außer verschiedenen Volks- und Chorliedern gelangt der große Podbertsky'sche Chor mit Instrumental-Begleitung: Zollern und Staufen(zwei Berge Schwabens) zur ersten Aufführung; außeadem der Römische Triumphgesang von Max Bruch. Ein Ball macht den Schluß des Festes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Preis-Reiten und-Fahren. Der Reit- und Fahr-Verein für Köln und Umgegend veranstaltet am 15. und 16. Mai auf dem Sportplätze(hinter dem Zoologischen Garten) eine Preis-Bewerbung für Equipagen- und Luxus-Pferde, und zwar in 13 Klassen für Ein, Zwei- und Vierspänner im Privatbesitz bzw. im Besitz von Händlern, für Reit- und Jagdpferde. Für das Reiten von activen Offizieren ist eine besondere Klasse gebildet. Die Bedingungen für diesen Wettbewerb sind vom General-Commando des 8. Armeecorps genehmigt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Männergesang-Verein Polyhymnia hält am Sonnta den 2 Mai Abends 7 Uhr. im großen Gürzenich-Saale unter Mittag den 2. Mai, Abends 7 Uhr, wirkung namhafter Solisten ein Concert zum Besten der Herz-Jesu Kirche ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Personalien. Der seitherige wissenschaftliche Hülfslehrer Dr. O. Menge ist zum Oberlehrer ernannt und an der hiesigen OberRealschule angestellt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Wohlthätigkeits-Concerte. Als Nachspiel der Concert-Saison werden in den nächsten Tagen noch mehrere guten Zwecken dienende Aufführungen stattfinden. Zunächst wird die Gesanglehrerin Frl. Sire mit ihren Schülerinnen am kommenden Dinstag, den 27., im Hotel Disch eine Abend-Unterhaltung zu Gunsten der Langenbach-Stiftung (Musiklehrerinnenheim in Bonn) geben. Alsdann wird die Concert- Gesellschaft am Donnerstag den 29. zum Besten des Wittwenund Waisen-Fonds des siädtischen Orchesters, unter Leitung von Prof. Dr. Wüllner, Haydn's Schöpfung, deren erste Aufführung so großes Gefallen erregte, nochmals im Gürzenich zur Aufführung bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Selbstmord. Vorgestern Vormittag fand man auf dem Speicher eines Hauses am Buttermarkt einen daselbst wohnenden Tagelöhner erhängt vor. Die Leiche wurde nach Gelaten gebracht. Armuth und Arbeitslosigkeit sollen den Mann zur That getrieben haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 27. Gastspiel der k. k. Hofopernängerin Lola Beeth vom k. k. Hoftheater in Wien. Die Walküre. Anf. 6 1/2 , Ende nach 10 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Sonntag, 25. April, Nachmittags 3 Uhr, bei ermäßigten Preisen der Plätze. Auf vielfachen Wunsch: Gespenster. Familiendrama in 3 Aufzügen von Henrik Ibsen. Aus dem Norwegischen von M. v. Borch. Abends 7 Uhr: 208. Ab.-Ist. Mignon. Oper in 3 Acten. Musik von Ambroise Thomas.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
