<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>5</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>351985</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Kunstgewerbe-Museum an der Rechtschule sind die Entwürfe zu dem am Hansa-Ring bereits begonnenen Neubau des Museums von dem Architekten Franz Brautzky in Köln ausgestellt, welche durch den Staatspreis der Königlichen Akademie zu Berlin ausgezeichnet worden sind. Die Gruppe enthält perspectivische Ansichten des Gebäudes und der einzelnen Facaden, Querschnitte und Grundrisse. Zugleich ist ein sehr werthvoller Zuwachs der Sammlung zur Ausstellung gelangt, dessen Erwerbung dem Museum durch eine dankenswerthe Schenkung des Herrn Dr. Richard Schnitzler in Köln ermöglicht worden ist. Es ist ein altpersischer Teppich von jener überaus seltenen Gattung, die man nach dem auffallenden Motiv ihrer Musterung Thierteppiche bezeichnet. Diese Muster, aus Gruppen kämpfender Thiere gebildet, die in stilisirte Ranken eingeordnet sind, reichen bis in die Anfänge der persischen Teppich-Industrie im frühen Mittelalter zurück; in der Blüthezeit neupersischen Kunst, dem 16. und 17. Jahrhundert, wurden sie für die Luxusteppiche mit Vorliebe verwendet und kunstvoll ausgebildet. Dem Ausgang dieser Periode gehört der Teppich des Museums an, der außeadem durch eine lebhafteste Farbenwirkung ausgezeichnet ist..Lamm 00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verhaftet wurde ein Tagelöhner wegen Ruhestörung und drohung mit einem Messer. Derselbe setzte seiner Vorführung zur Polizeiwache und seiner Einlieferung in das Polizei-Gefäogniß einen derartigen Widerstand entgegen, daß es erst den vereinten Kräften von vier Schutzännern gelang, ihn in einer Droschke fortzubringen. Auf dem Wege trat er die Beamten fortgesetzt mit Füßen und verursachte durch seinen Widerstand mehrmals einen Volksauflauf. Ferner kam in Haft ein angeblicher Kutscher aus Oberhausen wegen Betrugs zum Nachtheil des Eisenbahn-Fiscus, indem er ohne Fahrkarte von Düsseldorf nach Köln fuhr, und ein Schreiner wegen Entführung eines minderährigen Mädchens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schlägereien. In der Nacht von Samstag auf Sonntag wurden im städtischen Krankenhause vier Personen ausgenommen, welche bei Schlägereien Kopfverletzungen erlitten hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
