<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>5</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>351957</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Umsatzsteuer. Die Antwort des Hru. Beigeordneten Pieca auf die Anfrage des Hru. Stadtverordneten Pauli bezüglich der in Nr. 111 des Kölner Local-Anzeiger wiedergegebenen Beschwerde des Hru. Rechtsanwalt Heilbronn über die Handhabung der Umsatzsteuerordnung hat nach dem officiellen Bericht über die jüngste Stadtverordneten-Sitzung folgenden Wortlaut:"Er könne diesen ganzen Artikel in allen Punkt en als durchaus mit der Sachlage in Widerspruch und durchaus unrichtig bezeichnen. In dem Artikel werde zunächst behauptet, er habe bezüglich der Umsatzsteuer-Ordnung irgend welche Erklärung darüber abgegeben, wie die Sache in Zukunft zu halten sei. Davon sei jedoch mit keinem Wort bei den Ausführungen des Hru. Pauli und bei seiner Erwiderung die Rede gewesen. Es habe sich nur darum gehandelt, daß auf Verlangen der Minister andern Gemeinden gegenüber sämmtliche Befreiungen, so weit sie in die Ordnung paßten, in dies lbe aufgenommen worden seien. Hr. Pauli habe nun zur größern Klarheit die Aufnahme des allgemeinen Satzes gewünscht, daß die beim Staat geltenden Befreiungen auch bei der Umsatzsteuer Anwendung finden sollten. Dagegen habe er sich damals mit der Motivirung erklärt, daß bereits alles in der Ordnung als frei von Steuer aufgeführt werde, was auch der Staat steuerfrei lasse. Bei ruhiger Durchsicht seiner damaligen Ausführungen werde man finden, daß er keinerlei Versprechung gemacht habe. Damit falle aber auch die ganze schöne Ueberschrift des Artikels in sich zusammen, weil er eben eine Zusicherung für die Zukunft nicht ertheilt habe. Was die weitere Frage angehe, ob die Besteuerung des Rückkauses mit der staatlichen Gesetzgebung in Widerspruch stehe, so bemerke er, daß es sich hierbei lediglich um eine Auslegungsfrage handele. Die Indicatur habe ursprünglich geschwankt. In letzter Zeit erst nehme sie mehr den Standpunkt ein, daß derartige Geschäfte nicht als Kauf zu behandeln seien, und auch der Herr Minister habe sich in einem Erlaß damit einverstanden erklärt, daß unter gewissen Bedingungen Befreiung von dem einprocentigen Stempel eintreten solle. Die Verhandlungen über die Umsatzsteuer hätten im Jahre 1894 stattgefunden, während der Erlaß des Ministers aus dem Jahre 1896 datire, wenigstens werde er, wie in dem Artikel angegeben, ern in der Notariatszeitschrift vom Jahre 1896 veröffentlicht. Damals würde also auch der Staat ein solches Geschäft als Kauf besteuert haben. Dies liege aber vollständig neben der Sache. Wie n. Z. Hr. Stadtverordneter Trimborn hervorgehoben, sei eine gleichmäßige Behandlung der beiden Steuern, der städtischen und der staatlichen, undöglich. Wir besteuerten jedes Rechtsgeschäft gleichmäßig, während der Staat verschiedene Sätze für Kauf- und Tauschgeschäfte, für Schenkungen und für Vergleiche habe. Wenn die Bedingungen eines Kaufes nicht erfüllt würden, so habe der Verkäufer einen gesetzlichen Anspruch auf Auslösung des Kaufgeschäfts. Die Gerichte hätten daher die freiwillige Auslösung von Verkäufen ohne gerichtliches Urtheil als Vergleich angesehen und deshalb werde ein solches Rechtsgeschäft vom Staate nunmehr gemä 71 des Tarifs als Vergleich mit M. 1,50 versteuert. Demnach lasse auch heute der Staat das Geschäft nicht stempelfrei, er habe nur einen besonders niedrigen Satz für Vergleiche. Die Entscheidung der ordentlichen Gerichte, wie auch die Verfügung des Ministers seien übrigens überhaupt für die Gemeinden nicht maßgebend. Letztere hätten es nur mit dem Bzirksausschusse und dem Oberverwaltungsgerichts zu thun. Der Bezirksausschußß habe bereits in einem andern Falle den Standpunkt der Stadt als richtig anerkannt und dabei habe sich der betreffende beruhigt. Dafür übrigens, daß sich der Arlikelschreiber den Kopf des Hru. Pauli doch wohl ganz zu Unrecht zerbreche und die Sache vollständig mißverstehe, könne er als besten Beweis den auführen, daß Herr Pauli selbst Mitglied des Steuerausschusses sei, in der Sitzung, wo beschlossen worden, den Mann mit seinem Antrage abzuweisen, anwesend gewesen sei und mit den übrigen Herren, für welche überhaupt kein Zweisel in dieser Frage obwaltete, dafür gestimmt habe."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dr. Wüllner las am Mittwoch im Isabellen-Saale vor einem gewählten Zuhörerkreis Gerhard Hauptmann's neueste Bühnendichtung, das Märchen-Drama Die versunkene Glocke. Mit der Tendenz des Werkes sind wir keineswegs einverstanden. Der schlesische Glockengießer Heinrich, der Held des Drama's, ist eine neue Spielart des Faust, der durch Hülfe von Naturgeister in's Uebermenschliche strebt und auf dem Wege der Kunst eine neue menschenbeglückende Weltanschauung sucht, aber an der eigenen Unzulaänglichkeit scheitert. Ihm gegenüber stellt Hauptmann den Pfarrer, der die christliche Weltanschauung vertritt. Das Märchen-Drama ist bereits in Berlin im Deutschen Theater, in Wien im Hofburg-Theater und in Paris im Theatre de'Oeuvre zur Aufführung gekommen und hat die verschiedensten Beurtheilungen erfahren, wozu auch die Schwierigkeit der Besetzung nicht unerheblich beigetragen hat. In Folge seiner hochentwickelten Sprachtechnik gelang es Hrn. Wüllner, die verschiedenen Personen, so den Glockengießer und den Pfarrer, den Schulmeister und den Barbier, Magda, des Glockengießers Weib und die Buschgroßmutter, die alte Wittichen, im Tone der Rede kenntlich zu machen. Rautendelein, das zarte, eleische Wesen, kann allerdings nur durch eine weibliche Stimme vollkommen versinnlicht werden. Vorzüglich gelang die Kennzeichnung der Naturgeister, des Wassergeister Nickelmann und des bocksbeinigen Waldschrat. Den Text hatte Wüllner hier und da etwas gekürzt, auch gestattete er sich verschiedentlich Umstellungen einzelner Worte. Eine kurzgefßte Erläuterung der Mythologie und der Oertlichkeiten des Märchendrama's, sowie der Eigenthuümlichkeit der schlesischen Mundart, welche die alte Wittichen spricht, hätte vorausgeschickt werden können. Die Anwesenden folgten dem Vortrage mit gespannter Aufmerksamkeit und äußerten wiederholt ihre Befriedigung durch Beifall und Ruf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gelandet. Am 4. d. Abends wurde im Rhein bei Niehl die Leiche eines unbekannten, anständig gekleideten Mannes gelandet, welcher etwa 20 bis 25 Jahre alt sein kann. In der Tasche fand man ein Portemonnaie mit Geld und eine Rückfahrkarte Brühl-Köln .Klasse. Die Leiche befindet sich auf dem Friedhof in Niehl, woselbst auch die Kleidungsstuücke aufbewahrt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Berlin,.Mais7.(Eigener Drahtbericht der Köln. Volkszeitung.) Ziehung der 4. Kl. 196. preuß. Klassen-Lotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags. Ein Gewinn zu 200,000 M. fielen auf Nr. 148.439; ein Gewinn zu 150.000 m. auf Nr. 127.221; ein Gewinn zu 40,000 M. auf Nr. 166.723; fünf Gewinne zu 10.000 M. auf Nr. 30.570, 35,975, 51,199, 136.764 und 225.600; ein Gewinn zu 5000 M. auf Nr. 22,056.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
