<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>4</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>351930</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verhaftet wurde ein Kaufmann, welcher sich bei der Polizei freiwillig mit der Angabe meldete, er habe vor einiger Zeit seinem Principal, einem hiesigen Architekten, eine Geldsumme von über 400 M. unterschlagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unterschlagung. Bei einem an der Hahnenstrße wohnenden Stellmacher erschien ein junger Mann und entlieh einen Handwagen im Werthe von 30 M. Diesen Wagen hat der Mann dann später in Ehrenfeld an einen Wirth für 10 M. verkauft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verein für Handlungs-Commis von 1353. Im Bezirk Köln hielt am Mittwoch den 7. April Herr Albert Sie, Mitglied des Vorstandes, einen Vortrag über die Verwendung des Phonographen und der Schreibmaschine im geschäftlichen Verkehr. Die dazu nöthigen Apparate und Maschinen waren in liebenswürdiger Weise von der Deutschen Edison-Phonographen-Gesellschaft hierselbst zur Verfügung gestellt. Das Vereinslocal im Hotel Royal vermochte nicht alle erschienenen Mitglieder zu fassen, die sich zu diesem interessanten Thema eingefunden hatten. Herr Sie gab in sehr lichtvoller Weise eine Beschreibung der Apparate und deren Functionen. Der Phonograph nahm Briefe in Deutsch und Englisch auf, welche theils durch die Schreibmaschine, die Fräulein Henniges mit staunenswerther Fertigkeit bediente, theils durch Schalltrichter wiedergegeben wurden. Den Schluß des Vortrages bildeten Musik- und Gelangstücke, Glockengelaäute 2c., die der Apparat durch den Schalltrichter der ganzen Versammlung bis in die schwächsten Pianos vernehmbar in präcicester Weise zu Gehör brachte. Herr Sie war der Meinung, daß in vielen, namentlich größern Geschäften Phonographen gute Verwendung finden könnten. Der Vorsitzende, Herr Greve, berichtete sodann in ausführlicher Weise über die Wirkung des Alters- und Invalidengesetzes auf den Gehülfenstand. Nach eingehender Berathung kam man zu der Ueberzeugung, daß die gebotenen Vortheile in keiner Weise den Verpflichtungen entsprechen, die dieser Stand zu leisten hat. Zu einer Herren-Fußwanderung am 9. Mai verpflichteten sich schon eine große Anzahl Theilnehmer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Kölner Männergesang-Verein geht bekanntlich schon seit längerer Zeit mit dem Plane um, an Stelle der Wolkenburg, welche in ihren räumlichen Verhältnissen längst nicht mehr den Anforderungen der großen Mitgliederzahl entspricht, ein größeres Vereinshaus zu erwerben bzw. zu bauen, wobei namentlich Werth auf einen großen Festsaal gelegt werden soll. In den jüngsten Tagen ist nun die Verwirklichung dieses Planes einen großen Schritt näher gerückt. Ein hiesiger Architekt hat dem Verein die ausgedehnte frühere Korte'sche Besitzung, Ecke Apostelstraße und Brinkgasse, nebst mehrern anstoßenden Häusern in der Brinkgasse unter günstigen Bedingungen angeboten. Wenn die General-Versammlung das Anerbieten annimmt, soll unter Beibehaltung des prächtigen Vorderhauses sofort mit dem Bau eines großen Festsaales begonnen werden, der über 1500 Sitzplätze bieten und bis 1. Januar 1898 fertig gestellt werden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
