<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>4</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>351922</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. Die Exercitien für Männer, welche seit dem vorvergangenen Sonntag in der Pfarrkirche St. Andreas und St. Severin von Franciscaner-Patres abgehalten wurden, gingen gestern Abend zu Ende. Die Theilnahme der Gläubigen war in beiden Fällen eine sehr starke. In St. Andreas wohnte Hr. Weihbischof Fischer der Schlußfeier bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Heilcurse für stotternde Kinder. Auf Einladung des Herrn Schulrath Dr. Brandenberg fand am Samstag in der Turnhalle am Elogiusplatz eine Versammlung von Lehrern aus Rheinland und Westfalen statt, die an Heilcursen für stotternde Kinder unterrichten. Auch zahlreiche hiesige Lehrer und Lehrerinnen, welche solche Kinder zu ihren Schülern in den Volksschulen zählen, sowie Eltern solcher Kinder wohnten der Versammlung bei. Unter den Theilnehmern befanden sich auch die Herren Regierungs- und Schulrath Bauer, Director der TaubstummenAnstalt Schulrath Weisweiler und mehrere Kreis-Schulinspectoren. Herr Schulrath Dr. Brandenberg wies in seinen Begrüßungsworten auf das Wesen des Stotterns und auf die bisher erfolgten Schritte zur Beseitigung dieses Gebrechens hin. An zwei Abtheilungen des hier bestehenden Heilcursus für stotternde Kinder zeigten dann die Herren Lehrer Theisen, Schmitt, Hofstetter und Rector Königs in geordneter Reihenfolge die Uebungen zur Beseitigung des Stotterns von den ersten Athmungs- und Stimmbildung-Uebungen bis zum geläufigen Sprechen und Lesen. Nach Beendigung dieser Lehrproben wurden die Verhandlungen im obern Saale bei Kränkel fortgesetzt. Herr Rector Königs verbreitete sich in längerm Vortrage über die Frage, was geschehen solle, damit die in den Heilcursen erzielten Erfolge sich auch in Schule und Haus wirksam zeigen. Auf Anregung des Vorsitzenden wurde die Gründung eines Vereins der an Heilcursen beschäftigten Lehrer und solche, die sich für die Heilcurse interessiren, beschlossen. Eine Commission soll dem in Dortmund stattfindenden Verbandstag den Entwurf der Satzungen 2c. unterbreiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der östliche Theil der Gartenanlage auf dem Deutschen Ring geht jetzt langsam seiner Vollendung entgegen. Auf den beiden Langseiten der Anlage sind je vier Reihen Eichen gepflanzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>P Liebstähle. Diebe drangen Nachts mittels Nachschlüssel in ein Haus am Perlengraben, erbrachen in einem Zimmer einen Schrank und entwendeten eine goldene Uhr und ein Paar goldene Manschetten knöpfe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mehrere Diebe öffneten die Thüre eines vor dem Gladbacherthor gelegenen Eisenschienen-Lagers, fuhren mit einem Handwagen hinein, luden eine Anzahl-Träger auf und fuhren davon. Am Gladbacherwall wurden dann später elf dieser Schienen auf einem Haufen liegend aufgefunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Aus dem Keller eines Hauses an der Schildergasse wurden fünfzehn Messingstangen gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ueberlastung der Schüler mit Schulmappen. Im Programm des hiesigen kgl. Kaiser-Wilhelm-Gymnasiums weist Hr. Director Dr. Wiesel darauf hin, daß uach den Ermittelungen der vorgesetzten Be hörde bei Schülern der untern Klassen vielfach die Unsitte bestehe, auch Bücher und Hefte, die für den betreffenden Tag gar nicht gebraucht werden, in die Klasse mitzubringen. Da hierdurch eine un gehörige, die Gesundheit schäligende Belastung derselben herbeigefuührt wird, ersucht er die Eltern der Schüler oder deren Stellvertreter, im Verein mit der Schule die Schulmappen ihrer Söhne bezw. Pflege befohlenen von Zeit zu Zeit auf ihr Gewicht prüfen und Ueberlistungen gegebenen Falles verhindern zu wollen. Die Kgl. Wissenschaftliche Deputation für das Medicinalwesen, welche auf Veran lassung des Cultusministers dieser Frage näher getreten ist, hat ihr Gutachten dahin abgegeben, daß das Normalgewicht der gefüllten Schulmappe höchstens ein Achtel des Köpergewichts des betreffenden Schülers, eher noch weniger, betragen dürfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Verein für Gartencultur und Botanik hielt gestern im großen Saale der Bürgergesellschaft seine Monats-Versammlung ab, welcher 269 Mitglieder beiwohnten. Der Vorsitzende Hr. Ziegler, gab in seiner Begrüßungsrede der Hoffnung Ausdruck, daß der Sieg des Frühlings über den Winter bald ein vollständiger sein werde. Hr. J. Elkemann gab in einem kurzen Vortrage praktische Winke über die Cultur der Lilien und stiftete eine Anzahl Zwiebel von feinern Lilienarten zur Gratisverloosung. Wie der Vorsitzende mittheilte, sollen diejenigen Laienmitglieder, welche ihre praktischen Erfahrungen in Garten- bzw. Pflanzen-Culturen in Vorträgen den Vereinsmitgliedern zur Kenntnisß bringen, mit Pflanzen-Prämiesen ausgezeichnet werden. Zum Schlusse der Versammlung gelangten 82 Gewinne, bestehend aus prachtvollen Azalien, Palmen usw., von P. J. Roßbach unter die Mitglieder gratis zur Verloosung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
