<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>5</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>351950</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Bäcker-Versammlung, die vorgestern Nachmittag im Krystallpalast stattfand, war von etwa 200 Personen, Gesellen und Meistern, besucht. Zweck derselben war Stellungnahme zu dem Maximal-Arbeitstage im Bäckereigewerbe. Der Bäckergeselle Fischer führte als Referent aus, daß die Bäckergesellen alle Ursache hätten, mit der Verordnung des Bundesrathes zufrieden zu sein, daß sie aber an Stelle der Festsetzung eines täglichen Maximal-Arbeitstages die Anordnung eines bestimmten Wochen-Arbeitsturnus wünschten. Nach längerer Erörterung, in welcher u. a. der Obermeister der hiesigen Bäcker-Innung sich zustimmend zu der Forderung der Gesellen äußerte, wurde nachstehende Resolution beschlossen:"Die Bäcker Köln's erkennen sehr wohl die lobenswerthen Bestrebungen eines hohen Bundesrathes an, durch die Verordnung vom 4. März 1896, betr. den Maximal-Arbeitstag im Bäckerei-Gewerbe, in den socialen Verhältnissen der Bäckergehülfen eine Besserung herbeiühren zu wollen. Bei Ausführung dieser Verordnung haben sich indeß so viele, gar nicht zu vermeidende Unzutraäglichkeiten ergeben, daß die Bäcker Köln's sich verandaßt sehen, dem hohen Reichstage die ergebenste Bitte zu unterbreiten, beim hohen Bundesrathe dahin zu wirken, die Verordnung vom 4. März 1896 abzuändern und anstatt des Maximal-Arbeitstages einen Wochenturnus im Bäckergewerbe einzufuühren." Wenn, wie aus einer einleitenden Bemerkung des Vorsitzenden hervorging, die Versammlung Werth darauf legte, daß die in Köln ansässigen Reichstags-Abgeordneten den Verhandlungen beiwohnten, so hätte man die Versammlung doch einige Tage früher abhalten sollen, als die betr. Abgeordneten aus Anlaß der Osterferien(7. bis 27. April) noch in Köln weilten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>versch. Sorten Seifenpulver """ Stärke und Zuberötheile die besten und dabei die allerbilligsten sind. iederreranner gesucht. Hauptaugust Stukenbrok, Einbeck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text># Militairisches. General v. Leipziger ist in Genehmigung seines Abschiedsgesuche zur Disposition gestellt und an seine Stelle General der Infanterie Frhr. v. Wilczek zum Gouverneur von Köln ernannt worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gestern trafen hier mehrere Hundert Reservisten ein, welche beim 16. Infanterie-Regiment eine zwöstägige Uebung abzulegen haben. Dieselben wurden in den Casernen einquartiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Fünfundzwanzigähriges Arbeits-Jubiläum. Am 1. Mai werden es 25 Jahre, daß Hr. Johann Live als Kutscher im Hotel Disch eintrat. Der Jubilar, welcher sich durch Fleiß und pünktliche Pflichterfuüllung die Achtung seiner Vorgesetzten erworben hat, wurde vom Verein der Gasthof-Besitzer schon zwei Mal, durch Diplom, bronzene Medaille, sowie durch das Geschenk einer werthvollen goldenen Uhr ausgezeichnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Stadtönische Versicherungskassen gegen Arbeitslosigkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. In der Nacht von Donnerstag auf Freitag meldete man einem Schutzmann, daß am Eifelthor ein Mann im Wallgraben liege. Der Beamte begab sich mit einem Collegen zur bezeichneten Stelle, wo sie einen Mann mit blutübertrömtem Gesichte und anscheinend an Armen und Beinen schwer verletzt im Graben liegend fanden. Der Verletzte wurde nach dem Bürger-Hospital geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Zum Benefiz für das Chor und Ballet-Personal. Wegen Undäßlichkeit von Bertha Pester-Prosty anstatt Mannhäuser: Der Frischütz. Rom. Oper in 3 Acten von K. M. v. Weber. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Sonntag, 2. Mai: Zum Benefiz für das Chor- und Ballet-Personal. Gastspiel des Fräulein Cäcilia Wolkenburg, unter gefälliger Mitwirkung von Sophie David, Alma Sackur, Clemens Kaulung und Hanz Portz. 1. Prolog von Ludovicus Cornu. 2. A Bassa Porta Paphia(Unger an der Paafepooz) von Dr. G. Reinecke. Oper mit Musik, Fackelzug, Volksscenen, Geistererscheinungen, elektrischer Beleuchtung usw. in zwei Acten und einem Vorspiel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Riehl, 29.April94. Iu wenigen Monaten wird für die zahlreichen hiesigen Katholiken eine Nothkirche errichtet sein. Die staatliche und baupolizeiliche Genehmigung dazu ist bereits eingetroffen. Freilich geht es hier, wie so vielfach: es fehlt noch an Geld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ochsenfleisch von unt Nänie.35-.50, vom Bauch 1,03-1,20, Ka fleisch.22-.44, Hammellleisen 1,08-.50, Speck, geräuchert.38-.47.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Verein katholischer deutscher Lehrerinnen wird in den Pfingsttagen dieses Jahres seine zwölfte Haupt-Versammlung in Köln abhalten. Dieser Verein, im Jahre 1884 von fünf Lehrerinnen in Limburg a. d. Lahn geründet, weist jetzt die stattliche Zahl von mehr als 3400 wirklichen Mitgliedern auf. Ein großer Theil derselben wird in den nächsten Pfingsttagen zum ersten Mal in unserer 8 Prolongiren der Fahrkarten. In Berichtigung einer frühern diesbezüglichen Notiz schreibt man uns: Die Verfügung des Eisenbahnministers betr. den Wegfall des Stundenstempels auf den Fahrkarten ermöglicht, daß die Fahrkarten an dem betr. Tage, wo die Reise angetreten wird, zu jeder beliebigen Stunde gelöst werden können. Zu Nachmittagsügen sind also die Karten schon Vormittags käuflich. Das Prolongiren der Fahrkarten bei Fahrt-Unterbrechung bleibt nach wie vor bestehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
