<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>4</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>351940</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Unterricht in den Elementar-Schulen binnt am Montag den 26. April., Vormittags 8 Uhr, an welchem Tage auch die Anmeldung der in diesem Jahre schulpflichtig werdenden Kinder bei dem Rector, bzw. den Hauptlehrpersonen des betreffenden Schulbezirks im Schullocale, Vormittags von--12 und Nachmittags von --4 Uhr, zu erfolgen hat. Schulpflichtig sind alle diejenigen Kinder, welche bis zum 1. October d. J. das sechste Lebensjahr vollenden. Es wird ausdruücklich darauf aufmerksam gemacht, daß die Kinder nur in die Schulen ihres resp. Wohnbezirks aufgenommen werden. Das Schulgeld für Kinder, welche nicht im Stadtgebiete ortsangehörig sind, beträgt 36 Mark pro Jahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dienstähle. Aus dem Keller eines Hauses am Wormserplatz wurden Nachts mittels Nachschlüssel 13 Flaschen Weißwein entwendet. -- Diebe stiegen Nachts in einem Hause am Steinweg durch eine Kelleröffnung in den Keller, gelangten aus diesem in den Hausflur und von hier durch offen stehende Thüren in das Geschäftslocal und das anstoßende Privatzimmer. Hier fanden sie in einem unverschlossenen Pulte eine eiserne Geldcassette, welche 700 M. in Gold, je ein Kassenschein a 100, a 50 und 30 M. und 30 M. in Silbergeld, sowie ein Sparkassenbuch über eine Einlage von 4000 M. enthielt. Die Cassette, welche auf dem Boden des Pultes angeschraubt war, wurde losgerissen und dann verließen die Diebe das Haus durch die Ladenthuüre, in welcher von innen der Schlüssel im Schloß stach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Maler- und Anstreicher-Gehülfen hielten am Diustagabend eine Versammlung ab, in welcher die Lohn-Commission Bericht erstattete. Hiernach hat die weitaus überwiegende Mehrzahl der Meister mit Lohnforderungen grundsätzlich sich einverstanden erklärt, aber sie weigern sich, schriftlich auf dieselben sich zu verpflichten. Eine auf denselben Abend anberaumte Meister-Versammlung hat beschlossen, auf Verhandlungen mit den Gehülfen sich nicht einzulassen. Die dem katholischen Gesellen-Verein angehörigen Gehülfen haben sich mit den Verbandsgehülfen in der Lohn-Frage solidarisch erklärt. Die Gehülfen-Versammlung beschlossß, vorläufig von einem Ausstande abzusehen, indem man annahm, daß nur ein Drittel der Gesellen sich der Lohnbewegung anschrießen werde, zumal ein Theil, namentlich der kleinern Meister, thatsächlich die gestellten Forderungen bewilligt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>des Ausdruckes mit jugendlichem Schwunge zu verbinden. Ein mine Leistungen überraschten dürch ihre abgerundete Fertigkeit und saren vollkommen bühnenreif. Auch die jungen Damen, die ihre lente in den Dienst des schönen Zweckes gestellt hatten, erzielen durch ihr ebenso gewandtes als anmuthiges und dabei junginlich züchtiges Spiel, sowie durch verständnissßvolle und warm emindene Declamation. Das Ensemble griff lebendig ineinander, so nirgends eine Lücke entstand und das ganze Drama sich harmonisch vielte. Auch auf die einst so wenig beachteten Aeußhrlichkeiten, orationen und Kostüme, hatte man die nöthige Sorgfalt verwandt. . sißt das wahrnehmen, daß unserer Jugend heute auch Sinn für ## bildenden Künste nicht mangelt. Die neuen Decorationen, die Herr Vinkel von hier eigens für diese Aufführung gemalt, waren von Wirkung; namentlich sei das Büahnenbild des ersten Actes, ein Ierstätte in der Nähe der Iburg(der heutige Schloßberg bei Dritt, erwähnt, die getreu den Charakter der westfälischen Landschaft wiedergibt. Auch die Kostüme entsprachen der Zeit, in der das Stück</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
