<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>6</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>351998</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Zu Gerichts-Assessoren im Oberlandesgerichts Bezirk Köln wurden ernannt die Referendare Wentzel, Ti. Soy Stadtverordneten-Versammlung. Die nächste Sitzung findet wegen des Frohnleichnamstages nicht Donnerstag, sondern#. toch Abend statt. Auf der Tagesordnung steht u. a. Errichtung gen neuen Lehrer- und vier neuen Lehrerinnen-Stellen an den Volksschulen und Wahl eines Stadtausschuß-Mitgliedes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kaiserbesuch. Die Ausschlückung der Landesrücke aus Anlaß der Rheinfahrt des Kaiserpaares erfolgt in folgender Weise. An der Kölner Seite bleibt ein Rest von 40 Meter von der Schiffbarücke stehen und dient als Landesrücke. Um das Geländer derselben und zwischen den Flaggenstangen werden Laub-Guirlanden in dreifacher Reihe mit elektrisch leuchtenden Blumen angebracht. Die Trennungsstelle der Joche werden durch Wappenschmuck in elektrischen Glülampen verdeckt, während an vier Stellen Postamente von Korngarbe mit leuchtenden Kornblumen und Vasen mit Riesenbouquets von Marschallniel-Rosen(bekanntlich Lieblingsblume der Kaiserin) angebracht werden. Am Eingang dieser Landesrücke wird eine von Herrn Abtheilungsbaumeister Clef entworfene Ehrenpforte errichtet. Zwei Thürme in Leuchtthurmform tragen oben zwei mächtige Laternen mit elektrischen Bogenlampen, während die beiden Thürme selbst und der sie verbindende Bogen mit tausenden elektrischen Glülampen in Blumenform aufgebaut sind. An der Wasserseite trägt die Ehrenpforte das Kölner Wappen und an der Stadtseite zwei Wappenschilder mit den Namensügen des Kaisers und der Kaiserin, alles mit elektrischen Elülampen ausgeschückt, von denen an dieser Stelle über 7000 Stück zur Vewendung gelangen. Die Ausführung der elektrischen Ausschlückung der Ehrenpforte und Landesrücke wurde dem Elektrotechniker Ferd. Nolten, der reiche Flaggenund Wappenschmuck der Landesrücke der Firma A. Steiger, die gärtnerische Ausschlückung der Ehrenpforte der Firma Winkelmann übertragen. Die Holzconstructionen führt Zimmermeister Blasen aus. Im Gürzenich wird das Kaiserpaar vor dem Prunkmahl die Spitzen der Behörden sich vorstellen lassen. Zu dem Zweck wird der Isabellensaal als Empfangssaal hergerichtet, und das kleinere neben dem Isabellen-Saale gelegene Zimmer als Salon für die Kaiserin ausgestattet werden, während für den Kaiser ein im obern Stockwerk an der Nebentreppe gelegenes Zimmer eingerichtet wird. Die Ausstattung dieser drei Räume ist dem Decorateur Heinrich Mühens aus der Richmodstrße übertragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Pläne zum Kölner Dombau. Im Museum Wallrafrichartz ist eine Ausstellung von Plänen und Detail-Zeichnungen zum Ausbaue des Kölner Domes veranstaltet, welche der verstorbene DomBaumeister Zwirner in den Jahren 1834--1844 entworfen und zum Theile ausgeführt hat. Sein Project, nach welchem der ursprüngliche Kostenanschlag von 22 auf 9 Millionen Thaler herabgesetzt werden konnte, blieb für die Folge maßgebend. Seine Hauptthuätigkeit war der Wiederherstellung des hohen Chores und dem Aufbau des Nord- und des herrlichen Süd-Portales gewidmet, daneben liefen eine große Zahl von Arbeiten und Entwürfen für die innere Einrichtung Die beigeügten Adressen und Diplome, welche Zwirner von nah und fern, namentlich aber aus der von ihm neugeschaffenen Bautütte zugingen, sind zwar künstlerisch von geringem Werthe, legen aber Zeuginß ab von der Verehrung, die dem Meister schon von seinen Zeitgenossen zu Theil geworden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unterschlagung. In einem hiesigen größern Geschäftsbetriebe ist seit gestern Morgen ein Unterbeamter mit 4000 M. und einigen Postanweisungen verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>P Liebstähle. Aus dem Flur eines Hauses an der Schaafenstrße wurde ein brauner englischer Kinderwagen mit blau und grau gestreifter Roßhaar-Matratze entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einem hiesigen Einwohner wurde aus dem Flur einer Wirthschaft an der Ehrenstrße ein Zweirad, Brennabor, Modell 95, mit Holzfelgen, auf der untern Rahmenseite die Nr. 58,212 eingeschlagen, gestohlen. Das Rad hat einen neuen braunen Sattel und Korbgriffe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In einer hiesigen Badeanstalt wurde einem Schüler aus seinen in einer unverschlossenen Badezellen niedergelegten Kleidern eine silberne Remontoir-Uhr mit Goldrand entwendet. In derselben Anstalt sind in letzter Zeit wiederholt Liebstähle ausgeführt worden. -- Aus einem Hause an der Beethovenstraße wurde ein Kinderwagen in mooserüner Farbe gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Wasserarme am 12. Juni. Mitt. 12 Uhr: 15 1/2 0. Abds. 7 Uhr: 160.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kirchliches. Hr. Weihbischof Schmitz spendete gestern in der Pfarrkirche St. Maria-Himmelfahrt drei Alumnen des Erzbischöflichen Priester-Seminars die Diakonats-Weihe und 49 die niedern Weihen; außeadem erhielten drei Ordens-Angehörige die Gehaltserhoöhungen. Die Bestimmungen zur Ausführung der vom Landtage für die Beamten der Staatsbahn-Verwaltung genehmigten Gehaltserhoöhungen sind vom Eisenbahn-P bei der Eisenbahn-Direction eingegangen, so daß die Auszahlung der erhöhten Gehälter demnächst zu erwarten ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
