<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>5</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>351981</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zur Arbeiter-Wohnungsfrage wird uns geschrieben: Nr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall oder Verbrechen? Gestern früh wurde auf dem Hose eines Hauses an der Agrippastraße ein daselbst wohnender Anstreicher, in einer Blutlache liegend, todt aufgefunden. Ob hier ein Englücksfall oder ein Verbrechen vorliegt, muß die sofort eingeleitete Untersuchung ergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einbruch. In dem Neller eines Hauses am Wormserplatz wurden zwei Abtheile gewaltsam erbrochen. Gestohlen hat der Dieb indeß nichts.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Rad-Wettfahren. Für das am Sonntag den 30. d. M. auf dem Kölner Sportplatz am Zoologischen Garten stattfindende 17. Internationale Rad-Wettfahren haben von bekanntern deutschen Fahrern u. a. genannt: Habich, Hert, Suchetzky, letzterer ein Schüler Lehr ferner Schlink, de Haas und Gebr. Seppel; von Ausländern sind angemeldet die Italiener Fogolin und Cornuda, der Engländer Robertson, ferner die Tandem-Paare Podevin-Flamand, Emir-Estur. Insgesammt sind etwa 150 Nennungen eingegangen, welche sich auf etwa 60 Rennfahrer vertheilen. Der durch seine Fernfahrten berühmte Münchener Rennfahrer Jos. Fischer, welcher ebenfalls für Sonntag nach Köln gemeldet hatte, ist durch seinen Sturz beim Würzburger Rennen an der Theilnahme verhindert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Rheinhöhe am 28. Mai. Morgens 7 Uhr m 2,95+.05.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>gaF u, den 25. Mai 1897. Der Oberbürgermeister für Damen a 25, 50, 75, 90 für Herren a 50, 75" 1 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
