<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>4</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>351931</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>gebürtigen, in den 60er Jahren in Köln gestorbenen werden dringend gebeten, ihre Adresse unter Nr. 551 an die Geschäftsstelle d. Bl. abzugeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfälle. Gestern Vormittag stürzte in der Agrippastraße# Frau von dem zweiten Stockwerk herunter und zog sich schwere im liche Verletzungen zu. Man brachte sie in das Bürger-Hospital. 2 fand auch ein Kind im Alter von 15 Monaten Aufnahme, welches-- dem Kopf in einen Kessel kochender Lauge gestürzt war und sich en lich verbrüht hatte. 9 8 Feuer. Gestern Morgen entstand in einem Zimmer## lln P Hauses an der Sternengasse ein Fußboden- und Balkenbrand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Fahrkarten für Eisenbahn und Rheinschiff. Mit dem I. Mai tritt eine Ermazigung der Fahrpreise für die wohlweise Benutzung von Eisenbahn oder Rheinschiffen auf der Strecke Köln (Deutz) und Mainz bzw. Biebrich oder Castel in Kraft. Die neuen Fahrpreise entsprechen durchweg den Preisen der Eisenbahn-Rückfahrkarten mit einem Zuschlag von 50 Pfg. in der ersten Klasse, 40 Pfg. in der zweiten Klasse und 30 Pfg. in der dritten Klasse, während früher der Zuschlag erheblich höher war. Auch werden fernerhin Fahrtausweise zwischen Köln und Bonn, Köln-Königswinter oder Mehlem und Rüdesheim oder Bingen-Mainz oder Castel oder Biebrich(Rheinhessen) verausgabt. Der neue Tarif kann auf den Stationen eingesehen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Eröffnung des neuen Reichsbank-Gebändes findet am 4. Mai d. J. statt; Reichsbank-Präsident Dr. Koch aus Berlin hat sein Erscheinen bestimmt zugesagt. Die rheinischen Handelskammern werden bei dieser Gelegenheit Hru. Dr. Koch eine Adresse überreichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
