<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>6</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>351989</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Erbgroßherzog von Baden, commandirender Gene des 8. Armeecorps, traf gestern Abend 7 3/4 Uhr aus Bonn auf dem# sigen Hauptbahnhofe ein und stieg im Hotel du Nord ab. Castan's Panopticum beherbergt seit einigen Tagen wieder Somürdigkeit eino Gesellschaft sogen. indisch eine interessante Sehenswuürdigkeit, eine Gesellschaft sogen. india, Wundermenschen, die ihrem sonderbaren Namen alle Ehre mag, Die Gesellschaft besteht aus zwei Gruppen: vier Erwachsene, die als Zauberer produciren und sechs Zwergen, deren ältester Vertan ein bemoostes Haupt von 50 Jahren ist, drei der Zwerge stehen Alter von 20 bis 25 Jahren. Die Männer unter diesen brau Gnomen haben trotzdem außerordentlichen Muskelbau und man sämmtlich einen sehr intelligenten Eindruck. Das weibliche Geschl ist unter den Zwergen durch eine Frau von 30 Jahren vertreten, de Töchterchen, ein allerliebstes Geschöpf von sechs Jahren, schon Mutter im Wachsthum um einige Centimeter überholt hat. Die Zwer scheint eine besondere Vorliebe für Schmuck zu haben; denn sie nn außer kolossalen Ohrringen auch eine Reihe daumendicker Armspanz um Arme und Fußknöchel. Sie hat in den Jahren, die sie in Deu land sich aufhielt, ganz leidlich deutsch sprechen gelernt, und tritt Liedersängerin auf, wobei sie schwedische, englische und deutsche Lie# zum Besten gibt. Von den indischen Zauberern erzählt man sich sch seit alter Zeit Wunderdinge. Was die jetzt im Panopticum auftret den vier Vertreter dieser Gattung in diesem Punkt leisten, in staun erregend. Die braunen Hexenmeister verfügen über ein sehr reichhaltt Programm, aus welchem wir nachstehende Nummern hervorhebe die unversiechbare Quelle, die Verwandelung von Steinen im Mun zu Nägeln, das Kochen des Reises im Munde, das Wachsen ein Baumes, das Verschwinden eines Menschen im Wunderkorbe. Da arbeiten die Tausendünstler mit ganz primitiven Hülfsmitteln, paar Steinen, einem Topf, einer Schüssel und einer Hand voll E usw. Der Senior der Zwerge und ein zwanzigähriger Partner dessel zeigen sich auch als geschickte Tänzer. Eine bisher wohl noch n dagewesene Leistung ist das Heben eines Menschen, der in einem N hängt, mittels einer Schnur mit den Augenlidern. Zweifellos wer## die Wundermenschen, welche von dem bekannten Unternehmer Hagen geführt werden, eine große Anziehungskraft ausüben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ertrunken. Vorgestern Nachmittag fiel ein an der Biberstrße wohnender neun Jahre alter Knabe gegenüber dieser Straße in den Rhein und ertrank. Die Leiche wurde nach zwei Stunden gelandet und in die elterliche Wohnung geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
