<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>6</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>351991</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Personalien. Hr. Landgerichtsrath Opfergeld ist zum Landgerichts-Director hierselbst ernannt worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Staatsanwalt Harder in Posen ist an das Landgericht in Köln versetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text># Unfälle. Gestern Vormittag wurde im Bürger-Hospital ein Kino aufgenommen, welches in kochendes Wasser gestürzt war und sich erheblich verbrüht hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gestern Vormittag blieb auf der Marzellenstrße ein Rad eines Kinderwagens im Pferdebahngeleise häugen, als gerade in schnellem Tempo ein Pferdebahnwagen nahte. Derselbe schoß nun gegen den Kindermagen, so daß das darin liegende Kind zur Erde fiel, ohne sich jedoch erheblich zu verletzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>v Durchreisende. Gestern Morgen traf um.50 die Großherzogin Anastasia von Mecklenburg-Schwerin von Paris kommend auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein und fuhr mit ihrem Herrn Gemahl um 10.5 über Hamburg-Rostock nach dem Lustschloßß Gelbensande weiter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Erbarmßherzog von Baden, commandirender General des 8. Armee-Corps, ist gestern Mittag mit dem Schnellzug 12.25 nach Koblenz zurückgefahren... D 861 S Mu e</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gedenkblätter. Unser Mitürger, Herr Architekt I. chand, welcher lange Jahre an unserm Dombau als Baumeister beschäftigt war, hat in stuniger Weise zwei Geig"grietzr ge schaffe, welche die beiden hochwichtigen Reden weiland König Friedrich Wilhelm IV., gehalten gelegentlich der Grundsteinlegung zum Fortbau des Domes am 4. September 1842 und jener Kaiser Wilhelm., gehalten bei der Vollendung desselben am 15. October 1880, enthalten. Dieselben sin in der Schulte'schen Ausstellung seit kurzem ausgestellt und erregen daselbst allgemeine Aufmerksamkeit. In dem ersten Gedenkblatt ist in reichen Initialen der Dom im Jahre 1842 dargestellt, im zweiten Blatt ist in gleicher Form der vollendete Dom angebracht. Der Künstler ha mit dieser schönen Arbeit ein Werk geschaffen, welches in der vornehmen Form der Ausführung jeden Freund des Dombaues interessiren wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Pfingstverkehr. In wie weit seitens der Eisenbahn-Verwaltungen für die Bewältigung des Pfingstverkehrs gesorgt worden ist, geht daraus hervor, daß von gestern bis Pfingst-Dinstag außer den sonst an Sonn- und Festtagen regelmäßig verkehrenden Sondernügen noch 79 Sondernüge, vom Kölner Hauptbahnhof nach allen Richtungen abfahrend, eingelegt worden sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
