<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>4</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>351938</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Eröffnung des neuen Reichsbank-Gebäudes in Köln wird, wie bereits gemeldet, am 4. Mai Vormittags in Anwesenheit des Hrn. Reichsbank-Präsidenten Dr. Koch vollzogen werden. An demselben Tage, Nachmittags 5 Uhr, wird im großen Gürzenichsaale ein von der hiesigen Handelskammer und dem Bezirks-Ausschusse bei der Reichsbank-Hauptstelle veranstaltetes Festessen stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Neuer Friedhof. Wie für den Norden der Stadt bei Merheim, soll nunmehr auch für den Süden ein neuer Friedhof zur Entlastung des Friedhofes zu Gelaten eingerichtet werden. Für denselben ist dem Vernehmen nach ein größeres Gelände in der Nähe des Vororts Zollstock in Aussicht genommen, wo die Stadt bzw. die Armendeputation bereits größere Grundstücke besitzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Steuer-Veranlagung. Den Steuerpflichtigen werden gegenwärtig die Benachrichtigungen betreffend Veranlagung zur Einkommenund Ergänzungs-Steuer für das Jayr 1897/98 durch die Post zugestellt. Reclamationen gegen die Veranlagung sind innerhalb vier Wochen von dem auf die Zustellung der Benachrichtigung folgenden Tage bei dem Vorsitzenden der Veranlagungs-Commission, Hrn. Regierungsrath Müser, Göbestraße 10, mündlich oder schriftlich vorzubringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Diebstahl. Eine unangenehme Entdeckung machte am Sonntag-Morgen ein Bourbons-Bäcker, welcher am Todtenjuden eine Verkaufsbude aufgestellt hatte. Diebe haben nämlich in der Nacht vom Samstag auf Sonntag die Bude abgerissen und nebst sämmtlichem Inhalt fortgeschafft. Der Eigenthuümer, welcher in der Stadt wohnt fand nur noch den freien Platz vor. Einem andern Budenbesitzer wurde verschiedenes Bettzeug gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In Haft kamen ein Schlosser, welcher an der festen Rheinbücke in Deutz mit einem reparaturbedürftigen Fahrrad betroffen wurde und über den Besitz desselben widersprechende Angaben machte, ein Hausdiener, welcher wegen Diebstahls gesucht wird, zwei Schneider und vier Tagelöhner wegen fortgesetzter Ruhestörung, ein Zuschneider, weil er gelegentlich der Festnahme eines Ruhestörers das Publicum aufzureizen suchte, ein Kaufmann, welcher sich freiwillig behufs Strafverbüßung meldete, ein Tapezierer, welcher betrunken auf der Straße lag. Da letzterer aus einer Wunde am Kopf stark blutete, mußte er vorher im Hospital verbunden werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Rheinischer Handwerker-Delegirtentag. Behufs Stellungnahme zur Handwerker-Vorlage war auf gestern ein Delegirtentag des Rheinischen Handwerker-Bundes nach dem Krystallpalast hierselbst einberufen, der von Vertretern aus 55 Orten besucht war. Der Vorsitzende, Hr. Lodewig(Köln), wies zu Beginn der Verhandlungen darauf hin, daß in Folge der schon auf den 26. und 21. d. M. erfolgten Einberufung des Allgemeinen deutschen Handwerkertage nach Berlin es nöthig geworden sei, auch den Rheinischen Delegirtentag früher, als beabsichtigt gewesen, anzuberaumen. Hr. Abg. Schreinermeister Euler(Bensberg) berichtete zunächst über eine Besprechung mit dem Minister v. Bötticher, zu der auch die Abgg. Hitze, Jacobsötter und Fleisch geladen waren, und kritisirte dann die Vorlage in ihren wichtigsten Punkten. Insbesondere sei die Bestimmung, daß erst durch Mehrheitsbeschlußß eine Innung gebildet werden könne, nicht zu billigen, da dadurch ein Zankapfel in die Innungen geworfen würde. Zu bedauern sei, daß die Handwerker nicht schon früher, bevor die Vorlage in der Commission berathen worden, Stellung genommen hätten, doch sei immerhin auch jetzt noch der Handwerkertag mit Freuden zu begrüßen. Der Regierung seien viel zu viel discretionaire Vollmachten in der Vorlage eingeräumt, so daß man fürchten müsse, österreichische Zustände würden schließlich auch bei uns eintreten. Immerhin enthalte die Vorlage aber auch Lichtpunkte, zu denen namentlich die Beibehaltung des Befähigung-Nachweises, die Regelung des Lehrlingswesens, und die Handwerkerkammern zu rechnen seien. Mit Rücksicht auf diese Zugehtändnisse erscheine eine vollständige Ablehnung der Vorlage nicht angebracht; überdies werde es vielleicht noch möglich sein, bei der demnächtigen Berathung in der Commission einzelne größere Mängel der Vorlage zu beseitigen. Insbesondere werde versucht werden, den freien Innungen diejenigen Rechte zuzuwenden, welche die höhern Verwaltungs-Behörden auf Grund der Gewerbe-Ordnung(SS 100e--m) den Innungen gewähren können. Hr. Figge(Köln) wandte sich namentlich gegen die Bestimmung der Vorlage, wonach Beschlüsse der Innung über die Gründung von Innungs-Krankenkassen der Genehmigung der obern Verwaltungsbehoörde bedürfen; den Innungen müsse das Recht gewahrt bleiben, ohne Genehmigung der obern Verwaltungs-Behörden Krankenkassen zu errichten. Im übrigen möge der Handwerker-Delegirtentag sich für obligatorische Innungen mit Befähigung-Nachweis aussprechen und die Forderungen annehmen, welche schon von dem Hannover'schen Handwerkertag angenommen worden seien. Gegen die inSS 1001 der Vorlage enthaltene Befugnißß der Ortsbehoörde gegenüber den Innungskrankenkassen erklärte sich auch die Innung von Godesberg. Im großen und ganzen sprachen sich alle Redner, insbesondere die Herren Rings(Köln), Ihle(Cleve), Drinkwitz(Godesberg) und Dieckopp (Viersen) für Annahme der Vorlage aus, weil weitere Zugehtändnisse unter den gegenwärtigen Verhältnissen nicht zu erreichen seien. Nachdem in längerer Aussprache dieser Standpunkt begündet worden, wurde schließlich nachstehende Resolution einstimmig angenommen: "Der zu Köln am 1d. April abgehaltene Rheinische Delegirtentag, der von 55 Städten Rheinlands beschickt war, beschrießt: Unter dem Ausdruck des tiefsten Bedauerns, daß die Berlepsch'sche Vorlage über die Organisation des Handwerks nebst den Beschlüssen der Septemberconferenz durch eine den Wünschen des Handwerks weniger zusagende Vorlage ersetzt worden ist, erklärt der Rheinische Delegirtentag es für im höchsten Maße bedenklich, die jetzige Vorlage pure abzulehnen bittet vielmehr den hohen Reichstag, die Vorlage nach Möglichkeit im Sinne des corporirten Handwerks zu verbessern und das Erreichbare als Abschlagszahlung anzunehmen, um darauf Besseres aufzubauen. Der Delegirtentag spricht dem Central-Vorstand des Allgemeinen deutschen Handwerker-Bundes das vollste Vertrauen aus und freut sich über die Einmüthigkeit, die zwischen Berlin und München besteht." Die Orientalin wird stets wegen ihres wunderbaren Teints be#ens#zum neidet. Man benutzt zur Erzielung desselben nicht etwa scharf wirkende Chemikalien wie bei uns, sondern kosmetische Mittel Ein solches ist auch das Oel der Myrrhe(Myrrholin). Auf diesem beruht die eigenartige, wohlthuende und milde Wirkung der Patent-Myrryolinseise, wie sie von vielen tausend deutschen Professoren und Aerzten anerkannt wurde. Alle Tamen, welche ihren Teint aus naturgemaäße Weise pflegen wollen, sollten zum täglichen Gebrauch nur die Patent-Myrrholin- seife, welche überall in den Apotheken zu 50 Pfg. erhältlich, benutzen und scharfe, der Gesundheit schädliche Mittel weglassen. Als Weihnachtsund Gelegenheitsgeschenk für Damen eignet sich der hubsche Carton mit 3 Stücken, welchem zur Ueberraschung ein reizendes Diaphana-(Fenster) Bildchen beigegeben ist, ganz besonders.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Neubau des Kranken-Pavillons Augusta-Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Erd- u. Maurer-Arbeiten mit Material, veranschlagt zu 119,881.96##t.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Neubau des Kranken-Pavillons auf der Lindenburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
