<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>5</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>351975</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Dem bisherigen Leiter des Militair-Brieftaubenwesens hierselbst, Herrn Rechnungsrath H. J. Lenzen, wurde bei seinem Austritt aus dem Amte der Rothe Adler-Orden 4. Klasse verliehen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Gerichts-Assessor V. Weber wurde in die Liste der Rechtsanwälte beim hiesigen Landgerichte eingetragen: die Referendare Dr. Köttgen, Vossen, Dr. Oster und Ferner wurden zu Gerichts-Assessoren im Oberlandesgerichts-Bezirk Köln ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Auf der Tagesordnung der nächsten Sitzung, welche am Freitag-Abend stattfindet, steht u. a. der Plan und Kostenanschlag für die Waldschenke im Stadtwald, die Wahl von vier Stadtausschuß-mitgliedern und die Errichtung einer Kochschule im Schulhause an der Antoniter-</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der neue Friedhof für den Süden der Stadt soll in Größe von etwa 80 Morgen an der projectirten Vorgebirgsstraße angelegt werden, wo die städtische Armen-Verwaltung ein großeres Gelände besitzt. Aus fremder Hand bleibt nur ein etwa 6 Hectar (24 Morgen) großes Grundstück zu erwerben +- Kirchliches. Heute(Sonntag) findet in den von den einzelnen höhern Lehranstalten der Stadt benutzten Kirchen die Feier der ersten h. Communion für eine Anzahl Schüler statt. Im Anschlusse daran wird am Montag, den 24. d.., der hochw. Herr Weihbischof Dr. Fischer in der Pfarrkirche St. Maria im Capitol, Morgens 8 Uhr, das h. Sacrament der Firmung spenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Joachim'sche Gesang- und Schauspiel(Mozartstraße 24) veranstaltet Montag den 24. Mai, Abends 8 Uhr, im Fränkischen Hof einen Unterhaltungs-Abend, bestehend in Solovorträgen, Duetten, Terzetten und dem Lustspiel: Der gerade Weg der Im Zoologischen Garten fallen gleich bei Betreten desselben zwei in der Voliere rechts untergebrachte Vögel auf, mit Schnäbeln, wie man sie bei solchen, stark huhnsgroßen Vögeln nicht erwarten sollte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schöffengericht. Der wegen übermäßigen Zusatzes von Kartoffelmeri zur Leberwurst verurtheilte Metzgermeister Heinen(vergl. Nr. 138 des Kölner Local-Anzeiger) ist nicht identisch mit dem am Eigelstein Nr. 69 wohnenden Metzgermeister Theodor Heinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>a. Documente beschafft, einen Stammbaum angefertigt und Reisen gemacht hatte, wodurch der Empfang des als Vorschuß erhaltenen Geldbetrages vollständig gerechtfertigt erschien. Auf Grund der neuen Beweiserhebung erfolgte denn auch die Freisprechung des Angeklagten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Verkauf von Margarine anstatt Butter. Der Colonial- waarenändler Jacob Graf von hier hatte am., October v. J. einer Frau, die im Auftrage eines Polizei-Beamten ein halbes Pfund Süßrahm-Butter einkaufte, anstatt Butter Margarine verkauft und war deshalb vom Schöffengericht wegen Vergehen gegen das Nahrungsmittelgesetz in Verbindung mit Betrug zu zwei Wochen Gefäogniß verurtheilt worden. Die Strafkammer erkannte gestern in der Berufungs-Instanz wegen versuchten Betrugs auf eine Strafe in gleicher Höhe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Bürgergesellschaft wird sich am 18. Juni bei Gelegenheit des Kaiser-Besuches an der großen Schiffs-Parade mit besonderm Dampfboot der Köln-Düsseldorfer Gesellschaft unter Musikbegleitung betheiligen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Im Verein der Impfzwang-Gegner hielt am Donnerstag Hr. Dr. med. Prager aus Elberfeld einen Vortrag über Verhütung von Impfschäden und Heilung derselben. Redner führte eine Anzahl Aussprüche von Impf-Freunden in's Feld, durch welche bewiesen werden soll, daß eine reine Lymphe augenblicklich nicht hergestellt werden könne. Die Impfung könne nach dem heutigen Stande der Gesetzgebung bei gesunden Kindern nicht umgangen werden, dagegen könne, wie Redner meint, durch feuchte Packungen und Bäder vieles zur Verminderung eines etwaigen Schadens erreicht werden. Nicht Heilsäfte, sondern Heileräfte waren im Stande, Krankheiten vorzubeugen und zu heilen. Wie in der Versammlung mitgetheilt wurde, hat der Bundesrath auf die vom Reichstage am 8. Mai 1896 ergangene Aufforderung, eine aus Impf-Freunden und aus Impfgegnern zusammenzusetzenden Commission mit der Prüfung der Impffragen zu beauftragen, bis heute noch nichts verlauten lassen. Eine Damenkleiderſtoffen, Kattunen, Manufactur-, Kurz-,Weißund Wollwaaren, Besatz-Artikeln etc.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Nichtgenünschtes wolle man durchstreichen, Gewünschtes aber unterstreichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Paulinus-Schrein in St. Peter. Wie schon an dieser Stelle gemeldet wurde, soll zur Beschaffung der Kosten dieses Schreines am Christi Himmelfahrtstage das Drama: Der h. Paulinus von Köln im Victoria-Saale zur Aufführung gelangen. Die Dichtung schildert Vorgänge aus der Kölner Geschichte des 4. Jahrhunderts, und stellt den h. Martyrer Paulinus als Diakon und Genossen des um die gleiche Zeit lebenden h. Severins, Bischofs von Köln, und des h. Evergislus, spätern Bischofs in Tongern, dar. In den Gang der Hand lung ist auch der Tod des Soldatenkaisers Silvan verflochten, der um die Mitte des 4. Jahrhunderts auf Betreiben des römischen Legaten Ursicinus ermordet wurde. Freunden der großen Vergangenheit unserer Vaterstadt dürfte die Aufführung einen belehrenden und genußreichen Abend verschaffen, wenn auch naturgemaäß nicht alle Einzelheiten der Darstellung als historisch feststehend sich nachweisen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
