<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>5</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>351966</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Panorama International. Constantinopel, das alte Byzanz das diese Woche zur Ausstellung gekommen ist, hat augenblicklich, wo die Türken in aller Welt Munde sind, actuelle Bedeutung. Abgesehen davon, hat diese Wunderſtadt an und für sich genug Anziehungskraft, um den Weg in die Ursulastrße Nr. 13 nicht zu scheuen. Die am goldenen Horn und Bosporus amphitheatralisch hingelagerte Stadt mit ihren unzähligen Moscheen, Paläste usw. bietet ein herrliches Panorama. Die Fernsichten auf die Vorstädte Scutari mit dem Palast des Sultans, Galata usw. sind ganz prächtig. Großartige Bauwerke sind die Sophien-, Bajazet- und Dolma-Bagdsche-Moscheen. Das Admiralitätsgebaäude, das Arsenal und der Kriegshafen lassen erkennen, daß es mit der türkischen Flotte doch besser bestellt ist, als man vernimmt Lohnbewegung im Friseurgewerve. Nachdem kürzlich die selbständigen Kölner Friseure in wiederholten Versammlungen sich dahin geeinigt haben, den Preis für Rasiren und Haarschneiden auf 15 bzw. 35 Pfg. zu erhöhen, suchen sich nun auch die Gehülfen zusammen zu schließen, um möglichst an dieser Preiseröhung zu profitiren. Am Donnerstag-Abend fand eine Versammlung von Friseur- und Barbier Gehülfen Köln's im Restaurant Rubens in der Sternengasse statt, an welcher sich etwa 60 Personen betheiligten. Man bildete schließlich einen Zweigverein des Verbandes deutscher Barbier-, Friseur- und Verrückenmacher Gehülfen und wählte einen Vorstand für denselben. Letzterer soll eine neue Gehülfen-Versammlung einberufen, um zu der Preis-Erhöhung der Meister und den bisherigen Lohnverhaältnissen der Gehülfen Stellung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Gestern Mittag fiel einem Fuhrknecht beim Abladen von Bierässern ein schweres Faß auf einen Fuß, welcher so erheblich gequetscht wurde, daß der Verletzte nach dem Bürger-Hospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>7 1/2 Uhr Festessen auf dem Gürzenich, 9 1/2 Uhr Rheinfahrt. Die Majestäten benutzen im Laufe des Nachmittags, viegfititgrzugez im Central-Bahnhof und nehmen Nachtaugrtieg, vorn-Fahgtiet, im. Frithzier Schloß. In Aussicht genommen sind folgende Fahrten: 1. vom Obenmarspforten, Martinstrße; 4. vom Gürzenich Martinstrße, Nor St. Marin, Malenüchel, Heumarkt, Friedrich-Rishelmtraße. Am Fessen nehmen Danen nicht cheil. Mit der Fethiüles-Fier soll ein Vorbeimarsch der Truppen verbunden werden. Dem Vernehmen nach nehmen dieselben vor der Enthüllung auf dem...#zollern-Ring Aufstellung und defiliren dann am Denkmal vorbei, so daß der Ring während der Fahrt der Majestäten fur die Bürgerschaft und die Spalier bildenden Kinder frei sein würde. Es wird sehr schwer halten, bei vorheriger Aufstellung bedeutender Truppentheile auf dem Ring erhebliche Unzutraäglichfetten nur de Nablium zu ver# und die meisten haben den Kaiser bei dem raschen Tempo der Dura-# den in den treiben Rechteck zwischen. de, Chorgekisl, D berichte Seichendben Hede de Chrskenhelt lider etlichen Leteslsongzanh eals de gryse heis e der Alte des haide demnachäiche oge des Samischen Masers in seder Stellung, beeder munr Deg. White.!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Land-Bauinspector Hasak, der Erbauer des jüngst eingeweihten hiesigen Reichsbank-Gebäudes, ist an die Ministerial-Baucommission in Berlin versetzt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verhaftet. Am Mittwoch wurde ein Mann wegen Diebstahls verhaftet, in welchem man im Polizei-Gefäogniß den Zuchthaus-Gefangenen Holstein erkannte, welcher vor kurzem mit dem im Stadtgarten verhafteten Paßmann und mehrern Andern aus dem Gefäogniß in Dortmund ausgebrochen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
