<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>4</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>351923</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zu alt! Unter dieser Rubrik schreibt die hiesige Rhein. Ztg.:"Mit dem 1. April übernahmen die städtischen Gas-, Wasser- und ElektricitaätsWerke die Anlage der Canal-Anschlaüsse, die bisher von einem Privatunternehmer ausgeführt wurde. Die Stadt Köln hat die von dem Privatunternehmer beschäftigten Arbeiter übernommen, mit Ausnahme derer, die-- zu alt waren; zu alt nach Ansicht der städtischen Verwaltung, nicht nach Ansicht des bisherigen Arbeitgebers. Hier das Zeuginß, wie die Stadt ihre Social-Politik bethätigt:"Dem Grundarbeiter N. N. bescheinige ich hiermit, daß er vom... bis 31. März 1897 bei mir beschäftigt war und aus Veranlassung des hohen Alters(57 Jahre) seitens der städtischen Gas-, Wasser- und Elektri citäts-Werke entlassen wurde. Köln, 31. März 189### Der Unternehmer: H. Rick. Der Mann ist nunmehr, was man so nennt: fertig Er ist zu alt; die Stadt hat es ihm bescheinigen lassen, ohne Zusatz: er ist zu alt, d. h. nicht mehr leistungsähig. Jeder zwar, der ihn sieht, wird gestehen, daß dieser Mann den Willen und die Kraft hat, noch lange zu schaffen. Aber mit dem Zeuginß in der Hand kann er wandern hin und her, er bekommt keine Arbeit, oder doch nur minderbezahlte. Vor einem Jahre kam dem Manne sein älterer Sohn in einer Fabrik durch Unfall um. Der Vater, der in dem Sohn die Stütze seiner Eltern großwerden sah, beanspruchte von der Berufsgenossenschaft eine Rente. Er wurde abgewiesen durch alle Instanzen bis zum Reichsversicherungsamtes mit dem Bescheide: Er, der Vater, sei rüstig genug, um den Unterhalt für seine Familie zu erwerben. Und nun, ein Jahr nachher, bescheinigt ihm die städtische Verwaltung, daß er zu alt ist! Sonderbar! Wem soll man nun glauben?" Das genannte Blatt fügt hinzu: der erwähnte Fall sei der einzige nicht, die Entlassung wegen"zu hohen Alters" erstreckten sich auf viele Arbeiter; die Rhein. Ztg. spricht von zwanzig. Ist dem so, so hat unseres Erachtens das Stadtverordneten-Collegium alle Veranlassung, der Sache näher zu treten. Es besteht ja im Stadtverordneten-Collegium eine social-politische Commission; diese Sache geht sie an. Zunächst warten wir ab, ob und wie das angegriffene Verwaltungs-Ressort sich äußert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine Versammlung der Maler- und Anstreicher-Gehülfen hat einstimmig beschlossen, den Meistern folgende Forderungen zu unterbreiten: Die Arbeitszeit beträgt 9 1/2 Stunden und liegt zwischen 7 Uhr Morgens und 7 Uhr Abends, einschliefßlich 1/2 Stunde Frühstück-, 15 Stunde Vesper- und 1 1/2 Stunde Mittagspause. Der Minimal-Lohn ist 40 Pfg. die Stunde. Gehülfen, welche bei früherer 10 Stunden-Arbeit mehr als.80 M. verdient haben, erhalten bei 9 1/2 stündiger Arbeitszeit mindestens denselben Lohn wie früher. Ueberstunden von 7 Uhr bis 9 Uhr Abends werden mit 25 pCt., solche von 9 Uhr bis Morgens 7 Uhr als Nachtstunden mit 35 pCt. Aufschlag bezahlt; Sonntagsarbeit ebenso mit 50 pCt. Aufschlag. Bei Accord-Arbeit muß mindestens der Minimal-Lohn bezahlt werden. Die Lohn-Commission hat die Meister ersucht, auf diese Forderungen sich bis zum 9. April zu erklären.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 25. Zum Benefiz für das Orchester-Personal: Die Stumme von Portici. Große Oper in 5 Acten von Auber. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mittwoch, 7. April: 193. Ab.-Ist. Zum letzten Mal in dieser Spielzeit: Waldmeister. Operette in 3 Acten von Johann Strauß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Arends'sche Stenographen-Verein Concordia eröffnet am Mittwoch, Abends 9 Uhr, in Nippes(Neußertraße bei Hru. Christian Herkrath) einen Unterrichtscursus in der ganz vereinfachten Arends'schen Stenographie. Den Theilnehmern ist auch Gelegenheit zur Ausbildung auf der Schreibmaschine geboten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
