<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>6</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>351997</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kaiserbesuch. Zur Feier des Besuches Ihrer Majestäten des Kaisers und der Kaiserin findet am Abende des 18. Juni d. J. Schiffs-Parade mit Illumination und Feuerwerk statt. Dieselbe erstreckt sich vom Ende der neuen Werftmauer am Fort l im Süden bis zur Frohngasse im Norden. Den daran Theil nehmenden Schiffen ist es anheimgestellt, Gäste an Bord zu nehmen, jedoch hat deren Aufnahme so rechtzeitig zu geschehen, daß spätestens um..2 Uhr Abends sämmtliche Schiffe vom Lande abstoßen können, um in die jedem Schiffe bezeichnete Stelle einzuraücken. Ihre Majestäten werden am Landstaße der Schiffbarücke, deren sonstige Joche zu diesem Zwecke abgefahren werden, das von der Preußisch-Rheinischen, Dampfschifffahrts-Gesellschaft zur Verfügung gestellte Dampfboot Overstolz besteigen. Dem Dampfboote Overstolz fährt das Dampfboot Preußen der Rheinstrom-Bauverwaltung voraus, während das von der Dampfschifffahrts-Gesellschaft für den Nieder- und Mittel-Rhein zur Ver erfolg' zunächst rheinaufwärts bis zum Ende der neu. Werftmauer am Fort I, woselbst das Boot wendet, um an den auf der Deutzer Seite liegenden Schiffen entlang bis zur Frohngasse zu fahren, von wo aus die Rückfahrt nach dem Landstaße der Schiffbrücke geschieht. Sobald Ihre Majestäten den Landstaß der Schiffbarücke betreten, feiern sämmtliche Schiffe Salutschüsse ab; während der Rundfahrt soll jedoch ein Böllerschießen nicht stattfinden. Nachdem Ihre Majestäten die Rundfahrt beendet und den Landstaß der Schiffbarücke verlassen haben, legen die Schiffe an den ihnen bezeichneten Landesstellen an, um ihre Gäste auszusetzen, und gehen dann auf der Strecke zwischen Rheinau und Bayenthurm oder zwischen Cunibert und Frohngasse vor Anker. Nach dem Aussetzen der Gäste soll jedes Boot möglichst rasch die Landesstelle verlassen. Schiffe, welche nicht bis spatestens am 15. Juni, Mittags 12 Uhr, dem Hafen-Director angemeldet sind, sofern dies nicht schon früher an das Oberbürgermeisteramt geschehen, können zur Theilnahme an der Parade nicht zugelassen; werden.-- An verschiedenen Stellen des Straßanzuges, den das Kaiserpaar befahren wird, werden, Ehrenpforten errichtet mit deren Bau man bereits begonnen hat. Bei der Ausschmückung der Straßen werden auf Ersuchen des Oberbürgermeister-Amts eine Reihe von Architekten den Bürgern mit Rath und That an die Hand gehen. Wir machen auch an dieser Stelle auf die Bekanntmach. des Herrn Oberbürgermeisters aufmerksam, in welcher er an die Bürgerschaft wiederholt die Aufforderung richtet, ihren Hausern ohne Ausnahme und bis in die fernsten Stadttheile ein festliches Kleid zu geben, und die Häuser am Rhein entlang, sowie die Straßen, welche Ihre Majestäten am Abend berühren, nebst den Anschlugßstraßen fest Kirchliches. Der hochw. Herr D. Hermann M. Benzel, Abt der Benedictiner-Abtei zu Merkelbeek bei Mangelt, weilt gegenwärtig in Köln. Gestern besichtigte er den Dom und heute früh brachte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Freilegung des Römerthurns. Leu lehigh, in Kölner Local-Anzeiger geäußerten Wunsche, daß das vor einigen Jahren bis auf die Umfassungsmauern niedergebrannte Haus neben dem Römerthum ganz niedergelegt werden moge, ist man endlich nach gekommen. Dadurch ist die beschlossene Freilegung des Thurmes ein Das erste Marine Militair-Concert, welches am Donnerstag Abend seitens des Musikcorps des ersten kaiserl. See-Bataillons aus Wilhelmshaven in der Flora stattfand, war wegen der eingetretenen kühlen Witterung nicht so besucht, wie man das sonst bei ähnlichen Veranstaltungen der Flora gewohnt ist. Angesichts der wirklich schönen Leistungen der Capelle ist dieses sehr zu bedauern. Das Concert wurde mit einem schwungvollen Festmarsch des Leiters der Capelle, Hru. Rothe, Kaiser Wilhelm's Nordlandsfahrt, eingeleitet. Dieser, wie auch ein Intermezzo: Elfenreigen, legten Zeuginß ab, daß der Leiter der Capelle nicht bloß ein schneidiger Dirigent ist, sondern auch auf dem Gebiete der Composition wohl zu Hause ist. Von den sonstigen Leistungen der Capelle sei namentlich die Wiedergabe der ungarischen Rhapsodie Nr. 1 von Liszt und der ungarischen Tänze Nr. 1 und 6 von Brahms und die Walküren-Fantasie rühmlichst hervorgehoben. Die Capelle, welche mit sehr guten Instrumenten, u. a. auch mittelalterlichen Trompeten und Danken ausgerüstet ist, spielte auf letztern mit großer Bravour mehrere Fanfaren-Märsche, die besondern Beifall fanden. Ein Besuch der Concerte, deren im ganzen vier gehalten werden, darf auch mit Rücksicht auf die zur Zeit im üüppigsten Blumen- und Pflanzenschmuck stehenden Flora bestens empfohlen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Panorama International. Luxemburg und Umgebung, das diese Woche ausgestellt ist, bietet schöne Landschaftsbilder und weite Fernsichten. Gar prächtig ist das Aeußere und Innere des Domes, während das Palais des Großherzogs einen recht bescheidenen Eindruck macht. Sehr malerisch ist eine Parkpartie im Winterkleide, und trotzig sehen sich die alten Festungswerke an, die theilweise zerstört sind. Gar liebliche Landschaftsbilder bieten die umliegenden Orte Remich, mit der prächtigen Moselerücke, der berühmte Wallfahrtsort Echternach mit der herrlichen Willibrordikirche, dann Beaufort und Bianden mit den großartigen Schloßreinen, Diekirch und Bivels.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Feuer. Gestern Mittag wurde die Feuerwehr nach Sülz gerufen, wo in einer Werkstellen Feuer entstanden war. Die Wehr war über eine Stunde an der Brandstelle thätig."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Im Bürger-Hospital fand gestern ein Arbeiter Aufnahme, welcher in einer hiesigen Fabrik mit einer Hand zwischen zwei Ochsenfleisch von der Reute-Aoogegi. wuchert.30*.47, gesalzen .30.47, Hammelfleisch 1,17*1.53,-###. S####.--te 0. 20-.24 Sv, 100.20-025 das Gebund. Vieren-Kartolleln, neue kleine hiesige</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Rheindorf(bei Hitdorf), 11.Juni97. Heute Mittag gegen Uhr feuerte ein junger Mann von 30 Jahren zwei Schüsse auf ein Mädchen ab, mit dem er ein Verhältnissß hatte. Eine Kugel drang dem Mädchen in den Mund und seitlich am Halse Die zweite Kugel blieb im Oberarm stecken. Das Mädchen ist lebensgefaährlich verletzt. Nach der That tödtete der junge Mann sich selb durch einen Schuß in den Kopf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
