<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>5</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>351978</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Militairisches. Gestern Abend trafen General-Major v. Hindenburg, Major Franke und Hauptmann Grünert vom Generalstab des 8. Armeecorps, ferner der Oberquartiermeiſter General-Major Köcke hier ein und nahmen im Hotel du Nord Wohnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein neuer Unfug ist gegenwärtig bei einem Theile der"hoffnungsvollen" Kölner Jugend, sowohl der Altstadt wie den Vororten, eingerissen. Auf wenig verkehrreichen Straßen und Plätzen, namentlich solchen außerhalb der Stadt, rempel meist der Schule noch nicht entlassene Bürschchen andere Knaben an und brandschatzen die letztern. Mit den Worten"Pfand heraus!" werden die Knaben vor die Wahl gestellt, alles in ihren Taschen befindliche, Taschenmesser, Geld usw., herauszugeben oder weidlich durchgepruügelt zu werden. So wurden am Samstag zwei Knaben auf der Mütheimer Haide von zwei andern angefallen. Während der eine seine Taschen entleerte, um den Inhalt den Angreifern zu übergeben, setzte der andere sich energisch zur Wehr, so daß die jugendlichen Wegelagerer schließlich Reißaus nahmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>P Liebstähle. Von einem Fuhrwerk, welches längere Zeit auf der Breitestrße ohne Aussicht stand, wurde ein Ballen Baumwollenstoff im Werthe von 56 M. gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Aus dem Flur eines Hauses am Friesenplatz wurde ein Adler-Fahrrad mit der Nr. 29,291 entwendet. -- In der Nähe der Hohestrße wurde von einem Güerwagen ein Ballen Futterstoff, 20 Kilogramm, im Werthe von 55 M. gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ehrenfeld, 24.Mai97. Am Christi-Himmelfahrtstage werden etwa 500 Kinder der hiesigen Volksschulen zur ersten h. Communion geführt. Der Tag ihrer Firmung ist noch nicht bestimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
