<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>5</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>351956</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Berlin,.Mai97.(Eigener Drahtbericht der Köln. Volkszeitung.) Ziehung der 4. Kl. 196. preuß. Klassen-Lotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags. Zwei Gewinne zu 30.000 M. fielen auf Nr. 117307 und 153.655; zwei Gewinne zu 10.000 M. auf Nr. 11.755 und 54.527; drei Gewinne zu 5000 M. auf Nr. 10.466 54,741 und 122,292.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Von dem vorgestrigen Festmahl im Gürzenich aus Anlaß der Eröffnung des neuen Reichsbank-Gebäudes ist noch einiges Bemerkenswerthe nachzutragen. Wohl den zünendsten Trinkspruch brachte Herr Justizrath Balduin Trimborn aus, indem er Herrn Reichsbank-Präsidenten Dr. Koch als Juristen feierte. Er wun sich, daß in den officiellen Toasten Niemand auf diesen Gedanken kommen sei, da Hr. Koch in Gemeinschaft mit seinem Tischnachbarn, Hru Oberlandesgerichts-Präsidenten Dr. Struckmann, vor Jahren einen Commentar zur Civilproceßß-Ordnung herausgegeben habe, der heute noch für den Juristen ein unentbehrliches Handbuch sei. Herr Julius van der Typen hatte in seinem Toaste auf die Stadt Köln von einem gewissen Gegensatze gesprochen, der zwischen einzelnen Ständen leider bestehe, eine Bemerkung, die an der Ehrentafel sehr mißfällig ausgenommen wurde. Herr Obereräsident Nasse nahm auf diesen Zwischenfall Bezug in der Erwiderung auf den Trinkspruch, den ihm Herr Bankdirector Schröder widmete. Herr Nasse stellte sich als rheinisches Kind vor; er sei mit dem Denken und Fühlen der Rheinländer auf's innigste verwandt und könne daher erklären:"Hier gibt es keinen Gegensatz zwischen Ständen, zwischen Adel und Bürger, zwischen Katholisch und Evangelisch, zwischen Industrie und Handel und gar Landwirthschaft. Die rheinische Heimath lebe hoch!" Das Mahl ging schon sehr zur Neige, und schon war die Unterhaltung recht lebhaft geworden, aber noch Niemand hatte des Schöpfers des prächtigen Reichsbankbaues gedacht. Da riß doch schließlich Herrn Prof. Stiller, Director der Kunstgewerbeschule in Düsseldorf, die Geduld, und er ermahnte in herzlichen Worten die Fest-Versammlung an ihre Pflicht, dem genialen Baumeister, Herrn Land-Bauinspector Haack, den Tribut der Dankbarkeit und Anerkennung zu zollen. Es ist in der That merkwürdig, daß man etwas so Selbstverständliches vergessen konnte. Wir bemerkten Herrn Haack auch nicht an oyrentafel, wo ihm jedenfalls ein hervorragender Platz gebührt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
