<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>3</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>351908</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag siel auf dem Neumarkt ein Junge so englücklich, daß er erhebliche Kopfverletzungen erlitt. Er fand im Bürgerhospital Aufnahme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Knechtsteden, 23.März97. In der Abteikirche zu Knechtsteden finder am 25. April(Weißer Sonntag) die Weihe des hochwürdigsten Herrn Pater Allweyer Aum Bischofe von Deutsch-Ostafrika statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>60uck: Milch.20.20,.20 das Liter. B. Ladenpreise: Brod ..19,.17,.16, Weizenmehl.30..32,.28, Roggenmehl.29, 9228,.26, liebsten-trauen.32,.32,.28, Gersten-Grütze.0O,.25, .22, nuenwerzen-Crater.OO..32..24, Hater-Cirütze.47..45,.50.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kirchliches. In den Pfarrkirchen St. Andreas und St.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Panorama International(jetzt noch Kreuzgasse 18, vom</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>April ab Ursulastrße 13). Die Direction hat sich bemüht, für die laufende Woche, die Kaiserwoc#-- eine Serie zur Ausstellung zu bringen, welche das Andenken an den entschlafenen Kaiser wach zu ufen besonders geeignet erscheint. Das ist ihr in besonderm Maße gelungen, indem sie das Leichenbegaäogniß Kaiser Wilhelm's I. im März 1888 und verschiedenes andere, was auf den Kaiser Bezug hat, ihren Besuchern vorführt. Gleichsam als Vorstudie bekommt man das schlichte Palais des Kaisers Unter den Linden und dessen nähere Umgebung, die monumentalen Bauwerke zu sehen. Alsdann auch das festliche Leben und Treiben am 90. Geburtstage des Kaisers. Den hohen Herrn selbst bekommt man zu Gesicht im Mausoleum am Grabe seiner Eltern, dann an dem historischen Eckfenster. Mit Interesse wird man sich das Arbeitszimmer und das Fahnenzimmer anschauen und überrascht sein, verschiedene Madonnenbilder zu erblicken. Das Leichenbegaäogniß ist durch eine große Zahl von Bildern dergestalt versinnlicht, daß man einen vollständigen und bleibenden Eindruck von diesem Ereignisse erhält.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kolner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 23. Gastspiel des kgl. Hofopernängers Nicolaus Rotheühl vom kgl. Hoftheater in Stuttgart. Die Jüdin. Oper mit Ballet in 5 Acten von F. Halevy. Eleazar: Nicolaus Rotheühl als Gast. Anf. 7, Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Donnerstag, 25. März: 182. Ab.-Ist. Mit neuer Ausstattung: Oper mit Ballet in 4 Acten von G. Bizet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>von der Keule 1,33-.48, vom Bauch 1,03-1,13, Kalbheise..22-1,43, Hammelfleisch 1,10.47, Speck, geräuchert.43-.46, gesalzen.38-.41, Schmalz.,37-.41, Nierenfett.65-0,78, Zwiebel.100,12 das Kil. Essäpfel 24,00-32,00. Kochpfel 19.00,24,00, Kartoffeln weisse 4,00-.00, rothe 5,40-6,00. Nieren 8,00-.50 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Deutscher Privat-Beamten-Verein. Am Freitag den 26.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>M. findet im großen Saale der Lese-Gesellschaft ein vom hiesigen Zweigverein des Deutschen Privai-Beamten-Vereins veranstalteter Vortrag über den Norddeutschen Lloyd statt, in welchem unter Vorführung zahlreicher Lichtbilder eine Reise mit einem seiner großen modern eingerichteten Dampfer nach China geschildert werden soll. Laut Anzeige im heutigen Kölner Local-Anzeiger ist der Eintritt frei, auch für Nichtmitglieder, sofern sie durch###glieder sich einführen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
