<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>5</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>351980</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Durchreisende. Graf v. Schlieffen, Chef des General- stabes, ist mit den in seinem Gefolge befindlichen Herren vorgestern Abend nach Berlin zurückgefahren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Großherzog von Mecklenburg-Strelitz traf gestern Morgen mit dem-Zuge von Berlin kommend hier ein und setzte seine Reise nach Einnahme des Frühstücks um Militairisches. Aus Anlaß der gegenwärtig auf den rheinischen Militair-Uebungsplaätzen stattfindenden Gefechts-Uebungen weilten dieser Tage außer den schon genannten noch eine größere Anzahl höherer Offiziere in Köln. Vorgestern Abend trafen Brigade-Commandeur General-Major Welter, Oberst-Lieutenant Lipinski sowie Major Fromm hier ein und stiegen im Hotel Tils am Andreaskloster ab. An demselben Abend trafen Oberst Vedinghoff, Major v. Lindenau, Major v. Pannewitz I u. II vom Generalstab des XIV. Armee-Corps sowie General-Major v. d. Boeck vom Generalstab hier ein und nahmen im</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Allgemeine Arbeits-Nachweise-Anstalt wurde gemäß den so eben veröffentlichten statistischen Aufzeichnungen in der Zeit vom 28. December 1896 bis 4. April 1897 von insgesammt 4791(3582 männlichen und 1215 weiblichen) Arbeitsuchenden in Anspruch genommen. Verlangt wurden 2340 männliche und 2177 weibliche Arbeiter; durch die Anstalt wurden 2284 Männer und 1083 Frauen Arbeit vermittelt. Während von den Männern 241 durch Krankheit und 2327 durch Arbeitsmangel arbeitslos wurden, kamen bei den Frauen nur vier durch Krankheit und eine durch Arbeitsmangel außer Arbeit. Sowohl die Zahl der arbeitsuchenden wie der verlangten männlichen Arbeiter und Arbeitsvermittelungen ist in obigem Zeitraum fast die gleiche, wie in dem betreffenden Zeitraum der Jahre 1895 und 1896. Einen erfreu lichen Aufschwung nimmt dagegen fortgesetzt die weibliche Abtheilung der Anstalt; das Arbeits-Angebot üübersteigt die der Nachfrage fortgesetzt erheblich. Es sei deshalb wiederholt darauf hingewiesen, daß Dienstädchen mit guten Zeugnissen stets unentgeltlich Stellen nachgewiesen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Panorama International. Diese Woche geht die Reise nach America, speciell nach Californien. Erstaunlich sind die Scenerieen des Urwaldes mit den Riesenäumen. Wie es den Ansiedlern dort ergeht, ersieht man aus mehrern Ansichten von Blocksäusern und deren verwahrlosten Bewohnern. Höchst interessant ist eine Fahrt auf der Pacific-Bahn. Unter den americanischen Ansichten sind hervorgehoben die staunenswerthen kühnen Brückenbauen, das Capitol und Weiße Haus in Washington, das Bad Saratoga, die Momentbildern: leicht bewegte See, Sturzwellen, Seegestade im Mondlicht, Wolkenpartie bei Sonnen-Untergang, dann der Great Eastern, seiner Zeit das größte Schiff der Welt, der Niagara in verschiedenen Aufnahmen, Blick aus dem Mastkorb auf das Meer, am Deck eines Oceandampfers. Die diesmalige Ausstellung ist besonders belehrend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Militairisches. Die hiesige Abtheilung des Feld-Artillerieregiments Nr. 23 hat gestern Morgen 7 Uhr den Marsch nach dem Uebungsplatze Alsenborn angetreten, um dort eine mehröchige Schießübung abzuhalten. B bis S 1051</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Himmelfahrtstag gilt als Festtag im Sinne dess 105b Abs.? der Gewerbe-Ordnung(Sonntagsruhe), so daß die Geschäfte also heute Mittag 2 Uhr geschlossen werden müssen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wohlthätigkeits-Concert. Am Sonntag den 23. d. hatten Apoll und die Musen ihre Wirksamkeit ein Mal auf's Land verlegt, und zwar in's Aggerthal, nach Lohmar. Fräulein Johanna Sire hatte dort mit ihren Schülerinnen auf Anregung des britischen Viceconsul C. A. Niessen ein Concert zum Besten einer armen Wittwe und ihrer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>m Schöffengericht. Ein Photograph war vom Schöffengericht mit 3 M. bestraft worden, weil er seinen Hund ohne Maulkorb frei umherlaufen ließ. Ein Schutzmann hatte das beschworen. Der Verurtheilte erhob Einspruch und brachte an die Strafkammer zwei Pudelhunde mit. Er ließ einen, den unrichtigen, vorführen und der Schutzmann behauptete bestimmt, das sei der fragliche Hund. Nach der Verhandlung ging der Photograph in eine Wirthschaft, wo er den Schutzmann traf und ihm sagte, er habe einen Meineid, wenigstens einen fahreässigen Meineid geschworen. In einem zweiten Falle hatte der Photograph den Schutzmann durch einen Vorwurf, als sei er betrunken, beleidigt. Der Antrag lautete auf drei Monate Gefäogniß, das Urtheil auf drei Wochen. In dem ersten Falle habe der Schutzmann nach Lage der Sache, wenn auch objectiv vielleicht unrichtig, objectiv doch richtig sagen können, es sei der Hund gewesen, bezüglich dessen er damals das Protokoll gemacht habe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Agent ist beschuldigt, ohne Concession eine Schankwirthschaft betrieben und dieses Gewerbe nicht zur Steuer angemeldet zu haben. Der Vertheidiger machte die Einrede der Veraährung, wogegen der Amtsanwalt hervorhob, daß die Veraährung erst nach fünf Jahren eintrete, da es sich um ein Steuervergehen handele. Das Gericht war der letztern Ansicht und setzte 102 M. Geldstrafe fest</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Eine lüderliche Frauensperson wurde bei Polizei-Uebertretungen aufgegriffen. Dabei widersetzte sie sich den Schutzleuten, schlug sie in's Gesicht und griff sie an. Da sie schon oft bestraft ist, wurden drei Wochen Haft und drei Monate Gefäogniß festgesetzt. Nach verbüßter Strafe wird sie der Arbeitsanstalt Brauweiler übewiesen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Eine Engros-Händlerin soll Medicamente, mit denen der Handel nicht freigegeben ist, im Kleinen verkauft haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der hiesige Kneipp-Verein läßt sich täglich kurze telegraphische und ausführliche schriftliche Berichte der Bade-Aerzte in Wörishofen über den Zustand des bekanntlich in Folge Ueberanstrengung schwer erkrankten Hru. Prälaten Kneipp zusenden und hängt diese in seinen Anstalten Mauritiussteinweg 76 und Palästraße 16 im Flur zu jedermanns Einsicht aus. Nach gestern eingetroffener Nachricht des zweiten Bade-Arztes Hru. Dr. Mahr war das Befinden des Hru. Kneipp beS Radfahrer-Preis-Corso, Bei Gelegenheit des am Sonntag den 20. Juni in Köln stattfindenden Sommer-Gautages des Gau IV Rheinland des Deutschen Radfahrer-Bundes wird hier nach mehrähriger Pause wieder ein Preis-Corso abgehalten werden. Derselb wird in drei Abtheilungen gefahren und mit acht Preisen ausgestattet werden. Die bekannte Rührigkeit der rheinischen Radfahrer-Vereine läßt eine außserordentlich starke Betheiligung erwarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Budget-Commission des Abgeordnetenhauses verhandelte am Montag letzthin über eine Petition gas Industriellen Tarifsätze wie die Staatsbahn in Anwendung bringen. Die"#enten begründen ihr Gesuch damit, daß der Verkehr besonders in Zuckerüben-Schnitzel und Thonwaaren abnehme, weil in Folge der ditione- und Fracht-Gebühren der Versandt sich vertheuert habe. Eivertreter des Eisenbahn-Ministeriums wies darauf hin, Eisenbahnminister bereits früher in der Commission und im Plenum sich über die Erhebung von Expeditions-Gebühren den Kleinbahnen gegenüber geäußert und mitgetheilt habe, daß, wenn ein öffentliches Interesse vortage, eine Verminderung dieser Gebühren, welche 1894 aereaelt worden seien, eintreten könne. Der Commissar geht dann</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>auf die Verkehrs-Verhältnisse des Bahnbeztris. Die der Paste ai eie, Ve cecere. sche.leih elsceehesense 1895 im Versandt 29,721 Tonnen, 1896 aver 41.000 Tonnen, also 30 pCt. mehr betragen. Dies bedeute doch keinen Rückgang des Verkehrs, sondern einen erfreulichen Aufschwung. Der etwaige Rückgang des Versandts von Zucker-Rüben sei nicht in den Frachtgebühren, sondern in den t a i s n der Zucker-Industrie und des Rübenbaues begründet;  letztere keine eigenen Wagen zu beschaffen brauche; zudem sei die Fracht der Staatsbahn für die Beförderung der betr. Wagen von Bahnhof Köln nach dem 2 1/2 Kilometer entfernten Uebergange r Kleinbahn, Ehrenfeld, anfangs 90 Pfg., weggefallen, demnach wollten, so würden sie sich diese Aufnahme leichter vorstellen, als sie thatsächlich sei; es würden der Kleinbahn viele Umstände und Kosten, complieirtere Abrechnung u. a, m, erwachsen. Er beantrage lebergang am Eingang der Kl. Budengasse. Billigste u. beste Bezugsquelle für</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>u. Gummituch aller Art. Wachstücher zu 50, 75 J. K</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>u. M..29. Stückwaare Met. 70, 80, 90.-.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>, .20,.40 bis.80 in allen Breiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
