<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>4</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>351946</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Primiz-Feier. In der Pfarrkirche St. Maria im Capitol feierte am Sonntag ein neugeweihter Priester, Hr. Erkenne, seine Primiz. Im festlichen Zuge wurde der Primiziant zur Kirche geleitet, woselbst die Feier in der üblichen Weise verlief. Die Anwohner des Heumarktes, auf dem der junge Priester mit seiner Mutter wohnt, gaben ihrer Theilnahme durch Beflaggung der Häuser Ausdruck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Goldene Hochzeit feierten am Samstag die an der Großen Brinkgasse wohnenden Eheleute Sebastian und Elise Vesting. Der Jubilar, der bis in sein hohes Alter sein Gewerbe als Schuhmachermeister ausübte, nunmehr aber der wohlverdienten Ruhe pflegt, sowie die Juvilarin sind trotz ihrer beinahe 80 Jahre geistig und körperlich frisch. Die kirchliche Feier fand in der Pfarrkirche St. Aposteln statt Abends vereinigte sich das Jubelpaar mit seinen Kindern und Kindeskindern, sowie Nachbaren und Freunden im Luisen-Saal, um einige Stunden dem Frohsinn zu huldigen. Die Bewohner der Brinkgasse-- das Jubelpaar wohnt seit mehr denn 40 Jahren daselbst-- hatten ihrer Theilnahme an der Feier durch reichen Fahnen- und Guirlandenschmuck ihrer Häuser Ausdruck gegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Ausstellung für christliche Kunst am Domhof gelangten eine Reihe höchst interessanter Gegenstände zur Ausstellung. Lambert Piedboeuf, Bildhauer aus Aachen, stellt eine figurenreiche, ch durchgearbeitete Kreuzigungsgruppe aus, die für die Sr. Remigius-Kirche zu Viersen componirt wurde. Bildhauer Stockmann-Köln ist mit einem kleinen Eccehomo-Kopf in mehr realistischer Behandlung gut vertreten. Kunstschlossermeister P. J. Koch hierselbst schickte einen romanischen Leuchter, der, recht gut in Zeichnung und Technik gehalten, sich an die Essenwein'sche Tradition anschrießt und für die nach Essenwein's Entwürfen ausgestattete Kirche St. Maria m Capitol hierselbst bestimmt ist. Die Glasmaler-Firma Reuter&amp; Reichardt hierselbst stellt ein schönes spägothisches Fenster, den König Tavi darstellend, aus, das sowohl in Zeichnung, als auch Colorit als ganz vorzügliche Leistung anerkannt zu werden verdient. Zum Schluß seien noch die interessanten mittelalterlichen Malereien aus der hiesigen Cäcilienkirche erwähnt, die unter Leitung des Herrn Stadtbaurath Heimann durch Herrn Architekten Bardenhewer hierselbst aufgenommen wurden und die hier, gut zugänglich und beleuchtet ausgestellt, manchem Freund mittelalterlicher Malerei zum Studium sehr willkommen sein dürften. Erfreulich ist es auch, daß der christliche Kunst-Verein selbst mit seinen neuen Bestrebungen vielseitige Anerkennung der betheiligten Kreise findet. Ist doch im Laufe des letzten halben Jahres die Mitgliederzahl desselben von 400 auf 1200 gestiegen, gewiß ein gutes Zeichen für die von ihm gethätigten Bestrebungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Viehsperre ist wegen Auftretens der Maul- und Klauenseuche über die Ortschaft Ehrenfeld für den An-, Ab- und Durchtrieb von Wiederäuern und Schweinen verhängt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Selbstmord. Der Mann, welcher sich am Samstag in einem Hause an der Severinstrße eine Kugel in den Kopf schoß, ist im Bürger-Hospital gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gelandet wurde vorgestern Vormittag im Rhein an der Marienburg, gegenüber den städtischen Wasserwerken, eine unbekannte männliche Leiche und nach dem Friedhofe zu Arnoldsöhe geschafft. In den Strümpfen ist der Name Läumer eingezeichnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 200. Ab.-Ist. Morituri Von Hermann Sudermann. 1. Teja. Drama in 1 Act. 2. Fritzchen Drama in 1 Act. 3. Das Ewig-Männliche. Spiel in 1 Act. Anf. 7, Ende gegen 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Mittwoch, 28. April: Aufgeh. Ab. 29. Gastspiel der k. k. Hofopernängerin Lola Beete. Lohengrin. Romantische Oper in 3 Acten von Richard Wagner. Elsa: Lola Beeth a. G.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Unfall. Sonntag-Abend fiel in einem Neubau an der Melchiordreizehnjähriges Mädchen in den Keller und erlitt dabei einen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Katholischer Arbeiter-Verein für den westlichen Stadttheil. Am Sonntag-Abend 6 Uhr fand im großen Saale der Bürgergesellschaft das erste Familienfest statt. Obgleich die Gründung des Vereins erst vor wenigen Monaten erfolgt ist, war der große Saal doch ganz gefüllt von den Vereinsmitgliedern und deren Anverwandten und Freunden. Die Versammlung wurde nach einigen kurzen Worten des Hru. Präses Kaplan Dr. Sträter eröffnet mit einer zündenden Ansprache des Hru. Weihbischofs Dr. Schmitz. Er wies auf die große Bedeutung der katholischen Arbeiter-Vereine hin, sowie auf den Nutzen, welchen dieselben hier in Köln schon gestiftet haben. Sehr erfreulich sei, daß nun bald in unserer Stadt auch ein katholisches Arbeiterhaus erstehen werde. Die Arbeiter-Vereine erhalten den Glauben, sorgen durch die Einrichtung von Kassen für das materielle Wohl und suchen durch Belehrung und sonst die neuen Arbeiterschutzgesetze auch für die Arbeiter wahrhaft nutzreiche zu machen. Auch die Frauen sollen mit für unsere Sache wirken, indem sie ihre Männer veranlassen, fleißig die Versammlungen des Verein- zu besuchen. Die Grundsätze, welche dort gelehrt werden, sind ja das sichere Fundament des Glückes der Familie. Sparsamkeit, Mäßigung im Vergnügen, Friedfertigkeit, Eifer in der Erziehung der Kinder zum Fleiß und zum Gebet bringen dem Hause Segen. Das"Beten und Arbeiten" dürfe weder der Mann noch die Frau vergessen. Mit Freude und Begeisterung wurden diese Worte des Hru. Redners aufgenommen; welcher sodann den bischöflichen Segen ertheilte. Hr. Kaplan Dr. Sträter begrüßte nun die erschienenen Gäste und hob besonders hervor, wie die Einigkeit die katholische Kirche stets unüberwindlich gemacht habe; Einigkeit müsse und solle auch stets im Kreise unseres Vereins herrschen, einig müssen wir sein m. Glauben, einig und treu in der Freundschaft. Sodann nahm Hr. Pfarrer Bruders aus Köln-Bickendorf das Wort zu einer begeistern Lobrede der Grundsätze der katholischen Arbeiter-Vereine. Wir enden ein festes Programm, welches niemals geändert zu werden braucht, und dieses Programm sind die uralten Grundsätze der katholischen Religion."Im Schweiße deines Angesichtes sollst du dein Brodessen"; in diesen Worten ist unsere Pflicht zur Arbeit ausgesprochen, aber auch der im göttlichen Rechte gründende Anspruch des Arbeiters auf seinen Lohn; wir protestiren stets dagegen, wenn man ihm denselben verkümmert. Unser Programm sind die christlichen Grundsätze über die Ehe, die Kinder-Erziehung; Frauen und Kinder gehören nicht in die Fabrik; unser Programm ist die echte christliche Brüderlichkeit, die Heiligung des Sonntags; unser Programm ist ausgesprochen in der herrlichen Encyklica des h. Vaters; unser Programm ist schon seit langen Jahren von den Vertretern des katholischen Volkes im Reichstag verfochten worden. Der Sieg ist unser;"in diesem Zeichen," dem Zeichen des Kreuzes, werden wir siegen. Der Rest des Abends wurde ausgefüllt mit fröhlichen Liedern, Vorträgen und Aufführungen. Sehr wesentlich trug zur Festesfreude mit bei der gut geschulte Gesangchor des Vereins, welcher mit großer Präcision drei Lieder zum Vortrag brachte. Der vom Hru. Präses geäußerte Wunsch, es möge das Fest zur Vergrößerung der Mitgliederzahl beitragen, ging schon am Fest-Abend in Erfüllung, indem eine Reihe neuer Mitglieder sich anmeldeten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Sächsischen Verein feierte am Sonntag-Abend im Hotel Höfer am Museum sein erstes Stiftungsfest in recht gemüthlicher Weise. Zugleich wurde diese Gelegenheit zu einer Huldigung benutzt für König Albert von Sachsen aus Anlaß des Geburtstages desselben. In herzlicher Weise wurden zunächst die in großer Zahl erschienenen Festtheilnehmer begrüßt und ein Hoch auf Kaiser Wilhelm ausgebracht. Der Festrede mit anschrießendem Prolog schloß sich ein Hoch auf den König von Sachsen an, an welchen nachstehendes Huldigungs-Telegramm gesandt wurde:"Ew. Majestät entbietet der zur Feier des heutigen Tages im Hotel Höfer festlich versammelte Sächsischen Verein allerunterthaängste Glückünsche. Wir bitten Gott den Allmächtigen, daß er Ew. Majestät dem dankbaren Vaterlande noch recht lange in Gesundheit erhalten möge. In unverbruüchlicher Treue der Sächsischen Verein zu Köln." Hierauf lief schon bald folgendes Dank-Telegramm ein:"Ich danke der Fest-Versammlung herzlich für die mir zugegangenen freundlichen Glückünsche. Albert." Diese Antwort versetzte die Fest-Versammlung in die animirteste Stimmung, die auch den ganzen Abend hindurch anhielt. Lieder theils heitern, theils ernsten Inhalts wechselten im Verlaufe des Abends ab; auch mehrere Zithervorträge unter Direction des Hru. Heury Vries wurden mit großem Beifall ausgenommen Nach einem kleinen Theatersückchen wurde der Festabend dann mit einem Tänzchen geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Marianische Congregation für junge Kaufleute veranstaltete am Sonntag-Abend in der Wolkenburg ein Abschiedsfest zu Ehren ihres zum Pfarrer von Kreuz-Weingarten ernannten Präses, des Hrn. Kaplan Böhmer. In großer Zahl waren die Ehrenmitglieder, Freunde und Mitglieder der Congregation der Einladung gefolgt. Der Präfect, Hr. Heinr. Weigel, sprach sicherlich aus aller Herzen, als er dem Bedauern über das Scheiden des Herrn Präses Ausdruck verlieh und versicherte, das Wirken desselben werde mit goldenen Lettern in den Annalen der Congregation verzeichnet bleiben. Der beredte Dolmetsch der Gefühle der Congreganisten war Hr. Dech, der in seiner Ansprache namentlich hervorhob, Hr. Präses Böhmer habe nicht nur die religioöse Seite der ihm anvertrauten Congregation eifrig gepflegt, sondern auch an der geistigen Fortbildung der Congreganisten rastlos mitgearbeitet. Das leuchtende Beispiel des Scheidenden werde alle bestärken, die Devise der Congregation: Ehrlich im Handel, christlich im Wandel, hochzuhalten. Ein begeistertes Hoch bekräftigte dieses Gelöbinß. Am Nachmittag hatte eine Commission dem hochverehrten Herrn seine Ernennung zum Ehrenmitgliede überbracht und verschiedene von Mitgliedern der Congregation angefertigte Andenken überreicht. Hr. Bildhauer Iven hatte eine künstlerisch vollendete Statue der Gottesmutter von Lourdes angefertigt, Hr. Homann hatte den Baldachin dazu geliefert und Hr. Franz Wüsten ein prächtiges Gedenkblatt angefertigt. Diesen Herren, besonders auch dem Dirigenten des Gesangchores, Hru. H. J. Linnartz, und dem Präsidenten Hru. H. Weigel, allen Mitgliedern und Freunden sprach Hr. Präses Böhmer am Abend nochmals seinen herzlichsten Dank aus. Mit tiefbewegten Worten führte er aus, wie er zu den Mitgliedern als Freund, Bruder und Vater gestanden habe, und schloß mit dem Versprechen und der Bitte, gegenseitig einander im Gebete zu gedenken. Treue um Treue wollten sie einander halten. Den Ehrenmitgliedern und Ehrenästen dankte Hr Barme für ihr Wohlwollen. Hr. Pfarrer Neuhöfer widmete in humorvoller Rede sein Hoch dem innigen Zusammenwirken zwischen Congregation und Präses. Der ehemalige Präses, Hr. Religionslehrer Prof. Müller, dankte namens der Ehrenmitglieder und Gäste für alle Ehrungen, beglückünschte den Scheidenden zu seiner Ernennung zum Pfarrer von Krenz-Weingarten und brachte ein Hoch auf den anwesenden Vater des Hru. Böhmer aus. Von einem Mitgliede der Congregation wurde auch der Gründer der Congregation, der Väter der Gesellschaft Jesu, gedacht, und der Hoffnung auf baldige Rückkehr derselben nach Deutschland Ausdruck gegeben. Der Gesangchor der Congregation sang unter Leitung des Hru. Linnartz mehrere Lieder in musternültiger Weise. Bariton-Soli des Hru. Dech, prächtige gemeinschaftliche Lieder, verschiedene humoristische Darbietungen, Musikvorträge und ein hübsches Theatersück erzeugten eine recht gemüthliche Stimmung, wie man das bei den Festen der Marianischen Congregation für junge Kaufleute stets gewohnt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
