<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>4</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>351948</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Kaufmännische Forliüdungsschule für Mädchen, eine Gründung des Kölner Frauen-Fortbildungs-Vereins, will den Mädchen, welche sich auf den kaufmännischen Beruf vorbereiten oder schon in einer geschäftlichen Stellung sich befinden, Unterricht in den Fächern angedeihen lassen, welche für das Geschäftsleben nothwendig oder doch nützlich sind. Die noch junge Anstalt wurde bis jetzt von mehr als 250 Schülerinnen besucht. Geschäftskunde, einfache und doppelte Buchführung, kaufmännischer Briefwechsel, Schöschreiben, Stenographie, französische und englische Sprache sind die Lehrgegenstände, worin in getrennten Abtheilungen unterrichtet wird. Die Mädchen, welche noch nicht in Stellung sind, haben an den Wochentagen von --8 Uhr, und diejenigen, welche schon eine Stelle haben, von--10 Uhr ihre Unterrichtsstunden. Des Sonntags-Nachmittags sind von 3 bis 5 1/2 Uhr ebenfalls Unterrichtsstunden, deren Besuch aber freisteht. An diese letztern schließt sich bis 7 Uhr eine gesellige Unterhaltung an. Am Schlusse des letzten Winter-Halbjahres erhielten 18 abgehende Schülerinnen ein sie empfehlendes Zeuginß von der Anstalt ausgestellt. Das Sommer-Halbjahr beginnt Sonntag den 2. Mai. Anmeldungen nimmt bis zum 7. Mai, Dinstags- und Freitags-Nachmittags von 4 bis 7 Uhr, Fräulein v. Mevissen, Zeughausstrße 2A, entgegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 210. Ab.-Ist. Abschieds-Vorstellung für den Oberregisseur Ernst Lewiner. Die Welt in der man sich langweilt. Lustspiel in 3 Acten von E. Pailleron. Anf. 7, Ende gegen 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Freitag, 30. April: Aufgeh. Ab. 30. Abschieds-Vorstellung der k. k. Hofopernängerin Lola Beeth. Die lustigen Weiber von Windsor. Komisch-phantastische Oper mit Ballet in 3 Acten. Musik von Otto Nicolai. Frau Fluth: Lola Beeth als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Panorama International(jetzt Ursulastrße 13) ist diese Woche zum ersten Male ausgestellt: Mittelmeer-Reise des Kaisers und der Kaiserin im Frühjahr 1896. Vermöge der 50 ungemein scharfen Ansichten kann man diese Reise, an der auch die ältesten Prinzen theilnahmen, von ihrem Ausgangspunkte(Bahnhof Friedrichstrße in Berlin) bis zur Rückkehr in das Neue Palais in Potsdam von Station zu Station verfolgen. Alle wichtigen Punkte, welche berührt werden, gleiten an dem Auge des Beschauers vorbei, darunter u. a. Straßburg. Luzern, Mailand, Genna, Neapel, Palermo, Messina und Venedig. Zugleich lernt man das Leben an Bord durch verschiedene Scenen kennen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unlauterer Wettbewerb. Aus dem Verein selbständiger Handwerker und dem Innungs-Ausschuß ist eine Commission gewählt worden, welche die Aufgabe hat, dem unlautern Wettbewerb entgegenzutreten und Fälle, die gegen das Gesetz verstoßen, gerichtlich zu belangen. Damit im geschäftlichen Leben Treue und Glauben wieder Platz gewinnen, ist es von Wichtigkeit, daß die betheiligten Kreise sich für diese Bestrebung interessiren und solch unlauteres Geschäftsgebahren der Commission zur Anzeige bringen(mit dem nöthigen Material). Nur solche Anzeigen können zur Verhandlung kommen, welche stichhaltig und mit Namensunterschrift versehen sind. Derartige Anzeigen mit der Aufschrift"Unlauterer Wettbewerb" können im Krystall-Palast. Schildergasse, in den Briefkasten des Vereins selbständiger Handwerker gelegt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine Bäckergesellen-Versammlung findet heute Abend 6 Uhr im großen Saale des Krystall-Palastes statt, behufs Besprechung des Maximal-Arbeitstages und Beschlußßfassung über eine Resolution. Sämmtliche Gesellen wie Meister sind wegen der Wichtigkeit der TagesOrdnung dringend gebeten zu erscheinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Feuer. Gestern Nachmittag entstand in einem Hause in der Schildergasse Feiner, welches in kurzer Zeit von der Feuerwehr gelöscht wurde ers Ein heftiges Gewitter entlud sich gestern Mittag zwischen zwei und drei Uhr über Köln. Der mit demselben niedergegangene wolkenbruchähnliche Regen sowie Hagel dürfte auch den Feldern namentlich aber an den mit Blüthen dicht besäeten Obstaäumen erheblichen Schaden angerichtet haben. In der Straße Unter Kahlenhausen sammelte sich in Folge des Gewitters eine solche Menge Wassers an daß es in die Keller der Häuser eindrang und die Feuerwehr Hülfe leisten mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>1M, 11 Loose 104 a 1M, 11 Loose 10 M.- 1 F 11 Oase. 10 4 Metzer Dombau-Geld-Lotterie it Those 4 35 36. Haupter. 50,000 baar: Loose empfehlen und versenden, auch gegen Nachnahme Franke&amp; Cie., Köln. Unter Fettenhennen 15. Telephon 1376.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
