<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>6</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>351988</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dienst-Jubiläum. Der Hausmeister des Gürzenichs, Hr. Alb. Korn, feiert am heutigen Tage sein fünfundzwanzigähriges Dienstjubiläum als städtischer Beamter. Hr. Korn ist mit weiten Kreisen der Bürgerschaft durch seine mehr als elfährige Thätigkeit als Hausmeister des Gürzenichs in Berührung gekommen und hat sich stets als ein eben so pflichttreuer wie zuvorkommender Beamter sowohl den Fremden wie namentlich den Bürgern und Vereinen hiesiger Stadt gegenüber Schenkung. Herr Commercienrath Eugen Rautenstrauch und Gemahlin haben aus Anlaß ihrer silbernen Hochzeit der Stadt Köln 20,000 M. übewiesen, um dafür ein Bild des gegenwärtig regierenden Kaisers Wilhelm für das Wallraf-Richartz-Museum malen zu lassen, und ferner dem Wöchnerinnen-Asyl-Verein 10,000 M. geschenkt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dienst-Jubiläum. Der Hausmeister des Gürzenichs, Hr. Alb. Korn, feiert am heutigen Tage sein fünfundzwanzigähriges Dienstjubiläum als städtischer Beamter. Hr. Korn ist mit weiten Kreisen der Bürgerschaft durch seine mehr als elfährige Thätigkeit als Hausmeister des Gürzenichs in Berührung gekommen und hat sich stets als ein eben so pflichttreuer wie zuvorkommender Beamter sowohl den Fremden wie namentlich den Bürgern und Vereinen hiesiger Stadt gegenüber</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kirchliches. Gestern Morgen wurde in der Minoritenkirche ein feierliches Seelenamt für den verstorbenen Divisions-Pfarrer Hrn. Schorren gehalten. Die höhern Offiziere sowie Soldaten der verschiedenen Truppenörper der 15. Division wohnten der kirchlichen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verhaftet. Der Bureau-Vorsteher des Schiedsgerichts einer Berufsgenossenschaft ist unter dem Verdachte, Unterschlagungen und Urkundenälschungen begangen zu haben, verhaftet worden. Tödtlicher Unfall. Vorgestern Abend fiel eine Wittwe in einem Hause an der Isabellenstraße beim Putzen aus der Höhe des dritten Stockwerks durch den Lichtschacht in den Hausflur. Die Verungluückte starb in Folge der erlittenen Verletzungen bald darauf im Hospital, wo sie Aufnahme gefunden hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Tödtlicher Unfall. Gestern Vormittag begab sich in einem Hause auf dem Großen Griechenmarkt eine Frau ir den Keller, in welchem sich Gase, die vermuthlich aus dem Canal berrührten, angesammelt hatten. Bald darauf hörte der erwachsene Sohn Hülferuf seiner Mutter, worauf er in den Keller eilte, um Beistand zu leisten. Nach einer Weile rief auch der Sohn um Hülfe, worauf die Hausbewohner die Feuerwehr herbeiholte, welche die Mutter schon als Leiche herausholte. Der Sohn war dem Erstickungstode sehr nahe und wurde nach dem Bürger-Hospital gebracht. An seinem Aufkommen wird r Gelandet wurde gestern Morgen im Rheinauhafen die Leiche  eines neu geborenen Kindes männlichen Geschlechtes und nach dem Leichenhause in Gelaten geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>das ist für die Gesundheit Sparen ohne Darven, unseres Körpers und Geistes die beste Vorschrift; hierdurch werden Störungen im Verdauungs- und Ernährungsleben vermieden und ernsten Leiden vorgebeugt. Sobald sich Erscheinungen, wie Kopfschmerzen, Druck in der Magengegend. Aufſtoßen, Appetitlosigkeit, Schwindel, Angstgefühl 2c. einstellen und die tägliche ergiebige Leibesöffnung gestört ist, nehme man die bekannten und beliebten Apotheker Richard Brandt's Schweizerpillen(erhältlich nur in Schachteln zu A1 in den Apotheken) und der Erfolg wiro nicht ausbleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>P Liebstähle. Dem Kutscher eines hiesigen Metzgermeisters wurde am hellen Tage von seinem Wagen in der Schildergasse, während er in einem Hause daselbst Waare ablieferte, ein#tück Rindfleisch(25 Pfund schwer) gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Einem Fräulein von hier kam gelegentlich eines Ganges in hiesiger Stadt eine goldene Damenuhr mit aufgelegtem Monogramm M. F. abhanden. Auf dem Zifferblatt steht die Nr. 24980.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
