<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>5</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>351979</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herr Hülfs-Lademeister Jos. Grün blickte mit dem gestrigen Tage auf eine fünfundzwanzigährige Dienstzeit bei der Güter-Expedition Köln-Gereon zurück. Seine Collegen überreichten ihm zur Erinnerung mehrere sinnige Geschenke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtönische Versicherungskassen gegen Arbeitslosigkeit Im Krystall-Palast fand am Sonntag-Mittag eine gut besuchte Versammlung der bei der Kasse versicherten Arbeiter statt. Zweck der Versammlung sollte sein, aufklaärend und werbend zu wirken und den Mitgliedern der Kasse zugleich ein Bild der Thätigkeit der Kasse im ersten Geschätsjahre zu geben. Der stellvertretende Vorsitzende des Ausschusses, Tagelöhner Cornelius Kittel, verlas deshalb zunächst den in der General-Versammlung vom 25. April erstatteten Geschäftsbericht. Der Vorsitzende warf ferner einen Rückblick auf die Entwickelung der Verhältnisse seit den 60er Jahren. Heute könnten kaum 33 pCt. aller Arbeiter auf dauernden Verdienst rechnen; bei der Volksählung vom October v. J. war nicht weniger wie eine halbe Million Menschen arbeitslos. Zweck des Vereins sei, den arbeitslosen Arbeiter vor moralischer und physischer Versumpfung zu schützen; politische oder sonstige Nebenzwecke seien hierbei gänzlich ausgeschlossen. Jedes Mitglied moge für die Kasse wirken, damit immer mehr Arbeiter sich die Wohlthaten derselben sicherten. Das könne am besten durch eifrige mündliche Agitation geschehen. Durch die Agitationen der sogenannten Arbeiterpartei möge man sich nicht abschrecken lassen. Jeder Arbeiter musse es als eine Ehrensache ausehen, selbst durch Versicherung für die Tage der Noth vorgesorgt zu haben, so daß er die Mildtätigkeit nicht anzurufen brauche. In einem arbeitslosen Winter könne ein Arbeiter den Betrag aus der Kasse ziehen, der seinen eingezahlten Beiträgen von sieben Jahren entspreche. Hr. Züdorf hob hervor, im jetzigen Stadium der Versicherung müsse das Bestreben sein, nicht nur das Bestehende zu erhalten, sondern auch lebensähig zu erhalten. Er gab einen Ueberblick über die Entwickelung des Versicherungswesens, das sich heute auf alle möglichen Gegenstände ausgedehnt habe; aber einer sei noch vergessen: die Versicherung des einzigen Capitals, das der Arbeiter hat, seiner Arbeitskraft. Die sociale Gesetzgebung wird so lange unvollstaändig sein, als nicht die Arbeitslosen-Versicherung zur Entscheidung gebracht ist. Heute haben wir im Deutschen Reich täglich ungesayr 366,000 Arbeitslose. Mögen die Gegner der Versicherung gegen Arbeitslosigkeit uns bessere Wege und Mittel zeigen, um diese Noth zu heben. Zum Schluß wurde noch gebeten, die versicherten Arbeiter möchten doch ihren etwaigen Wohnungswechsel sofort angeben, und auch diejenigen, die durch Krankheit oder Unfälle ihre Beiträge nicht bezahlen könnten, möchten nicht einfach weg bleiben, sondern sich an der Geschäftsstelle Rath holen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Gestern Morgen fiel in der Bismarckstraße ei Mann aus dem zweiten Stockwerk herunter und erlitt so erhebliche Kopfer letzungen, daß er nach dem Bürger-Hospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>P Liebstähle. An der Volksgartenstraße wurden aus einer per schlossene Neubaubude etwa acht Meter Bleirohr gestohlen. Das Vor hängeschloß war gewaltsam erbrochen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Aus einem Weinkeller am Kaiser-Wilhelm-Ring verschwand ein Faß Cognac, enthaltend etwa 40 Liter. Der Dieb muß Fachkenntnißß besitzen, da er von mehrern Qualitäten sich die beste herausgesucht hat</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Aus einem Neubau an der Lütticherstraße wurden Nachts etwa acht Meter Bleirohr mit Messingkrahne von der Wand abgerissen und gestohlen. verschaffte sich mittels Nachschlüssel Eingang in ei Haus am Salierring, erbrach gewaltsam eine Kellerthuüre und entwendete 16 Flaschen Kirschwasser im Werthe von 64 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gültigkeitsdauer der Rückfahrtarten zu Pfingsten. Im Staatsbahn-Verkehr wird die Gültigkeitsdauer der am 4. Juni d. J. und den folgenden Tagen gelösten gewöhnlichen Rückfahrkarten von mindestens dreitägiger Gültigkeitsdauer bis 10. Juni d. J. einschliefßlich verlängert. Die Rückfahrt muß spätestens am 10. Juni bis 12 Uhr Nachts angetreten sein. Die gleiche Vergünstigung tritt ein im Verkehr zwischen Stationen der preußischen Staatsbahnen einerseits und Stationen der folgenden Eisenbahnen anderseits: Holländische Eisenbahn, Niederländische Staatsbahn, Niederländische Centralbahn, Nordbrabant-Deutsche Bahn, Brölthalbahn, Oldenburgische Staatsbahn, Main-Neckar Bahn, Sächsischen Staatsbahn, Lübeck-Bücherer Bahn, Dortmund-Grönau-Enschede Bahn, den Pfäzischen, Würtembergischen, Badischen und Bayerischen Staatsbahnen, den Eisenbahnen in ElsaßLothringen und Prinz Heinrich-Bahn in Luxemburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Verein gegen Unwesen in Handel und Gewerbe. De Vorsitzende, Hr. Stadtverordneter J. Gerissen, konnte in der am Montag Abend abgehaltenen Versammlung in seinem Bericht über die Thätigkeit des Vereins seit Januar nur Erfreuliches mittheilen. Aus einer großen Anzahl von Städten sind Aufragen über die Wirksamkeit des Vereins an den Vorstand gelangt, aus denen hervorgeht, daß man jetzt allgemein die Wichtigkeit des neuen Gesetzes gegen den unlautern Wettbewerb erkennt. Der Verein ist diesen neu zu gründenden Vereinen mit Material und Rath zur Hand gegangen. In Köln selbst ist es ihm in einer großen Anzahl von Fällen gelungen, auf gütlichem Wege Verstöße gegen das Gesetz zu beseitigen. In allen zum Proceß gelangten Fällen ist er, mit Ausnahme eines einzigen, durchgedrungen. Dies sei, wie der Vorsitzende betonte, das große Verdienst des Rechtsbeistande des Vereins, des Hrn. Rechtsanwalts Karl Esser. Ju vielen Fällen genüge es schon, wenn bei Verstößen gegen das Gesetz nur eine schriftliche Verwarnung an den Betreffenden gerichtet werde. Zum zweiten Vorsitzenden ist einstimmig Hr. Krauß-Seidenfaden Zeählt worden. Hr. Musiklehrer Denz führte lebhaft Klage über die durch Schüler des Conservatoriums den Musiklehrern gemachte Concurrenz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
