<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>4</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>351935</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die sogen. Römeerfahrten, welche vorgestern Abend von fünf Pfarrkirchen ausgingen, erfreuten sich einer großen Theilnahme. Als diejenige von St. Johann gegen 9 Uhr den Mauritiussteinweg passirte und um die Ecke des Marsiksteins bog, versuchte der Kutscher des Straßenbahnwagens Nr. 181(Querbahn) im Trabe mitten durch die Procession zu fahren. Der Geistliche, welcher die Procession führte, sprang zwei Mal vor das Pferd, um den Ulicher zu veranlassen, das Thier im Schritt gehen zu lassen, aber der Kutscher fuhr weiter drauf los. Anständiger war das Personal des Pferdebahnwagen Nr. 208(ebenfalls Querbahn), welcher dem erstern Wagen folgte. Dieser Kutscher ließ sein Pferd, welches noch obendrein vom Schaffner geführt wurde, langsam und vorsichtig Schritt gehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Stadtwald wäre am Donnerstag-Nachmittag beinahe ein Knabe ertrunken. An der Stelle, wo die Nachen abfahren, spielten mehrere Knaben und plötzlich fiel einer derselben in's Wasser. Die andern schrieen um Hülfe und ein beherzter Mann zog denn auch den Verungluückten aus dem Wasser. Der Junge wohnte in Ehrenfeld und mußte nun mit nassen Kleidern zitternd und weinend dorthin gehen. Es scheint, daß eine schärfere Aufsicht an jener Stelle erforderlich ist, damit solche Englücksälle verhütet werden. Jedes Kind ist nicht so glücklich, eine beaufsichtigende Person bei sich zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>0,19,.17,.15, Weizenmehl.31,.32,.28, Roggenig .28,.26, versten-Graupen 0,32,.32, C. 28, Gersten-Grütze 0 .22, Buchweizen-Grunze.O0..32,.24, Hafer-Grütze.47,.00 Hirse.43,.35,.24, Reis. Java.45,.41, O,32, Kaffee. Javaroher.45, 2,30,.10, desgl. gelber gebrannter.16,.90, 25 .20,.20,.18, Schweineschmalz 1,39, 1,30, 1,45, Rinder-)% .72,.80, 1,00 das Kil.; Essig, gewöhnlicher 0,13, 0,10,.10 Essig.27,.30,.20 das Liter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>hat für der Lage, r das Käste beim Vormorgen dafür bezahl Ihnen gemain Frau.# murmelt: enn sie jemals Lage!" Höhere Schulen. Das kgl. katholische Gymnasium an neln war am 1. Februar d. J. von 386 Schülern besucht(308 koliken, 56 Evangelische und 22 Juden); 377 Schüler waren ein misch, 9 von auswärts. Im Herbst 1896 erhielten 1 Oberprimaner uns Extraneer das Zeuginß der Reife, während an Ostern 1897 18#oberprimaner die Anstalt mit dem Zeugnisse der Reife verließen. Des Programm enthält eine Abhandlung von dem Oberlehrer Dr. Stephan: Kritische Untersuchungen zur Geschichte der Westgothen Die Friedenszeit von 382--395).-- Die Ol-Realschule der Stadt Köln zählte am 1. Februar d. I. chüler(223 Katholiken, 162 Evangelische, 26 Juden, 1 Dissi" vn 375 Schüler waren einheimisch, 34 von auswärts und 3 Aus4 Oberprimaner erhielten das Zeuginß der Reife. Die Vor". g#### war am 1. Februar d. I. von 198 Schülern besucht(66 deckt das Ee#######ken, 75 Evangelische, 56 Juden und 1 Dissident); 195 Schüler wann einheimisch, 3 von auswärts. Die mit der Ober-Realschule den Mitgesut######dene Fortbildungsschule besuchten im Laufe des Schulsit einem hi.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>die durch nete vierteljäh plätzen in en der Marktsädte A. Marktbr# 2,10, 11,69. bösen 20,15. 1/2 29.00, 25.00 Kummst Grosshandel 10 Keule., neleisch.50 .25,.35, ler 4,15,.23 denpreist Roggenmehl. -Grütze 2e.47,.00 caffee, Java,.90, 24 1896.97 352 Personen, im Sommer-Semester allein 218. der Gesammtzahl der Schüler waren Kaufleute 2, Maurer 12, iner, Zimmerleute, Wagenbauer 59, Schlosser, Schmiede, Mechanun und Maschinenbauer 91, Bildhauer, Modelleure und Formstecher 26, Maler, Photographen, Lithographen, Decorateur, Vergolder, Anstrücer und Lackirer 32, sonstige Handwerker 18, Schüler 112. Von waren katholisch 298, evangelisch 45, israelitisch 9. Im Alter unter 14 Jahren standen 108, 14 bis 21 Jahren 241 und über ahren 3 Personen. Beigegeben ist dem Programm der Oberschule eine Abhandlung von Dr. Gustav Blumschen über Uebersig und Entwickelung von Wortbedeutungen. Paulinus-Schrein in St. Peter. Am Feste Christi-Himmel- fa# veranstaltet der Kirchenchor von St. Peter eine Aufführung zu Bunten der Beschaffung des Schreines für die Gebeine des h. nus. Zur Aufführung gelangt das neue dreiactige historisch'e Schauspiel: Der h. Paulinus von Köln, verfaßt von Hru.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kiesigen hierselbst. Dem Unternehmen des bereits emsig nden Comite's wünschen wir den besten Erfolg. Jeden Kölner wohl interessiren, ein Stück ernster und wahrer Geschichte aus großer Vergangenheit dramatisch vorgefuührt zu sehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
