<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>6</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>351986</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Actien-Gesellschaft Flora hielt gestern im Wintergarten ihre ordentliche General-Versammlung ab. Nach dem vom Verwaltungsrath erstatteten Geschäftsbericht pro 1896 weist das Gartenanlage-Conto einen Zugang von 1740 M. auf, bei in der Hauptsache durch Schaffung der Rosarum-Anlage entstanden ist. Der kleine Rest bezieht sich auf Verbesserung der Spielplaätze und der Parkwege. Das Rosarum ist vor dem Palmenhause an Stelle des frühern Blumenparterre's angelegt. Ein Zugang von 16,254 M. hat deim Bauten-Conto stattgefunden und erklärt sich aus den vorgenommenen größern Renovirungen und Neuanlagen. Besonders hat der sch die Tagelohne vermehrt. Diese Erhehmeen auch eine Folge der vorgenommenen Verbesserungen und Reparaturen. Diese Position, sowie auch die Beamten-Gehälter werden sich im laufenden Jahre wesentlich vermindern. Die Positionen Kohlen, Dampfkessel, Musik, Festlichkeiten und allgemeine Betriebskosten stellen sich erheblich geringer als in der letzten Bilanz, und zwar um 10,360 M. Für Sämereien, Pflanzen und Dünger wurden dagegen 1679 M. mehr verausgabt. An Eintrittsgeldern wurden im Jahre 1895 45,201 M. vereinnahmt, im Jahre 1896 35,339 M. Dieser Rückgang von 9862 M. findet seine Erklärung darin, daß in den SommerMonaten 1896 weniger Festlichkeiten und Extra-Concerte stattfanden, als in der entsprechenden Zeit des Vorjahres. Juni--September ergibt für 1896 gegen 1895 ein Weniger an Eintrittsgeld von rund 10.100., während die Weniger-Ausgaben auf Position Musik, Festlichkeiten usw. in 1896 nur 4100 M. betragen. Die Einbuße an Eintrittsgeld während der Sommermonate wurde durch Steigerung desselben in den übrigen Monaten herabgemindert, so daß am Jahresschlußß die bereits erwähnte Summe blieb. Mit der Veranstaltung von Festlichkeiten und Extra-Concerten ist immerhin ein großes Risico verbunden, weil man vom Wetter abhängig ist. Um sowohl dieser Uebelstand zu beseitigen, als auch um während der kältern Jahreszeit eine größere Zahl von Besuchern aufnehmen zu können, beabsichtigt die Verwaltung einen Saal zu erbauen und die Mittel hierzu durch eine hypothekarische Anleihe zu beschaffen. Das Blumenfest-Comite hat sich damit einverstanden erklärt, der Flora zur Ergänzung ihrer Betriebsmittel die benöthigten Beträge aus dem Blumenfest-Fonds gegen 4procentige Verzinsung vorzuschießen. Die Flora schuldete am 31. December 1896 dem Comite 11,027 M. Einschliefßlich dieser Summe beläuft sich der bei Herrn W. Heyer, hier, reservirte Betrag des Blumenfestes am 31. December 1896 auf 25,648 M. Den Vorsitz in dieser Versammlung führte Hr. Fritz Hönig, Mitglied des Verwaltungsrathes. Derselbe gedachte des verstorbenen Eisenbahn-Präsidenten Rennen, der lange Jahre dem Verwaltungsrathe angehört hat. Die in dem bereits mitgetheilten Verwaltungsberichte erwähnte hypothekarische Anleihe für den Erweiterungsbau der Flora wurde einstimmig genehmigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
