<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>6</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>351996</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kaiserbesuch. Zur Aufrechterhaltung der öffentlichen Sicherheit und Ordnung. sowie zur Abwendung von Gefahr auf dem Rhein hat der Obereräsident für Freitag den 18. Juni d. I. folgende Polizei-Verordnung erlassen: Schiffe und Flöße dürfen am 18. Juni während der Zeit von 7 1/2 Uhr Abends bis 11 Uhr Nachts die Stromſtrecke bei Köln von Rodenkirchen bis zur Mütheimer Schiffbarücke, Stromstation Kilom. 181 bis 190, nicht befahren. Zu Berg kommende Schlepptüge und einzelne Fahrzeuge müssen unterhalb der Mütheimer Schiffbarücke, zu Thal kommende Schlepptüge und einzelne Fahrzeuge oberhalb Rodenkirchen beilegen. Das Fahren von Nachen ist innerhalb der vorerwaähnten Stromſtrecke von 6 Uhr Nachmittags bis 12 Uhr Nachts untersagt. Während dieser Zeit dürfen"Nachen dort nur an den Stromufern liegen. Die Local-Dampfschifffahrt Köln-Mülheim darf von 7 1/2 Uhr Abends bis 9 Uhr Abends noch auf der Strecke Frohngasse-Mülheim betrieben werden, ist um 9 Uhr aber gänzlich einzustellen. Nach 9 Uhr Abends darf kein Fahrzeug an den Landesrücken der Frohngasse liegen oder am Ufer liegend über dieselbe hinausreichen. Die Trajectfahrten Köln-Deutz sind von 9 Uhr Abends bis 11 Uhr Nachts einzustellen. Sämmtliche Schiffpführer haben den Anordnungen der mit Aufrechterhaltung der Ordnung betrauten Beamten der Strom- und Hafen-Polizei Folge zu leisten. Die Schiffbarücke zwischen Köln und Deutz ist wegen baulicher Einrichtungen von 2 Uhr Nachmittags ab ausgefahren. Die feste Rheinbücke ist für den Wagenverkehr mit Ausnahme fur Wagen der Reichspost von 6 1/2 Uhr Nachmittags bis 10 1/2 Uhr Abends, sowie für den Fußaänaerverkehr von 8 1/2 Uhr bis 10 1/2 Uhr Abends gesperrt. In der Zeit von 6 1/2 Uhr Nachmittags bis 1012 Uhr Abends ist der Aufenthalt auf der Brücke nicht gestattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Verein für Social-Politik hält bekanntlich vom 23.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
