<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>5</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>351954</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Bau unserer Herz-Jesu-Kirche ist wiederum einen Schritt der Vollendung näher gerückt. Am ersten Tage des Maimonates, am Namenstage des Herrn Cardinals Philippus, fand nämlich der erste Spatenstich zum Bau des Chores der Kirche statt. Hr. Rector Hundgeburt richtete an die zahlreich zu dieser Feier Erschienenen eine Ansprache, annüpfend an das Wort der h. Schrift: Unsere Hülfe ist im Namen des Herrn, der Himmel und Erde gemacht hat. Besonders hob er hervor, wie zum fünfzigährigen Priesterjubiläum Sr. Eminenz der Grundstein der Kirche gelegt sei und wie eine glückliche Fügung es gestatte, am Namensfeste unseres Oberhirten den Weiterbau wieder aufzunehmen. Nachdem Hr. Kaplan Hagen noch den Gefühlen des Dankes und der Verehrung gegen den Bauherrn und Protector der Kirche Ausdruck verliehen, stimmten alle Anwesenden in ein begeistertes Hoch auf Se. Eminenz ein. Die Fundamentierungsarbeiten sollen noch im Laufe dieses Jahres ausgeführt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verhandlungs-Termin Becker contra Linde. In der Anklage gegen den Eis-Fabricanten Herrn Gottfried Linde von hier wegen öffentlicher Beleidigung des Herrn Oberbürgermeisters Becker ist nunmehr Verhandlungs-Termin vor der Strafkammer auf den 22. Juni angesetzt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Gemischte Chor der Kölner Beamten-Vereinigung veranstaltete in Gemeinschaft mit der Capelle des 65. InfanterieRegiments ein zahlreich besuchtes Concert im großen Concertsaale des Fränkischen Hofes zum Besten des Kaiser Friedrich-Denkmals. Eine Auslese trefflicher Orchestersücke lieferte die Capelle des 65. Infanterieregiments unter Leitung des Kal. Musik-Dirigenten Hru. Georg Huber, wovon die Mignon-Ouverture, Fantasie aus Heimchen am Herd. Large von Händel(Cello-Solo von Hrn. Jost, Haide von Hru. Paul Huber gespielt) besonders erwähnt zu werden verdienen. Der Gemischte Chor sang außer zwei frischen a capella-Chören von Wilm und Becker, Jensen's poesievolle Brautlied mit Begleitung von vier Hörnern und Clavier, sowie Mendelssohn's herrliches Loreley-Finale. Die Vorträge ließen ganz bedeutende Fortschritte erkennen, so daß der Chor verdient, unter der meisterhaften Leitung Arno Krögel's, in die ersten Reihen der gemischten Chor-Vereinigungen unserer Vaterstadt gezählt zu werden. Das Sopran-Solo sang eine Schülerin des Conservatoriums. Fräulein Hattingen, mit schöner wohlklingender Stimme, nachdem sie in drei Solo-Liedern den Reiz ihres Organs besonders im Kopfregister gezeigt hatte. Wohlverdienter Beifall wurde der jungen Sängerin, sowie Fräulein Warendorf für den musterhaften Vortrag zweier Claviersücke vollauf zu Theil. Dem edeln Zwecke hielt der künstlerischen Erfolg des Concertes vollends die Waage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
