<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>6</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>351990</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Großherzog von Mecklenburg-Schwerin traf vorgestern schmitag un 5 Uhr, per Schiff von Mainz kommend, Liegen in laym im Hötel du Nord Wohnung. Heute wird er nach Hamburg</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Militairisches. Der commandirende General des 8. Armeeerbgroßherzog Friedrich von Baden, besichtigte gestern Morgen luf der Mütheimer Haide das 8. Cuirassier-Regiment. Der Gouverne Festung, General der Infanterie v. Wilczek, der Commandeur der 5 Division, General-Lieutenant v. Graberg, und der Commandeur er 15. Cavalerie-Brigade, General-Major v. Hagenow, wohnten der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Iu der Flora ist am Pfingstmontag Vormittags bis 1 er Eintrittspreis auf 20 Pfg. für die Person ermäßigt. Von 11 bis Uhr findet Concert(Horn-Quintett und Soli für Cornet a Piston) satt. Am Pfingstdienstag wird Nachmittags ein Extra-Concert der huberschen Capelle veranstaltet. Vom 10. bis 13. Juni nuden vier concerte der Capelle des Kaiserlichen zweiten See-Bataillons aus Wil elmshaven statt. Der Garten und die Schauhäuser sind zu den Feier agen festlich geschückt. Für das Aquarium sind zur Vervollständi ung des Bestandes See- und Süßwasserthiere eingetroffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Reiselust hat bei dem anhaltenden guten Wetter bereits inen großen Umfang angenommen. Die vom Kölner Hauptbahnhof stern abgelassenen Züge, namentlich die rheinaufwärts fahrenden, baren trotz entsprechender Verstärkung vollständig besetzt, und außeadem mußte noch ein Sonderzug abgelassen werden. Bekanntlich hat chon am gestrigen Tage die verlängerte Gültigkeitsdauer der Rückfa Ees Auch eine steuerpflichtige Lustbarkeit. In dem Hause Thürmchenswall 54 haben Schulkinder im Alter von 12 bis 14 Jahre ein Hännerchen-Theater(Kreppchen) gebaut und geben dort ab und zu Vorstellung. Dabei erheben sie von andern Kindern ein Eintrittsgeld von drei bis fünf Pfennigen. Vorstellung darf aber nur dann gegeb berden, wenn die Kinder im voraus an die städtische Behorde ie Lustbarkeit-Abgabe von 2,50 M. bezahlt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. In der Crefelderstraße wurde gestern Nachmittag ein zeunähriger Knabe von einem städtischen Berieselungswagen überfahren. Zwei Arbeiter schafften das schwer verletzte Kind in das St.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Hitzſchlag. Gestern Mittag wurde nach dem Bürger-Hospital ein Mädchen gebracht, welches anscheinend von einem Hitzschlage betroffen worden war. aft ein 9 Verhaftet. Vorgestern Abend wurde auf dem Buttermarkt ein [Mann festgenommen, welcher von der Staatsanwaltschaft in Aachen wegen Raubes steckbrieflich verfolgt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unterschlagung. Ein junger Kaufmann, dem am Donnerstag Nachmittag von seinem Principal ein Tausendmarkschein zur eines Frachtbriefes eingehändigt wurde, entfernte sich, um den Auftrag auszufuühren, kehrte aber nicht mehr zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Viehsperre. Wegen Auftretens der Maul- und Klauenseuche ist über die Ortschaft Langel bei Worringen die Ortssperre ver Pferdemarkt in Köln. Der zweite dieseährige Markt wird am Mittwoch den 9. d. und Donnerstag den 10. d. auf dem städtischen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Hitze. Die Temperatur stieg gestern bis auf+ 19 Gr. e. Die Wärme des Rheinwassers betrug gestern+ 21 Gr. C.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
