<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>3</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>351916</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Straßenraub. Ein in Gelaten wohnender Maurer begab sich spät in der Nacht in betrunkenem Zustande auf den Heimweg. An der Klosterstraße trat angeblich plötzlich ein unbekannter Mann an den erstern von hinten heran, wünschte ihm einen guten Abend, riß ihm dabei die Uhr von der Weste und entlief.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Liebstähle. Einem an der Weyerstraße wohnenden Friseur wurde ein schwarzer Jacket-Anzug aus dem Kleiderschrank entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 188. Ab.-Ist. Letztes Gastspiel des kgl. Hofopernängers Nicolaus Rotheühl. Fra Diavolo. Komische Oper in 3 Acten. Musik von Auber. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Donnerstag, 1. April: Aufgeh. Ab. 24. Gastspiel von Franceschini Prevosti. Faust und Margarethe. Oper in 5 Acten. Musik von Ch. Gounod. Margarethe: Franceschini Prevosti als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Erklärung. Der Stadt-Anzeiger veröffentlicht eine Erklärung eines Hrn. Friedr. Wilh. Lottner in Ehrenfeld, worin die Nachricht des Kölner Local-Anzeiger, daß am Tage des Kinderfeste aus rem Neumarkt auch einer von drei Samaritern, welche ein betrunkenes Kind nach dem Hospital brachten, betrunken gewesen sei, als unwahr bezeich net wird. Eine gleiche Zuschrift war auch uns zugegangen, indeß lag uns schon vorher die Erklärung unseres Berichterstatters vor, er würde den betrunkenen Samariter, wenn er ihm vorgestellt würde, sofort wiedererkennen. Es steht also Behauptung gegen Behauptung, und wir haben keinen Anlaß, im vorliegenden Falle Hrn. Lottner die größere Glaubeürdigkeit beizumessen. Zu denjenigen Samaritern, denen nach der Behauptung des Hrn. Lottner keine Gelegenheit geboten tränke zu sich zu nehmen, gehörte der im Kölner Local-Anzeiger er wähnte Samariter schon deshalb nicht, weil der von uns geschilderte Vorfall in einer Wirthschaft an der Schildergasse sich abspielte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bauthätigkeit. Nach einer Aufstellung der städtischen Baupolizei wurden in der Zeit, vom 16. December 1896 bis 15. Mär 1897 496 Baugesuche genehmigt, und zwar zum Neu- oder Umfa von Wohngebaäuden 222, von öffentlichen Gebäuden 5, von Fabriken 8. von sonstigen Baulichkeiten 261. Von den Gesuchen zu Wohngebaäuden betrafen 78 Umbauten und 144 Um- und Erweiterungsbauten. Von letztern entfielen auf Bayenthal 4, Lindenthal 13 Ehrenfeld 17, Nippes 32, Deutz 8, Neustadt 36, Altstadt 34. Die Zahl der Bauabnahmen betrug in der gleichen Zeit 267, die von neu errichteten bzw. erweiterten Wohngebaäuden 130, thal 4, Lindenthal 13, Ehrenfeld 26, Nippes 14, Deutz 4, Neustadt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schiffsverkehr in Köln. Nach den Anschreibungen der städtischen Hafenverwaltung kamen während der Monate December, Januar und Februar im hiesigen Hafen an: In Berg 272 Dampfschiffe und 228 Schlepptähne und Segelschiffe mit zusammen 80,238 Tonnen Ladung gegen 73,029 Tonnen in den gleichen Monaten des Vorjahrs. Darunter befanden sich direct von London, Lübeck, Bremen, Hamburg, Stettin Danzig und Königsberg 44 Seeboote, von Malmö ein mit 9986 Tonnen Ladung gegen 10,978 Tonnen im Vorjahr. Zu Thal kamen an 379 Dampfschiffe und 146 Schlepptähne und Segelschiffe mit einer Ladung von 33,630 Tonnen gegen 34,314 Tonner im Vorjahre. Gegen die gleichen Monate des Vorjahres ist dies eine Steigerung im Werftverkehr von 6525 Tonnen. Die Einfuhr zu Berg betrug 70,5 pCt., die Einfuhr zu Thal 29,5 pCt. der Gesammt- Einfuhr. Die übersecische Einfuhr stellte sich auf 12,4 pCt. der Einfuhr zu Bers.....g. In. iaualide Buchdrucker und Schrift Kasse hat den Zweck, durch Alter oder Invalidiät arbeitsundähig gewordene Berufsgenossen zeitlebens einen Zuschußß zu der ihnen gesetzlich zustehenden staatlichen Alters- oder Invaliden-Rente zu, leisten. Im vergangenen Jahre unterstützte die Kasse sieben invalide Buchdrucker mit zusammen 1080 M. Von den Unterstützten ist einer 1818, zwei 1824, einer 1829, einer 1831, einer 1841 und einer 1851 geboren. Die Kasse vereinnahmte 4381 M. Darunter befinden sich 1182 M. Beiträge von Ehrenmitgliedern(sechs Kölner Buchdruckerei-Besitzer) und 300 M. als Geschenk der Kölner Buchdrucker-Principale. Auch für das laufende Kassenjahr übewiesen letztere der Kasse ebenfalls 300 M. Das Vermögen der Kasse betrug Ende 1896. M. 20,130, in Folge dessen demnächst eine Erhöhung der Unterstützungsgelder eintreten dürfte.-- Die Sterbekasse zahlt an die Erben ihrer verstorbenen Mitglieder je nach der Reihe der Jahre, welche## der Kasse angehörten, ein Sterbegeld von 500 bis 1000 M. bei einem Beitrag von wöchentlich nur 10 Pfg. Auch diese Kass erfreut sich der Unterstützung verschiedener Principale. 1896 vereinnahmte sie 4186 M. bei einer Ausgabe von 971 M.(darunter 900 M. Sterbegeld an die Hinterbliebenen eines verstorbenen Mitgliedes). Das Vermögen dieser 140 Mitglieder zählenden Kasse betrug Ende 1896 M. 48.511. Erwähnt sei noch, daß der Sterbekasse nur diejenigen angehören können, welche gleichzeitig der Zuschußßkasse für invalide Buchdrucker als Mitglied beitreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Zuschußßkasse für invalide Buchdrucker und gießer, sowie die Sterbekasse für Buchdrucker und Schr hielten am Sonntag ihre General-Versammlung ab. Die Manachte genau auf den Namen "Dr. Thompson" feinste Qualitäten, zu herabgesetzten Preisen und Zuberötheile die besten und dabei die allerbilligsten sind. Wiederveräufer gesucht. Hauptkatolog gratis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
