<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>4</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>351933</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Hausnummern in den mit Vorgärten versehenen Straßen sind nach einer neuen Polizeiverordnung außer an den Häusern selbst auch an den Gittern der Vorgärten anzubringen träger usw. gestohlen hatten. Ein Tagelöhner von hier erhielt wer Beiülfe zu dem Diebstahl eine Woche Gefäogniß.-- Ein Metzner geselle, welcher seinem Meister verschiedene Fleischwaaren gestohlen wurde zu drei Monaten Gefäogniß verurtheilt. Eine Dirne wur wegen Anstiftung zum Diebstahl und Hehlerei mir acht, eine,vorfest Frau wegen Anstiftung, Hehlerei und Kuppelei zu sechs und e Schlosser wegen Hehlerei mit einem Monat Gefäogniß bestraft.-- Eu früher zu Mülheim a. Rh. wohnender Buchhalter von hier, welde zum Nachtheil einer Firma, bei welcher er beschäftigt war, fortgesezt etwa 3000 M. unterschlug, ferner einen dem Geschäft gehörigen Wen über 2000 M. mit einem unrichtigen Incoszement versah und dara 1800 M. erhob und für sich verbrauchte, wurde zu 15 Monaten Ei fäogniß verurtheilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Weg#ungerecht ab und füge dem Durch, " L. Leuk der vorher mit 250 gr. Enzianwurzen, der natürlichsten Heilmittel bekannt und seine digt. Unbestritten ist seine antiseptische #annonen des Schlundes</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>er in natürlichem festen Zustande allermeistens und Nachtheile berücksichtigend bietet sich eine überaus ; seit Generationen bewährten, aus edlen heilmann nehme 15 Ko. besten deutschen Honig, 3 Ko. frisch n Vogelbeersaft, 4 Ko. destillirtes Wasser, koche auf, schülume geweihten 4 Ko. besten Weisswein hinzu, " 200 gr. Veilchenwurzel, 750 gr. Eber  #urzeit, 360 gr. Bingelkraut, 180 gr. Natterzunge und 180 gr. Lungenmoos, alles geschnitten, digerirt war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
