<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>4</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>351932</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Die Wahl des bisherigen Beigeordneten der Stadt Mülheim a. Rh., Fr. Aldehoff, zum besoldeten Beigeordneten der Stadt Münster für die Dauer von zwölf Jahren hat die landesherrliche Bestätigung erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schiedsgerichtliche Thätigkeit in bürgerlichen Rechtsstreitigkeiten. Im Anzeigentheil dieses Blattes erlassen der Landgerichts-Präsident und der Oberbürgermeister eine Bekanntmachung über die Thätigkeit der Schiedamänner in bürgerlichen Rechtsstreitigkeiten. Die Bekanntmachung sucht, einem vielseitig empfundenen Wunsche entsprechend, die Thätigkeit der Schiedamänner in bürgerlichen Rechtsstreitigkeiten zu fördern. Zu den Streitigkeiten über vermögensrechtliche Ansprüche, über welche vor dem Schiedsmanne mit Erfolg verhandelt werden kann, gehören unter andern: Streitigkeiten, die aus Kauf- und Tausch-Verträgen, aus Miel-, Gesellschafts- und sonstigen Verträgen entstehen, Streitigkeiten über Waarenlieferungen, Rechnungsdifferenzen, Eigenthums- und Grenz-Streitigkeiten, Erbstreitigkeiten, Streitigkeiten zwischen Dienstherrschaften und ihren nicht gewerblichen Dienstboden wegen Lohnzahlungen##er wegen sonstiger Forderungen aus dem Dienstverältnissß. Wenn das Publicum der Auregung des Landgerichtspräsidenten und des Oberbürgermeisters folgt, wird es sehr bald das alte Sprüchwort als richtig bestätigt finden, daß ein magerer Vergleich besser ist, als ein fetter Proceß. Häufig bekanntlich sind die Streitgegenstände, um die Processe durch verschiedene Instanzen hindurch vor den ordentlichen Gerichten geführt werden, so geringeügig, daß die Proceßkosten deren Werth übersteigen und in manchen Fällen ist nachher das Ergebnißß ein für beide Theile unbefriedigendes. Wie viel rascher und besser lassen sich Streitigkeiten, in denen jeder etwas nachgibt oder derjenige, welcher im Zurecht ist, hierüber belehrt, dies einsieht, vor dem Schiedsmanne schlichten, ohne daß eine Verbitterung zwischen den Parteien, welche so oft die Folge von Processen ist, entsteht oder zurückbleibt. Das Publicum kann sich um so mehr vertrauensvoll an die Herren Schiedamänner des Stadtbezirks Köln wenden, als diese sich in gemeinsamer Berathung sehr gern bereit erklärt haben, sich der bürgerlichen Rechtsstreitigkeiten ganz besonders anzunehmen und alle Mühe darauf zu verwenden, den an sie sich wendenden Parteien zu einem billigen, für beide Theile annehmbaren Ausgleich zu verhelfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unterschlagung. Der langeährige Cassirer der Lese-Gesellschaft, Hr. Kaufmann Wilh. Martens, hat, wie sich jetzt herausstellt, schon seit vielen Jahren Gelder dieser Gesellschaft unterschlagen. Die veruntreute Summe soll nach dem Ergebnißß der dieseährigen Revision 97,000 M. betragen. Der betreffende Kaufmann genoß bisher in weiten Kreisen der hiesigen Kaufmannschaft großes Vertrauen.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>P Liebstähle. Diebe drangen Nachts in den Keller eines Hauses an der Triererstraße, nachdem sie die Drähte der elektrischen Schelle durchschnitten und das Schloß gesprengt hatten, und entwendeten etwa 20 Flaschen verschiedene Weine</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Bäckergeselle, welcher gemeinschaftlich mit einem Lehrling früh Morgens das Schlafzimmer verlassen und die Thüre verschlossen hatte, fand später diese Thüre offen und entdeckte, daß inzwischen seine silberne Cylinderuhr und aus einer Hosentasche ein Portemonnaie mit 8 M. verschwunden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 199. Ab.-Ist. Die goldene Eva. Lustspiel in 3 Acten von F. v. Schöthan und F. Koppelellfeld. Anf. 7, Ende nach 9 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Donnerstag, 15. April: 200. Ab.-Ist. Die Halliger. Oper in 3 Acten. Musik und Dichtung(letztere mit theilweiser Benutzung einer Novelle des Anton v. Perfall) von Friedrich E. Koch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Rheinischer Handwerker-Delegirtentag. Der Vorstand des Rheinischen Bundesamtes erläßt folgenden Aufruf an die Rheinischen Handwerker-Vereinigungen: Nachdem der Berlepsch'sche Entwurf zur Organisation des Handwerks im Bundesrath einer Berathung und Abänderung übewiesen war, ist derselbe an den hohen Reichstag gelangt und von diesem an eine Commission zur nochmaligen Berathung übergeben worden. In dieser Commission sind solche Aenderungen jetzt vorgenommen, daß der Entwurf bedeutend annehmbarer ist, als wie der hohe Bundesrath denselben gestaltet hatte. In diesem wichtigen Zeitpunkt für das deutsche Handwerk ist es von großer Bedeutung, daß die Handwerker selbst auch zu diesem Entwurf Stellung nehmen und versuchen, durch offene Aussprache öffentlich festzustellen, welches die Wünsche der betheiligten Kreise sind, damit nicht ein Gesetz geschaffen wird, welches dem Handwerk durch schädliche Bestimmungen für die Ausbildung des Nachwuchses hinderlich wirkt. Wir bedürfen einer gesetzlichen Zusammenührung aller Handwerker von Nord und Süd; darin sind alle gutgesinnten, vaterlandstreue Handwerksmeister einig. Der Vorstand des Rheinischen Bundesamtes ladet in Folge dessen alle Vereinigungen der Rheinprovinz ein, Delegirte am Oster-Montag den 19. d. Mts. nach Köln zu entsenden, um gemeinsam zu berathen in dieser wichtigen Angelegenheit, damit die Herren, welche nach Berlin zum deutschen Handwerker- und Innungs-Tage gehen, ausgerüstet sind mit der Meinung aller Handwerkskreise, um Stellung zu nehmen zu einem Gesetze, welches über das Fortbestehen des deutschen Handwerks in eminenter Weise Bestimmungen enthält.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Rheinhöhe am 13. April. Abends 7 Uhr m 416--.423. 1 woner Local-Anzeiger Nr. 102 4 Mittwoch, 14. April 189*7.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
