<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>5</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>351982</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>General Edler v. d. Planitz, General-Inspecteur der FußArtillerie, ist hier eingetroffen und hat im Hotel du Nord Wohnung 4 Kirchliches. Hr. Bischof Allweyer, Apostolischer Biar</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>chesne des chlceschlchschahlsche sieh sich Hr. Provincial P. Acker aus Knechtsteden, welcher von seinem Augenleiden wieder hergestellt ist.-- Hr. Divisions-Pfarrer C fried Schotten ist am Mittwoch in Neuenahr, wo er Heilung vion längerer Krankheit suchte, gestorben. Derselbe stand im 55. Lebensjahre und war längere Zeit, bevor er zum Pfarrer der 15. Division ernannt wurde, als Kaplan an St. Maria in der Kupfergasse thalcg. X Sonntagsruhe. Gegenüber vielfach verbreiteten irrigen rüchten sei darauf hingewiesen, daß am morgigen Sonntage, dem letzen Sonntag vor Pfingsten, ein erweiterter Geschäftsverte# nicht zugelassen ist. Für Köln ist ein erweiterter Geschäftsverkehr zur Dauer von zehn Stunden nur an den folgenden sechs Sonntaßen gestattet; Fastnachts-Sonntag, Sonntag vor Ostern, Sonntag Allerheiligen und an den drei letzten Sonntagen vor Weihnachten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Castan's Panopticum an der Frohngasse, das, wie früher erwähnt, vollständig neu eingerichtet ist, bietet am morgigen Sountag den Besuchern gegen das.1g-paeizggutzes gt, bgisienent it für jede Person einen besondern Genuß. Das ganze Etablissement während der Vormittagsstunden bis Mittags 1 1/2 Uhr mit dem Kur fürsten-Garten verbunden und findet der Eingang an beiden statt. Der billige Preis schließt ein: die freie Besichtigung des ganzen Panoptieums einschliefßlich der Pinakothek, den freien Berzeugt#ug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der heilige Paulinus von Kökn, in frühern Jahrhunderten in Köln allgemein verehrt, ist seit der französischen Revolution für die weiten Volksschichten fast ganz in Vergessenheit gerathen; nur im Bezirk der Pfarrkirche von St. Peter kennt das Volk noch einigermaßen die Geschichte dieses Heiligen aus Köln's erster christlicher Zeit. Hr. Lehrer Kiesigen hat nun die spärlichen geschichtlichen Nachrichten und Sagen sorgeältig gesammelt und zu einem hübschen historisch-religioösen Drama verarbeitet Das Weichen erfüllt seinen Zweck, die Kenntnisß der Geschichte des Heiligen wieder mehr zu verbreiten, in dieser Form in treff licher Weise; denn der Gang der Handlung ist folgerichtig und klar dargestellt und die Sprache ist bei aller Einfachheit doch erhebend und anziehend. Im ersten Aufzuge führt der Verfasser die einen Wald in der Nähe Köln's, wo der junge heidnische Wolfhelm (nachherige Paulinus) trotz der Versuche des Wotanspriester Beo, ihn für den Dienst Wotan's zu bereden, Abschied von seinem Vater nimmt, um in Köln in römische Dienste zu treten. Der Zufall führt den im Walde verirrten Köluischen Bischof Severinus mit seinem Archidiakon Evergislus herbei, und Wolfhelm begleitet beide, nachdem er jie ver dem fanatischen Beo beschützt hat, zurück nach Köln. Der zweite Aufzug verauschaulicht dann die Verschörung der römischen Legion gegen berrschtürichtigen, aber seigen Emporömmling Silvan, den diese Legion zum Kaiser ausgerufen hatte. Wolfhelm beschützt seinen Kaiser, in dessen Dienste er getreten ist, gegen einen Ueberfall seiner Legionäre, fällt aber selbst schwer verwundet und wiro vom Bischof Severinus aufgefunden. Kaiser Silvan wird bald darauf ermordet aufgefunden in der Nähe des christlichen Bethauses, als das man jedenfalls Si. Cäcilien als erste christliche Gebetsstätte in Köln annehmen kann, da die Handlung in den Jahren 354 und. 355 u. Chr. Piette, Ig.,pesten Aufzuge erwacht der Krieger wieder in den zum Diakon geweihten Wolfhelm, der jetzt den Chriſtennamen Paulinus trägt. Er fällt, von einem Keulenschlag auf's Haupt getroffen, im Kampfe gegen die in die Stadt Köln eindringenden Barbaren, vor denen er die Frauen und Kinder schützen will. Sterbend sagt er dann, von himmlischem Lichte üvergossen, Köln's große christliche Zukunft voraus. Der Verfasser ha der Handlung einen erläuternden Prolog vorausgehen lassen, dessen zweiten Theil er vor dem dritten Aufzuge vortragen ließ. Hr. Kaisers sprach denselben mit wohlklingender Stimme reat kitz, un,"Heul. ch, Alle Darsteller, Mitglieder des Kirchenchors von St. Peter, bemühten sich auf's beste, ihre Rollen angemessen zu spielen und hüteten sich vor Uebertreibungen. Wenn der Besuch der Vorstellung, wohl wegen des eingetretenen Regens, auch etwas zu wünschen übrig ließ, so hatte dieselbe, wie Hr. Pfarrer Neuhöfer in seiner Ansprache mittheilte, doch den Erfolg, daß die Beschaffung eines neuen Schreines jur die Reliquien des b Paulinus gesichert ist. Hierfur dankte er allen Mitwirkenden, namentlich aber dem Herrn Lehrer Kiesigen und Chordirigent Köhler.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zu der Enthüllung des Kaiser Wilhelm-Denkmals welche am 18. Juni in Gegenwart des Kaiserpaares stattfindet, haber bereits u. a. ihr Erscheinen zugesagt Reichskanzler Fürst Hohenlobstaatsminister v. Bötticher, die Minister von der Recke, Thiele Brefeld, Prinz von Sachsen-Meiningen und Fürst zu Wied.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Käln 28 Mai07. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 2,1030 d. Kil" Eier.50-1,80 das Viertel. Hinkel 2,80-3/20, Tauben .00-1,20 das Paar. Hühner 1,80-.20, Enten.75-3,00, Gänse 6,50ebend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
