<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>5</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>351973</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durchreisende. Heute Morgen.50 traf der Herzog von Sagan, von Paris kommend, hier ein und fuhr mit dem anschrießenden-Zuge nach Berlin weiter.. 8 nenn 6</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Recht hohe Temperatur für die jetzige Jahreszeit, bis zu + 26 Grad., hatten wir in den letzten Tagen. Gestern ging ein stundenlang anhaltendes Gewitter mit heftigen Donnerschlägen und starken Regenüssen über unsere Stadt. Dabei sank die Temperatur gestern Nachmittag bis auf+ 18,8 Grad., stieg dann aber wieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag stürzte in Niehl in einem. e die Decke ein, wobei eine Frau schwer verletzt wurde. An dem Aufkommen der Verungluückten, die nach dem hiesigen Bürger-Hospital gebracht wurde, wird stark gezweifelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>und die üüppigste Tropenlandschaft nicht aufweisen Tugende Vögel und besonders Nachtigallen gibt es dort überhaupt nicht, da diese nur bei uns brüten und singen. Der Nachtigall langgezogene, klagende Töne, unterbrochen von lustigen Läufen und Trillern, eitönen gegen Abend in der Flora aus allen Büschen. Weiß- und Nothkastanie tragen stolz ihre Blüthenpyramiden wie der Christbaum eine Lichter, die dichten Tolden von Weiß- und Rothdorn lassen diese Sträucher wie eine einzige große Blume erscheinen, die mächtigen birnenörmigen, weißen und mattrothen, großen Blüthen des Tulpenbaumes stehen nicht mehr einsam auf den kahlen Zweigen, sondern haben einen kräftigen Blätterschmuck als Hintergrund erhalten; die leuchtenden Trauben des Goldregens häugen zu Tausenden herab und der Flieder mit seinen sanften Littblüthen wuchert so üppig, daß die Blätter am Strauche kaum sichtbar werden. Bei Tannen. Cedern, Fichten und Kiefern heben die jungen Sprossen wirksam sich ab von dem dunkeln Hintergrunde des alten Gezweiges; die Blutbuche mit ihren röthlich schimmernden Blättern, die weißgerundete Birke mit zarten Zweigen und Blättchen zwischen dunkeln Lindenkrone bilden Ruhepunkte für das Auge in all' der blendenden Blütenpracht. Tulpen und Hyacinthen haben die Beete geräumt; jetzt thronen dort Goldlack, Geranien und Baronien, umgeben von Stieffütterchen, Silenen, Verglßmeinnicht und Marienplümchen; der kurzgeschorene Rasen ringsum in saftigem Grun wird unterbrochen von mächtigen Pitscheln weißer und rother Pfingstrosen, geh, oder blänlich gefärbter. Walserülen, und Porperschsenug Damen, welche in käufmännischen und gewerbliche Berufsarten gegen Gehalt angestellt sind, oder desgleiche bei staatlichen und städtischen Unternehmungen(Post, Tele pron, Telegraphie, Eisenbahn), und welche geneigt sind einem für Köln zu begründenden Verein zur Wahrung un Förderung ihrer gemeinsamen Interessen beizutreten, werden dringend gebeten, ihre Adressen nebst Angabe des Beru unter H 379 an die Geschäftsstelle d. Bl. einzusenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
