<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>4</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>351926</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Musikalisches. Zur Erinnerung an den vor wenigen Tagen gestorbenen Brahms, einen der größten deutschen Componisten der letzten vierzig Jahre, welcher namentlich die Kammermusik mit Werken bereichert hat, die ihren Schöpfer lange überdauern werden, hat unser Gürzenich-Quartett seine letzte Sitzung mit dem Streichquartett -dur op. 67 eröffnet. Der sonst"zugehnöpfte" Brahms hat wenige Werke geschrieben von so fröhlicher, fast gemüthlicher Stimmung, wie den ersten Satz Vivace; noch seltener sind ihm Motive eingefallen, so volksliederähnlich, wie das erste Thema des Schlußsatzes. Prächtig ist auch das Agitato, der dritte Theil, mit Sordinen. Zum Schlusse knüpft er wieder an den ersten Satz an. Genanntes Quartett und das bekannte Sextett, ebenfalls in-dur, sind die volksthümlichsten Schöpfungen des großen Mannes. Die Aufführung besonders der zwei letzten Sätze übertraf diejenige vom October 1895, die erste des Gürzenich-Quartettes, in mehr als einer Beziehung. Brahms mag nicht manche bessere gehört haben. Der Name Richard Strauß verbindet sich leicht mit allerlei Gedanken an Absonderlichkeiten. Wer Zarathustra, Don Juan usw. von ihm gehört hatte, mochte nicht mit besonderm Vertrauen der Sonate für Clavier und Cello,-dur op. 6 entgegensehen. Unverhofft kam es besser. Das Werk kann sich unter den gleichen Arbeiten der letzten Jahre wohl sehen lassen. Selbst der melodische Quell fließt dies Mal reichlicher; und wenn auch hier und da ein Motiv, wie z. B. das letzte des dritten Satzes,"Lehngut" ist, so entschädigt dafür ein anderes wieder durch eine Frische, die in den spätern Werken selten geworden ist. Auch der Aufbau des Ganzen ist von Willkürlichkeiten frei. Der Clavierpart ist von vorn herein bevorzugt; und da Fräulein Hedwig Meyer sich dieser Stellung zu freuen schien und mit fast männlicher Kraft spielte, so hatte Grützmacher nur die Wahl, entweder sein Instrument über das erlaubte Maß zu forciren oder stellenweise etwas in den Hintergrund zu treten. Als galanter Herr und bedächtiger Künstler benügte er sich mit dem letztern, da ihm noch immer Gelegenheit blieb, seine Meisterschaft durchblicken zu lassen. Leider war es uns nicht möglich, der letzten Nummer, dem Cis-moll-Quartett op. 131 von Beethoven, beizuwohnen. In den acht Kammermusik-Abenden sind aufgeführt worden: sechs Werke von Beethoven, fünf von Brahms, je drei von Mozart und Schubert, zwei von Schumann, je eines von Cherubini, Voräk, Haydn und Heubner. Auf Wiedersehen in der nächsten Saison!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Verein zur Verpflegung Genesender zu Köln hielt vergangenen Dinstag in der Bürgergesellschaft seine vierte General-Versammlung ab. Dem Jahres-Bericht, welchen in Vertretung des verhinderten Vorsitzenden Herr Fridolin Bachem als stellvertretender Vorsitzender erstattete, entnehmen wir Folgendes. Im dritten Vereinsjahre wiederum erhebt und 35 Pfleglinge mit 943 Pflegetagen im ersten Vereinsjahre). Den dergestalt gesteigerten Anforderungen wurde durch Errichtung einer neuen Verpflegungsstation zu Frauenthal bei Liblar entsprochen, so daß der Verein nunmehr über sechs Stationen, nämlich in Benrath, Frauenthal und Wissen für männliche Genesende, und in Bensberg, Godesberg und Uckerath für weibliche Genesende, verfügt. Dem Stande nach setzen die Pfleglinge sich zusammen aus 50 Fabrik-Arbeitern und -Arbeiterinnen, 28 Näherinnen, 22 Handwerkern, 18 Ladengehülfinnen, 5 Schreiber und-Gehülfen, 2 Privatpersonen ohne Gewerbe, 2 Schriftsetzern, 5 Putzmacherinnen, 13 Dienern und Dienstädchen, einem Kellner, 2 Küfern, 4 Factoren, Kutschern und 4 Wäscherinnen, Putzfrauen. Die erzielten Erfolge in Bezug auf Wiederherstellung der Gesundheit waren trotz des ungünstigen Sommers recht befriedigend, wie dies aus den Erklärungen der Pfleglinge selbst, wie aus der festgestellten Körnergewichts- Zunahme sich schließen läßt. Letztere betrug 3 1/2 Kilo im Durchschnitt(gegen durchschnittlich 3 Kilo im Vorjahre). Das vom Verein gewählte System der Einzelstationen mit Trennung der Geschlechter und Trennung der Lungenkranken von den übrigen Genesenden, im Gegensatz zu großen Reconvalescenten-Anstalten, hat sich wieder durchaus bewährt und findet immer mehr die Anerkennung auch von Seiten berufener, facheännischer Kreise. Die Zahl der Krankenkassen, welche sich der Einrichtungen des Vereins bedienen, hat sich ebenfalls vermehrt, allerdings waren es nur vier Ortskrankenkassen und zehn Betriebskrankenkassen, welche den Verein in Anspruch nahmen, darunter die Ortskrankenkasse für die in stehenden Gewerbebetrieben beschäftigten Personen mit 79 Pfleglingen. Gegenüber der großen Zahl von Ortskrankenkassen und Betriebskrankenkassen, welche in Köln bestehen, beweist jedoch diese verhältnissßmäßig noch immer kleine Zahl, daß die Erkenntnisß der Nützlichkeit der Genesungs-Pflege noch nicht in dem Maße bei den Krankenkassen-Vorständen durchgedrungen ist, wie dies im Interesse der Krankenkassen-Mitglieder zu wünschen wäre. Der Vorstand rechnet trotzdem für das begonnene Vereinsjahr wiederum auf eine erhebliche Zunahme der Pfleglinge und Pflegetage und in Folge dessen mit der Nothwendigkeit, die Verpflegungsstationen noch zu vermehren. Naturgemaäß werden dadurch die Geldmittel des Vereins stärker in Anspruch genommen, so daß voraussichtlich die bisherigen Einkünfte nicht ausreichen werden. Der Vorstand hofft daher, daß ihm weitere Mittel reichlich zufliesßen werden, wenn er im Laufe des Jahres in die Lage kommt, den Gemeinsinn der Kölner Mitürger anzurufen. Der Mitgliederſtand war leider von 190 im Vorjahre auf 179 zurückgegangen, die Eintünfte jedoch in Folge größerer einmaligen Zuwendungen trotzdem etwas gestiegen. Den Kassenbericht erstattete als Rechnungsrüfer Herr Albert Bier. Auch aus diesem geht die bedeutend gesteigerte Thätigkeit des Vereins hervor, indem an Pflegekosten 9218 M. verausgabt worden sind gegen 4007 M. im Vorjahre. Die Unkosten des Vereins haben sich dagegen von 389 Mark auf 294 M. vermindert. Das Vermögen des Vereins beläuft sich auf M. 31,581.38. Dem Vorstand wurde einstimmig Entlastung ertheilt, und die ausscheidenden Mitglieder, die Herren Ernst Leyendecker, Fridolin Bachem, Dr. Alb. Ahn jnn., Dr. Jul. Weiler, Thomas Brölch(Krankenkasse der Kölner Stadtbahn-Gesellschaft), Jacob Halter (Krankenkasse der Firma I. P. Bachem) durch Zuruf wiederga wählt; an Stelle des verstorbenen Herrn Aug. Neven-Du Mont wurd: dessen Sohn Hr. Alfred Neven-DuMont, an Stelle des ausgeschiedenen Herrn J. Heumann(Krankenkasse des Carlswerk Mülheim a. Rh.) Herr Hermann Windisch(Krankenkasse der Firma Gebrüder Stollwerck), negewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vonn, Donnerstag 8April97, 12.42 Mittags.(Eigener Trahtbericht der Köln. Volkszeitung.) Der Kaiser hat den Abbruch des Sternthores in Bonn genehmigt, mit der Bedingung, daß dasselbe anderswo wieder aufgebaut werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
