<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>4</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>351945</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Musikalisches. Der Deutsche Frauen-Verein für Krankenpflege in den Colonieen, Abtheilung Köln, hatte am Freitag im großen Gürzenichsaale eine Veranstaltung von eben so eigenartiger als hochünstlerischer Bedeutung getroffen. Statt eines pikanten Dilettantenconcert oder eines sensationellen Jahrmarkts hatte man das Münchener Künstlerpaar Ernst Possart und Richard Strauß zu einem melodramatischen Vortrag von Tennyson's Gedicht Enoch Arden, mit dem dieselben in München so großes Aufsehen erregten, eingeladen. Bekannt ist Possart's Meisterleistung als Manfred und welche Wirkungen er nicht nur auf der Bühne, sondern auch auf dem Concertvodium erzielt, wenn zu den Byron'schen Worten die Schumann'sche Musik sich gesellt, wie er das gesprochene Wort harmonisch auf den Ton der Musik zu stimmen versteht. Einst war das Melodrama sehr gepflegt; auch Schumann hat mehrere Dichtungen, wie die Hebbel'sche Ballade Schön Hedwig, für Declamation mit Pianoforte-Begleitung bearbeitet. Hiller improvisirte öfter im engern Cirkel solch' melodramatische Musik zu den Declamationen seiner Tochter Toni. In neuerer Zeit fand diese eigenartige Gattung von Rede- und Tonkunst keine Pflege mehr. Possart hat sich nun mit Strauß zusammengethan, und ihre Wahl fiel auf das berühmte 1864 veröffentlichte Tennyson'sche Gedicht, das dem Dichter das hübsche Sümmchen von 31,000 Pfund einbrachte. Tennyson, der ein prachtvolles Organ besaß, las seine Dichtungen aber nur in vertrautem Kreise, in seiner Studirstube unter'm Dach vor, dabei aus einer riesigen Meerschaumpfeife mächtig paffend. Sein erster derartiger Vortrag hieß: Gespenster. Als er damit beginnen sollte, überkam ihn eine solche Scheu, daß er das Manuscript vor den Augen seiner verglüfften Zuhörer zerrissß und die Fetzen in den Ofen warf. Schade, daß Ibsen das mit seinen Gespenstern nicht auch gethau hat. Der Stoff zu Enoch Arden ist sehr musikalisch und auch schon als Operntext verwendet worden. Die Handlung begibt sich in einem norwegischen Dorfe. Enoch, schöner und kühner als sein Bruder Philipp, gewann die von Beiden geliebte hübsche Annie Lee. Um Geld und Gut zu gewinnen, ging er auf See und segelte mit seinem Gut Glück genannten Schiffe nach Süden, während Annie sich und die Kinder durch einen kleinen Kram kümmerlich ernährte. Zehn Jahre bleibt Enoch verschollen, denn sein Schiff war an einer unbewohnten Insel gescheitert, auf der er all' die Zeit lebte. Unterdessen unterstützte Philipp Anni, die nach langem Zögern ihm ihre Hand reicht, da Enoch längst als todt gilt. Kaum ist das geschehen, da kehrt Enoch,-- durch ein vorbeisegelnden Schiff gerettet-- von niemand erkannt heim; als er das Geschehene erfährt, beschrießt er, den Frieden Anni's und Philipp's durch sein Erscheinen nicht zu stören, und stirbt endlich unerkannt in einem kleinen, von einer alten Frau gehaltenen Wirthshaus. Wie Possart die Geschichte vortrug, war es keine Declamation in gewöhnlichem Sinne, sondern man glaubte die Begebenheit mir zu erleben. Die Gegenden, in denen das alles vorgeht, sah man vor sich erstehen, und die Menschen, die er schilderte, wurden lebendig; für jede einzelne Person fand er den richtigen Ton, den er dann unentwegt festzuhalten verstand. Man unterschied deutlich die beiden Brüder in ihrer Art zu reden, man hörte die bekümmerte Stimme der armen Anni und das Geplauder der alten Wirthin, bei der Enoch eingekehrt ist und stirbt. Und wenn dann Strauß am Flügel sitzend die Situationen und Stimmungen mit kürzern oder längern Motiven begleitete, erläuterte oder steigerte, und Possart den Tonfall seiner Rede harmonisch darauf stimmte, dann entstanden Wirkungen, die man nicht für möglich gehalten hatte. Das war namentlich der Fall bei Enoch's Traumgesicht auf der fernen Insel und bei seinem einsamen Sterben. Possart verzichtete bei seinem Vortrage auf jegliche theatralische Hülfsmittel, die ihm ja so reichlich zu Gebote stehen. Der Gesichtsausdruck wechselte nur unmerklich, und die wenigen Handbewegungen deuteten eben nur die jeweiligen Stimmungen an. Da er frei aus dem Gedächtnissß sprach, so kam alles mit verglüpfender Natürlichkeit, Einfachheit und erlesener Vornehmheit zum Ausdruck. Possart dürfte mit seinen derartigen Vorträgen Schule machen und sein Stil als vorbildlich zu erachten sein. Strauß' Musik war nirgends vordringlich, sondern ordnete sich der Rede zurückhaltend unter. Die ersichtliche tiefe Wirkung, welche die beiden Künstler erzielten, gewährte ihnen gewiß eine größere Genugthuung als der sonst übliche lärmende Beifall 150 cm breit, das Fenster von .50 K. an, ferner ertra breite Gardinen bis zur Breite von 215 cm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
