<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>5</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>351974</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ordensverleihung. Dem ordentlichen Seminarlehrer a. D. Arrenbrecht zu Köln, bisher zu Boppard, ist der kgl. Kronen-Orden 4. Klasse verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kaiser-Besuch. Für den Tag des demnächtigen Kaiserbesuches sind in den am Rheine gelegenen Hotels und Privateäusern schon die meisten Fenster vermiethet. Es wurden Preise bis zu 50 Mark das Fenster gezahlt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>musständigen Hafen-Arbeiter haben zum großen Theil gestern Nachmittag zu dem erhöhten Lohne von 50 Pfg. für die Stunde wieder die Arbeit ausgenommen. Nur noch wenige sind musständig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Reserve-Uebung. Gestern Morgen fuhr vom hiesigen Hauptbahnhofe eine größere Anzahl Reservisten nach Koblenz. Dieser Zug war mit Carpenter-Bremse versehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Stadtönische Versicherungskassen gegen Arbeitslosigkeit. Am Sonntag, Vormittags 11 Uhr, findet im obern Saale des Krystall- palastes eine Versammlung statt, zu der alle versicherten Arbeiter ein Klaffen-Eintheilung der Orte. Wir beschäftigten uns kurzlich mit einem lahmen Versuch des Stadt-Anzeigers, die Beamten, in erster Linie natürlich die Kölner, in der Frage der Klassen-Eintheilung gegen den Abg. Lieber aufzuhetzen. Jetzt bringt die Köln. Ztg. einen abgeschmackten Ausfall auf diesen ihren Liebling. In ihrem richt über die Donnerstags-Sitzung der Servis-Commission heißt es:"Der große Dr. Lieber fehlte heute, obwohl es sein eigener Antrag war, der der Commission die erneute Prüfung zuwies." Jawohl, er fehlte, aber warum? Weil er Vormittags und Nachmittags in der Commission für das Vereinsgesetz saß und dort, wie auch die Köln. j. zugeben dürfte, gar nicht übel operirte; daß er gleichzeitig h noch fünf Stunden in der Servis-Commission hätte sitzen sollen, In wirklich etwas viel verlangt. Der Stadt-Anzeiger war dies Mal klug, den erwähnten Satz zu streichen und nur mitzutheilen, daß Frhr. v. Hertling an Stelle Lieber's den Anspruch Köln's auf Verum in die Klasse A vertrat. Möge man sich doch endlich die Mühe en, in dieser Frage das Centrum anzugreifen. Die Kölner Beamten wissen doch genau, woran sie sind. Bei dieser Gelegenheit sei bemerkt, daß bei der letzten Berathung der Kölner Einquartierungskommission die sämmtlichen dem Centrum angehörigen Stadträthe für die Versetzung Köln's gestimmt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Statue des h. Petrus, welche bisher in einer Nische lam Cuniberts-Cavalier aufgestellt war, mußte wegen des bevorstehenden Abbruchs des Cavaliers anderweitig untergebracht werden. Bei Erbauung des an der Mündung des ehemaligen Sicherheitshafen befindlichen neuen Rhein-Cavaliers war hierauf Rücksicht genommen und eine entsprechende Nische an der südlichen Seite des Bauwerks eingelassen worden. Dieser Tage ist nun die Stalle an ihren neuen Standort gebracht und mit einem neuen Anstrich versehen worden, so daß dieselbe ihrer Umgebung zum Schmucke gereicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
