<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>5</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>351963</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag fand im Bürger-Hospital ein Arbeiter Aufnahme, der in einer hiesigen Fabrik mit einem Arme zwischen zwei Kammäder gekommen war. 6 8 Asphalt-Cement-Platten. Die Fahrbahn der Straßen An St. Agatha von Blindgasse bis Hosengasse und der Hosengasse wird gegenwärtig von der ausführenden Firma W. J. von der Wettern mit einem Belag aus Löhr's Patent-Asphalt-Cement-Platten auf einer Beton-Unterlage versehen. Die Ausführung hat gegenüber der bisherigen in Stampf-Asphalt folgende Vortheile: 1. da die Platten unter hohem hydraulischen Drucke hergestellt sind, so findet eine nachträgliche Comprimirung des Belags wie bei Stampf-Asphalt nicht statt; 2. der Belag behält dadurch seine ebene Oberfläche, der Verschleißß ist ein sehr geringer:?3. die Ausführung ist einfacher, etwaige Reparaturen, die wegen Aenderungen an den Gas-, Wasser- usw. Leitungen nothwendig werden, sind leicht vorzunehmen und die Störungen im Verkehr sind von geringer Dauer; 4. die durch das Darren des Asphaltmehls in den Straßen der Stadt auftretenden Kohlen- und Asphalt-Dünste fallen fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Güter-Abfertigung Gerson erliessß vor kurzem ohne voraufgegangene Bekanntmachung die plötzliche und allgemein überraschende Verfügung, daß von nun an Güter, welche bis 6 Uhr nicht ausgeliefert seien, auf Annahme nur dann rechnen können, wenn sich für dieselben eine Abfertigung noch bis spätestens 128 Uhr ermöglichen läßt. Diese Verfügung enthält eine große Härte gegen die hiesigen Kaufleute und Gewerbetreibenden; denn es liegt klar auf der Hand, daß Güter, welche von dem Spediteur schon um 6 Uhr ausgeliefert sein sollen, von den Kaufleuten schon des Morgens fertig gestellt sein müssen, damit sie von dem Spediteur direct nach Tisch in Empfang genommen Wochenbericht über die Bewegung der Bevölkerung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
