<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>5</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>351961</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein plötzlicher Tod entrückte den wegen Unterschlagung in in Folge eines Gehirnschlages eingetreten sei.. 616. gämt, in Deutz am Rheinwerfte ein fünf Jahre alter Knabe in den Ry## verschwand in den Wellen. Die Leiche konnte noch nicht gelandet ens Erste h. Communion. Die Zahl der Kinder(insgesammt 2736), welche gestern in der Altstadt Köln zum ernen Mo, en zmzesuen union empfingen, isttrotz der neuen Pfarreintherlung u41e, Butgrreien Pfarreien eine sehr verschiedene. Während Vte ige eugene" Heute 200 und noch mehr beträgt, zählen andere nur einige Dutzende. H Dieslesien-seselschaf Joe sgzischer Sgr chtet. Heinge Mittag im Restaurationslocal des Institutes ihre Generglehersg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>an 14.406 Pflegetagen behandelt, gegen 4. 9 Kinder im durchschnittliche Aufenthalt eines Kindes betrug demnach 33.5, Tage Es starben im Berichtsjahre 31 Kinder(20 Knaben und 11 Mädchen) oder 7,2 pCt. 448 Operationen wurden ausgeführt. Seit Eröffnung des Hospitals wurden in dasselbe 4116 Kinder ausgenommen.-- I der Poliklinik des Kinder-Hospitals wurden 2102 arme Kinder unentgeltlich behandelt(gegen 1906 in Vorjahre). Seit Eröffnung der Poliklinik im April 1886 wurden in derselben 17,152 Kinder behandelt, an welchen 370 kleinere Operationen ausgeführt; außeadem wurden eine große Zahl kleiner und größerer Ver</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Liebstähle. In einem Hause an der Lungengasse wurde von dem Flur auf der ersten Etage ein großer Zimmertevvich im Werthe von 18 M. entwendet. Die Haus- und Fourthüre waren nicht verschlossen.-- Aus dem Keller eines Hauses an der Crefelderstraße wurde eine blecherne Korbflaſche, enthaltend 100 Pfd. Baumöl, gestohlen.-- Nachts wurden aus einem Steingutlager am Friesenplatz fünf altdeutsche Bierbrüge mit Deckeln, ein gelber altdeutscher Bierkrug ohne Deckel und etwa zwölf Obertassen mit chinesischer Malerei entwendet.-- Bei einem Fahrradändler am Eifelplatz erschienen zwei junge Leute, um ein gebrauchtes Zweirad zu kaufen. Während die Leute ein ihnen zusagendes Rad vor dem Hause prüften, erschien ein anderer Mann in dem Geschäft, um etwas zu kaufen. Als der Geschäftsinhabers diesen Käufer abfertigte, machten sich die beiden andern mit dem Rade davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
