<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>4</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>351941</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>ubtlaum. Auf eine fünfundzwanzigährige Thätigkeit in au. einge###.#. Bachem(Könische Volkszeitung) blickte gestern</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Buchbinder Herr Anton Meurer zurück. Daß der Jubilar es während dieser Zeit verstanden hat, sich die Wertschätzung der Be-Inhaber, sowie auch diejenige seiner Collegen und sonstigen Mitarbeiter zu erwerben, bewies der gestrige Tag. Herr Fridolin Bachem beglückünschte den Jubilar in überaus herzlicher Weise und überreichte ihm ein Zeichen der Erinnerung an den Ehrentag. Früh Morgens empfing Herr Meurer auf der festlich geschückten Buchbinderei die Glückünsche seiner engern Collegen, in deren Namen der Meister dieser Geschäfts-Abtheilung herzliche Worte an den Gefeierten richtete und ihm gleichzeitig ein prächtiges Geschenk übergab Im Namen der übrigen Angestellten des Betriebes gratulirte der Vorsitzende des Jubiläums-Ausschusses, der gleichfalls ein sinniges Angebinde übergab. Herr Meurer ist der zweiundzwanzigste Silberjubilar in der Buchdruckerei I. P. Bachem T Kaufmännische Fortbildungsschule der Stadt Köln. Gemäß den Bekanntmachungen des Oberbürgermeisteramtes sind die Anmeldungen für diese Schule vom 21. bis zum 28. d. M. im Schullocal Quatermarkt 3, Abends von 8 bis 10 Uhr, anzubringen. Nach den bisherigen Erfahrungen ist zu erwarten, daß auch dies Mal wieder eine sehr große Zahl neuer Schüler angemeldet werden wird, da ja gerade zur Osterzeit viele junge Leute ihre kaufmännische Lehre beginnen. So erfreulich nun auch dieser große Zudrang zur Schule ist, so darf doch auch anderseits nicht verschwiegen werden, daß zu viele Schüler zu früh von der Schule wieder abgehen, also nicht des Nutzens diese ihnen bietet. Unter den mancherlei außerhalb des Bereiches der Schule liegenden Gründen dieser bedauerlichen Erscheinung möchten wir zwei ganz besonders hervorheben in der Absicht an ihrer Hinwegäumung mitzuwirken. Zunächst fehlt es vielen jungen Leuten an der Ausdauer und Beharrlichkeit, an Festigkeit des Willens, auch unter schwierigen Verhältnissen den ein Mal eingeschlagenen Weg zum erstrebten Ziele fortzusetzen. Gewiß ist es für vierzehn- bis siebenzehnährige junge Leute keine leichte Aufgabe, mehrere Male in der Woche Jahre hindurch nach einer täglichen Arbeitszeit von acht bis zehn Stunden auch Abends noch zwei Stunden geistig zu arbeiten, mit Aufmerksamkeit und Fleiß an oft recht schweren Unterrichtsgegenständen ich zu betheiligen. Nicht lang; dauert es, so wissen sie ihre Eltern zu bestimmen, sie wieder von der Schule wegzunehmen. Mögen es uns diese nicht übel nehmen, wenn wir ein solches Verfahren als thöricht bezeichnen. Die Erwerbsverhältnisse sind auch im kaufmännischen Stande so von allen Seiten bedrängt, daß nur derjenige erwarten darf emporzukommen, welcher über die Mittelmäßigkeit hinausragt, der nicht nur gewissermaßen mechanisch seinen Beruf erlernt hat und betreibt sondern auch die erforderliche fachwissenschaftliche Ausbildung, wie wir der Kurze halber sagen wollen, sich erworben hat. Und dazu will ja even die kaufmännische Fortbildungsschule mithelfen, insbesondere allen denjenigen, denen es nicht möglich war, etwa durch den Besuch einer vorzugsweise den künftigen Kaufmann berücksichtigenden Anstalt, sich von Jugend auf für ihren Beruf vorzubereiten. Also, ihr Eltern, liegt nicht wirklich eine Ueberſürdung, eine Belastung vor, welche die Kräfte egerere##hne über eig., dann lapt euch nicht durch unangebrachte Mitleid bestimmen, sie vor vollständiger Durcharbeitung der unbedingt nöthigen Lehrstoffe der Schule wieder zu entziehen. Wer die Rose brechen will, darf die Dornen nicht scheuen. Der zweite Grund ist etwas heikler Art; aber es erscheint an der Zeit, ein Mal auf das Uebel hinzuweisen, selbst auf die Gefahr hin, damit hier und da Anstoß zu erregen zzu den öffentlichen Blättern findet man häusig Anzeigen, die zur Theilnahme an allen nur denkbaren kaufmännischen Unterrichts-Cursen unter der offenen oder versteckten Zusicherung einladen, daß durch ein ganz besonderes Verfahren, durch eine geheimnisßvoll angedeutete Methode der Lehrstoff in möglichst kurzer Zeit dem Schüler beigebracht werde. Der Kundige lächelt darüber oder schüttelt auch ärgerlich den Kopf, aber in den Köpfen vieler Eltern bildet sich dadurch eine geradezu verwunderliche Meinung über den Nutzen, den ein etwa halb- oder auch ganzjähriger Besuch der kaufmännischen Fortbildungsschule ihrem Sohne bringen müsse. Die natürliche Folge dieser üüberspannten Erwartungen ist dann baldige Enttäuschung und schleunige Abmeldung. Nein, weder die Schule noch sonst irgend jemand ist im Besitze des berühmten Nürnberger Trichters. Wer etwas lernen, und zwar gründlich lernen will, muß die nöthige Zeit und Mühe aufwenden. Ohne Fleiß kein Preis. Wer in der Schule es an jenem nicht fehlen läßt, wird diesen davontragen durch eine gründliche und gewissenhafte Ausbildung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Selbstmord. Ein etwa 60 Jahre alter Mann machte gestern Morgen in einem Hause auf dem Rothenberg seinem Leben durch Erhängen ein Ende. auch Liebstähle. Aus einem Stalle in Sülz wurden in vorvergangene Nacht zwei Schafe gestohlen, nachdem sie vorher abgeschlachtet worden waren. Aus einem andern Stalle in Sülz entwendeten Diebe zwei Schweine. Aus dem Museum in der Hahnenthorburg wurde eine Anzahl werthvoller Münzen entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wasserrohrbruch. Gestern Vormittag gegen 11 Uhr stürzte an der kleinen Sandkaul in Folge Bruches des Hauptrohre der Wasserleitung das Fundament eines Neubaues ein. Die Kellersäume standen im Nu unter Wasser. Die Feuerwehr war alsbald zur Stelle und beseitigte weitere Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 20.. Ab.-Ist. Die Journalisten:"Lusswpiel in. 4 Aufzügen von Gustav Freytag. Auf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Samstag, 22. April: Aufgeh. Ab. 27. Gastspiel der k. k. Hofopernängerin Lola Beeth. Die Walküre. Handlung in- 3 Aufzügen von Richard Wagner. Sieglinde: Lola Beeth als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
