<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>5</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>351971</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Junges Elend. In den Anlagen am Sachsen-Ring wurden in der vorverflossenen Nacht zwei Knaben von sieben und acht Jahren schlafend angetroffen und von der Polizei in ihre Wohnung geschafft. Dieselben gaben an, daß sie von ihrer Mutter zum Betteln ausgeschickt worden seien, aber sich gefürchtet hätten, nach Hause zurückzukehren, da sie mißhandelt würden, wenn sie nicht Geld genug der Mutter mitbrächten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Allgemeiner Hausbesitzer-Verein. Der Vorsitzende Herr Dünn berichtete in der am Montag Abend im Apostelubräu abgehaltenen General-Versammlung zunächst über die Thätigkeit des Verein. Derselbe hat am 28. Januar d. J. eine Eingabe an den Hrn. Oberbürgermeister gerichtet mit dem Antrage, Consumenten, welche im Laufe eines Jahres theils nach dem Minimaltarif, theils nach dem Ergebnißß des Wassermessers bezahlt haben, können Aufrechnung und Campen- sprung ihrer gezahlten Beträge nach dem Jahresdurchschnitte verlangen. Der Antrag, der von Hrn. Stadtverordneten Gerissen vertreten wurde, ist bekanntlich abgelehnt worden. Der Verein ist aus dem Central- Verband ausgetreten. Es ist Material zu einer Petition über die Handhabung des Communalabgabengesetzes an das Abgeordnetenhaus gesammelt worden. Mit der Versicherungs-Gesellschaft Wilhelma hat der Vorstand einen Vertrag auf Haftpflicht-Versicherung in unbeschaänkter Höhe mit M. 5,50 Minimalerämie und 1 pCt. pro Mille vereinbart, der einstimmig genehmigt wurde. Der Vorsitzende theilte dann einen Bescheid des Bezirks-Ausschusses vom 9. Febrnar mit, wonach auf An trag der Stadt Köln auf Dringlichkeits-Erklärung entschieden worden, daß der sofortigen Enteignung eines Grundstückes nichts entgegenstehe, während zwei Monate später der Eigenthuümer von der Stadt Köln ein Schreiben erhielt, wonach vor Herbst an eine Enteignung nicht zu denken sei. Hr. Hagen berichtete, daß ihm 1893/94 ein Grundstück im beschleunigten Verfahren enteignet worden sei, und heute sei es von der Stadt umzännt und zum Lagerplatz eingerichtet. Für dieses Grundstück, das ihm 20 M. pro Quadratmeter werth sei, habe der Stadtverordnete Dünner seiner Zeit 10 M. geboten. Im Enteignungs-Verfahren habe Baurath Stübben M. 2,50 geboten, und als er(der Eigenthuümer) sich hiergegen verwahrte, habe Hr. Stübben nur M..50 geboten; jetzt sei vorläufig M. 5,50 festgesetzt. In der über diesen Gegenstand sich entwickelnden Debatte wurden eine Reihe von Klagen über die Art laut wie manchmal von der Stadt das Enteignungs-Verfahren betrieben werde + Im katholischen Lehrer-Verein hielt Hr. Gymnasial-Ober lehrer Dr. Heinrichs einen durch zahlreiche Abbildungen erläuterten hochinteressanten Vortrag über das Leben der Pflanzen. Ferner wurde ein eingehender Bericht über die General-Versammlung des Verbandes zu Elberfeld erstattet. Die Rechnungs-Ablage des Vereins für 1896/97 ergab ausschrießlich eines Bestandes von 280 M. aus dem Vorjahre eine Einnahme von 308 M. Die Ausgaben betrugen 290., darunter 70 M. Beiträge für das Kellner-Denkmal und 41 M. für die Unterstützungs- bzw. Sammelkassen des Verbandes. Von Ehrenmitgliedern des Verbandes sind in den letzten Tagen für die letztgenannte Kasse 198 M. eingegangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Nichtgenünschtes wolle man wünschtes aber unterstreichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Düsseldorf, 16.Mai97. Der Sommer-Fahrplan der Rheindampfer tritt am nächsten Donnerstag in Kraft. Heute waren hier die beiden der Düsseldorfer Gesellschaft gehörigen Schnellboote unter Dampf, um nach langem Winterschlaf ihre Fahrt nach Köln anzutreten, ein für das Leben auf dem Rhein bei Düsseldorf ungewohnter, anziehender Anblick, da sich nur Güterboote bis hierher verirren. In diesem Jahre nimmt sich übrigens auch die Niederländische Dampfschifffahrts-Gesellschaft des rheinischen Personenverkehrs an. Dieselbe ist bekanntlich die älteste auf dem Rheine, hat sich aber bald den Rang von der Köluischen und Düsseldorfer Gesellschaft ablaufen lassen. Ihre Flottille ist in letzter Zeit durch kräftige und ansehnliche Boote derart vermehrt worden, daß mit dem 1. Juni ein täglicher Schnellfahrtdienst zwischen Köln und Koblenz, sowie ein drei Mal wöchentlicher zwischen Koblenz und Mannheim eingerichtet wird."Schnellfahrtdienst" im Vergleich zu der bisherigen Geschwindigkeit der niederländischen, fast nur dem Güterverkehr dienenden Boote; das Morgens 6 Uhr von Köln abgehende niederländische Schnellboot erreicht Koblenz um 1 Uhr 30 Min.; das gewöhnliche Köln-Düsseldorfer Boot ab Köln.45, kommt.15 in Koblenz an, beide fahren also gleich schnell. Dafür sind aber die Fahrpreise der niederländischen Boote wesentlich niedriger(s. Bachem's Taschenfahrplan S. 52) als diejenigen der andern Boote, deren Preise in den letzten Jahren stellenweise wiederholt eine Steigerung erfahren haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der gestrigen Sitzung der Handelskammer wurde u.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>ein Antrag einer hiesigen Firma zur Kenntnisß gebracht, bei dem in America tagenden Weltpostcongreß die Ausgabe einer internationalen Freimarke, namentlich für Rückantworten verwendbar, anzuregen. Eine Anzahl hiesiger Speditionsfirmen hat die Handelskammer ersucht, eine von hiesigen Handlungsäusern an die königliche EisenbahnDirection gerichtete Eingabe zu unterstützen, da die darin besprochene Bekanntmachung der hiesigen Güter-Abfertigungsstelle Köln-Gereon auch für die Speditions-Geschäfte empfindliche Nachtheile im Gefolge haben werde. Vor kurzem erliessß nämlich die hiesige Güter-Abfertigung Gereon ohne jede voraufgegangene Bekanntmachung die plötzliche und allgemein überraschende Verfügung, daß von nun an Güter, welche bis sechs Uhr nicht ausgeliefert seien, auf Annahme nur dann rechnen können, wenn sich für dieselben eine Abfertigung noch bis spätestens 1/2 8 Uhr ermöglichen läßt. Diese Verfügung wird in der Eingabe in so fern als willkürlich bezeichnet, als dadurch die Expediteur und Fuhrleute der Gnade oder Ungnade einzelner Beamten preisgegeben seien. Gerade in den letzten Tagen sei wieder festgestellt worden, daß eine Fuhre eines hiesigen Spediteurs, welche kurz vor 1/2 7 Uhr am Güterschuppen eintraf und mit Abladen bereits begonnen hatte, plötzlich unter Rückgabe sämmtlicher Frachtbriefe zurückgewiesen wurde, während zwei Fuhren desselben Spediteurs, welche 10 bzw. 40 Minuten später eintrafen, noch ihre Plätze angewiesen erhielten und ungestoört abladen und sogar noch aufladen durften. Sodann enthält diese Verfügung auch eine große Härte gegen die hiesigen Kaufleute und Gewerbetreibenden; denn Güter, welche von dem Spediteur schon um sechs Uhr ausgeliefert sein sollen, müßten von den Kaufleuten schon des Morgens fertiggestellt sein, damit sie von dem Spediteur direct nach Tisch in Empfang genommen werden können. Dies sei aber ein Ding der Undöglichkeit. In der heutigen Zeit laufen die meisten Aufträge im letzten Augenblick ein und müssen dann sofort am gleichen Tage effectuirt werden. Es wird daher gebeten, die betreffende Verfügung aufzuheben, dagegegen anderweitige Maßregeln zu treffen, um ein rascheres Abfertigen der Güter am Abend zu ermöglichen. Hierzu gehöre vor allen Dingen eine Vermehrung des Personals und der Annahmeschalter. Als Annahmezeit wird gebeten, die Zeit bis 7 Uhr für den Winter und bis 8 Uhr für den Sommer festzulegen und zwar dergestalt, daß alle Fuhren, welche bis zu diesem Zeitpunkt am Bahnhof noch erschienen sind, genau wie dies bei der kaiserlichen Post und bei den andern preußischen Eisenbahn-Verwaltungen der Fall ist, noch abgefertigt werden. Die Verkehrs-Commission der Kammer hat beschlossen, vor einer Stellungnahme der Kammer zu der gedachten Verfügung die königliche Eisenbahn-Direction zu ersuchen, ihren bei Erlaß der Verfügung eingenommenen Standpunkt der Handelskammer gegenüber zu begründen.-- Die im vergangenen Jahre an die Oberpost-Direction gerichtete Bitte um Einrichtung eines zweiten Postamtes in Ehrenfeld soll nunmehr an das Reichspostamt zu Berlin gerichtet werden.-- In jüngster Zeit hat sich der Raum für die Packet-Ausgabe auf dem hiesigen Hauptpoſtamt als zu klein erwiesen. Die Oberpost-Direction soll deshalb gebeten werden, diesem Uebelstande durch Umbau der betreffenden Räume abzuhelfen. Gleichzeitig wird darum gebeten, daß auch für die Handwagen der Geschäfte eine gedeckte Halle geschaffen werde, damit die Packete beim Transport zum Wagen nicht durch Regen beschädigt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfälle. Gestern Vormittag stürzte in der Follerstrße ein Radfahrer, gerieth unter ein Fuhrwerk und wurde sehr erheblich am Kopfe und an einer Seite verletzt, so daß er nach dem Bürgerhospitale gebracht werden mußte. Dort wurde auch ein sechsähriges Kind aufgenommen, welches gestern Nachmittag in der Thieboldsgasse an einem Bretterzaune spielte, der umfiel und auf das Kind stürzte, wodurch dasselbe mehrere bedeutende Verletzungen erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>P Liebstähle. In einer Wohnung an der von Werthstraße wurde ein Geldbetrag von 34., ein goldenes Kreuzchen, eine vergoldete Halskette, ein Hausstandsbuch und verschiedene Papiere gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Dem Fuhrmann eines hiesigen Speditionsgeschäftes kam auf dem Güterbahnhof Gereon während des Beladens seines Wagens ein kleiner Ballen Tapeten abhanden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Einem an der Neußertraße wohnenden Anstreichermeister wurde aus seiner unverschlossenen Wohnung eine silberne Damenuhr mit vergoldeter Kette gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Aus einer Wohnung an der Merovingerstraße wurde während der Abwesenheit der Bewohner ebenfalls eine Uhr gestohlen. Es war dies eine goldene Herrenuhr, an welcher sich eine Haarkette befand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
