<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>3</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>351911</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Museum Wallraf-Richartz. In die Ausstellung von Original-Radirungen deutscher Künstler der Gegenwart wurden in letzter Zeit drei Blätter von A. Kampf in Düsseldorf aufgenommen, welche der Künstler eben vollendet hat. Von Interesse in ein Christuskopf des verstorbenen H. Mosler-Pallenberg, bekanntlich eines geborenen Köllers; der Abdruck ist von der im Besitze von Prof. Forberg in Düsseldorf befindlichen Originalplatte für die Ausstellung hergestellt. Zwei fein empfundene und meisterhaft radirte Landschaften von H. Gattiker und F. Matthies haben bei dem vorährigen Wettbewerbe für Maler-Radirungen in Karlsruhe die beiden ersten Preise erhalten. Außeadem sind Arbeiten von E. M. Geyger,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hirzel, F. Schaarschmidt, I. Nießen und O. Greiner hinzugekommen. Von den bedenklichen Stücken der Sammlung sind erfreulicher Weise mehrere verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>O Im städtischen Kunstgewerbe-Museum an der Rechtschule sind zur zeitweiligen Ausstellung ausgenommen ein EhrenDiplom des Gewerbe-Vereins, gemalt von Ludwig Mauß in Koln, und ein von Jos. Passavanti kalligraphisch ausgeführtes Exemplar der Grundsteinlegung-Urkunde für das Kaiser-Wilhelm-Denkmal</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In die zweite Abtheilung des Museums am Gereonswall 70 sind aus den Neuerwerbungen zahlreiche Möbel eingeordnet worden. Hervorzuheben sind ein gothisches Bett aus dem Ende des 15. Jahrhunderts, in Zirbelholz geschnitzt und bemalt, und ein italienischer Klapptisch der Früh-Renaissance in Cedernholz mit hohem Spiegel-Aufsatz, Lütticher Arbeit aus der Mitte des 18. Jahrhunderts.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Experimental-Vortrag. Die neuesten Fortschritte auf elektrischem Gebiet erläuterte Hr. Ingenieur W. H. Werner am Freitag-Abend im Isabellensaal des Gürzenich vor einem zahlreich erschienenen Publicum. Wie diese Errungenschaften der Wissenschaft mehr durch Synthesis, durch unablaäsiges Experimentiren, als durch Analysis gewonnen worden sind, so muß sich auch die Bekanntmachung damit mehr auf die Vorführung der Versuche beschränken, als auf ihre letzte innere Erklärung. Bei unserer totalen Unwissenheit über das Wesen der Naturkraft, die sich uns in ihren Wirkungen als Elektricitaät, Licht, Wärme, Magnetismus usw. kundgibt, hätten wir gewünscht, daß der Vortragende mehrere Ausführungen, z. B. über den Welt-Aether, die wenig plausible Längen-Annahme der elektrischen stehenden Wellen usw., deutlich als das gekennzeichnet hätte, was sie sind, nämlich als zur Zeit angenommene Hypothesen, und nicht als erwiesene Thatsachen. In seinen Experimenten bot der Vortragende eine Fülle des Interessanten. Er zeigte die merkwürdigen Wirkungen des elektrischen Stromes von höchster Spannung, der bei seinem Durchgang durch den menschlichen Körper nicht mehr wahrgenommen wird, die epochemachenden Versuche des Americaners Tesla zur Hervorbringung eines kalten Lichtes mit einem Leitungsdraht mittels des hochgespannten Stromes, wie Professor Spieß von der Berliner Urania sie vor einigen Jahren hier vorgefuührt hat. Das Princip der in einem von hochgespannten Strömen elektrisch geladenen raum aufleuchtenden Röhren ist neuerdings so weit ausgebildet worden, daß es zur tageshellen Erleuchtung von Zimmern benutzt werden kann, wenn die Röhren an der Decke verlegt werden. Gut gelangen auch die Hertz'schen Versuche, welche die Uebereinstimmung der elektrischen Erscheinungen mit analogen des Lichtes und der Wärme nachweisen, und zu welchen das von Prof. Zehnder in Freiburg neu erfundene, nach ihm benannte Röhrchen benutzt wurde. Dasselbe in mit Kupferfeilspännen gefüllt, zu welchen beiderseitig Leitungsdraähte führen, und zeigt die merkwürdige Erscheinung, daß diese Kupfertheilchen die Elektricitaät nur dann leiten, wenn der Strom vorher einen Luftwiderstand durch Ueberspringen eines Funkens überwunden hat. Mit Hülfe einer elektrischen Schelle kann der Versuch einem großen Auditorium vorgefuührt werden. Die Fortpflanzung der elektrischen Wellen, ihre Brechung, ihre Durchdringung verschiedener Körper(z. B. Holz im Gegensatz zu Metallen und dem menschlichen Korper) wurde an parabolisch getrümmten Spiegeln gezeigt. Der Italiener Macon hat Apparate von solcher Empfindlichkeit construirt, daß er damit elektrische Strahlen auf größere Entfernungen reflectiren kann. Es leuchtet ein, daß hier ein Fingerzeig für die Telegraphie ohne Drähte gegeben ist. Zum Schluß führt Werner die-Strahlen mit Hülfe von mir Bariumcyanür bestrichenen Platten vor und zeigt damit zum ersten Mal in Köln einem öffentlichen Kreise Hand- und Armgelenke unter directer Einwirkung der Röngen'schen Strahlen. Die Vorführungen, welche am Samstag noch ein Mal wiederholt werden, sind so interessant und auch durch einen verhältnissßmäßig leicht verständlichen Vortrag erläutert, daß ihr Besuch jedermann empfohlen werden kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Katholische Volksverein Köln hielt am Donnerſtagabend im Fränkischen Hofe seine ordentliche General-Versammlung ab. Der Vorsitzende, Hr. Reichs- und Landtags-Abgeordneter E. Fuchs, legte zur Eröffnung der Versammlung mit zündenden Worten die Aufgaben des Katholischen Volksvereins dar, der bereits au, eine dreißigährige sehr erfolgreiche Thätigkeit zurückblicke. Der Verein sei heute noch wie zur Zeit seiner Gründung so nothwendig, daß er, wenn er noch nicht vorhanden wäre, sofort geründet werden müßte. Im Laufe des Abends verbreitete sich Hr. Dr. Henn aus Lindenthal in längerm Vortrag über die Ordens-Frage, speciell über den JesuitenOrden. Mit Worten warmer Liebe und Begeisterung für die Orden begründete der Redner die Forderung nach Zurückberufung der Orden, besonders der Jesuiten und schloß seine Ausführungen mit einem Hoch auf das Gentium, das wir nicht verlassen dürfen, wenn wir uns nicht selbst verlassen wollen. Dem Redner wurde reicher Beifall gezollt. Die Kasse des Vereins wurde von den Revisoren geprüft und richtig befunden. Der Bestand von etwa 1300 M. ist zinstragend angelegt. Der erste Vorsitzende, Hr. Abg. E. Fuchs, wurde per Acclamation einstimmig wiedergebählt; der übrige Vorstand wurde durch Stimmzettel ebenfalls einstimmig gewählt. Hr. Abg. Fuchs verbreitete sich dann in längerer Ausführung über die Stellung des Centrums zu den Marineforderungen, wobei er namentlich die finanzielle und constitutionelle Seite der Frage in Betracht zog. Das Centrum habe durch seine Haltung eine wahrhaft patriotische That vollührt, indem es unabhaängig nach oben wie nach unten den uferlosen Flottenplänen mit voller Einmüthigkeit entschieden entgegentrat. In begeisterten Worten forderte Hr. Abg. Fuchs zum Schluß auf, dem Verein treu zu bleiben und ihm neue Mitglieder zuzufuühren. Hr. Rechtsanwalt Wirtz brachte ein freudig ausgenommenes Hoch auf den Vorsitzenden den bewährten Führer in Kampf und Sieg, aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Kölner Frauen-Fortbildungs-Verein hielt unter dem Vorsitze der Frau Oberbürgermeister Becker gestern Abend in dem Isabellensaale seine zahlreich besuchte zweite ordentliche General-Versammlung ab. Nach dem von dem Schriftführer, Herrn Dr. G. Mallinckrodt erstatteten Jahresbericht für 1896 zählte der Verein im Jahre 1896 931 Mitglieder mit einem Jahresbeitrag von 4726 M. Der Vorstand besteht aus 34 Damen und 10 Herren. Die kaufmännische Fortbildungs-Schule für Mädchen zu Köln, die erste Gründung des Vereins, erfreut sich andauernd eines sehr zahlreichen Besuches; im Winterhalbjahr 1895 96 zählte sie 210, im Sommerhalbjahr 1896 261 Schülerinnen; unterrichtet wurde von 10 Lehrerinnen und 5 Lehrern und zwar an den Wochentagen von--10 Uhr Abends, an den Sonntagen von--7 Uhr. Der Unterricht umfaßte: einfache uno doppelte Buchführung, kaufmännischen Briefwechsel, kaufmännisches Rechnen, Schöschreiben, Stenographie, Französisch, Englisch und Sonntags auch Turnen und Chorgesang. Das Schulgeld für alle Fächer betrug für den Wochen-Unterricht 15 M. das halbe Jahr, für den Sonntags-Unterricht 8 bzw. 10 M. Die zweite Gründung des Vereins, die Koch- und Haushaltungs-Schule, wurde im November in einigen von der Stadt in entgegenkommendster Weise zur Verfügung gestellten Räumen der Volksschule Severinsühlengasse Nr. 2 errichtet. Die Schule steht unter Leitung einer als Leiterin einer solchen Anstalt besonders ausgebildeten Lehrerin, nimmt nicht mehr schulpflichtige Mädchen auf und bildet als solche eine Ergänzung zu der städtischen Volksschul-Küche am Georgsplatz. Unterrichtet wird im Kochen, Waschen, Bügeln, Flicken und Putzen und der Schwerpunkt auf Herstellung einer guten, billigen nahrhaften Hausmannskost und sachemäße Führung eines geregelten Haushalter gelegt. Die Schule, welche für höchstens 24 Schülerinnen fur den jedesmaligen dreimonatlichen Cursus eingerichtet ist, zählt 11 Schülerinnen. Das Schulgeld für Unterricht und selbstbereitete Mittagessen beträgt 2,50 M. die Woche. Freiwillige Beiträge und ein Jahreszuschuß des Vaterländischen Frauen-Vereins ermöglichten die Gründung. Nach dem Finanzbericht betrug die Ausgabe der Vereinskasse einschliefßlich Zuschußß von 709 M. zur kaufmännischen Schule 1774., der Vermögensbestand Ende 1896 7642., die Ausgabe der Kochschule 5375., Bestand Ende 1896 5847.; davon sind noch zu zahlen für weitere Kosten der ersten Einrichtung, die sich im ganzen auf 5417 M. belaufen, 506 M. Nachdem der Verein durch den Besuch seiner Schulen das Bedürfnissß derartiger Anstalten nachgewiesen hat, gibt er sich der Hoffnung hin, daß er durch Beitritt vieler neuer Mitglieder in seinen Bestrebungen weitere Unterstützung finden wird. Der Jahresbeitrag beträgt 2 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Süilz, 26.März97. Der Volksverein für das katholische Deutschland hält am nächsten Sonntag, Abends 7 Uhr, hierselbst im Breuer'schen Local eine Versammlung ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das Kinderfest auf dem Neumarkte. Hr. Aug. Gerber sendet uns über die Thätigkeit der Samariter an den Kaisersagen einen ausführlichen Bericht. Wir entnehmen demselben folgende Sätze: "Bei dem Kinderfeste auf dem Neumarkte wurde der Samariterdienst von 2 Uhr ab ausgenommen. Der erste von einer Patrouille überbrachte ohneächtige zehn- bis elfährige Knabe verfiel bald in epileptische und hyflerische Krämpfe. Nachdem die Bemühungen eines Arztes erfolglos blieben, erfolgte die Ueberſührung des Kranken zum Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Wohlthätigkeits-Concert. Am nächsten Sonntag wird der Männergesang-Verein Haideröslein in Köln-Riehl(Dirigent Hr. Frikratz) im Riezler Hause ein Concert zum Besten des katholischen Kirchenbaues geben. Hr. Hof-Operisänger Rob. Meffert aus Koblenz hat Capelle des Feld-Artillerie-Regiments Nr. 23 ausgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: 184. Ab.-Ist. Waldmeister.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
