<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>5</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>351958</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>V Im Erzbischöflichen Diöcesar-Museum sind wiederum eine ganze Reihe von Gegenständen neu zur Ausstellung gelangt, die ein besonderes Interesse beanspruchen. In erster Linie nennen wir einen herrlichen Knüpfteppich, in orientalischer Technik nach einem Entwurfe des bekannten Kirchenmaler Stummel in Kevelaer durch die Firma Johann Kneusels&amp; Cie. in Crefeld angefertigt. Der 28 Qu.-Meter große Teppich ist in den Formen des reicheren entwickelten Uebergangsstils componirt und zeichnet sich durch eine ruhige, vornehme Farbengebung aus. Die mittlere vierspaß-artige Zeichnung zeigt auf leuchtend blauem Grunde Typen der vier verschiedenen Thierklassen, Säugethiere, Vögel, Fische und Amphibien. Weitere Darstellungen zeigen Sonne, Mond, Sterne, Wolken, Regen, Hagel und Blitz, das ganze umgeben von reichem Ornament und der auf das ganze Bezug habenden Schriftstelle des 148. Psalms. Bei Herstellung des Teppichs war die Verwendung von Anilinfarben völlig ausgeschlossen, wodurch zweierlei erreicht wurde, einerseits die sichere Garantie für eine unbedingte Haltbarkeit des Teppichs, andererseits die an beste orientalische Vorbilder erinnernde harmonische Farbengebung. Die Dio nysinskirche zu Crefeld kann stolz auf dieses Prachtstück sein. Des weiteren dürften zwei größere von Westendorp in Aachen gemalte Oelgemaälde das Interesse weiterer Kreise in Anspruch nehmen. Dieselben wurden auf Grund sehr umfassender Studien nach Angaben des Herrn Oberlehrers und Religionslehrers Nellessen zu Cornelyünster angefertigt. Dieselben geben ein historisch treues Bild der heiligen Stadt zur Zeit Christi und zwar so, daß ein Mal mehr der Tempel den Vordergrund des Bildes einnimmt, ein anderes Mal wird ein höchst interessanter Einblick in das Cedronthal ermöglicht. Die Bilder sollen vervielfaältigt werden und dürften eine werthvoll Unterstützung im Unterricht der biblischen Geschichte gewähren. Dieselben befriedigen dazu auch sehr vom künstlerischen Standpunkte aus was bei derartigen Darstellungen leider meist selten der Fall zu sein pflegt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im oberen Saale ist ein neuer Kronleuchter für eine Landkirche in spägothischem Stil, für Petroleum- und Gas-Beleuchtung eingerichtet, ausgestellt. Er ist hervorgegangen aus der Kunstschlosserwerkstatt von G. Jungbluth hierselbst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Servisklasse A. Gestern hat die Budget-Commission des Reichstags den Antrag, Köln(neben Berlin, Altona und Frank furt a..) aus der Klasse l in die Klasse A des Servistarifs aufzunehmen, gegen die Stimmen der dem Centrum angehörigen Commissions-Mitglieder abgelehnt; es ist wenig Hoffnung vorhanden, daß das Plenum einen andern Beschlußß faßt, und selbst wenn dies ge schehen sollte, wird die Versetzung dies Mal an der ablehnenden Haltung des Bundesrathes scheitern. Bei ber letzten Eintheilung der Orte hatte der Bundesrath Köln zur Erhöhung vorgeschlagen; so schien die Hoffnung der Kölner Beamten gerechtfertigt, auf gleiche Stufe mit den Collegen in Berlin usw. gestellt zu werden. Wie man sich erinnert, wurde die Angelegenheit im Kölner Stadtverordneten Collegium s. Z. von einem Mitgliede der Centrumspartei angeregt, nachdem der Oberbürgermeister bereits einen gegen die Erhöhung sich aussprechenden Bericht erstattet hatte. Die Einquartierungs-Commission sprach sich wiederholt in gleichem Sinne aus, aber das Plenum der Stadtverordneten-Versammlung hat dann fast einstimmig die Erhöhung befüwortet. Leider vergeblich. Den formalen Grund werden wohl dieselben theoretischen Erwägungen abgeben müssen, die schon in den bezügl. preußischen Ministerial-Verfügungen zum Ausdruck kamen und von dem betr. Vertreter der städtischen Verwaltung wiederholt wurden daß nämlich für die Eintheilung der Orte, nach welcher sich di Wohnungs-Entschädigungen richten, nur das lediglich auf die mili bairische Einquartierung zugeschnittene Servisgesetz, nicht aber die Theuerungs-Verhältnisse in Betracht kommen. Den Nachweis, daß letztere in Köln mindestens dieselbe Höhe erreichen, wie in den drei bevorzugten Städten, hat eine Denkschrift der Kölner Beamten mit umfangreichem Material angetreten, und ernsthaft ist dieser Nachweis kaum bestritten worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kaiser Wilhelm-Denkmal. Das vom Bildhauer Richard Anders für Köln angefertigte Reiterstandbild Kaiser Wilhelm's I das am 18. Juni d. J. enthüllt werden soll, ist jetzt in der Bild gießerei von Martin&amp; Piltzing in Berlin vollendet und dort zur Besichtigung bis Montag, 10. Mai, ausgestellt. Die bereis in der hiesigen Bürgerschaft laut gewordene Befürchtung, daß das Denkmal nicht zur rechten Zeit fertig werde, ist also nnbegründet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>4..e gef.,Pareht Naur lrtcftanhontnort Iflwar und von Jugend auf sehr erfolgreich dem Brieftaubensport huldigte, zur Ausführung und Einrichtung der Stationen und zum Vermittler bei dem Ankaufe der ersten Tauben vor. So trat Lenzen als Sachverstaändiger für das Militair-Brieftaubenwesen bald in den Vordergrund. Im Jahre 1876 bis 1877 war er in Berlin thätig und zwar mit Wahrnehmung der Geschäfte als Director des Militair-Brieftaubenwesens. 1879 wurde er ganz in den Militairdienst übernommen, in Folge dessen er nunmehr seine Stellung als Lehrer aufgab. In untermüdlicher Thätigkeit hat Lenzen, der vor zwei Jahren durch den Titel Rechnungsrath ausgezeichnet wurde, sein bestes Wissen und Können daran gesetzt, um ein ausgebildetes Personal für die Stationen zu schaffen und diese selbst in die Höhe zu bringen. Ihm verdankt der deutsche Brieftaubensport in erster Linie sein Emporbaühen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Berlin,.Mai97.(Eigener Drahtbericht der Köln. Volkszeitung.) Ziehung der 4. Kl. 196. preuß. Klassen-Lotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags. Ein Gewinn zu 150,000 M. fiel auf Nr. 164.609; ein Gewinn zu 10,000 M. auf Nr. 111,731; zwei Gewinne zu 5000 M. auf Nr. 138.763 und 222.418.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
