<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>5</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>351965</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Die Wahl des bisherigen Oberlehrers am hiesigen städtischen Gymnasium und Realgymnasium Dr. W. E. Heres zum Director des Progymnasiums zu Jülich ist bestätigt, der commissarisch Gewerbe-Inspector Dr. Schneider hieselbst endgültig zum königl. Gewerbe Inspector ernannt worden. G3ähent hat für</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Polizei-Verordnung. Der hiesige Regierungs-Präsident hat für den Umfang des Regierungsbezirks Köln unter Zustimmung des BezirksAusschusses folgende Polizei-Verordnung erlassen. Auf jedem mit einem Hunde bespannten Fuhrwerk muß sich ern Bur., äzten geiz Hundes bestimmtes und geeignetes Gefäß, sowie während der Zeit vom 1. October bis zum 1. April fur jeden Hund, aine mit,## leisten versehene hölzerne Unterlage und eine Decke zum Auflegen befinden, welche während des Stillhaltens zu benutzen sind. Zuwiderhandlungen gegen die Polizei-Verordnung werden mit Geldstrafe bis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Pfarr-Comite der Kirchengemeinde von St. Michael erhielt die Erlaubnisß, im Monat August d. J. behufs Beschaffung Ausſpielung von beweglichen Gegenständen zu veranstalten und v# betreffenden Loose in dem Bereich der Stadt Köln abzusetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Rechnung des Vereins schließt mit einer Einnahme von 439,066., und einer Ausgabe von 130,944 M. ab, so daß am 10. April ein Kassenbestand von 8122 M. vorhanden war. Da aber von dieser Summe noch 10,000 M. als Capital anzulegen und 4000 M. zu Unterstützungszwecken zu verausgaben sind, so steht der Verein zum ersten Mal vor einem Deficit, und werden die Mitglieder wie Leipzig mit 70 Min. Versätung auf dem Hauptbahnhof ein: eine gleiche Versätung erlitt aus demselbem Grunde der Personenzug: Lassel der um 5,51 auf dem Hauptbahnhof eintraf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verhaftet. Der frühere Agent Panmanu von hier, welcher dem dortigen Gefäogniß ausbrach, ist im Stadtgarten von Eriminalpolizisten festgenommen worden. A.schaft Erholung Selbstmordversuch. Der Cassirer der Hr. Rentner Gustav Schmits, welcher bekanntlich 47,000 M. unter schlagen hat, sollte gestern Vormittag um 1/2 8 Uhr von zwei Polizeikommissaren in seiner Wohnung am Fotsen-Pirg, gersaftetz, werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
