<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>4</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>351917</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kaiserbesuch. Nach einer gestern Morgen beim Oberbürgermeister eingetroffenen Mittheilung hat sich das Kaiserpaar endguitig entschlossen, am 18. Juni der Enthühlungsfeier des Kaiserwilhelm-Denkmals in Köln beizuwohnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im erzbischöflichen Museum ist ein Gedenkblatt ausgestellt, das die Fach-Abtheilungen des hiesigen Katholischen Gesellen-Vereins ihrem Gründer, dem Herrn Präses Schlick, verehrten. Von Maler Joseph Müller entworfen und ausgeführt, zeigt es in gut durchgebildeten gothischen Formen eine offene, von grünem Rantenwerke gebildete Laube mit schön gezeichneter figürlicher Darstellung. Im Durchblick sieht man das Panorama von Köln, über welchem das Kölner und das Diöcesar-Wappen in das Laubwerk eingebaut sind. Am Fuße befinden sich die Gewerkschafts-Wappen der Bäcker, Schreiner, Schuster, Schmiede, Schlosser, Maler und Decorateur, sowie dasjenige der graphischen Abtheilung in streng heraldischer Zeichnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Musikalisches. Das Concert, welches der Männergesang-Verein Kölner Liederkreis am Sonntag im großen Saale der Bürgergesellschaft zum Besten armer Communionkinder gab, hatte einen in jeder Hinsicht erfreulichen Erfolg. Der junge strebsame Verein sang unter seinem bewährten Dirigenten I. Bergheim Lieder und Chöre von V. Becker, H. Klare, Witt, Poche, Necke so wacker, daß das zahlreiche Publicum stets noch Zugaben zu hören wünschte, die auch schnell gewährt wurden. Für den solistischen Theil hatte man die Sopranistin Jenny Meyer, den Tenoristen Ad. Jensen, den Violinisten Müller und den Solo-Trompeter Schmidt(letzterer der 16er Capelle angehörend) gewonnen, die ihre schönen Darbietungen durch B und Hervorruf anerkannt sahen. Den orchestralen Theu"....</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>H Mülheim a. Rh., 31.März97. Der Kreistag genehmigte gestern den Ankauf des bisherigen Eigenthums der Firma Paulus Hammerschmidt sel. Erben(Freiheitstraße 77/79) für 115,000 M. zwecks Vermehrung der beschränkten Bureauräume des Landrathsamtes</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Morgen wird das 65. Infanterie-Regiment seine hierselbst neu erbaute Caserne beziehen. Die Stadt hat einen festlichen Empfang vorbereitet und wird die Soldaten bewirthen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
