<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>3</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>351906</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Centenarfeier. In Bezug auf die Ausschlückung der Häuser und namentlich der Schaufenster ist bei der diesmaligen Kaiſerfeier eine größere Betheiligung zu verzeichnen als wie bei frühern ähnlichen Gelegenheiten. In besonderer Weise zeichnen sich die Hauptverkehrsstraßen: Hohestrße, Schildergasse, Obenmarspforten, dann auch die Komödienstmaße, Breilestraße, Altenmarkt, Weyerstraße durch allgemeinen Fahnenschmuck aus. An den vier Winden fallen die beiden Geschäfishäuser von Wertes und Kaiser durch ihren schönen Decor auf. Auch die Verkaufsstellen von Gebr. Stollwerck, ferner die Geschäfishäuser von P. W. Ossendorf, Otto Ossendorf, L. Tietz, M. Schneider, Fr. Alsberg, Gust. Cords, J. Bohne, der Würtemberger Metallwaaren- fabrik, Firnich, Dannemann&amp; Co. hatten ihre Schaufenster durch besondere Decorationen in sinnreicher Weise geziert. Die öffentlichen Gebäude prangten alle in reichem Fahnenschmuck. Die Gartenanlagen am Königs-Denkmal, um das Bismarck- und das Moltkedenkmal, vor welchen große Kränze niedergelegt wurden, sind mit zahlreichen blühenden Tulpen usw. geschückt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Städtische Sparkasse. Erfahrungsgemaäß findet alleährlich im Monat April ein außergeröhnlich starker, die geschäftliche Abfertigung behindernden Andrang des Publicums zur städtischen Sparkasse statt, zum großen Theil verandaßt durch die noch weit verbreitete irrige Meinung, es müßten die Jahreszinſen der Sparguthaben in diesem Monat abgehoben werden. Degegenüber ist darauf hinzuweisen, daß die Abhebung der Zinsen nicht erforderlich ist, letztere vielmehr ohne weiteres dem Capital zugeschlagen und vom 1. April ab mit verzinst werden, wenn die Abhebung unterbleibt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die städtische Volksbad-Anstalt(Achterstrße Nr. 44/46) ist vom 1. April ab bis auf weiteres von Morgens 7 Uhr bis Abends 8 1/2 Uhr und an Tagen vor Sonn- und Feiertagen bis Abends 9 Uhr zur Benutzung geöffnet. An Sonn- und Feiertagen bleibt die Anstalt von 1 Uhr Nachmittags ab geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kindesleiche. Am 19. d. M. wurde in dem Keller eines Hauses an der Rheinaustrße eine neugeborene weibliche Kindesleiche gefunden. Die Untersuchung über die Herkunft ist eingeleitet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Selbstmord. Am Samstag-Mittag wurde eine Ehefrau in ihrer Wohnung erhängt gefunden. Ein sofort hinzugerufener Arzt konnte nur den Tod feststellen. Die Frau litt an Verfolgungswahn und hat die That in diesem Zustande begangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueber die topographische und geschichtliche Entwickelung der Stadt Köln sprach am Mittwoch-Abend Herr RegierungsBaumeister Schilling im Isabellensaale des Gürzenichs. Da der Redner für nächsten Mittwoch eine Fortsetzung seiner Ausführungen in Aussicht stellte, so möchten wir doch dringend befüworten, daß dazu der große Saal zur Verfügung gestellt werde. Am vergangenen Mittwoch mußte eine große Anzahl Personen an der Saalthuüre umkehren, weil der kleine Saal dicht gefüllt war und das gedrängte Stehen in den Gäugen keine Annehmlichkeit war. Die öffentlichen Vorträge finden doch für einen großern Zuhörerkreis statt, als ihn der Isabellensaal fassen kann. Der Vortrag selbst fand ein aufmerksames Publicum.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ueber Farbenstimmung sprach am Donnerstag-Abend in der Bürger-Gesellschaft Hr. Historienmaler Stummel, der Schöpfer der Wandmalereien in den Kirchen von Kevelaer. Der Vortrag bildete den zweiten der vom christlichen Kunstverein in Aussicht genommenen, und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kreuzgasse 13, gegenüber dem Realgymnasium.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Neunwochen, Frühe Rosen, I Frühe Mölle, I zu Fabrikpreisen. Massenherstellung. --4 Stunden brennend. Wachscomposition, nicht qualmend. geruchlos.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
