<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>5</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>351964</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem bisherigen Gouverneur von Köln, General v. Leipziger, wurde der Rothe Adler-Orden 1. Klasse mit Eichener Militairisches. Die Infanterie Regimenter,"Nr. 35 und 16 rücken, wie jetzt bestimmt feststeht, am 17. d. zur Schießübung und zum Exerciren nach der Senne bei Paderborn aus und kehren am</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kirchliche" Für die Seelenruhe der bei dem Pariser Brandungück um's Leben gekommenen Personen wurde Morgen auf Veranlassung der Vorsteherinnen der Elisabeth-Co ferenzen unserer Stadt in der Minoritenkirche ein feierliches amt celebrirt, dem die Mitglieder der Conferenzen und viele andere</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das neue Bibliothek- und Archiv-Gebäude am Gereonskloster, welches bekanntlich nach den Plänen des Herrn Stadt-Baurath Heimann in den gothischen Formen des 14. Jahrhunderts ausgeführt wird, geht seiner Vollendung entgegen. Am 8. d. M. wurde dasselbe vom Architekten- und Ingenieur-Verein für Niederrhein und Westfalen, sowie vom Kölner Bezirks-Verein deutscher Ingenieure besichtigt und am 10. d. M. auch von Angehörigen derjenigen Kreise, welche an dem Bau ein ganz besonderes Interesse haben, nämlich von Mitglieder der hiesigen Litterarischen Geselschaft. Der mit der Banausführung beauftragte Herr Regierungs-Baumeister Brugger, welcher einem Rufe nach München zu folgen im Begriffe steht, übernahm vei dem letztern Besuche in liebenswürdiger Weise die Führung und Erlauternnn. Tis Hauptportal werden die Statuen des ersten Kölner Buchdruckers, Ulrich Zell, ausgeführt von Bildhauer Jean Degen, und des bekannten Stadtschreiber Gottfried Hagen von Bildhauer Algermann schmücken. Der ganze Bau scheint seiner verhältnissßmäßig schmalen Vorderfront wegen nicht groß, bedeckt aber auf einem 2320 Quadratmeter großen Grundstück eine Grundeläche von 1350 Quadratmeter.#e.##. hat die Stadt für 190,000 Mark erworben; derselbe dehnt sich nef und breit nach hinten aus. Die dafür veranschlagten Baukosten von 380.000 Mark werden nicht üüberschritten werden. Das Untergeschoß ist zur Aufnahme der städtischen Bibliothek bestimmt, welche, wenn sie sich in gleichem Maßstabe wie in den letzten Jahren weiter vergroßert, darin für 56 Jahre ein zweckentsprechende Heim finden kann. Da nach kann leicht eine Bauerweiterung durch Erhöhung der beiden Flügebauten stattfinden. Der große Lesesaal, den der Besucher beim Eintritt geradeaus vor sich hat, erhält außer dem Seiten- auch reiches Oberlicht; vorläufig sind aber darin nur sechs Glülampen vorgesehen für den Fal, daß die Benutzung, wie geplant, auch, in den Abendstunden freigegeben wird. Praktisch ist die Einrichtung der neu eingerichteten vier Büchersäle, deren jeder durchschnittlich 30,000 Bände zu bergen im Stande sein wird. Sie sind in zwei Halb-Etagen gehei und da der Fußboden der obern Etage für die untere das Licht durchlassen muß, ist derselbe in Form eines Rostes aus Flußeisensäben hergestellt, wodurch der Zweck vorzüglich erreicht worden ist. Die Construction ist überaus einfach; die Gestelle bestehen aus Pitchpineholz und tragen außer den bedeutenden Bücherlasten auch noch den erwähnten eisernen Fußboden. Die Bücher-Repositorien sind natürlich nicht fest gefügt, sondern können durch Stifte, die in die 800 Löcher der Wandung passen, nach Bedarf höher oder niedriger gemacht werds Obergeschoß ist dem städtischen Archit reservirt. In zwe Nebenäumen desselben sind zwei Decken des Hauses Glesch, üb welches die Könische Volkszeitung in der jüngsten Montags-Beilage eine eingehende Schilderung brachte, eingelassen und werden restaurirt werden. In einem Untergeschoß links vom Eingang befindet sich die reiche, sehr interessante Sammlung von Modellen vom Kölner Dombau, wovon der Führer, Herr Regierungs-Baumeister Brugger mit Recht sagte, daß sie ein Lexikon zum Dom bildeten. Links von der schönen Vorhalle ist ein hübsch ausgestatteter Ausstellungs-Saal vor gesehen. Das Gebäude gereicht sowohl demjenigen, der den Plan er sonnen als auch dem, welcher ihn ausgeführt hat, zur Ehre und reiht sich den neuen öffentlichen Bauten Köln's in würdiger Weise an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Di, brei strengen Heiligen Mamertus, Pancratius und Servatius, scheinen dieses Jahr ihr Regiment in nachrücklicher Weise ausüben zu wollen. Während am Dinstag-Nachmittag bei niedriger Temperatur ein kurzer Hagel- und Schnee-Sturm, dem ein greller Blitzstrahl und heftiger Donnerschlag folgte, über unsere Stadt zog, war gestern die Temperatur noch geringer, Morgens früh nur+-3,4C., in der Mittagsstunde+ 6 C. Aus der Eifel und von der Mosel bekanntlich am 18. Juni c. Nachmittags 1/2 5 Uhr statt. Um weitern Kreisen der Bürgerschaft Gelegenheit zu geben, derselben in nachher Nähe beiwohnen zu können, errichtet Herr Zimmermeister Reb. Lange, Voraebirgstraße 5, zur Linken des Denkmals, eine große bedeckte T büne, die es ermöglicht, dem Verlauf der erhebenden Feier bis zum Schlusse aufmerksam und bequem zu folgen. Bereits ist eine große Nachfrage nach Plätzen vorhanden, so daß es rathsam erscheinen dürfte, sich frühzeitig bei dem Besitzer zu melden.. i 8</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Vorgestern Abend fiel ein Anstreicher an einem Hause am Rheinberg von einer 10 Meter hohen Leiter herunter und schlug mit dem Kopf auf das Trottoir, so daß er zum Bürgerhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Lehrerinnen-Prüfung. Am Montag und Dinstag fand an der städtischen Elementarlehrerinnen-Bildungsanstalt die Entlassungsprüfung statt, der sich 30 Schülerinnen unterzogen. Es bestanden nicht bloß alle Prüflinge, sondern es wurden auch neun von der mündlichen Prüfung dispensirt. Zugegen waren die Herren Geheimrath Innig aus Koblenz, Regierungsrath Bauer und Domcapitular Dr. Stiefelhagen, letzterer als Vertreter der Erzbischöflichen Behörde. Herr Geheimrath Innig gab seiner Freude über die Leistungen Ausdruck, lobte das Verhalten der Schülerinnen und wünschte ihnen herzlich Glück für die Zukunft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Weindiebstähle in der Neustadt nehmen noch kein Ende. Gestern wurde der Polizei wieder ein solcher gemeldet. In Verdachte stehen jugendliche Strolche, die sich vagabundirend umhertreiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>P Liebstähle. In einem Hause an der Cäcilienstraße wurde von dem Flur des zweiten Stockwerkes ein fast neuer schwarzer Herrenrock gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>An Unter Goldschmied wurde von einem Speditionsfuhrwerk in einem unbewachten Augenblick eine Kiste, enthaltend 31 Schirme, im Werthe von M. 94.50 entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
