<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>5</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>351951</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem Commercienrath O. Andreae hierselbst ist der Charakter als Geh. Commercienrath verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bei den Anti-Spiritisten Homes, Fey und Davenport spielen sich fortgesetzt die unbegreiflichsten Dinge ab. So wurde vorgestern im Vortragssaale der Lesegesellschaft ein neues Experiment ausgeführt, das alles bisher Gezeigte in den Schatten stellt. Fräulein Davenport wurde, nachdem ihr die Jacke mit Siegelringen aus dem Publicum versiegelt und ihre Hände an den Stuhl, auf dem sie saß, gefesselt worden waren, mit einem weißen, nahtlosen Netz bedeckt, das vorher zur Prüfung im Zuschauerraum cursirt war. Alsdann wurde um das Fräulein das mit einfachem Tuch bespannte Gestell placirt. Die ringsum herauskommenden Enden des Netzes wurden von mehrern Herren an den Boden festgenagelt. Das auf die angegebene Art gebildete, vorn offene Cabinet wurde durch einen Vorhang abgeschlossen. Nachdem alles dies geschehen, flog oben die versiegelte Jacke des Fräuleins heraus. Sie gelangte in's Publicum und die Herren bestätigten die Unverletztheit der Siegel. Gleich darauf wurde durch Abheben des Vorhangs die unveränderte Gestalt des Fräuleins, unter dem engmaschigen Netz sitzend, gezeigt. Bei der nochmaligen Oeffnung zeigte sich eine hohe, von einem dunkelrothen Netz bedeckte Gestalt; gleich darauf wieder unverändert Fräulein Davenport. Endlich erschien sie außerhalb des Netzes, das nur mehr, am Fußboden angenagelt, den Stuhl überdeckte. Die eingehendsten Untersuchungen führten zu keinem Ergebnißß. Vorher hatte Frau Homes-Fey eine interessante Probe ihres phänominalen Gedächtnisses gegeben. Die 2041 Worte des Liedes von der Glocke waren einzeln auf Cartons und mit je einer fortlaufenden Zahl versehen im Publicum vertheilt worden. Frau Homes-Fey nannte auf die Angabe einer der Zahlen sofort das darauf entfallende Wort. Die Künstler führen noch heute Abend ihre erstaunlichen Productionen vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Marien-Säule vor dem erzbischöflichen Hause auf der Gereonstrße ist auch in diesem Jahre anläßlich des Mai-Monates in althergebrachter Weise mit Blumen und Topfgewaächsen geschückt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern Mittag stürzte bei dem Abbruche eines Hauses Unter Goldschmied das Gewölbe ein und verschüttete ein dort spielendes achtähriges Mädchen. Die Feuerwehr holte das Kind noch lebend heraus und sorgte für seine Ueberſührung nach dem Bürgerhospital. Die Verletzungen sind so stark, daß an dem Aufkommen des Kindes gezweifelt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>m. Einbruch. Auf dem Gut Klettenberg wurde Nachts die Thüre eines Schafstalle erbrochen und aus demselben zwei Schafe gestohlen. Die Thiere wurden vor der Stallthuüre getödtet P Liebstähle. Einem städtischen Arbeiter wurde während seiner Frühstückspause am Königsplatz ein Gummischlauch von zehn Meter Länge gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einem Tagelöhner wurde von seiner Arbeitsstelle am Zülpicherplatz eine blau und schwarz gestreifte Joppe, in deren einer Seitentasche sich ein Pfandscheine über eine silberne Cylinderuhr befand, entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Aus einer Wohnung an der großen Telegraphenstrße wurde eine silberne Remontoir-Uhr, welche an der Wand hing, gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Einem Einwohner aus Nippes wurden vor und nach aus einer Halle auf dem Schützenplatz daselbst sieben Aquarienkasten aus Holz entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Zum Benefiz für das Corund Ballet-Personal. Gastspiel des Fräulein Cäcilia Wolkenburg, unter gefälliger Mitwirkung von Sophie David, Alma Sackur, Willy Calling, Clemens Kaulung, Hans Melms und Hans Portz. 1. Prolog von Ludovicus Cornu. 2. A Bassa Porta Paphia(Unger an der Paafepooz) von Dr. G. Reinecke. Oper mit Musik, Fackelzug, Volksscenen, Geistererscheinungen, elektrischer Beleuchtung usw. in zwei Acten, einem Vorspiel und einem Nachspiel. Anf. 7 1/2 , Ende nach 9 1/2 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Stadt-Theater. Der Beginn der heute Abend von der Cäcilia Wolkenburg zum Besten des Chor- und Ballet-Personals veranstalteten Aufführung von Abassa Porta Paphia ist auf 7 1/2 Uhr festgesetzt. Texte zu dieser vatersädtischen Volks-Oper sind</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Se. Eminenz der Hr. Cardinal und Erzbischof Krementz wurde vorgestern, am Vorabend seines Namensfestes, wie seit Jahren durch den Männergesang-Verein Polyhymnia mit einer prächtigen Serenade erfreut. Der in voller Stärke erschienene Verein sang in dem reich geschückten Vestibule des Erzbischöflichen Palais unter Leitung seines Dirigenten, des Hrn. Gesangmeisters Otto Wagner, die Chöre: Dort liegt die Heimath mir am Rhein von Attenhofer, Wanderlied von Curti und Mutterliebe von Voigt, die in vollendet schöner Weise zum Vortrag gelangten. Namens des Vereins brachte dann der Schriftführer desselben, Hr. Corn. Math. Dederichs, Sr. Eminenz die innigsten Glück- und Segens-Wünsche dar mit der Hoffnung, daß der Allmächtige den geliebten Oberhirten noch lange Jahre seiner Erdiölese, der Stadt und dem Vaterlande erhalten möge. Ein begeistert aufgenommenes Hoch auf den Gefeierten schloß die Ansprache. Se. Eminenz, welche in Gesellschaft des Hru. Weihbischofs Dr. Schmitz und anderer Geistlichen den Vorträgen mit großem Interesse zugehört hatte, dankte in herzlichen Worten für die ihm erwiesene Aufmerksamkeit, die ihm jedes Mal große Freude bereite. Er wünsche dem Verein zu seinen bisherigen Erfolgen Glück, danke ihm, daß er so lange Jahre hindurch in so erfolgreicher Weise für die Ehre Gottes und das Wohl der Mitmenschen eingetreten sei, und wünsche ihm ferneres Blühen und Gedeihen. Dann wurden die Sänger zu einem Glase Wein eingeladen, bei welchem Se. Eminenz sich in leutseligste Weise mit den Sängern unterhielt. Sie sangen zum Schluß noch den stimmungsvollen Chor Guten Abend, gut' Nacht, von Brahms. Se. Eminenz verabschiedete sich von der Polyhymnia mit der Zusicherung daß er in dem heute stattfindenden Gürzenich Concert zum Besten der Herz-Jesu-Kirche erscheinen werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
