<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>3</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>351910</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des achten ArmeeCorps nachfolgende Stellen zu besetzen. Aachen, kgl. Polizei-Direction, zwei Schutzänner, je 1000 M. Anfangsgehalt, 180 M. Wohnungsgeldzuschuß und freie Dienstkleidung(Uniform), Höchstgehalt 1500.; während der Probezeit wird nur eine Remuneration in Höhe des Anfangsgehalt der Schutzleute von 1000 M. jährlich gezahlt. Dettingen Hohenzollern), kaiserl. Postamt, Landbriefträger, 700 M. Gehalt und 00 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich. Bewerbungen an die kaiserl. Ober-Postdirection Constanz. Hüottersdorf(Kreis Saarlouis), Bürgermeisteramt Lebach, Gemeindeörster, Gesammt-Einkommen 1200 M. Lebach, kaiserl. Postamt, Landbriefträger, 700 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich, das Gehalt steigt bis 900 M. jährlich, Bewerbungen an die kaiserl. Ober-Postdirection Trier. Leidenborn, kaiserl. Postagentur, Landbriefträger, 700 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich, Gehalt steigt bis 900 M. Gehalt jährlich, Bewerbungen an die kaiserl. Ober-Postdirection Trier..-Gladbach, kgl. Amtsgericht, Kanzleigehülfe, etwa 60 M. monatlich. Ockershausen, Bürgermeisteramt Püttingen(Kreis Saarbrücken), Polizeidiener, 580 M. Gehalt und 30 M. Kleidergelder jährlich, die Stelle ist nicht pensionsberechtigt. Vilich, Bürgermeisteramt, Feldhüter, 300 M. jährlich, die Stelle ist nicht pensionsberechtigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gelandet. Mittwoch-Nachmittag wurde im Rheinauhafen hierselbst eine unbekannte männliche Leiche gelandet und in das Todtenschauhans in Gelaten geschafft. Der Mann ist etwa 22--25 Jahre alt, gehört anscheinend dem Arbeiterstande an und war bekleidet mit grauer Jacke und Hose, grauen Strümpfen, Zeugstiefeln und blau-roth- gestreiftem Hemd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mißhandlung. In Ehrenfeld fanden in der Nacht von Mittwoch auf Donnerstag zwei Schutzänner einen Ziegelmeister mit einer großen bis auf den Schädelknochen gehenden Kopfwunde in der Thünische der Kirche liegend. Ein hinzugezogenen Arzt legte dem Manne einen Verband an und stellte fest, daß die Verletzung von einem Schlagring oder dergl. herrühre. Man schaffte den Verletzten von der Straße. Der Mann gibt an, von drei Personen mißhandelt worden zu sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Gewerbegericht. Wegen Nichtgenährung der vereinbarten drei tägigen Kündigungsfrist fordert ein Hausdiener von einem Gasthofbesitzer eine Entschädigung von 24 M. Beklagter machte geltend, er habe den Kläger gar nicht entlassen, Kläger habe sich in der Nacht zum 26. Februar ungehörig gegen einen Gast benommen. Als er dem Hausdiener hierüber Vorhaltungen gemacht, habe dieser die Schlüssel hingeschissen, ihn gegen die Brust gestoßen und gesagt, er möge selbst die Stiefel putzen. Ausdruücklich habe er den Kläger aufgefordert, die dreitägige Kündigungsfrist auszuhalten. Kläger mußte dies zugeben, erklärte jedoch, Beklagter habe ihn zuerst gegen die Brust gestoßen und nun habe er sich nicht für verpflichtet gehalten, weiter zu arbeiten. Die Klage wurde kostenällig abgewiesen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ebenso wurde die Klage eines Former gegen die Könische Maschinenbau-Actien-Gesellschaft zu Bayenthal auf Zahlung einer Entschädigung von 60 M. wegen nichtgenährter Kündigung abgewiesen. Nach der Aussage des Werkmeisters hatte er dem Kläger, der wiederholt Tage lang ohne Entschuldigung von der Arbeit weggeblieben war, 14 Tage vor der Lösung des Arbeitsverhältnisse mit den Worten gekündigt: Sehen Sie sich nach anderer Arbeit um; in 14 Tagen ist ihre Zeit um. Kläger hatte behauptet, der Werkmeister habe zu ihm gesagt: Sehen Sie sich nach anderer Arbeit um; hierin könne eine Kündigung nicht gefunden werden. Daß bei dem Kläger kein Zweifel darüber bestand, daß ihm gekündigt worden war, ging auch daraus hervor, daß er gleich nach der Kündigung ein Zeuginß gefordert hatte, um sich andere Arbeit zu suchen. Der Klage eines Schneidergesellen auf Zahlung von 5 M. rückständigen Lohn, setzte der beklagte Meister die Einrede entgegen, Kläger habe das Arbeitsverhältnissß ohne Kündigung verlassen, weshalb er den Lohn einbehalten habe. Kläger führte aus, der Meister sei von vorn herein mit den Lohnzahlungen undünktlich gewesen; in der letzten Woche habe er wieder 5 M. zu wenig gezahlt. Beklagter, der dies zugeben mußte, wurde zur Zahlung des eingeklagten Betrages nebst 2 M. Entschädigung für Versäumrisse verurtheilt, da die Gesellen nachts 124 Abs. 4 der Gewerbe-Ordnung berechtigt sind, das Arbeitsverhältnissß ohne Kündigung zu verlassen, wenn der schuldige Lohn nicht in der bedungenen Weise gezahlt wird</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Milchfuhrmann fordert von dem Besitzer einer Milcher-Anstalt in Lindenthal 32,20 M. Entschädigung wegen nicht gewährter Kündigung. Beklagter vermochte einen Grund, der die sofortige Entlassung rechtfertigte, nicht geltend zu machen, behauptete jedoch, er habe dem Kläger am Tage der Entlassung gesagt, er möge 14 Tage aushalten. Kläger bestritt dies unter Eid, worauf Beklagter nach dem Klageantrag verurtheilt wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Anfangs Mär stellte ein Maschinenfabrikant in Ehrenfeld einen Tagelöhner in Arbeit, entliessß ihn jedoch wieder, als der frühere Arbeitgeber ihn benachrichtigte, daß der Arbeiter ihm noch verpflichtet sei, indem er das Arbeitsverhältnissß ohne Kündigung verlassen habe. Der Tagelöhner behauptet nun, der Maschinenfabrikant habe versprochen, ihn, wenn er seiner Verpflichtung gegen den frühern Arbeitgeber nachgekommen sei, wieder einzustellen. Das sei nicht geschehen und er verlange wegen Nichteinstellung in die Arbeit eine Entschädigung von M. 32,20. Beklagter bestritt, daß er das von dem Kläger behauptete Versprechen gegeben habe. Es kam ein Vergleich zu Stande, wonach Kläger eingestellt wird</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Zuschneiderin einer Damenäntelfabrik erkrankte im Januar und wurde am 26. Februar plötzlich entlassen. Gemä 133c der Gewerbe-Ordnung können Techniker, Werkmeister, Betriebsbeamte und ähnliche Angestellte bei längerer Krankheit sofort entlassen werden; in diesem Falle bleibt jedoch der Anspruch auf die vertragsmaäßigen Leistungen für die Dauer von sechs Wochen m Kraft. Die Zuschneiderin verlangte für sechs Wochen eine Entschädigung von 270 M. Die Parteien schlossen einen Vergleich, wonach Klägerin, die wieder gesund ist, eingestellt wird und eine Entschädigung von 45 M. erhielt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Kellner fordert von einem Restaurateur, bei dem er zur Aushülfe gearbeitet hat, für drei Wochentage 6 M. Lohn. Beklagter erklärte, mit dem Kläger sei vereinbart, daß er für Sonntage 2., für Wochentage dagegen keinen Lohn erhalte. Ein Zeuge bestätigt dies und wurde die Klage abgewiesen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Außeadem wurden verschiedene Sachen durch Vergleich bzw. Versäomnißurtheil erledigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
