<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>4</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>351928</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Handwerker-Vorlage. Bekanntlich ist der dieseährige allgemeine deutsche Innungs- und Handwerker-Tag seitens der beiden Vorstände Berlin und München bereits auf den 27. und 28. d. M. nach Berlin anberaumt, statt, wie ursprünglich geplant, auf den 24. und 25. Mai nach Leipzig, und zwar zu dem Zwecke, damit der Handwerkertag noch rechtzeitig zu der neuen Handwerkervorlage Stellung nehmen kann. Anscheinend bereitet sich auch in Kreisen des organisirten Handwerks eine Bewegung vor, welche nach Art des Commissions-Beschlusses des Reichstages eine Abänderung der jetzigen Handwerker-Vorlage anstrebt, statt diese a limine abzulehnen. Bezeichnend für diese Stimmung sind die folgenden verständigen Sätze in einem Einladungsschreiben des Vorstandes des Kölner Innungs-Ausschusses:"Keinesfalls verkennend, daß der z. Z. im Reichstage zur Berathung stehende GesetzEntwurf beiweitem nicht den langeährigen gerechten Forderungen des Handwerks entspricht, wird es ernstlichen Berathungen und reiflicher Ueberlegung seitens der Handwerker bedürfen, ob es nicht bei einer etwaigen Verbesserung des Entwurfs im Reichstage, wie solche bereits durch die Commission beiSS 100 der.-.-O. am verflossenen Dinstage erfolgt ist, für das Handwerk rathsam sei, das Erreichbare anzunehmen und auf dessen Grundlage weiter zu bauen, statt den Entwurf einfach abzulehnen, da voraussichtlich in einigen Jahren eine derartige Vorlage der Staatsregierung nicht mehr an den Reichstag gelangen wird." Behufs Berathung dieser Frage werden die Mit*" Liefer Frage werden die Theilglieder zu einer am Dinstag den 13. d. M. im Krystall-Palast stattfindenden Innungs-Ausschuß-Versammlung eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Dem Notar Justizrath Cramer in Mülheim a. Rh. ist die nachgesuchte Entlassung aus dem Amte ertheilt und zugleich der Rothe Adler-Orden 3. Klasse mit der Schleife verliehen Vernunft wird das Thema sein, über welches Herr Kaplan Brots, Präses des katholischen Arbeiter-Vereins Ehrenfeld, morgen Aben 8 1/2 Uhr im großen Saale des Fränkischen Hofes sprechen wird. Dieser Vortrag ist der letzte der vom Katholischen Volksverein Köln während der Fastenzeit veranstalteten religioös-socialen Vorträge. Voraussichtlich wird auch der hochw. Herr Weihbischof Schmitz, der bekanntlich dem ersten dieser Vorträge beigewohnt, diesen letzten Vortragsabend wied mit seinem Besuche behren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>dieser schrei lich, wieder ündigte ich das schmale Du unterschlu Kind zu liebe öge der Himm hätte das Lebgeneral fühl ihm, als Wirkliche in s Wohnung Gemach gefüh nieder, währe eines Stockes Lehnstuhl er Schwelle Kruppe entge aus den besten Fabriken des In- und Auslandes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
