<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>3</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>351912</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Referendar Levinger wurde zum Gerichts Assessor im Bezirk des Oberlandesgerichts-Bezirk Köln ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Lieder-Avend. Der Tenorist Alfred Rittershaus, Sohn des verstorbenen rheinischen Dichters Cmil Rittershaus, anstalten am nächsten Dinstag, Abends 7 1/2 Uhr, im Roccoco-Sale Hotel Disch einen Opern- und Lieder-Abend unter Mitwirkung Damen Frl. Maria Heymann(Clavier) und Frl. Hedwig (Violine). Hr. Rittershaus wird Arien und Scenen aus: Die Meistersinger, Walküre von Wagner, Pagliaccio und Medici von Leoncavallo Rigoletto von Verdi, sowie Lieder von Schubert, Tosti und Ries zum</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Religios-sociale Vorträge im Katholischen Volksverein Köln. Morgen Abend 8 1/2 Uhr wird der Präses des Katholischen Arbeiter-Vereins Köln-Süd, Hrn. Kaplan Haas, im großen Saale des Fränkischen Hofes den dritten vom Volksverein für die Fastenzeit arrangirten Vorträge halten. Derselbe wird über den"Socialismus und seine Bekämpfung unter Berücksichtigung der stadtöluischen Verhältnisse" reden. Auch zu diesem Vortrage haben alle Kölner Katholiten Zutritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag fand im Bürger-Hospitale ein junger Mann Aufnahme, welcher gefallen war und einen Fußbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Rhein ist in den letzten Tagen wieder gefallen, nachdem der Wasserstand bis auf 4,33 Meter gestiegen war. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel 3,83 Meter. Der Wasserstand ist für die Schifffahrt aber noch immer günstig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
