<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>3</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>351915</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Kaiser-Wilhelm-Denkmal soll dem Vernehmen nach schon bis Mitte Juni vollendet sein, so daß man hofft, dasselbe bestimmt Ende Juni enthüllen zu können. Falls das Kaiserpaar Köln besucht, soll auf dem Gürzenich ein Prunkessen stattfinden; ferner ist eine Morinfahrt und eine allgemeine Beleuchtung der Stadt vorgesehen. Wie verlautet, hat die Stadt Köln ein sogenanntes goldenes Buch für hohe Besuche in Auftrag gegeben, in welches sich das Kaiserpaar ein# Pr aris et focis. In der hiesigen Rhein. Ztg. liest man: Für Altar und Herde waren die Worte, die der Weihbischof Schmitz bei der Grundsteinlegung des Kaiser-Wilhelm-Denkmals sprach, nicht, wie wir nach dem Bericht des Stadt-Anzeigers vom Dinstag, 23. März, Morgen-Ausgabe, Seite 7, erste Spalte, schrieben: Deur Altar und Heer-. Unser Leitartikel in der SamstagsNummer, der sich auf den angeblichen Ausspruch des Hru. Schmitz gründete, ist also in Bezug auf diesen Punkt zu berichtigen. Wit bitten den Hru. Weihbischof um Entschuldigung, daß wir ihm Worte zuschrieben, die er nicht geredet hat. Er wird uns den Irrthum um so weniger zur Last legen, als der von uns benutzte Bericht des Stadt-Anzeigers keinen Widerspruch erfahren hat, und die vorige Presse die Wiedergabe der Worte überhaupt vermissen ließ.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Berufungen in Steuer-Angelegenheiten. Nach weitverbreiteten Wahrnehmungen pflegen zahlreiche Steuerpflichtige Berufungen, Beschwerden und andere Eingaben in Steuer-Angelegenheiten durch Mittelspersonen anfertigen zu lassen, welche die Abfassung von Schriftätzen für andere gegen Entgelt besorgen. Anscheinend ist nicht überall genügend bekannt, daß es jedem Steuerpflichtigen freisteht, Anträge der bezeichneten Art, insbesondere auch Berufungen gegen die Veranlagung zur Einkommen- und Ergänzungssteuer in dem Bureau des Vorsitzenden der Veranlagungs-Commission mündlich zu Protokoll zu geben. Bei Benutzung dieser Gelegenheit wird den Steuerpflichtigen die nicht selten beträchtliche Gebühr der Concipienten erspart und überdies Sicherheit für eine sachemäße Abfassung ihrer Anträge geboten. Einzelne Vorsitzende haben bei Beginn der Berufungsfriſt hierauf durch öffentliche Bekanntmachung ausdruücklich hingewiesen. Der Finanzminister richtet nunmehr einen Erlaß an die sämmtlichen kgl. Vorsitzenden der Einkommensteuer-Berufungscommissionen, worin er dieselben anweist, für solche Veranlagungsbezirke, wo nach Lage der Verhältnisse die gleiche Maßnahme angezeigt erscheint, den Erlaß einer entsprechenden Anordnung in Erwägung zu ziehen....Intaall</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die städtische Studienstiftung für untermögende talentvolle Söhne könischer Eltern ist erledigt. Der Genuß derselben ist an die Bedingung des Besuches der Universität Bonn und des Studiums der Mathematik und der Naturwissenschaften gernüpft. Bewerbungen sind unter Beifügung des Reife-Zeugnisses und etwaiger Universitätszeugnisse, sowie der amtlichen Bescheinigung der Vermögens-Verhältnisse bis zum 10. April an den Oberbürgermeister einzureichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Großfeuer. Durch eine mächtige Feue brunst wurden gestern Nachmittag die unmittelbar vor dem Aachenerthor, gegenüber der Lindenthaler Chaussee gelegenen Holzäuser größtentheils eingeäschert. Das Feuer brach kurz vor 3 Uhr im Hause Aachenerstraße 114 in der Lichtpauspapier-Fabrik von Fritz Chalons aus und verbreitete sich, durch den herrschenden starken Westwind heftig angefacht, mit rasender Schnelligkeit, so daß im Nu das ganze, aus Holz gebaute Gebäude lichterloh brannte. Nicht lange dauerte es, so stand auch das Hinterhaus, in welchem sich eine Damenstrohhut-Fabrik befand, in hellen Flammen. Mächtige Feuersäulen stiegen in die Höhe und verbreitete eine solch' große Hitze, daß die Feuerwehr ihre tigkeit nur schwer entfalten konnte. Ueberdies erwiesen sich den wild lodernden Flammen gegenüber die in den Feuerherd gesandten Wasserstrahlen als völlig wirkungslos. Nach wenigen Minuten wurde noch ein drittes Gebände, eine im Rohbau fertiggestellte Mosaikfabrik, von den Flammen ergriffen, ebenso ein Anbau vom Hause Aachenerstraße 112. Letzteres Gebäude konnte, obwohl in äußerster Gefahr, gerettet werden. Menschenleben sind bei dem Brande nicht zu Schaden gekommen, dagegen wurde viel Eigenthum vernichtet. U. a. wurden auch zwei im Hofe der brennenden Häuser stehende Wagen einer herumziehenden Schauspieler-Gesellschaft vom Feuer verzehrt; drei Affen und eine Ziege, die am Wagen festgebunden waren, kamen in den Flammen um. Die in unmittelbarer Nähe des Brandplatze gelegene, aus Holz erbaute Arbeitestätte des hiesigen Gefäogniß-Vereins war ebenfalls vom Feuer bedroht, es gelang aber, die Gefahr abzuwenden. Während des Brandes war, da die Wasserschoäuche guer über die Straße gelegt werden mußten, der Pferdebahnverkehr nach Lindenthal und Gelaten-Braunsfeld, sowie der gesammte Wagenverkehr dahin unterbrochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein seltsamer Unfall trug sich gestern Morgen gegen 9 Uhr auf einem Hause an der Weberstrße zu. Ein Schornsteinfeger fiel in einen Schornstein, auf dem er stand, und blieb in demselben stecken. Ein College versuchte, ihn aus der mißlichen Lage zu befreien, aber ohne Erfolg, und alarmirte deshalb die Feuerwehr. Diese gertrümmerte den Schornstein und holte den Mann heraus, der nur einige Hautabschürungen davongetragen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
