<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>5</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>351967</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der Ausstellung für christliche Kunst im Erzbischöflichen Museum befinden sich Cartonzeichnung und Aquarellskizzen des Bildes Jesus segnet die Brautleute zu Kana, sowie die Cartonzeichnungen der Figuren Gedeon, David, Moses, Isaias, Jeremias und Balaam, welche letztere zur Decoration der Gewölbekappen des Hochchores der Kathedrale zu Luxemburg bestimmt sind. Auf den Wänden kommen außer der Segnung der Brautleute die vier Evangelisten, die Hochzeit zu Kana, der zwölfeährige Jesus im Tempel und die Heimkehr der heiligen Familie von Jerusalem nach Nazareth zur Darstellung. Der Historienmaler F. Stummel in Kevelaer ist mit der schönen Aufgabe betraut, das Hochthor mit diesen Bildern in diesem Jahre auszuschmuücken, und wird im Juni mit einem großen Theil seiner Schüler für mehrere Monate nach Luxemburg üübersiedeln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Preisbewerbung für Reit-, Jago- und Wagen-Pferde (Concours hippiques) auf dem Sportplätze in Köln, veranstaltet von dem Reit- und Fahr-Verein für Köln und Umgegend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Von Herren gefahren. Zwei Ehrenpreiſe: Franz Guilleaume's(Vonn) Fuchs-Wallach, Max Guilleaume(Köln) schwarzbraune Stute. Ehrenschleifen erhielten: Fritz Langen's (Sittarderhof) Rapp-Stute, Felix Mayer's(Rittergut Genau) brauner Wallach, Ernst Neuß'(Nachen) Fuchs-Wallach und Lieutenant Widenmann's(Deutz) Rapp-Wallach. Sämmtlich gefahren von den Besitzern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Von Herren gefahren. Zwei Ehrenpreiſe: Commercienrath I. Vorster's(Köln) braune Stuten, W. Th. Deichmann's (Köln) braune Stuten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
