<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>5</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>351972</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durchreisende. Der Polizei-Präsident von Berlin, Herr v. Windheim, traf gestern Abend von Paris hier ein und fuhr mit dem Zuge 9,35 weiter nach Berlin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Panorama International. Die Reise nach Istrien(2. Cyklus), welche für diese Woche dort ausgestellt, ist für Alt und Jung eine sehr lohnende. Bekanntlich hatte im vorigen Jahre die kaiserliche Familie in Abbazia während des Frühlings dort längere Zeit verweilt. Die Gegend ist auch wirklich reizend. Einst hausten auf dieser Halbinsel gefürchtete Seeräuber, die von ihren Schlupfwinkeln zwischen den Felsenriffen aus das Adriatische Meer unsicher machten. Heute sieht man in Abbazia Volosca Castra nur großartige Villen mit prächtigen Parkanlagen, große Fremden-Pensionen, in denen eine vornehme Gesellschaft verkehrt. Auch die Villa Angiolina, in der die kaiserliche Familie wohnte, befindet sich unter den Ansichten. Zahlreiche Ausblicke auf das Meer und die Gebirgswelt, sowie Scenen aus dem Badeleben und Volkstypen wechseln in bunter Reihe und vervollständigen die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>P Liebstähle. Von der Thüre eines an der Kämmergasse wohnenden Althändlers wurde ein Knaben-Anzug und eine hellgraue Herrnhofe entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In einem Hause an der Brüsselerstraße wurden vier Keller-Abtheile erbrochen und für etwa 100 M. verschiedene Weine und Liqueure aus denselben entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>a Strafkammer. Ein vorbestraften Gärtner von hier wurde mit einem Jahre Gefäogniß und fünf Jahren Ehrverlust bestraft, weil er in einer hiesigen Wirthschaft drei Billardälle gestohlen und bei seiner Festnahme sich einem Schutzmanne widersetzt hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einem ausgebliebenen Zeugen wurden die Kosten des ausfallenden Termins und eine Geldhuße von 20 M. auferlegt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Freigesprochen wurde ein Rheinarbeiter von hier. Derselbe sollte einen Hund, den er geschlachtet und mit einigen Collegen verzehrt hatte, gestohlen haben. Unterschlagung wurde eine Ehefrau H. von hier zu 14 Tagen Gefäogniß verurtheilt, die Strafe aber durch die vieröchentliche Untersuchungshaft für verbüßt erklärt. Die Eheleute H. hatten von einem hiesigen Möbelhändler auf Abzahlung für 2310 M. Möbel gekauft, dieselben aber im October v. J. wieder verkauft, trotzdem der Verkäufer sich das Eigenthumsrecht bis zur völligen Entrichtung des Kaufpreises vorbehalten hatte. Beim Verkaufe der Möbel stand dem Verkäufer noch eine Restsumme von 900 M. zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine Gefäugnißstrafe von fünfzehn Monaten in Verbindung mit fünf Jahren Ehrverlust erhielt ein achtundvierzigähriger, im Kreise Neuß heimatsberechtigter Angeklagter von hier wegen mehrfach verübter Verbrechen gegen's 176, Absatz 5 des Strafgesetzbuches. Der Angeklagte wollte zwar nicht zurechnungsähig sein und war deshalb von drei Sachverstaändigen beobachtet worden, doch waren diese der Meinung, daß sein Geisteszustand nicht anormal sei. Einen Monat der Vorhaft wurde dem Angeklagten auf die Strafe angerechnet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Bei verschlossenen Thüren verhandelte das Gericht gegen eine Kellnerin von hier, die wegen Erpressungsversuche zeyn Tage GeSchöffengericht. Eine dreizehnährige Schülerin aus Mülheim am Rhein begab sich hier zu einem Arzte und bestellte ihn zu einem eiligen Krankenbesuch, obgleich diese Bestellung unrichtig war. Diese Vorspiegelung benutzte sie, um aus einer Commode des Zimmers, in dem sie allein war, eine Anzahl Bänder und Schleifen zu stehlen. In Anbetracht ihrer Jugend kam sie mit einem Verweise davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein Milchändler, welcher aus Fahreässigkeit abgerahmte Milch für Vollmilch verkaufte, muß 20 M. Strafe zahlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein Kaufmann hierselbst hatte Karamellen unter der Bezeichnung"Magenhei!" feilgehalten und verkauft. Er wurde zu 30 M. Geldhuße verurtheilt, da es sich um ein Geheimmittel handelte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein Kaufmann hatte bis spät in die Nacht hinein auf dem Clavier gespielt und gesungen, so daß die Nachtruhe der Nachbarn dadurch gestört wurde. Es erfolgte Bestrafung zu 10 M. Geldhuße</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ein Bauchredner ist angeklagt, die Bauchredekunst ausgenbi zu haben, ohne im Besitze der polizeilichen Erlaubnisß zu sein. Er wurde freigesprochen, da er in geschlossenen Räumen seine eigenartige Kunst ausüben darf</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Eine Dienstmagd klagte gegen ein Fräulein, weil dieses sie beleidigt und schlimm verleumdet hatte. Das Urtheil lausete auf 100 M. Geldstrafe event. 20 Tage Gesäugniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Elberfeld, Mittwoch 19.Mai97. Unter den Todten bei dem Eisenbahn-Englück zwischen Hillesheim und Gerolstein befinden sich: Hugo Albert, Christian Broicher, Hermann Bonn, Peter Kraft, Karl Kramer sämmtlich aus Barmen, Ernst Abraham(Elberfeld), Karl Kinz(Ronsdorf) und Karl Engels aus Hagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Berlin, Mittwoch 19.Mai97. Der Reichs-Anzeiger schreibt: Zur Untersuchung des Eisenbahn-Englücks zwischen den Stationen Hillesheim und Gerolstein begab sich Geheimrath Pisani vom Reichseiſenbahnamt sofort an Ort und Stelle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
