<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>6</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>351987</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Sein fünfzigähriges Anwalts-Jubiläum feierte gestern Hr. Justizrath Theod. Herm. Vagedes. Seine Collegen am hiesigen Oberlandesgericht haben ihm aus diesem Anlaß eine von Hrn. Hoflithograph Adolph Wallraf jr. hierselbst in Aquarell künstlerisch ausgeführte Adresse gewidmet, welche dem Jubilar gestern Vormittag durch die Herren Justizrath Maaßen, Justizrath Rieth und Dr. Johnen II überreicht wurde. Hr. Vagedes gehörte in frühern Jahren auch dem Stadtverordneten-Collegium, gewählt von der liberalen Partei, an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Panorama International. Die oberitalienischen Seen, welche diese Woche ausgestellt sind, hat man zwar schon früher gesehen, allein man begegnet diesen reizenden Gegenden stets gern wieder. Die Reise geht von dem Lago Maggiore nach dem Lecco- und Lugano-See Auf dem Wege fährt man meist auf dem Dampfer an all' den berühmten Orten vorbei, welche die Reisehandbücher zur Besichtigung oder zu längerer Rast empfehlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vermißt wird seit Samstag-Abend der Lagerarbeiter Daniel Fuchs von hier. Die bekümmerten Eltern ersuchen alle diejenigen welche über seinen Aufenthalt irgend eine Auskunft geben können, die selbe nach der elterlichen Wohnung, Gereonswall 97B, 3. Etage, gelangen zu lassen. Daniel Fuchs ist 18 Jahre alt und war bekleidet mit einer englisch-ledernen Hose, weißem Sporthemd und dunkelblauer Joppe. Als ein besonderes Erkennungszeichen sei noch erwähnt, daß er im Nacken zwei Blutgeschwüre hat, weshalb er den Hals etwas steif hält.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern Mittag wurde in der Weidengasse ein vierähriges Kind von einem Wagen überfahren und nicht unerheblich verletzt. Es wurde nach dem Bürger-Hospitale gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
