<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>7</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>352028</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Apothekerinnen in Krankenäusern. Der hiesige Regierungs-Präsident macht bekannt, daß er für die Prüfungen von solchen Diakonissen und Barmherzigen Schwestern, die zu Apothekerinnen in der Dispensirt-Anstalt eines Krankenhauses bestimmt sind, eine Commission ernannt hat, bis auf weiteres bestehend aus dem Polizeistaat-Physikus Dr. Vanselow als Vorsitzenden und dem ApothekenBesitzer Steenaerts als pharmaceutischem Mitgliede, beide hierorts. Bei dieser Commission ist die zu prüfende Diakonisse bzw. Barmer- zige Schwester anzumelden und die Bestimmung wegen des Prüfungstermins einzuholen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sonderzug nach Hamburg. Am 17. Juli.55 Vormittags fährt von Köln(Hauptbahnhof) ein Sonderzug nach Hamburg. Zu demselben werden Rückfahrkarten mit 45-tägiger Gültigkeitsdauer zum einfachen Fahrpreise nach Hamburg, Kiel, Helgoland, Norderney, Westerland, Wyk auf Föhr oder Wittdim-Amrum und Kopenhagen verausgabt. Die Hinreise bis Hamburg muß mit dem Sonderzuge ausgeführt werden. Die Weiterfahrt ab Hamburg, sowie die Rückfahrt kann mit allen fahrplanäßigen Zügen und mit den Dampfschiffen ausgeführt werden. Auf jede Sonderzug-Rückfahrkarte zum vollen Preise werden 15 Kilogramm, und zum halben Preise für Kinder 7 Kilogramm Freigedäck gewährt. Der Vorverkauf dieser Fahrkarten findet vom 10. Juli ab statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Drei Selbstmorde hatte der gestrige Polizeibericht zu melden. Vorgestern Nachmittag hat sich eine dreiundzwanzigährige Frauensperson, welche bei ihrer Mutter in einem Hause an der Kleinen Witschgasse wohnte, an einem Pfosten ihrer Bettstelle erhängt. In einem Hause an der Großen Spitzengasse wurde gestern Morgen ein Stallknecht in seinem Schlafzimmer erhängt aufgefunden, und vorgestern Abend erhängte sich in einer Gastwirthschaft an der Severinstrße ein dort logirenden angeblicher Schreiner aus Griesheim. Dic drei Leichen wurden in das Todtenschauhaus nach Gelaten geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern Vormittag kam aus dem Ursulaplatz eine Frau auf einer kleinen Treppe, welche vor einem Hause angebracht ist, zu Fall und brach ein Bein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Brandunfall. Gestern Mittag brachte eine Frau aus Ehrenfeld ein zwei Jahre altes Kind in das Bürger-Hospital, welches so erhebliche Brandwunden am ganzen Körper erlitten hatte, daß es schon nach wenigen Stunden verschied. Ein älteres Kind hatte mit Streichtölzern gespielt und dabei das Bett des kleinen Kindes in Brand gesteckt. Das Feuer wurde bald gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
