<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>7</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>352035</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Anonyme Zuschriften. Ein Stadtverordneter der Centrumspartei schreibt uns: Häufig erhalte ich aus dem Publicum Briefe ohne Namensunterschrift mit Wünschen, Beschwerden usw., zuweilen mit dem Bemerken, Einsender müsse wegen seiner abhängigen Stelunrichtta. Wer jemandem mit seinem Vertrauen beehrt, der soll sich auch auf dessen Discretion verlassen. Jetzt bleibt eine Menge solcher Zuschriften unberücksichtigt, eben weil sie anonym sind. Der Empfänger ist in zahlreichen Fällen zu einer Rückfrage genöthigt, um helfen zu können, aber sie ist undöglich, weil ihm der Absender unbekannt ist. In andern Fällen kann er überhaupt nicht helfen, aber dann fehlt ihm aus gleichem Grunde das Mittel, dem Einsender die Gründe mitzutheilen. So ging es mir noch dieser Tage. Man ersuchte mich anonym, den abscheulichen Vorfall Unter Fettenhennen(Verhaftung eines unbescholtenen Mädchens durch einen Schutzmann) im Stadtverordneten-Collegium zur Sprache zu bringen. Ich habe mich sofort mit Collegen und Mitgliedern der städtischen Verwaltung besprochen. Ueberall wurde der Vorfall mit Entrüstung verurtheilt, aber auch, wie ich nicht anders erwartet hatte, festgestellt, daß eine Besprechung im Stadtrath keinen andern Erfolg haben würde, als der längst notorischen allgemeinen Entrüstung wieder ein Mal Ausdruck zu leihen; praktisch werde das ohne allen Werth sein, da die Angelegenheit eben lediglich die Polizei angeht und weder städtische Verwaltung noch Stadtrath eine Handhabe besitzen, eine etwaige praktische Forderung bei der Polizeibehoörde durchzusetzen. Und dann: Warum rührt die Bürgerschaft sich nicht selbst? Die Presse würde es oft dankbar begrüßen, wenn sie bei Forderungen, die sie im öffentlichen Interesse stellt, vom Publicum ganz anders als bisher durch Versammlungen, Petitionen usw. unterstützt würde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Beamten-Versammlung. Im Fränkischen Hofe tagte vorgestern Abend eine Versammlung staatlicher und communaler Beamten zur Entgegennahme des Berichtes über die Thätigkeit des Ausschusses in Sachen der Versetzung der Stadt Köln in die Servisklasse A. Der Vorsitzende dieses Ausschusses, Herr Eisenbahn-Betriebssecretair Kirberg, gab einen Ueberblick über das, was der Ausschuß gethan, und was im wesentlichen auch schon durch die Presse und die parlamentarischen Verhandlungen bekannt geworden ist. Völlig parteilos und in würdiger Agitation sei die Beamtenschaft vorgegangen. Wenn der Erfolg nicht der gewünschte gewesen sei, dann läge das nicht an dem gesammelten Material, sondern in Verhältnissen, weiche die Beamten nicht ändern könnten. Dank dem liebenswürdigen Entgegenkommen der Herren Abgeordneten Trimborn, de Witt und Knebel habe die nach Berlin gesandte Abordnung bei allen Ministern freundlichste Aufnahme gefunden und die Ueberzeugung gewonnen, daß grundsätzliche Bedenken dem Antrage nicht entgegeneständen. Ein moralischer Erfolg sei indeß jedenfalls errungen worden, nämlich die Einsicht aller, daß die bisherige Veranickung von Wohnungsgeld-Zuschußß und Servis auf die Dauer unhaltbar ist. In Folge dieser Erkenutnißß hat der Reichstag den allgemeinen Servis-Tarif nicht mehr auf zehn, sondern nur auf fünf Jahre bewilligt und die Regierung zu(er hebungen über die Frage aufgefordert. Herr Abg. Trimborn be richtete hierauf in längerer Ausführung über den Verlauf der Angelegenheit in der Budget-Commission und im Plenum des Reichstages. Er habe, da er selber der Budget-Commission nicht angehörte, die Vertretung der Petition dem Abg. Dr. Lieber übergeben, um damit zu bekunden, daß die Kölner Petition eine besondere Bedeutung besitze. Er dürfe wohl betonen, daß der Abg. Dr. Lieber sich dieser Aufgabe in recht warmer Weise entledigt habe. Keine von allen Petitionen sei in der Budget-Commission in so eingehender Weise be rathen worden, und Dr. Lieber habe sie in nahezu einstündiger Rede begründet. Redner erörterte hierauf die Gründe, aus welchen die Commission und später auch das Plenum zur Ablehnung gelangten. Im Plenum hat Abgeordneter Trimborn noch ein Mal die Sache der Kölner Beamten verfochten und sein gegebenes Versprechen eingelöst. Herr Dr. Lieber habe hier als Berichterstatter nur die Meinung der Commission vertreten. Die Petition habe den relativen Erfolg gehabt, daß von allen Rednern, die gegen dieselbe gesprochen, anerkannt wurde, bei einer nächsten Revision verdiene Köln in erster Linie Berücksichtigung. Hr. Geh. Rath Abg. Knebel betonte, daß aus den Verhandlungen kein anderes Ergebnißß habe hervorgehen können. Er freue sich, daß seine Partei in dieser Sache vollständig üübereinstimme mit dem Centrum. Vielleicht würde sich binnen kurzem wieder Gelegenheit zu gemeinsamem Kampfe auch auf politischem Gebiete finden. Wie lange das dauern werde, müsse man allerdings der Zukunft überlassen. Dauernd, glaube er, könnten beide Parteien gemeinsam kämpfen, wo es um rheinische Interessen sich handele.(Beifall.) Der Vorsitzende dankte dem Berichterstatter Hrn. Rechtsanwalt Abg. Trimborn und Hru. Geh. Nath Abg. Knebel mit einem Hoch, welches Hr. Trimborn mit einem Hoch auf den Ausschuß der Beamten erwiderte, der in ausgezeichneter Weise gearbeitet habe. Unter Bezugnahme auf die die gegenwärtige politische Parteitage berücksichtigende Bemerkung des Hru. Geh. Rath Knebel erwiderte er, daß die beiden hier in Betracht kommenden Parteien, so scharf sie auch auf dem einen oder andern Gebiet sich bekämpften, doch gern sich zusammenfinden würden, wo es um die Förderung der rheinischen und namentlich der Kölner Interessen sich handele. Der Ausschuß, dem man für seine Thätigkeit die wäraste Anerkennung zollte, wurde gewissermaßen in Permanenz erklärt, um im gegebenen Augenblick wieder eingreifen zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Thomas Koscht, bekannt in der ganzen Welt als Componist gemüthvoller Lieder und Männer-Quartette, gab im Verein mit einigen Collegen am Montag in der Flora ein Concert, dem am Dinstag ein zweites und letztes folgte. Das Programm war ursprünglich so reichlich bemessen, daß es erheblich eingeschlänkt werden mußte. Es wirkte nämlich auch noch die Capelle des 65. Infanterie Regiments mit, die allein schon zwölf Nummern spielen sollte. Die Vorträge der Sänger, namentlich die Quintette, versetzten die Zuhörer in helles Entzuücken, so daß es an Zugaben und da capo nicht fehlte. Die Sänger sind stimmbegabte, wohlgeschulte und trefflich eingesungen, so daß die Vorträge thatsächlich einen hohen Kunstgenußß gewähren. Das zweite Koscht-Concert war noch lebhafter besucht, wie das erste, und hatte womöglich noch großern Erfolg. Das Programm zählte dies Mal nur zwölf Nummern, von denen die Hälfte von der Regiments-Capelle der 65er ausgeführt wurde. Kgl. Musikdirigent Huber ist stets darauf bedacht, ein anziehendes Programm aufzustellen, bei dem niemals ein oder das andere selten gehörte Musikstück fehlt. So interessirte uns der griechische Marsch des Harfen-Virtuosen Pharis-Alvaro, eines begeisterten Philhellenen, sowie die Ouverture zu Bianca Syffredi von J. Franz Dupont, der aus Holland stammte und einer der ersten Schüler des Leipziger Conservatoriums war. Das Wiener Quartett wiederholte mehrere Lieder aus dem ersten Programm und brachte dann die Nummern zu Gehör, die wegen der vorherückten Zeit bei dem ersten Concert nicht mehr gesungen werden konnten. Namentlich kamen die Gesangsvorträge der Overängerin Frl. Erda Sander jetzt besser zur Geltung. Die Sänger gehören mit Ausnahme des Hrn. Traxler, der Beamter ist, dem Chor der kaiserlichen Hof-Oper an. Das hört man ihrem Gesang, der mehr naiv-naturalistisch als kunstgebilde ist, auch an. Auch der ordengeschmückte Koscht gehörte ehedem dem Chor an, ist jetzt aber zum Chorührer aufderückt und singt kleine Partieen in der Over. Außeadem ist er k. k. Hof- und Domcapell-Sänaer. Koscht Ich kann dem Homöapathischen Institut in Köln, Wolfsstrße 26, zu meiner größten Freude mittheilen, daß ich in meinem schon bejahrten Alter. durch ihre vorzügliche gute Behandlung, schon bei Anwendung der ersten Kur. welche leicht zu machen ist, von meinem Flechtenleiden vollständig geheilt wurde. Alle andern vorher angewandten Mittel blieben erfolglos Das Leiden verschlimmerte sich immer mehr. Mit gutem Gewissen kann ich allen ähnlich Leidenden Ihre Heilmethode mit vollster Ueberzeugung nur auf's beste empfehlen. Aus vollster Dankbarkeit und herzlicher Theilnahme für alle ähnlich Leidenden, rathe ich wohlmeinend Jedem, der damit zu kämpfen hat. Gebrauch davon zu machen. Nehmen Sie also nochmals meinen herzlichen Dank und meine vollste Anerkennung hin, mit dem aufrichtigen Versprechen, das Homöapathische Institut bei jeder passenden Gelegenheit stets empfehlen zu wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im National-Panorama(Hahnenthor) beträgt, um vielseitig geäußerten Wünschen zu entsprechen, von jetzt ab an Sonntagen der Eintrittspreis nur 50 Pfg. für die Person. Kinder und Soldaten zahlen die Hälfte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag stürzte in der Schaafenstrße ein Arbeiter aus dem zweiten Stockwerk herunter und erlitt sehr erhebliche Verletzungen, so daß er nach dem Bürger-Hospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>P Dienstähle. Aus dem Keller eines Hauses an der Eifelstraße wurden acht Flaschen Wein entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Einem Postgesülfen kam auf einem Gange, wobei er einen Friseur- und einen Cigarrenladen betrat, seine silberne Cylinder-Uhr mit Goldrand und silberner Kette im Gesammtwerthe von 50 M. abhanden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Einer hier besuchsreise anwesenden Frau aus Aachen kam während eines Ganges durch die Straßen der hiesigen Stadt ein goldenes Kreuz mit 15 Diamanten und einem rothen Stein, in Silber gefaßt, abhanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
