<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>6</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>352017</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Kölner Berufs- und Reserve-Feuerwehr begeht, wie bereits mitgetheilt, am 1. Juli die Feier ihres fünfundzwanzigährigen Bestehens. Aus diesem Anlaß hat die Leitung derselben eine geschichtliche Darstellung der Entwickelung des Feuernöschwedens in Köln und insbesondere der Thätigkeit der Feuerwehr in den letzten 25 Jahren veröffentlicht, die manche interessante Ziffern aufführt. In der Stadtverordneten-Sitzung vom 25. April 1872 wurden die Grundsätze für die Einrichtung der Berufsfeuerwehr dahin festgestellt, daß dieselbe sich aus einem Branddirector, einem Feldwebel, drei Oberfeuerännern und 45 Feuernännern zusammensetzen, daneben aber auch noch eine freiwillige Feuerwehr als Reserve in Stärke von zwei Compagnieen zu je 100 Mann bestehen bleiben sollte. Die Arbeiten wurden so gefördert, daß am 1. Juli die Feuerwache am Apostelnkloster in Dienst treten konnte. Inzwischen hat sich in Folge Ausbaues der Wasserleitung und Vergrößerung des Feuernösehgebietes durch die Stadterweiterung die Berufsfeuerwehr auf 97 Köpfe erweitert, welche sich auf die drei Feuerwachen am Apostelnkloster, im Rathhaus und an der Melchiorstraße vertheilen. Die Reserve-Feuerwehr besteht jetzt aus 66 Köpfen und ist in zwei Abtheilungen eingetheilt, von denen die eine in der Caserne der Quentelstraße untergebracht ist, während die Mannschaften der zweiten Abtheilung vorläufig noch in der Stadt zerstreut wohnen. Die berufsäßige Thätigkeit beider Organisationen erstreckt sich auf Alteöln und seit Ende 1891 auch auf Köln-Deutz, während für die übrigen eingemeindeten Vororte die früher daselbst bestandenen freiwilligen Feuerwehren sich bereitwillig dem städtischen Brand-Director unterstellt haben. Als erster Leiter der Berufsfeuerwehr wurde am 22. Juli 1872 Hr. Branddirector Wieneke berufen, und am 10. October 1875 übernahm der jetzige Branddirector, Hr. Brüllow, das Commando derselben. Die Alarme zu Feuern in der Stadt haben sich von 23 im Jahre 1872 auf 331 im Jahre 1896/97 erhöht. Seit 1877/78, von wo an statistische Feststellungen gemacht wurden, bis zum Ablauf des letzten Berichtsjahres ist es der Feuerwehr gelungen, im ganzen 163 Personen aus Lebensgefahr zu retten, darunter noch 11 im verflossenen Jahre. Die Zahl der bei Bränden eingetretenen Englücksälle ist bezüglich der Privatpersonen gering; im Jahr 1896/97 wurden 1 schwer, 9 leicht verletzt. Die Zahl der Verletzungen betrug im verflossenen Jahre bei den Feuerwehrmannschaften 9, während sie in frühern Jahren auch schon bis 17 gestiegen war. Ueber den aufreibenden Dienst der Feuerwehrleute geben die Mittheilungen über die Erkrankungen derselben Auskunft. Diese Statistik weist für das letzte Jahr 98 Kranke mit 987 Krankentagen auf, während in frühern Jahren, namentlich in Folge der Influenza, die Ziffern noch erheblich höher waren. Von den 98 Krankheitsfaällen sind 76 unmittelbar auf den Dienst beim Feuer oder auf Wache zurückzugühren; zweifellos rührte aber noch ein großer Theil der übrigen Krankheitsfaälle von den Arbeiten in Rauch, Hitze und Staub, sowie von den Einwirkungen des schnellen Temperaturwechsels her. Allerdings besteht bei der hiesigen Feuerwehr eine Vorschußkasse, welche im letzten Berichtsjahre über 7057 M. verfügte, von denen 1180 für Vorschüsse, Unterstützung, Belohnung und Beerdigungskosten verausgabt wurden; auch hatte die Feuerwehr-Unfallkasse der Rheinprovinz in zwölf Fällen 380 M. Entschädigung bei eingetretener Arbeitsundähigkeit in Folge erlittener Unfälle auf der Brandstelle zu zahlen. Gleichwohl war es ein glücklicher Gedanke, bei Gelegenheit des bevorstehenden Jubiläums durch freiwillige Spenden der Bürgerschaft einen Unterstützungsfonds aufzubringen, dessen Zinsen den Feuerwehr-Mannschaften in besondern Englücks- und Krankheitsfaällen zugewandt werden sollen. Wir zweifeln nicht, daß an dem Jubeltage der zuständigen Verwaltung ein ansehnlicher Betrag zu diesem Zwecke übewiesen werden kann. Es ist ja, wenn man's genau nimmt, eine Pflicht der Stadt Köln, für die städtischen Feuerwehrleute entsprechend ihrer eigenartigen Berufsthaätigkeit in ausreichender Weise zu sorgen; aber noch schöner ist es, wenn die Stadt Köln durch die freiwillige Füsorge der Bürgerschaft dieser Pflicht zum Theile enthoben wird. Und nicht nur die Kölner Bürger haben alle Ursache, sich dieser Füsorge zu widmen, unseres Erachtens sollte dieselbe auch eine Ehrensache für die FeuerVersicherungs-Gesellschaft ten sein. Die im Berichtsjahre 1896/97 vom Feuer ergriffenen bzw. unmittelbar bedrohten Baulichkeiten und Mobilien hatten einen Versicherungswerth von 6,911,410., während an Entschädigungen für 255 Brände 56,851., somit nur 0,82 pCt. der versicherten Summe, gezahlt wurden. Die ganze Schadensumme auf die 255 Schadenfeuer vertheilt, ergibt für jeden Fall einen durchschnittlichen Schaden von rund 223., das ist der weitaus niedrigste Satz, der bisher erreicht wurde. Wir schließen daraus, daß die musternültige Organisation unserer Feuerwehr und die Berufsfreudigkeit unserer Feuerleute gerade den Versicherungs-Gesellschaften in hohem Maße zu Statten kommt. Man darf daher wohl erwarten, daß jene Gesellschaften besonders eifrig an der Bildung des Unterstützungsfonds sich betheiligen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Güterabfertigung. Die kgl. Eisenbahn-Direction hat der Handelskammer mitgetheilt, daß sie die von der hiesigen Güterabfertigung erlassene Anordnung wieder aufgehoben habe, wonach die Güter bis 7 Uhr ausgeliefert werden müssen. Die Eisenbahn-Direction glaubt indessen von der Einsicht und dem Entgegenkommen der Spediteure bzw. Verfrachter erwarten zu dürfen, daß der gegebene Hinweis auf die Uebelsände zu einer Aenderung des Anbringer-Geschäftes, also zu möglichst früher Anlieferung der Güter Veranlassung geben möchte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszüge aus dem Firmen-Register. Bei der hiesigen Handelskammer ist Klage geführt worden, daß die Gerichtskasse für sechs Firmen-Atteste(Auszüge aus dem Firmen-Register) den Betrag von M. 61,20 erhoben habe. Die Kammer macht darauf aufmerksam, daß diese Gebühren im Gerichtskostengesetz festgesetzt sind, nach welchem bestimmte Sätze für die verschiedenen Gewerbesteuerklassen zu berechnen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>An der hiesigen Productenöre ist nach einer Mittheilung des Hrn. Regierungs-Präsidenten Frhrn. v. Richthofen mit Genehmigung des Herrn Ministers Hr. Jos. Schäfer hierselbst zum vereidigten Coursmakler bestellt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Postamt Hohestrße. Das Reichs-Postamt hat auf das Gesuch der Kammer betr. Verlegung des Postamtes IV(Hohestrße, Ecke Sternengasse), dessen Räume absolut unzulaänglich seien, in das alte Reichsbankgesäude erwidert, daß sich dieses nicht ermöglichen lasse, da auf eine käufliche Erwerbung des Gebäudes nicht Bedacht genommen werden könne und die miethweise Ueberlassung der erforderlichen Räume von der Reichsbank abgelehnt worden sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Fuhrwerk mit zehn Insassen, Männern, Frauen und Kindern, ist am Sonntag-Abend gegen 1/2 9 Uhr bei Mügersdorf verungluückt. Das Pferd scheute und ging durch. Der Kutscher konnte das Pferd nicht mehr halten, und am Hartzheim'schen Gute schlug der Wagen um, so daß alle Insassen gegen die dort befindliche Mauer und dann in den Graben flogen. Das Englück wurde noch dadurch verschlimmert, daß der Wagen auf die Leute fiel. Schnell war Hülfe aus Mügersdorf zur Stelle. Die Verungluückten mußten unter dem Wagen hervorgezogen werden und waren mehr oder weniger verletzt. Eine Frau hat einen Schulterbruch, und ein erwachsenes Mädchen eine lebensgefaährliche Brustquetschung erlitten; an dem Aufkommen des letztern wird ernstlich gezweifelt. Ein Arzt wurde per Rad aus Bickendorf herbeigeholt. An der betreffenden Stelle sind schon wiederholt Englücksälle vorgekommen. Ein tiefer Graben, dahinter eine Mauer und eine Krümmung des Weges auf dem kaum zwei Wagen an einander vorbeifahren können, kennzeichnen die Situation; eine Abzäunung des Weges, der städtisches Eigenthum ist, ist nicht vorhanden. Bisher waren wenigstens nur leere Wagen oder mit Frucht beladene Karren dort verungluückt, nachdem nun auch mehrere Menschen zu Schaden gekommen sind, wird wohl endlich auf Abhülfe gesonnen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Verkauf der verfallenen Pfänder aus dem Monat Mai 1896 findet am Freitag den 9. und, so weit erforderlich. Freitag den 16., Freitag den 23. und Freitag den 30. Juli 1897, Vormittags 8 1/2 und Nachmittags 3 Uhr, im städtischen Leihhause, Cäcilienstraße 1A4, Eingang Cäcilienkloster, statt(Nachmittags Pretiosen, Vormittags die sonstigen Pfänder).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfälle. Im Bürger-Hospital fand ein Mann Aufnahme, welcher auf dem Großen Griechenmarkt von einem Freunde, welcher unvorsichtig mit einem geladenen Revolver umgegangen war, in den Unterleib geschossen wurde.-- In der Buschgasse stürzte ein Mann aus dem dritten Stockwerk herab und erlitt sehr erhebliche innere und äußere Verletzungen.-- Gestern Vormittag spielte in einem Hause an der Bostraße ein sieben Jahre altes Kind mit Streichtölzern, welche sich entzuündeten und die Kleider in Brand steckten. Das Kind erlitt nicht unerhebliche Brandwunden und wurde nach dem Bürger-Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>P Liebstähle. Einem Kaufmann aus Barmen wurde während der Fahrt auf einem hier anlegenden Dampfboote seine goldene Uhr mit goldener Gliederkette gestohlen. Die Uhr trägt die Nummer 2365 und zeigt außer Stunden, Minuten und Secunden auch Tag, Monat und Jahreszahl. Sie hat einen Werth von 600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Aus dem Keller eines Hauses an der Maximinenstrße wurde ein zehn Meter langes Bleirohr von der Wand abgeschnitten und gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Auf einer Ziegelei bei Deutz wurde Nachts eine Weckeruhr, vier Kaninchen und ein Strohhut entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Einem Herrn aus Bonn wurde gelegentlich eines entstandenen Gedränges bei Freigabe der Passage auf einer hiesigen Brücke ein Portemonnaie mit 40 M. Inhalt gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal>y</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Kölner Bürger-Vereinigung hielt am Sonntag-Mittag eine Versammlung unter dem Vorsitz des Hrn. Justizrath Müller ab. Auf der Tages-Ordnung stand als einziger Gegenstand das Wirth- schaftsconcessionswesen. Der erste Referent, Hr. Architekt Crones, führte aus, daß der Bezirks-Ausschuß die Genehmigung des Stadtverordneten-Beschlusses, wonach das Ortsstatut vom Mai 1890 aufgehoben werden soll, versagt habe. Er brachte den Entwurf einer Eingabe an den Provinzialrath zur Verlesung, welche namentlich gegen die Art der statistischen Erhebungen des Bezirks-Ausschusses sich wendet, indem er unter die Zahl der Wirthschaft einfach alle Schnapswirthschaften und Hotels einrechnen. Die Hotels seien doch auf den Fremdenverkehr berechnet, und unter den Schnapswirthschaften fänden sich auch diejenigen Spezereihäuser angerechnet, die von früher her noch die Concession zum Schnapsausschank hätten. Die Handhabung des Statuts sei eine solche, daß der Nachsuchende erst ein halbes dutzend Mal sein Gesuch einreichen müsse und dann schließlich die Genehmigung erhalte, ohne daß sich auch nur etwas geändert habe. Unsummen an Zinsen und Capital gingen verloren durch das lange Hinhalten der Gesuchsteller. Hr. Rechtsanwalt Clasen war der Ansicht, die Genehmigung des Bezirks-Ausschusses zur Aufhebung des Statuts sei nicht erforderlich; dies möge in der Eingabe an den Provinzialrath angedeutet werden. Hr. Langhaus theilte mit, der Einspruch der Stadtverordneten gegen den Beschlußß des BezirksAusschusses bezweifele gleichfalls die Zuständigkeit desselben. Hr. Rechtsanwalt Gottschalk hielt das Statut für eine undürdige polizeiliche Beschränkung. Dem Stadt-Ausschuß sei eine ganz undögliche Aufgabe gestellt. Im Strafgesetzbuch seien mindestens 6 bis 7 Paragraphen, mit denen man denjenigen Wirthen beikommen könne, die ihr Gewerbe nicht im rechten Sinne ausüben. Hr. Architekt Crones hob dann unter anderm noch hervor, daß nach Angabe der Eisenbahn-Behörde jährlich rund acht Millionen Menschen allein mit der Bahn in Köln eineräfen bzw. von hier fortühren, für die ein großer Theil der Hotels und Restaurants in Anrechnung zu bringen sei. Hr. Schaaf hat den Eindruck, daß manche Stadtverordnete nicht mehr den Muth haben, ihre Meinung frei und offen gegenüber dem Hru. Oberbürgermeister auszusprechen. Der Vorstand wurde beauftragt, eine Eingabe an den Provinzialrath im Sinne der Ausführungen der Redner auszuarbeiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Die Marianische Congregation für junge Kaufleute veranstaltete am Sonntag ihren zweiten dieseährigen Sommer-Ausflug und zwar nach Weingarten bei Euskirchen zum Besuche ihres frühern Präses, des Hru. Pastor Böhmer. Von Weingarten wurde nach einer Andacht in der dortigen Kirche ein gemeinsamer Spaziergang durch den Wald nach der Wartburg gemacht, wo der Kaffee eingenommen wurde. Obschon das Wetter nicht gerade günstig war, herrschte unter den Theilnehmern eine recht fröhliche Stimmung. Der Abend gestaltete sich im Kreise der Ortseingesessenen von Weingarten zu einem wahren Familien-Abend, bei dem auch der Humor zur besten Geltung gelangte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
