<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>8</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>352067</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Mit den wieder entdeckten Kölner Stadtlänen von 1571 und 1642 beschäftigt sich jetzt auch das neueste(28.) Heft der Mittheilungen aus dem Stadt-Archiv von Köln(Köln, Dumontschauberg). Bis vor kurzem war der 1571 Stadtplan, der von keinem geringern als Arnold Mercator(F 1587), dem Sohne Gerhard Mercator's, herrührt, nur im Original, in der Handzeichnung des Künstlers, bekannt. Derselbe befindet sich im städtischen Archiv, mißt 1,70 Meter in der Breite und.08 Meter der Höhe und ist in Aquarellfarben ausgeführt. Er ist indeß im Laufe der Zeit so schadhaft geworden, daß nur noch die Straß####uge, der Mauer-Ring und die hervorragenden Gebäude in unklaren Umrissen erkennbar sind, während die einzelnen Häuser und die Einzelseiten von Mauern, Thürmen, Kirchen usw. unkenntlich geworden sind. In diesem Jahre nun wurde ein tadelloser Abzug des Kupferstiches, der, wie bekannt, 1571 erschien, in der Stadt-Bibliothek in Breslau aufgefunden. Zur Herstellung des Stiches wurden 16 Kupferplatten von verschiedener Größe benntzt. Von dem Stadtplan von 1642 haben sich zwei Abdrücke erhalten; der eine in im Besitze britischen Museums in London, und der andere wurde 1893 auf em Speicher des Rathhauses zu Hildesheim aufgefunden und der tat Köln üvermittelt. Trotzdem dieser 70 Jahre jungere Plan 12 Centi meter breiter ist und von Deutz ein ganz anderes Bild zeigt als der ste, trotzdem als Verfertiger der Amsterdamer Kupferstecher Heinrich hondius genannt ist, handelt es sich doch, wie Archivar Hausen stimmt überzeugt ist, bei beiden Plänen um ein und denselben Stich ds Mercator. Die geringern Abweichungen, welche neue Befestigungen am Bayenthurm, dem Severins-, Weyer- und Eigelstein-Thor, neue Gebäude oder entschwundene ältere nöthig machten, sind durch Ab bleiben der Platte und Neuätzung hergestellt worden. Das Verfahren ließ sich bei Deutz, welches 1571 als offener Ort, auf vem Blaue von 1624 jedoch stark befestigt erscheint, nicht ausführen, weshalb die untern vier Platten durch neue ersetzt wurden. Die sehr vorgeältig ausgeführte Umarbeitung des Mercator'schen Planes durch einen Amsterdamer Stecher aber erklärt sich dadurch, daß der Vater Heinrich Hondius' 1604 von den Erben der berühmten Duisburger Mercator-Familie alle Kupferplatten ankaufte. Durch diese Erlernung und den Ankauf anderer, am Niederrhein entstandener Sammlungen von Kupferstich-Platten wurden die Niederlande fur die nächsten Decennien der eigentliche Mittelpunkt des Handels mit geographischen Karten. Als Heinrich Hondius auf den Gedanken kam, den Köluischen Plan revidirt neu zu drucken, verband er sich zu diesem Zwecke mit dem Inhaber einer größern Köluischen Verleger-Firma, Cornelius ab Egmont, der auf dem Plan mit genannt ist, während der Name Mercator's schnöder Weise fehlt. Der Abhandlung sind verkleinerte Nachbildungen der fraglichen Pläne beigegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>a Strafkammer. Die vorbestraft Dirne Emma Appel von hier wurde auf ein Jahr in's Zuchthaus geschickt, weil sie gelegentlich eines Spazierganges einem Maurer 10 M. aus der Tasche gestohlen hatte. Die Uebertretung der sittenpolizeilichen Vorschriften zog ihr eine Haftstrafe von drei Wochen zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Agent aus Knollen, Kreis Gummersbach, war vom Schöffengericht zu einer Woche verurtheilt worden, weil er sich der Unterschlagung von 300 M. schuldig gemacht haben sollte. Die Strafkammer hob als Berufungs-Instanz dies Urtheil auf und sprach den Angeklagten frei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein junger Mann, welcher sich der Wehrpflicht entzogen hatte, wurde zu der üblichen Strafe von 200 M. bzw. 40 Tagen Gefäogniß verurtheilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Fuhrmann Mathias Lips von hier war beschuldigt, seinen Vater durch Fußtritte mißhandelt zu haben, wollte aber in der Nothwehr gehandelt haben. Da der Vater den Strafantrag zurückzog, wurde das Verfahren gegen den Angeklagten eingestellt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Am 31. Januar wurde ein Ackerer aus Grottenherten von drei Ackerer aus Kirchherten, dem Gottfried Fischersmann, Wilhelm Hubert Falkenberg und dem Hubert Eschenbrücher, ganz erheblich mißhandelt. Der Mann erhielt einen Stich in die Brust und einen in den Kopf; von wem konnte nicht festgestellt werden. Das Gericht bestrafte jeden der drei Burschen mit drei Monaten Gefäogniß und verurtheilte sie solidarisch zur Zahlung einer Buße von 150 M. an den Mißhandelten, der als Nebenfläger zugelassen worden war. P s6.5</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>m Schöffengericht. Ein wegen Eigenthumsvergehen vorbestraften Schmiedegeselle gibt an, schwach im Kopf gewesen zu sein, als er einem Manne eine Uhr, einen Ring und 24 M. gestohlen hatte. In einem fernern Falle hatte er aus einer Wirkstätte einen Korb mit Hufeisen und dergleichen Sachen geholt, unter der Vorspiegelung, er sei vom Eigenthuümer geschickt worden. Insgesammt wurde auf einen Monat Gefäogniß erkannt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Metzgergeselle hierselbst ist beschuldigt, Hackfleisch durch Zusatz von: schwefligsaurem Natron verfälscht zu haben. Das Gericht nahm an, daß der Angeklagte das gethan, was ihm sein Meister befohlen habe, daß er somit persönlich nicht das Bewußsein der Rechtswidrigkeit gehabt habe, und erkannte deshalb auf Freisprechung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Anstreicher aus Nippes hatte bei einem Restaurateur Anstreicher-Arbeiten zu verrichten. Das Material stellte der Wirth selbst, und von diesem stahl der Anstreicher ein bedeutendes Quantum, das er an andere verkaufte. Die Strafe wurde auf drei Wochen Gefäogniß bemessen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Gewerbegericht. Ein Kutscher verlangt von einem Kaufmanne 65 M. rückständigen Lohn; er sei nämlich zu 30 M. Monatslohn angenommen worden, habe aber monatlich nur 25 M. erhalten. Der Beklagte bestritt, daß er mit dem Kläger einen Monatslohn von 30 M. vereinbart habe und legte das Lohnbuch vor, in dem Kläger jeden Monat über den Empfang des Lohnes mit 25 M. quittirt hatte; er machte weiter geltend, Kläger habe in 13 Monaten nie davon gesprochen, daß die Lohnzahlung nicht richtig sei. Kläger gab letzteres zu, behauptete aber. Beklagter habe ihm 30 M. zugesagt. Nachdem der Beklagte den ihm hierüber vom Kläger zugeschobenen Eid geleistet hatte, wurde die Klage kostenällig abgewiesen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein Bäckermeister hatte seinem Gesellen den rückständigen Lohn mit 10 M. einbehalten, weil er das Arbeitsverhältnissß ohne Kündigung verlassen hatte. Kläger legte eine ärztliche Bescheinigung vor, wonach er am Tage des Austritts krank war und jetzt, nach sechs Wochen, noch arbeitsundähig ist. Der Beklagte wurde belehrt, daß nach den Bestimmungen der GewerbeOrdnung die Gewerbegesülfen das Arbeitsverhältnissß ohne Kündigung verlassen dürfen, wenn sie zur Fortsetzung der Arbeit unfähig sind; er zahlte hierauf den eingeklagten Betrag</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Wegen nichtgenährter Kündigung fordert ein Bäckergeselle 39 M. Entschädigung. Der Beklagte wendet ein, er habe dem Kläger zwölf Tage vor der Entlassung gekündigt; diese Behauptung wurde von einem Zeugen bestätigt. Vergleichsweise zahlte Beklagter für die an der Kündigungsfrist fehlenden zwei Tage eine Entschädigung von 6 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ebenfalls durch erledigt wurde die Klage eines Drehers auf Zahlung von 45 M. Entschädigung wegen nichtgenährter Kündigung. Die beklagte Firma glaubte sich zur Entlassung berechtigt, weil Kläger einige Gewinde nicht passend gedreht hatte. Der Vertreter der Beklagten wurde darauf hingewiesen, daß eine Entlassung vor Ablauf der vertragsmaäßigen Zeit und ohne Aufündigung nur dann zulässig sei, wenn der Arbeiter sich einer vorsätzlichen und rechtswidrigen Sachbeschädigung schuldig gemacht habe. Beklagte erklärte sich hierauf bereit, 20 M. zu zahlen, womit Kläger sich zufrieden gab</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Von einem Ziegeleibesitzer verlangt ein Stallknecht 18 M. Lohn und 39 M. Entschädigung wegen nichtgenährter Kündigung. Wie die Verhandlung ergab, hatte Kläger selbst das Arbeitsverhältnissß gelöst, obgleich der Arbeitgeber ihn wiederholt aufgefordert hatte, die Kündigung auszuhalten; der Ziegeleibesitzer verlangt 15 M. Entschädigung wegen des Vertragsbruches. Es kam ein Vergleich zu Stande, wonach Kläger von dem einbehaltenen Lohne in Höhe von 18 M. 10 M. erhält</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Hausdiener eines hiesigen Hotels erhielt von einem Reisenden, dem er drei Koffer besorgt hatte, M. 4,50 Trinkgeld, war aber hiermit nicht zufrieden und verlangte noch 3., mit der Drohung, wenn er die 3 M. nicht erhalte, gebe er Fahrkarte und Gepäckschein nicht heraus. Er gab diese Sachen auch nicht heraus, als ein Schutzmann ihm das Ungesetzliche seiner Handlungsweise vorhielt. Der Reisende nahm sich hierauf eine neue Fahrkarte und fuhr ohne Gepäckschein ab. Auf die Beschwerde des Reisenden entliessß der Hotelbesitzer den Hausdiener sofort, der wegen nichtgenährter Kündigung eine Entschädigung von 56 M. verlangte. Kläger führte aus, er müsse dem zweiten Hausdiener monatlich 30 M. abgeben; M..50 sei eine zu geringe Bezahlung gewesen, ein Dienstmann würde für die Arbeit wohl 8 M. bekommen haben, er halte daher sein Vorgehen für berechtigt. Der Reisende hatte einem Arbeiter, der dem Hausdiener geholfen hatte, noch M. 1,50 gezahlt. Die Klage wurde kostenällig abgewiesen; die Handlungsweise des Klägers sei geeignet, den Hotelbesitzer schwer zu schädigen und müsse ihm daher das Recht zur sofortigen Entlassung eingeräumt werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Eine Reihe anderer Sachen wurde durch Vergleich bzw. Versäomniß-Urtheil erledigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
