<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>8</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>352078</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Auf der Tagesordnung der nächsten Sitzung stehen u. a. folgende Punkte: Druck der Bürgerrolle, Vorlagen betr. die Porta Paphia, das Stadtwappen und die Umgebung des Kaiser Wilhelm-Denkmals.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sammlung für die Ueberschwemmten. Die bei der Stadtkasse auf Grund des Aufrufes des Kölner Unterstützungs-Ausschusses eingegangenen Beiträge haben bereits die Summe von 40,018 M. erreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. In der vorverflossenen Nacht entstand in einem Hause auf dem Katharinengraben ein Zimmerbrand, welcher von der städtischen Feuerwehr gelöscht wurde. Gestern Nachmittag gerieth in dem Keller eines Hauses in der Breitestrße Theer in Brand. Auch hier leistete die Wehr schnelle Hülfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zusammenstoßß. Auf dem Altenmarkt fuhr der Lenker eines Obstwagens in scharfem Trabe so heftig gegen einen Milchwagen, daß an letzterm die Scheere entzweibrach und der Wagen erheblich beschädigt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>P Liebstähle. Einem an der Elsaßstraße wohnenden Tagelöhner wurde während seiner Abwesenheit aus seiner verschlossenen Wohnung eine Standuhr und ein Paar Strümpfe gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Bäckermeister nahm einen neuen Gesellen in Arbeit, welchen er aus einer hiesigen Herberge kommen ließ. Am folgenden Vormittag hatte der Geselle heimlich das Haus verlassen und einem Mitgesellen aus seiner Hosen tasche ein Portemonnaie mit M. 15,80 gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bei einem Kaufmann am Marsilstein erschien eine etwa 20 Jahre alte Frauensperson und kaufte angeblich im Auftrage einer im Nebenhause wohnenden Frau für etwa 5 M. Waare. Der Kaufmann schickte seinen Sohn mit in das bezeichnete Haus und wurde hier von der Frauensperson auf die dritte Etage geschickt. Während dessen verschwand die letztere mit den Waaren. Die bezeichnete Frau wohnte nicht im Hause. -- In einem Hause an der Cäcilienstraße wurde ein graubrauner Sommer-Paletot gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Einem hiesigen Einwohner wurde aus dem Vorgarten eines Restaurants am Hohenzollern-Ring ein Fahrrad entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Einem Milchkutscher wurde von seinem Fuhrwerk während der Fahrt durch die Stadt eine Seite Speck gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kölner Liederkranz. Das für Montag, 9.., angezeigte und wegen ungünstiger Witterung nicht ausgeführte Vocal- und Instrumental-Concert zum Besten der St. Michaels-Kirche wird am Montag, 23.., unter allen Umständen, auch bei ungünstiger Witterung, mit dem gleichen Programm an der Münze stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
