<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>7</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>352043</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hausbriefkasten. Die hiesige kaiserl. Oherpositdirection weist erneut darauf hin, daß zur Erleichterung und Beschleunigung der Briefbestellungen, sowie zur Erreichung einer gesicherten Zustellung Empfänger es wesentlich beitragen würde, wenn die Hausbesitzer und Miether an den Eingängen ihrer Wohnungen mehr, als dies jetzt der Fall ist, Briefkasten anbringen lassen würden, auf welchen zur Fernhaltung unrichtiger Benutzung die Namen derjenigen Personen anzugeben wären, für deren Correspondenz die Kasten bestimmt sind. Derartige Briefkasten sind in allen Haushaltungs-Geschäften käuflich. In den Fällen, in welchen der eigentliche Kasten hinter den Thüren befestigt wird, müssen an den Haus- und Fourthüren Einwurfschilder mit Einfallrohr aus Zink oder Messingguß mit Namens-Inschrift angebracht werden. Dem Publicum kann die Anbringung von Hausbriefkasten in seinem eigenen Interesse nicht dringend genug empfohlen 5 Unfall. An einem Neubau an der Plankgasse fiel am MittwochAbend ein Arbeiter, welcher mit dem Aufängen einer Laterne beschäftigt war, vom Gerüst und erlitt schwere Verletzungen. Nach Untersuchung und erster Hülfe durch einen in der Nähe wohnenden Ari wurde der Kranke nach dem Vincenz-Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verhaftet wurde nach der Meldung des Polizeiberichte ein Operisänger wegen Diebstahls. Derselbe hatte in einem hiesigen Gasthause übernachtet und einen in seinem Zimmer stehenden fremden Schließkorb erbrochen, theilweise seines Inhalts beraubt und die entwendeten Gegenstände durch einen Dienstmann aus dem Hause brin2. Liebstähle. Einem Herrn kamen gelegentlich seines Wohnungswechsels, welchen er von mehrern Arbeitern ausführen ließ, eine silberne Remontoir-Uhr und eine Wecker-Uhr abhanden.-- Einem Hausknecht wurde auf der Fahrt vom Heumarkt bis zur Maximinenstrße ein Flaſchenkorb mit zehn Flaschen Apfelwein vom Handwagen gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Städtisches Elektricitaätswerke. Eine empfindliche Störung im Betriebe des städtischen Elektricitaätswerke wurde am Montagnachmittag dadurch hervorgerufen, daß in der Nähe des Transformatoren-Raumes des hiesigen Reichshallen-Theaters in unvorsichtiger Weise Wasser umhergespritzt wurde, welches auf den Endauschluß des Einführungs-Kabels gelangte und denselben zerstörte. Da von dem Vorfalle dem Elektricitaätswerke keine Anzeige erstattet wurde, nahm die Feststellung der Fehlerstelle längere Zeit in Anspruch, und schließlich mußte das Kabel auf der Schildergasse und dem Heumarkt, sowie das in Mitleidenschaft gezogene Kabel auf der linken Seite der Hohestrße und Herzogstrße bis zur Auffindung des Fehlers ohne Strom bleiben. Da die Verwendung der Elektricitaät in unserer Stadt eine ziemlich umfangreiche und besonders für Elektromotoren am Tage eine ausgedehnte ist, so können aus derartigen Störungen große Unannehmlichkeiten und Schäden erwachsen. Es sei daher darauf hingewiesen, daß es für alle elektrischen Einrichtungen und besonders für die Transformatoren nichts schädlicheres gibt, als Feuchtigkeit, und daß unter allen Umständen Wasser von diesen Apparaten ferngehalten werden muß. Ferner ist es von größter Wichtigkeit, daß von jedem Vorkommnißß an dem Transformator oder den Apparaten an der Einführungsstelle des Kabels in das Haus dem Elektricitaätswerke sofort Mittheilung gemacht wird. Bezüglich der letztern Punkte verweisen wir auf die Bekanntmachung in dieser Nummer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Selbstmord und Selbstmordversuch. Gestern Vormittag 6 1/4 Uhr wurde in dem Verbindungswege zwischen der Bonner- und der Inrnevirgs-Straße die Leiche eines in der Nnostraße wohnenden Arbeiters mit einer Schußwunde am Kopfe gefunden. Daneben lag eine an der Severinstrße wohnende Frauensperson mit einer Schußwunde in der Herzgegend, jedoch noch lebend. Die Verletzte schaffte man zum Hospital und die Leiche auf den Friedhof zu Arnoldsöhe. Die That soll im gegenseitigen Einvernehmen geschehen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Liebreiz Eines hübschen Gesichtchen Die nene Aachener Thermalseife, hergestellt aus den natürlichen Quellsalzen der Aachener Therme, ist geeignet zur Entfernung aller dieser Hautnichts mehr beeintraächtigt als durch Sommersprossen, Mitesser, Finne und Hautausschläge der verschiehervorragend affectionen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Engros-Depot: Handels-Gesellschaft Noris, Zahn&amp; Cie. k.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Löffelbleche, Kaffeekannen, Milchkocher, Fischkessel, Wasserkessel, Gemüseseiher, Suppenterrinen. Bierpfannen, Rodonformen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
