<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>9</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>352090</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Fünfundzwanzigähriges Jubiläum. Am 3. September d. J. blickt Hr. Peter Ercken, Braumeister bei den Herren Gebr. Sünner, Besitzer der Zechenbrauerei in Kalk, auf eine fünfundzwanzigährige Thätigkeit als Braumeister dieser Brauerei zurück. Am 3. September 1872 trat derselbe in die damals noch nicht in so großem Umfange betriebene Brauerei ein. Durch untermüdlichen Fleiß, Umsicht und Fachkenntnißß erwarb er sich das vollste Vertrauen seiner Chefs, die ihm heute an seinem Ehrentage gern die Anerkennung zogen, daß In- und ausländische Weine von 60 Pfennig per Flasche an bis zu den feinsten Gewächsen der Kaiserl. u. Königl. Hof-Weinhandlung Preisgekrönt mit 55 Staats- Gold. Med. zu Originalpreisen,vorräthig in den bekannten Niederlagen. Beim Einkauf unserer Weine beliebe man auf obige eingetragene Schutzmarke zu achten. Agenten mit la. Referenzen gesucht. Weitere Niederlagen werden errichtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hammelr auM, Lehrer der naturgesetzlichen Heilweise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>i..: Richter, Oberlahnstein, Alleestr. 3.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>b Wallfahrt nach Kevelaer. Am nächsten Sonntag, den 5.., Morgens 6 1/4 Uhr, zieht von der neuen Pfarrkirche in Deutz aus eine Procession nach dem Hauptbahnhofe in Köln, von wo um 7 1/4 Uhr die Abfahrt nach Kevelaer stattfindet. Montag-Abend um 6 3/4 Uhr treffen die Pilger in Köln wieder ein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Von Lindenthal aus zieht am nächsten Montag, den 6.., eine Procession nach Kevelaer, welche um 8,20 Morgens vom Westbahnhofe abfährt und Dinstag-Abend um 6,50 Uhr hier wieder eintrifft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Tödtlicher Unfall. Gestern Nachmittag wurde einem Eisenbahn-Arbeiter auf dem Bahnhofe Gereon beim Auseinanderkoppeln von zwei Eisenbahnwagen der Brustkasten eingedrückt, so daß der Tod sofort eintrat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Maßregelung eines Radfahrers. Zu dem großen Rennen, das der Kölner Rad-Renn-Verein am 5. September zum Besten der Ueberschwemmten veranstalten wird, hat außer verschiedenen der hervorragendsten Fahrern des Continents auch Willy Arend sich gemeldet. Nunmehr kommt die Mittheilung, daß der junge Hannoveraner, der zu Glasgow die deutschen Farben auf dem internationalen Fahren so glänzend vertrat, und die Weltmeisterschaft gewann, von sämmtlichen deutschen Rennbahnen ausgeschlossen worden ist. Die Schuld trägt Arend selbst. Er hatte von den Rennbahnleitungen, trotz der jetzt allenthalben ausgesetzten hohen Preise, für seine Betheiligung an den Rennen hohe Summen beansprucht, zuletzt in Leipzig die Kleinigkeit von 1000 M. Als ihm dort nicht gestattet wurde, an dem Rennen theilzunehmen, machte er Scandal, trotzdem er im Unrechte war. Die Folge ist jetzt sein Ausschlußß von den deutschen Bahnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 1. Festvorstellung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
