<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>7</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>352020</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Proceß Becker-Linde. Vor Eintritt in die Tagesordnung der gestrigen Sitzung der Stadtverordneten-Versammlung führte Hr. Oberbürgermeister Becker aus, er möchte den Stadtverordneten Mittheilung über den Ausgang der Strafsache gegen Linde machen. Ich habe s. Z. gesagt, daß ich nur ungern den Strafantrag gegen Hru. Linde stellte und mich dazu nur deshalb entschlossen hatte, weil die Verfassungs- und Juristen-Commission es für geboten hielt, die Sachlage klar zu stellen. Neuerdings ist nun durch einen Vergleichstermin vom 22. Juni die Angelegenheit beigelegt worden. Ich darf betonen, daß die Anregung zu diesem Vergleich nicht von mir ausgegangen ist, eben so wenig wie der frühere Vertagungsantrag. Vielmehr wurde mir durch die kgl. Staatsanwaltschaft mitgetheilt daß Herr Linde bereit sei, eine Erklärung abzugeben. Nachdem die Verfassungs- und Rechts-Commission dem zugestimmt, habe auch ich mich damit einverstanden erklärt. Redner verliest den von uns bereits mitgetheilten Wortlaut des gerichtlichen Protokolls über die Vergleichsverhandlung und fährt dann fort: Nachdem die Angelegenheit in dieser Weise erledigt war, sind besonders in der Presse Stimmen laut geworden, die zum Ausdruck brachten, daß der Ausgang nicht erfreulich sei; nachdem Jahre lang Beleidigungen öffentlich ausgesprochen worden sind, schien man nicht zu erwarten, daß ich mich bereit finden ließe, einen solchen Vergleich einzugehen. Ich möchte Ihnen daher die Gründe für meinen Entschluß mittheilen. Sie wissen aus der Vorgeschichte, daß ich stets abgeneigt bin, einen Strafantrag zu stellen, und ich habe kein Hehl daraus gemacht, daß ich für mich als Privatperson einen solchen Antrag niemals gestellt hätte. Ich habe den Antrag schließlich auf Wunsch der Commission gestellt, weniger um eine größere Bestrafung des Herrn Linde herbeizufuühren, sondern damit durch gerichtliche Verhandlung die Thatsachen, welche den gegen mich gerichteten Beleidigungen zu Grunde lagen, festgestellt würden. Das ist nach meiner Auffassung und auch nach der-- ich darf wohl sagen-- einstimmigen Auffassung der Commission durch die Erklärung des Herrn Linde vollständig erreicht. Und damit wäre es für mich in meiner Stellung als Bürgermeister schwer vereinbar gewesen, wenn ich nun noch auf der Bestrafung des Herrn Linde bestanden hätte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Dem Kassediener Rausch bei der ReichsbankHauptstelle in Köln ist das Allgemeine Ehrenzeichen in Gold verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rheinische Provincial-Feuer-Societät. Die durch den Tod des Hru. Karl Le Hanne, des bisherigen Geschäftsührers der Rheinischen Provincial-Feuer-Societät erledigte Stelle ist dem Hrn. Aug. Triffterer aus Rodenkirchen von Seiten der Direction übertragen worden. Derselbe hat seit langen Jahren bereits als Geschäftsührer der Societät in der Bürgermeisterei Rondorf, sowie in Köln gewirkt und ist somit sowohl mit den Platzverhältnissen, als mit den Geschäftsprincipien der Societät vertraut. Das Bureau der Provincial-Feuersocietät bleibt bis auf weiteres, wie bisher, Hunnenücken 9.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vom Blitze getroffen. Gestern Morgen wurde auf der Wahnerhaide ein Soldat des Westfälischen Fuß-Artillerie-Regts. Nr. 7 vom Blitz getroffen und war sofort todt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Rad-Renn-Verein. Zu der am Sonntag den 4. Juli auf dem Kölner Sportplätze zum Austrag gelangenden Herrenfahrer. Meisterschaft für Preußen über 1000 Meter sind etwa 20 Meldungen von namhaften Amateuren eingegangen. Von auswärtigen Fahrern sind besonders hervorzuheben Letzung und Laufer, die wohl als Favoriten gelten dürften, sowie von Kölner Fahrern Kittsteiner und Daverkausen, welche durch ihre bisherigen Erfolge bei Amateurrennen bereits bestens bekannt sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kölner Liederkranz hat mit seinem letzten, im Volksgarten veranstalteten Concerte einen Reinertrag von M. 1033 erzielt, welche Summe dem von dem Verein geründeten Fonds zur innern Ausschlückung der Herz-Jesu-Kirche übewiesen worden ist; der Fonds erreicht hierdurch eine Höhe von rund 3600 M. Am nächsten Sonntag veranstaltet der Verein auf der neuen Haardt in Elberfeld ein Wohlthätigkeits-Concert zum Besten der Beschaffung einer neuen Orgel für die dortige St. Laurentius-Kirche. Die in Aussicht genommene Concert- reise nach Bad Nauheim und Bad Kreuznach wird am 25. Juli angetreten und drei bis vier Tage dauern; auch wird der Verein in diesem Jahre wieder eine Rheinfahrt mittels Sonderschiff der Köln-Düsseldorfer Gesellschaft nach dem Siebengebirge veranstalten, welche am 10. August stattfinden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
