<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>6</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>352016</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein Fahrrad-Dieb wurde gestern Abend in der Dagoberlstraße abgefaßt und der Polizei übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Auf der Mülheimerstraße wurde am Samstag-Abend ein Mann aus Mülheim von einem Straßenbahnwagen überfahren und mußte in Folge der erlittenen Verletzungen dem Hospital zugefuührt werden. Der Mann soll versucht haben, trotz Warnung des Schaffners auf den in Bewegung befindlichen, bereits besetzten Wagen zu steigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Kölner Volksschulen wurden nach einer von der Schuldeputation angestellten Erhebung zu Beginn des Haumering 1897 von insgesammt 43.67: Kindern, 21,648 Knaben und Mädchen, besucht. Der Zuwachs gegen das Vorjahr beträgt 1575 Kinder. Auf den ersten Aufsichtsbezirke(Altstadt) entfallen 21,231 Kinder in 367 Klassen, darunter 18 gemischte; auf den zweiten Auf sichtsbezirk(Neustadt und Vororte) 22,146 Kinder in 365 Klassen, darunter 97 gemischte. Der Confession nach sind 18,663 Knaben und 19,202 Mädchen katholisch, 2727 Knaben und 2564 Mädchen evangelisch. 258 Knaben und 263 Mädchen israelitisch. Auf die Altstadt gemeindten Vororte 193 Lehrer und 171 Lehrerinnen. Der erste Aufsichtsbezirke verfügt über 370, der zweite über 374 Schulsäle. Die Durchschnitts-Schülkerzahl stellte sich im ersten Bezirk auf 58,67, im zweiten auf 60,67 pro Klasse, gegen 59,95 bzw. 63,06 im Vorjahre. Für den ganzen Stadtbezirk beträgt die Durchschnittszahl 59,6; gegen 61.46 im Vorjahre. Obwohl von der städtischen Verwaltung im vergangenen Jahre 56 neue Lehrerstellen errichtet(im December allein 28) und eine größere Zahl von bisher unbenutzten. Schulsälen in Gebrauch genommen wurden, trat zu Ostern dieses Jahres an mehrern Schulen, insbesondere in den volkreichen Bezirken an der der Altstadt und in mehrern Vororten, eine starke Ueberſüllung ein. Die städtische Verwaltung mußte daher eine großere Anzahl neuer Klassen errichten, als ursprünglich vorgesehen waren, und zwa wurden zur Entlastung eine Reihe gemischter Klassen gebildet. Fur die vielen neuen Klassen reichten aber die vorhandenen Schulsäle nicht aus. Und so bestehen nach der Aufnahme vom 10. Mai zur Zeit in der Altstadt bzw. im ersten Aussichtsbezirk 4, im zweiten 8 Wanderklassen. Bezüglich der Schülkerzahl einzelner Schulbezirke der Altstadt sei erwähnt, daß z. B. die Schule Löwengasse(St. Johann) die höchste mit 1185, die Bezirke Ferculum Nr. 40 1038, Ferculum Nr. 38 1025, Zwirnerstraße 911 Schüler zählen.(Die drei letztgenannten Bezirke aehören zur Pfarre St. Severin.) Gereonswall zählt 1009, Stolkgasse 950, Waisenhausgasse-Martinsfeld 925, Martin 539, Rechtschule(Dom) und Quatermarkt-Wolltüche je 659 Schüler, Im ersten Aufsichtsbezirke sind 35 Klassen, im zweiten Aufsichtsbezirke 26 Klanen mit mehr als 70 Schülern. Klassen mit 80 und mehr Schülern weist Alt-Köln 6 auf, darunter Waisenhausgasse und Friesenstrße mit 83 bzw. 84: der zweite Aufsichtsbezirke zählt neun solcher Klassen: in Riehl (), Poll, Gelaten, Lindenthal(), Kriel, Deutz und in der Neustadt. Die Schulen der einzelnen Vororte weisen folgende Schüderzahlen auf: Bayenthal 437 katholische und 107 evangelische, Bickendorf 889 kathol., Bockletünd 152, Braunsfeld 227, Deus(in 4 katholischen Systemen) 2460, 493 evangelische, Ehrenfeld(in" rarhol. Systemen) 3933 in 2 evangel. Systemen 636, Kriel 505, Lindenthal 450 kathol. und 236 evang, Longerich 319, Gelaten 254, Merheim, 340, Münaersdorf 162. Niehl 599, Nippes 3382 kathol.(in 4 Systemen) und 529 evangel., Poll 485, Raderthal 361, Riehl 229, Sülz 831, Volkhoven 32, Zollstock 131.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Taris-Entwurf für die neuen Werft- und Den wichtigsten Gegenstand der Tages-Ordnung für die nächste Sitzung der Stadtverordneten-Versammlung bildet der Tarif für die neuen städtischen Werft- und Hafen-Anlagen. Zu dem Entwurfe h die Hafen-Commission emen ausführlichen Bericht erstattet, im ersten Theile die Höhe der einzelnen Sätze erläutert. Ueber den Verzicht auf die Erhebung einer Werftgebühr von den abgehenden Gütern äußert sich die Commission in ähnlichem Sinne wie das Gutachten der Handelskammer. Wir lassen den bezüglichen Theil des Commissionsberichtes nachstehend folgen. 6stm Was die Erhebung einer Werftgebühr von den abgehenden Gütern im allgemeinen anbelangt, so muß nach allseitiger Prüfung dieser Frage von der Einführung einer solchen Gebühr entschieden abgerathen In dem Augenblicke, in dem Köln, nachdem sich der Schiffsverkehr daselbst Jahrzehnte lang mit völlig unzulaänglichen Verhältnissen behelfen mußte, in die Reihe der modernen Häfen eintritt, um sich den ihm lange vorenthaltenen Rang unter denselben wieder zu erwerben den Verkehr mit einer Gebühr belasten zu wollen, die sich mit Aus nahme von Duisburg, woselbst im Uebrigen Verhältnisse vorliegen, die sich mit den hiesigen nicht in Vergleich ziehen lassen, in keinem andern größern Hafen wiederfindet, würde das gerade Gegentheil von dem erzielen, was erreicht werden soll: die Einnahme der Hafen-Verwaltung zu vergrößern. Der Verkehr, dem hier endlich geeignete Lagernäuser und zweckmaäßige Umschlagsvorrichtungen geboten werden, und der mir großer Feinühligkeit überall dahin folgt, wo ihm bequeme, sichere und billige Anstalten zur Verfügung gestellt werden, würde andere Wege einschlagen, und die mit Recht gehegten Erwartungen bezüglich eines mächtigen Aufbluühens des Hafenverkehrs würden sich nicht erfüllen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>die Schuppen später jährlich rund 60,000 M. aufbringen mussen, also nahezu das Fünffache. Zum Einladen der Güter wurden den Spediteuren die Schiffshebewerke seitens der Schifffahrts Gesellschaften unentgeltlich zur Verfügung gestellt, während sie sich später wegen der erhöhten Lage der hinter zwei Eisenbahngeleisen liegenden Schuppen der Krahnen gegen Entgelt bedienen müssen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
