<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>7</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>352025</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Für die Freilegung des Domes im Westen stehen aus den letzten Dombau-Prämien-Collecten noch 843,399 M. zur Verfügung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Allgemeine Arbeitsnachweis-Anstalt in Köln. In der jüngsten Verbands-Versammlung erstattete der Vorsitzende derselben, Herr Haweränder, den Bericht über die Thätigkeit der Anstalt im vorigen Geschätsjahre(1. Juli 1896 bis 30. Juni 1897). Während dieser Zeit gingen 31,302 Gesuche(gegen 25,120 im Vorjahre) ein; bei der männlichen Abtheilung wurden 8114(7022 im Vorjahre), bei der weiblichen 7445(4490) Personen verlangt; als Arbeitnehmer meldeten sich 11,118(9729) männliche und 4625(3879) weib liche Personen; die letztern waren zum größten Theil Dienstädchen. Bei der weiblichen Abtheilung war somit das Angebot von Arbeitskraäften wesentlich geringer, als die Nachfrage; besetzt wurden bei dieser 4264 Stellen, befriedigt wurden 57,3 pCt. der Arbeitgeber gegen 92,2 pCt. der Arbeitnehmer. Bei der männlichen Abtheilung erhielten 7807 Personen Beschäftigung(3105 gelernte und 4702 ungelernte Arbeiter); befriedigt wurden 96,2 pCt. der Arbeitgeber, 66,1 pCt. der Arbeitnehmer. Seit Bestehen der Anstalt(December 1894) wurden insgesammt 52,966 Gesuche erledigt. Im vergangenen Herbst war die Anstalt in der Lage, 133 Reservisten baldigst in Stellung zu bringen; auch war dieselbe zur Östernzeit nach Kräften bemüht, für Vormerkung offener Handwerker-Lehrlingsstelle für die aus den Volksschulen entlassenen Schüler Sorge zu tragen. Leider war die Nachfrage nach offenen Stellen eine sehr geringe; nur 14 Gesuche gingen ein, 13 Schüler wurden als Lehrlinge untergebracht. Von einem Vertreter der Innungen wurde bei dieser Gelegenheit betont, daß die Neigung der aus der Schule entlassenen Jungen, ein Handwerk gu erlernen, immer mehr in der Abnahme begriffen sei. Der Bericht hebt hervor, daß die Anstalt fernerhin gerade diesem Punkt ihre besondere Aufmerksamkeit entgegenbringen werde, um dem fernern Anschwellen des immer größer werdenden Heeres der ungelernten Arbeiter nach Möglichkeit entgegenzuwirken. Für handwerksmaäßig ausgebildete tüchtige Arbeiter ist fast das ganze Jahr Nachfrage gewesen. Bücher und Kasse wurden in Ordnung befunden; der auf das neue Geschäftsjahr übernommene Kassenbestand beläuft sich auf 1414.11 M." In Folge der großen Zahl von Arbeitsnachweisanstalten im Deutschen Reiche hat sich das Bedürfnissß nach einer einheitlichen Regelung der Geschäftsührung sowie gegenseitigem Austausch von Erfahrungen auf diesem Gebiete in letzter Zeit besonders fühlbar gemacht. Zu diesem Zweck soll am 13. Sept. in Karlsruhe ein allgemeiner Verbands-Tag der deutschen Arbeitsnachweis-Anstalten stattfinden, zu welchem die Vorsteher der Arbeitsnachweis-Anstalten eingeladen wurden. Die Verbands-Versammlung wählte den Verwalter der hiesigen Anstalt, Herrn I. Pohl, als Delegirten zur Karlsruher Versammlung. In der vorletzten Sitzung hatte die Verbandsversammlung beschlossen, einen unentgeltlichen WohnungsNachweis für Arbeiter, Angestellte und kleine Beamte einzurichten: Hierzu ist aber die Zustimmung der Stadtverordneten-Versammlung nothwendig, schon um deswillen, weil die für die Arbeitsnachweis-Anstalt zur Verfügung gestellten Mittel im Betrage von 6600 M. für den Wohnungs-Nachweis nicht ausreichen würden. Der Plan hat der städtischen social-politischen Commission bereits vorgelegen, welche demselben im allgemeinen zustimmte. Ein weiteres Eingehen auf das gedachte neue Unternehmen wurde aber von der Vorlage eines Kostenanschlages abhängig gemacht. Die Verbands-Versammlung ernannte daher eine Commission behufs Aufstellung eines Arbeitsplanes, Kostenanschlages usw. In Anbetracht der Wichtigkeit des Unternehmens ist zu hoffen, daß auch das StadtverordnetenCollegium dem Vorhaben zustimmen und die Angliederung des Wohnungs-Nachweises an die Arbeitsnachweis-Anstalt baldigst erfolgen werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Confections-Wirkstätten. Die kaiserliche Verordnung vom 31. Mai, wonach die bisher nur für Fabriken geltenden Bestimmungen der Gewerbe-Ordnung über Beschäftigung von Kindern, jugendlichen Personen und Arbeiterinnen auch auf die Wirkstätten der Kleider- und Wäsche-Confection angewandt werden, ist mit dem 1. Juli in Kraft getreten. Schulkinder dürfen hiernach in derartigen Wirkstätten gar nicht beschäftigt werden, nicht mehr schulpflichtige Kinder unter 14 Jahren nur sechs Stunden täglich, junge Leute zwischen 15 und 16 Jahren höchstens zehn Stunden täglich. Die Arbeitszeit der jugendlichen Arbeiter darf nicht vor 5 1/2 Uhr Morgens beginnen und nicht über 8 1/2 Uhr Abends dauern. Zwischen den Arbeitsstunden müssen an jedem Tage regelmäßige Pausen eingehalten werden, während deren nicht nur jede Arbeit im Werkstatt-Betriebe, sondern auch der bloße Aufenthalt in den Arbeiteräumen verboten ist, sofern nicht im Gesetz genau vorgesehene Ausnahmen von diesem Verbote eintreten. Arbeiterinnen dürfen in der Nachtszeit von 8 1/2 Uhr Abends bis 5 1/2 Uhr Morgens und an Samstagen und Vorabenden der Festtage nicht nach 5 1/2 Uhr Nachmittags beschäftigt werden, die Dauer ihrer Beschäftigung darf elf Stunden täglich, und an Vorabenden von Sonn- und Festtagen zehn Stunden täglich nicht üüberschreiten, abgerechnet eine ihnen regelmäßig zu gewährende Mittagspause von mindestens einstündiger Dauer. Mit Rücksicht auf die bei der Kleider- und Wäsche-Confection regelmäßig vorkommende besondere Häufung der Arbeit hat die Verordnung aber reichliche Rücksicht auf die Erfordernisse dieser sogenannten Saison-Arbeit genommen, namentlich dürfen an 60 Tagen im Jahre Arbeiterinnen auch über die sonst für sie geltende Arbeitszeit hinaus beschäftigt werden, allerdings nicht länger als 13 Stunden im Tage und nicht über 10 Uhr Abends hinaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Carnevals-Gesellschaft Alaaf Köllen veranstaltete am Sonntag-Abend in den reservirten Sälen des Volksgarten einen Familien-Festabend. Derselbe war so zahlreich besucht, daß die weiten Räume bis zum letzten Plätzchen besetzt waren. Die vielen Damen in duftigen Sommer-Toiletten gaben dem Ganzen einen reizenden Schmuck. Das Programm war sehr reichhaltig und recht glücklich gewählt. Mit glockenreiner Stimme entzuückte die Concertsängerin Fräulein Westhoven(Schule Grevenberg) die vielhundertöpfige Schaar und Hr. Wilhelm Schumacher hielt mit seiner sonoren Baritonstimme die Lauscher im Bann. Denselben Erfolg erzielte Herr und Fräulein Flügge, sowie das Erste Kölner Mandolinen-Quartett mit kunstvollen Instrumental-Vorträgen, während die Herren B. Wagner, Reiffenberg, Heinen, Roggendorf und Gueres sich erfolgreich bemühten, einen Weltrecord des Humors zu schaffen. Herr Karl Obermeyer wurde in gleicher Weise als Componist und Clavier-Virtuose gefeiert. Der Vorsitzende, Herr Jos. Wach, verstand es meisterhaft, die Blüthen des Humors zu einem reizenden Strauße zu binden. Die gemeinschaftlichen Lieder der Herren I. Wach, Botz, Kniedler, Flügge und B. Wagner waren Perlen der heitern Dichtkunst. Der allgemeinen Befriedigung über den prächtigen Verlauf des Festes gab der Senatspräsident der Großen Kölner Carnevalsgesellschaft, Herr Krahe, in zündender Rede Ausdruck. Ein Tänzchen hielt die fröhliche Gesellschaft noch lange zusammen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Gesang-Verein Gutenberg feierte am Sonntag das althergebrachte Johannisfest in der reizenden bergischen Gegend. Von der Station For bach aus wurde der Marsch durch den Wald nach Volberg angetreten, woselbst der Kaffee in Bereitschaft stand. Tann gab es auf der nahen Wiese verschiedene Gesellschaftsspiele, welche die Theilnehmer in die heiterste Stimmung versetzten. Bei der darauf folgenden Festversammlung trug der Gesang-Verein Gutenberg mehrere seiner besten Lieder vor; des weitern wies das Programm allgemeine Lieder, humoristische Vorträge und ein Tänzchen auf. Mit dem letzten Abendzuge kehrte die Gesellschaft nach Köln zurück und zog mit Musikbegleitung nach dem Vereinslocal, um dort noch ein Stündchen in gemüthlicher Unterhaltung zuzubringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Katholische Arbeiter-Verein(Köln-Nord) feierte in diesem Jahre zum ersten Male sein Patronatsfest, das Fest des h. Apostels Panlus. Hiermit wurde gleichzeitig auch eine Namenstagsfeier für den jetzigen Präses, Hrn. Kaplan Peter Krebsbach, verbunden. Morgens fand in St. Ursula ein feierliches Hochamt statt, bei welchem eine Deputation mit der Vereinsfahne auf dem Chore Aufstellung nahm. Abends füllten Mitglieder und deren Familien-Angehörigen den großen Saal des Fränkischen Hofes. Eine große Anzahl Ehrenmitglieder, namentlich viele geistliche Herren, nahmen an der schönen Feier theil. Auf der Bühne waren unter Lorbeernäumen und Blattpflanzen die Statue des h. Paulus sowie die Büste des h. Vaters und des hochw. Herrn Cardinal-Erzbischofs aufgestellt. Der Herr Präses erinnerte in seiner Ansprache an zwei Begebenheiten aus dem Leben des h. Paulus. Der große Völkerapostel pochte nämlich, als er gefangen genommen war und gerichtet werden sollte, auf sein Recht als römischer Bürger, daß nur der Kaiser ihn richten dürfe. Auch dem christlichen Arbeiter stehe es zu, sein Recht zu wahren. Der Einzelne vermag das heute in vielen Fällen nicht, darum sollen sich die christlichen Arbeiter vereinigen, um mit einander ihre Angelegenheiten zu besprechen und ihr Recht zu suchen. Der Redner schloß mit einem Hoch auf die gute Sache des Katholischen Arbeiter-Vereins. In einem schönen Gedicht brachte Frl. Fischer dem Herrn Präses die Glückünsche des Vereins zu seinem Namenstage dar. Diesem schloß sich der Vice-Präses, Herr Nippen, an und lenkte dabei zugleich die Aufmerksamkeit der Anwesenden auf die Frage des eigenen Vereinshauses. Er hoffe, daß es dem jetzigen Präses gelingen werde, in nicht allzu ferner Zeit den Verein in ein eigenes Heim einzufuühren. Ein kräftiges Hoch auf den Gefeierten verschon zum Schluß aus tausend Kehlen. Derselbe lenkte indeß alle Ehre ab von sich auf den Verein und die geistliche Behörde. Er dankte allen Veranstaltern des Festes und allen Ehrenästen für ihr Erscheinen. Hr. Pfarrer Dites knüpfte an die Worte des Herrn Präses über den h. Paulus an. Von seinem Rechte Gebrauch zu machen, sei Christenpflicht. Demuth und Bescheidenheit sei ja schön; aber es gebe auch eine falsche Demuth, wenn sie in sich unwahr ist; man versündigt sich durch eine solche gegen die Wahrheit und gegen das Christenthum. Einen Arbeiter-Verein zu leiten, sei eine schwierige Sache; hier liege das Recht manchmal hart neben dem Unrecht. Mit der geistlichen Vereinsleitung sei zum Ausdruck gebracht, daß der Verein wirken wolle in christlichem Recht. Der Redner verflocht in seine herzliche Ansprache auch den Glückwunsch für den anwesenden Herrn Pfarrer Peter Tils von St. Ursula und brachte ein Hoch auf beide Herren aus. Herr Pfarrer Tils überbrachte herzliche Grüße und Glückünsche des Herrn Pfarrer Schumacher von St. Gerson, der lebhaft bedauere, wegen Krankheit an der Feier nicht theilnehmen zu können. Dann empfahl er dringend, das Augenmerk auf die vom Lande in die Stadt ziehenden jungen Leute zu richten. Herr Registrator Ferdinand begründete sein Recht, ein Hoch auf die Frauen auszubringen, mit dem Lehr-, Priester- und Hirtenamt des Geistlichen, das auch die christliche Frau ausüben müsse. Der unterhaltende Theil des Festes brachte reiche Abwechselung. Namentlich die Vorträge des Gesangchores von St. Ursula verdienen alle Anerkennung. Solo-Piecen, Humoristica, Musik-Vorträge und gemeinschaftliche Lieder trugen zur Unterhaltung gleichmäßig bei. Der Hönig'sche Einacter Drei nette Junge, vorzüglich gespielt, machte den Schluß des schönen Festes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
