<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>8</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>352064</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Erziehliche Knaben-Handarbeit. Wie in den Vorjahren so soll auch in den kommenden Herbst-Ferien in Köln Cursus für Lehrer aus dem Rheinlande für erziehliche Knabenhandarbeit abgehalten werden. Der Cursus wird vom Kölner Verein für erziehliche Knaben-Handarbeit, der sich um die Einführung, Aus gestaltung und weitere Verbreitung dieses Erziehungsmittel große Verdienste erworben hat, unterhalten. Die Stadt Köln stellt die Unterrichtsuäume im Schul-Gebäude auf der Burgmauer. Zum technischen Leiter des Cursus ist Lehrer Watteler bestimmt, der auch die Curse für Kölner Lehrer leitet. Der Cursus wird Papp-, Schnitzund Hobelbank-Arbeiten in seinen Lehrplan aufnehmen. Der Lehrgang soll sich im wesentlichen an den in der Leipziger Lehrer-BildungsAnstalt befolgten anschrießen, dabei jedoch besonders auch die Arbeiten berücksichtigen, welche den Unterricht im Zeichnen und in der Raumlehre unterstützen und ergänzen. Die Dauer des Cursus Wochen für ein Unterrichtsfache angesetzt; als Eröffnung-Termin ist der 16. August in Aussicht genommen. Anmeldungen sind an den Schulrath Dr. Brandenberg in Köln zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Lese-Gesellschaft hielt am Samstag-Abend, wie uns mitgetheilt wird, unter dem Vorsitz des Hru. Oberlehrer Dr. Andries eine zahlreich besuchte, außserordentliche General-Versammlung ab. Man beschlossß, der Wittwe des verstorbenen Cassirer Wilh. Martens die der Gesellschaft aus dem Concurse zugesprochenen Möbel als Eigenthum zu belassen. Der zweite Punkt der Tages-Ordnung betraf die Ernennung des frühern Präsidenten Dr. Albert Bachem, Redacteur der Köluischen Zeitung, zum Ehren-Präsidenten. Schon in dem Bericht über die vorige General-Versammlung war in der Köluischen Zeitung von einer beabsichtigten Ernennung des Redacteurs Dr. Bachem zum Ehren-Präsidenten gesprochen. Der Vorsitzende erklärte am Samstag, daß jener Bericht vom Vorstande nicht ausgehe, und daß auch die Liste, welche die Mitglieder um die Unterstützung des Antrages angeht, ohne Wissen des Vorstandes in Umlauf gesetzt sei. Schließlich wurde der Antrag auf Ernennung des Hrn. Dr. Albert Bachem zum Ehren-Präsidenten mit großer Mehrheit abgelehnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
