<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>7</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>352026</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Professor Dr. Gottfried Eckertz ist am 3. d. M. im hohen Alter von 79 Jahren gestorben. Jahrzehnte lang hat er am hiesigen Friedrich-Wilhelms-Gymnasium gewirkt, bis er 1883 in den Ruhestand trat. Neben seinem Lehrer-Berufe entfaltete er eine ausgebreitete schriftstellerische Wirksamkeit. Manche seiner Lehrbücher sind noch heute im Gebrauche. Eifrig betheiligte er sich an provincial-geschichtlichen Forschungen. Zu den Annalen des Historischen Vereins für den Niederrhein, dessen Vorstande er lange Zeit angehörte, hat er zahlreiche Beiträge geliefert, so schon in den fünftiger Jahren die bisher einzige Ausgabe der Chronik der Kölner Erzbischöfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Militairisches. Das Fußartillerie-Regiment Nr. 8 wurde gestern Abend 7 Uhr mit einem Sonderzuge von Metz über Köln (Hauptbahnhof) nach Wayn zur Schießübung befördert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Panorama International sind diese Woche Ansichten der beiden französischen Großstädte Lyon und Marseille in sehr guten Aufnahmen zu sehen. Die Lyoner Bauten: das Rathhaus, die Präfectur, der Justizpalast, das Theater usw. sind kaum minder großartig als die von Paris. Auch die endlosen geradlinigen Straßenzüge erinnern an die Hauptstadt. Prachtvollen Anblick gewährt das Panorama der großen Handelsstadt. In Marseille als Seestadt ist es hauptsächlich der Verkehr am Hafen mit den zahlreichen Schiffen und die großartigen Hafenbefestigungen, welche interessiren. Doch fehlt es auch hier nicht an hervorragenden Bauwerken, sowie denkmalgeschmückten Plätzen und verkehrreichen Straßen. Vorzüglich gelungen sind die Aufnahmen des Meeres vom Dampfer aus sowie die Meeresbrandung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Stadt- Fernſprech-Einrichtung. Anmeldungen von Anschlaüssen an die Stadt-Fernſprech-Einrichtung, welche noch im Laufe des Etatsjahres 1897 98 zur Herstellung gelangen sollen, sind bis zum 1. August an die kaiserliche Ober-Postdirection in Köln(Rhein) einzusenden. Vorschriftsäßige Anmeldungs-Formulare können im Geschäftszimmer 227 der Ober-Postdirection, sowie an den Annahmestellen des kaiserlichen Telegraphenamts hierselbst und des kaiserlichen Postamts in Kölnehrenfeld in Empfang genommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Rohheit. Gestern Mittag gegen 1 Uhr stürzte auf dem Ursulaplatz ein Kind von etwa vier Jahren von einem Rollwagen und siel zwischen die Räder, die dem armen Geschöpf über Bauch und Arm gingen. Der Fuhrmann hob das schwerverletzte Kind auf, warf es auf den Wagen und jagte davon. In der Nähe der Eilgutstation setzte er das arme Kind in eine Wirthschaft und fuhr denselben Weg zurück. Er wurde aber jetzt erkannt und von einem Schutzmann protokollirt. Das arme Kind schaffte man später in's St. Vincenzhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Feuer. In der Nacht von Montag auf Dinstag wurde die Feuerwehr nach dem Weichserhof gerufen, wo in einem Hause auf dem Hofe lagernde Kisten und Körbe in Brand gerathen waren. Das Feuer wurde in kurzer Zeit gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>P Liebstähle. Auf dem Güter-Bahnhof wurde von einem Rollwagen ein Cito-Fahrrad mit der Nummer 2413 gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Einem in Riehl wohnenden Metzgermeister wurde Nachts aus dem unverschlossenen Keller in seinem Hause ein Hinterviertel von einem Ochsen gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Auf dem Berlich wurde einem Hausknecht von seinem Handwagen ein neuer Flaſchenkorb mit 14 Flaschen Vordeaux entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Einem hiesigen Bautechniker wurde aus dem Vorgarten eines Hauses am Salier-Ring ein Fahrrad(Dürrkopf's Fabricat) gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Verhaftet wurde ein Schlosser wegen fortgesetzter Mißhandlung seiner Ehefrau. Wie der Polizeibericht meldet, überschüttete der rohe Mensch seine Frau mit Petroleum und versuchte sie alsdann anzuünden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
