<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>6</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>352008</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Stadtverordneten- Sitzung findet in dieser Woche nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Post-Inspector Wilimzig in Köln ist zum Postrath ernannt, Gerichts-Assessor Lana in die Liste der Rechtsanwälte beim Landgericht in Köln eingetragen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unterschlagung. Ein bei einer hiesigen Firma angestellter Commis unterschlug in jüngster Zeit eine größere Summe und verdeckte dieselbe durch falsche Buchung. Als man den Fehlbetrag entdeckte, wurde der Schwindler sofort entlassen. Kurz darauf fand man zwischen Büchern und Papieren noch erwa 4000 M. versteckt. Am Abend desselben Tages kam der saubere Patron zurück und verlangte vom Portier Einlaß, unter dem Vorgeben, er habe einen Rock hängen lassen. Der Betrüger war schon früher wegen eines gleichen Vergehens bei derselben Firma gerichtlich bestraft, nach verbüßler Strafe dann wieder ausgenommen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verkehrstörung. Samstag-Nachmittag entstand an der Ehrenstrße(Ecke Apostelnstrße) eine längere Verkehrstörung, weil in Folge des Sturmes die Ehrenpforte daselbst umzufallen drohte und daher die Feuerwehr zum Abbruch derselben herbeigerufen werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Rheinhöhe am 21. Juni. Morgens 7 Uhr m.45+.10.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wasserärme am 21. Juni. Morgens 7 Uhr 14 1/2 /80 R Local-Anzeiger Nr. 163 4 Montag, 21. Juni 1897.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Marsch und Chor aus der Oper"Aida" von Verdi.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
