<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>7</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>352040</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>K Durchreisende. Gestern früh traf mit dem Berliner-Zuge um.83 der außserordentliche chinesische Botschafter, Prinz Tschangyin-huan mit Gefolge hier ein. Der Prinz wird von hier aus einen Besuch beim Geheimrath Krupp machen, bezw. dessen Werke in Essen besichtigen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der am Samstag.40 Nachmittags von Homburg v. d. Höhe hier eingetroffene langeährige englische Botschafter am deutschen Hofe, Sir E. Malet, hat gestern mit dem Zuge.45 Nachmittags seine Reise nach London fortgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine Protest-Versammlung gegen die neue Vereinsgesetznovelle hatte die Freisinnige Volkspartei auf gestern Mittag nach dem Louisen-Saale an der Ehrenstrße einberufen. Angehörige der verschiedensten politischen Parteien waren vertreten; das Gros stellte, wie leicht erklärlich, die Social-Demokratie. Herr Rechtsanwalt Gottschalk beschäftigte sich in anderthalbstündiger Rede mit der Vorgeschichte des Gesetz-Entwurfes und seinem bisherigen Schicksal. Wenn einer Partei mit der Protest-Versammlung ein Dienst erwiesen werde, dann sei es die national-liberale, welcher es zu verdanken sei, daß das preußische Volk heute noch in Aufregung durch die Novelle gehalten werde. Das Charakteristische an der Vorlage sei, daß noch nicht ein einziger Social-Demokrat durch dieselbe gestürzt sei, wohl aber das ganze Ministerium in Umsturz gerathen sei; indirect seien v. Bötticher und v. Marschall durch dieselbe gefallen. Der Social-Demokratie werde mit dem Gesetz nur ein Dienst erwiesen. Hr. Gottschalk meinte auch, die Vorlage würde ein Schlag in's Wasser bedeuten, weil man von preußschem auf Bundes-Gebiet übertreten könne, um in Preußen verbotene Versammlungen abzuhalten. Hinter der Unterdruückung des Versammlungs- und des Vereins-Rechtes lauere vielleicht auch noch die###ebeling der Preßfreiheit, und dann wäre das alte Socialistengesetz wieder da. Die Novelle solle aber im tiefern Grunde nur einen neuen Vorwand abgeben, um mißliebig Versammlungen zu unterdruücken, und zudem lege die Vorlage die ganze Gewalt in das subjective Ermessen der Polizei-Organe. Hr. Justizrath Müller bemerkte, nicht allein die ostelbischen, sondern auch die###lichen Junker, die Großindustriellen und Großcapitalisten, strebten mit der Vorlage nach Knebelung des Volksrechtes und der Alleinherrschaft. Die Social-Demokratie stehe jetzt gerade vor der Frage der Betheiligung an den Landtagswahlen."Wählen Sie links," rief Hr. Müller den Social-Demokraten zu und erhielt vom folgenden Redner, dem Social-Demokraten Deinhardt, die Antwort, in der gestrigen Nummer des Kölner Local-Anzeiger angefündigte Sommerfest es würde wohl über diese Frage keine Einigung zwischen ihnen erzielt werden. Er forderte zum Feldzuge auf gegen alle Parteien, welche die Umsturz-Vorlage begünstigten. Wenn der Redner dann meinte, die Social-Demokratie habe allein erfahren, wie weit mit den schon jetzt bestehenden gesetzlichen Bestimmungen das Volk geknebelt werden könne, dann verrieth er damit nur, daß er noch sehr unerfahren im politischen Leben ist, oder er hat bewußt die Unterdruückung der Versammlungsfreiheit der Katholiken im Culturkampfe verschwiegen. Einem Anhänger der Centrumspartei, der sich zum Worte meldete, um einige Aeußerungen Deinhardt's zu widerlegen, wurde das Wort verweigert, weil der Saal um 1 Uhr geräumt werden mußte. Die Versammlung nahm dann einstimmig nachstehende Resolution an:"Die heute zu Köln im Louisensaal zur Berathung des Vereinsgesetzes einberufene Volksversammlung spricht ihre Ueberzeugung dahin aus, daß die dem Landtage vorgelegte Novelle zum Vereinsgesetz unannehmbar ist, mit Ausnahme der Bestimmung, wonach das Verbot des Verkehrs der politischen Vereine untereinander beseitigt wird. Die Versammlung ist ferner der Ansicht, daß das in Preußen zur Zeit geltende Versammlungs- und Vereins-Recht, weit entfernt, einer Verschärfung zu bedürfen, einer Abänderung und Erweiterung auch in freiheitlicher Richtung bedarf, daß aber der Weg der Landesgesetzgebung zu vermeiden, daß vielmehr dringend in Ausführung des Artikel 4, Ziffer 16 der Reichsverfassung, ein Reichsvereinsgesetz auf liberaler Grundlage anzustreben ist."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Fernſprechverkehr. Die hiesige Handelskammer hatte vor einiger Zeit beim Reichspostamt die Einrichtung des Fernsprechverkehrs zwischen Köln einerseits und den Städten München, Nürnberg und Stuttgart anderseits in Auregung gebracht. Die ReichspostVerwaltung hat sich in dankenswerther Weise bereit erklärt, diese Verbindungen in die Wege zu leiten. Hinsichtlich der Einrichtung des Sprechverkehrs von Köln mit München und Nürnberg sind die Erhebungen zur Zeit noch nicht abgeschlossen. Dagegen ist die Herstellung der Fernsprechverbindung zwischen Köln mit Stuttgart schon jetzt möglich, und zwar wird der neue Verkehr, nach einer der Handelskammer so eben zugegangenen Mittheilung des Reichspostamts, voraussichtlich am 20. Juli eröffnet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verkehr auf den Kölner Rheinbücken. Der so eben erschienene Jahresbericht der hiesigen Handelskammer für 1896 enthält eine statistische Uebersicht über den Brückenverkehr auf den beiden Kölner Rembrücken, der wir nachstebende Angaben entnehmen. Die feste Brucke passirten im Jahre 1896 1,159,095 Personen, 176,541 Thiere und 221,021 Fuhrwerke, die Schiffbarücke: 4,338,062 Personen, 122,311 Thiere und 248,392 Fuhrwerke. Der Personen-Verkehr auf der Schiffbarücke war also beinahe vier Mal so stark, wie der auf der festen Brücke. Die Einnahmen betrugen: aus dem Landverkehr der festen Brücke 82,867., der Schiffbarücke 142,676., aus Bonne- ments usw. 5706., zusammen 231,249 M.-- Die gänzliche Aufhebung des Brückengeldes ist, wie der Handelskammer-Bericht des Nähern ausführt, nur eine Frage der Zeit. Bisher haben alle Interessenten die Meinung festgestellt, daß mit Rücksicht auf den unbedingt nöthigen Neubau einer zweiten festen Brücke zur Verzinsung und Tilgung die Erhebung des Brückengeldes noch nicht ganz aufgegeben werden könnte. Die innige Interessengemeinschaft der zu einer Stadtgemeinde vereinigten Städte Köln-Deutz wird aber durch die Höhe des Brückenzolles schwer geschädigt, und je mehr der Verkehr auf beiden Ufern zunimmt, um so drückender wirkt dieser Zoll, der ein arges Verkehrshindernisß darstellt. Zeit und Geld werden dabei in schlimmster Art verwendet. Es liegt auch eine ungleiche Belastung der in Deutz wohnenden Geschäftsleute gegen die Altstadt durch das theuere Brückengela für Fuhrwerk vor. Durch die Entwickelung der Eisenbahn-Verhältnisse hat eine Verschiebung stattgefunden, indem die von Deutz abfahrenden Personen, weil fast keine Personenüge von Deutz abgelassen werden, gezwungen sind nach Köln zu fahren, um die Züge über Deutz hinaus zu benutzen. Dem Landverkehr wird durch die nach der Rheinauhafen-Eröffnung eintretende Vermehrung der Brückenöffnungen diese Beschwernß noch vergrößert. Hoffentlich läßt sich durch Einrichtung des Schleppdienste dem Uebel einigermaßen entgegenwirken. Eine andere Erleichterung des Landverkehrs wäre durch die Herabsetzung des Brückengeldes für Fuhrwerk, also für den Gewerbebetrieb, zu erzielen. Bei Einführung der Markährung hat man den Aufschlag von 22 am /10 Groschen(von zwei alten auf zwei neue Pfennige, also um 20%) eingeführt und damit eine große Mehreinnahme geschaffen, für welche zur Deckung von Auslagen kein Bedürfnissß vorlag. Die Verkehrsbelastung ist also zu einer Finanzquelle geworden, und es liegt die Erwägung nahe, ob im Tarife an andern Positionen, bei welchen das Bedürfnissß dies dringend fordert, nicht nachgegeben werden muß. Ein Vergleich mit andern Brückentarifen trifft wegen der Verschiedenartigkeit der Verhältnisse nicht zu. Wesel, Düsseldorf, Koblenz haben auf dem gegenüberliegenden Ufer keinen irgendwie gleichwerthigen Stadttheil oder Verkehr. Diese Brücken stehen in Einnahme und Ausgabe auch so, daß sie sich annähernd erhalten können. Ganz anders ist es in Köln, wo die Einnahmen die Ausgaben ganz bedeutend überfluügeln und sich steigend in dieser Richtung bewegen. Der jetzige Tarif inhibirt geradezu den Wagenverkehr. Daß Droschken die Brücke befahren, gehört z. B. im Verhältnissß zu dem Droschken-Verkehr in der Stadt zu den Selten heiten. Das linke Ufer genügt bekanntlich nicht zur Bewältigung des Güter-Verkehrs auf dem Rhein, und die Stadt hat großartige Hafen Anlagen oberhalb Deutz im Bau, die in den nächsten Jahren vollendet werden. Der Umschlag der Massenüter wird sich auf dem rechten Ufer dann entwickeln, und die Zusehnürung der Verbindung auf der Schiffbarücke durch den zu hohen Fuhr-Tarif und die häufigen Unterbrechungen wird dann unleidlich sein. Eine Herabsetzung des Brückenzolles wird auch ganz unzweifelhaft zu einer Vermehrung des Fuhrwerksverkehrs, insbesondere der Frachtfuhrwerk führen und keinen EinnahmeAusfall ergeben. Es ist aus diesem Grunde eine Steigerung der Einnahmen mit Sicherheit zu erwarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Liebstähle. In einem Hause am Hohenzollern-Ring wurde von einem Dieb ein Manſardenzimmer geöffnet und ein goldener Ring mit imilistein-- zwei Steine fehlen--, eine Granatbroſche, ein kleines schwarzes Portemonnaie mit 5 M. baar, ein Paar neue Tuchhalbschuhe und eine Dose mit zwei goldenen Kreuzchen entwendet.-- Einem Schüler von hier wurde in dem Flur des städtischen Leihhause ein zweirad(Mars) im Werthe von 300 M. gestohlen.-- Einem hiesigen Einwohner kam Abends beim Einsteigen in einen Pferdebahnwagen gelegentlich eines entstandenen Gedränges seine silberne Schlüsseluhr mit goldener Ringel-Gliederkette im Gesammtwerthe von 100 M. abhanden. An der Kette befand sich ein schwarzes Medaillon mit goldenem Rand. Auf einer Seite des Medaillons ist ein Hufeisen aufgelegt.-- Aus dem Keller eines Hauses an der Friedrichstrße wurden zwei Hälften Sohlleder im Werthe von 80 M. gestohlen. Der Keller war mit einem Vorhängeschloß verschlossen. Dasselbe wurde abgerissen und lag auf der Erde.-- Eine auf dem Krummerüchel wohnende Wittwe beherbergte eine Zeit lang ihren Bruder. Nach dem Abzug desselben vermißte die Frau eine goldene Damen-Remontoir-Uhr Nr. 1085, eine silberne Damen-Cylinderuhr Nr. 100,000 und ein goldenes Kreuzchen. -- Aus einem unverschlossenen Zimmer auf der 3. Etage eines Hauses an der Eifelstraße wurde von einem im Zimmer stehenden Buffetschrank eine Standuhr aus Goldbronze entwendet. Die Uhr wurde am folgenden Morgen in einem anstoßenden Neubau, von wo aus auch vermuthlich der Diebstahl ausgeführt wurde, gefunden und dem Eigenthuümer zurückgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Einbruch. In der Nacht von Samstag zum Sonntag war ein Dieb in ein Uhren- und Goldwaarengeschäft auf dem Eigelstein eingedrungen. Er hatte sich von einer nebenan liegenden Baustelle Entritt verschafft. Auf das Hülfegeschrei der Hausfrau eilten aus dem Dienst kommende Postbeamte und schließlich auch ein Schutzmann herbei; der Dieb hatte sich indeß schon unter Mitnahme einer größern Anzahl Trauringe entfernt. Eine Schachtel mit Uhren hatte er im Hausgang zurücklassen müssen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht von Samstag auf Sonntag wurden im Bürger-Hospitale drei Personen aufgenommen, welche in Schlägereien Verletzungen erlitten halten. Einer derselben hatte einen Stich in die Brust erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Verein für das Missionshaus Knechtsteden veranstaltet am Mittwoch den 21. Juli einen Sommer-Ausflug nach Knechtsieden. Die Abfahrt von Köln findet vom Hauptbahnhof um 310 nach Dormagen(Bahnstation für Knechtsteden) statt, von wo aus das Missionshaus zu Fuß in 1 Stunde, per Wagen in 1/2 Stunde zu erreichen ist. Die Rückfahrt erfolgt 736 Abends.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
