<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>6</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>352000</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Kölner Privai-Post gibt aus Anlaß der Anwesenheit des Kaisers und der Kaiserin und der Feier der Enthüllung des Kaiſerdenkmals eine künstlerisch ausgeführte Fes-Postkarte mit eingedruckten Privatpost-Marke aus. Die eingedruckte Marke kann durch eine Reichspostmarke übeklebt und die Karte somit auch zur Versendung nach auswärts benutzt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ertrunken. Samstag-Nachmittag forderte der Rhein zwei Opfer. Bei Poll ertrank ein vierzehnähriger Knabe aus Poll und am Abend in der städtischen Bade-Anstalt oberhalb des Fischerhause ein Soldat des Deutzer Cuirassier-Regiments beim Baden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Zuchthaus-Gefangenen, welche bisher noch in der Strafanstalt am Klingelpütz sich befanden, wurden heute früh in Begleitung von Schutzleuten und Gefangenen-Aufsehern zum Hauptbahnhof gebracht; von dort wurden sie mittels Sonderzuge nach Siegburg befördert, um in der dortigen Strafanstalt untergebracht zu werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Brandunfall. Samstag-Abend geriethen in einem Zimmer des Eisenbahn-Directionsgebändes gelegentlich einer probeweise vorgenommenen Beleuchtung des Gebäudes die Gardinen in Brand. Ein Arbeiter erlitt dabei derartige Verletzungen, daß er im Hospital aufgenommen werden mußte. Die Feuerwehr beseitigte die Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Gestern Morgen fand im Bürger-Hospital ein Kind Aufnahme, welches von einem Wagen gefallen war und einen Armbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Verhaftet wurden in der Nacht von Samstag auf Sonntag fünf Personen wegen Landfriedensbruch gelegentlich eines Menschenauflaufs in der Follerstrße. Die Polizeibeamten, welche von dem Publicum mit Steinen, Flaschen, Bricket und dergleichen beworfen wurden, mußten mit der blanken Waffe die allmälig auf etwa 300 Personen angewachsene Volksmenge zerstreuen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der katholische Volksverein Köln hält heute Abend 8 1/2 Uhr im Fränkischen Hofe eine Versammlung ab, in welcher Herr Reichs- und Landtags-Abgeordneter Ed. Fuchs einen Vortrag über die Vereinsgesetznovelle halten wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Wasserärme am 14. Juni. Morgens 7 Uhr 15 1/2 0 B.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
