<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>7</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>352027</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Erbgroßherzog von Baden, commandirender General des achten Armee-Corps, kam gestern Nachmittag auf seiner Reise von Koblenz nach Sourbrodt um 4 Uhr 40 Min. auf dem Hauptbahnhof hier an und fuhr um 5 Uhr 40 Min. weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueberfahren. Dinstag-Abend wurde in Deutz in der Freiheitstraße ein sieben Jahre altes Mädchen von einem im schnellen Tempo fahrenden Radler umgerannt und überfahren. Das Kind erlitt ganz erhebliche Kopfverletzungen und eine Verletzung eines Auges. Der Radfahrer machte sich schleunigst aus dem Staube, wurde jedoch erkannt und wird seiner Bestrafung nicht entgehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>P Liebstähle. Einem hiesigen Metzgermeister wurde Unter Fettenhennen ein Victoria-Fahrrad(Touren-Maschine Nr. 36145) mit flacher Lenkstange, vernickelten Speichen, schwarzen Felgen, ohne Bremse und Schutzblech, gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einem Gumnasta#ten wurde aus einem un verschlossenen Raume des hiesigen Friedrich Wilhelm-Gymnasiums ein Zweirad entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Pfarr-Verein St. Maria in Lyskirchen. Der Vorstand hatte beschlossen, außer der jeden Dinstag im Monat stattfindenden Vereinssitzung jährlich vier Hauptversammlungen abzuhalten. Die ren dieser Hauptversammlungen fand Dinstag-Abend in der Bierbrauen Schaffrath(Mathiasstrße 2) statt und erfreute sich eines zahlreichen Besuches. Nach Eröffnung der Sitzung durch Hrn. Nettekoven machte der Cassirer Mittheilung über die Anschaffungen für unsere allehrwürdige Pfarrkirche seit der Gründung des Vereins. Sodann hielten Hr. Kaplan Janssen von St. Johann und Hr. Pfarrer Rosellen recht interessante Vorträge, denen die Anwesenden reichen Beifall zollten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
