<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>7</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>352032</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Allgemeine Beamten-Versammlung. Behufs Berathung der Frage der Versetzung der Stadt Köln in die Servisklasse 4. welche ungeachtet aller Anstrengungen leider nicht die im Interesse der hiesigen Beamtenschaft erhoffte Erledigung im Reichstage gefunden hat, findet am Dinstag den 13. d.., Abends 8 Uhr, im Fränkischen Hofe eine Beamten-Versammlung statt. In derselben wird der seiner Zeit gewählte Arbeits-Ausschuß Bericht über seine Thätigkeit erstatten. Auch hat der Reichstags-Abgeordnete für Köln, Herr Rechtsanwalt Trimborn, einen Vortrag über die einschlägigen Verhandlungen im Deutschen Reichstage zugesagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Trauerfeier zu Ehren des verstorbenen Prälaten Sebastian Kneipp, welche der hiesige Kneipp-Verein gestern Vormittag im Isabellen-Saale des Gürzenich veranstaltete, nahm einen überaus würdigen Verlauf. Die Zahl der Theilnehmer aus allen Kreisen der Bürgerschaft betrug an 300. Die Büste des Verblichenen war an der Rückseite des Saales in einer Gruppe von Palmen und Lorbeer aufgestellt. Der Vorsitzende des Vereins, Hr. Thomerl, gab zu Beginn der Feier dem Danke Ausdruck, daß die Verehrer des Verstorbenen in so großer Zahl erschienen seien. Dann sang der Kirchenchor von St. Maria in der Kupfergasse den stimmungsvollen Psalm: Popule meus von Barnabe. Hr. Abg. Pleß hob in längerer Rede die Verdienste des Verstorbenen vom Standpunkt des Laien hervor, der für sein bahnbrechendes Eintreten den Tribut der Liebe und Dankbarkeit im höchsten Maße verdient habe. Der Name Kneipp's werde in der ganzen Welt mit Bewunderung und Dankbarkeit genannt werden, da alle Versuche der zünftigen Wissenschaft, die Wirksamkeit Kneipp's und seines Systems zu untergraben, eher das Gegentheil bewirkten. Nach einer Schilderung des selbstlosen Charakters des Verstorbenen schloß der Redner mit dem Wunsche, daß alle Freunde des Systems Kneipp dessen Werk im Interesse der leidenden Menschheit fortsetzen möchten jetzt und immerdar. Nach weitern Liedervorträgen des Chores widmete der Leiter des hiesigen Marienbader, Hr. Dr. Strünker, dem Verblichenen ehrende Worte. Das Grab Kneipp's sei nicht das Grab seines Systems, das leider auch heute noch immer zu Unrecht Feinde bei den Vertretern der Wissenschaft finde. Man möge alles thun, um das Kneipp'sche System zum Gemeingut der Menschheit zu machen. Mit Mendelssohn's: Es ist bestimmt in Gottes Rath schloß die erhebende Feier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. Die Feuerwehr wurde in der vorvergangenen Nacht nach der Hohestrße gerufen, wo auf dem Hofe eines Hauses ein Faß und Körbe in Brand gerathen waren. Das Feuer wurde in kurzer Zeit gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>X Im Bürger-Hospital fand eine Frau Aufnahme, welche am Samstag-Abend mit der Eisenbahn hier eintraf und am Bahnhof bewußtlos zusammenbrach</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ferner wurde dort ein Tagelöhner aufgenommen, welcher gelegentlich einer Schlägerei in einem Hause an der Ulrichgasse eine Fensterscheibe gertrümmerte und sich dabei eine Sehne durchschnitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In der Ausstellung für christliche Kunst(Domhof Nr. 8) sind wieder eine Reihe von Gegenständen neu ausgestellt, die allgemeineres Interesse erregen. Es sind dies in erster Linie die Ausstellungen der beiden Goldschmiede F. F. Heller und Heinrich Birge hierselbst, die mit ihren Arbeiten in unserer auf dem Gebiete der Goldschmiedekunst rühmlich bekannten Stadt würdig ihren Platz behaupten. Heller führt uns zwei Meßkelche, einen in romanischem, einen andern, eine Copie des berühmten Soester Kelches, in spägothischem Stil vor, die in ihrer tadellosen Durchührung bis in die feinsten Einzelheiten des Filigran und Emails volles Lob verdienen. Des weitern stellt er ein eigenartiges silbernes zweicylinderisches Reliquiar aus in gothischem Stil, das vielfaches Interesse erregen dürfte. Die Meisterschaft auf dem Gebiete der Treib- und Ciselirkunst uns vorzuühren, scheint Hauptzweck der Ausstellung H. Birge's zu sein. Die in diesen Techniken gearbeiteten beiden Tafeln sind von sehr schöner, sauberer Durchührung und sind nach den berühmten Klein'schen Zeichnungen gefertigt. Ein kunstreich modellirter spägothischer Kelch zeigt die Meisterschaft des Urhebers in den vorgenannten Techniken in feiner, gut vertheilter Weise. Die Kirche St. Maria im Capitol stellt ihr prachtvolles romanisches, reiches Vortragekreuz und einige alte, reich mit Spitzen verzierte Alben aus. Aus Privatbesitz sind zwei prächtige Choräntel, einer aus goldgelbem, ein anderer aus rothem Brocat neu ausgestellt. Der rothe verwerthet hoch interessante spägothische Stickereien, die den Kenner wohl interessiren dürften.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
