<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>7</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>352044</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>p Durchreisende. Der Herzog von Sachsen-Coburg-Gotha traf gestern Nacht mit dem belgischen Schnellzuge um 12.17, von London kommend, auf dem hiesigen Hauptbahnhof ein und fuhr mit dem süddeutschen Nachtzuge um 12.35 über Mainz nach Coburg weiter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bischof Doutreloux von Lüttich besichtigte gestern Morgen die Sehenswuürdigkeiten des Domes. Vorgestern hat derselbe dem Hrn. Cardinal-Erzbischof Krementz in Wildungen einen Besuch abgestattet und ihn recht wohl angetroffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kölner Schüler-Reisen. Mit Befremden lasen wir kürzlich eine Zeitungs-Anzeige des Hrn. Weidner betr. die 15. Kölner Schüverreise nach Rom, die"unter dem Schutze Sr. Hochwürden Prälat Dr. de Waal, Rector des Campo Santo in Rom" stehe. Auf Anfrage bei Hrn. de Waal hat derselbe wie folgt geantwortet:"Hr. Weidner hat vor einigen Monaten wegen dieser Reise um Rath gefragt, und den habe ich ihm gegeben, dahin lautend, daß die Zeit vom halben August bis halben September gesundheitsgefährlich sei. Wie allen Deutschen, die nach Rom kommen, habe ich ihm auch zugesagt, daß ich ihm und seiner Gesellschaft nach Kräften behülflich sein würde; und wenn ich selber nicht in Rom wäre, würde das einer meiner Herren Kahläne thun. Wenn Hr. W. daraus ein-Unter dem Schutzes macht, ohne mich zu fragen, ob er das drucken dürfe, so ist das eine Ausdeutung, die mich veranlassen könnte, mich sehr zurückhaltend der Reisegesellschaft gegenüber zu erweisen. Ich ermächtige Sie, von dieser Erklärung öffentlichen Gebrauch zu machen. Rom, 20.Juli97."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Reise-Verkehr, der bis jetzt ziemlich schwach war, hat sich seit einigen Tagen merklich gehoben. Unter andern sind in zwei Abtheilungen etwa 270 Cooks-Touristen, meistens Americaner, hier angekommen. In einigen Tagen trifft noch eine größere Anzahl Cookstouristen hier ein, welche in verschiedenen größern Hotels untergebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die selbständigen Barbiere und Friseure hielten am Mittwoch im Fränkischen Hofe eine gut besuchte Versammlung ab. Die Versammlung protestirte entschieden gegen das weit verbreitete und auch in die Presse gelangte Gerücht, die vor einiger Zeit beschlossene Preiseröhung sei fallen gelassen worden. In dieser Angelegenheit wurde folgende Resolution einstimmig angenommen: Die Versammlung erklärt, an der Preis-Erhöhung festzuhalten, da den heutigen Verhältnissen entsprechend die Ansprüche der geehrten Kundschaft auch viel größere geworden sind, um zu dem alten Preise bedienen zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vorgebirgsbahn. Am Samstag den 24. d. M. findet, wie bereits erwähnt, die landespolizeiliche und eisenbahntechnische Abnahme der Strecke der Vorgebirgsbahn statt. Dabei werden vertreten sein Regierung und Eisenbahn, sowie die Landräthe und Bürgermeister, durch deren Verwaltungsgebiet die neue Bahn geht. Der Verkehr selbst wird am 1. August eröffnet. Vorläufig wird nur Personen- und Marktzug bzw. Passagiergut befördert"während der eigentliche Güterverkehr für Stück- und Messengut erst später eingerichtet wird. Die Vorgebirgsbahn wird die Firma Actien-Gesellschaft der Köln-Bonner KreisBahnen in Köln führen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mulheim a. Rh., 21.Juli97. In unserer gewerblich emporbaühenden Stadt mit ca. 40,000 Scelen ist dieser Tage eine genossenschaftliche Baugesellschaft geründet worden. Dieselbe will sich mit dem Baue von Arbeitersäuschen für ihre Mitglieder befassen, da die Wohnungsnoth in Folge der starken Vermehrung namentlich unserer Arbeiter-Bevölkerung dringend Abhülfe erfordert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Meisterschaft. Das diamantene Jubelfest des Wohlthätigkeitsvereins Meisterschaft wird am Donnerstag den 29. Juli, Abends 8 Uhr, in den sämmtlichen Festäumen des Volksgarten-Restaurants gefeiert werden. Ein wegen des nachfolgenden Festballes knappes, aber prächtiges Programm, zu welchem wegen des guten Zweckes in uneigennuützigster Weise ganz hervorragende Kräfte ihr Scherflein beisteuern werden, ist dazu bestimmt, die Zuneigung zu dem nunmehr 60 Jahre alten, jugendlichen Verein zu fördern. Eine hübsch ausgestattete Festschrift wird ein Bild von dem Wirken der Meisterschaft geben, wird aber auch zweifelsohne viele für den Verein begeistern, welche demselben heute noch fernstehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
