<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>8</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>352089</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Cultusminister Dr. Bosse, der, wie bereits gemeldet, vorgestern Abend hier eintraf, besichtigte gestern Vormittag mit seiner Familie unter Führung des Dompropstes Dr. Berlage die Sehenswuürdigkeiten des Domes; auch die Dothürme wurden bestiegen. Um 10.15 Uhr erfolgte mit dem Schnellzug die Abreise nach Berlin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln, 29.Aug.97. Am nächsten Mittwoch(1. September) werden zu Köln etwa 40 geistliche Herren aus der Erdiölese den dreißngsten Jahrestag ihres Eintrittes in den Priesterstand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Zum Besten der Unterstützungskasse für das Orchester-, Chor- und technische Personal: Der Bajazzo(1 Pagliaccio). Oper in zwei Acten und einem Prolog. Dichtung und Musik von R. Leoncavallo. Hierauf: Cavalleria Rusticana(Sicilianische Bauern-Ehre). Oper in einem Aufzuge. Musik von Pietro Mascagni. Einlaß 6 1/2 , Anfang 7, Ende 9 1/4 Uhr. Diese Vorstellung steht mit dem gesammten Abonnement in keiner Verbindung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mittwoch, 1. Sept. 1897. Ab.-Ist. 1. Festvorstellung zur Feier des fünfundzwanzigährigen Bestehens des Stadt-Theaters. An der Neige des Jahrhunderts. Festspiel von Gustav Delpy. Musik von W. Mühldorfer. Hierauf: Der Frischütz. Romantische Oper in drei Acten von K. M. v. Weber. Zweiter Act. Zum Schluß: Die Meistersinger von Nürnberg. Oper in drei Acten von Richard Wagner Dritter Act</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Spielpla-Entwurf des Kölner Stadt-Theaters. Donnerstag: Die Journalisten. Freitag: An der Neige des Jahrhunderts. Der Troubadour. Samstag: Hans Heiling. Sonntag: Faust und Margarethe. Montag: Donna Diana. Dinstag: Mignon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ertrunken. In der Nacht vom Sonntag auf Montag fiel ein vom Deutzer Schützenfeste heimkehrender Mann am Deutzer Hafenwerft in den Rhein und ertrank.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. Am Sonntag-Abend wurden einem Eisenbahn-Bremser aus Poll in Bergisch-Gladbach von einem Eisenbahnzuge beide Beine abgefahren. Der schwer Verletzte verschied einige Zeit nachher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Katholische Verein für jugendliche Arbeiter St. Severin beging am Sonntag eine schöne Doppelfeier: das Fest der Fahnenweihe und des Namenstage seines Präses, des Hrn. Kaplan August Oster von St. Severin. Die Fahne ist ein echtes Erzeugnißß deutschen Gewerbefleißßes, indem nur deutsche Seide und Sammet dazu verwendet wurde. Hr. Bemelmann von hier hat damit ein rühmliches Zeuginß seines Könnens abgelegt. In schönem Zuge begaben sie sich Nachmittags unter Theilnahme des Katholischen Arbeiter- Vereins Köln-Süd und der Deputationen der übrigen Kölner jugendlichen Arbeiter-Vereine zur Kirche, wo Hr. Pfarrer Wollersheim nach einer Festpredigt des Herrn Präses Oster die Weihe der Fahne vornahm. Eine feierliche Complet bildete den Schluß der kirchlichen Feier, der nun bald die weltliche Feier im großen Saale der Restauration Stauff folgte, welche einen recht gemüthlichen Verlauf nahm. Der Gesangchor des Katholischen Arbeiter-Vereins Köln-Süd unter Leitung des Hrn. Lehrers Merzbach verschönerte die Feier durch den Vortrag mehrerer Chöre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Rheinischer Handwerkertag. In der am Sonntag-Nachmittag abgehaltenen Versammlung referirte Hr. Aba. Euler über die neue Handwerker-Organisation. Nicht die Antipathie gegen die Bestrebungen der Handwerker, sondern die Zurückhaltung der Regierung habe bisher den großen Theil der Handwerker aus den Innungen ferngehalten. Das sei nicht recht, aber doch begreiflich. Wer aber ein wenig Einsicht in die Bewegung hat, der müsse staunen, daß trotzdem noch an 70,000 Handwerker sich seit 1881 in Innungen zusammenfanden und viele Millionen für ihre Sache opferten. Wir haben deshalb stets darauf bestanden, eine obligatorische Organisation zu bekommen. Man hat uns immer abgewiesen. Auch wir sind für Freiheit; aber ein gewisser Zwang muß vorhanden sein. Durch die Lösung der Handwerkerfrage in unserm Sinne wäre der größte Theil der socialen Frage gelöst. Im deutschen Handwerkerstande ist ein großer Fonds von christlichem und patriotischem Sinne vorhanden. Der in der Commission bezüglich der Ausbildung der Lehrlinge durchgedraückte Antrag des Redners ist leider nicht in's Gesetz ausgenommen worden. Das Gesetz ist immer bestrebt, vom Gesellen nicht zu viel zu verlangen. Ein guter Kern liegt in dem Gesetz durch die Regelung des Lehrlingswesens und die verkerkammern. Die Innungs-Verbände würden vielfach de erkerkammern weichen müssen, weil letztere obligatorisch,e nur facultativ sind. Die süddeutschen Gewerbe-Vereine habe.er die Schrecknisse des Mittelalters gegen die Innungen in's#### geführt und dadurch die Handwerker-Bewegung geschädigt. Das Gesetz hat nun die"freiwillige" Zwangs-Jnnung gebracht, nämlich daß da, wo die Mehrheit sich für eine solche entschliefßt, eine solche eingeführt werden kann. Ein Niemals, wie es noch neulich der Handelsminister aussprach, existirt für uns nicht; wir arbeiten ruhig weiter, bis unsere Forderungen ganz errreicht sind. Es kann ja vorkommen, daß die Gewerbe-Kammern uns entgegengesetzt berichten werden, aber unsere Berichte werden stets in der Mehrheit sein. Der Befähigung-Nachweis ist auch nur noch eine Frage der Zeit. Mit der Gesellen-Prüfung ist im Princip der Befähigung-Nachweis schon im Gesetz anerkannt. In moralischer Beziehung hat der Befähigung-Nachweis einen ganz enormen Werth. Wir fordern Befähigung-Nachweis, Legitimationspapiere des Gesellen, Beschränkung oder Aushebung der Zuchthaus- und Gefäogniß-Arbeit, bessere Regelung des Submissionswesens usw. Wir haben aus dem Gesetz möglichst den Polizeistock hinaus zu bringen versucht. Der Redner glaubt, wenn die Handwerker in den Communen richtig vertreten seien, würde es wohl zu erreichen sein, daß die Kosten der Handwerker-Kammern den Handwerkern zum großen Theil abgenommen würden. Wir müssen aus dem Erreichten den Schluß ziehen, daß es endlich Zeit ist, uns noch enger zusammen zu schließen; dann wird auch das noch übrige unserer Forderungen bald erreicht werden. Hr. Perruche(Düren) bezeichnete es als eine Pflicht der deutschen Handwerker, denjenigen Abgeordneten, die für die Handwerker eingetreten sind, Dank und Anerkennung auszusprechen. Daß sie nicht mehr erreicht haben, könne ihnen nicht zur Schuld angerechnet werden. Das Gesetz zwinge nicht zur Gründung von Krankenkassen, lasse sie aver zu, und deshalb müßten an allen, selbst kleinen, Orten solche Kassen geründet werden. Das gehe sehr gut, selbst bei nur 100 Mitgliedern. Der Redner berührt dann noch die Frage der Sonntagsheiligung, die noch recht viel auch bei den Handwerkern zu wünschen übrig lasse. Sonntagsarbeit bringe keinen Reichthum. Sorgen Sie auch dafür, daß Ihre Gesellen sich einer guten sittlichen Haltung befreißigen. Mancher Junge wird heute durch das schlechte Beispiel der Gesellen verdorben. Hr. Obermeister Figge legte kurz die Benachtheiligungen des Handwerks durch die Gewerbefreiheit dar, denen gegenüber immer und immer wieder der Befähigung-Nachweis gefordert werden müsse. Hr. Kuntze (Elberfeld) beklagt lebhaft die Interesselosigkeit der Handwerker. Es müsse anders werden und zwar durch eine recht rege Agitation, zu der auch die Vertreter in den gesetzgebenden Körperschaften helfen müßten. Hr. Möllner(.-Gladbach) fordert auf, sich mehr der Presse zu bedienen, wenn man Mängel abstellen und Forderungen durchsetzen wolle. Hr. Rings(Köln) verbreitete sich eingehend über die Frage, wie man am wirksamsten der Macht des Großcapitals entgegentreten könne und empfahl hierbei besonders die Gründung von Genossenschaften. Die Vortheile, welche das Gesetz bezüglich der Genossenschaften mit beschränkter Haftpflicht gewährt, werden von den Handwerkern noch nicht genug ausgenutzt. Durch Credit-Genossenschaften könne viel geholfen werden. In jeder Stadt könnten z. B. eigene Verkaufsstellen der Handwerks-Erzeugnisse geründet werden. Nach Annahme der bereits erwähnten Resolution brachte Hr. Simons(Köln) den Dank für diejenigen Herren zum Ausdruck, welche 25 Jahre dem Vorstand und dem Verein angehört und die große Arbeit geleistet haben. Hr. Perruche (Düren) dehnte diesen Tank auch aus auf die Herren Abgeordneten, welche die Sache der Handwerker gefördert haben. Hr. Meinecke brachte noch besonders den Dank gegen den Senior des Vereins, Hru. Rings, durch ein kräftiges Hoch zum Ausdruck.-- Die gestrigen Delegirten-Verhandlungen fanden unter Ausschlußß der Oeffentlichkeit statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
