<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>9</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>352092</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die elektrischen Beleuchtungs-Einrichtungen fiscalische Dampfer Preußen für die Kaiser-Festlichkeit in Koblenz ausgestaltet war, wurden gestern im Rheinauhafen aus dem Dampfer wieder entfernt. Die Maschinen waren von der Gasmotoren-Fabrik Viehsperre wurde wegen der Maul- und Klauen-Seuche über die Ortschaften Kendenich und Fischenich verhängt nfängers.: B."Wirklicher Geheimer Rath", und dem Namen belaufügende Prädicate, z. B."Excellenz", gleichfalls wegzulassen, also den Herrn Minister des Innern in Berlin","An den Herrn Ober-Präsidenten in Breslau" usw. Der schriftliche Verkehr zwischen Abtheilungen derselben Behörde und je nach Lage der Verhältnisse auch zwischen verschiedenen Behörden, namentlich den an demselben Orte befindlichen ist zu vermeiden, so weit seine Ersetzung durch mündliche Besprechung thunlich erscheint. Nöthigenfalls ist ein kurzer über die Unterredung zu den Acten zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hundertähriges Geschäfts-Jubiläum. Weit über 300 Personen, darunter Vertreter der königlichen Regierung und der Stadt, hatten sich vorgestern Nachmittag im großen Saale des Volksgarten eingefunden, um das hundertährige Bestehen der Firma vom Rath &amp; Bredt zu feiern. Hr. Stadtverordneter Friedrich Schmalbein, einer der Chefs, begrüßte zunächst in herzlichen Worten die erschienenen Gäste und wies dann auf das gute Einvernehmen hin, welches zwischen der Firma und ihren Beamten, Vertretern, Kunden und Arbeitern herrsche. Eine besondere Freude bereite der Jubelfirma die Anwesenheit des Enkels des Mitbegründers der Firma, des Hru. Emil vom Rath, ferner des Vorsitzenden des Rheinischen Zucker-Raffinerie-Verbandes und des Verbandes der rheinischen Industriellen, sowie der Vertreter der staatlichen und städtischen Behörden. Zahllose Telegramme, Briefe und verschiedene Ehrungen seien von auswärts der Firma als Zeichen der Antheilnahme zugegangen; allen sage er den herzlichsten Dank. Das hundertährige Bestehen der Firma sei für dieselbe ein Ansporn und eine Aufforderung, im beginnenden zweiten Jahrhundert rüstig weiter zu streben. Dieses sei aber nur möglich, wenn die Mitarbeiter mit den Chefs treu Hand in Hand gingen. Die Anerkennung der bisherigen treuen Mitarbeiterschaft habe die Firma verandaßt, die Summe von hunderttausend Mark zu stiften, deren jährliche Zinsen den Arbeitern der ZuckerRaffinerie für besondere Leistungen zugewiesen werden sollen. Er hege den innigsten Wunsch, daß die bisherigen guten Beziehungen zwischen der Firma und den Arbeitern fortbestehen möchten zum weitern Blühen und Gedeihen des Unternehmens unter den Segnungen des Friedens. Dem Friedens-Schirmherrn, dem Kaiser, galt sein von der Festversammlung jubelnd ausgenommenes Hoch. Hr. Titus Bredt hielt hierauf eine Ansprache an die vier Silber-Jubilare der Firma, denen er je eine goldene Uhr und einen Geldbetrag überreichte. Der Vertreter der kgl. Regierung, Regierungsrath Gretel, gab seiner Freude Ausdruck über die guten Beziehungen, die zwischen Arbeitgebern und Arbeitnehmern bei der Firma herrschten. Er pries die Füsorge der Chefs für ihre Arbeiter, ermahnte letztere zur weitern einerächtigen Mitarbeit und togntete schließlich auf das Wohl der Firma. Bürgermeister Pelman überbrachte die herzlichsten Glückünsche der Stadt, Hr. van der Typen die des Verbandes der rheinischen Industriellen. Nach mehrern weitern Ansprachen und der Verlesung verschiedener Glückwunsch-Telegramme entwickelte sich in den prächtigen Anlagen des Volksgarten ein Fackelzug nebst Feuerwerk und daran anschrießend der der gemüthlichen Unterhaltung gewidmete Theil des Festes. Es bedarf kaum einer Erwähnung, daß für die Bewirthung der Gäste in sehr ausgiebiger Weise gesorgt war und daß gemeinschaftliche Lieder zur Belebung des Frohsinns das ihrige reichlich beitrugen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
