<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>7</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>352041</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Eheleute Joseph Klinkhammer und Agnes. geb. Graf, Ehrenstrße 17, feierten gestern ihre goldene Hochzeit. Die Nachbarn hatten das Wohnhaus des Jubelpaares festlich geschückt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Reinhöhe am 20. Juli. Morgens 7 Uhr m.53--.02. * Wasserärme am 19. Juni Mitt. 12 Uhr: 17deg, Abds. Uhr: 17 "" 20. Juli. Morgens 7 Uhr: 170 R je hatte gerade für das Ab-- 20 Nummern-- wie interessantes Programm aufgestellt. In kunstgeuäßen Bearbeitungen und präcicester Ausführung kamen zunächst die Ouverturen zur Zauberfloöte und Tell, sowie St. Sans Hause macaire und Brauchstücke aus der Walküre zu Gehör. Der historische Theil des Programmes brachte den beim Pfeifergerichte im vorigen Jahrhundert gespielten Wormser Marsch, Landsknechts-Musik aus dem 15. und 16. Jahrhundert in der Original-Besetzung und endlich Proben französischer Musik von 1610 bis 1870. Sehr verständig ist es, daß Herr Bötte es nie unterläßt, die benöthigten Erläuterungen zu Musikstücken besonderer Art zu geben, die auf den Programmen vornehmer Concerte meist fehlen. Auch die Opern- und Tanzmusik fehlte nicht, und schließlich kam auch die humoristische Musik noch zu Wort; in neuen Variationen über den alten Carneval von Venedig wurde man gewahr, daß die Capelle über ausgezeichnete Solisten verfügt. Außer den zwanzig Programm-Nummern gab es auch noch Zugaben. Der Beifall entsprach den vortrefflichen Leistungen, die einigermaßen beeintraächtigt wurden durch die Unruhe, die das nimmer endende Herbeischaffen von Stühlen und Tischen verursachte. Am 26. soll die Ed. Strauß'sche Capelle aus Wien concertiren, die ja auch hier in bestem Andenken steht. Da Frl. Flora mit Jupiter Pluvius, dem"Regenmacher", bekanntlich auf gespanntem Fuße lebt, so möchte es sich für die Folge empfehlen, bei zweifelhaftem Wetter gleich am Eingang durch Placate bekannt zu geben, ob das Concert im Freien oder im Saale stattfindet. Man könnte auch ein Mal in Erwägung ziehen, ob es sich nicht lohne, an Sonntag-Vormittagen kleine Morgenmusiken einzurichten, da manche scheuen, am Nachmittag in den an der goldenen Ecke herrschenden Trubel sich zu begeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Gestern Vormittag wurde im Bürger-Hospital ein junger Mann aus Bayenthal ausgenommen, welchem in einer dortigen Fabrik ein Fuß schwer verletzt worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
