<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>8</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>352069</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>pünktlich an Breuer, ser Ehernen Kathol. Stadttheil J. Hoffhtuiß Diesem Vorsatze getreu verfolgte Frau Delmar, als die Gäste anfingen, einzutreffen, den jungen Herrn Mauvillon, der zugleich mit seinen beiden Oheimen erschien, mit besonderer Aufmerksamkeit. Einiges Unbehagen verursachte es ihr, daß Paul von den beiden Fräulein Friedrichen mit kältester Zurückhaltung, von Herrn Doctor Zarnow mit einer unhöflichen Nichtachtung behandelt wurde, die geradezu beleidigte. Wie unangenehm war es, daß auch andere die gleiche Beobachtung machen mußten, daß es auch andern nicht entgegen konnte, daß Paul unmittelbar darauf bei Anna seinen Platz einnahm, den er dann fast während des ganzen Abends mit großer Hartäckigkeit behauptete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>meine Gedanken waren nicht weit, Fräulein Zeschwitz," antwortete Paul mit einem beredten Blick."Aber nicht gerade beim Theater. An meiner Zerstreutheit sind Sie schuld." Eine bequeme Ausrede!" spottete Anna."Aber wie kann man ungalante Unaufmerksamkeit besser entschuldigen als durch eine "Sie wollen doch nicht, daß ich mich gegen diese Bosheit vertheidige? Seit ich Sie heute gesehen habe, existiren andere Dinge und Personen für mich nicht mehr. Und Sie wissen es ganz gut. "Wie oft mögen Sie ähnliches zu meiner Freundin Helene ge"D" ein einziges Mal,; betheuerte Paul."Viellicht hälte sie verstände, sich mit solchem Geschmack zu 5 Ueber elektrische Bahnen hielt Hr. Ingenieur Waskowsky von der Firma Felten&amp; Guilleaume in Mülheim a. Nh. am MittwochAbend im Kölner Bezirks-Verein deutscher Ingenieure einen Vortrag. Zunächst behandelte er die mit Elektricitaät betriebenen Vollbahnen, unter denen das Heilmann'sche System eingehend erläutert wurde. Nach einem kurzen Ueberblick über die americanischen Bahnen, welche vermittels bedeutender elektrischer Kräfte große Eisenbahnüge mit normaler Geschwindigkeit vorwärts bewegen, ging der Vortragende auf die eigentlichen Stadtbahnen über. Die Kraftstationen der Stadtbahnen haben meist ähnliche Einrichtungen wie die Centralſtationen für elektrische Beleuchtung. In der Centralstation finden Dampfkessel und Dampfmaschinen zusammen mit den Generatoren für Elektricitaät Aufstellung, welche den für den Betrieb der Bahn erforderlichen Strom erzeugen. Da derselbe für gewöhnlich nur eine Spannung von 550 Volt besitzt, so ist es von größter Wichtigkeit, die Centrale in der Nähe des Mittelpunktes des Verkehrs zu haben, um sich mit den Bahnlinien nach allen Seiten gleich weit ausdehnen zu können. Von der Central- station gehen die Haupt-Speiseleitungen-- welche im Vortrag eingehend behandelt und an Mustern von Kabeln der Firma Felten&amp; Guilleaume und andern Leitungsstellen eingehend erläutert wurden-- auf beliebigen Wegen nach verschiedenen günstigen Punkten, um die Strecken der Bahn mit der Centralstation in Verbindung zu bringen. Bis zu diesen Punkten sind die später eingehend besprochenen Systeme der Oberleitung und Unterleitung und des Accumulatorenbetriebes bisher unübertroffen. Jochalänzend, ihnen und hart trocknend, nicht nachlebend in d verschiedenen garben, in Buchten a 1 Kilo Inhalt, a 2 o per Büchse nur allein zu haben bei Alleine###nomade für Gureutelh: Andreas Lemm, Venloerstraße#1 Der Vortragende ging nun zunächst eingehend auf Vollständige Räumung von Seidenresten zu Kleidern und Blousen aus der letzten Saison zu fabelhaft billigen Preisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schlaumann. 8 Marsilstein 8. Brauttleiderseide.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Preisgekrönt mit 55 Staats-Gold. Med. zu Originalpreisen, vorräthig 10 bekannten Niederlagen Brim kauf unserer Weine beliebe man am obige eingetragene Schutzmarke zu achten. Agenten mit la.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
