<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>7</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>352021</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herr Cardinal-Erzbischof Dr. Philippus Krementz ist gestern Nachmittag um.24 über Kassel nach Wildungen zum Curgebrauch gefahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Eheleute Joseph Klinkhammer und Agnes, geb. Graf, wohnhaft Ehrenstrße 17, feiern am 19. d. das seltene Fest ihrer Goldenen Hochzeit. Der Jubilar ist in Folge seines Berufes eine in weiten Kreisen der katholischen Bürgerschaft wohlbekannte Persönlichkeit, indem er bei mehrern Bruderschaften das Amt eines Pedells versieht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Küster-Jubiläum. Am 1. Juli waren 25 Jahre verflossen, seit Hr. Jacob Kley das Amt des Küsters an der Minoritenkirche angetreten hat. Der Jubilar, welcher in seiner langen Wirksamkeit das Gotteshaus zu neuer Schönheit erstehen sah, hatte sich jede äußere Feier verbeten. Doch ließ der Gesellen-Verein es sich nicht nehmen, den verdienten Jubilar, den Hüter des Grabes des Geſellenvaters Kolping und seines Freundes, des unvergaßlichen Weihbischofs Dr. Baudri, am Vor abend mit einer prächtigen Serenade zu erfreuen. Der Rector der Minoritenkirche, der zugleich Präses des Gesellen-Vereins ist, Hr. Rachen, überreichte Hru. Kley an seinem Ehrentage ein sinniges Geschenk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Flora beträgt morgen Vormittags von 7 bis 1 Uhr der Eintrittspreis pro Person nur 20 Pfg., einschliefßlich der Besichtigung des Aquariums.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Gestern Vormittag fand im Bürger-Hospital ein Arbeiter aus Lindenthal Aufnahme, welcher in einer dortigen Fabrik mit einem Arm in die Transmission gekommen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bauthätigkeit. Nach einer Aufstellung der städtischen Baupolizei wurden in der Zeit vom 16. März bis 15. Juni 643 Baugesuche genehmigt, und zwar zum Neu- oder Umbau von Wohngebaäuden 297, von öffentlichen Gebäuden 6, von Fabriken 14, von sonstigen Baulichkeiten 326. Von den Gesuchen zu Wohngebaäuden betrafen 94 Umbauten und 203 Neu- und Erweiterungs-Bauten. Von letztern entfielen auf Bayenthal 5, Lindenthal 15, Ehrenfeld 26, Nippes 36, Deutz 9, Neustadt 57, Altstadt 55. Die Zahl der Bauabnahmen betrug in der gleichen Zeit 235, die von neu erbauten bzw. erweiterten Wohngebaäuden 177, und zwar in Bayenthal 3, Lindenthal 10, Ehrenfeld 33, Nippes 36, Deutz 4, Neustadt 56, Altstadt 85.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
