<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>8</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>352056</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jahrgeldächtnissß. Heute Morgen um 9 1/2 Uhr celebrirte Herr 4 Jahrgcduc###y,." Ham ein Feierliches Anniversarius für den am 2 August 1835 verstorbenen Erzbischof Ferdinand August v. Spiegel, &amp;am Eisenbahn-Verkehr., Am gestigen Sontag herrschte au Seele Mlanschelang bed uich Aberie) di. Siserng n dem National-Liberalen Verein nach Remscheid, ein Sonderzug mit dem Metallarbeiter-Verein nach Königsdorf, ein Pilgerzug von Mülheim über Hauptbahnhof nach Kevelaer abgelassen. Sämmtliche Züg 8 cher gestrige billige Sonntag führte der goldenen Edke in Fange des aünstigen Wetters wieder ein Mal ganz kolossalen Besuch in. Der Zoo, mische Garten zählte in den Vormittagsstunden bei 20 Pfa. Eintrittsgeld 11,766 zahlende Besucher, Castan's Panopbei 20 Vo. Einst.... L. Targ und der Kurfursien-Garten waren Nachmitags stark besetzt. Un die Zeit nach 4 Uhr konnte man sich durch die Menſchenmenge nur hwer, Laudtreifes Köln. Der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Spar- und Darlehns-Kasse des Landkreises Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gasten's Panoptiteum wurde am Samstag von derindischen Fakir- und werg-Truppe verlassen, die nach Vonn üübergesiedelt sind Aber die Direction hat schon wieder für eine neue Sehenswuürdigen,###g getragen. Es sind zwei Daumling, die ebenfalls dem Wunder lande Indien entstammen: zwei allerliebste braune Püppchen elegantem aber zartem Gliederbau, ein Knabe mit Namen Mann, im Alter von 14 Jahren, der bei einer Größe von 50 Centimeter ganze sieben Pfund wiegt, während sein Schwesterlein, Fatme, o 16 Lenze zählt, es schon auf eine Höhe von 70 Centimeter und ein Gewicht von 8deg Pfund gebracht hat. Der Geburtsort der Knirpse liegt in Birma bei der Hafenstadt Raghu an den Ufern Irawadi. Die beiden Püppchen zeigen sich sehr intelligent und den zweifelsohne bald die Lieblinge der Besucher sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
