<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>8</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>352088</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>ein dortiger Geistlicher sollte einen Knaben in aller Form"gekreuzigt" haben, weil ihm derselbe seinen Canarienvogel getödtet hatte, woran kein wahres Wort war-- zur Vorsicht mahnen lassen sollen. Aber Capua und Sevilla liegen weit ab, und da kann man's schon ein Mal riskiren; daß man da hinten die Köln. Ztg. controlirt, ist ja nicht sehr wahrscheinlich. Indessen gibt es auch in Köln Leute, die sich für solche Mordgeschichten interessiren und gern wissen möchten, was eigentlich daran ist. Im vorliegenden Falle wurde in Sevilla angefragt. Hier die uns freundlich zur Verfügung gestellte Antwort: "Sevilla, 10.Ang.97. Der Leichenhandel, von dem laut deinem Schreiben vom 31. Juli d. J. die Kölner liberalen Blätter berichtet haben, ist eine reine, eben so gehässige wie thöricht ausgedachte Er findung. Unter den zahlreichen Kirchen Sevilla's gibt es keine einzige Peterskirche. Von den berichteten Vorkommnissen weiß hier niemand etwas, weder Behörden noch Privatpersonen. Sie sind auch undenkbar. weil die Leichen der Erwachsenen sowohl wie der Kinder auf dem allgemeinen städtischen Kirchhofe, welcher von der Stadt verwaltet wird, beerdigt werden, und, weil das Staatsgesetz es verbietet, nicht ein Mal zur Vornahme der Einsegnung in die Kirche gebracht werden dürfen. gez. Joseph, Bischof von Sevilla." Nach diesem Schreiben, dessen lateinisches Original vor uns liegt, scheinen die englücklichen Kinder von Sevilla in derselben Grube begraben worden zu sein, wie der italienische Canarienvogel</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sester, Altenmarkt 58. Tel. 2985, Deutz, Freiheitstr. 124, Tel. 141.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wasserärme am 30. Aug., Morgens 7 Uhr 160 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Königliches Amtsgericht, Abtheilung 30.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
