<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>7</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>352036</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der Flora finden heute, morgen und am Sonntag historische Concerte der Capelle Boettger(Karlsruhe) statt. Der kgl. Musikdirector Boeltje, auf dem Gebiete der Militair- und historischen Musik einer der ersten seines Faches, hat bereis 1895 in der Flora mit dem größten Erfolg concertirt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gerettet. Mittwoch-Abend fiel auf der Rheinau ein Schlosser, welcher an den neuen Hafenbauten beschäftigt ist, von der Werftmauer in den Rhein, wurde aber beim Emportauchen von andern Arbeitern glücklich gerettet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein social-demokratisches Sängerfest fand am Sonntag im benachbarten Münhelm a. Rh. statt, wo der Rheinische ArbeiterSängermund sein 6. Bundes-Stiftungsfest feierte. Wie sehr die Social-Demokratie es versteht, auch die geselligen Arbeiter-Vereine (Sänger-, Turner-, Radfahrer-, Raucher-Vereine usw.) in den Denn ihrer Partei-Organisation zu stellen, beweist die Thatsache, daß dieser Arbeiter-Sängermund gegenwärtig 40 Vereine mit über 2000 Mitgliedern umfaßt. Anwesend waren auf dem Sängerfeste u. a.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>So weit das social-demokratische Blatt über die Kunstbegeisterung seiner Genossen. Daß übrigens die Arbeiter-Gesang-Vereine nicht nur in dem sangeslustigen Rheinland so üppig gedeihen, zeigt ein Blick in das Berliner social-demokratische Haupt-Organ, das z. B. in seinem Vereins-Kalender für Mittwoch, den 14. Juli d.., neben 29 social-demokratischen Raucher-Vereinen nicht weniger als 47 Berliner Arbeiter-Gesang-Vereine verzeichnet, welche an dem Abend des genannten Tages Uebungsstunden abhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der hiesige kath. Gesellen-Verein zählte im vergangenen Jahre, dem achtundvierzigstes seit seiner Gründung, 1360 Mitglieder, 970 active und 390 außserordentliche. Seit dem vorigeährigen StiftungsFeste reisten 2250 Vereinsgenossen hier zu, welchen freies Obdach und Zehrung gewährt wurde. Der vom Verein seit langen Jahren eingerichtete Arbeitsnachweis wurde von 7437 Meistern und 2136 Gesellen in Anspruch genommen. Von letztern konnten 1547 hier in Arbeit treten. In der vom Verein gegründeten Sparkasse sind von 650 Mitgliedern rund 70,000 M. hinterlegt worden. Die FachAbtheilungen mit ihren verschiedenen Unterrichts-Cursen für Zuschneider, Decorationsmaler, Vergolder, für graphische Gewerbe usw erfreuten sich sehr reger Theilnahme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueber einen merkwürdigen Schiffbruch berichtet die letzter Tage in Liverpool angekommene Frau des Capitains Christie, des Führers des untergegangenen Schiffes Traveller. Das Schiff befand sich, mit Zucker beladen, auf der Reise von Java nach dem Delaware. Das Schiff war kaum von Java abgefahren, als unter der Besatzung das Fieber ausbrach. Alle ohne Ausnahme litten an demselben. Einer starb nach dem andern und wurde in die See begraben. Ein hollän discher Matrose stürzte sich im Delirium in's Wasser. Am 28. December v. J. starb der Capitain. Schließlich langte das Schiff bei Rodriguez, einer von französischen Creolen bewohnten Insel, au. Nan erlaubte aber die Landung nicht. Bald darauf scheiterte der Traveller. Die noch Lebenden flüchteten sich auf eine wüste Insel. wo sie 22 Tage blieben, bis sie erlöst wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
