<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>6</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>352009</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Am Sonntag den 27. d. M. feiern die Eheleute I. Peter Lörchen und Gertrud Lörchen, geb. Förmer(Brüsteler- straße 46), das seltene Fest ihrer goldenen Hochzeit. Der Jubilar ist 72, die Jubelbraut 68 Jahre alt. Früher haben sie bessere Tage gesehen, durch langwierige Krankheit sind sie aber sehr zurückgegangen, so daß sie sich jetzt in dürftigen Verhältnissen befinden. Wohlthätigen Menschen ist somit Gelegenheit geboten, ein gutes Werk zu verrichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jubiläum. Am morgigen Tage feiert der kgl. Locomotiveührer Hr. Heinrich Lahaye in Ehrenfeld im Kreise seiner Familie sein fünfundzwanzigähriges Dienstjubiläum. Derselbe ist bei seinen Collegen geachtet und beliebt. Er erwarb sich außer der päöstlichen Medaille das Eiserne Kreuz 2. Klasse im Feldzuge 187071. Die ihm von seiner Collegen zugedachte Feier lehnte derselbe bescheiden ab. Möge es dem Jubilar vergönnt sein, noch recht lange Jahre seines schwierigen Amtes zu walten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das hiesige Proviantamt ersucht uns, mitzutheilen, daß dasselbe den Ankauf von Heu mit der bevorstehenden Ernte wieder aufnimmt und denjenigen von Stroh fortsetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>P Dienstähle. In einem Hause an der Erftstraße verschaffte sich Nachts ein Dieb vermuthlich mittels Nachschlüssel Eingang in eine howärts gelegene Wirkstätte und stahl ein dort stehendes Fahrrad Cleveland America Nr. 6365., schwarz lackirt mit blauen Stahlspeichen. -- In Sülz wurden Nachts aus einem unverschlossenen Stalle zwei Ferkel gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einem Reisenden kam auf dem hiesigen Hauptbahnhof eine goldene Uhr mit fein ciselirtem doppeltem Gehäuse nebst goldener Gliederkette im Werthe von zusammen 430 M. abhanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Gesang-Verein Germanis in Lindenthal errang am Sonntag auf dem Sängerfest in Frankfurt a. M. einen zweiten Preis. Die Bewohner Lindenthal's wollen dem Verein bei seiner heute (Dinstag) Abend erfolgenden Rückkehr einen festlichen Empfang bereiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
