<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>7</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>352049</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verhaftet. Wegen Unterschlagung wurden der Oberkellner und das Buffetfräulein eines hiesigen Hotels verhaftet. Ferner wurde in einem hiesigen Hotel eine englische"Miß" festgenommen, die sich mit einem Fremden einlogirte und diesem 280 M. gestohlen hatte. Auch ein Zuhälter der"Miß" wurde gestern Morgen verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Warnung. Am Samstag-Nachmittag 5 Uhr kehrte eine in der Erftstraße im Unterhause wohnende Frau nach Hause zurück und fand einen Mann vor, welcher einen Bund Dietriche bei sich trug. Derselbe aab an, von einer im Unterhause wohnenden Frau mit der Anfertigung von Schlüsseln beauftragt zu sein, was sich als erfunden herausstellte. Der Meusch war jedenfalls ein Einbrecher. Leider wurde versäumt, denselhen durch die Polizei festnehmen zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Gestern Morgen fuhren etwa zwölf Frauenspersonen auf einer Handkarre über den Perlengraben, singend, lärmend und betrunken. Plötzlich schlug der Karren um und die Insassen fielen auf die Straße, wobei eine Frau einen doppelten Beinbruch erlitt. Sie</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Liebstätze. Auf dem Güterbahnhof Gereon wurde von dem Güsterbestätters ein Zweirad 0. 9412) schwarz mit gelben Felgen, entwendet.-- Ein hiesige wohner erlitt bei seiner Rückkehr von einer Radtour Nachts einen Unfall; er stürzte mit dem Rad zu Boden und wurde für einige Augen blicke besinnungslos. Als er dann wieder zur Besinnung kam, war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ertrunken. Gestern Morgen kurz nag 5 Uhrkam ein anständig gekleideter Mann eiligst die Rheingasse herunter gelaufen und sprang am Leystapel, gegenüber dem Criminal-Commissariat, in den Rhein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ehrenfels 20 F 119". Iun der verflossnen Nacht zog bier eine Rotte von 15 Personen singend und Unfug verübend über die Straße Steinwürfen getroffen worden und erunt eine Verletzung am die ihn für einige Zeit dienstundähig macht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kölner Liederkranz. Vom herrlichsten Wetter begünstigt trat mit dem Vereine und weiter gings nach Frankfut.,. eichh, beust von den Viel-Aitgsche den Gandikrtercbel., Hesgage Das Couper(egenisch zuei Conzert- uisetrger Kziaue Gehertelt aufgenommen wurden. Die Stimmen klagen..u.... 1. Main scheidt's kundiger Leitung kam das vorzügliche Material des Vereins Dor: Kaste, Kat, mlngeniegz er. Seusen Geselschernte e cle nicht eher nachlaß, bs der Verein eine Zugabe machte, Im zweiten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Machts. dem Directer der Nauheimer Curcapelle, zum Vortrage, Spalte sang de Lache Sece eau don aih die die u. Be.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
