<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>8</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>352059</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Selbstmord. In seinem Bureau im Eisenbahn-Direction gebäude erschoß sich gestern Mittag ein technischer Eisenbahn-Stations- diätar, wahrscheinlich in Folge einer Geistesstörung. Ein auf seinem Pult liegendes Blättchen Papier enthielt u. a. die Bemerkung:"Mein lieber Sohn! Die Kreuzblume ist im Begriffe herunterzufallen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hr. Schulrath Johann Modemann, Seminar-Director in besuchte er die Domschule, deren treflichen Hauptlehrers Breuer stets dankbar gedachte, und trat nach Entlassung aus der Schule in den Kölner Präparanden-Cursus ein, in welchem er die nothige Vor, Unnöthige Beunruhigung. Zwei Kaufleute, welche in dem gegenüber dem Dom gelegenen Hotel St. Paul logirten, besichtigten vorgestern Abend die herrlichen Dothürme von ihrem Hotel aus mittels eines Fernrohres. Wie sie behaupten, entdeckten sie an der südlichen Kreuzblume einen Riß und benachrichtigten hiervon sofort Herrn Dompropst Dr. Berlage, damit einem etwa drohenden Englück vorgebeugt werde. Der Hr. Dompropst setzte sich denn auch sogleich mit der Feuerwehr und der Polizei-Behörde in Verbindung, worauf erstere den ganzen Vorplatz am Domkloster durch ein großes Seil absperrte und die Polizei die Nacht hindurch besondere Wachtposten dort aufstellte. Gestern Morgen gegen 7 Uhr schickte dann der Herr Dompropst einen Arbeiter auf den Thurm, um den Sachverhalt näher zu prüfen, und das gleiche geschah gegen 8 Uhr von Seiten des inzwischen benachrichtigten Dombaumeisters Herrn Geheimrath Voigtel. Von beiden Arbeitern wurde nun gemeldet, daß kein Fehler an der oben erwähnten Kreuzblume zu entdecken sei, und auf Grund dessen wurde die Sperre wieder aufgehoben. So ist der wirkliche Sachverhalt, und was haben nun die beiden Kaufleute gesehen? Anscheinend eines der kupfernen Bänder, welche die weit auskragenden Blätter der Kreuzblume umschließen und neben der Festigung der letztern zugleich zur Ableitung des Blitzes dienen. Und daher die ganze Aufregung und Beunruhigung, die zum Ueberfluß durch eine Notiz in der gestrigen zweiten Morgen-Ausgabe der Köln. Ztg. auch noch in die Welt hinausgetragen wird! Wir wollen nicht annehmen, daß die Urheber sich einen schlechten Witz haben leisten wollen, obschon der Verdacht nahe liegt; es wäre doch eine sehr ernste Sache, mit der sie ein leichtfertiges Spiel getrieben hätten. Wer kein Sachverstaändiger ist, sollte aber in solchen Fällen auch in seine eigene Beobachtung kein zu großes Vertrauen setzen und dadurch weitere Kreise beunruhigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Preisbewerbung für Tonünstler. Bei der dieseährigen Preisbewerbung der Giacomo Meyerbeer-Stiftung für Tonünstler ist das Stipendium im Betrage von 4500 M. zu einer achtzehnmonatlichen Studienreise dem Musiker B. Köhler zu Köln zuerkannt worden Für die Besucher des Siebengebirges dürfte eine Neuerung von großem Interesse sein, welche die Eisenbahn-Verwaltung mitten in der Reise-Saison getroffen hat. Der an Sonntagen und Festtagen, sowie Mittwochs um.48 Nachm. ab Köln-Hauptbahnhof nach dem Siebengebirge abfahrende Zug 116 a endigte bisher seine Fahrt in Königswinter und fuhr Abends von dort wieder zurück. Am vorigen Sonntag wurde indeß der Zug zum ersten Mal nach Linz weitergeührt, und zwar soll diese dankenswerthe Neuerung für diesen Sommer beibehalten werden. Dadurch ergeben sich folgende neue BahnVerbindungen für die Stationen zwischen Königswinter und Linz. Der, wie bisher,.48 Nachm. von Köln abfahrende Zug ist.32 in Königswinter,.41 in Rhödorf,.46 in Honnef,.54 in Unkel, .59 in Erpel und.4 in Linz. Abends fährt der Zug 117a von Linz.46. ab Erpel.52, ab Unkel.58, ab Honnef.5, ab Rhödorf.10, ab Königswinter.20 und ist.50 in Köln. Man darf wohl hoffen, daß diese Zugverbesserung fortan gleich im SommerFahrplan Aufnahme findet, denn Fahrplan-Aenderungen inmitten der Saison haben immer das Mißliche, daß sie einem großen Theile der Reisenden nicht zur Kenntnisß gelangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
