<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>7</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>352029</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durchreisende. Der Kronprinz von Italien traf nebst Gemahlin und Gefolge gestern Mittag mit dem Schnellzuge 12.8, von Amsterdam kommend, auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein und fuhr mit dem Baseler Schnellzuge um 12.33 nach Mailand weiter. Ein Empfang fand nicht statt, da die Reise im Incognito erfolgte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Flora wird der bekannte Componist Koscht, der gegenwärtig mit einem Sänger-Quintett eine Concertreise durch Deutschland unternimmt, am Montag und Dinstag Concerte veranstalten. Der beliebte Wiener Componist, dessen Lieder gerade im sangesfrohen Rheinland stets die freundlichste Aufnahme gefunden haben, hat an alle Gesang-Vereine folgenden Brief gerichtet:"Liebe Sangesbrüder! Bevor ich mich vom öffentlichen Leben zurückziehe, erachte ich es noch als angenehme Pflicht, während meiner heurigen Ferien jene Gegenden zu bereisen, wo man bereits seit einem Vierteljahrhundert meinen bescheidenen Liedern eine große Sympathie entgegengebracht hat, und gerade hier wurden die Kärtnerlieder stets in herzlicher Weise gepflegt und vorzüglich zur Aufführung gebracht. Es fanden geradezu Musteraufführungen meiner Lieder statt. Mit bescheidenen Kräften, mit einem Quintett, komme ich nun in die Gegend, um durch das Lied meinen wärasten und innigsten Dank allen den liebwerthen Sangesbrüdern hier abzustatten, die mir seit vielen Jahren so viel Freude und Ehre erwiesen haben. Mögen darum unsere Leistungen in erster Linie als Freundschaftsbezeugungen angesehen werden."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vorgebirgsbahn. Wie in der am Mittwoch stattgefundenen General-Versammlung der Actien-Gesellschaft der Vorgebirgsbahn Köln Bonn mitgetheilt wurde, soll die Theilstrecke Bonn-Brühl am 1. August d. J. dem Verkehr übergeben werden. Betreffs der Linie Brühl-Köln hofft man die noch ausstehenden Schwierigkeiten in kürester Frist zu beseitigen, so daß die Eröffnung auch dieser Strecke, une damit der ganzen Bahn am 1. October erfolgen kann. Als Ausgangsbzw. Endpunkt ist in Köln zunächst der Barbarossaplatz vorgesehen; doch sollen Marktüge bis zum Heumarkt durchgefuührt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ferien-Colonieen. An den Ferien-Colonieen sowohl wie auch an den Milchstationen, welche der Verein für Ferien-Colonieen in den kommenden Ferien wieder einrichtet, können nach einem Beschlusse des Vorstandes auch in diesem Jahre wieder zahlende Kinder theilnehmen. Die Ferien Colonieen werden auf 21 Tage im Sieg- und Bröthal, die Milchstationen in der Umgebung der Stadt errichtet. Wie vortheilhaft erstere auf den Gesundheitszustand der Kinder wirken, erhellt am deutlichsten aus der Thatsache, daß die Zunahme an Körpergewicht bei den Ferien-Colonisten des vergangenen Jahres im Durchschnitt 3,75 Kilogramm betrug. Für die Ferien-Colonieen sind 40., für die Milchstationen 6 M. pro Kind zu zahlen. Anmeldungen nehmen die Rectoren der Volksschulen entgegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Kneipp-Verein(Section Köln) veranstaltet am Sonntag den 11.., Morgens 11 Uhr, im Isabellen-Saale des Gürzenich eine Trauer-Feier zu Ehren des verstorbenen Prälaten Kneipp, zu der alle Verehrer des Dahingeschiedenen Zutritt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Neue Bilder im Köluischen Kunst-Verein(Museum).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im Kunstgewerbe-Museum an der Rechtschule ist gegenwärtig der silberne Tafel-Aufsatz ausgestellt, der als das Hauptstück des städtischen Rathssilbers bei dem Festmahl im Gürzenich am 18. Juni auf der Kaiſertafel zur Verwendung gelangte. Der in Form eines gothischen Taufbrunnens gebildete Tafel-Aussatz ist von Herrn Stadtbaurath Heimann entworfen und in der Werkstatt des Hofgoldschmiedes G. Hermeling ausgeführt. Das sechsfach ausgebauchte Brunnenbecken ruht auf einem von Löwen und Greifen getragenen Unterbau, an welchem unter gothischen Baldachinen sitzend die Gestalten der drei Kaiser: Friedrich III., Maximilian I. und Karl V. angebracht sind, welche als Gäste der Stadt Köln im Gürzenich geweilt haben. Neben ihnen halten stehende Pagen ihre Wappenschilder. Das Becken selbst ist bei einem Durchmesser von 46 Centimeter in durchsichtigem Email a jour ausgeführt, ein schwieriges Verfahren, das in so großem Maßstabe bisher noch niemals zur Verwendung gelangt ist. Die Sextanten der Schale zeigen in farbigem Email abwechselnd den Reichsadler und das von Löwe und Greif gehaltene Stadtwappen. Den Rand des Beckens bekrönt die alte Stadtmauer mit getreuen Nachbildungen der noch vorhandenen und bereits verschwundenen Thürme und Thorburgen. Darunter ist das Becken umzogen von einer Ranke, in welche allerlei Gethier und reizvolle Figuren von Jägern und Fischern eingeordnet sind. Auf der von sechs Streben gestützten Mittelsäule, an welcher die Brunnenrohre münden, stehen die heiligen drei Könige unter einem durchbrochenen gothischen Thürmchen, jeder sein Krönlein vor sich tragend. Die oberste Spitze bilden Reichsadler und das flatternde Stadtbanner aus Email a jour. Das Silber ist durchgehends vergoldet. Die Gesammteöhe des prächtigen Kunstwerkes betragt 55 Centimeter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
