<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>8</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>352073</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Liste der stimmberechtigten Bürger liegt von gestern bis Ende dieses Monats im alten Postgesäude(Glockengasse) Zimmer 16 zur Einsichtnahme auf. Gemäß derselben beträgt die Zahl der Wahlberechtigten unserer Stadt 35,108 gegen 35,212 in 1896. Die erste Klasse zählt 278 gegen 313 im Vorjahre und 330 in 1895; die zweite Klasse 2206 gegen 2598 im Vorjahre und 2281 in 1895; die dritte Klasse 32,624 gegen 32,301 im Vorjahre und 28,734 in 1895 Die Wahlberechtigten sind somit gegen das Vorjahr in der ersten Klasse um 35, in der zweiten um 392 zurückgegangen, während der Zuwachs derselben in der dritten Klasse 323 beträgt. Der Höchst besteuerte hiesiger Stadt ist der Banquier Frhr. Alb. v. Oppenheim der Höchstbesteuerte im Vorjahre war der inzwischen verstorbene Buchdruckerei-Besitzer Hr. Aug. Neven-DuMont. Der höchste Steuersatz, welcher in Köln gezahlt wird, beträgt 52,559 M. gegen 54,755 M. im Vorjahre. Die erste Klasse schließt nach unten ab mit einem Steuerbetrage von 3243 M. gegen 2816 M. im Vorjahre. Die zweite Klasse beginnt mit 3230 M. und endet mit 545., im Vorjahre 2815 M. bis 523 M. Der dritten Klasse gehören alle Steuerzahler von 545 M. bis 4,63 M. an, im Vorjahre 522 M. bis 5,25 M. Beim Nachsehen der Liste empfiehlt es sich, den Steuerzettel mitzubringen, da die Liste(vier große Folio-Bände) nach Steuersätzen aufgestellt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine social-demokratische Partei-Versammlung wurde Sonntag-Nachmittag im Saale der Wwe. Ehlen in Nippes abgehalten. Es handelte sich zunächst um die Fortsetzung der Berathung über die Frage der Betheiligung an den Landtagswahlen. Hierzu wurde folgende Resolution angenommen:"Eine allgemeine Betheiligung an den preußischen Landtags-Wahlen empfiehlt sich nicht, jedoch ist die Aufhebung des Kölner Partei-Beschlusses, welcher jegliche Betheiligung an den Landtags-Wahlen ablehnt, wünschenswerth. In allen Wahlkreisen, wo dieses möglich ist, tritt die Social-Demokratie unter Ausschlußß aller Compromisse selbständig in den Wahlkampf ein; überall dort, wo dies nicht möglich, dagegen Aussicht vorhanden ist, daß durch das Eingreifen der Social-Demokratie ein junkerlichen Reactionair verdrängt und durch einen Vertreter der linksstehenden Parteien ersetzt werden kann, ist den Genossen die Stimm-Abgabe für letztern zu empfehlen." Der zweite Punkt der Tagesordnung betraf die Frage der Betheiligung an den Kölner Stadtraths-Wahlen. Hr. Hofrichter trat entschieden für eine Betheiligung ein. Das wenig günstige Ergebnißß der Betheiligung an den vorigen StadtverordnetenWahlen dürfe nicht muthlos machen. Selbst wenn kein directer Erfolg erreicht werde, so bringe doch jede Agitation Vortheil für die Partei. Der Vorsitzende, Hr. Rieger, sowie verschiedene andere Redner sprachen sich gegen eine Betheiligung an den Stadtraths-Wahlen aus. Es sei ganz ausgeschlossen, einen Candidaten durchzubringen. Schließlich beschlossß man, von einer Wahlbetheiligung in diesem Jahre abzusehen. Als Candidat für die nächste Reichstag-Wahl wurde Hr. Redacteur Adolf Hofrichter aufgestellt und als Delegirter für Köln zum Hamburger Partei-Tag Hr. Giesbach gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Selbstmord. Am Sonntag-Abend erschoß sich in einer hiesigen Logie-Wirthschaft eine etwa 25 Jahre alte unbekannte Frauensperson. Die Kleidung bzw. Wäschestücke waren theils mit den Buchstaben E.., F. J. und E. I. gezeichnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, Flur 35 Nr. 2564 18, Brüsselerstraße, Garten, 6,66 Ar groß, 4,17 Thlr. Reinertrag, 2. Köln, Flur 34 Nr. 1607/133, Zülpicherplatz 3, Wohnhaus mit Anbau und Hofraum, 2,29 Ar groß, 3500 Mark Nutzungswerth; 3. Köln, Flur 37 Nr. 928/146, Hansa-Ring 70, Wohnhaus mit Anbau und Hofraum, 2,74 Ar groß, 3500 Mark Nutzungswerth; 4. Köln, Flur 33 Nr. 1030/102, Sachsen-Ring 12, Wohnhaus (Villa) mit Garten, 4,01 Ar groß, 3600 Mark Nutzungswerth, eingetragener Eigenthuümer sämmtlicher voraufgeführten Grundstücke: Kaufmann und Holzändler Joseph Hewel zu Kölnehrenfeld; 5. a. Köln, Flur T Nr. 705/183, Vorgebirgsstraße 43, Wohnhaus mit Anbau und Hofraum, 2,80 Ar groß, 2550 Mark Nutzungswerth;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, Flur T Nr. 706/183, Loreleystraße 26, Wohnhaus mit Anbau und Hofraum,.80 Ar groß, 1950 Mark Nutzungswerth; eingetragener Eigenthuümer: Fabrikbesitzer Peter Johann Kaufen zu Bonn; 6. Köln, Flur 25 Nr. 758/75, Komödienstmaße 38, Wohnhaus mit Anbau und Hofraum, 3,47 Ar groß, 8400 Mark Nutzungswerth, eingetragene Eigenthuümer: Kaufmann Hubert Eller zu Horrem, Kreis Bergheim, und Jakob Hubert Wagner, Redacteur zu Köln, beide zur eingetheilten Hälfte, am 5. October 189., Vormittags 10 Uhr, vor dem unterzeichneten Gericht-- an Gerichtsstelle-- Zimmer 85b, Justizgesände, westlicher Flügel, erster Stock, versteigert werden. un avais Auszug aus der Steuerrolle, beglaubigte Abschrift des Grundbuchblatts. Grundbuchartikels, etwaige Abschätzungen und andere die Grundstücke betreffende Nachweisungen, sowie besondere Kaufbedingungen können in der Gerichtsschreiberei der Abtheilung 30 eingesehen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
