<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>8</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>352068</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unterstützung der Ueberschwemmten. Vor Eintritt in die Tagesordnung der gestrigen Sitzung der Stadtverordneten wurde ein aus der Versammlung gestellter und von zahlreichen Stadtverordneten unterzeichneter Antrag einstimmig angenommen, für die Unterstützung der üüberschwemmten Gebiete Deutschlands 50,000 Mark aus dem Reservefonds der Stadtkasse zu bewilligen. Der Herr Oberbürgermeister wurde ermächtigt, die genannte Summe sofort an die Centralstelle in Berlin abzuaühren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps nachfolgende Stellen zu besetzen. Aachen, kgl. Polizei-Direction, Schutzmann, 1000 M. Anfangsgehalt, sowie 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich und freie Dienstkleidung(Uniform), Höchstgehalt 1500., während der Probezeit nur eine Remuneration von 1000 M. jährlich. Aachen, kgl. Haupt-Zollamt, Grenzaufseher, 1000 M. Gehalt, 180 M. Wohnungsgeldzuschuß, sowie 80 M. Dienstbekleidungszuschuß und 200 M. widerrufliche Stellenzulage jährlich, Gehalt steigt auf 1500 M. jährlich; Bewerbungen an die kgl. Provincial-Steuerdirection Köln. Brüggen, kgl. Haupt-Zollamt Kaldenkirchen, Grenzaufseher, 1000 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß, sowie 80 M. Dienstbekleidungszuschuß und 180 M. widerrufliche Stellenzulage jährlich. Gehalt steigt auf 1500 M. jährlich; Bewerbungen an die kgl. Provincial-Steuerdirection Köln. Ehrenbreitstein, Bürgermeister-Amt, Polizeisergent, 1005 M. Gehalt jährlich einschliefßlich Kleidergeld; die Stelle ist nicht pensionsberechtigt. Eupen, kgl. Haupt-Zollamt Aachen, Grenzaufseher, 1000 M. Gehalt und 108 M. Wohnungsgeldzuschuß, sowie 80 M. Dienstbeklei dungszuschuß und 200 M. widerrufliche Stellenzulage jährlich, Gehalt steigt auf 1500 M. jährlich; Bewerbungen an die kgl. Provincial- Steuerdirection Köln. Herkenrath, kgl. Haupt-Zollamt Nachen, Grenzaufseher, 1000 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß, sowie 80 M. Dienstbekleidungszuschuß und 200 M. widerrufliche Stellenzulage jährlich, Gehalt steigt auf 1500 M. jährlich; Bewerbungen an die kgl. Provincial-Steuerdirection Köln. Herzogenrath, kgl. Haupt-Zollamt Aachen, zwei Grenzaufseher, Einkommen wie vorhin; Bewerbungen an die kgl. Provincial-Steuerdirection Köln. Hinterhausen, kgl. Haupt-Zollamt Malmedy, Grenzaufseher, Einkommen wie vorhin; Bewerbungen an die kgl. Provincial- Steuerdirection Köln. Köln, Ober-Bürgermeisteramt, Aufseher der Straßenreinigung, während der Probezeit monatlich 100 M. Diäten, nach der Anstellung 1400 M. Gehalt jährlich, steigend bis zum Höchstbetrage von 2100.; die zurückgelegte Militairdienſtzeit kommt als pensionsähige Dienstzeit in Anrechnung. Köln, Ober-Bürgermeisteramt, Polizeisergent, während der Probezeit monatlich 110 M. Diäten. nach der Anstellung 1400 M. Gehalt jährlich, steigend bis 2100 M. jährlich und freie Uniform; die Militairdienſtzeit kommt bei der Pensionirung nach den desfallsigen Bestimmungen in Anrechnung. Köln, kgl. Polizei Präpsidium, fünf Schutzänner, je 1000 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß, sowie freie Dienstbekleidung, Höchstgehalt 1500 M. jährlich; Bewerber, welche noch im activen Militairdienst stehen, erhalten den Vorzug. Kohlscheid, kgl. Haupt-Zollamt Nachen, Grenzaufseher, 1000 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß, sowie 80 M. Dienstbekleidungszuschuß und 200 M. widerrufliche Stellenzulage jährlich, Gehalt steigt auf 1500 M. jährlich; Bewerbungen an die kgl. Provincial-Steuerdirection Köln. Millen, kgl. Haupt-Zollamt Kaldenkirchen, Grenzaufseher, 1000 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß, sowie 80 M. Dienstbekleidungszuschuß und 180 M. widerrufliche Stellenzulage jährlich, Gehalt steigt auf 1500 M. jährlich; Bewerbungen an die kgl. Provincial-Steuerdirection Köln..-Gladbach, Ober-Bürgermeisteramt, Polizeisergent, für Verheirathete 1275 M. und Unverheirathete 1225 M. Gehalt jährlich und freie Dienstkleidung, Gehalt steigt bis 1675 M. jährlich; bei der Pensionirung wird die Hälfte der Militairdienſtzeit angerechnet..-Gladbach, Bürgermeisteramt.-Gladbach Land, zwei Polizeidiener, je 1000 M. Anfangsgehalt, steigend bis 1200 M. und 50 M. Kleidergeld jährlich; die Stellen sind vorläufig nicht pensionsberechtigt. Odenkirchen, Bürgermeister-Amt, Kassenbote und Vollziehungsbeamte, 1100 M. Gehalt jährlich, steigend bis 1500 M. jährlich; die Stelle ist nicht pensionsberechtigt. Recht, kgl. Haupt-Zollamt Malmedy, Grenz-Aufseher, 1000 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß, sowie 80 M. Dienstbekleidungszuschuß und 200 M. widerrufliche Stellenzulage jährlich, Gehalt steigt auf 1500 M. jährlich; Bewerbungen an die kgl. Provincial-Steuerdirection Köln. Rodt, kgl. Haupt-Zollamt Malmedy, Grenzaufseher, Einkommen wie vorhin; Bewerbungen an die kgl. Provincial-Steuerdirection Köln. Seffeln, kgl. Haupt-Zollamt Kaldenkirchen, Grenzaufseher, 1000 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß, sowie 80 M. Dienstbekleidungszuschuß und 180 M. widerrufliche Stellenzulage jährlich, Gehalt steigt auf 1500 M. jährlich; Bewerbungen an die kal. Provincial-Steuerdirection Köln. Sich, Bürgermeisteramt Sieglar, Nachtwächter, 200 M. Gehalt jährlich; die Stelle ist nicht pensionsberechtigt. Wandern, kgl. Amtsgericht, Lohnschreiber, 40 Pfg. für die Stunde. Thoffraix, kgl. HauptZollamt Malmedy, Grenzaufseher, 1000 M. Gehalt nebst 60 M. Wohnungsgeldzuschuß, sowie 80 M. Dienstbekleidungszuschuß und 200 M. widerrufliche Stellenzulage jährlich, Gehalt steigt auf 1500 M. jährlich; Bewerbungen an die kgl. Provincial-Steuerdirection Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vermißt wird seit Dinstag der dreizehnährige Knabe Joseph Hack aus der Steinstraße. Derselbe war bekleidet mit einem gräulichen Anzug, schwarzen Strümpfen und schwarzem Hut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Allgemeine deutsche Organisten-Verein, dessen Sitz in Köln sich befindet, hält am 6. October hierselbst seine Hauptversammlung ab. Der Verein, welcher vor vier Jahren in einer großen Versammlung katholischer Organisten zu Köln geründet wurde, verfolgt den Zweck, neben der ideellen Hebung des Organistenstandes auch die Aufbesserung in materieller Beziehung zu fördern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln-Bickendorf, 11.Ang.97. Am Sonntag-Nachmittag veranstaltete der Gesangchor des Bickendorfer Arbeiter-Vereins einen Ausflug nach dem benachbarten Waldorf bei Sechtem. Obschon das Wetter zeitweise regnerisch war, hatte sich doch eine schöne Anzahl von Theilnehmern mit ihren Frauen eingefunden. Von Station Sechtem begann die Fußtour, und unter den Gesängen von muntern Marsch- liedern hatte man bald die herrliche Waldesöhe von Waldorf erreicht, wo sich die schönsten Aussichten in die Ferne darboten. Im Saale der Wittwe Grüsgen war für die nöthige Erfrischung mit Kaffee und Backwerk in reichlichem Maße Sorge getragen. Um die Erheiterung der Theilnehmer machte sich insbesondere der Dirigent des GesangVereins, Herr P. Bölinger, verdient.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kirchliches. Entgegen den von verschiedenen auswärtigen Zeitungen gebrachten beunruhigenden Nachrichten über den Gesundheitszustand Sr. Eminenz des Herrn Cardinal-Erzbischofs können wir bestimmt versichern, daß das Befinden desselben durchaus zufriedenstellend ist, wenn auch die Beschwerden zunehmenden Alters ihn an der Vornahme längerer amtlicher Functionen behindern. Se. Eminenz erfreuen sich großer geistiger Frische, wie dieses bei dem Empfange der 74 Neopresbyter vorgestern Nachmittag zur Freude aller Anwesenden ersichtlich war."Der greise Kirchenürst gab bei dieser Gelegenheit seiner herzlichen Freude über die große Zahl der neugeweihten Priester Ausdruck. Den Verhandlungen der am 17. d. M. in Fulda zusammentretenden Conferenz der preußischen Bischöfe werden Se. Eminenz mit Rücksicht auf die Anstrengungen der Reise voraussichtlich nicht beiwohnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Nachweisung der Markt- und Laden-Preise In den Marktsädten Köln, Bonn u. Mülheim a. Rh. während des Monats Juli 1897. A. Marktpreise: Weizen M. 16,06, 16,75, 17,00, Roggen 12,34, 12,10, 12,75, Gerste 00.00, 15.45, 00.00, Hafer 13,71, 13.44, 00,00, Erbsen 19,94, 21,00, 17.50, Bohnen 23.46, 24.00, 20.50, Linsen 30.22, 29.00, 20.00, Kartoffeln.02,.50,.44, Richtstroh 4,45, 4,73, 4,99, Krummstroh 3,26, .36,.90, Heu 6,33, 7,25,.77, Rindfleisch im Grosshandel 112,25, 120.00, 129.00 die 100 Kil., desgleichen von der Keule.45,.50, .40, desgleichen vom Bauch 1,15,.25,.30, Schweinefleisch 1,59,.45, .65, Kalbfleisch.37,.40,.40, Hammelfleisch.29,.25,.35, Speck .49,.,40, 1,65, Butter.23,.30, 2,22 das Kil.; Eier 5,06, 5,30, 4,88 die 60 Stück: Milch.20,.20, 0,18 das Liter. B. Ladenpreise: Brod M. 0,19,.17,.17, Weizenmehl 0,31,.32,.26, Roggenmehl.27, .28,.26, Gersten-Graupen 0,35, 0,32,.30, Gersten-Grütze O,0O. O. 25, .55, Buchweizen-Grütze.OO. O,32, O,27. Hafer-Grütze Hirse.42,.42..40, Reis, Java.44,.42,.35, roher.56,.40,.40, desgl. gelber gebrannter.25, 3,00,.90, Salz .20,.20,.16, Schweineschmalz.42,.40,.35, Rinder-Nierentalg .65,.80, 1,00 das Kil.; Essig, gewonnlicher.13,.10,.10, WeinEssig.26, 0,30,.20 das Liter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
