<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>8</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>352076</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Stadtgarten findet heute Abend ein Wohlthätigkeitsconcert zum Besten der Unterstützungskasse für Unteroffizier-Familien im Falle eines Krieges statt. Die Schlußnummer bildet das beliebte Schlachten-Potpourri von Saro. Eintrittsgeld wird nicht erhoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>haus aufgenommen. Der Grund des Selbstmordversuche soll sein, daß ## er im hiesigen Justizgesäude, wo er mit Actenheften beschäftigt war, Liebstähle begangen haben soll, welche dieser Tage entdeckt worden seien. Es ist noch Hoffnung vorhanden, das Leben des jungen Mannes zu erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hause am Hansa-Ring ein Anstreicherstuhl, welcher über der zweiten Etage hing, auf die Straße. Ein junger Anstreicher, welcher mit herunter# stürzte, erlitt einen Schädelbruch und andere Verletzungen, so daß sein Leben gefährdet ist. Das Seil, an welchem der Stuhl hing, war ge#rissen; es soll in sehr schlechtem Zustande gewesen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Stommeln, 19.Aug.97. Am Mittwoch-Morgen wurde in der # Nähe unseres Ortes auf der im Bau begriffenen Eisenbahn Köln* Grevenbroich ein Bremser überfahren und blieb sofort todt. Ein ##gleiches Englück mit demselben Ausgange ereignete sich dort am Mitt## woch voriger Woche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>E Kirchliches. Gestern Morgen begann in ver--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>." Cunibert die Kevelaerische Andacht. Um 6 1/2 Uhr zog Male-- die Vüiger Proersion u..athen Theil. Die Bilger tressen darunter 100 Männer, nahmen an derselben Theil ter 100 Manner, nahmen an verscumn####rh# ihr am Samstag-Mittag in Kevelaer und am Dinstag-Abend gegen 7 Uh wieder in Köln ein.-- Hr. Kaplan F. Schiffers, Freitag den 20. August 1897, Nachmittags 4 Joseph in Düsseldorf, wurde zum Kaplan an gasse ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Freitag den 24. und Donnerstag den 30. September d.., Vormittags 8 1/2 und Nachmittags 3 Uhr im städtischen Leihhause</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
