<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>8</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>352075</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der König Tschulalongkorn von Siam trifft am Sonntag den 22. d. M. früh mit großem Gefolge hier ein und nimmt im Hotel du Nord Wohnung. Von hier aus gedenkt er auf einem von der Köln-Düsseldorfer Dampfschifffahrts-Gesellschaft gestellten Salonboot den Rhein zu bereisen und wird Sonntag, Abends etwa um 10 Uhr, an der Dampfer-Haltestelle in Biebrich eintreffen. Von dort aus wird sich der König mittels des ihm in ganz Deutschland zur Verfügung steyenben Extrazuges nach Wiesbaden begeben, um im Hotel Kaiserhof zu übernachten. Der König wird von seinem ältesten Sohne, dem Kronprinzen-Thronfolger, und etwa 20 Herren, darunter auch dem siamesischen Gesandten am Berliner Hofe, begleitet sein. Montag-Nachmittag 5 Uhr erfolgt die Abreise nach Frankfurt. Von dort aus begibt sich König Tschulalongkorn nach Dresden zum Besuche des sächsischen Königshofer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sonderzug. Der vorgestern Abend.35 Uhr nach Basel gefahrene Zug war mit 600 Personen besetzt, wovon 250 die zweite, und 350 die dritte Wagenklasse benutzten. Der Zug wurde in zwei Abtheilungen gefahren. Knapp ein Drittel der Reisenden fuhr nach Straßburg, die andern alle bis Basel. 8</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. Am Dinstag-Nachmittag entstand in einer Polterei an der Zülpicherstraße Feuer, welches reichliche Nahrung fand und in Folge dessen größere Ausdehnung annahm. Die städtische Feuerwehr beschränkte das Feuer auf seinen Herd, war jedoch einschliefßlich der Aufräumungsarbeiten etwa drei Stunden an der Brandstelle beschäftigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>-- Gestern Mittag wurde die Wehr zur Löschung eines Schornsteinbrandes nach der Moltkestraße gerufen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestern Nachmittag gegen 3 Uhr entstand in dem Schuppen einer Ruß- und Farbwaaren-Fabrik an der Raderthalerstraße, welcher mit Rohmaterial gefüllt war, auf bis jetzt unaufgeklaärte Weise Feuer, welches in Folge der reichlichen Nahrung sich schnell ausdehnte. Die städtische Feuerwehr mußte das feuer, das im übrigen auf seinen Herd beschränkt blieb, ausbrennen lassen, so daß der Schuppen bzw. das Dach desselben zerstört wurde Der Schaden wird einige hundert Mark betragen. Der Fabrikbetrieb ist in keiner Weise gestört. Das Feuer wüthete ungefähr fünf Viertel stunden, indeß war die Wehr noch bis zum Abend mit den Auf räumung-Arbeiten beschäftigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Feuer. Ein hinter dem Aehrenfelder Kirchhofe belegener Schober welcher 90--100 Centner Heu enthielt, ist abgebrannt. In der Nähe spielende Kinder bemerkten vor Ausbruch des Brandes, daß drei junge Leute sich an dem Schober zu schaffen machten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall-Versicherung. Gestern fanden hier seitens der Arbeiter-Vertreter der Section 2 der Buchdrucker-Genossenschaft(Rheinlandgeneral-Versammlung der Eine recht erfreuliche Anzahl Präsides der christlichen JugendVereine war aus den verschiedensten Gegenden unseres Vaterlandes heute Morgen im Gartensaale des Fränkischen Hofes versammelt, um über die so wichtige Frage der Leitung der Jugend nach ihrer Entlassung aus der Schule zu berathen, ihre Erfahrungen auszutauschen und neue Anregung und Begeisterung zu schöpfen. Um den göttlichen egen auf die Berathungen herabzuziehen, war Morgens um 8 Uhr u hohen Dome am Dreiönigen-Altar von Herrn Domcapitular Dr. Velten das h. Meßopfer gefeiert worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>B. weniger sparen wie Fabrik-Arbeiter, weil erstere gewöhnlich nichts verdienen. Ebenso hängt die Möglichkeit des Sparens von den Familien-Verhältnissen ab, je nachdem der Jüngling allein steht oder Familien-Angehörige mit unterstützen muß. Es soll nicht geduldet werden, daß die jugendlichen Arbeiter ihren Eltern nur Kostgeld zahlen, um dann das Uebrige sparen zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Sommerdienstkleidung für Postbeamte. Die schon seit Jahren im Reichstage der Reichs-Postverwaltung vorgetragenen Wünsche, den Post-Unterbeamten eine leichte Sommerdienstkleidung zu geben, scheinen endlich Gehör zu finden. Gegenwärtig werden nämlich hier in Köln, wahrscheinlich auch in andern Städten, versuchsweise von mehrern Post-Unterbeamten Proben eines neuen Sommerrock getragen. Derselbe besteht aus waschbarem Drillichstoff in gelber Farbe mit schmaler, rother Einfassung und Spiegel am Kragen. Spiegel und Abzeichen sind leicht abnehmbar, so daß der Rock immer gewaschen werden kann. Der Schnitt ist ähnlich dem der Uniformöcke und ist der Rock vor allen Dingen leicht und bequem.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Warnung vor einer Schwindlern. Die jüngste Nummer des Kirchlichen Anzeigers der Erdiölese Köln enthält folgende Warnung: Eine Frauensperson aus., die wiederholt bestraft und vor einigen Monaten aus dem Gefängnisse zu Aachen entlassen wurde, sucht wieder, wie auch früher, besonders klösterbliche Anstalten auf, um unter falschem Namen allerlei Schwindeleien zu verüben. Bald gibt sie vor, sich oder eine Dame einkaufen zu wollen, bald für Kirchen oder Missionen zu sammeln usw. Gewöhnlich erzielt sie in dieser Weise ein Unterkommen für einige Tage und stiehlt, was sie nicht erschwindelt. Wir sehen uns daher verandaßt, vor dieser Person öffentlich zu warnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In der Flora wird heute Abend ein Philharmonische Concert des gesammten Elberfelder städtischen Orchesters stattfinden. Von Interesse dürfte es sein, daß die Romantische Suite von Ernst Heuser, Lehrer am hiesigen Conservatorium, unter Leitung des Componisten, zur Aufführung gelangt. Hr. Rückbeil, der Dirigent des Elberfelder Orchesters, wird ebenfalls eine eigene Composition, Fantasiestück für Violine, vortragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
