<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>9</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>352094</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durchreisende. Die Kronprinzessin Stephanie von Oesterreich traf mit Gefolge vorgestern Abend um 9 Uhr 21 Min, in besonderm Salonwagen mit dem Wiener Schnellzuge auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein und fuhr gestern Morgen um 6 Uhr nach Brüssel weiter. Stadtverordneten-Versammlung. Auf der Tagesordnung der am Donnerstag den 9. September stattfindenden StadtverordnetenVersammlung steht u..: Einserüche gegen die Liste der stimmtähigen Bürger, Skizze für den Bau der Handelsschule, Instandsetzung des Obergeschosses im Wallraf-Richartz-Museum, Ueberlassung von Räumen an die zu errichtende Central-Lehr-Wirkstätte für Schuhmacher und Instandsetzung des Leichenhauses in Gelaten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kirchliches. Am 13. September wird auf Veranlassung der Kevelaerischen Bruderschaft ein zweiter Sonderzug nach Kevelaer fahren. Für die Theilnehmer findet Morgens 5 Uhr in St. Cunibert eine h. Messe statt. Um 5 3/4 Uhr erfolgt der Auszug der Procession nach dem Hauptbahnhof, von wo um.35 der Sonderzug abfährt. Die Rückkehr erfolgt am 14.., Abends 7 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>P Liebstähle. Einem hiesigen Kaufmanne wurde Abends in der von Werthstraße sein Zioeirad(Wanderer Nr. 1, Fabriknummer 11,378) im Werthe von 200 M. entwendet. Das Vorderrad ist etwa 6 Centimeter höher als das Hinterrad; auf dem vordern Luftreifen befindet sich an der rechten Seite ein grosses Stück aufgesetzt. Zwei junge Leute haben das Rad noch an demselben Abend bei einem Schlosser an der Aachenerstraße für 20 M. versetzt und gelangte der Bestohlene alsbald wieder in den Besitz desselben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Aus dem Flur eines Hauses an der Casemattenstraße in Deutz wurde ein Kinderwagen aus Weidengeflecht (schwarz lackirt mit schwarzlederne Verdeck und rothen Gardinen mit Quästchen) gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Aus dem Flur eines Hauses am Deutschen Ring wurde ein Fahrrad(Cleveland 22, Nr. 60,322) mit gelben Holzfelgen gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
