<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>9</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>352097</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. Hr. Weihbischof Schmitz ertheilte vorgestern Morgen in der Minoritenkirche acht Dominicanern die Subdiakonatsdurchreisende. Der Herzog von Cambridge traf gestern Nachmittag mit dem Schnellzuge um.40, von Frankfurt kommend, auf dem hiesigen Hauptbahnhof ein und setzte seine Reise mit der belgischen Schnellzuge um.40 nach Brüssel fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wallfahrt nach Kevelaer. Die Deutzer Pilger, welche am Sonntag-Morgen mit Sonderzug vom Hauptbahnhof abfuhren, sind gestern Abend wieder hier eingetroffen. In der neuen Pfarrkirche in Deutz fand der feierliche Schluß der Wallfahrt statt. Die Lindenthaler Procession fuhr gestern Morgen vom Westbahnhof ab und kommt heute Abend wieder zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Großfeuer. In der vorverflossenen Nacht brannten auf dem Felde zwischen Ostheim und Vingst sieben oder acht Stroh- und Fruchtbaren nieder. Der Feuerschein war mehrere Meilen weit sichtbar. Der erhebliche Schaden ist durch Versicherung gedeckt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Selbstmord. Vorgestern Nachmittag wurde auf dem Speicher seines elterlichen Hauses an der Ohmstraße ein 17jähriger Conditorlehrling erhängt vorgefunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>An der Widdersdorferstraße bei Bockletünd wurde vorgestern Nachmittag die Leiche eines unbekannten Mannes gefunden, welcher seinem Leben durch einen Revolverschuß ein Ende gemacht hatte. Beide Leichen wurden nach Gelaten geschafft. Ertrunken. Gestern Nachmittag gegen 5 Uhr waren Kinder im Rheinauhafen am Fischen; hierbei fiel ein Junge von sieben Jahren in's Wasser und ertrank. Sofortiges Nachsuchen nach ihm blieb er</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Auf dem Blaubach stieß gestern Vormittag ein etwa zehnähriges Mädchen, welches einen kleinen Wagen lenkte, mit einem großen Fuhrwerk zusammen und gerieth unter die über den Unterkörper gingen. Schwerverletzte wurde das Kind nach dem</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Reiner Stadt-Theater. Heute: Ab. Bl. 7. Mignon, Drer in drei Acten von A. Thomas. Anfang 7, Ende gegen 10 Uhr. Mittwoch, 8. Sept. 1897. Ab.-Ist. 8. Der Bajazzo. Oper in zwe Acten und einem Prolog von R. Leoncavallo. Cavalleria Rust cana. Oper in einem Aufzuge von P. Mascagni.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Frankfurt a..,.Sept.97. Die hiesige Trambahn- Frage scheint ihrer Lösung entgegenzugehen. Nach der Frankf. Zig habe; das Tiefbau-Amt und sein technischer Leiter, Stadtbaurath Riese, dem Magistrat vorgeschlagen, das städtische Trambahn-Netz, d vorausgegangenen Kündigung entsprechend, am 1. Januar 1898 aus den Händen der belgischen Gesellschaft zu übernehmen. Die Stadt soll in Verbindung mit drei unserer großen milden Stiftungen eine Gesellschaft mit beschränkter Haftung bilden, die formell als die In haberi der Trambahnen figurirt und gemeinsam die nöthigen Capitalien aufbringt. Es soll hierdurch einerseits die Capital-Beschaffung erleichtert werden; anderseits hofft man auf diesem Wege so manche Schwierigkeiten zu vermeiden, die der directe Besitz des Trambahn- Netzes in den Händen der Stadt nach sich ziehen könnte. Die Umwandelung der Trambahnen in solche mit elektrischem Betrieb soll den Firmen Brown, Boveri&amp; Co.(Frankfurt a..) und Siemens&amp; Halske(Berlin) übertragen werden. Diese Firmen sollen auch gemeinsam, für Rechnung der neu zu bildenden städtischen Gesellschaft mit beschränkter Haftung, wenigstens auf eine Reihe von Jahren den Betrieb gegen eine Abgabe von 5 pCt. vom Reingewinn führen. Es braucht kaum gesagt zu werden, daß diese Lösung der Trambahnfrage sachlich eine Uebernahme des Unternehmens in städtischen Besitz und Betrieb in einer etwas eigenartigen Form bedeutet. Der Magistrat soll sich bereits in seiner gestrigen Sitzung mit den Verschlägen seiner technischen Sachverstaändigen einverstanden erklärt haben. Die Vorlage dürfte daher in kurzer Zeit an die Stadtverordneten-Ver sammlung gelangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
