<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>9</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>352096</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem bisherigen Commandeur des 16. InfanterieRegiments, Oberst a. D. Caspari, ist der kgl. Kronenorden 3. Klasse verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feuer. In der verflossenen Nacht gegen 1 Uhr brach in einem auf dem Gereonsbahnhofe stehenden, mit Seide gefüllten Waggon Feuer aus, zu dessen Unterdruückung die Feuerwehr herbeigerufen werden mußte. Der Schaden ist nicht unbedeutend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Pazzia. Bei einer von zwei Schutzleuten am späten Abend in der Umgebung des Domes abgehaltenen Razzia wurden 16 Dirnen verhaftet, die sich dort umhertrieben. Hoffentlich wird ein derartiges polizeiliches Vorgehen sich noch recht oft wiederholen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Vorgestern Mittag wurde in das Bürger-Hospital ein junger Mann gebracht, welcher in einem hiesigen Geschäft durch den Aufzug an einem Fuße verletzt worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Radwettfahren. Das gestrige Internationale Radwettfahren des Kölner Rad-Renn-Vereins hatte sehr unter der Ungunst der Witterung zu leiden. Kurz nach Beginn der Rennen ging Regen nieder, der bis zum Schluß der Rennen anhielt. So mußten die an sich spannenden und sportlich hochinteressanten Wetteämpfe sämmtlich auf nasser Bahn stattfinden, was denn auch die Ursache mehrerer Stürze war, deren einer ernstliche Folgen nach sich zog. Derselbe betrifft den deutschen Meister Aug. Lehr, der beim Entlauf des Rheinischen Derby in der vorletzten Curve stürzte, sich mehrmals überschlug und einen doppelten Armbruch erlitt. Im Mehrſitzer-Vorgabefahren stürzte das Malpaar Käser-Breitling; beide Fahrer verletzten sich jedoch nur unerheblich. Trotz des schlechten Wetters war der Besuch ein recht zahlreicher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Verein für Gartencultur und Botanik hielt gestern Mittag seine Monatsversammlung ab, welche so zahlreich besucht war, daß der große Saal der Bürgergesellschaft dicht besetzt war. Bekanntlich beabsichtigt der Vorstand des Vereins in Berücksichtigung der schönen Erfolge des vorigeährigen Obstmarktes auch in diesem Jahre eine Obstausstellung zu veranstalten und hat sich dieserhalb an eine große Zahl rheinischer Obstaüchter mit Einladungen gewandt. Bisher sind sehr zahlreiche Anmeldungen, zwölf mehr als im Vorjahre, eingegangen, so daß das Zustandekommen einer stattlichen Ausstellung gesichert ist. Dieselbe soll am 10., 11. und 12. October stattfinden. Lebhaft beklagt wurde der geringe Ausfall der Aepfelernte, die nicht nur im Rheinlande, sondern auch in Südeutschland wenig Ertrag liefert, was mit Rücksicht auf die americanische Concurrenz sehr zu bedauern ist. Wie der Vorsitzende, Hr. Jos. Ziegler, ausführte, ist für den November auch eine Gratisverloosung von Obstaörbchen in Aussicht genommen. Hr. Kunst- und Handels-Gärtner Klemmer(Deutz), welcher die langen Tischreihen des Saales mit prächtigen Pflanzen und Blumenörbchen geschückt hatte, überreichte dem Vorsitzenden bzw. dessen Gemahlin aus Anlaß ihrer vor einigen Tagen stattgehabten silbernen Hochzeit einen Pracht-Blumenkorb, wobei er auf die Verdienste desselben um den Verein hinwies. Hr. Ziegler sprach für diese Aufmerksamkeit seinen herzlichen Dank aus. Den Schluß der Versammlung bildete die freie Verloosung von 84 Pflanzen unter die 264 anwesenden Mitglieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
