<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>8</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>352054</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>sch bebanene, boh ve, er, Reitzung zu verhandeln. Wenn lagen und ale Anträge u. Osenticher, Sient tigung zur Verhandlung wir die Autäge, die zu der vo. Lusandeln tönnen, ware es uns en, iun Osenticher Sionzgaft hören und sechen konnte, daß sicher gewesen, bonit de, Sgizgzege, Stadt zum Segen gereichen ere beschugy, u,"u, Beschlüsse zu solchen, welche in einer geilen und werden, Lieber Beschlüisse Zu valle ich zur gerechtfertigt. beinen Sitzung, oerfahzt,Fertfeig, bud,., Mz.u, Gemeindeleben alles Wo bliebe sonst de Denentlichtelt, weise unz vor: Personalien in regeln soll" Die Geschäftsorduung schreibt.,"", Pri, jeder sich die geheule Sitzung zu vergieng, Zesäglichtesft ausprechen kann und üchichteios uber, die vereryengezgt zainen., Zich trage kein Bedenken, daß danach Beschaute vero,.,Zen ist, außerhalb darüber zu spre oald der Beschu bezfter..: Sache, wenn eine Verhandlung ev, Gon n ann fr. Harüber zu sprechen ist Vertrauensour, Vun, A, hoch anderwätts etwas freiere Aussa- Concerte im Nurfhrstengurzigen Dragoner-Reginen'S das Trouhectereorss bes Mutire, zz, u, ihm erwarteten Leistungen Königin Olga aus Ludwigsburg hat die von ihm t memm un</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Strafkammer. Ein sehr Bauisig bestrggnten am:"" Zuni ein vorbestraften Maurer, beide, Vier..u,; ziu auf 140 Mark gels Araliae hase iselder aiche eischse äce he.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der abgelaufenen Woche wieder gestiegen, was für die Schifffahrt sehr erwünscht war. Der hiesige Pegel zeigte gestern Abend 2,55 Meter, gegen 2,38 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>P Liebstähle. In einem Hause an der Aachenerstraße wurde ein Einbruch verübt. Die Diebe stiegen über eine Hofmauer, entfernten dann aus einem howärts gelegenen Feuster eine Scheibe und gelangten in das Wirthszimmer. Hier stahlen sie ein braunes Cheviotjacket, ein Paar Zugſtiefel, einen schwarzen weichen Filzhut, einen Regenschirm und einen Lustre-Rock</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einem in einem Hause an der Friesenstrße beschäftigten Anstreichermeister wurde eine Leiter mit elf Sprossen gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Könischer Kunst-Verein(im Museum)."Die. Litig, peo, ein dort bot u, v,"Leihen, Unter den Neuheiten falen angenehm Helten musz, um bei 2, esgige, Genrebilder, bei denen der landguns Auge die beiden Daelen schen 9.--, Lechentung hat, als das schaftliche Hintergrund) eine zäise benannte Bild führt uns in Fioirliche. Das Auf der Hony.,"achen feindet sich außer den</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Nähe von Rounenverty...e, Geistlicher und eine alte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>868 ued Aud u. u bet el. Mskrntteite unge hebauersfrau. Den Viteldut, enge, Bzicherschen Rheinbilder erpoar. Die arg; Seye, die au".ueu Figuren sind charakterisch innert, ist hübsch componirt, die enzer.,--.Liumunt, Entzweit spielt in modellirt und wirksam gegeneinang. 109, Sommer-Toilette sist, reinem Parke. Eine junge Dame ln--..gen Baumes. Auf dem schlich bereiten, im Schaten eines Mochugerv, uum seren Stahle oben bieg; une Lsthzigenher, un.." dem diese Dinge ger ein baar Miktaithandschuhe., Ver, ign gekrache davongerannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>este eschescehiagshnrch nichel Vdermnicentendhun Bihe Vatrch se Meansheo u Au.z, Sdo, Waschen ad ent Vertaitz</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
