<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>6</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>352002</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kaiserbesuch. Um Englücksällen bei der Schiffsparade vor zubeugen, läßt die städtische Verwaltung am Frankenwerft, dem Leystapel sowie auch am gegenüberliegenden Deutzer Ufer ungefähr zwei Meter von der Weiftkante ein starkes Holzgeldänder aubringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Postverkehr am Kaisertaxe. Nach Mittheilung von zuständiger Stelle werden in Folge der Straßeinsperrungen, welche aus Anlaß der Anwesenheit der kaiserlichen Majestäten hierselbst eintreten, am 18. Juni nach 5 Uhr Nachmittags zeitweise nicht zuganglich sein: a. im Hauptpostgebäude an den Dominicanern die Schalterhalle des Postamts Köln(Rhein) 1, die Packet-Annahme des Postamts Köln 2 und der Annahmeschalter des Telegraphenamts; b. im Hotel du Nord das Postamt Köln 6; c. in der Halle des Hauptbahrhofes das Postamt Köln(Rh.) 11. Die Schalter der übrigen Stadt-Postanstalten bleiben zugänglich. Durch die Straßeinsperrungen wird es im weitern nothwendig, an dem genannten Tage die Nachmittags-Packetbeſtellung, sowie die fünfte und die sechste Briefbestellung(Beginn 4 3/4 und 7 1/2 Uhr Nachm.) ausfallen zu lassen Die Lkerung der Stadtbriefkasten wird, so weit thunlich, in dem gewöhnlichen Umfange aufrecht erhalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Gestern Mittag fiel in der Komödienstmaße gerade in dem Augenblicke, als drei Herren unter dem im Bau begriffenen Ehrenbogen durchgingen, ein auf dem Gerüst stehender Eimer mit weißer Farbe um und überschüttete die drei Herren so gründlich, daß sie wie Betrieb der Stadrgartenbahn wird dahin abgeändert, daß die Wagen von Ehrenfeld und Bayenthal nur bis zum Dom fahren; letztere fahren in der Zeit von 9 bis 12 Uhr nur vir.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>X Unfälle. Gestern Nachmittag sprang ein junger Mann auf dem Friesenplatz von der Pferdebahn und kam zu Fall, wodurch er einen Bruch des linken Fußes erlitt. Er wurde von Angestellten des Bürger-Hospitals mit der Bahre abgeholt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auf dem Salier-Ring stürzte gestern Mittag ein Mann von etwa 40 Jahren, welcher sich zu weit aus dem Fenster gelehnt hatte, vom dritten Stockwerk herunter und erlitt ganz erhebliche Verletzungen. Samariter brachten den Verungluückten nach dem Bürger-Hospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bei den Arbeiten am neuen Hafen fiel gestern Nachmittag ein Arbeiter vom Ufer in einen Kahn und verletzte sich so erheblich, daß er mittels Bahre nach dem Bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln-Deutz, 14.Juni97. In der letzten General-Versammlung der St. Sebastianus-Schützenbruderschaft wurde dem scheidenden Präsidenten. Hru Karl Blumberg, welcher sein Amt niederlegte, von den Mitgliedern ein prachtvoller Pocal überreicht. Am vorigen Mittwoch fand eine stark besuchte Mitglieder-Versammlung statt, in welcher einstimmig eine Resolution gefaßt wurde, die den Vorstand ersucht, in kürester Zeit der Gesellschaft abgeänderte Statuten vorzulegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Aus Anlaß der Kaiser-Festlichkeiten in Köln werden en 18. d. von den betheiligten Eisenbahn-Directionen in so fern fahrpreis-Ermäßgungen bewilligt, als für folgende Strecken sonder-Rückfahrkarten erster bis dritter Klasse nach Köln oder Deutz Am einfachen Personenzug-Fahrpreise ausgegeben werden: Neuwied#ln, Koblenz-Köln, Euskirchen-Liblar-Köln, Aachen-Köln, Crefelderß-Köln, Rheydt-Neuß-Köln, Essen-Kettwig-Düsseldorf, Essen-Müseim(Ruhr)-Duisburg, Oberhausen-Duisburg-Hagen-Köln, Duisburgtln, Immekeppel-Mülheim(Rhein)-Deutz und eine Anzahl kleinerer Strecken. Wir machen auf die diesbezügliche Bekanntmachung im zeigen-Theile dieses Blattes aufmerksam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
