<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>7</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>352038</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Porzellan, Steingut, Krystall und Alfenidewaaren Qualitäten sowie alle Colonialw. gut und preiswerth empfehlen U Geschwister Clemens, 0 I. Sternengasse 43A, Ecke Kämmern. 1 Telephon-Nr. 2389.* bahnhof hier ein und fuhr um 5 Uhr 45 Min. nach weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Historische Concerte in der Flora von der Capelle des Badischen Leib-Grenadier-Regiments aus Karlsruhe. Der kgl. Mun# Director Adolf Bötte, der mit Vorliebe die historische Musik## hatte gleich für das erste dieser Concerte(Freitag) ein hochinteressame</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ume Cleinmag 3 u 3-- Programm aufgestellt. Die Capelle kommt jetzt von Hamburg, uo Sue, viclungg 9 u. 9; sßie vier Wochen concertirt hat. Die alte Hansastadt war einst un sehr vornehme Pflanztätte der musikalischen Kunst. Nach Ham pilgerten Bach und Händel, um sich dort in ihrer Kunst zu vier kommen. Hr. Bötte führte nun in einem aus 17 Nummern stehenden historischen Tongerälde Alt- und Neu-Hamburg, das handschriftlichen Quellen" von Prof. Stiehl bearbeitet war, eine Reile von Compositionen von Musikern vor, die in Hamburg geboren u. gelebt, durch welche die Entwickelung der Musik vom Schluß des Jahrhunderts bis auf die Neuzeit versinnlicht wurde. In dieser un kalischen Rundschau bekam man zu hören u. a. die Ouverture zu der Oper Salomo von Reinhard Keiser, der von 1694--1759 in burg gewirkt, und die 1703 dorten zuerst aufgeführt wurde. Die Ouverture ist ein eben so inhaltreiches als wohlgeformtes m wohlklingendes Musikstück für vier Holz-Blasinstrumente, das gan erstaunlich schön vorgetragen wurde. An so zarte orgelartig Klan sind wir hier gar nicht gewöhnt. Sehr interessant war uns auch geistsprühendes Finale aus einer Symphonie von Philipp Manne. Bach, einem Sohne des großen Sebastian, der sich von 1769--178 in Hamburg aufhielt. Reichhaltig war die Zeit der Befreiungskrieg durch Lieder und Märsche von Romberg, Methfessel, Schwenke, Lon## Reichardt und Behrens vertreten, weniger die Neuzeit. Aus Rücklich: für den Geschmack des Publicums, das lieber lustiges wie ernstes solchen Concerten hört, kam hier auch die Tanzmusik mit einer Fri derie Goßmann-Polka von Chantal(1804--1822) zu Worte. Ferne hörte man den allbeliebten Männer-Chor Die Post im Walde vo H. Schäffer, der 1850--1874 in Hamburg lebte, bei dem dar Trompeten-Solo entzuückend zart geblasen wurde. Gegen den Schu hörte man noch ein Brauchstück von Brahm's Akademischer Ouverture, de ja auch ein Hamburger war. Zu bewundern ist die Kunst, wie Böng Orchester-Musik für Militair- oder Harmonie-Musik zu übertrage versteht. Wenn Mendelssohn, der ja auch ein Hamburger, aber nit vertreten war, das gehört hätte, dann hätte er sicher sich die Stin men ausgebeten, wie er das von dem Ahnherrn der Straußinfam einst that, um daraus den Trompetensatz zu studiren. Nebenbei b merkt: Mendelssohn hat eine Ouverture für Militair-Musik geschrei ben, die hier trefflich am Platze gewesen wäre. Außer diesem burger Tongerälde bekam man noch alte Märsche zu hören vi Meantes(Chr. Hunold), der für Keiser den Text zu Salomo schrieben, dann eine anmuthige, wundervoll instrumentirten Sarabat. Marschlieder der Landsknechte für Trommel und Querpfeife aus 14 ferner alt-arabische und ungarische Musik, ein seines Menuett a Keine von Gretry, einen Lanner'schen Walzer, Schlußscenen des Actes aus Parsifal und Historische Märsche aus den Befreien kriegen. Alle diese so verschieden gearteten Musikstücke kamen im schmacke der Zeit, in der sie entstanden, und dabei immer wohlf. gend zu Gehör. Das war nicht die schneidige Commß-Musik, man heute so liebt, sondern ein vortrefflich eingespielte und in. nehmem Geschmack geschultes Orchester. Einen großen Vorzug bei die Capelle, bei der auch ein Contra-Baß, natürlich nur in Con ten, mitwirkt, in der wohl ausgeglichenen Besetzung, wodurch Mittelstimmen und Bässe in richtigem Verhältnisse stehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
