<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>8</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>352080</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Procession. Gestern Nachmittag um.44 kehrte die am Samstagvormittag nach Kevelaer gefahrene hiesige Procession mittels Sonderzuge wieder zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Flora fiel gestern Abend während der letzten Nummer des Concertes im Wintergarten eine elektrische Bogenlampe zur Erde, während in demselben Augenblick eine andere explodirte. Trotzdem der Wintergarten in Folge des Regenwetters dicht besetzt war und die beiden Lampen mitten in die Zuhöverschaft fielen, wurde glücklicher Weise niemand verletzt. Doch entstand eine große Panik und das Publicum strömte sofort dem Eingange zu, wodurch das Concert ein unfreiwilliges fünfzigährige Arbeits-Jubiläum des Hrn. Peter Hohl wurde gestern in schöner Weise begangen. Morgens um 10 Uhr wurde der Jubilar von Deputationen der Fabrik-Krankenkasse der ehemaligen Rheinischen Zucker-Raffinerie an der Machabäertraße, des Katholischen Arbeiter-Vereins Köln-Nord und der Krankenkasse Vincenz von Paul mit ihren Fahnen von seiner Wohnung abgeholt und zur Maria-Himmelfahrtskirche geleitet, wo ein feierliches Hochamt stattfand. Um 11 Uhr vereinigten sich dann die Verwandten und Freunde um den Jubilar im Vereinslocale zu einem gemüthlichen kleinen Commerse. Der Vorsitzende des Fest-Comite's, Hr. Cl. Nippen, beglückünschte den Jubilar in herzlicher Weise und wünschte ihm, daß seine fernern Tage sich sorgloser gestalten möchten, wie sie heute sind. Der jetzt im 74. Jahre stehende Jubilar hat in den 50 Jahren hindurch die schwere Arbeit geleistet, die in den Zuckerfabriken gefordert wird und die in frühern Jahren ganz erheblich schwerer wie heute war, bei einer Arbeitszeit von Morgens 5 bis Abends 7 Uhr und einem Tagelohne von M. 1,20 und 1,30, später 1,50, der sich dann nach langen Jahren noch erhöhte. Nach solch' langer und angestrengter Dienstzeit sollte man erwarten, daß dem Jubilar ein sorgenloser Lebensabend bereitet ware, doch das ist ihm nicht in gewünschte Maße beschieden. Zwei Actionaire der Zuckerfabrik haben in anzuerkennender Weise des Jubilars gedacht. kinder des Gefeierten brachten die Glückünsche der Familie in herzlichen Gedichten zum Ausdruck. In wenigen, aber von Herzen kommenden Worten dankte der Jubilar für die ihm angethane Ehre. Von seinen ehemaligen Mitarbeitern Hru. Böhrig, welcher bereits 47 Jahre, und Hru. Thonner, welcher 48 Jahre lang in der Fabrik thätig war, wurde der Jubilar gleichfalls herzlichst beglückünscht. Am Abend vereinigten sich dann die Mitglieder des Katholischen Arbeiter-Vereins, der FabrikKrankenkasse und der Krankenkasse Vincenz von Paul im Vereinslocal des erstern Vereins zu einer recht schönen Feier. Der Vicepräses des Katholischen Arbeiter-Vereins, Hr. Nippen, theilte einiges aus dem Leben des Jubilars mit, u.., daß der Vater des Jubilars erst vor zwei Jahren im Alter von 100 Jahren gestorben ist. In herzlicher humordurchwehter Ansprache brachte der Präses des Katholischen ArbeiterVereins die Glückünsche namens des Vereins dar und überreichte eine hübsche Statue des h. Petrus. Der Vorsitzende der Fabrik-Krankenkasse beglückünschte den Jubilar gleichfalls in herzlicher Weise. Daß bei einer solchen Feier auch die gemüthliche Seite nicht vernachlaässigt wurde, ist selbstverständlich. Namentlich die zum Schluß gebotenen humoristischen Duetts waren Perlen gesunden kölschen Humors.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Häuslicher Zwist. In der Nacht von Samstag auf Sonntag entstand in einem Hause an der Agrippastraße Streit in einer Familie, welcher zur Schlägerei ausartete. Eine Frau erlitt so erhebliche Kopfverletzungen, daß sie im städtischen Krankenhause Hülfe suchen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sester, Altenmarkt 58. Tel. 2985, Deutz, Freiheitstr. 124, Tel. 141.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Loos 1. Kl. M. 3,30, 1/1 M. 6,60, Vollloose für beide Klassen 1/2 Loos M..50, 1/1 Loos M. 11,--. Porto und Liste je 30 Pfg.* Metzer Dombau a.30 und Berliner Nothe* Loose a Auch in Ehrenfeld zu haben bei Joh. Stecke, Venloerstraße 3030.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
