<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>7</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>352037</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hoher chinesischer Besuch wird demnächst wieder in Köln erscheinen. Der außserordentliche chinesische Botschafter Prinz Chan, ein Verwandter des Kaisers von China, befindet sich nämlich auf einer Rundreise durch Europa und ist auf dieser bereits in Berlin eingetroffen, von wo seine Reise über Köln nach Paris gehen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Stadt-Bibliothek wird im October nach dem neuen Gebände auf dem Gereonskloster verlegt werden. Die bisherigen Bibliothekaräume in der Portalsgasse werden zu städtischen Bureaux eingerichtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Röngen-Apparat. Der im hiesigen Bürger-Hospital befindliche Röngen-Apparat kann an Werktagen von--6 Uhr Nachmittags von nicht in Hospitalbehandlung befindlichen Personen benutzt werden. Die Gebühr für die Benutzung des Apparates beträgt für eine Durch leuchtung 5., für eine Photographie einschl. Durchleuchtung, je nach der Plattengroöße, 10 bis 30 M. Außerhalb der Stadt wohnende Personen haben das 1 1/2 fache der genannten Beträge zu zahlen. Anträge nimmt das Bürger-Hospital entgegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unterschlagung. Ein in der Molkerei der vereinigen Land wirthe am Georgsplatz beschäftigter junger Mann stand im Verdacht, eine Anzahl Milchkannen im Werthe von je M..50 der Molkerei veruntreut zu haben. Bei der gestern stattgehabten Haussuchung ergab sich, daß zwei Leute, der eine 22, der andere 8 der veruntreuten Kannen besaßen. Sie hatten dieselben mit andern Schildchen versehen und in ihrem Betrieb benutzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>P Dienstähle. Aus dem Keller eines Hauses an der Dürenerstraße in Lindenthal wurden Nachts sechs Flaschen Weißwein und ein Topf, enthaltend einige Pfund Butter, entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In einem andern Hause an der Dürenerstraße wurde gleichfalls eingebrochen. Hier nahm der Dieb an baarem Gelde 20., ca. 200 Cigarren, einen Schwartemagen, 25 Schleier und eine Flasche Getreideümmel mit. Der Dieb hatte ein howärts gelegenes, nicht genügend verschlossenes Fenster aufgedruückt. -- Aus dem Flur eines Hauses am Gereonshof wurde ein Zweirad, Firmä Ideal, im Werthe von 240 M. gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In einer HeilAnstalt in Lindenthal stiegen Diebe Nachts von der Gartenseite aus durch ein geöffnetes Abortsenster in das Haus und entwendeten einen großen silbernen Löffel, gezeichnet A. F. bzw. O.., zwei Dutzend kleine Löffel, sechs Stück kleine silberne Messer, ein Dutzend silberne Gabeln, einen hellbraunen Ueberzieher mit hellbraunem Zanellafutter, zwei Dutzend Flaschen Moselwein, einen kurzen Sommerüberziehen, gefüttert mit hellbrauner Seide, ein Paar Schaftſtiefel, einen weichen schwarzen Hut und für etwa 6 M. Nahrungsmittel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gelandet wurden vorgestern Nachmittag aus dem Rheine bei Niehl die Leichen zweier unbekannten Mannspersonen. Die eine war ungefähr 24 Jahre alt und unbekleidet, während die andere etwa 22 Jahre alt und mit einem Taschentuch, gez. A.., um die Lenden versehen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Engros-Depot: Handels-Gesellschaft Noris, Zahn&amp; Cie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Preis-Bilder-Räthsel des Kölner Local-Anzeiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Löven-Apotheke, Rothgerberbach; Jan von Werthapotheke, Altenmarkt; M. Hamecher, Schildergasse 43 45; 4 stern-Apotheke, Waidmarkt 18; Hirsch-Apotheke,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Iichestrasse 3537; Aposteln-Apotheke, Neumarkt 45; .# Dr. Baum Nuchflg., Komödienst. 7: H. Becker&amp; Cie. * Nachtig., Hohepforte 9A; O. Blecke, Weberstr. 82; A. Esser, ## Peterstrasse 47; J. Gartz, Rheingasse 2: H. Gerstner, ** Breitestrasse 177; J. Hartzheim, Hohestrasse 130; C. # Krudewig. Marzellenstr. 35; A. Müller, Weidengasse 44: G. Schmalfuss, Breitestr. 64; M. Riese, Ehrenstrasse 79; H. Enes, Ehrenstr. 10--12; R. O. Kranz, Severinstr. 142. C. Loosen jr., Gereonstr. 55; L. Sester, Altenmarkt#58 und Deutz, Freiheitstrasse 12A; F. W. Graf, Ehrenfels Dieselbe enthält nur ausgewählten Unt erhaltungs-Stoff(Feuilleton, Was draußen vorgeht, Vermischtes, Buntes Allerlei, Räthsel-Ecke, mit Bilder-Räthsel, Preis-Rebus, Rösselsprüngen, Charaden, Scheel-, Spie lereien und Schach-Aufgaben).-- Selbstverständlich können sich auch Unterhausbewohner den Erhalt dieser Sonntags-Beilage gegen 30 Pfg. monatlich sichern. Man wende sich an die Träger, welche dufür besondere Zustellkarten bereit halten. Probe-Nummern der Sonntags-Beilage unentgeltlich in unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 20, Ecke Bahnhofstraße Sonntag den 18. Juli 1897: Abends 1/2 28--129 Uhr: Kassen und 199 Uhr: Sociale Rundschau. Aufnahme neuer Mitglieder. Besprechung über die Familienkrankenkasse Prudentia. Vortrag: Ueber die Arbeiterschutzgesetzgebung. Anmeldungen zur Krankengeldzuschußkasse werden noch entgegen genommen. Um zahlreichen Besuch bittet 23 Morgen schattige Parkanlagen. Geschützte Veranden und Terrassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
