<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>7</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>352033</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durchreisende. Gestern Mittag um 12.17 traf die Fürstin von Schaumburg-Lippe auf dem hiesigen Hauptbahnhof ein und setzte um 3 Uhr ihre Reise nach Wiesbaden fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Heri Allard aus Paris, der in vorigen Jahre den Wea von Paris nach St. Petersburg zu Fuß in 38 Tagen zurückgelegt hat, erschien gestern Morgen auf unserer Redaction, um seine Ankunft aus Düsseldotf auf der Tour von Berlin nach Köln zu melden. Den Weg von Berlin nach Köln hat er in sieben Tagen zurückgelegt. Allard kehrt zu Fuß über Aachen. Verviers, Lüttich usw. nach Paris zurück Er hat diese beschwerlichen Wanderungen vollührt, um den RadfahrerVereinen seiner Heimath einen genauen Bericht über den Zustand der Wege zu erstatten; die hierbei gemachten Erfahrungen wird er in einem Buche veröffentlichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Könische Straßenbarn-Gesellschaft. Auf der Strecke Neumarkt-Lindenthal sind nun ebenfalls Haltestellen eingerichtet, welche durch rothe in den Laternen angebrachte Scheiben mit der Aufschrift "Haltestelle" und durch rothe um die Laternenschäfte gestrichene Kränze kenntlich gemacht sind. Von heute ab wird nur noch an diesen Stellen zum Besteigen und Verlassen der Wagen gehalten werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auf den Strecken Köln-Mügersdorf und Köln-Gelaten treten von heute ab Fahrplan-Aenderungen ein, bezüglich deren wir auf die in der gestrigen Nummer enthaltene Anzeige verweisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Brodtaxen. Unter Aufhebung der Polizei-Verordnung vom 2. März 1893 hat der hiesige Polizei-Präsident angeordnet, daß die Bäcker und Verkäufer von Schwarz- oder Roggenbrod verpflichtet sind, den Preis eines Kilogramms dieses Brodes sowie das Gewicht der einzelnen von ihnen feilgehaltenen Brode für den jedesmaligen Zeitraum von einem Monat zur Kenntnisß des Publicums zu bringen. Zu diesem Zweck hat jeder Bäcker und Verkäufer von Schwarz- oder Roggenbrod spätestens am ersten Tage jeden Monats in den Vormittagsstunden von--11 Uhr bei dem Polizei-Commissariate des Reviers zwei Stück der Selbsttaxe vorzulegen, auf welchen unter Angabe der Zeitdauer ihrer Gültigkeit der Preis des Schwarzbrodes sowie das Gewicht der einzelnen von ihnen feilgehaltenen Brode anzugeben ist. Die Selbsttaxen einzelner Bäcker und Verkäufer werden von Zeit zu Zeit vom Polizei-Präpsidium in den hier erscheinenden Blättern zur öffentlichen Kenntnisß gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Durch Radfahrer überfahren. Gemäß der Meldung des gestrigen Polizeiberichte wurde am Sonntag-Nachmittag in der Ehrenstrße und Abends an der Blaubach je ein Knabe von Radfahrern überfahren. Hierzu kommt noch ein dritter ähnlicher Unfall, über den uns ein Berichterstatter meldet: Sonntag-Nachmittag gegen 2 Uhr fuhr ein Radfahrer an der Ecke der Christophstrße und des Gereonskloster einen ältern Herrn um, wobei der Radfahrer selbst mit zu Fall kam. Den alten Mann, der sich erheblich au beiden Knieen verletzt hatte, brachte man in ein nahegelegenes Cigarrengeschäft; der Radfahrer entschuldigte sich unter Angabe seiner Personalien und fuhr dann weiter. Da in der letzten Zeit derartige, durch die Unvorsichtigkeit der Radfahrer verschuldete Unfälle sich in ungewöhnlichem Maße häusen, erscheinen polizeiliche Schutzmaßregeln für das auf den Straßen verkehrende Publicum dringend geboten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kellerbrand. Gestern Vormittag entstand in einem Hause an dem Andreaskloster ein Kellerbrand, welcher von der Feuerwehr bald gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Tödtlicher Unfall. Gestern Vormittag fiel in der Bismarckstraße ein Maurer aus dem zweiten Stockwerk herunter und zog sich schwere innere und äußere Verletzungen zu. Er wurde mittels Bahre nach dem Bürgerhospital gebracht, wo er nach wenigen Stunden starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>P Dienstähle. Aus dem Flur eines Hauses am Hohenzollernring wurde ein Zweirad entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Einer am Gereonswall wohnenden Dienstmagd wurde aus ihrem Manſardenzimmer ein Geldbetrag von 42 Mark gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Rheinische Kochkunst-Verein"Guateria" hatte genern großen Besuch. Der Vorstand und das Central-Comite der im Herl d. J. unter dem Protectorate der Fürstin von Hohenzollern in Düsseldorf stattfindenden allgemeinen Ausstellung für Volskernährung, Kod kunst, Conditorei, Gastwirthschaft-Bedarfsgegenstände usw. hatte auf gestern Nachmittag im Hotel Bavaria eine Zusammenkunft mit den hiesigen maßgebenden Fachleuten, in welcher von den Kölern eine sehr starke Betheiligung an dieser Ausstellung in Aussicht gestellt wurde. An der Versammlung nahmen auch Vertreter der Wirthe Vereinigungen aus Elberfeld, Barmen, Duisburg, Düren und Vohwinkel Theil, die alle für die geplante Ausstellung ein lebhaftes Interesse bekundeten. Der etwaige Ueberschußß der Ausstellung soll wie bei der ähnlichen Veranstaltung vor zehn Jahren ausschrießlich wohlthätgen Zwecken übewiesen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der kath. Volksverein Köln veranstaltete am Sonntag auf dem festlich geschückten Dampfer Siegfried einen Ausflug nach Koblenzarenberg(Rother Hahn). An der prächtig verlaufenen Fahrt betheiligten sich etwa 700 Personen. Nachmittags 1 1/2 Uhr erfolgte die Ankunft in Koblenz, worauf man sich im Festzuge, voran ein Musikcorps und die Vereinsfahne, nach Arenberg zum Besuche der Kirche und der herrlichen Anlagen begab. Nach der Rückkehr nach Koblenz begaben sich die Festgenossen nach dem kath. Lese-Verein, wo sie der Vorstand desselben in herzlicher Weise empfing. An Stelle des von Koblenz abwesenden Vorsitzenden des kath. Lese-Vereins begrüßte Hr. Kaufmann und Stadtrath C. Ang. Müller die Kölner, in deren Namen Hr. Abg. Fuchs in herzlichen Worten dankte. Im Garten des kath. Lese-Vereins entwickelte sich alsdann ein äußerst gemüthliches Leben. Toaste, gemeinschaftliche Lieder und Musikvorträge wechselten in schönster Harmonie ab, bis gegen 8 Uhr die Kölner, begleitet vom Vorstande des kath. Lese-Vereins, sich zum Schiffe am Rheinwerfte begaben, wo sie sich von den Koblenzer Gesinnungsgenossen herzlich und mit einem Auf Wiedersehen verabschiedeten. Bei dem herrlichen Sommerwetter gewährte die Rückfahrt in später Abendstunde den Theilnehmern noch einige recht fröhliche Stunden, die in würdiger Weise die ganze festliche Veranstaltung beschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
