<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>6</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>352006</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bittschrift an den Kaiser. Als der Kaiser Freitag-Abend die Ehrenstrße passirte, warf ihm ein etwa zwölfeähriges Mädchen eine Bittschrift in den Wagen. Gemäß den für solche Fälle bestehenden Vorschriften wurde sogleich von Polizeibeamten die Persönlichkeit der kleinen Bittstellerin festgestellt und diese dann entlassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Diebstahl. Am Freitag-Abend bei der Vorbeifahrt des Kaisers wurde einem Herrn auf der Marzellenstrße die Brieftasche mit 650 M. gestohlen. Er mußte, aller Geldmittel bar, Trauring und Uhr versetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gerettet. Auf dem Holzmarkt fiel am Freitag-Abend bei Gelegenheit der Illumination ein Mädchen in den Rheinauhafen, wurde aber von einer Werfttreppe aus sogleich aus dem Wasser gezogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Damenchor von St. Johann-Baptist, welcher schon häufig mit religioösen Darstellungen für einen guten Zweck an die Oeffentlichkeit getreten ist, bringt heute im Victoria-Saal, Abends 8 Uhr, das religioöse Drama Englands Bekenner zum zweiten Mal zur Aufführung. Die Handlung des Drama's, dessen erste Aufführung ganz vorzüglich war, ist der Geschichte der Katholiken-Verfolgungen aus der Regierungszeit der Königin Elisabeth von England entnommen. Da der Rein-Ertrag wieder für die Pfarrkirche St. Johanbaptist bestimmt ist, kann die Aufführung auch in dieser Hinsicht nur empfohlen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>radfahrer-Corso. Bezüglich des heute Vormittag 11 Uhr vom Volksgarten aus stattfindenden Radfahrer-Blumen-Corso's werden wir ersucht, mitzutheilen, daß entgegen der ursprünglichen Absage nunmehr die polizeiliche Genehmigung ertheilt wurde. Wenn sich das Wetter bis dahin etwas aufklaärt, dürfte der Corso einen imposanten Anblick gewähren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wasserärme am 19. Juni. Mitt. 12 Uhr: 10deg, Abds. 7 Uhr: 130,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
