<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>6</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>352011</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Volksthümliche Theater-Vorstellung. Wie aus dem Anzeigentheil unseres heutigen Blattes zu ersehen ist, veranstaltet der Verein für Volksbildung in Nippes am Sonntag den 27. d. ., Nachmittags 4 Uhr, eine volksthümliche Theater-Vorstellung in der Art, wie die Volksunterhaltungs-Abende im Gürzenich, bei ganz besonders herabgesetzten Preisen, so zwar, daß alle numerirten Plätze 50 Pfg., die unnumerirten Parterreplätze sogar nur 30 Pfg. kosten. Die Veranstaltung findet im Sommer-Theater an der Flora statt und gelangt Freilag's berühmtesten Werk Die Journalisten, Lustspiel in 4 Aufzügen, zur Aufführung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Willivrordi-Kirchenbau-Lotterie in Wesel. Bei der gestrigen Ziehung der dritten Klasse fiel ein Hauptgewinn von 75,000 Mark auf Nr. 166,707, ein Gewinn von 50,000 Mark auf Nr. 12,388. Gerichts-Verhandlungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Bewohner des Herz-Jesu-Rectorates feierten am Sonntag ein schönes Doppelfest: das III. Stiftungsfest des Pfarrvereins in Verbindung mit der Fahnenweihe des Kirchenchore. Morgens 10 Uhr wurde in der Herz-Jesu-Kirche ein feierliches Hochamt für alle lebenden und verstorbenen Wohlthäter derselben abgehalten, bei welchem der Kirchen-Chor eine Messe für vierstimmigen Männer-Chor von P. Piel exact und wirkungsvoll zum Vortrag brachte. Nach Beendigung des Gottesdienstes erhielt die von einem frommsinnigen Pfarrkinder dem Kirchen-Chore gestiftete Fahne die kirchliche Weihe. Dieselbe, aus der Paramentenfabrik von I. W. van den Wyenbergh in Kevelaer hervorgegangen, zeigt auf der Vorderseite das Bild der h. Cäcilia. der Patronin der Kirchenmusik, auf rothem Sammet, während die Rückseite auf grünem Damast das Bildnißß des h. Gregorius, des Begründers des nach ihm benannten gregorianischen Chorals, aufweist. Beide Bildnisse sind in feiner Zeichnung, wirkungsvoller Farbengebung und künstlerischer Vollendung äußerst sauber ausgeführt. Hatten die beiden Vereine am Morgen gemeinsam dem Allerhöchsten den Tribut der Verehrung und des Dankes dargebracht, so sollte die am Abend in den Sälen des Volksgarten stattfindende FestVersammlung den Beweis liefern, daß einerseits das Wirken beider bei den Pfarreingesessenen die verdiente Anerkennung findet, daß aber auch anderseits alle von dem Gefühl der Zusammengehtörigkeit durchdrungen sind und ein frisch-fröhliches Leben unter ihnen pulsirt. Bald war der große Saal einschliefßlich der Nebensäle bis zum letzten Plätzchen besetzt, und die Nachzügler hatten große Mühe, überhaupt noch ein Unterkommen zu finden. Nachdem der Vorsitzende den Erschienenen herzlichen Willkommengrußß entboten, zeichnete Herr Rector Hundgeburt in längerer Rede die nunmehr dreiährige Thätigkeit des Pfarr-Vereins und spendete derselben hohes Lob. In einmüthigem Zusammenwirken habe der Verein bisher großes geleistet; es dränge ihn, auch bei dieser festlichen Gelegenheit herzlichen Dank zu sagen allen, die zum Bau der Herzjesu-Kirche beigesteuert, insbesondere den Herren Sammlern, welche mit nie ermühendem Eifer allmonatlich ihren Rundgang machten und das Scherflein der Wittwe ebenso dankbar entgegennahmen, wie den Beitrag des Bessergestellten, wie auch nicht minder der begeisterten und opferwilligen Thätigkeit des Vorstandes. Das hervorragendste Ereignißß des letzten Vereinsjahres sei der"erste Spatenstich zum Bau des Chores" am 1. Mai d.., dem Namensfeste des Herrn Cardinal-Erzbischofs, des Bauherrn der Herz-Jesu-Kirche. Bei diesem Anlaß sei ein mit zahlreichen Unterschriften bedecktes Glückwunschschreiben an den Oberhirten abgesandt worden, und es gereiche ihm zur großen Freude, den Anwesenden heute von einem huldvollen Antwortschreiben des hochwürdigsten Herrn Kenntnisß geven zu können. In diesem sprechen Se. Eminenz den herzlichsten Dank für die üübersandten Glückünsche aus und geben gleichzeitig ihrer hohen Freude über die Inangriffnahme des Chorbaues Ausdruck mit dem Hinaufügen, daß der Oberhirt allen, die zum Bau dieses dem h. Herzen Jesu geweihten Gotteshauses mitwirken, in Liebe den bischöflichen Segen spende. Die Versammlung brach darauf in ein brausendes Hoch auf den hochw. Herrn Erzbischof aus. Dann sang man das gememeinschaftliche Lied"Zum Stiftungsfeste" von Karl Moitzheim, welches die Theilnehmer alsbald in eine urbemüthliche Stimmung versetzte, die durch die reizenden Liederspenden des Bassisten Herrn Abels noch gesteigert wurde. Der zweite Theil des Programms war dem Kirchen-Chor gewidmet. Nachdem dieser das"Gebet" von Mozart mit feinem Verständnissß und tadelloser Präcision vorgetragen, verbreitete sich der Dirigent desselben, Herr J. Heß, über Zweck, Bedeutung und Entwickelung der Kirchenmusik. Er schloß mit einem dreimaligen Hoch auf den Geſchenkgeber der Fahne. Nachdem hierauf das vom Kirchen-Chor vorgetragene"Fahnenlied" von Bär mit unterlegtem Tert verklungen war, widmete Herr Rector Hundgeburt dem wackern Chore und insbesondere seinem untermüdlichen Dirigenten warme Worte der Anerkennung und des Dankes und toastete auf dessen fröhliches Gedeihen. Herr L. Kiesigen hatte ein gemeinschaftliches Lied"Zur Fahnenweihe" gedichtet. Die Darbietungen der Capelle des Westf. Fuß-Art.-Rats. Nr. 7 fanden dankbare Aufnahme und die humoristischen Vorträge der Herren Birrenbach, Hogreve und Laps erregten wahre Lachsalven. Die Clavierbegleitung hatten die Herren Selle und Böhm übernommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>St. Ursula-Reparatur-Bauverein. Der Festabend, den der Verein am Montag-Abend im großen Saale der Bürgergesellschaft veranstaltete, erfreute sich eines sehr guten Besuches. Um den schönen Verlauf des Festes, zu dessen Theilnehmern auch die gesammte Pfarrgeistlichkeit zählte, machten sich namentlich der St. Ursula-Kirchenchor und der Kölner Zitherkreis sehr verdient. Ersterer erfreute die Versammlung mit sehr schönen Chören und letzterer bot trotz seines kurzen Bestehens ebenfalls sehr anerkennenswerthe Leistungen. Als Solisten fanden in erster Linie die Liederspenden der Concertsängerin Frau Welter-Dohr, ferner die der Herren Peter Obgenoorth und Phil. Krakau dankbare Anerkennung. Mehrere humorvolle gemeinschaftliche Lieder der Herren Sprenger und Krakau trugen ebenfalls nicht wenig zu der fröhlichen Stimmung bei. Herr Pfarrer Tils stattete allen Mitwirkenden und Theilnehmern herzlichen Dank ab. Für die Kasse des Vereins fiel auch noch ein hübscher Beitrag ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
