<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>8</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>352085</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eduard Strauß ist mit seiner Capelle zu einem viermaligen Gastspiel in der Flora erschienen, wo man seit seinen frühern Concerten ganz besondere Sympathieen für den schneidigen Dirigenten hat. Das erste, am Donnerstag stattgehabte Concert war denn auch trotz der nicht gerade günstigen Witterung sehr stark besucht. Dem vortrefflich geschulten Orchester versteht Strauß auch heute noch den Stempel seiner eigenartigen Individualitaät aufzudraücken. Den höchsten Genuß gewährt sein Orchester nach wie vor, wenn es sich um die Wiedergabe von Tanzrhythmen handelt, aus welchem Grunde auch der ausgedehnte Schlußsatz der zweiten Ungarischen Rhapsodie von Liszt eine höchst fesselnde und feurige Ausführung fand. Aber auch die Ouvertüren und ernsten Sonstücke, welche das Programm aufwies, wurden exakt und von dem Dirigenten eigenartig beleuchtet dargeboten. Den Chopin'schen Trauermarsch zeichnete das Publicum sogar durch ganz besondern Beifall aus, obwohl(oder vielleicht gerade weil) die Temponahme keineswegs eine allzu feierliche war und in der auch von Strauß herrührenden Instrumentirung das Hauptthema des Mittelsatze bei seiner letzten Wiederkehr durch recht weltliche Marsch-Orchesterschnörkel ein Gepräge erhielt, das über den vom Componisten beabsichtigten tröstlichen Eindruck weit hinaus ging. Auch über gute Solisten verfügt das Orchester, so daß auch recht ansprechende Lieder-Vorträge das Programm zieren konnten Die lebhaft gefeierte Musikerschaar mußte wohl ein Dutzend Zugaben spenden. Als zu Beginn einer solchen der-dur-Dreiklang grazös und wiegend emporstieg und man den Anfang des nach wie vor schönsten Wiener Walzers, des An der blauen Donau, erkannte, da brach ein wahrer Jubel unter den Hörern aus. Nur gutes Wetter, und d weiten Terrassen der Flora werden zu klein sein, um alle Besucher</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kölner Hof. Noch vor zehn Jahren konnten die Herausgeber des Werkes: Köln und seine Bauten mit vollem Recht darüber klagen, daß unter der großen Zahl von hiesigen Gastäusern nur wenige sich befinden, welche nach einheitlichem Plane entstanden, und daß kein einziges den Typus einer großartigen modernen Hotel-Anlage vergegenwaärtigen könne. Diesem Mangel ist in den letzten Jahren in wirksamer Weise durch Errichtung mehrerer monumentaler Gastöfe ersten Ranges abgeholfen worden, denen nunmehr als jüngste nehmen dieser Art der Kölner Hof in würdiger Weise sich anschrießt Im April des verflossenen Jahres im Bau begonnen, steht das Werk jetzt in allen Theilen vollendet da, so daß es heute seiner Bestimmung übergeben werden kann. Die Architekten Kayser und v Großheim, königliche Bauräthe in Berlin, haben in dem Kölner Hofe ein Bauwerk geschaffen, das sich in harmonischer Weise einfügt in den reichen Rahmen der architektonisch hervorragenden Gebäude in der Nähe des hohen Domes. Mit der Haupt-Schauſeite nach dem Bahnhofs-Vorplatze(Ecke Bahnhofstraße) gelegen, erhebt sich das stattliche viertöckige Gebäude in den gefälligen Formen der deutschen Frürenaissance mit einzelnen mittelalterlichen Ankuängen. Zierliche Balcone, hochragende Giebel und ein reichgegliederter Erkerthurm verleihen dem Ganzen eine recht malerische Wirkung. Vor dem Gebäude liegt nach dem Bahnhofe zu eine Restaurationszwecken dienende Terrasse, welche einen prächtigen Ausblick auf den Dom, den Bahnhof und den vor demselben sich entwickelnden Verkehr gewährt. Dem Aeußern des Baues entspricht die solide, vornehme Einrichtung des Innern, welche, jeden überladenen Prunk vermeidend, in allen Theilen das Gepräge anheimelnder Behaglichkeit an sich trägt. Die sechszig Logirzimmer enthalten alles, was die moderne Technik auf dem Gebiete der Beleuchtung, Heizung usw. für die comfortable Ausstattung von Woheräumen zur Verfügung stellt; u. a. ist auch die neueste Erfindung der Hotel-Technik, der elektrische Weck-Apparat, zur größten Bequemlichkeit der Reisenden in allen Zimmern angebracht. Die Restaurant-Räume im Erdgeschoßß fassen erwa 200, die Terrasse 180 Personen. Der in der Mitte gelegene Haupt-Restaurationssaal ist in der Form eines mittelalterlichen Kreuzgewoölbes gebaut und zeigt an den Wänden reichen malerischen Schmuck: symbolische Darstellungen von Musik und Tanz, das Kölner Wappen, den Reichsadler, Begrüßung eines heimkehrenden Ritters durch seine Dame usw. Das Gewölbe enthält reiche Blumen-Ornamente und die zwölf Himmelszeichen. Die einzelnen Felder der durch decente Farbengebung ausgezeichneten Malereien, welche die Firma S. Bodenstein in Berlin herstellte, sind durch einen durchgehenden Wolkenzug zu einem harmonischen Ganzen verbunden. Eine eigenartige effectvolle Zierde der Restaurations-Locale, der Terrasse, Corridore und eines Theiles der Zimmer bilden die Beleuchtungsörper, die stilgerecht nach besonderer Zeichnung von der Actien- Gesellschaft vormals J. S. Spinn&amp; Sohn in Berlin geliefert wurden. An den Bau- und Ausstattungs-Arbeiten sind ferner u. a. betheiligt: Architekt G. Wieland(Rohbau), Hermann Koenigstein (Zimmerarbeiten), Heinr. Pallenberg(Kunstschreincrarbeit), Franz Meyer-Leiffmann(Tapeten-Lieferung und Linoleum), Anhäuser&amp; Hanebeck(Kunstschlosserarbeiten), Stegmann&amp; Wachteln(Möbel), C.&amp; M. Bornheim(Bureauöbel), Jac. v. Norden(Küchen-Einrichtung), Alb. Reinhold(Küchen-Utensilien), Rob. Pötisch(Schilder usw.) Ad. Rick Nachfolger(Schreib-Utensilien usw.). Alle Theilnehmer an der vorgestrigen Einweihungs-Feier des Kölner Hofes gelangten nach der eingehenden Besichtigung des Hauses zu der Ueberzeugung, daß es in seiner musternültigen Ausführung sowohl dem Bauherrn, Hru. G. Menman, als auch allen an der Bauausführung Betheiligten zur vollsten Ehre gereicht. Da auch Küche und Keller, wie der vorgestrige Eröffnung-Abend bewies, Vorzügliches leisten, dürfte dem neuen Unternehmen ein reicher Erfolg gesichert ##s Die Vierlinge in der Klappergasse haben nicht am Leben erhalten werden können. Nachdem eines der Mädchen am Donnerstagnachmittag gestorben, folgten ihm die andern drei gestern Abend in's Jenseits nach. Glücklicherweise waren alle vier Kinder getauft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text># Unfälle. Gestern Mittag stürzte an einem Neubau auf der Breitestrße ein Balken herunter und fiel einem Arbeiter auf den Unterleib. Schwerverletzte wurde der Mann nach dem Bürger-Hospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dort wurde auch ein junger Mann aufgenommen, welcher in einer hiesigen Zeitungsdruckerei mit der Hand in eine Maschine gerathen war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestern Mittag stürzte ein Post-Beamter von einem Postwagen herunter und blieb besinnungslos liegen. Man brachte ihn in's Bürger-Hospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein schwerer Unfall ereignete sich gestern Vormittag dadurch, daß ein Bierkutscher, welcher durch ein Thor fuhr, zwischen den Wagen und die Mauer gerieth und so erheblich am Kopfe verletzt wurde, daß an seinem Aufkommen gezweifelt wird. Samariter brachten den Verungluückten in das Bürger-Hospital. Diebstahl. Gestern Morgen wurden einem holländischen Butter- und Käse-Händler auf dem Hohenzollern-Ring, während er in einem Hause weilte, von seinem Karren etwa 80 Pfd. Butter gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
