<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>7</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>352022</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durchreisende. Vergangene Nacht passirte die Kaiserin Friedrich auf ihrer Reise von London nach Frankfurt mit kurzem Aufenthalt den hiesigen Hauptbahnhof.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Münze finden, wie bereits mitgetheilt, seit einigen Tagen Concerte einer italienischen Capelle, nämlich der Banda municipale di cittä Sant' Angelo, statt. Die Capelle wird sehr günstig beurtheilt. Dieselbe bringt hauptsächlich Opernmusik zur Aufführung und bevorzugt in ihrem Programm, wie dies von einer Nationalcapelle nicht anders zu erwarten ist, die italienische Schule. Das Orchester ist gut einstudirt, und der Besuch der Concerte, welche mit Montag Abend zu Ende gehen, kann jedem Musikinteressenten empfohlen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schiffsverkehr bei Köln. Nach den Anschreibungen der städtischen Hafen-Verwaltung kamen während der Monate März, April und Mai im Kölner Hafen an: zu Berg 372 Dampfschiffe und 309 Schlepptähne und Segelschiffe mit zusammen 103,948 Tonnen Ladung gegen 82,201 Tonnen in den gleichen Monaten des Vorjahres. Darunter befanden sich direct von London, Kiel, Lübeck, Bremen, Hamburg, Stettin, Danzig und Königsberg 69 Seeboote, von Hamburg und Malmö 2 Segelschiffe mit 16,723 Tonnen Ladung gegen 16,859 Tonnen im Vorjahre. Zu Thal kamen an 686 Dampfschiffe und 222 Schlepptähne und Segelschiffe mit einer Ladung von 33,979 Tonnen gegen 41,217 Tonnen im Vorjahre. Gegen die gleichen Monate des Vorjahres ist dies eine Steigerung im Werftverkehr von 14,509 Tonnen. Die Einfuhr zu Berg betrug 75 pCt., die Einfuhr zu Thal 25 pCt. der Gesammt-Einfuhr. Die üüberseeische Einfuhr stellte sich auf 16 pCt. der Einfuhr zu Berg und auf 12 pCt. der GesammtEinfuhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verhaftet. Gestern Nachmittag wurde im Deutzer Glacis ein Schiffer aus Boppard festgenommen, weil er an einem kleinen Jungen unsittliche Handlungen vorgenommen haben soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schlägerei. Im Bürger-Hospital fand gestern Mittag ein Mann Aufnahme, welcher in einer Schlägerei am Rhein erheblich miß handelt wurde und mehrere Messerstiche erhalten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>P Liebstähle. Auf einer Ziegelei in Sülz wurden Nachts dem dort wohnenden Ziegelmeister aus einem unverschlossenen Stalle zwei junge Schweine gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Diebe drückten Nachts an einem Haus an der Neußertraße eine Fensterscheibe ein, öffneten sodann das Fenster und stiegen in die Küche. Hier erbrachen sie die Schublade eines Schrankes und stahlen einen Geldbetrag von 38., einen Trauring. einen Ring mit Stein und einen sogen. Hubertusring, ein Paar Knopf schuhe, einen Regenschirm, zwei Paar goldene Kinder-Ohrringe, ein Stück Schwarzbrod und ein Graubrod.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Stadtönische Theater-Actien-Verein hielt gestern Mittag unter dem Vorsitze des Herrn Heinrich Seligmann seine ordentliche General-Versammlung im Hansasaal des Rathhauses ab. Der Vorsitzende theilte namens des Verwaltungsrathes mit, daß bezüglich der Versicherung des Hauses, der Nebengebaäude und des Inventars Vertrag mit der Magdeburger Feuer-Versicherungs-Gesellschaft bis 25. August 1900 bestehe. Die unter Obhut der städtischen Feuerwehr stehenden Einrichtungen zum Schutze des Publicums und des Theaters sind vollständig erhalten und so weit nothwendig ergänzt und verbessert worden. Zur Zeit ist eine Einrichtung in der Ausführung begriffen, welche in Bezug auf die Heizungs- und Lüftung-Verhältnisse des Theaters voraussichtlich als eine Verbesserung sich erweisen dürfte. Den wiederholten Klagen aus dem Publicum und von den Orchestermitgliedern über Zugluft soll damit ebenfalls begegnet werden. Nach einem Plane des Herrn Geh. Rath Pflaume wird eine Hochdruck-Heizanlagen im Bühnenraum zur Ausführung gelangen, für welche 3800 M. ausgeworfen sind. Das Theater wurde bekanntlich 1872 vollendet und bot Raum für etwa 1900 Personen. Bei starkem Andrange hat es in der ersten Zeit seines Bestehens wohl oft eine noch größere Zahl aufgenommen. Nach dem Brande des Wiener Ringtheater wurde die Zahl der Sitz- und Stehlätze beschränkt. Neuerdings hat die städtische Polizei-Verwaltung am 8. Mai anf Grund der Polizei-Verordnung des Hru. Regierungs-Präsidenten vom 21. November 1889 bezw. 6. April 1891 die zulässige Personenzahl des Stadt-Theaters wie folgt festgesetzt: Galerie 382 Personen, II. Rang und Kronenloge 241, I. Rang und Logen 194, Balcon 228, 1. und II. Parquet, Parterre und Logen 632, zusammen 1677 Personen. Für Vervollständigung und Vermehrung des Bühneninventars sind im vergangenen Geschätsjahre größere Aufwendungen gemacht. Für die vom Pächter übernommene Garderobe, Requisiten, Musikalien wurden 6080 M. verausgabt. Ferner wurde eine zu den Stücken verwendbare Garderobe zum Preise von 16,000 M. erworben. Desgleichen hat eine Vermehrung der Decorationen und Bühnenöbel stattgefunden. Die Pachtzeit des Hru. Directors Hofmann wurde auf Grund der bisherigen Erfahrungen bis zum 30. Juni 1902 verlängert. Dabei ist folgende Vereinbarung getroffen worden. Falls in Verbindung mit dem Stadtöluischen Theater-Actien-Verein ein neues oder ein zweites Theater errichtet wird, hat der Verwaltungsrath vom 1. Juli 1898 ab das Recht, mit einjähriger Frist den gegen wärtigen Vertrag zu kündigen. Der Verwaltungsrath ist jedoch dann verpflichtet, laufende Contracte, welche der Pächter mit Künstlern oder sonstigen bei dem Betriebe beschäftigten Personen geschlossen hat, längsten jedoch bis 1. Juli 1902 in Entlastung des Anächters zu übernehmen. Der Anächter ist alsdann verpflichtet, ein ihm gegenüber engagirten Personen zustehendes Kündigungsrecht auf Ersuchen des Verwaltungsrathes auszuüben. Hinsichtlich der Leistungen unserer Bühne in der jüngsten Spielzeit ist zu bemerken, daß nach dem statistischen Berichte der Direction aufgeführt wurden: 44 Schauspiele, darunter neun neue; 44 Opern, worunter vier neue, 19 Lustspiele (fünf neue), fünf Operetten und Singspiele(drei neue), acht Volkstücke und Schwänke, darunter ein neuer Schwank. Der vom Schauspiel gebotene Goethe-Cyklus fand nicht den gleichen Anklang, wie der vorhergegangene Cyklus Schiller'scher Werke. Es ließ sich erkennen, wie viel vertrauter die dramatischen Schöpfungen Schiller's dem Publicum und vorzüglich der Jugend geworden sind, als die Goethe'schen Werke. Bezüglich der Ausführung war ein gegen früher wesentlich gereifteres Verständnissß der Mitwirkenden zu bemerken. Diese erfreuliche Erscheinung ist zum guten Theile der Regieührung Lewiner's zu verdanken, dessen Abgang nach Dresden lebhaft be4. Metzer Geld-Lotterie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
