<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>8</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>352074</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Betriebs-Krankenkasse. Der Firma C. Branchen ist fur ihre Betriebe, Spedition und Kölner Privatpost, seitens des Bezirksschusses die Genehmigung zur Errichtung einer eigenen Krankentasertheiltworden. Dienen Kassetritt mildem 1. September größte Segelschiff bzw. eiserner Kahn, der bisher auf dem Rheine gefahren ist, wird dasjenige sein, welches am SamstagMorgen hier eintrifft. Das Schiff ist auf der Helling von van der Gießen in Rotterdam gebaut und hat eine Lat-- 41.200 Centner. Der Besitzer heißt Arie Diehl. Das Schiff bringt von Gent aus eine Ladung belgischer Pflastersteine für die zu viel Nachtruhe haben die Bewohner des Eigelstein und der benachtbarten Straßen, insbesondere Unter Kranenbäumen und Weidengasse, nicht zu klagen. Ueberaus toll, schlimmer wie in den Faschingstagen, ging es aber in der Nacht von Montag auf Dinstag zu. Das Gejohle der halbüchtigen Burschen und unreifen Frauenzimmer verstummte erst gegen Morgen und ließ die ruheliebenden Bürger zur Ruhe kommen, als es bald wieder Zeir war, das neue Tagewerk zu beginnen. Gegen solche wüste Banden, die jeder Ordnung spotten, ist auch ein halbes Dutzend Schutzleute Unfall. Gestern Mitiag fiel an einem Neubau in der Breitestrße ein Zimmermann von der ersten Etage herab und verletzte sich erheblich. Samariter brachten ihn nach dem städtischen Krankenhause.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text># Selbstmord-Versuche. Gestern Vormittag fand man auf dem reicher eines Hauses an der Alten Mauer am Bach einen Mann in den mittlern Jahren, welcher durch Erhängen seinem Leben ein Ende machen wollte. Er lebte zwar noch, als der Strick durchschnitten wurde, jedoch ist wenig Hoffnung auf Erhaltung des Lebens vorhanden. Man brachte ihn in das städtische Krankenhaus</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dort wurde ferner gestern Nachmittag ein junger Mann von etwa 25 Jahren aufgenommen, welcher sich in einem Hause an der St. Apernstrße eine Kugel in die Brust geschossen hat. Man zweifelt auch, das Leben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Liebstähle. Vom Speicher enes Hauses an der Eiselstraße wurde ein dunkelblauer Winterüberziehen und ein gruner Teppich gestohlen. In demselben Hause übergab ein Einwohner einem andern daselbst wohnenden Kaufmann einen Geldbetrag von 30., um denselben bei der Kasse der städtischen Gas- und Wasserwerke einzuzahlen. Der Kaufmann ist seit dieser Zeit in seine Wohnung nicht zurückgekehrt, hatte auch das Geld nicht eingezahlt, gab vielmehr an, man habe ihm das Portemonnaie gestohlen.-- Eine in einem Hause an der Hohestrße wohnende Verkäuferin hatte an einem Sonntag-Nachmittag ihren Mantel, die Handschuhe und einen Ring auf einen im Hausflur stehenden Eisschrank gelegt und war dann fortgegangen. Als sie nach etwa zehn Minuten zurückkam, standen zwei junge Leute im Haus und frugen, ob das dort befindliche Geschäft schon geschlossen sei. Die Verkäuferin bejahte diese Frage und wollte dann ihre Sachen nehmen. Jetzt bemerkte sie, daß die Handschuhe und der Ring verschwunden war. Die beiden Männer behaupteten jedoch, nichts fortgenommen zu haben. Der Ring war ein schmaler Goldreif mit einem"länglichen Oval, dieser mit zwölf Brillanten eingefußt.-- Diebe verschafften sich Nachts Eingang in eine Wirthschaft an der Aachenerstraße, indem sie straßenärts an einem Fenster eine Scheibe einerückten und dann die innern, nicht genügend befestigten Holzblenden aufderückten. Sie stahlen eine silberne Damen-Schlüisseluhr, drei oder vier Kissen Cigarren, verschiedene Eßwaaren und aus dem gewaltsam erbrochenen Musik-Auto maten etwa 2 M. an Zehnpfennigstücken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>der Carnevalistische Spar-Verein Rhenus machte am Sonntag-Nachmittag unter Begleitung eines, Musik-Helps, einen Ausflug nach Paffrath bei Dellbruück, an dem sich etwa 250 Personen betheiligten. Nach einem wohlthuenden Spaziergange durch lichen Wald versammelten sich die Theilnehmer im Restaurant Großer Kurfürst in Paffrath, wo unter Absingen gemeinschaftlicher Lieder, humoristischen Vorträgen, Volksbelustigungen und Tanz die fröhlichen Stunden schnell verflogen. Abends wurde die Rükreise nach Köln mit Fackeln und unter Abbrennen eines prächtigen Feuerwerkes</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln-Lindenthal, 17 Aua97. Der Lindenthaler, Pfarr. Verein unter dem Namen St. Stephanus-Kirchenbau Verein hielt gestern im Saale des Wirthes Lüstraten eine Festversammlung ab, um unter anderm das freudige Ereignißß der Weihe von vier neuen Glocken würdig zu feiern. Schon vor der Ze arone Saal überfüllt und viele mußten wegen Mangel an Raum umkehren. Nachdem der Herr Pfarrer van Gils den Versammelten für ihr Erscheinen gedankt hatte, sang der Katholische Kirchengefangverein ein hüsches Chorisod,worauf mchrere ge Pgzester ge gehet folgten. Hierauf hielt der Hr. Pfarrer eine kurze Festrede, in welcher er die Geschichte unserer neuen Glocken darlegte und den Umbau unseres Kirchthurmes besprach. Letzterer ist durch die Veränderung, welche er durch die Erhöhung des untern Theiles bis über das Mittelschiff erhalten hat, nicht nur bedeutend verstärkt, sondern der Thurm har auch eine Verschönerung zu verzeichnen. Der Guß der Glocken, welche von Meister Hamm in Frankenthal gereite, gefeutbenz, hilft eg pag theilhaft gelungen, und ihr harmonisches Geläute reiht sich wurdig dem herrlichen Glockenklang der Kölner Kirchen an. Hr. Kaplan Pöring feierte die Verdienste unseres Hrn. Pfarrers van Gils, welcher, in die Fußstapfen unseres unvergaßlichen Dechanten Titz eintreten, seine größte Freude darin finde, das Haus Gottes zu zieren und die Pfarrgenossen in Liebe und Eintracht zu vereinigen. Mehrere Violin-, Zither- und humoristische Vorträge sowie gemeinschaftliche Lieder hielten die Versammlung vortrefflich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
