<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>6</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>352004</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>): Die Frohnleichnams-Procession konnte gestern Morgen trotz der unfreundlichen Witterung und des zeitweilig niederfallenden Regens ihren gewohnten Umzug halten. Die Ordnung war dieselbe wie in frühern Jahren. Die dieseährigen Erstcommunicantinnen eröffneten den Zug, denen die weiblichen Ordensgenossenschaften, Frauen- und Mädchen-, Männer-, Jünglings-Congregationen usw. folgten. Den männlichen Ordensgenossenschaften schlossen sich die Geistlichen der Pfarreien der Kölner Altstadt an, voran die von der Herz-Jesu-Kirche. Fast alle katholischen Männer-Vereine wiesen eine größere Betheiligung wie in frühern Jahren auf; besonders zahlreich war die Schaar, welche der Fahne des Katholischen Volksvereins folgte. Das hochwürdigste Gut trugen abwechselnd die Herren Weibischöfe Fischer und Schmitz, Domcapitular Schnütgen und General- Vicar Creutzwald. Herr Dompropst Dr. Berlage trug dasselbe vom Domhof in den Dom zurück. Diejenigen katholichen Schüler der verschiedenen Gymnasien, welche freiwillig an der Procession theilnahmen, hatten sich zu einer besondern stattlichen Abtheilung vereinigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In Folge des herrschenden starken Windes geriethen an verschiedenen Stellen Altar-Ausschlückungen in Brand; doch wurde die Gefahr alsbald von den betr. Hausbewohnern beseitigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Liebstähle. Einem Botenfuhrmann wurde in der Glockengasse ein Packet mit drei Kostümen(apfelgruün, weiß und blau und rosa) von seinem Fuhrwerk gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine an der Blindgasse wohnende Frau verließ auf kurze Zeit ihre Wohnung und ließ die Zimmertüre unverschlossen. Als sie ihre Wohnung betrat, vermißte sie sofort eine Uhr mit Kette, welche an der Wand gehangen hatte. Auf der Treppe war sie dem Diebe, einem jungen Menschen, begegnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Betrug. Bei einem hiesigen Schlossermeister bestellte ein angeblicher Schmucksachenändler ein Zweirad. Als das Rad fertig war, sollte der Mann 100 M. anzahlen. Er bat, man möge ihn mit dem Rad eine Probefahrt machen lassen und zahlte 50 M. an. Die andern 50 M. wollte er bei seiner Rückkehr bezahlen, auf die aber der Schlossermeister noch vergeblich wartet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bei Schulte ist jetzt ein neues Kaiſerbild angelangt, das Equa Daelen(Düsseldorf) für den Rathhaussaal in Rheinberg gemalt ha Es stellt Kaiser Wilhelm II. in großer Generals-Uniform dar. Erscheinung des Kaisers ist in der Stellung und Körperhaltung, son im Ausdruck individuell und charakteristisch; das Bild entspricht in se monumentalen Auffassung dem Zweck seiner Bestimmung. Tu geschickte Stimmung des in Grau gehaltenen Hintergrundes tritt 9 Gestalt des Kaisers in der dunkelblauen Uniform plastisch wirkung voll heraus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
