<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>7</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>352039</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durchreisende. General-Major Sermo, Commandeur der 17. Infanterie-Brigade, traf hier ein und nahm im Hotel du Nord Wohnung. Ebendaselbst stieg auch der frühere englische Gesandte in Berlin, Sir Edward Malet, der auf der Durchreise von Homburg nach England in Köln weilt, ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Der Polizeirath Emmerich in Potsdam ist nach Köln, der Polizei-Assessor Simeon von Köln nach Nachen versetzt, und der bisher bei dem Auswärtigen Amte beschäftigte neu ernannte Polizei-Assessor Dr. Bauer dem Polizei-Präpsidium zu Köln übewiesen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadtverordneten-Sitzung am Mittwoch, 21. Juli. Auf der Tagesordnung steht u..: Feststellung der für die Viehsärkte zu beachtenden Feiertage; Tarif für die Benutzung der neuen Werft- und Hafen-Anlagen; Verkehrsordnung für die städtische Hafenbahn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bocttge-Concert in der Flora. Aus dem Programm des heutigen Concertes ist außer der Frischütz- und Tell-Querture u. a. hervorzuheben: Landsknechts-Musik aus dem 15. und 16. Jahrhundert, Historisches Tongerälde aus der Zeit der Herrscher Frankreichs von Ludwig XIII. bis Napoleon III. und Neue Variationen über den alten Carneval von Venedig. Bei letzterer Nummer tritt jeder Musiker einzeln auf und trägt seine Variationen vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Radfernfahrt Köln-Berlin, welche am 4. und 5. September d. J. unter dem Protectorat des Prinzen Aribert von Anhalt stattfindet, erregt in den weitesten Kreisen das lebhafteste Interesse. Als Beweis dafür dürfte gelten, daß bereits zu der Fahrt Nennungen hervorragender Fahrer, sowie Geldbeträge eingelaufen sind, trotzdem Sammelstellen noch nicht errichtet sind und eine Aus schreibung erst demnächst erscheinen wird. Die technische Commission arbeitet mit großem Eifer, um alles rechtzeitig in die Wege zu leiten. In den nächsten Tagen begeben sich mehrere Herren von Köln aus auf die Fahrt, um die Strecke in der Richtung, wie die Fahrt stattfinden soll, per Rad zu bereisen, eine genaue Vermessung vorzunehmen und unterwegs Comite's für Controlestationen zur Beobachtung der Fahrer zu bilden. Die Preise werden in einer Höhe ausgeschrieben, wie sie bisher noch nicht gegeben wurden. Es ist daher ein sehr starker Wettbewerb sowohl von Berufsfahrern als auch von Amateuren zu erwarten. Das Endziel der Fahrt ist der prachtvolle Sportpark Wilmersdorf-Friedenau, wo man für diesen Zweck eine besondere Verbindung mit der Chaussee herstellen läßt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Maul- und Klauen-Seuche. Wegen Auftretens der Manl und Klauen-Seuche sind die Ortschaften Mügersdorf, Braunsfeld sowie der Morhof gegen den An-, Ab- und Durchtrieb von Wiederäuern und Schweinen bis auf weiteres gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Warnung. Ueber einen Schwindler, der sich als"Bonner Student" in rheinischen Städten aufspielt, wird Folgendes berichtet: Ein wohlgenaährter Mann mit narbigen Händen, der eine braune Joppe trägt und einen gelbbraunen Hut hat, besucht mit der Visitenkarte eines Bonner Studenten die Familien, deren Söhne ebenfalls studiren, und erbittet im Namen des auf der Karte benannten Studenten für sich eine Unterstützung zur Weiterreise nach Bonn. Der Mann behauptet, aus Bethel bei Bielefeld entlassen und nun genöthigt zu sein, um Reisegeld zu bitten, welches seiner Zeit vom Pedell der Bonner Universität zurückerstattet werde. Bei näherer Erkundigung haben sich die Angaben des Fremden als Schwindelei herausgestellt; derselbe muß sich auf irgend eine Weise die Karte des Studenten angeeignet haben und treibt mit dieser den oben erwähnten Mißbrauch. Bemerkt sei noch, daß der Betrüger auch ein gedrucktes Verzeichnißß vorgelegt, welches die Namen und Herkunft alles in Bonn gegenwärtig Studirenden aufweist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
