<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>7</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>352042</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durchreisende. Prinz Otto von Schaumburg-Lippe traf nebst Familie und Gefolge vorgestern, von Metz kommend, hier ein und nahm im Hotel du Nord Wohnung.-- Der Prinz Tschang-Yin-huan, außerordentlicher chinesischer Gesandte, traf nebst Gefolge gestern Vormittag um 8 Uhr 45 Min. mittels Sonderzuge von Essen auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein und fuhr mit dem planäßigen Schnellzuge um 9 Uhr nach Paris gleich weiter. In Begleitung des Prinzen Tschang befand sich auch der chinesische Vertreter am Berliner Hofe, welcher sich vom Prinzen hier verabschiedete und um 10 Uhr 15 Min. mit dem-Zuge nach Berlin zurückfuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text># Personalien. Dem Professor Dr. Meurer am königlichen Friedrich-Wilhelm-Gymnasium und den Professoren Dr. Leztes und Dr. Rettig am städtischen Gymnasium und Realgymnasium hierselbst ist der Rang der Räthe 4. Kl. verliehen worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gymnasial-Oberlehrer Dr. Unger am Gymnasium an Aposteln wurde zum Professor ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kirchliches. Ernannt wurden: A. H. Havertz, Revisor auf der Erzbischöflichen Rechnungskammer und Rector an der Klosterkirche Interesse von den herrlichen Seidenstoffen(Gelegenheitskauf) die X zuletzt erschienenen Neuheiten, vorzügliche Qualitäten, die ich zum T</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Preise von Mk. 1,50, 1,75, 2,--, 2,50 T (wirklicher Werth das Doppelte) abgebe. Empfehle Reste in Seidenstoffen(ohne Rücksicht auf den eigentlichen Werth) 1</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Sämmtliche Grenadine, Erbstülle. Spitzen wegen vorherückter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Seiden-Bazar L. Schlaumann, 0 nur 8 Marsilstein 8. O zur h. Elisabeth in Köln, zum Pfarrer in Emsig, Decanat Euskirchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>H. Koch, Vicar in Mülheim a. Rh., zum Pfarrer in Wallerde, Decanat St. Vith. J. Schmitz, Rector in Stüizelberg, Pfarre Zons, zum Pfarrer in Grimlinghauſen, Decanat Neuß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In der Kasse des Kölner Männergesang-Vereins sollen, sicherm Vernehmen nach, 450,000., genau 445,874 M. 75 Pfg. fehlen, die zum Bau eines den Zwecken und dem Wunsche des Vereins entsprechenden Vereinshauses erforderlich sind. Die von Köln aus verbreitete und in auswärtige Blätter übergegangene Nachricht von der Entdeckung eines Deficits in der Kasse des Kölner Männergesang-Vereins dürfte auf die von uns eingezogene Erkundigung hiernach zu berichtigen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text># Unfälle. Gestern Mittag erlitt ein in den mittlern Jahren stehender Mann in der Minoritenstrße einen Blutsturz. Er wurde nach dem Bürger-Hospital gebracht, war aber bei der Ankunft bereits todt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gestern Nachmittag fanden im Burger-Hospital zwei Mädchen Aufnahme, welche in hiesigen Fabriken mit einer Hand in eine Säge bzw. zwischen Kammäder gerathen waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>P Mansarden-Dienstähle. In einem Hause an der Brüsteler straße wurden zwei Manſardenzimmer erbrochen. Gestohlen wurden einem dort wohnenden Dienstäochen 17 M. in Silbergeld, welche in einem Portemonnaie auf dem Tische lagen, und ein goldener Ring mi Similistein. Aus dem andern Zimmer wurde nichts gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>einem Hause am Kaiser Withelm-Ring wurde an fünf Mansarden zimmern gewaltsam die Thüre eingedrückt. Gestohlen wurde aus drei Zimmern eine silberne Damen Remontoir-Uhr, eine goldene Vorstecknadel, eine silberne Damen Remontoir-Uhr mit zwei Goldrändern, ein goldener Daumenring mit rothem Stein und ein goldener Daumenring mit weißem Stein. In allen Zimmern hatte der Dieb die Schränke, Schubladen und sonstigen Behälter geöffnet und durchsucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
