<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>8</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>352057</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Meisterschaft. Des Himmels ungetruübte Bläue geleitete zahllose Mitglieder, Gönner und Freunde des Wohlthätigkeits-Vereins Meisterschaft zu dem diamantenen Jubelfeſte; die großen Fest säle des Volksgarten waren bis in den Garten hinein überfüllt, und ein reicher Damenflor verlieh dem Feste ein prächtiges Gepränge. Die rühmlichst bekannte Trenks'sche Capelle leitete die Feier mit einem vollönenden Festmarsch ein, worauf der 82 Jahre alte Ober- und Altmeister Giersberg die große Familie in kurzen Worten herzlichst wil kommen hieß. Hoch Meisterschaft! erscholl das freudig gesungene Festlied, und dann ließ der stellvertretende Obermeister Justizrath v. Cöller in begeisternder, eindringlicher Festrede den Werdegang der Meisterschaft sich abspielen. Das klare und glänzende Bild wird manchen anwesenden Nichtmitmeister bewogen haben, das kleine Opfer des Beitritts auf sich zu nehmen. Nach einem weitern poesiereichen gemeinschaftlichen Liede entbot Vorstandsmeister Wach einen eigenartigen Damengruß in gebundener Rede, bei welchem trotz vieler satirischer Wendungen das zarte Geschlecht hell aufjubelte. Und nun wickelte sich bei hübschen gemeinschaftlichen Liedern der Mitmeister Knodt, Fischer, Kreutzer und Wach ein reichhaltiges Programm ab: Fräulein Maria König erzielte mit der großen Arie aus Carmen und mehrern reizenden Liedern sehr schmeichelhafte Ehrungen, Herr Hermann Dicks, welcher auch für den in letzter Stunde zurückgetretenen Herrn Hofopernänger Karl Röselig in die Bresche trat, erregte mit seinen prächtigen Leistungen wahre Beifallsstürme, und den sympathischen Declamator, Herrn Schauspieler Julius Grevenberg, ne kösche Jung, der gegenwärtig im SommerTheater gastirt, wollten die unaufhoörlich applaudirenden Zuhörer nicht von dem Podium abtreten lassen. Tolle, humorvolle Streiche und scharfe Angriffe auf die Lachmuskeln der Festgenossen und-innen vollührten die Herren Mannheim, Heinen und Heinz. Ein flottes Tänzchen führte in den dämmernden Morgen ein. Das diamantene Jubelfest ist glänzend verlaufen; möge es dem Verein viele neue Freunde zuKölner Männer-Gesang-Verein veranstaltete am Sonntag Nachmittag unter sehr zahlreicher Theilnahme sein dieseähriges Sommerfest auf dem an der Wupper gelegenen gräflich Fürstenberg'schen Waldschlößchen Rauschenberg bei Küppersteg. Gegen 3 Uhr traf der Sonderzug in Küppersteg ein, von wo man, die Trenks'sche Capelle an der Spitze, nach Rauschenberg marschirte. Hier war unter luftigem Zelte alles zur Kaffee-Visite bereit, den man sich auch wohl schmecken ließ. An reichlichem Stoff hatte es der Wirth, Herr Weimann, nicht fehlen lassen. Nachdem in dieser Weise die Geister aufgefrischt waren, ging es in langem Zuge zum Spaziergang durch die herrlichen Waldpartieen, wo man sich an schattiger Stelle beim Bier lagerte. Der kühle Trunk begeisterte eine kleinere Sängerschaar zu mehreren Chören, die unter dem mächtigen Blätterdach gewaltiger Buchen um so schöner erklangen. Nach der Rückkehr zur Festwiese begann auf dieser das Festspiel, zu welchem ein Erntefest vorbereitet war, wobei Frl. Cäcilie Wolkenburg wieder, hülfreiche Hand geboten hatte. Es dauerte auch gar nicht lange(?), so erklangen hinter einem Hügel her die Töne einer echten Dorf-Musik, die unt Führung des Baas zwei festlich geputzte Erntewagen, auf welchen zahlreiche Schnitter und Schnitterinnen Platz genommen hatten, zum Dorfwirth geleiteten. Nach der üblichen Begrüßung der Nachbarn mit einem hübschen Chor schritt man zum Tanze. Während hessesheztergt. eie Gutsherrschaft ein, die mit Hurrah empfangen und vom Meisterknecht in wohlgesetzte Rede begrüßt wurde. Zwei weiß gekleidete Ehren-Jung frauen hingen dem Gutsherrn den Ehrenkranz um den Hals, wofür Gutsherr und Gutsäring(wie der Großknecht sich Freibier dankten. Wieder drehte sich die muntere Schaar in fröhlichem Reigen, der sich aber balo in eine regelgerechte Keilerei ver wandelte, und dieser unterlag sogar der als Friedensstifter auftretende alte Dorfpolizist. Schließlich kam doch der versöhnende Geist wieder zum Durchbruch und alles schwamm wieder in Lust und Die Nachricht, daß der Kölner Männergesang-Verein ein Waldfest in Rauschenberg veranstalte, hatte natürlich auch die ganze Umgebung auf die Beine gebracht. Das nach vielen Hunderten zählende länihre Tanzkunst. Ein kräftiger Regenguß, der gegen 8 Uhr aina. brachte eine erwünschte Abkühlung. Gegen 11 Uhr zog o Gesellschaft mit Fackelpolonaise zum Bahnhofe, von wo man mit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Katholischer Arbeiter-Verein für den westlichen Stadttheil. Am Sonntag fand der erste Ausflug des Vereines statt. Nachmittags gegen 1/2 2 Uhr brachte ein Sonderzug erwa 500 Personen Mit fröhlicher Musik ging es dann zur Wirthschaft Dierdorf, wo sich bald ein schönes und vergnügtes Treiben beim Kaffee entwickelte. Hierauf fand in der Pfarrkirche eine kurze Andacht statt. Dann ging es auf einem Umwege, anfangs zwar etwas steil, aber in prächtiger Waldluft und mit entzuückender Aussicht in die Nähe und Ferne, nach Strunderthalshöhe, wo die Zei sprache hob der Präses besonders kr., r, daß Sinnes abgelegt hätten. Noch manches andere ernste und heitere Wort wurde geredet; ganz besonders trug auch dieses Mal unserer wackerer Gesangchor zur Vermehrung der Freude bei. Mögen sich dach noch recht viele katholische Männer des westlichen Stadttheiles dem Vereine, welcher jetzt 300 Mitglieder zählt, anschrießen. Pflege des religioösen Sinnes und des Familienlebens, manche schon bestehende und bald noch zu schaffende Wohlfahrtseinrichtungen, edele und fröhliche Geselligkeit, das wird im Verein den katholischen Männern s38c.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>WIn bestes Hautconservirungsmittel, verhindert palliativ-Arcam, Wundwerden der Kinder, Durchlaufen der Füße, Durchschauern der Haut(sog. Wolf) 2c. 2c. Unentbehrlich für die Kinderstube und das Militair.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Fremden-Verkehr im Dome. Die Rücksichtslosigkeit der Fremden im Dome ist zu Zeiten so grenzenlos, daß man sich mit Recht fragen muß, ob gänzliche Unwissenheit oder Außerachtlassen jedes Anstandes oder aber Mißachtung der katholischen Kirche und des katholischen Gottesdienstes zu Grunde liegt. Schon vor einigen Sonntagen betraten viele Besucher den Dom mit brennenden Cigarren in der Hand, und einer von ihnen behielt sie sogar brennend im Munde, andere erachteten es für nicht erforderlich, den Hut abzunehmen oder sich ruhig zu verhalten. Gestern wiederholten sich dieselben Scenen während des Gottesdienstes am Nachmittage in dem Maße, daß die Schweizer fast nicht im Stande waren, für die Würde des Gotteshauses zu sorgen. Es wird in der That erforderlich sein, mit der größten Strenge darauf Bedacht zu nehmen, daß der"Dom, namentlich zur Zeit des Gottesdienstes, aber auch außerhalb desselben, nicht als öffentliche Promenade, sondern als Gotteshaus von jedem</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Errichtung der Herz Jesu-Kapellengemeinde. Die neueste der Capelle des Infanterie-Regiments Freiherr von Sparr. 3. Westfälesches Nr. 16, unter Leitung des königl. Musik-Dirigenten Herrn w. Been.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Panorama International. Das Institut befindet sich seit dem 1. August an St Agatha, und zwar in hohen, eleganten Räumen, wie sie günstiger und zweckdienlicher nicht leicht gefunden werden können. Die erste Serie, die in dem neuen Local zur Ausstellung gekommen, ist Tunis. Der Cyklus, der früher schon ein Mal ausgestellt war, gehört zu den lohnendsten und interessantesten, welche man dort bisher gesehen. Die Bilder sind so glücklich gewählt und die Aufnahmen so ganz besonders gut gelungen, daß man nicht müde wird, dieselben zu besehen. Zunächst interessiren die Arabergruppen, prächtige, wenn auch meist zerlumpte Kerle. Alsdann die Baulichkeiten, die engen Gäßchen, Märkte usw. in den Araber-Vierteln, und im Gegensatz hierzu die modernen Straßen, in denen die Europäer wohnen. Prächtige Einrichtungen enthält der Barda-Palast. Ausgepraägte Spitzbuben-Gesichter sieht man unter den in Ketten geschlossenen Verbrecher-Gruppen; allein malerisch in das Gesindel trotzdem. Gar drohend nehmen sich die Geschütze### den Hafen-Befestigungen aus, und recht martialisch sieht Triumph-Marsch aus der Oper"Die Königin von Saba" von Gounod. Ouverture zur Oper"Giralda" von Adam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
