<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>8</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>352086</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Verein selbständiger Handwerker feiert, wie bereits erwähnt, heute und morgen sein 25. Jubelfest, das heute Vormittag 11 Uhr durch einen Festact im Gürzenich eingeleitet wird. 3 Uhr Nachmittags findet eine Handwerker-Versammlung im Fränkischen Hof statt, auf deren Tagesordnung die Besprechung der neuen Gewerbe-Ordnung steht. Sonntag 8 Uhr Abends: Besuch an der Münze, Concert, Feuer werk.(Eintritt gegen Vorzeigung der Karte.) Montag Vormittags 10 Uhr tagt die Delegirten-Versammlung des Rheinischen Handwerker tages im Fränkischen Hof. Tagesordnung: Geschäfts- und Kassenbericht; Entlastung des Cassirer; Wahl des Vorortes und Neuwahl des Vor standes. Nachmittags 4 Uhr wird ein Gartenfest im Kurfürstengarten veranstaltet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Pokora. Cigarrenfabrik. Neustadt(Westpr.) Nr. 202.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Brände. Am Freitag-Abend gegen 10 Uhr entstand in einem Hause auf der Breitestrße ein Zimmerbrand, eine Stunde später auf dem Friesenwall ein Kaminbrand und gestern Mittag in einem Hause auf dem Eigelstein ein Zimmerbrand. In allen Fällen leistete die Feuerwehr schnelle Hülfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>X. Sondernüge. Zur Parade bei Weißenthurm wird am 30. August ein Sonderzug mit zweiter und dritter Klasse von Köln(Hauptbahnhof) nach Weißenthurm gefahren. Der Zug, welcher an allen Stationen bis Weißenthurm anhält, fährt um.50 Morgens vom Hauptbahnhof ab und trifft.6 Vm. in Weißenthurm ein. Um 3 Nm. geht ein Sonderzug von Weißenthurm nach Köln(Hauptbahnhof) mit Ankunft um.20 Nm. daselbst zurück</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Am 31. Aug. fährt um.20 Vm. ein Sonderzug zu den Denkmals-Feierlichkeiten von Köln(Hauptbahnhof) nach Koblenz. Der erste, zweite und dritte Klasse führende Sonderzug hält an gleichen Stationen, wie der um.30 Morgens abgehende Schnellzug Nr. 90. Zur Rückkehr der Festtheilnehmer geht um 11.45 Ab. ein Sonderzug von Koblenz(Rheinbahnhof) nach Köln(Hauptbahnhof), welcher in Köln(Hauptbahnhof) um.27 Nachts ankommt, und nur in Andernach, Remagen, Bonn und Köln-Süd anhält. 4</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
