<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>8</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>352065</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Und er lief, oben beregnet und durchäßt, unten von Straßekoth bespritzt, bis er die Friedrichen'sche Villa erreichte, wo glücklicher Weise sein Freund, der vom Feuster nach ihm aufgeblickt hatte, ihm schon entgegengeeilt kam, und ihn, von niemand sonst bemerkt, in sein Zimmer bugsirt. In einem solchen Aufzuge durfte er sich 1 freilich nicht blicken lassen. Es wurde eingehender Rapport an Friedrichsens Mutter erstattet, und diese, von mütterlicher Besorgnißß erfullt, daß ihr jugendlicher Gast sich in dem nassen Anzuge erkälten " wurde, ließ im den kategorischen Befehl zugehen, er habe sich von  Kopf zu Fuße ebenso unweigerlich wie gründlich umzukleiden, um erst dann bei Tische zu erscheinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jubiläum. Am Sonntag waren 50 Jahre verflossen, seitdem Hr Patar Hohl in die Dienste des Rheinischen Actien-Vereins fur Lucker-Fabrication trat. Der 79jährige Mann würde also sein fünfzig jähriges Dienst-Ubiläum gefeiert haben bäertraße belegene Fabrik im vergangenen Jahre nicht aufgelost wor den wäre; der Actien-Verein hat bekanntlich seine Fabriken nach Dessau verlegt, und zahlreiche frühere Arbeiter zogen ebenfalls dahin. 2 Katholische Arbeiter-Verein Köln-Nord, dessen treues Mitglied Hr. Hohl wird in Verbindung mit dessen hier verbliebenen frühern Arbeitscollegen dem braven Manne am Sonntag den 22. August ein kleines Fest bereiten. Wie wir vernehmen, haben auch die Actionaire des Vereins für Zuckerfabrication dem Arbeiter-Verein ein zweckentsprechend*4. Selbsta. Am Sonntag-Abend erhängte sch ein am Gr. Griechenmarkt wohnender Mann, welcher dem Trunke ergeben gewesen sein soll, mittels eines Lederriemens am Thüschlosse in seiner Wohnung. Am Sonntag-Nachmittag erhängte sich ferner ein an der Krielerstraße wohnender Mann. Hier ist Geistesstörung anzunehmen. Aus Braun schweig,.Aug.97, wird uns Folgendes geschrieben: Der Selbstmord eines Geschwisterpaares hat hier große Aufregung hervorgerufen. Im üdlichen Theile des Parkes von Richmond wurden gestern eachmitag zwei Leichen aufgefunden. Wie aus den Papieren hervorgeht, sind es ein Eisenbahn-Betriebssecretair und dessen 21jährige Schwester aus Köln. Beide hatten die Todeswunde in der rechten Schläfe. In einen Militairpaß hatte der Beamte mit Bleistift Nutzen fur die Polizei geschrieben, die außer den Personalien noch als Grund des Selbstmordes, angaben, daß großstädtische Verleumdungssucht sie 0 Tödtlicher Unfall. In der Nacht von Sonntag auf Montag stürzte in einem Hause an der Thieboldsgasse ein Junge von neun Jahren aus dem Feuster der vierten Etage herunter. Derselbe wurd von Wärtern des Bürger-Hospitals mittels Tragbahre abgeholt. Der Englückliche, welcher ganz erhebliche innere und äußere Verletzung erlitten hatte, ist drei Stunden nach dem Unfall gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Messerhelden. Gestern Morgen um 7 Uhr wurde in der gasse ein erwa siebenzehnähriger Bursche verhaftet, der kurz, Vorher zwei Mädchen mit dem Messer bedroht und alsdann zwei Männer, die den Mädchen beistehen wollten, durch mehrere Stiche in Gesicht und Nacken erheblich verletzt hatte.-- Ferner wurde ein junger b trunkener Mann festgenommen, der gestern Morgen Wirthschaft Unter Seidmacher einzudringen, und den Zapfjungen, welcher ihm den Eintritt verwehrte, mit einem Messer in den Arm Wappenzeichnung, braun gelb 1, gchraghtggk#e goth zu 2 Centavos; von jetzt an nur wieder diese alten Post-Marken in Jubiläums-Marken, Portraits der Königin, links aus 1837, rechts aus 1897, zwei gelb zu 1 Cent, roth 3 Cents.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Brautzug aus der Suite"Ländliche Hochzeit" von A. Jensen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
