<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>9</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>352091</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. Am gestrigen Tage begingen etwa 40 Geistliche aus der Erdiölese Köln den 30. Jahrestag ihres Eintrittes in den Priesterstand. Gestern Vormittag fand aus diesem Anlaß in der Minoritenkirche eine h. Messe statt. Gleichzeitig begingen auch 28 Geistliche den 35. Jahrestag ihres Eintrittes in den Priesterstand. Diese versammelten sich gestern Morgen um 10 Uhr in der Kirche St. Andreas, woselbst Hr. Pastor Jägers ein Hochamt celebrirte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Seine Majestät der König hat bei Anwesenheit in der Rheinprovinz aus Anlaß der dieseährigen großen Herbstmanoöver und der Enthüllung des von der Provinz auf dem Deutschen Eck zu Koblenz errichteten Denkmals Seiner Majestät des hochseligen Kaisers und Königs Wilhelm des Großen den nachbenannten Personen Orden und Ehrenzeichen verliehen, und zwar haben erhalten: den Rothen Adler-Orden zweiter Klasse mit Eichenlaub: Dr. Berlage, Dompropst zu Köln, Dr. Fahre, Geheimer Oberfinanz-Rath und Provincial-Steuerdirector zu Köln: den Rothen Adler-Orden dritter Klasse mit der Schleife: Fink, Ober-Regierungsrath zu Köln, Lessing, Ober-Regierungsrath bei der Provincial-Steuerdirection zu Köln, Rabe, Oberstaatsanwalt zu Köln, Statz, Baurath zu Köln; den Rothen Adler-Orden dritter Klasse: Dr. Schmitz, Weihbischof und Domcapitular zu Köln; den Rothen Adler-Orden vierter Klasse: Bensberg, Regierungssekretair, Beseke, Proviantamt-Director, Brandenberg, Schulrath, Stadt- und Kreis-Schulinspector, Dr. Braun, Domcapitular zu Köln, Hammers, Oberlandesgerichts-Rath z Köln, Jungbecker, Oberbaurath bei der Eisenbahn-Direction zu Köln, Kaiser, Professor am Kaiser-Wilhelm-Gymnasium zu Köln, Dr. jur. Knaus, Regierungs-Rath zu Köln, Köllen, katholischer Pfarrer und Orts-Schulinspector zu Kalk bei Köln, Pauli, Gutsbesitzer zu Köln, Sandkuhl, Rechnungs-Rath, Garnison-Verwaltungs- Director zu Köln, Schad, Postdirector zu Köln, Schilde, Postrath zu Köln, Schmid, Baurath, Garnison-Bauinspector zu Köln, Schönberger, Postdirector zu Mülheim a. Rh., Schumacher, Rechnungs-Rath, Vorstand des Central-Bureau's der EisenbahnDirection zu Köln, Weiland, Professor an der Ober-Realschule zu Köln. Werners, Rechnungs-Rath, Justiz-Hauptkassen-Rendant zu Köln, Dr. Wiesel, Director des Kaiser-Wilhelm-Gymnasiums zu Köln; den Königlichen Kronen-Orden zweiter Klasse mit dem Stern: Dr. Struckmann, Wirklicher Geheimer Oberjustiz-Rath, Ober- landesgerichts-Präsident zu Köln; den Königlichen Kronen-Orden zweiter Klasse: Lützele, Landgerichts-Präsident zu Köln, Michels, Geheimer Commerzienrath zu Köln, Wagener, Ober-Postdirector zu Köln; den Königlichen Kronen-Orden dritter Klasse: Volk, Königlich bayerischer Ober-Zollrath, Reichs-Bevollmächtigter fur Zölle und Steuern zu Köln; den Königlichen Kronen-Orden vierter Klasse: Junkerei, Lazareth-Ober-Inspector zu Köln, Otterbach, Bürgermeister zu Wahn, Kreis Mülheim a. Rhein, Piel, Kaserneninspector zu Köln. Verliehen wurden: dem Schloßhauptmann von Koblenz, Kammerherrn Grafen Gisbert v."Fürstenbgigstammheim auf Schloß Stammheim im Kreise Mülheim a. Rhein das Prädicat Excellenz; dem Director des Friedrich-Wilhelm-Gymnasiums zu Köln Dr. Jäger der Charakter als Geheimer RegierungsRath, dem Rechtsanwalt Krafft zu Köln der Charakter als Justizrath, dem Gerichtsschreiber bei dem Oberlandesgericht zu Köln Secretair Rastorff, dem Gerichtsschreiber bei dem Oberlandesgericht Secretair Schiffer, dem Bureau-Vorsteher für das Expeditionsund Kanzleiwesen bei der Provincial-Steuerdirection zu Köln Colbert und dem Ersten Gerichtsschreiber bei dem Amtsgericht in Köln Secretair Wartenberg der Charakter als Kanzlei-Rath.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ausstellung im Gesellen-Hospitium. Im katholischen Gesellen-Verein sind seit mehrern Jahren für die einzelnen Handwerke Fachabtheilungen eingerichtet, welche durch Erörterung einschlägiger Fragen, durch Beschaffung und Verwerthung geeigneter Fachschriften, durch Veranstaltung von Vorträgen und Unterrichtscursen die gewerbliche Fortbildung der Mitglieder erstreben. Solche Abtheilungen bestehen gegenwärtig für Bäcker, Decorationshandwerker, graphisches Gewerbe, Metallhandwerker, Schneider, Schreiner und Schuhmacher. Daß aus dieser Einrichtung der junge Handwerker, dem heute mehr denn je eine tüchtige, allseitige Ausbildung und Vervollkommnung in seinem Fache Noth thut, großen Nutzen zieht, kann nicht fraglich sein. Darum ist es zu begrüßen, daß recht viele junge Leute den Abtheilungen sich angeschlossen haben und rührig und unverdrossen mitarbeiten. Was in der Stille Fleiß und Beharrlichkeit geschafft, das wollen sie demnächst, wie auch im letzten Jahre, in einer Ausstellung ihren Vereinsbrüdern und allen Freunden des Handwerks vor Augen führen. Die Ausstellung, welche n Hospitium, Breitestrße 100, stattfindet, wird eröffnet am Sonntag den 5. September, Morgens 11 Uhr, und dauert bis Sonntag den 12. September einschliefßlich. Dieselbe steht den Besuchern an den beiden Sonntagen den ganzen Tag, an den Wochentagen Nachmittags von--6 Uhr offen. Sonntag den 12. September werden in der Versammlung des Vereins um 1/2 9 Uhr die Namen derjenigen, welche aus jeder Abtheilung das Beste geleistet haben, bekannt gegeben. Die Freunde des Handwerkes und des Gesellen-Vereins seien an dieser Stelle auf die Ausstellung hingewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ertrunken. Zwei Menschen fanden gestern Morgen ihren Tod im Rheine: ein Knabe, welcher unerlaubter Weise im Rheinauhafen badete, und ein Arbeiter, welcher aus dem Rheine Wasser schöpfen wollte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text># Unfälle. Gestern Nachmittag um 6 Uhr fuhr auf dem Domhof ein Radfahrer gegen einen Pferdebahnwagen Nr. 240, wobei das Fahrrad gertrümmert wurde. Glücklicher Weise wurde der Radfahrer nicht verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Lehrling aus Ehrenfeld, der einen Handwagen zog, wurde gestern von einem Fuhrwerk einer Corsetfabrik umgeworfen, wobei ihm die Räder über einen Arm gingen. Er wurde mittels einer Samariter-Tragbahre zum Aehrenfelder Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. Gestern Mittag spielte in den Anlagen am Museum ein sechszehnähriger Bursche mit einem geladenen Revolver, welcher sich entlud. Die Kugel drang ihm in eine Hand, so daß er nach dem Bürger-Hospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Stadt-Theater. Aus Anlaß der Jubiläums-Feier des StadtTheaters wurden in pietävoller Erinnerung an das Wirken der Directoren Behr und Ernst an dieser Stätte deren Portraits im Foyer des Stadt-Theaters aufgestellt. Beide Bilder zeigen eine schöne künstlerischen Ausführung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 2. Die Journalisten. Lustspiel in vier Acten von Gustav Freytag. Anfang 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Freitag, 3. Sept. 189.. Ab.-Ist. 3. An der Neige des Jahrhunderts. Festspiel von Gustav Delpy. Musik von Wilhelm Mühldorfer. Der Frischütz. Romantische Oper in drei Acten von F. Kind. Musik von K. M. v. Weber. Zweiter Act. Die Meistersinger von Nürnberg. Gr. Oper in drei Acten von Richard Wagner. Dritter Act, Verwandlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Abschiedsfeier. Nachdem am vergangenen Sonntag die Oberbeamten der hiesigen königl. Eisenbahn-Direction ihrem nach Berlin berufenen Präsidenten Herrn Hoefer im Casino eine Abschiedsfeier bereitet hatten, veranstalteten am Montag-Abend die Beamten des innern und äußern Dienstes der hiengen Eisenbahn-Direction einen Abschieds-Commers im großen Saale des Fränkischen Hofes, der einen prächtigen Verlauf nahm. Herr Präsident Hoefer wurde seinem Erscheinen mit Beifall begrüßt. Herr Rechnungsrath Kerberg, Vorsteher des Betriebsbureau's, richtete als Vorsitzender des Festausschusses an den Gefeierten eine längere Ansprache, in welcher er ein Bild von der Amtsthaätigkeit des scheidenden Präsidenten gab, der vor fast 24 Jahren bei der damaligen Rheinischen EisenbahnGesellschaft als Regierungs-Assessor eintrat, später bei der EisenbahnDirection Hannover und Köln(rechtsrheinisch) wirkte und in Folge der Neuordnung des Eisenbahnwesens wieder nach Köln gekommen sei, um von hier nach Berlin als Ministerial-Director in das Ministerium für Handel und Gewerbe üüberzusiedeln. Die Thätigkeit des Herrn Hoefer in Köln habe die Anerkennung aller Kreise gefunden. Für seine Beamten habe Herr Hoefer stets ein warmes Herz gezeigt, weshalb sie ihn mit lebhaftem Bedauern scheiden sähen. Unter Ueberreichung eines von Herrn Eisenbahn-Secretair Flügge gefertigten schönen Gedenkblattes brachte der Redner auf den Scheidenden ein mit allgemeiner Begeisterung ausgenommenes Hoch aus. Der Gefeierte dankte in bewegten Worten für den erhebenden Beweis des Vertrauens. Unter den zahlreichen Feſttheilnehmern erkenne er zu seiner Freude noch eine große Zahl seiner ersten Lehrmeister wieder. Besondern Dank zolle er allen denjenigen welche bei Umgestaltung der Eisenbahn-Verwaltung ihn in so aufopfernder Weise unterstützt haben. Wenn diese Umgestaltung auch nicht allgemein in gebührender Weise berücksichtigt werde, so habe dieselbe doch schon ihre guten Früchte gezeitigt. Hr. Hoefer schloß seine Dankesrede mit einem Hoch auf die Eintracht der Beamten. Hr. Stationsvorsteher Ritter vom Güterbahnhof Gereon begrüßte den an der Feier theilnehmenden Nachfolger des Hrn. Hoefer, Hrn. Geh. Regierungsrath Stieger, welchem die Beamten das vollste Vertrauen entgegenbrächten. Hr. Präsident Stieger erwiderte auf das ihm gewidmete Hoch, daß er gegen jeden volle Gerechtigkeit walten lassen und ganz in den Fußstapfen seines Vorgängers wandeln wolle. Sein Wunsch sei, daß das bisherige schöne Verhältnissß zwischen den Beamten und dem Präsidenten auch fernerhin so bestehen bleibe. Zwischen den einzelnen Reden wurden prächtige gemeinschaftliche Lieder gesungen, in welchen die Verehrung gegen den scheidenden Präsidenten in schönster Weise zum Ausdruck gelangte. Bei einem dieser Lieder gab Hr. Hoefer unter stürömischem Beifall seine Ansicht über anonyme Zuschriften und besonders anonyme Anschuldigungen kund, indem er erklärte, daß er solche niemals berücksichtige, sondern dem Papierkorb übeweise. Vorträge auf der Pedalharfe sowie Lieder-Vorträge und humoristische Darbietungen trugen zur Erhöhung der fröhlichen Stimmung reichlich bei und fanden lebhafte Anerkennung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
