<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>8</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>352084</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Denkmal-Feier in Koblenz. Zur Bewältigung des Verkehrs an den Kaisersagen in Koblenz hat auch die Köln-Düsseldorfer Dampfschifffahrts-Gesellschaft besondere Vorkehrungen getroffen. Nach Beendigung der am Dinstag, den 31. d.., stattfindenden Uferbeleuchtung nebst Feuerwerk wird ein Extra-Dampfboot Abends 11 Uhr von Koblenz nach Köln fahren, welches bis Bonn mit allen Zwischenstationen verkehrt, und ein Extra-Dampfboot Abends 11 Uhr von Koblenz nach St. Goar, welches ebenfalls mit allen Zwischenstationen verkehrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Statue des h. Nicolaus, des Patrones der Schiffer, welche seit undenklichen Zeiten die äußerste Ecke des Bayenthurme zierte, ist jetzt, neu hergestellt, an der Nordseite des Thurmes angebracht. Dieselbe steht auf einem Postament von Hausteinen und macht einen gefälligen Eindruck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine öffentliche Handlungsgehülfen-Versammlung, die vom deutsch-nationalen Handlungsgehülfen-Verband einberufen war, wurde vorgestern Abend im obern Saale der Lenz-Erholung abgehalten. Nachdem dieselbe mit einem Hoch auf den Kaiser eröffnet worden, wies der Referent, Hr. v. Pein(Hamburg), zunächst den Vorwurf, der Verband verfolge social-demokratische Tendenzen, zurück und betonte, daß der Verband gerade durch den Kampf gegen die Social-Demokratie entstanden sei. Redner verbreitete sich in längern Ausführungen über den Zweck und die Ziele des Verbandes und hob als solche besonders hervor: Festlegung eines Maximal-Arbeitstages nach Eigenart der Geschäftszweige; Einführung einer ununterbrochenen Sonntagsruhe von 96 Stunden; Festlegung einer einheitlichen Ladenschlußstunde; Einführung einer Kündigungsfrist von sechs Wochen vor jedem Kalendervierteljahr, welche nicht durch Sonder-Abmachungen zwischen Principal und Gehülfen verkürzt werden kann; Vereinbarungen mit Principalen, welche sich auf die Thätigkeit der Gehülfen nach Austritt aus dem Geschäft erstrecken, sind als ungültig anzusehen(Verbot der sogen. Coneurrenz-Clauseln); Schaffung eines bestimmten Verhältnisse zwischen der Zahl der Gehülfen und Lehrlinge in den einzelnen Geschäften; obligatorischer Fortbildungs-Unterricht während der Tagesstunden in staatlichen Fachschulen für alle Lehrlinge und Handlungsgehülfen unter 18 Jahren; Beschränkung der Verwendung weiblicher Arbeitskraäfte auf solche Geschäftszweige, für welche besondere weibliche Fähigkeiten unumänglich erforderlich sind. Bei der Besprechung all' dieser Forderungen des deutsch-nationalen Verbandes, die ja nicht neu sind, beleuchtete der Referent die Stellungnahme der beiden größten deutschen Verbände für Handlungsgehülfen, des Vereins für Handlungscommis von 1858(aus welchem der Referent ausgeschlossen worden ist) und des Leipziger Verbandes deutscher Handlungsgehülfen zu den einzelnen Punkten dieses Programms. Er sprach ihnen dabei größtentheils jede energische Vertretung durchaus ab. Für den erstgenannten Verein nahm niemand der 120 Anwesenden Partei, während der Verband einen Vertreter fand, der sich im wesentlichen darauf beschränkte, die Angriffe ohne thatsächliche Entgegnungen zurückzuweisen. Der Erfolg der Agi nations-Versammlung war, daß sich 15 Anwesende zur Mitgliedschaft meldeten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern Mittag wurde im städtischen Krankenhause ein Arbeiter ausgenommen, welcher auf dem Gladbacher-Wall zwischen zwei Wagen gekommen war und sich erheblich verletzt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
