<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>8</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>352082</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der permanenten Ausstellung für christliche Kunst Domhof ist ein interessantes Kreuz ausgestellt, welches nach einem genartigen Entwurfe von Baurath Statz hierselbst in den Kunsterkstätten von Hofgoldschmied Franz Wüsten ausgeführt worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Cautions-Schwindler. Ein Mann, der an der Ehrenstrße wohnt, hatte zwei Leute, einen Verkäufer und einen Hausdiener engagagirt, angeblich zu dem Zwecke, um in einem Hause an der Schildergasse eine Filiale eines Cigarren-Geschäftes einzurichten. Von jedem ließ er sich 100 M. Caution geben. Gestern sollte die Eröffnung des Geschäftes stattfinden. Am Samstag noch engagirte der Schwindler einen Verwalter, von dem er 1400 M. Caution einzog. gab er an, sein Bruder aus Berlin sei hier gewesen und habe ihm den Auftrag gebracht, seinen in Essen wohnenden Vetter, einen blin#den Künstler, nach Berlin zu bringen. Mit der Tochter seines Haus##wirthes sollte er am Montag Verlobung feiern. Aber der Mensch # spurlos verschwunden. Bei seinem Hauswirth hinterläßt er mehr ##l# 100 M. Schulden. Die Handwerker, welche in dem Hause an der ##hildergasse die Laden-Einrichtungen gemacht haben, sind ebenfalls ihr Geld gekommen, und nach fortgescht melden sich Leute, wit ##enen der Schwindler wegen Cautions-Stellung in Verbindung stand, glücklicherweise nach nicht hereingefallen waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>iir Oelund sechsfarbigem Buntdruck(hoch elegante neue Ulster), Gelegenheits-Gedichte, Menus, und Lanz-Karten,### Einladungs-Karten, Fest- und Tasel-Lieder in verschiedenen Größen(auf E Wunsch auch mit Rahmen) in bekannter geschmackzeits-Zeitungen Tsehrfarbige Diplome 4% Wunsch auch mit Rahn voller Ausführung zu mäßngsten Preisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Feuer. Gestern Morgen entstand in einem Hause auf der Hohestrße ein größerer Zimmerbrand. Die Feuerwehr war über eine Stunde auf der Brandstelle thätig." emmy Im Bürger-Hospital fanden gestern Nachmittag Aufnahme ein Radfahrer, welcher mit seinem Rade gestürzt war, und ein Rheinarbeiter, dem ein eiserner Träger auf einen Fuß gefallen war.-- In der Nacht von Montag auf Dinstag wurde daselbst eine Frau aufgenommen, welche angeblich von ihrem Manne mißhandelt worden ist. Dieselbe ist noch in der Nacht gestorben.... Sua ue 88</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 24 Aug.97. Marktbericht. Durchsennittspreise. Butter M..20 9 40 Jar KiI Eier 000.20 das Viertel. Feldhühner 1,00 1,70 fa Stück 4lünkel-.20, Tauben-.20 das Paar. Hühner.50.80, Enten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
