<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>6</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>352003</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Geselschaft für Arbeiter-Vereinswesen mit beschränkter Haftung wurde vorgestern durch Act vor Notar Justizrath Fröhlich mit einem Stamm-Capital von 80,000 Mark, an welchem sich 57 Personen betheiligten, geründet. Zweck der Gesellschaft ist die Förderung des Arbeiter-Vereinswesens, insbesondere durch Gründung und Betrieb von Arbeiterwohl- und Arbeitervereinsäusern, sowie die Betheiligung bei ähnlichen Unternehmungen. Zunächst wird die Gesellschaft den Bau eines Arbeiter-Vereinshauses mit großem Saale, zwischen Nnostraße und Zwirnerstraße, in die Hand nehmen, zu welchem die Vorarbeiten so weit gediehen sind, daß man im August d. J. den ersten Spatenstich zu thun hofft; später sollen auch im Westen und Norden Köln's ähnliche Häuser errichtet werden. Die Gründung der Gesellschaft mit dem auf social-politischem Gebiete ganz hervorragenden Zwecke wird nicht nur in Arbeiterkreisen sondern auch in andern weiten Schichten des Kölner Publicums auf das lebhafteste begrüßt werden. Wir unterlassen nicht, das Unternehmen der Sympathie unserer Mitürger auf das warmste zu empschten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Kölner Kunstverein(Museum) ist dieser Tage ein interessantes Bild eingetroffen, das Kaiser Wilhelm l. in seinem Arbeitszimmer darstellt. Es rührt von dem bekannten Kaiser-Maler Hofmaler Prof. Karl in Weimar her, der im Auftrage des Kaisers über fünfzig Bildnisse, für Fürsten, Bismarck, Moltke, gemalt hat. Der Kaiser, gelehnt an seinen Arbeitstisch, ist in Gedanken versunken und hält eine Broschüre in der Hand. Er trägt den offenen, roth ausgeschlagenen Interimsrock der Gardes-du-Corps, darunter eine weiße Weste. Das Bild ist ähnlich, da der Kaiser dem Künstler zu diesen Portraits meist gesessen hat. Die Gegenstände(Nippsachen) auf dem Tische entsprechen genau der Wirklichkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuerwehr-Jubiläum. Wir haben bereits vor einiger Zeit den Aufruf mitgetheilt, den ein aus diesem Anlaß gebildetes Bürgercomite behufs Sammlung für eine Stiftung erlassen hat, deren Zinsen den Feuerwehrmannschaften in Englücks- und Krankheitsfaällen zu gute kommen sollen. Das erwähnte Comite wendet sich auch im Anzeigentheil der vorliegenden Nummer des Kölner Local-Anzeigers an die Bürgerschaft mit der Bitte, jeder Kölner Bürger möge nach seinen Kräften zur Aufbringung des erforderlichen Capitals beisteuern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
