<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>7</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>352051</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Geueuv., entstzeunet geine Adweichug von Siena lon. gemachten Angriffe zurückgewiesen, Ein.. dex Augriffe war der einzige : denn die Zurü acten Augere Hentige Harichelung der Angifenar de das nicht bedeuten; benz. de. u,ugig. Abend Hr. Lehrer Wolf in ud alenige Bieg genug,, die nach der Ausktindigun und alleinige Zwei meinen#ie nach der Ankündigung ausser Einladung zu der Versammlung, die nach drücklich den Charakter einer allg#. Algemeinen Thema's klipp</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>eden neue, bons, Pezai zund alengezueck, eines Vortrages und kar erklärt hälle, der zenge und o, Heo,rundes-Vorsitzenden, so ei die Volemit gegen den"Gabelsberger supen, zagen, da dann eben die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Au. oi, gauigehseshen aiden und 2e den Vertag leogsch uur esen Gesiunggcher Vier Laundeisamtnek. Aus deu Behrsteriähten der Hutristeu spedir Legal vertice ESe uet endung der Erenplate noch enn venter, Von,en western Interessenten kosenftei ur Versagung und Lianen in Kanzseziuner der Hanbesg. 24ch Gazspoet, Iut. Hhilsage, gaug quis eie hebe Seifert aus Dresden iu ver ,u Eure 9, Gte en Küinsiler auf Ende, dr. Seifert it u, geistig, gen, enlackt denselben weiche abien Busxteug gez, Sopverzenud volezdeter Tehuik. Als besonders ber gerundete Töne bet ersonnen.., Fangrite, Teuse eug ennem Lone,"breses, vut. uit ihm abwärte, er wurde ach biesen Loge uug;, goße, Andennoch zu Kämpfen; mit ein bpächer und ere, halbige Boliehung der Ehe. heberhastr Eie broun er auf ve.e, einzuwenden, nur war es Ote ud Dus, hoste, uche besungen sie hunderten, Wilen Dast unangeneyn, dob).:;, ut gepflogen; er schien aber erst zu werden, als der### z1, Nede davon sein, Nenntesvolks-Symphonie-Concert. Die jungen Componisten können nicht dankbar genug sein dafür, daß man ihnen in den sommerlichen Gürzenich-Concerten Gelegenheit gibt, ihre Arbeiten zu Gehör zu bringen; ebenso die angehenden Gesangsünstlerinnen, die sich dort vor einem kunstverstaändigen und rücksichtsvollen Publicum versuchen dürfen. Hr. Franz Kessel, dem man schon öfter in diesen Concerten begegnet ist, machte uns jetzt bekannt mit einer neuen symphonischen Dichtung Der Corsar nach Byron. Der excentrische Lord hat es ihm angethan, denn schon vorher hatte man eine Tondichtung von ihm gehört, zu der ihm dessen Kain inspirirt hatte. Der Byron'sche Corsar hatte vor ihm schon seine musikalischen Illustratoren gefunden, zunächst in Berlioz, der eine Ouverture dazu geschrieben, und dann in Chr. Seffel, der eine Oper componirte, der die Byron'sche Dichtung zu Grunde lag und die 1873 mn London zur erstmaligen Aufführung kam. Byron hatte einen besondern Schwarm für die Seeräuber, denn auch Lara gehört zu diesen romantischen Freibeutern und wurde zu einer Oper vertont von Maillard. Am lustigsten und gefälligsten hat Herold diese Gilde in seiner Oper Zampa charakterisirt. Aber Kessel iche ernst genommen, wie schon aus der auf dem Programm abgedruckten Inhalts-Angabe ersichtlich ist. Kann diese auch nicht als verläßlicher Musikührer gelten, so wurde der Zuhörer doch einigermaßen orientirt, über den Gedankengang der Composition unterrichtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
