<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>9</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>352107</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Panorama International. Für diese Woche sind Ansichten von der Insel Rügen und von Rostock zur Ausstellung gekommen. Wer nicht so glücklich war, ein Seebad zu besuchen, der hat hier wenigstens Gelegenheit, die vielgenannten Ostseebadeorte sich anzusehen. Da fällt zunächst Saßnitz in die Augen, wo die Kaiserin mit den Prinzen vor einigen Jahren geweilt hat. Man sieht denn auch die bescheidene Villa, welche die kaiserliche Familie bewohnt hat und eine Bootsfahrt der Prinzen mit ihrem Hofmeister. Weiter bekommt man Crampas, Stubbenkammer, Arcona, Binz und Lauterbach zu sehen. Wenn die Logischäuser und Bade-Einrichtungen auch oft nur sehr bescheiden sind und die Bade-Gesellschaft sich nicht so elegant präsentirt wie in den Nordsee- und belgischen Bade-Orten, so sieht man doch viel Interessantes und auch Lehrreiches. Ein romantisches Gepräge haben Thore, Straßen und Plätze der Stadt Rostock. In Bergen interessirt der Wall der Wendenveſte, welcher den römischen Limes am Rhein Die dieseährige Jubiläums-Wallfahrt nach Kevelaer von Seiten der hiesigen Kevelaer-Bruderschaft hat am Dinstagabend mit der Rückkehr der zweiten sogenannten Fahrprocession ihr Ende erreicht. An der Mitte August abgegangenen Fußprocession nahmen 471, an der damit verbundenen Fahrprocession 1418 Pilger, an der am Montag stattgefundenen Procession 1700 Pilger theil. Die dieseährige Wallfahrt führte aus Köln weit über 4000 Pilger nach dem berühmten Gnadenorte. Aus Anlaß des Jubiläums celebrirte bei der ersten Wallfahrt der Hr. Bischof von Luxemburg für die Kölner Pilger ein feierliches Pontificalamt. An der letzten Procession nahmen fünf Priester theil. Das feierliche Hochamt celebrirte Hr. Pfarrer Schröder von St. Jacob. Einen großartigen Eindring machte der Fackelumzug der Procession am Abend um die stets von unzähligen Pilgern umlagerte Gnadenkapelle. Bei der Versammlung Vorstandes im Gasthof Michels in Kevelaer nahm Hr. Pfarrer Schröder Gelegenheit, dem hochverdienten Präfect der Kevelaer-Bruderschaft, Hrn. Joh. Friedr. Sturm, welcher trotz seines hohen Alters zum 55. Male die Wallfahrt unternommen und für die Pilgerfahrten alles auf das gewissenhafteste vorbereitete, die herzlichsten Glückünsche zum Ausdruck zu bringen. Unter der Wirksamkeit des Hrn. Sturm sind allein seit 1881 zur Verschönerung der Wallfahrts-Procession über 10,000 M. aufgebracht worden. Für die Beförderung der Pilger waren bei der letzten Procession auch wieder eine Anzahl Colliwagen eingestellt, da nach der Versicherung der Eisenbahn-Verwaltung wegen der gleichzeitig zu befördernden Reservisten eine größere Anzahl Wagen dritter Klasse erforderlich waren. Was man aber jedenfalls hätte vermeiden können, ist der Uebelstand, daß der 45 Wagen zählende Zug keine Luftbremsvorrichtung hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das von der Maria-Zif-Gesellschaft erbaute Kloster nebst Kirchlein an der Rolandstraße trug am Dinstag Fahnenschmuck und verkündete damit der Pfarre St. Severin und dem südlichen Stadttheil, daß das Werk im Rohbau vollendet ist. Aus diesem Anlaß hatte sich in dem untern großen Saale des Klosters der Vorstand der Gesellschaft und die Schwestern vom h. Vincenz mit ihren kleinen Schutzbefohlenen, sowie die leitenden Architekten, Maurermeister und sämmtliche Arbeiter zu einer kleinen Feier versammelt. Namens der Bauarbeiter überreichte der Altgeselle dem Vorsitzenden der MariaHilf-Gesellschaft, Hru. Kaplan Haas, unter herzlichen Glückünschen die übliche geschückte Citrone. Hr. Kaplan Haas dankte für die Glückünsche Namens der Gesellschaft und hob in längerer Ansprache die Bedeutung dieser Feier hervor. Es sei eine Pflicht, zunächst Gott zu danken, daß der Bau ohne nennenswerthen Unfall verlaufen sei, wozu nicht wenig das tägliche Gebet der Kleinen beigetragen haben möge. Er danke aber auch den braven fleißigen Bauleuten, die in mehr als Jahresfrist hier einen majestätischen Bau geschaffen, welcher dem südlichen Stadttheil zur Zierde gereiche, der in seiner Kirche eine Guadenstätte für das bedrängte Menschenherz und mit seinem Kloster eine Pflegetätte für arme Kinder, eine Stätte zur Ehre Gottes und zur Linderung der Noth der Mitmenschen werden soll. Allen, die bei der Ausführung thätig waren, den Herren Architekt Nöcker, Maurermeister W. Hospelt, Zimmermeister Gerhards, Dachdeckermeister Stelzmann, sowie den sämmtlichen Arbeitern widmete der Redner ein kräftiges Hoch. Aber auch der klingende Lohn blieb nicht aus, indem Hr. Kaplan Haas den Vorarbeitern ein ansehnliches Geldgeschenk zur Vertheilung überreichte. Auch der übliche Imbiß mit einem echten Glase Kölch fehlte nicht. Hr. Vorsteher I. B. Schumacher dankte dem Schöpfer des Werkes, Hrn. Kaplan Haas, der bis zu diesem Tage so manche schlaflose Nacht wegen der Aufbringung der Kosten verbracht habe, mit einem kräftigen Hoch. Hr. Maurermeister Hospelt feierte Hru. Baumeister Nöcker, der mit Umsicht das Werk leitete, dieser die Bauleute, worauf einer der Arbeiter in begeisterten Worten auf die Meister ein Hoch ausbrachte. Zuletzt pries Hr. Vorsteher Froitzheim die Schwestern vom h. Vincenz, die als die Leiter der Anstalt berufen seien, und wünschte ihnen für ihre Wirksamkeit in den stattlichen Räumen herzliches Glück. Möge das herrliche Werk bald vollendet dastehen!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unterschlagung. Ein auf der Fahrpost beschäftigter, aus Nippes gebürtiger Postschaffner wurde wegen Unterschlagung eines Werthbriefe über 1000 Mark, sowie Urkundenälschung-- die Begleitzettel der ihm zur Beförderung obliegenden Werthbriefe hatte er gefälscht-- von der Criminalpolizei verhaftet. Das Geld hatte der Beamte in dem Keller seiner Wohnung versteckt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Colporteur vertreibt gegenwärtig hier im Auftrage einer Berliner Verlagsbuchhandlung ein Buch:"Die Glaubens- und SittenLehre der katholischen Kirche" zu dem sehr hohen Preise von 15 M. In der zudringlichsten Weise sucht er seine Kundschaft insbesondere in den Kreisen der in solchen Geschäftssachen unkundigen weiblichen Dienstboten, denen er gegen Verabfolgung eines mit Bleistift ausgefüllten, nicht ein Mal mit einer Datumsangabe versehenen"Bürgschaft-Scheines" das Buch gegen Abschlagszahlungen förmlich aufderängt. In einem uns zur Kenntnisß gebrachten Falle wollte ein Dienstädchen noch vor Empfang des am 1. October d. J. zu liefernden Buches die ihr inzwischen leid gewordene Bestellung rückängig machen, doch die Berliner Verlagshandlung bestand in schroffster Weise auf ihrem Schein und drohte dem Mädchen sogar alsbald mit ihrem Rechtsanwalt, dem sie die Sache"zur Veranlassung des weitern" übergeben werde. Der bereits erwähnte Umstand, daß derartige Bestellungen von Büchern mit Vorliebe völlig geschäftsunkundigen Personen ausgedruängt werden, läßt wohl eine Warnung vor solchen Colportage-Geschäften als völlig gerechtfertigt erscheinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bei einer Razzia auf der Hohestrße wurden am Dinstag 21 Dirnen wegen Umhertreibens verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>P Liebstähle. Einer an der Häbergasse wohnenden Obstaändlerin wurde während ihrer Abwesenheit aus ihrer verschlossenen Wohnung ein Geldbetrag von 140 M. gestohlen. Das Geld befand sich in der Tasche eines frei an der Wand hängenden Kleides. Der Dieb hat sich vermuthlich eines Nachschlüssel bedient</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine Dame, welche sich in einem hiesigen Hotel einlogirte, erbrach Nachts einen in dem von ihr benutzten Zimmer stehenden Kleiderschrank, entnahm demselben ein grünes Kleid, ein weißes Kleid, einen weißen Festonrock, ließ dafür eine blauseidene Blouse, einen hellgrauen Rock und zwei weiße Taschenbücher zurück und verließ am folgenden Morgen unbehelligt das Haus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Rhein ist gestern nur langsam gefallen, und zwar von .06 Meter Vormittags bis auf 5,00 Meter Abends. Vom Oberrhein wird anhaltendes Fallen des Wassers gemeldet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Kötner Studt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 16. Carmen. Oper mit Ballet in vier Acten von G. Bizet. Anfang 7, Ende nach 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Freitag, 17. Sept.: Ab.-Ist. 17. Gebildete Menschen. Volkstück in drei Acten von Victor Leon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Mügersdorf, 15.Sept.97. Gestern verstarb hier, wie schon kurz mitgetheilt, nach längerer Krankheit der, auch den Kölner Wendelinus-Pilgern wohlbekannte Hr. Pfarrer Laurenz Thissen. 1826 zu Nachen geboren, war er Priester seit dem 14. September 1851; der 46. Jahrestag seiner h. Weihe ist also sein Sterbetag geworden. Vorher Kaplan in Viersen, hat er seit 35 Jahren ununterbrochen in hiesiger Pfarre gewirkt und sich besonders auch durch seine Thätigkeit für den Bau der neuen Wendelinuskirche um dieselbe verdient gemacht. Viele Jahre hindurch bis zu seinem Tode hat Pfarrer Thissen das Amt eines Local-Schulinspector für Gelaten-Mügersdorf innegehabt. Der Verstorbene war der jüngere Bruder des u. a. als Abgeordneter für Köln noch wohl erinnerlichen Stadtpfarrers von Frankfurt und Domcapitulars, frühern Kölner Pfarrers, Eugen Theodor Thissen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Wasserärme am 15. Sept., Mitt. 12 Uhr: 120, Abds. 7 Uhr: 110.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
