<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>9</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>352102</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Eisenbahn-Englück bei Urbach. Eines der beiden durch das Englück gesperrten Geleise der Strecke Betzdorf-Gießen war bereits am Freitag-Nachmittag wieder frei, während auf dem andern die Aufräumungsarbeiten noch fortgesetzt werden. Zur Untersuchung des Unfalles begab sich gestern Vormittag der aus dem Reichseiſenbahnamt aus Berlin hierher gekommene Commissar, Hr. Geh. Rath Strecker, in Begleitung eines Oberbeamten der hiesigen Eisenbahn-Direction nach Urbach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 12. Lohengrin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Katholischer Volksverein. Bekanntlich ging am Montag den 6. September die dreitägige Wallfahrt der Deutschen zum Grabe des sel. Petrus Canisius zu Ende. Zum Andenken an den großen Gelehrten und Jesuiten des 16. Jahrhunderts, dem auch unsere Vorfahren in Köln in religioöser Beziehung so vieles verdanken, hält der Katholische Volksverein am Montag den 13. September im Fränkische Hofe eine große Versammlung ab, in welcher Herr Pfarrer Driesen aus Merheim einen Vortrag über das Leben und Wirken des sel. Canisius halten wird. Nachher soll sich eine Besprechung über die we heiligung an den demnächtigen Stadtverordneten-Wahlen auschließen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, Band 313 Blatt 12,486, Flur 33 Nr. 642 102, Elsaßstraße 14, a. Wohnhaus mit Anbau und Hofraum, b. Stallgebäude, groß 2,84 Ar, 2250 Mark Nutzungswerth, 3. Köln, Band 308 Blatt 12,315, Flur 33 Nr. 643/102, Elsaßstraße 16, Wohnhaus mit Anbau und Hofraum, groß 2,29 Ar, 2250 Mark Nutzungswerth; 4. Köln, Band 192 Blatt 7667, Flur 34 Nr. 1740/124, Pfälzerstraße zu 20, Hofraum, groß 0,05 Ar, Flur 34 Nr. 1741/124, Pfälzerstraße zu 20, Hofraum, groß 1,14 Ar, Flur 34 Nr. 1742.125, Pfälzerstraße zu 20, Hofraum, groß 0,79 Ar, auf diesen drei Grundstücken: Wohnhaus mit Anbau und Hofraum, 3300 Mark Nutzungswerth, 5. Koln, Band 331 Blatt 13,217, Flur 32 Nr. 526*32, Bonnerstraße, Garten, groß 2,99 Ar und Flur 32 Nr. 528/32, Ohmstraße, Garten, groß 2,26 Ar, zusammen 9,87 Mart 6. Köln, Band 331 Blatt 13,217, Flur 32 Nr. 527/32, Bonnerstraße, Garten, groß 2,99 Ar und Flur 32 Nr. 529,32, Ohmstraße, Garten, groß 2,29 Ar, zusammen 9,93 Mark Reinertrag; sämmtlich eingetragen auf den Namen des Kaufmannes und Holzändlers Joseph Hewel zu Köln-Ehrenfeld, am 16. November 1897, Vormittags 10 Uhr, vor dem unterzeichneten Gericht-- an Gerichtsstelle-- Zimmer Nr. 85b, Justizgesäude, 1. Stock, westlicher Flügel, Auszüge aus der Steuerrolle, beglaubigte Abschriften der Grundbuchblätter etwaige Abschätzungen und andere die Gründetücke betreffende Nachweisungen sowie besondere Kaufbedingungen können in der Gerichtsschreiberei der 2 theilung 30 eingesehen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
