<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>9</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>352100</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Geburtstagsfeier. Anläßlich des 71. Geburtstages des Großherzogs Friedrich von Baden veranstalteten die hier ansässigen Badenser ir obern Saale des Restaurants zu den 12 Aposteln eine Festfeier, die sich eines sehr zahlreichen Besuches erfreute und einen prächtigen Verlauf nahm. Der Vorsitzende, Herr Strauß, hieß die, Fesigenosen herzlich willkommen und brachte das Hoch auf den Kaiser Wilhelm aus. Herr Assessor Drischmuth hielt die Festrede, in der er den Groß herzog als den treuen Verbündeten der Kaisers feierte. Begeistert stimmten alle in das Hoch auf den badischen Landesherrn ein. Der Großherzogin sowie de- großherzoglichen Erbprinzenpaares wurde ebenfalls in Trinksprüchen gedacht. An den Großherzog sowie das Erbprinzenpaar wurden Ergebenheitstelegramme abgesandt. Musikalische und declamatorische Vorträge sowie gemeinschaftliche Lieder trugen nicht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Di gestrige Sitzung de Stadtverordneten-Versammlung konnte nicht abgehalten werden, wel dieze- Eiautsgbg, Shziah. Stadtverordneter nicht erschienen war. Die nächste Sitzung soll Mitt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Herr Schlachthof-Director Gubitz ist vorgestern im Alter von 49, Jahren gestorben. Derselbe stand seit 1889 im Dienste der 2 Personalien. Der Präsident d. Eisenb-Dir. zu Köln, Höter, ist bis a. weiter, mit Wahrnehm. d. Geschäfte ein. Minist.-Dir. im ius Militairisches. Die zum Verbande des 7. Arme Corps ge hörenden Infanterie-Regimenter Nr. 16 und 53 sind gestern zu den im lechen sie zur und am folgenden Tage erfolgt die Entlassung der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Selogmord9 An Mitwoch-Morgen wurde auf, Pr, Keane, brücke der Volaüboote ein neuer. mit noch fünf geladener Revolver gefunden, aus dem ein Schuß abgefeuert war. In der vorhergehenden Nacht hatte man aus der Richtung der Schiff brüte einen Schus vernommen, weshalb es nicht ausgeschlossen ist, daß sich jemand an der bezeichneten Stelle das Leben genommen har.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Strafkammer. Ein 20 Jahre alter hier fremder Bäckergeselle spazierte am 26. Mai Morgens längs des Rheines und begegnete dort einem Collegen. Es war dies der Xaverius Kuckartz, ein bekannter Bauernänger, der bereits viele Jahre im Zuchthause zugebracht hat, zeigte dem Bäcker, daß sich darin 20 M. in Papier und 200 M. in sese boherisghe banitenschaboigte, bos er sche nache ei. eil.e die ganze Nacht ein neues Spiel gespielt und viel Gelo gewonnen habe. Kuckartz ersuchte den Fremden, ihm das Spiel zu zeigen, w auch, als man auf der Mütheimer Haide angekommen war, geschah. Zuerst spielten Kuckartz und der Fremde, worauf sich auch der fremde Bäcker zum Spielen verleiten ließ und im Handumdrehen 50, N. ver lor. Er war der Meinung gewesen, dat er das verlorene Geld zurückBäcker zurückerhalten, wenn er mir Ruckars in Raligrn W der des Karloffelhändlers als Bäckergefelse. eiggstgten, vrong, ön Haztrign erfuhr dann der fremde Bäcker, daß er der Betrogene war. Das G richt verurtheilte die beiden Gauner zu zwei Jahren Gefäogniß un fahren Ehrverlust.-- Am Carnevals-Montag entwickelte sich zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>aner Wietzschgst ene aute Vrigetert, Setzrgis-speier fei warfen mit Bieruntersätzen und Biergäsern und auch das Messer soll dabei eine Rolle gespielt haben. Der Wirth, dessen Frau und ve schiedene Gäste wurden erheblich mißhandelt. Die Betheiligung an d. Schlägerei führte drei Tagelöhner aus Kalk vor die Strafkammer, welche jeden zu einem Monat Gefäogniß verurtheilte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Elektrische Straßenbarn in Magdeburg. Die Vorschaldl erick. erzeig. hschelsesiaeschenlschsl is ader de Eraichr uig eider andern, Sirezischer guegeiscgenr che Betrieb von der Stadt unter gewissen näher vereinbarten Voraus der Stromzutfihenn ock wesentie, Pegel anhalten. Die großen Vortheile, die die betheiligten Straßenbarn-Gesellschaften in der Lage orpeog, di adt ve gestehen, wenn die oberirdische Stronzuführung würde, sind schließlich ausschlaggebend gewesen. Fur Begeinzel Linien. B. von der Neustadt nach Buckau, war der Zehnpfenung Tarif bei oberirdischer Stromauführung bereits zugestanden; jetzt haben sich die Gesellschaften bereit erklärt, auch mit einmaliger Um steigung den Zehnpfennig-Tarif für das gesammte, Bahnnetz einzuührer. Die Stadt erhält eine baare Abfindungssumme von mehr als einer Million Mark für Wegfall der Unterhaltung und Reinigung der Straßen durch die Straßenbarn und eine jährliche Abgabe von der Brutto-Einnahme der Bahn und dem Verbrauch an elektrischem Styls-Verwaltungen, und von zahlreichen Comische pesce cehicesechschalestächce, und die der Familie ebenfalls rechtzeitig die geeigneten Vorkehrungen an die Sichelatlag ader aiche dichele sentliche Veisezgug geber wird der Privatbeamte die Füsorge für sich und seine, Familie bethätigen haben. Als ein erfreulicher Beweis dieser Erkenntnisß müwissen die Verhandlungen der vor kurzem in E haltenen Hauptversammlungen des deutschen Private Vereins und seiner Versorgungskassen angesehen werden. Der vo Directorium vorgelegte Geschäftsbericht weist eine weitere Entwickelung des Vereins nach, do,.,u4gi,) der Mitaliederbestand (Pensionskasse, Wittwenkasse und Krankenkasse) der M alse Konnte aber.--, Erishusg, Fe. Her ggeisese, eihet werden. Eine Erweiterung., auch Beidgalseanen in höben Stellungen und selbständigen Personen eine Betheiligung in ausmarsch, eL I. a Ie Aaschegrshe, bonas Keseilheset, brat Galat apice der augegebenen Bohignsgzlich erzie erhize freien Arztwahl und der vollen Freiügigkeit über das Reich theilhaft auszeichnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
