<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>9</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>352104</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem Polizei-Stadtphysikus und Sanitätsrath Dr. med. Vanselow ist der Rothe Adler-Orden 4. Klasse verliehen .us Militairisches. Das Infanterie-Regiment, Nr. 161 ist vom Kaiser-Manöver wieder hierher zurückgekehrt. Die Entlassung der Reservisten erfolgte heute.-- v. Baerenfels-Warnow, Major vom Infanterie-Regiment Nr. 53, wurde unter Entbindung von dem Commando als Adjutant bei dem General-Commando des 7. Armee-Corps als Bataillons-Commandeur in das Infanterie-Regiment Nr. 163, uno v.'Estoc, Hauptmann vom Infanterie-Regiment Nr. 53, unter Entbindung von dem Commando als Adjutant bei der 31. InfanterieBrigade, als Compagnie-Chef in das Grenadier-Regiment Nr. 8 ver setzt. Premier-Lieutenant Melchior vom Infanterie-Regiment Nr. 16 wurde zum überzähligen Hauptmann befördert. Hauptmann Hofmann vom Grenadier-Regiment Nr. 12 wurde unter Beförderung zum überzähligen Major in das Infanterie-Regiment Nr. 16 versetzt. Hauptmann Winterberger vom Infanterie-Regiment Nr. 138 wurde unter Belassung in dem Commando als Adjutant bei der 16. Division und unter Versetzung in das Infanterie-Regiment Nr. 161 zum überzähligen Major befördert. Baron Digeon v. Monteton, a la suite des Cuirassier-Regiments Nr. 8, wurde der Charakter als Major vera Die Sterbekasse im Verein selbständiger Handwerker Köln's hatte in den acht Jahren ihres Bestehens 169 Sterbenälle zu verzeichnen. Im Gesammtbetrage wurde an Sterbegeld bezahlt 88,236 M. 28 Pta. Die Mitgliederzahl der Sterbekasse betrug am Schlusse des letzten Geschäftsjahres 1138, gegen das Vorjahr 8 Beitritt zur Sterbekasse war höher als der des Vorjahres: 15 gegen 39 neue. An Versäomnißgeld zu den General-Versammlungen wurden eingenommen 199 M. 30 Pfg. Einigen Mitgliedern wurden die Beiträge vorschußweise aus diesem Fonds bezahlt, wodurch ihr Anrecht der Kasse erhalten blieb. An Sterbenällen waren im letzten Jahre 29 zu verzeichnen und zwar 17 Männer und 12 Frauen. Der Vermögensbestand der Kasse ist heute 6079 M. 64 Pfg., ein Mehrbetrag gegen das Vorjahr von 855 M. 29 Pfg. Die Zahl der neu beigetretenen Mitglieder zur Sterbekasse in diesem Jahre hat sich erfreulicher Weise</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kirchliches. Heute Morgen zog nach voraufgegangenem Gottesdienst aus der Pfarrkirche St. Cunibert die dritte dieseährige Procession nach neveraer. Die Theilnehmer fuhren vom bahnhof mittels Sonderzuge nach dem Wallfahrtsort; dieselben treffen morgen Abend gegen 7 Uhr wieder hier ein. Die Betheiligung war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Am Samstag-Nachmittag wurde auf dem Holzmarkt ein zwölfeähriger Junge, der einen Handwagen zog, auf welchem Bierässer lagen, von mehrern herunterrollenden Bierässern so englücklich getroffen, daß er schwer verletzt wurde und mittels Droschke nach der elterlichen Wohnung geschafft werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Merheim, 12.Sept.97. In vergangener Nacht entstand in einer mit Heu gefüllten Scheune Feuer, welches von der hiesigen freiwilligen Feuerwehr gelöscht wurde. Die Scheune mit Inhalt, welche nicht versichert war, brannte vollständig nieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 12.Sept.97. Das Infanterie-Regiment Nr. 65, welches am Kaiser-Manöver theilgenommen hat, ist gestern nach sechsöchentlicher Abwesenheit wieder hier eingetroffen. Morgen werden die Reservisten entlassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
