<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>10</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>352541</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Dom fand heute Morgen 9 1/2 Uhr ein feierliches Jahrgeldächtnissß für den am 19. October 1845 verstorbenen und im Dom zu Münster begrabenen Erzbischof Clemens August Freiherr zu Drostevischering statt. m GL1--*</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der kgl. Lotterie-Einnehmer Hr. Max Reimbold hat sein Amt niedergelegt. Es werden deshalb die bei ihm bisher hinterlegten Loose auf 13 hiesige Collecteur, unter welchen sich eine Anzahl neu angestellter befinden, übergehen. Di. neuen Loose für die nächste 1. Klasse sind bereits bei den neuen Einnehmern zu entnehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine prächtige Gedenktafel wurde vorgestern im kunstgewerblichen Institut des Hofgoldschmiedes Franz Wüsten im Auftrage der Stadt Uerdingen fertiggestellt. Das Kunstwerk hat eine Breite von .04 Meter und 50 Centimeter Höhe. Der profilirte Rahmen trägt an seinem Kopfende in einem Aufsatz das Wappen von Uerdingen in Relief und Email. Die Tafel soll eine dauernde Ehrung für den Beigeordneten Hrn. August Horster zu Uerdingen bilden, welcher 50 Jahre lang als Stadtverordneter gewirkt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>P Dienstähle. Einem hiesigen Rollfuhrmann wurde in der Zeit, während welcher er in der Brüsselerstraße sein Fuhrwerk kurze Zeit verließ, um in ein Haus daselbst einzutreten, ein Ballen mit Rouleaux- stoffen gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einem Hausknecht wurde von seinem Handkarren, während er durch die Schildergasse fuhr, eine grün angestrichene Decke von Segeltuch entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Aus dem Flur eines Hauses am Habsburger-Ring wurde ein schwarzer Federhut und ein Damenkragen gestohlen. Die Hausthüre war zu der kritischen Zeit unverschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>F. Einerüche. Diebe drangen vermuthlich mittels Nachschlüses in ein Haus an der Huhnsgasse und stahlen hier etwa 2000 Cigaretten, 100 Cigarren, fünf Tischtücher, etwa zwei Dutzend Servietten, etwa 8 Pfd. gebrannten Kaffee und zwei Kaffeedecke. Die gestohlenen Gegenstände befanden sich in einem hintern Zimmer in unverschlossenen Behältnissen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In einem Papier- und Galanteriewaaren-Geschäft am Rinkenpfuhl wurde Nachts ein Einbruch verübt. Den Dieben fiel außer einer Menge Schreibwaaren Messer, Albums, mehrere Betetücher, Taschenbücher und Kissenüberzüge in die Hände.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
