<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>11</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>352560</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Schuldiener Geller am Aposteln-Gymnasium ist das Allgemeine Ehrenzeichen in Gold verliehen worden. Fünfte Gesammtsitzung des Bezirks-Eiſenbahnrathes Die gestern hier abgehaltene Sitzung war sehr zahlreich, u. a. vom Obereräsident Nasse und Geheimrath Vogel aus Saarbrücken, besucht. In der Begründung des Antrages des Geh. Regierungsrathes Knebel auf Einführung von Ausnahmetarifen für Obstindungen aus den wichtigsten Erzeugungsgegenden nach Berlin, Hamburg und den Industriegegenden führte der Antragsteller aus, daß der Ueberschußß der Obsteinfuhr über die Ausfuhr seit Jahren regelmäßig wachse. Bis 1881 war die Ausfuhr von frischem Obst noch größer als die Einfuhr. Der Werth der Einfuhr sei seit 1881 bis jetzt von.7 auf 22 Millionen Mark gestiegen, wogegen die Ausfuhr von.4 auf.5 Mill. gefallen sei. Die Einfuhr getrockneten Obstes stieg von 7 auf 10.6 Mill. Mark. Schuld an dem Mißverhättinß trügen ja die Tarife keineswegs allein. sondern auch ungenü ende Fortschritte des Obstbaues, womit sich der landwirths haftliche Verein demnächst beschäftigen werde; aber ein großer Theil der Schuld liege an den zu hohen Tarifen. Die Haupterzeugnißßund die Hauptabsatz-Gebiete seien räumlich weit g trennt. Das Ausland, z. B. Oesterreich sei in den Obst-Tarifen uns vorausgeeilt(StaffelTarife bis zur Grenze, niedriger Normalsatz). Redner beantragt schließlich den Antrag Winkelmann, welche lautet:"Der Bezirks-Eisenbahn- rath wolle die kgl. Staatsregierung ersuchen, durch Ausnahme-Tarife von inländischen Erzeugungsgegenden nach inländischen Verbrauchsgegenden und zur Ausfuhr den heimischen Obstbau zu fördern." Angenommen wird seiner ein abgeänderter Antrag des Fabrik-Direct- tors Dr. Böltiger-Elberfeld auf Herst llung einer Verbesserung des Berlin-Nchener Schnellzugs, welcher nunmehr lauset: Zur Entlastung von Zug 36 soll ein neuer Zug eingelegt werden von Neuß nach Nachen und dann Zug 36 an den kleinen Stationen nicht mehr halten. Begen die Eisenbahn-Verwaltung wurde ein Antrag des Directors Sew##es(Ruhrort) auf Einlegung eines Zugpaares zwischen Crefeld und Ruhrort im Anschlugß an den um.22 Abends von Aachen absayrenden und.41 in Crefeld ankommenden und an den um.20 in Crefeld einlaufenden Zug angenommen. Ebenso wird ein Antrag des Rohs idenändlers W. Motta(Crefeld) auf Einlegung eines Zuges Crefeld-Neuß zum Anschlugß an den 12.59 von Neuß abgehenden Schnellzug 37 nach Elberfeld-Barmen angenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Musikalisches. Die Kölner Orchestra-Gesellschaft hatte für Samstag zu ihrer ersten dieswinterlichen öffentlich n Aufführung eing laden, worauf hin der große Saal der Lese-Gesellschaft, sowie die Galens en bis auf den letzten Platz besetzt waren. Unter Leitung des kgl. Musik-Directors Heu. Jos. Schwarz wurde zu Beginn Mozart's Es dur-Symphonie, die dritte im Bunde der berühmten Trias, gespielt und zwar üüberraschend gut. Berufsmusiker mögen das schöne W, vielleicht exacter, sicherlich aver nicht mit größerer Begeisterung Sielen. Obgleich die kriegerische Trompete vierfach vertreten war, so wurde das harmonische Gleichgewicht keineswegs gestört, indem die betreffenden Bläser sich so einsichtig zu mäßigen wußten, daß der Ton sich mit dem der andern Jnstrumente auf das heite verschmolz. Ueberhaupt waren alle Jnstrumente eben so tüchtig als zahlreich vertreten. Nach der Symphonie sang die Concertsängerin Frl. Clara Wulff die Arie Höre Israel aus Elias von Mendelssohn mit ihrer sympathischen Stimme recht stimmungsvoll. Hr. Amtsgerichtsrat Neuem erfreute die Zuhöverschaft mit dem Vortrage von Recitativ und Arie aus der Schubert'schen Oper Alfonso und Estrella, eines Lieblingsstuückes von Perron, und zwar mit kaum minderm Effect als dieser. Der zweiten Abtheilung, in welcher der jetzt zum Lehrer des Conservatoriums kürzlich avancirte Violinist Hr. A. Staufer sich hören ließ und das Orchester die Tellouvertüre spielte, konnten wir anderweitiger Verpflichtungen halber nicht mehr beiwohnen. Wie wir hören, soll aber alles vortrefflich abgelaufen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. Gestern Nachmittag entstand in einem Hause an der Agrippastraße ein Fußboden- und Balkenbrand. Die Feuerwehr war 2 1/2 Stunde an der Brandstelle thätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Männergesang-Verein Polyhymnia feiert am Sonn' tag den 8. November, Abends 8 Uhr, in der Lese-Gesellschaft sein Stiftungsfest, bestehend in Concert(hervorragende Solisten), Theater, Ball. Auch eine Theater-Aufführung: Neptun von Cornelius Mathias, steht auf dem Programm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Kölner Männergesang-Verein veranstaltet am nächster Sonntag, Abends 8 Uhr, in der Wolkenburg einen Gesellschafts-Abend unter gütiger Mitwirkung geschätzter Solisten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 6. Alda. Oper in 4 Acten von G. Verdi. Madames: Kammeränger Panl Kalisch als Gast. Anf. 7, Ende gegen 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Freitag, Ab.-Ist. Zum 1. Mal: Die kranke Zeit. Lustspiel von Rich. Skowronnek.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
