<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>11</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>352567</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 65. Ab.-Ist. Faust und Margarethe. Oper in 5 Acten nach Goethe von Charles Gounod Anf. 7, Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Donnerstag, 12. Nov.: 66. Ab.-Ist. Mignon. Oper in 3 Acten von Ambroise Thomas.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Kölner Männer-Gesang-Verein Polyhymnia feierte am Sonntag in den Räumen der Lese-Gesellschaft sein 45jähriges Stiftungsfest, welches in allen Theilen einen gelungenen und dabei recht gemüthlichen Verlauf nahm; ist doch gerade das Stiftungsfest des Vereine mehr ein Familienabend und werden die Aufführungen nicht mit demselben kritischen Maßstabe gemessen, wie bei größern Prunkconcerten. Das Programm bot meistens Volkslieder, welche, wie man dies an der Polyhymnia seit langen Jahren gewohnt ist, mit meisterlicher Fertigkeit zum Vortrag kamen. Mehrere Stücke, wie Schatzerl klein von Zant und Nettes Dirndl von Otto mußten da capo gesungen werden. Ein gewaltiger Chor, Heimkehr über den Ocean, von Gevaert, in Deutsch übersetzt vom Dirigenten Herrn Otto Wagner, stellt an die Sänger eine große Aufgabe, indem das Werk in stimmlichen Beziehung volle Kraft und Ausdauer bis zum letzten Tact erheischt. Auch diese Leistung gelang; der Dirigent führte mit Umsicht und Sicherheit seine Sänger an den vielen Klippen vorbei. Fraulein Zente vom hiesigen Stadt-Theater überraschte die Festtheilnehmer mit einem hübsche von Herrn Gottfried Breuer verfaßten Prolog, sowie mit zwei Declamationen Der Hausfreund und Spatz und Spätzin, welche so großen Beifall fanden, daß sich die Dame ebenfalls nach zu einer Zugabe verstand. Nicht wenig trugen die fröhlichen Weisen des Musik-Dirigenten Herrn Willy Been mit seiner vortrefflichen Künstlerschaar zur Erhöhung der guten Stimmung bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Marianischen Congregation für junge leute hält heute Abend Hr. Realgymnasial- und Oberlehrer Dr. Cürpers einen Vortrag über Schreib- und Bücher-Wesen im Mittelalter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Gesellschaft rheinischer Bienenfreunde, welche zur Zeit 138 Mitglieder zählt, beging am Sonntag im Fränkischen Hof ihr Stiftungsfest, welches in seinem ersten Theile einen lehrreichen Vortrag des Hrn. Lehrers Acker(Rodenkirchen) über Ein- und der Bienen und eine Gratisverloosung vo. bienenwirtgschaftlichen## räthen, in seinem zweiten Theile eine gemüthliche Unterhaltung bot, bei welcher namentlich die Damen reich bedacht wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ehrenfeld,.Nov.96. Gestern feierte der hiesige Katholisch Arbeiter-Verein sein 10. Stiftungsfest, verbunden mit der Weihe einer neuen Fahne. Nachmittags um 3 Uhr versammelten sich die Mitglieder und Angehörige der Bruder-Vereine von Aachen, Mülheim, Nippes, Merheim, Sülz, Köln-Nord, Köln-Mitte, Köln-Süd und Bicken dorf im Leo-Bau und zogen unter Begleitung zweier Musikcorps zu Kirche, wo nach dem sakramentalischen Segen Hr. Dechant Robertz die kirchliche Weihe der Fahne vollzog. Nach Beendigung der kirchlicher Feier bewegte sich der stattliche Festzug, aus etwa 700 Personen bestehend, wieder zum Leo-Bau, in dessen großem Saale eine glänzende Festversammlung veranstaltet wurde. Der Präses des Beins, Hr. Kaplan Brots, widmete nach herzlichen Begrüßungs##rten den als Gästen anwesenden Mitgliedern auswärtiger Bruder-Vereine ein jubelnd aufgenommenes Hoch, worauf er eingehend die erfreuliche Entwickelung des Vereins bis zu seinem gegenwärtigen blühenden Stande schilderte. In warmen Worten der Anerkennung gedachte er hierbei des rührigen Vereins-Vorstandes und der vom Geiste der Eintracht beseelten Mitglieder. Weitere Ansprachen hielten Hr. Stadtverordneter Wilkens, welcher der Verdienste des Hru. Präses Brots gedachte und auf ihn zum Aus druck des Dankes ein Hoch ausbrachte, Hr. Religionslehrer Neumann (Lüsseldorf), welcher die Grüße des dortigen Katholischen Arbeiter Vereins überbrachte, und Hr. Pfarrer Drießen(Merheim), welcher in wirkungsvoller Rede über die Bedeutung der Arbeit in der christlichen Auffassung sprach. Die Aufführung eines religiosen Schauspiels und exacte Liedervorträge des Vereins Gesangchores trugen zum Gelingen des schönen Festes reichlich bei. Sehr beifällige Aufnahme fand insbesondere ein von Hrn. L. Pütz componirtes und dem Arbeiter-Verein zum 10. Stiftungsfeste gewidmetes Arbeiterlied.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
