<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>10</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>352523</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Einigungsakt gelangte betreffs des Ausstandes in der Köluischen Baumwollspinnerei zu dem Beschlusse, den beiden Parteien eine Einigung auf der Grundlage anzuempfehlen, daß den Arbeitern ohne Verlängerung der bestehenden Arbeitszeit(elf Stunden) eine Frühstücks- und eine Vesperpause von je einer Viertelstunde gewährt wird und daß auch der musständige Spinner., den die"Direction nebst seinen zwei Söhnen zur Arbeit nicht wieder zulassen will, in die Fabrik aufgenommen wird. Abgesehen von der Forderung einer Aenderung der Accord-Tarife, welche die Direction entschieden ablehnt, war bezüglich der übrigen Punkte im wesentlichen eine Einigung erzielt. Bekanntlich war die Weigerung der Direction, den zwei Söhnen zur Arbeit wieder anzunehmen, der Grund, weshalb am Freitag die Einigungs-Verhandlungen scheiterten, da die Vertreter der Arbeiter die Forderung stellten, daß alle Musständigen wieder eingestellt würden. Die Direction will den Spinner K. und seine zwei Söhne deshalb nicht wieder annehmen, weil alle drei an der Mißhandlung eines nicht musständigen Arbeiters sich betheiligt haben sollen; die beiden Söhne sitzen wegen dieser Strafthat in Untersuchungshaft. Betreffs des Vaters, des Spinners., wurde nun am Freitag vor dem Einigungsakt von einem Vertreter der Musständigen behauptet, daß derselbe sich an der Mißhandlung des nicht musständigen Arbeiters persönlich nicht betheiligt habe, vielmehr nur seine beiden Söhne, die auf den Arbeiter losschlugen, von dieser Mißhandlung habe zurückhalten wollen. Ob diese Behauptung der Wahrheit entspricht, dürfte sich doch wohl unschwer auf Grund der inzwischen erfolgten polizeilichen Feststellung des Thatbestandes aufklaären lassen. Ist K. an der Schlägere nicht betheiligt, so wird die Direction seiner Wiederannahme wohl kaum Widerspruch entgegensetzen; ist aber die Betheiligung des K. an der groben Mißhandlung erwiesen, so werden sich anderseits die Musständigen der Erkenntnisß nicht verschliessßen dürfen, daß K. dann eben für seine Person die Folgen dieser Ausschreitung zu tragen hat-- sicherlich aber nicht als ein Opfer des Ausstandes, für den die Ge sammtheit der Musständigen solidarisch einzutreten hätte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Tödtlicher Unfall. Gestern Nachmittag gegen 5 Uhr fiel an einem Neubau an der Moltkestraße ein Zimmermann aus dem ersten Stockwerk herab und erlitt so schwere Verletzungen, daß er im Bürgerhospital bald nach seiner Aufnahme starb... Geseze--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personalien. Die Referendare Dr. Schrader und Hilgers sind zu Gerichts-Assessoren im Oberlandesgerichtsbezirk Köln ernannt. -- Oberstabsarzt 1. Klasse und Regiments-Arzt des 65. InfanterieRegiments Dr. Crüger wurde in Garnison-Arztstellen zu Köln versetzt und Dr. Salzwedel, Stabs- und Bataillons-Arzt vom 1. Eisenbahn Regiment, zum Oberstabsarzt 2. Klasse und Regiments-Arzt des 65. Infanterie-Regiments ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Provincial-Tust- und Speisekartoffel-Markt des Rheinischen Bauern-Vereins wird am Sonntag den 10. und Montag den 11. d. M. im Fränkischen Hofe abgehalten. Auf demselben gelangen Obst, Weintrauben, Wein, Gelee und Apfelkraut, Obstaäume, obstbau-Geräthschaften. Speiſekartoffeln, Zwiebeln, Molkerei-Producte, Honig, Wachs usw. zur Ausstellung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Vorgestern Abend kurz nach 6 Uhr stürzte ein Mann von dem Dache eines Neubaues am Hansa-Ring, woselbst er beim Einsetzen eines Dachfenster beschäftigt war. Er erlitt schwere innere Verletzungen und mußte mittels Tragbahre in's Hospital geschafft werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einjährig-Freiwilligen-Prufung. An der hiesigen kgl. Regierung hatte der Herbst-Prüfungstermin für die Erlangung der Berechtigung zum einjährigen Militairdienste ein etwas günstigeres Ergebnißß als die frühern. Von 32 jungen Leuten, welche sich zur Prüfung gemeldet hatten, wurden nach der schriftlichen Prüfung 14 zurückgewiesen. Von den übrigen 18 erhielten 12 den Berechtigungsſchein. Ein Mechaniker wurde nur in den Elementareächern geprüft und über dessen Zulassung als Einjährig-Freiwilliger hat das kgl. Obereräpsidium zu entscheiden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Sonntag, 4. Oct., Nachm. 3 1/2 Uhr: Einmaliger humoristisch-dramatischer Fritz Reuter-Vortrag von August Junfermann, kgl. würtembergischen Hofschauspieler. Ut mine Stromtid. Schnurr-Murr. Aus: Läuschen und Rimels. Anf. 3 1/2 , Ende gegen 5 1/2 Uhr. Abends 7 Uhr: 33. Ab.-Ist. Zum 1. Mal: Donna Diana. Komische Oper in 3 Acten frei nach der West'schen Uebersetzung des gleichnamigen Moreto'schen Lustspiels von E. N. v. Reznicek. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Montag, 5. Oct.: 34. Ab.-Ist. Goethe-Cyklus. 1. Abend. Vorspiel zu Faust. Die Laune des Verliebten. Ein Schäferspiel in Versen und 1 Act von W. v. Goethe. Die Geschwister. Schauspiel in 1 Act von W. v. Goethe. Das Jahrmarktfeſt zu Plundersweilen. Schönbartspiel in 1 Act von W. v. Goethe. Musik von Conradi.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
