<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>11</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>352576</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der neuesten Auflage des Westdeutschen Kursbuches sind, wie wir nach Prüfung eines uns vorgelegten Exemplares desselbest. feststellen konnten, die gerügten Fehler und Unvollstaändigkeiten beseitiol.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfälle. In der vorverflossenen Nacht wurden im städtischen Krankenhause ein junger Mann und ein Kind aufgenommen, welche eine Treppe heruntergefallen waren und beide erhebliche Kopfverletzungen erlitten hatten. Gestern Morgen wurde daselbst ein alter Mann aufgenommen, welcher am Dinstag-Abend in einem Hause am Eigelstein mehrere Treppen heruntergefallen war und noch in bewußlosem Zustande sich befand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln-Deutz, 19.N0v.96. Der Volksverein für das katholische Deutschland hielt gestern Abend im Münster'schen Saale hierselbst eine gut besuchte Versammlung ab. Der Pfarrvorsteher, Hr. Lenzen, er öffnete die Versammlung mit einem Hoch auf Papst und Kaiser. Hr. landtags-Abgeordneter von der Acht sprach hierauf über die sociale Frage und die Social-Demokratie. Schon 1848, als man das Volk auf die Barricaden rief, erkannte ein einfacher Pfarrer, der nachmalige Bischof Emannel v. Ketteler von Mainz, vorausblickend, was kommen würde und zeichnete in seinen Reden, namentlich in den Predigten im Mainzer Dom, den Weg, der gegangen werden müsse. Man hat sich lange gesträubt, ehe man den Weg einschlug, und jetzt, wo wir noch in den Anfängen einer Social-Reform stecken, schreit man, es sei zu viel. Kur aber treffend beleuchtete der Redner dann die socialistischen rasen von Freiheit und Gleichheit. Selbst dem schlichten Manne müssen die Zustände unter den heutigen Socialisten schon zu denken geben, wie es mit dieser Freiheit im Zukunftsstaat bestellt sein wird. Nur mit Gewalt würde der social-demokratische Zukunftsstaat ermöglicht werden, und eine Zukunft voll Blut und Greuel stände uns bevor. Als Gegenmittel gegen die Bestrebungen der Social-Demokratie haben wir einerseits Belehrung, anderseits die Durchührung der Social- Reform. Der Arbeiter will nicht ein Schlaraffenleben, wie es der Zukunftsstaat der Social-Demokratie verheißt, er will eine ehrbare, seine Eristenz sichernde Arbeit. Wir unterstützen darum den Volksverein für das katholische Deutschland, der die Durchührung einer gesunden social-Reform auf seine Fahne geschrieben hat.(Lebhafter Beifall.) Hr. Kanaan Rſters aus Sülz zeichnete hierauf in treffender Weise die heutige Lage des arbeit#nden Volkes. Was heute unter der Maske der Wissenschaft dem Volke von der Social-Demokratie vorgesagt wird, ist nichts weiter als eine maskirte Dummheit. Wenn man nach dem Ursprung der Welt fragt, dann muß man nothgedrungen an einen Schöpfer glauben. Wenn es keinen Gott gibt, dann brauche ich die staatlichen Gesetze nicht zu achten, ich brauche mich nur von der Polizei nicht fassen zu lassen. Werden wir glücklich durch Reichthum, Gesundheit. Kraft oder Wissenschaft? Selbst die Tugend ist nicht das Glück. Wer glücklich sein will, muß an einen Gott glauben. Wenn wir nicht mehr sind als ein Thier, dann haben wir nicht viel von den Kannibalen voraus. Ein Feind des arbeitenden Standes ist der Liberalismus; denn er nimmt dem armen Volke die Religion, und will ihm in seiner Noth auch nicht beistehen. Der Liberalismus will nach seinem Programm einen Staat ohne Golt, eine Schule ohne Religion, und eine Ehe ohne Kirche. Auch die Social-Demokratie nimmt dem Arbeiter seine Religion und steht im in der Bayenthal Lindenthal Ehrenfeld, Alt"" sonst Nippes, Alt Köln La-(.--./II. gegen 125.--31. 10 vom 118.--24. 10.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
