<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>10</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>352538</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 16.Oct.96. Im Auftrage Sr. Eminenz des Hrn. Cardinal- Erzbischofs haben die Kirchen-Visitationen in hiesiger Stadt durch den Hru. Weihbischof Dr. Fischer begonnen. Gleichzeitig ist mit dieser Visitation eine Prüfung im Religions-Unterricht an den hiesigen Volksschulen verbunden. Der Hr. Weihbischof celebrirte Morgens die übliche Schulmesse und besucht dann die zu dem Pfarrbezirk gehörigen Volksschulen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln, 16.Oct.96. Das hiesige Priester-Seminar wurde heute vor einem Jahrzehnt, nachdem dasselbe seit Ende Juni 1876 in Folge der Culturkampfsgesetze geschlossen worden, mit 16 Alumnen wieder eröffnet. In dem Zeitraum von zehn Jahren wurden 407 Alumnen zu Priestern geweiht, während in dem gleichen Zeitraume nicht weniger als 458 Geistliche unserer Erdiölese gestorben sind. Von den bei der Schließung des Seminars 1876 an demselben thätigen Lehrern-- Präses Dr. Kleinheit, Subregens Dr. Dingsmann, Domcapitular Dr. Heuser, Professor Dr. Scheeben und Domcapellmeister Koenen-- lebt heute nur Hr. Subregens Dr. Dingsmann, welcher bereits am 30. April d. J. auf eine fünfundzwanzigährige Thätigkeit als Subregens am hiesigen Priester-Seminar zurückblicken konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Confessionelle Ungehörigkeiten enthält der von Hru. Pastor Schneller herausgegebene Kalender für die Evangelische Gemeinde in Köln für 1897. Seite 31 wird vor dem Verlangen gewarnt,"man solle Halbbewußten oder ganz Bewußlosen schnell noch das h. Abendmahl geven. Als ob das h. Abendmahl bei einem Sterbenden im Zustande der Bewußlosigkeit überhaupt gegeben werden dürfte! Als ob das Abendmahl wie die Sterbesacramente der Katholiken wirkte- wie ein Freibillet nach dem Himmel, mag der Kranke etwas davon wissen oder nicht!" Das ist um so alberner, als die h. Wegzehrung bekanntlich nur bei vorhandenem Bewußsein gereicht werden darf. Seite 35 erfahren wir, daß"es nicht darauf ankommt, möglichst viele, große und glänzende Anstalten zu haben, wie in der römischen Kirche". Seite 37:"Iu unserer Stadt besteht zwar schon ein sogenanntes Vvolksbureau-, aber jenes Volksbureau ist nicht auf confessionell neutralem Boden, wie es der Natur der Sache entspräche, sondern in dem katholischen Gesellenheim d. h. im Gebäude desselben] errichtet worden, welches bei uns mehr, als irgend ein anderes Haus in Köln, im Ruse der Proselytenmacherei für den Katholicismus steht. Unter diesen Umständen werden alle Evangelischen sich lieber der neuen Auskunftsstelle im evangelischen Vereinshauses bedienen." Wir wünschen der letztern guten Erfolg, sehen aber ganz und gar nicht ein, weshalb zur Empfehlung derselben zwei segensreiche Kölner Institute verdächtigt werden müssen. Man nennt das unlauterer Wettbewerb. Statt solchen gehässigen Ausfällen Raum zu geben, sollte Hr. Schneller lieber aufpassen, daß in seinem Kalender nicht Schilderungen hereingerathen, die sich mit dem Glauben an die Gottheit Christi herzlich schlecht vertragen; vergl. "Ein Sonntag an den Ufern des See's Genezareth" S. 105.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das hiesige Proviantamt theilt den Landwirthen mit, daß es fortährend Roggen, Hafer, Heu und Stroh ankauft. Angebote von Producenten sind jederzeit erwünscht. Die Abnahme erfolgt, so lange Bedarf und Platz vorhanden ist, was augenblicklich der Fall ist Das Petitionsrecht der Beamten. Angesichts der in Vorbereitung begriffenen Petition, durch welche die hiesigen Staats- und Reichsbeamten die Einreihung der Stadt Köln in die Servisklasse la anstreben, sowie der in Beamtenkreisen hier und da auftauchenden Zweisel, ob Beamte überhaupt petitioniren dürfen, erscheint es angemessen, auf die in Betracht kommenden gesetzlichen Bestimmungen hinzuweisen. Artikel 32 der Verfassungs-Urkunde für den preußischen Staat besagt:"Das Petitionsrecht steht allen Preußen zu." Somit ist zweifellos das Petitionsrecht jedem Staatsrürger durch die Verfassung ihrleistet. Artikel 23 der Reichsverfassung ermächtigt den Reichstag ausdruücklich, an ihn gerichtete Petitionen dem Bundesrath und dem Reichskanzler zu übeweisen. Da nun auch in der Reichsverfassung besondere, das Petitionsrecht einzelner Bürgerklassen beschränkende Vorschriften nicht enthalten sind, so unterliegt es keinem Zweifel, daß die Beamten das versassungsmäßige Recht haben, sich mit Petitionen an die gesetzgebende Körperschaft zu wenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die stätische Sparkasse hatte am Schlusse des Rechnungsjahres 1895*96 einen Bestand von 35,320,056 M. oder 4,778.328 M. mehr als im Vorjahre. Es wurden eingezahlt 17,807,846., rückbezahlt 13,904,445 M. Durch die zehn Annahmestellen wurden im ganzen 8451 Posten mit einem Gesammtbetrage von 591,494 M. eingezahlt. Der Reingewinn der Sparkasse betrug 578,310 M. Die Zahl der ausgegebenen Sparkassenücher belief sich auf 74,201. An Sparmarken zu 10 Pfg., die zu zehn Stück auf Karten geklebt als Einlage von 1 M. gelten, wurden seit 1883 insgesammt 809,421 Stück ausgegeben. Von diesen wurden 781,970 Stück in die Sparkasse eingezahlt. Diese Art Sparen ist namentlich für Kinder sehr zu empfehlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Durch Milttairanwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, kgl. Polizei-Direction, Schutzmann, 1000 M. Anfangsgehalt, 180 M. Wohnungsgeldzuschuß und freie Dienstkleidung. Gemeinde Longwich, Bürgermeister-Amt Longwich, Gemeindeforsten, 1175 M. Hamm(Sieg), Bürgermeister-Amt, Bürgermeisterei-Secretair, 1200 M. jährlich. Herbesthal, kgl. Haupt-Zollamt Nachen, Grenz-Aufseher, 1000 M. Gehalt. Herzogenrath, kgl. HauptZollamt Aachen, Grenz-Aufseher, 1000 M. Gehalt, 60 M. Wohnungsgeldzuschuß, 80 M. Dienstbekleidungszuschuß und 100 M. widerrufliche Stellenzulage jährlich. Siegburg, kgl. Direction der Geschoßfabrik, Hülfsschreiber, 90 M. monatlich. Trier, kaiserl. Post-Amt. 2 Brieftraäger bzw. Postschaffner, je 800 M. Gehalt und 144 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich. Landbriefträger, 700 M. Gehalt und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß jährlich. Bewerbungen an die kaiserl. OberPostdirection Koblenz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Einerüche. Diebe stiegen Nachts in Bayenthal über eine Gartenmauer in den Hofraum eines Spezereihändlers, gelangten durch die unverschlossene Hofteüre in das Unterhaus, sprengten hier gewaltsam eine verschlossene Zimmertüre und erhielten so Eingang in die untern Wohn- und Geschäfteräume. In den letztern entleerten die Tiebe die Ladentheke, in welcher sich 5 M. befanden, erbrachen ein Pult und entwendeten aus diesem zwei silberne Cylinderuhren, eine Portraitbrosche, ein goldener Siegelring, ein goldenes Kreuz mit Kette, eine goldene Herren-Uhrkette, ein Messer und dergleichen mehr und endlich aus dem Laden noch 5 Pfd. Speck und 4 Pfd. Bratwurst.-- Auf ähnliche Weise drangen Diebe in eine Wohnung an der Bachemerstraße in Lindenthal und entwendeten hier ein Paar Damenstiefel, einen blauen und einen braunen Rock, eine braune Hose eine Fahrrad-Laterne, eine silberne Damen-Uhr, einen Spazierstock, ein Stück Käse und ein Stück Speck. -- Aus der verschlossenen Wascheüche eines Hauses in Sülz wurden zwei Bettüberzüge, ein weißer Unterrock, ein weißes Tischtuch, zwei Hemden und zwei Nachtjacken gestohlen. Die Diebe haben eine Fensterscheibe eingedrückt und dann das Fenster geöffnet.-- In einem andern Hause in Sülz drückten Diebe eine Scheibe eines Parterre-Fensters ein und entwendeten aus dem Zimmer, in welches sie nun eingedrungen waren, einen Joppen-Anzug, einen braunen Ueberzieher, zwei Faltenhemden, verschiedene Kragen und Taschenbücher. In allen vorangegebenen Fällen sind die Diebe von der Gartenseite nach Uebersteigen von Mauern und Gartenäunen unbemerkt an die verschiedenen Häuser gelangt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde in der Zollstrße ein veraähriges Kind von einem Rollwagen überfahren und nicht unerheblich verletzt. Es fand Aufnahme im Bürger Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Königlich Preußische Klassen-Lotterie. Bei der gestern begonnenen Ziehung der vierten Klasse fiel der erste Hauptgewinn im Betrage von 500,000 M. auf Nr. 218,004.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 45. Ab.-Ist. Morituri. Von Hermann Sudermann. 1. Teja. Drama in 1 Act. 2. Fritzchen. Drama in 2 Act. 3. Das Ewig-Männliche. Spiel in 1 Act. Anf. 7, Ende gegen 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Sonntag, 18. Oct.: Aufgeh. Ab. 3. Die Jüdin. Oper mit Ballet in 5 Acten von F. Halevy. Eleazar: Kammeränger Paul Kalisch als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln, 16.0ct.96. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..50 .40 das Kil. Eier.75-.00 das Viertel. Hasen 3,00-4,00, Feldhühner 1,00.50 das Stück. Hinkel.00-3,00, Tauben 1,00 das Paar. Krammetsögel 1,00.20 der Bund. Kaninchen 1,00, Hühner.50-.00, Enten.50.00, Gänse 5,00-6,5 das Stück. Hecht 1,80. Aal 5,00, Karpfen 1,80-.00, Salm 4,20.60, Schleien 1,80, Schellfisch 0,70-0,90, Kabliau 0,60, Ochsenfleisch von der Keule.42-.55, vom Bauch 1,07-.23. Kalbfleisch.37-.53, Hammollleisch 1,10-.48. Speck, geräuchert.33-.42, gesalzen.52-.40, Schmalz .32-1,40, Nierenfett 0,68-.80, Zwiebel.08-0,10 das Kil. Essäpfel 16,020,00, Kochäpfel 12,00-14,00, Kartoffeln, weisse M. 5,00-5 40, rothe 6,00.40. Nieren- 9,00-10,00 die 100 Kil. Bohnen zum Einmachen 0,16-0,26, Preisselbeeren 0,76-0,60 das Kil. Weisskohl 16,00-20,00 die 100 Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
