<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>10</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>352520</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Musikalisches. Die regelmäßigen Aufführungen der Musika- schen Gesellschaft in Köln haben am letzten Samstag einen vielversprechenden Anfang genommen. Mit der Zeit sind aus dem Stegreif-- Productionen des früher hier aus Musik-Liebhabern bestehenden Orchesters allmälig wohlvorbereitete kleine Concerte geworden in denen sich Virtuosen von Ruf hören lassen. Den Reigen eröffnete der junge, 1880 in Courtray geborene Cellist Marx Löversohn aus Brüssel, der dem von Colonne geleiteten berühmten Pariser Orchester an den Kunstreisen desselben nach England usw. als Sollst betheiligte. Gleich wie die Engländer entzuückte der junge</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>45 Jahre alte Künstler auch die hiesigen Musikfreunde durch den Vortrag einer Sonate von Bocherini und des hier noch nicht gehörten zweiten Rubinstein'schen Cello-Concerts in-moll. Er besitzt einen runden, vollen modulationsreichen Ton. ansehnliche, wenn auch noch z. vel sige Technik, musikalische Intelligenz und erlesenen Geschmack. Im Laufe des Winters sollen noch einige weitere musika%P### pen u. der"Musikalischen", der ältesten hiesigen MusikGesellschaft concertiren. Das Gesellschafts-Orchester spielte unter seinem erprobten Leiter Professor Isidor Seiß die-dur Serenade für Stein Felinger ulmann mit gewohntem Eifer und auch Die am 11. August über die Ortschaften Bickengori ocklemu I wegen der dort herrschenden Maul- und n. uen-Seuche fur den An-, Ab- und Durchtrieb von Wiederäuern</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>San"nen erhangre Sperre ist wieder aufgehoben worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mißhandlung. Gestern Nachmittag fand im Bürger-Hospital ein junger Mann Aufnahme, welcher bei einer Schlägerei in Rodenrchen einen tiefen Messerstich in den Rücken erhalten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>des Orlich"schaz;, Mit gn Cuirassieren und der driten Abtheilung des Artillerie-Regiments Nr. 8, welche vorgestern in Deutz bzw Braunsfeld wieder eintrafen, sind nunmehr alle Truppen der hiesigen Garnison aus dem Manöver zurückgekehrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Allgemeine Radfahrer-Union, Consulat Köln, ladet ihre Mitglieder zu einer heute Abend stattfindenden Hauptversammlung in die Restauration Comp(Neumarkt) ein, in welcher wichtige Besprechungen zu erledigen sind den 4. October 1896, Vormittags 11 Uhr, in Krystall-Palast, Schildergasse 107/109.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Preußische Klassen-Lotterie. Die Erneuerungs-Loose zur vierten Klasse, deren Ziehung am 16. October beginnt, müssen bis zum 12. October, Abends 6 Uhr, eingelöst werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Weber-Ausstand. Nachdem nunmehr auch von der Direction der Köluischen Baumwollspinnerei das Gewerbegericht als Einigungsakt angerufen wurde, ist in dieser Angelegenheit Termin auf Freitag, 2. October, angesetzt worden. Das Gewerbegericht, welches als Einigungs-Amt thätig ist, wird neben dem Vorsitzenden mit vier Beisitzern, Arbeitgeber und Arbeiter in gleicher Zahl, besetzt, kann sich aber durch Zuziehung von Vertrauensännern der Arbeitgeber und Arbeiter in gleicher Zahl ergänzen. Die Beisitzer und Vertrauensänner dürfen nicht zu den Betheiligten gehören. Kommt eine Vereinbarung zu Stande, so ist der Inhalt derselben durch eine von sämmtlichen Mitgliedern des Einigungs-Amtes und von den Vertretern beider Theile zu unterzeichnenden Bekanntmachung zu veröffentlichen. Kommt eine Vereinbarung nicht zu Stande, so hat das Einigungs-Amt einen Schiedsspruch abzugeben, welcher sich auf alle zwischen den Parteien streitigen Fragen zu erstrecken hat. Die Beschlußßfassung über den Schiedsspruch erfolgt mit einfacher Stimmen-Mehrheit. Ist weder eine Vereinbarung noch ein Schiedsspruch zu Stande gekommen, so ist dies von dem Vorsitzenden des Einigungs-Amtes öffentlich bekannt zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 30. Ab.-Ist. Zur Erinnerung an die erste Aufführung vor 50 Jahren: Der Waffenschmied von Worms. Komische Oper in 3 Acten von A. Lortzing. Anf. Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Freitag, 2. Oct.: 31. Ab.-Ist. Hänsel und Gretel. Märchenspiel in 3 Bildern von Adelheid Wette. Musik von Engelbert Humperdinck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
