<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>10</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>352521</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Als Polizei-Inspector an Stelle des mit dem 1. Juli d. J. in Ruhestand getretenen Polizei-Inspectors Sauer ist durch Erlaß des Herrn Ministers des Innern der seitherige Polizei-Commissar Vorsch von Magdeburg nach Köln berufen worden. Derselbe trat gestern seinen Dienst an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Waisengäthe. Die vor kurzem angefündigte Einrichtung, daß die Waisengäthe eines Bezirks mit dem Vormundschaftsrichter zu gemeinsamen Sitzungen behufs Besprechung von Waisen-Angelegenheiten zusammenkommen sollen, wird im Bezirk des Kölner Vormundschaftsgericht jetzt schon ausgeführt; eine solche Sitzung ist nämlich auf Mittwoch, 7. October, nach Köln einberufen. Zu derselben sind auch schon diejenigen Geistlichen, welche sich bereit erklärt haben, das Amt eines Waisenrathes anzunehmen, eingeladen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die deutsche Automaten-Gesellschaft hat die Vorführungen der lebenden Photographieen, welche durch den Kinematograph Lumiere dargestellt werden, nunmehr in die oberste Etage ihrer Automatenausstellung in der Passage verlegt. Gegenwärtig wird eine Reihe wirklich lebenswahrer Bilder dort in einem hübsch ausgestatteten Saale vorgefuührt. Zunächst erblickt min die Enthüllung des Kaiser Wilhelm- Denkmals in Breslau. Der Kaiser hält in Cuirassier-Uniform zu Pferde am Denkmal; dann fällt die Hülle, und unter dem Schwenken der Fahnen zeigt sich das enthüllte Standbild. Im zweiten Bilde wohnt der Zuschauer dem Vorbeimarsch der Schill'schen Husaren bei, die in strammer Haltung zweireihig am Kaiser vorbeimarschiren, wobei der Monarch jedes Mal die Hand grüßend erhebt. Die beiden nächsten Bilder zeigen den Einzug des deutschen und des russischen Kaiserpaares. Man erblickt eine breite, reich geschückte Straße; das Publicum ist voller Erwartung. Dann erscheint das Gefolge des Kaisers, die Generalinät, die beiden Kaiser, der Zar im Gespräch mit dem Prinzen Albrecht von Preußen. Den Schluß bilden russische Soldaten zu Pferde. Die beiden Kaiserinnen werden von Schill'schen Husaren escortirt. Dem sechssännigen Wagen der Kaiserinnen folgt ein ebensolcher mit den Prinzessinnen und schließlich mehrere Vier- und Zweispänner mit dem Gefolge. Für den Humor ist durch eine Reihe munterer Bilder gesorgt, die u. a. eine drollige Gartenscene, eine Bade-Anstalt der Kameruner naturgetreu schildern. Die letzten Bilder zeigen uns eine aus Vater, Mutter und einem allerliebsten Bübchen bestehende Familie am Frühstückstisch, sowie Feierabend in der Fabrik der Gebrüder Stollwerck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Feuer. Gestern Nachmittag entstand in dem Keller eines Hauses an der Hahnenstrße Feuer, welches von der Feuerwehr bald gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 31. Ab.-Ist. Hänsel und Gretel. Märchenspiel in 3 Bildern von Adelheid Wette. Musik von Engelbert Humperdinck. Anf. 7, Ende nach 9 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Samstag, 3. Oct.: 32. Ab.-Ist. Madame Sans-Gene. Lustspiel in 4 Acten von V. Sardon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Sonntag, 4. Oct., Nachm. 3 1/2 Uhr: Einmaliger humor.-dramatischer Fritz Reuter-Vortrag von August Junfermann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
