<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>11</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>352586</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Erweiterter Geschäftsverkehr. Für morgen ist"der vor Weihnachten gestattete erweiterte Geschäftsverkehr noch nicht zugelassen, sondern erst an den drei letzten Sonntagen vor Weihnachten, also am 0 Die Unternehmer von Bauarbeiten seien bei der bevorstehenden kältern Jahreszeit darauf aufmerksam gemacht, daß nach den Unfall-Verhütungsvorschriften der Rheinisch-Westfälischen Baugewerksberufsgenossenschaft bei Glatteis bzw. Frostwetter die Gerüstbretter, Laufbahnen usw. und beim Aufbringen von Balkenlagen usw. die obern Mauerflaächen mit Sand oder Asche bestreut werden müssen. Der Vorstand der Section V der genannten Berufsgenossenschaft hat neuerdings seine vereidigten Beauftragten angewiesen, ein scharfes Augenmerk darauf zu richten, daß sämmtliche erlassenen Unfall-Verhütungsvorschriften streng befolgt werden; hierbei soll auch nachgesehen werden, ob die Vorschriften für die Arbeiter denselben durch Anbringung in Placatform auf den Anstellen genügend bekannt gegeben werden. In jedem Falle, wo der Unternehmer gegen die Vorschriften fehlt, setzt sich derselbe einer Einsahätzung seines Betriebes in eine höhere Gefahrenziffer und bei eintretendem Unfalle außeadem strafgerichtlicher Verfolgung aus; führt letztere zu einer Verurtheilung, so können Krankenkasse und Unfall-Berufsgenoffenschaft den Unternehmer für ihre Aufwendungen noch obendrein haltbar machen. Aufseher und Arbeiter aber, welche den Vorschriften zuwiderhandeln, werden, abgesehen von der auch ihnen drohenden gerichtlichen Bestrafung und deren Folgen, mit Geldstrafen bis zu 6 Mark belegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unentgeltliche Impfungen. Der letzte dieseährige Termin für die unentgeltlichen Impfungen im Stadtbezirke Köln findet am Mittwoch den 2. December, Nachmittags 3 Uhr, im Impflocale Apostelnkloster 16.1 statt. Diejenigen Eltern, welche ihre im Jahre 1895 oder früher geborenen und noch nicht mit Erfolg geimpften Kinder unentgeltlich geimpft haben wollen, seien auf diesen Termin hiermit besonders aufmerksam gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, königl. Polizei-Direction, Schutzmann, 1000 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich, sowie freie Dienstkleidung. Bitburg, königl. Amtsgericht, Kanzleigehülfe, vorlaufig etwa 40 M. monatlich. Bonn, königl. Gefäogniß, Aufseher, nach erfolgter Anstellung 900 M. Gehalt und 210 M. Miethsentschädigung jährlich. Brauweiler, rheinische Provincial-Arbeits-Anstalt, zwei Aufseher, je 1000 M. Gehalt, 140 M. Miethsentschädigung und 125 M. Kleidergeld jährlich. Kalk, Polizei-Verwaltung der Stadt Kalk, Nachtschutzmann mit theilweisem Tagesdienſt, 1000 M. Gehalt und 50 M. Kleidergeld jährlich. Kirn, Bürgermeister-Amt(Stadt), PolizeiWachtmeister, 1550 M. Gehalt jährlich. Saarbrücken, königl. Gefäogniß-Hülfsaufseher, täglich 3 M. Remuneration.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern Vormittag wurde im Bürger-Hospital ein Kind ausgenommen, welches gefallen war und einen Beinbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt Theater. Heute: 80. Ab.-Ist. Zum 1. Mal: Wulfin. Große Oper in 4 Aufzügen von Reinhold L. Herman. Anf. 7, Ende gegen 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Sonntag, 29. Nov.: Aufgeh. Ab. 10. Die Jüdin. Oper mit Ballet in 5 Acten von F. Halevy. Eleazar: Kammeränger Paul Kalisch als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
