<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>10</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>352552</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auf dem Friedhofe zu Gelaten, der in den nächsten Tagen wieder ous Ziel Tausender sein wird, um die Gräber lieber Verstorbener zu besuchen, ist man jetzt eifrig mit der Ausschlückung der Gräber, Denkmale, Grabkreuze usw. beschäftigt. Wie früher, so wird auch in diesem Jahre am 1. und 2. November der Eingang zu dem alten Friedhofe nur durch das östliche, der Ausgang durch das westliche Thor gestattet sein, während der Ein- und Ausgang zu dem neuen Friedhofe durch die beiden Thore an der Aachener- und Mechternerstraße stattfindet. * Panorama International. Ansichten der Insel Rügen und der alten Stadt Stralsund bilden für die laufende Woche das Ausstellungsobjekt. Außer verschiedenen Aufnahmen von Stralsund-- so u. a. der Marktplatz mit der alten Kirche-- sieht man auch verschiedene Partieen des durch Schiffe aller Art belebten Hafens. Ferner enthält der Cyklus Ansichten von Bergen, darunter das kolossale Hünengrab bei Sagard. # dann zahlreiche Aufnahmen von Straßen. Plätzen und Strandpartien # der bekannten Ostseeäder Saßnitz und Crampas. Sehr malerisch sind 1 die verschiedenen Ansichten des Königsstuhls bei Stubbenkammer, des Hertha-See's und eines großen Opfersteine mit Blutbecken. Ganz reizend sind die Aufnahmen von Schloß Putbus und dessen berühmtem Park; darunter eine Parkpartie im Schnee. Bekanntlich hat die Kaiserin vor einigen Jahren in Saßnitz geweilt und so sieht man denn auch ein Bild, wo die drei Prinzen mit ihrem Gouverneur sich anschicken, ein Boot zu besteigen, um eine Fahrt auf der See zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unterschlagung. Die Inhaberin einer hiesigen Metzgerei stellte, nachdem sie einen Gesellen entlassen hatte, fest, daß dieser ohne Auftrag von ihren Kunden Geldbeträge im Gesammtbetrag von 150 M. eingezogen hatte. Von den Eltern des Gesellen wurde der Schaden ersetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einbruch. Diebe verschafften sich Nachts, vermuthlich mit Nachschlüsseln, Eingang in ein Spezereigeschäft an der Gladbacherstraße und stahlen erwa 100 Cigarren, für etwa 3 M. Briefmarken, eine silberne Cylinderuhr, eine goldene Uhrkette mit einem Siegesthaler, einen rehfarbenen Havelock, ein Jaquet, eine Weste und zwei Trauringe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfalle. Gestern Nachmittag wurde im Bürger-Hospital ein Arbeiter ausgenommen, welchem in einem Neubau ein eiserner Träger auf einen Fuß gefallen war. Ferner fand ein Mädchen Aufnahme, weiches in einer hiesigen Fabrik mit einem Fuß in eine Maschine gerathen war und sich erheblich verletzt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 54. Ab.-Ist. Der Waffenschmied von Worms. Kom. Oper in 3 Acten von A. Lortzing. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Freitag, 30. Oct.: 55. Ab.-Ist. Donna Diana. Kom. Oper in 3 Acten von E. N. v. Rezuicek.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
