<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>10</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>352539</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Die Referendare Dr. Fuchs, Essig, Heyssen, Lüuckerath und Theisen sind zu Gerichts-Assessoren im Oberlandesgerichts-Bezirk Köln ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 3. Die Join. Oper mit Ballet in 5 Acten von F. Halevy. Anf. 6 1/2 , Ende 9 1/2 Uhr.-- Montag, 19. Oct.: 46. Ab.-Ist. Das Käthchen von Heilbronn, oder die Feuerprobe. Großes historisches Ritterschauspiel in 5 Acten von Heinrich v. Kleist.-- an. Aoren...</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Concert-Gesellschaft hält morgen Abend 6 Uhr die Generalprobe(unter Mitwirkung der Solisten) zum ersten Gürzenich9 Der Verein zur Förderung des Naturhistorischen Museums hielt am Freitag seine erste dieswinterliche Sitzung in der Aula des städtischen Gymnasiums und Realgymnasiums in der Kreuzgasse ab. Der Vorsitzende. Geheimrath Dr. Lent, begrüßte die zahlreich Erschienenen und theilte unter anderm mit, daß die Abtheilung des Naturhistorischen Museums in der Severins-Thorburg seit kurzem eröffnet sei und daß den Vereinsmitgliedern Gelegenheit gegeben würde, die Sammlungen unter Führung des Leiters zu besichtigen. Darauf ertheilte er dem Oberlehrer Dr. Tilburg das Wort zu seinem angefündigten Vortrage über Verbrennungs-Erscheinungen. Nach einer kurzen Uebersicht über die frühern Anschauungen über den Verbrennungsproceßß erläuterte der Vortragende den chemischen Verlauf dieser Erscheinung. Die Verbrennung eines Körpers bestehe in der chemischen Verbindung des Körpers mit dem Sauerstoff, der für gewöhnlich aus der Luft entnommen wird, wobei eine Gewichtszunahme eintritt. Je nach der Beschaffenheit des Körpers glüht derselbe oder verbrennt mit einer Flamme. Die letztere wurde nach ihrer Zusammensetzung und Eigenthuümlichkeit eingehender besprochen und die heute geltenden Theorieen über das Leuchten der Flamme entwickelt. Eine eingehendere Behandlung erfuhr das in letzter Zeit besonders viel besprochene Acetylengas, welches sich durch seine außergeröhnliche Leuchtkraft auszeichnet. Der Vortrag, der in allen seinen Theilen von einer Reihe wohlgelungener Experimente begleitet war, fand den lebhaftesten Beifall der Anwesenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Aotonatonste des Großberzog von Baden, welche dem hiesigen badischen Verein gelegentlich der dieseährigen Geburtstagsfeier des Großherzogs vom Oberhofmarschallamt in Karlsruhe als Geschenk üvermittelt wurde, ist von heute an bei Schulte an der Rechtschule zur Besichtigung ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Loth Kaffee "" --deg Gr. und 1 Messerspitze dieser Essenz ist gleich! Loth Kaffee.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
