<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>10</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>352531</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. Der Herr Cardinal-Erzbischof consecrirte gestern Morgen 7 Uhr in der Pfarrkirche St. Johann Baptist in feierlicher Weise den neuen Hochaltar. Gestern Nachmittag stattete der Herr Cardinal-Erzbischof dem Erzbischöflichen Priester-Seminar einen Besuch ab, um unter Führung des Hrn. Präses Dr. Ludwigs die rüstig fortschreitenden Umbauten in Augenschein zu nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Herr Michael Du Mont ist vorgestern, 58 Jahre alt, in Eisenach gestorben. Derselbe war in weitern Kreisen bekannt als der Inhaber einer angesehenen alteöluischen Tabakfabrik und wird bei der Bürgerschaft Köln's im besondern wegen seiner regen Antheilnahme an dem öffentlichen Leben und seiner uneigennuützigen Thätigkeit in demselben in gutem Andenken bleiben. Von Seiten der Centrumspartei war er als Vertreter der zweiten Wähler-Abtheilung in das StadtverordnetenCollegium gewählt worden. Krankheit zwang ihn jedoch schon im October 1894, sein Amt nach mehrähriger Thätigkeit niederzulegen. Bis zu seinem Tode gehörte der Verstorbene der stadtöluischen Armendeputation und der hiesigen Handelskammer als Mitglied an. Mehrere Jahre war er auch Vorsitzender der Ortskrankenkasse für Fabrikarbeiter. In jüngern Jahren bethätigte Hr. Michael DuMont sich auch sehr erfolgreich auf musikalischem Gebiete, da er mit einer phänominalen Baßstimme ausgerüstet war. Viele Jahre war er eines der hervorragendsten activen Mitglieder des Kölner Männergesang-Vereins, und auch andern Vereinen und Gesellschaften stellte er in jener Zeit stets bereitwillig seine Sangeskunst zur Verfügung, wenn es galt, irgend einen wohlthätigen oder gemeinützigen Zweck zu fördern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personalien. Zu Gerichts-Assessoren im Oberlandesgerichtsbezirk Köln wurden ernannt die Referendare: Kreifelts, Dr. Hartmann und Scherhag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der erste Kammermusik-Abend für Blas-Instrumente findet unter Mitwirkung des Herrn Kammer-Virtuosen M. Pauer morgen Abend im Saale des Conservatoriums statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Carneval. Da der Elfte des Elften heranückt, an welchem Tage die Vorstände der Carnevals-Gesellschaften die WinterSaison zu beginnen pflegen, wird es Zeit, daß die Vorstände selbst sich ergänzen und erneuern, so weit Lücken in der Elferzahl entstanden sind. Das öffentliche Interesse berührt natürlich in erster Linie die Neubeſetzung der Präsidentenstelle in der Großen Carnevals- Gesellschaft als der Leiterin des Kölner Faschings. Bekanntlich hatte Herr Pet. Prior kurz nach der letzten Carnevalszeit sein Amt aus Rücksicht auf seine Berufsarbeit niedergelegt, und es war nicht so leicht, für diesen schneidigen und geschickten Präsidenten einen geeigneten Nachfolger zu finden. Nunmehr hat Hr. Wilh. Wildt, der Mitbesitzer der Schwanen-Brauerei von Joh. Jos. Durst, die vom Kleinen Rathe ihm angebotene Präsidentschaft angenommen. Wie uns berichtet wird, ist die Wahl als eine recht glückliche zu betrachten. Uebrigens wird der altbewährte Carnevalist Karl Wirts ihm als Vicepräsident Seite stehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Durch Militair Anwärter sind im Bezirk des achten ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, kgl. Polizei-Direction, Schutzmann, 1000 M. Anfangsgehalt, 180 M. Wohnungsgeld-Zuschußß und freie Dienstkleidung(Uniform). Bensberg, Bürgermeister-Amt, Polizei-Wachtmeister, 1500 M. Gehalt jährlich. Bonn, kaiserl. PostAmt, Brieftraäger, 800 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeld-Zuschußß jährlich. Im Bezirk der kaiserl. Oberpostdirection Nachen, Landbriefträger, 700 M. Gehalt und der gesetzliche Wohnungsgeld-Zuschußß jährlich. Köln, kaiserl. Post-Amt I, Brieftraäger, 800 M. und 180 M. Wohnungsgeld-Zuschußß jährlich. Köln-Deutz, kaiserl. Post-Amt, Postschaffner, 800 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeld-Zuschußß jährlich. Corneliaünster, Gemeinde, Wegenärter, 600 M. jährlich. Küppersteg Köln, Zündhütchen- und Patent-Sprengkapselfabrik, Pförtner, 45 M. monatlich,.ben freier Wohnung. Feuerung und Licht; Postschaffner, 800 M. und der gesetzliche Wohnungsgeld-Zuschußß jährlich, Bewerbungen an die kaiserl. Oberpostdirection Koblenz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde im Bürger-Hospital ein Schmied ausgenommen, welcher von einem Pferde einen Schlag gegen einen Unterschenkel erhielt, wodurch derselbe gebrochen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Tödtlicher Unfall. Gestern Nachmittag fiel in einem Hause am Gereonshof ein Mann in einen Abort. Die Hausbewohner riefen sofort die Feuerwehr herbei, welche aber den Verungluückten nicht mehr lebend herausholen konnte. Die Leiche wurde nach dem Leichenschauhause zu Gelaten gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: 40. Ab.-Ist. Lohengrin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Steigerwald, Köln und Bacharach zu Originalpreisen:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Sester, Köln. Altenmarkt 58 Deutz Freiheitstraße 124. Telephon 141.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
