<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>12</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>352598</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Geheimrath Persius, der Conservator der Baudenkmaäler aus Berlin, besichtigte gestern in Begleitung des Conservators der Rheinprovinz, Hru. Dr. Clemen aus Bonn, und des Geh. Regierungsund Bau-Rathes Balzer die Porta Paphia, die St. Andreaskirche und mehrere andere Bauwerke unserer Stadt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Straßenrohrbruch. Auf dem Salier-Ring platzte in der vorvergangenen Nacht ein Rohr der städtischen Wasserleitung. Die Feuerwehr sperrte den Haupthahn ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Katholischer Arbeiter-Verein für den westlichen Stadttheil. Am Sonntag-Abend fand in der Restauration Abels, Hahnenstrße, eine gut besuchte Versammlung statt, in welcher die Gründung des neuen Arbeiter-Vereins weiter besprochen wurde. Hr. Kaplan Dr. Sträter forderte zu Beginn der Sitzung die Anwesenden auf, mit allen Kräften da nach zu streben, dem Verein stets neue Mitglieder zuzufuühren, damit er, in treuem Zusammenhalten mit den andern hiesigen Arbeiter-Vereinen, unter der zahlreichen Arbeiterschaft des westlichen Stadttheils gut und segensreich wirken möge. Etwa 80 Mitglieder meldeten sich zum Ein tritt in den Verein, ein Anfang, mit welchem man gewiß sehr zufrieden sein kann. Der Verein wird die Statuten der andern hiesigen Arbeiter-Vereine annehmen. Eine Sparkasse, sowie der Anschlugß an die Sterbekasse Leo soll in der am nächsten Sonntag. Abends 8 Uhr, bei Abels stattfindenden Versammlung zur Sprache kommen. Lieder und ernste und heitere Vorträge machten die Versammlung zu einer fröhlichen und genußreichen. Möge der neue Verein wachsen, blühen und gedeihen!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Carnevalistische. Die Carnevals-Gesellschaft Alaaf Köllen hat ihrem Ehren-Präsidenten, Hru. Peter Prior, ein prachtvolles Ehren-Diplom gewidmet, welches Hr. Maler Passavanti in bekannter flotter Manier entworfen hat. Das figurenreiche Blatt ist zur Zeit im Museum ausgestellt. Zwei Herolde der unter einem reich gehaltenen Baldachin stehenden Colonia halten das Bild des um den Kölner Carneval hochverdienten Hrn. Prior, welchen Colonia selbst mit dem Lorbeer schmückt. Während der Kölner Bauer in heller Faschingsfreuden auf den Gefeierten hinweist, feiert ihn Prinz Carneval in zündender Rede. Eine humoristische Capelle, ein neugieriger Schalk und der Bannernär von Alaaf Köllen, sowie der voller Entsetzen über den Anblick entfliehende Griesgram sind Zuthaten, die dem Bilde ein frisches Leben verleihen. Im Hintergrund sieht man das Panorama der Stadt Köln wie mit einem Schleier verhüllt auftauchen. Ueber der hübschen Darstellung ist in altdeutscher Schrift die Widmung angebracht, während unter derselben auf einem Marmorblock ein Gedichtchen in Lapidarschrift auf das vatersädtische Fest hinweist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kirchliches. Hr. Kaplan W. Frings an der Pfarrkirche St. Maria in der Kupfergasse ist zum Regens am Waisenhause in Steele, Decanat Essen, ernannt worden. A. M erst 9. Kleiderkammer für Arme. Der Kölner Wohlthässigkeitsverein richtet in Anbetracht der jetzigen kalten Jahreszeit und der vermehrten Ansprüche der Armen an die Kleiderkammer des Vereins an die ganze Bürgerschaft die Bitte, abgelegte Kleidungsstuücke jeder Art für Männer, Frauen und Kinder, auch Bettzeuge, alte Teppiche usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 88. Ab.-Ist. Madame Sansgene. Lustspiel in 4 Acten von Victorien Sardou. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mittwoch, 9. Dec.: 89. Ab.-Ist. Martha. Kom. Oper in 4 Acten von Fr. v. Flotow.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
