<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>11</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>352559</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 60. Ab.Ist. Robert der Teufel. Große romantische Oper in 5 Acten von G. Meyerbeer. Anf. 7, Ende 10 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Donnerstag, 5. Nov.: Aufgeh. Ab. 6. Aida. Oper in 4 Acten von G. Verdi. Madames: Kammeränger Paul Kalisch als Gast</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>P Liebstähle. In einem unverschlossenen Neubau an der Venloerstraße in Ehrenfeld wurde Nachts ein an der dritten Etage angebrachter Zinkbalcon demolirt und die an demselben befestigt gewesenen Zink-Ornamente abgebrochen und gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Aus dem Flur eines Hauses an der Großen Neugasse wurde in den Abendstunden ein Ballen Wattirleinen im Gewichte von 35 Kilogramm gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland. Zu der am Freitag den 6. d. M. stattfindenden Versammlung des Volksvereins für das katholische Deutschland haben Hr. Pfarrer Drießen von Merheim und Hr. Landtags- und Reichstags-Abgeordneter Amtsrichter de Witt Vorträge freundlichst übernommen. Hr. Landtags und Reichstags-Abgeordneter Rechtsanwalt Karl Trimborn wird den Vorsitz 8 Der St. Ursula-Reparatur-Bau-Verein, welcher sich bekanntlich die innere Ausschlückung des altehrwuürdigen Gotteshauses zur Aufgabe gestellt hat, veranstaltet heute Abend im Anschlugß an die Fest-Octav zu Ehren der h Stadtpatronin im großen Saale der Bürger-Gesellschaft eine Familien-Festversammlung. Der Kirchenchor und eine Anzahl tüchtiger Solisten haben ihre Mitwirkung zugesagt so daß den Besuchern angenehme und anregende Stunden in Aussicht 7 Der Pfarr-Verein St. Gereon hält heute Abend seine General-Versammlung ab. Auf der Tages-Ordnung steht u. a. ein Vortrag des Hrn. Abgeordneten Fuchs und Vorstandswahl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Impfzwang. Auf Einladung des hiesigen Vereins der Impfzwanggegner hielt Hr. Reinh. Gerling aus Berlin im Krystallpalast einen 1 1/2 stündigen Vortrag, in welchem derselbe den Impfzwang und insbesondere die vom Reichs-Gesundheitsamte herausgegebene Denkschrift einer scharfen Kritik unterzog. Die Gegner des Impfzwanges, welche sich aus allen Volkskreisen und Parteien zusammensetzten, müßten alle erlaubten Mittel anwenden, um das 1874 durch falsche Informationen des damaligen Reichstages entstandene Impfgeſetz zu Fall zu bringen. Wenigstens müsse es dahin kommen, daß die Eltern nicht mehr gezwungen werden könnten, ihre Kinder impfen zu lassen. Redner erwähnte eingangs noch der in Elberfeld stattgefundenen Versammlung des Niederrheinischen Vereins für öffentliche Gesundheitspflege, zu welcher er hingereist sei, um auch den Gegner zu hören. Hr. Kreisphysicus Dr. Vanselow habe aber in seinem Vortrage über den Nutzen der Impfung eine solche Menge irriger Zahlen und Gründe vorgebrach daß er es nicht habe unterlassen können, um's Wort zu bitten, um demselben sachlich entgegenzutreten. Das Wort sei ihm aber nicht ertheilt worden. An den Vortrag schloß sich noch eine längere interessant Discussion.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Herr Cultusminister Bosse weilte am Sonntag(Allerheiligen) in unserer Stadt. Unter Führung des Herrn Dompropstes Dr. Berlage und in Begleitung des Conservators der Kunstdenkmäler der Rheinprovinz, Dr. Clemen aus Bonn, besichtigte er nach der Vesper das Kölner Dombild, sowie die Kapellen und die Schatzkammer unseres Domes. Später nahm er auch die Porta Paphia in Augenschein, vermied aber, eine Andeutung über deren voraussichtliches Schicksal zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Panorama International hat für die Woche Ansichten von Dresden und der Sächsischen Schweiz ausgestellt. Es fehlt da zunächst keines der herrlichen Bauwerke, Plätze und Straßen, an denen die sächsischen Haupt- und Residenzstadt so reich ist, wie z. B. die katholische Hofkirche mit dem bescheidenen Ueberbau, der das königliche Schloß mit der Kirche verbindet, ferner sieht man die Johannis- und die russische Kirche; dann verschiedene Gesammt-Ansichten von Dresden und seiner an landschaftlicher Schönheit so reichen Umgebung. Besonderes Interesse dürften die königlichen Schlösser, die benachbarte Albrechtsund Moritzburg, erregen. Die Sächsischen Schweiz sieht man vom Verdeck eines Elbdampfers, so die als Sommerfrischen allbekannten Orte Loschwitz, Wehlen, Schandau mit ihren eleganten Hotels und Restaurants. So fährt man auch vorüber an Stadt und Festung Königstein, dem imposanten Schloß des Grafen Thun in Tetschen. Endlich bekommt man noch die berühmten, in ihrer Bildung so originellen Gebirgspartien: das Felsenthor im Unterwalder Grund, den Basteifelsen, Restaurant Zum Kuhstall, das Trebisch-Thor, Gebirgspartien bei Dittersbach zu Gesicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Dom-Freilegung. Der Bauzaun um den Abbruch des ehemaligen Rheinischen Hofes ist nunmehr gefallen, und jetzt werden die Einebnungsarbeiten auf dem freien Raume ausgeführt. In nächster Zeit wird auch mit der Niederlegung der übrigen für die Dom-Freilegung erworbenen Häuser Unter Fettenhennen bzw. am Domkloster begonnen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln,.Nov.96. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 2,20.50 das Kil. Eier.50-5,25 das Viertel. Hasen 3,50-.00, Schnepfen 4,00. Feldhühner 1,00-.60 das Stück. Hinkel 2,00-.00, Tauben 1,00 das Paar. Krammetsögel 1,20 der Bund. Kaninchen 1,00-1,20, Hühner 1,50-2,00, Enten 3,00-5,50, Gänse 5,00-6,00 das Stück. Hecht 0,00. Aal 0,00. Karpfen .00, Ochsenfleisch von der Keule.42-.55, vom Bauch 1,04-.22, Kalbfleisch .35-.50, Hammelfleisch.07-.47, Speck, geräuchert.37-1,45, gesalzen .35-.40, Schmalz.35-1,40, Nierenfett.70-0,78, Zwiebel.08-.10 das Kil. Essäpfel 16,00-24,00, Kochäpfel 12,00-18,00, Kartoffeln, weisse 4,80.60, rothe 5,60-6,00. Nieren- 9,0010,00 die 100 Kil. Weisskohl 12,00-18,00 die 100 Stück. Preisselbeeren 0,76 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>A. Stecke, Mauritiuswall, Ecke Jahnstraße, bei weichem obige Loose a 9 M.(Porto und Liste 30 H) zu haben sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Sester. Altenmarkt 58. Tel. 2985. Deutz, Freiheitstr. 12A. Tel. 141 Volksverein für das katholische Deutschland Alle Katholiken Köln's werden hiermit zu einer großen Mittwoch den 4. November, Nachmittags 3 Der Volksverein für das katholische Deutschland bezweckt: Bekämpfung der socialen Irrthümer und Umsturzbestrebungen unserer Zeit, Vertheidigung und Erneuerung der christlichen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Donnerstag den 5. November, Abends 8 Uhr um's Glück" von Suppe. Lied von Humperdinck. o" von Schmeling.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
