<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>11</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>352589</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verhaftet wurde eine Person, welche sich Nachts auf ein hier vor Anker liegendes Schiff geschlichen hatte, um daselbst zu stehlen. Der Mann hatte sich bereits Kleidungsstuücke und Stiefel zum Mitnehmen bereit gestellt, als ein Matrose in Folge des entstandenen Geräuschen erwachte. Dieser wurde nun von dem Diebe thätlich angegriffen und rief daher um Hülfe. Der Dieb ergriff schließlich die Flucht, wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dienstähle. Einem Mann, welcher in einem Hause an der Schaafenstrße eine Bestellung zu machen hatte, wurde währenddem sein Zweirad, welches er in den Hausflur gestellt hatte, gestohlen. Von nent Wagen, der in dem Hofe eines Hauses an der Fäbergasse untergestellt war, wurde die Laterne im Werthe von 30 M. entwendet.-- Von einem Güterfuhrwerk wurde während der Fahrt desselben durch die Stadt ein Ballen Tuch im Werthe von 72 M. und von einem andern Fuhrwerk ein Ballen Wollwaaren gestohlen.-- Ferner wurde entwendet aus dem hiesigen Kälber-Schlachthaus ein geschlachtetes Kalb aus einem Spezereiladen an der Gutenbergstraße ein Drahteörbchen mit 4 Mark Inhalt, aus einer Wohnung an der Sternengasse ein Schlägerei. In der Nacht von Samstag auf Sonntag entstand in der Klappergasse eine Schlägerei, wobei zwei Personen so erheblich verletzt wurden, daß sie im Bürger-Hospital Hülfe suchen Ein schwerer Englücksfall ereignete sich am Samstag-Abend auf dem Heumarkt. Ein acht Jahre altes Mädchen gerieth unter die Pferdebahn, wobei ihm ein B in am Oberschenkel überfahren wurde. Zufällig war kein Samariter zur Stelle, weshalb unerfahrene Leute das Kind nach seiner Wohnung in der Holzgasse trugen, und von dor brachte es die Mutter nach dem Bürger-Hospital. Da das Beinchen nicht abgebunden und kein Nothverband angelegt worden war, hatte das Kind unterwegs viel Blut verloren und kam in völlig erschöpftem Zustande im Hospital an, wo ihm das Bein sofort amputirt wurt Hat die Pferdebahn keine Verpflichtung, für die sofortige Hülfeleistung bei den in ihrem Betriebe verletzten Personen zu sorgen? Jedenfalls es eine Forderung der Humanitaät, daß die Direction ihren Beamten eine entsprechende Anweisung gibt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Stollwerck'sche Männer-Cor Theobromin, welcher vor Jahresfrist aus Arbeitern und Beamten jeden Standes des umfangreichen Etablissements der Gebr. Stollwerck sich gebildet hat, beging gestern in feierlicher Weise sein Faynenweih- bzw. sein erstes Stiftungsfest. Gegen 11 Uhr setzte sich von der Stollwerck'schen Fabrik an Severin ein stattlicher Zug, an dem 23 hiesige und benachbarte Gesang-Vereine mit ihren Fahnen theilnahmen, unter Begleitung zweier Musikcorps nach dem großen Festsaal der Lese-Gesellschaft in Bewegung. Hier fand die feierliche Uebergabe des von Hru. Karl Stollwerck und Gemahlin gestifteten Banners statt. Der Präsident der Theobromin, Hr. Harwich, hieß die Sangesbrüder und Ehrenäste herzlich willkommen, feierte in längerer Rede das deutsche Lied und schloß mit einem Hoch auf Kaiser Wilhelm. Der junge Verein, der m Stärke von etwa 90 Sängern auftrat, sang Kreutzer's Sonntagslied. Hr. Karl Stollwerck übergab darauf mit einer zündenden Ansprache das schöne Banner dem Verein mit dem Wunsche, stets die Ehre des Verius hochzuhalten. Sein Hoch auf die Theobromin fand begeisterten Wiederhall. Das Banner zeigt auf seiner Vorderseite in schwerer weißer Seide, die von rothen Sammetdraperieen wirkungsvoll umgeben ist, unter heraldischem Schmuck das Kölner und Sänger-Wappen, sowie in Goldstickerei den Namen des Vereins und die Widmung. Buntgehaltene Spruchänder tragen zu beiden Seiten den Wahlspruch des Mit herzlichen Dankesworten nahm der Vorsitzende das schöne Geschenk entgegen und ließ die Stifter hochleben. Hr. Heinrich Stollwerck dankte ebenfalls allen, die an dem Gelingen des schönen Festes mitgeholfen, und schlug den ersten Ehrennagel in die Fahne. Hr. Schmidting, Präsident des Sängergreis, stiftete ebenfalls mit besten Wünschen einen Ehrennagel. Hr. Peter Stollwerck stiftete einen solchen namens der Firma und überreichte dem Vorstande im Namen der Theilhaber einen herrlichen Taktstock. Mit dem Vortrag des Dankgebetes aus den altniederdändischen Liedern von Kremser und einem Orchestervortrag fand die schöne Feier ihren Abschlußß. Am Abend füllte sich der Lese-Saal zur Feier des ersten Stiftungsfestes mit einer stattlichen Zahl Festgenossen. Musikvorträge der Capelle des 16. Infanterie-Regiments und ein hübscher Prolog leiteten das Fest ein. Hr. Harwich begrüßte die Festgenossen, unter welchen sich die ganze Familie Stollwerck befand, in herzlichen Worten. Die von der Theobromin vorgetragenen Chöre von Kreutzer, Dürrner, Engelsberg, Attenhofer und dem Vereins-Dirigenten Neumann wurden mit reiner Aussprache und schöner, zarter Tonbildung gesungen. In Hrn. Neumann lernten wir auch einen begabten Componisten kennen; sowohl seine Chorlieder, als auch seine Sololieder für Tenor fanden wohlverdiente stürömische Anerkennung. Als Solisten wirkten die Herren Dicks und Hummelsheim mit. Selbstredend fehlte auch das übliche Theatersück und ein Festball nicht im Programm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueber die Frage der Dampfer auf den central-africanischen Seeen sprach Hr. Lieutenant Schleifer I am Freitag-Abend in der Abtheilung Köln der deutschen Colonial-Gesellschaft. Der Redner kennt das Seen-Gebiet aus eigener Anschauung und hat vor zwei Jahren in Köln über seine Reisen am Victoria-Nyanza und in Uganda gesprochen. Nun hat er sich die Aufgabe gestellt, die von Major v. Wißmann für nothwendig gehaltene baldige Lösung der Dampferfrage in s Werk zu setzen. Bis jetzt wird von den drei großen Seeen nur der Nyassasee von einem deutschen Dampfer befahren. Der Hermann von Wißmann ist mit seiner Länge von 24 Meter und einem Tiefgang von sechs Fuß das größte aller die Seeen befahrenden Schiffe. Er faßt 400 Mann und drei Geschütze, besorgt den Handels- und einen Postverkehr und läuft an der West- und Ostüste regelmäßig an. Die beiden andern Seeen, der Victoria und der Tanganjika, sind beide ohne deutschen Dampfer. Dem Vortragenden ist es unterständlich, daß so wenig für Wege und Verkehrsmittel in unsern Colonieen geschieht. In Deutsch-Ostafrika besonders würde das dafür angelegte Capital gute Früchte bringen; besitzt das Land doch herrliche Plantagen, fruchtbares Ackerland, gutes Weinland und große Wälder. Hauptsächlich habe der Plantagenbau eine große Zukunft. Das Zuckerrohr ist in Mengen vorhanden und das Zuckersyndicat ist mit seinen Erfolgen zufrieden. Die Zahl der Palmaäume könnte mit leichter Mühe auf das zehnfache vergrößert werden, der Weizen gedeiht vorzüglich, viele Holzarten lohnten den Anbau, der Vieh-Reichthum ist enorm, könnte aber gleichwohl leicht noch gesteigert werden, die Flußfälle lieferten billige Kräfte zur Anlage elektrischer Werke. Freilich, ein zweites Indien sei Deutsch-Ostafrika nicht; es habe auch weite, noch unerforschte Steppengebiete. Ueber diese müsse eine Eisenbahn schnell hinwegühren. Die Schutztruppe habe in dem Lande, das zwei Mal so groß ist wie Deutschland, friedliche Zustände geschaffen. Am Seengebiet wird sich der Interessenkampf der Nationen abspielen. Die Engländer, die Belgier und der Congostaat kommen hierbei in Betracht. Bekanntlich ist ein Dampfer für den Victoria-Nyanza bestimmt, der mit Hülfe der Antisklavereigelder gebaut und im Frühjahr durch eine Expedition an seinen Bestimmungsort gebracht werden wird. Er wird zwar nicht in der ursprünglich geplanten Größe gebaut, doch wird er seine Aufgabe eben so gut erfüllen. Die Absicht Schleifer's ist es nun, mit dieser Schiffserpedition eine solche zum Tanganjika zu verbinden, und zwar schlägt er vor, zuerst zu dem letztgenannten See mit dem Schiffe vorzudringen. Der Rufidji, der allerdings zu seiner Erforschung eine kleine Vor-Expedition nöthig machen würde, könnte von der Expedition benutzt werden. Dann müßte dieselbe umkehren, um den Victoria-Dampfer zu holen. Bei ihrer zweiten Ankunft am Süd-Ende des Tanganjika ware der erste Dampfer zusammengesetzt und würde die Expedition nach der Nordspitze des See's fahren. Von dort hätte man noch einen vieröchigen Marsch bis zum Victoria-Nyanza. Dieser Plau hat den Vorzug, mit einem Expeditions-Personal zwei Dampfer zu transportiren, Es käme nur die Mehrausgabe von drei bis vier Monate Trägerlohn in Betracht, und die Vereinigung der beiden Expeditionen stellte sich viel billiger als zwei getrennte. Die Frage, ob zu dem Dampferbau Stahl oder Aluminium verwandt werden solle, unterliege jetzt dem Urtheile von Fachleuten in Berlin. Die Länge des Dampfers ist auf 15 bis 18 Meter geplant. Für den Tanganjika-Dampfer, welcher den Namen Hedwig v. Wißmann tragen soll, hat sich auf Anregung Schlosser's ein Comite von 300 Herren gebildet, dessen Protection Herzog Joh. Albrecht von Mecklenburg-Schwerin, der Vorsitzende des Colonialraths, übernommen hat, und dessen Vorsitz Major v. Wißmann führt. Es ist somit keine Gefahr vorhanden, daß das Unternehmen, wie schon manches andere, vom grünen Tisch aus dirigirt wird. Das Auswärtige Amt hat dem Redner die Führung der Expedition in Aussicht gestellt. Sklavenjagden finden noch immer im Seeengebiete statt oder die Transporte gehen wenigstens durch dies Gebiet. Die Missionare, die sich hier festgesetzt haben, sind auf alle Weise behindert, Erfolge zu erzielen; ebenso fehlt einer dort neu geründeten Station ohne Dampfer der Halt. Zwar hat ja die Expedition Wißmann's die Verhältnisse gebessert, aber es fehlt die Controle. Die Segelschifffahrt auf den stürmischen Seeen ist zudem sehr gefährlich und hat schon manches Menschenleben vernichtet. Für den Tanganjika ist eine Dampfpinasse mit einem Geschütz und 50 Mann an Bord geplant; damit würden die ganzen Gestade des Sees und eine weite Strecke seines Hinterlandes zu beherrschen sein. Je eine Station würde im Norden und im Süden anzulegen sein, welche durch das Boot verpflegt würden. Da aber das Reich die Dampfer-Angelegenheit nicht in die Hand nimmt, so muß die Colonial-Gesellschaft es thun; der Redner schließt mit einem warmen Annerl an die Opferwilligkeit der Mitglieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sester. Altenmarkt 58, Tel. 2985. Deutz, Frciheitstr. 12A, Tel. 141.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
