<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>10</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>352527</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 36. Ab.-Ist. Donna Diana. Komische Oper in 3 Acten frei nach der West'schen Uebersetzung des gleichnamigen Moreto'schen Lustspiels von E. N. v. Rezuicek. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Donnerstag, 8. Oct.: 37. Ab.-Ist. Undine. Romantische Zauber-Oper in 4 Aufzügen von Albert Lortzing.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ehrenfeld,.Oct.96. Das am gestrigen Tage zum Besten der Aehrenfelder Haushaltungsschule(Marienheim an der Schönsteinstraße) im großen Saale des Leo-Baues veranstaltete Concert hatte eine so große Anzahl Zuhörer, auch aus der Altstadt, herbeigelockt, daß manche mit einem Stehplatz vorlieb nehmen mußten. Die Bürgerschaft Ehrenfeld's bekundete hierdurch einestheils dem edeln Zwecke, der Förderung der so gedeihlich wirkenden Haushaltungsschule, ihre volle Sympathie, anderntheils wußte sie den Kunstgenußß zu schätzen, welcher bei dieser Gelegenheit geboten werden sollte. Der Kunstfreund, welcher schon seit Jahren die Oper besucht, war angenehm überrascht, den früher in Köln so gefeierten Operisänger Herrn Seppel Wolff wieder ein Mal zu hören. Er hat schon seit einer Reihe von Jahren die Bühne verlassen und sich einer stillern Thätigkeit bei den väterlichen Reben gewidmet. Auf einer Geschäftsreise besuchte er Köln und ließ sich gern werben für die Unterstützung der Aehrenfelder Haushaltungsschule. Die Zuhörer waren erfreut, wahrzunehmen, daß seine Stimme denselben schönen und hellen Klang sich bewahrt hat, welche ehedem so oft das Theater-Publicum entzuückte. Zum ersten Male hier in Köln trat Frl. Geissel auf, eine Nichte des unvergaßlichen Cardinals Johannes v. Geissel, die in Paris ihre Ausbildung als Professeur de musique erhalten hat und gestern ohne Effecthascherei, aber mit unübertrefflicher Gewandheit das Menuet von Padernoski und das Spinnerlied von Mendelssohn vortrug. Wie wir hören, hat sich Frl. Geissel mit ihrer Familie in Köln niedergelassen und beabsichtigt, ihre Kunst zum Nutzen der heranwachsenden Jugend zu verwerthen. Frl. Claro Schwartz leistete natürlich auf ihrer Violine, die sie mit großer Anmuth handhabt, wieder ganz Musternültiges. Sehr viel Beifall fand Frl. Emilidowerk, die unwiderstehlich gedrängt wurde, noch eine besondere Zugabe zu ihren mit klangvoller Stimme vorgetragenen Liedern zu machen. Herrn Dicks sonore Stimme übte in Verbindung mit der meisterhaften Vortragsweise eine geradezu hinreißende Wirkung auf die Zuhörer aus. Nicht minder Anerkennung fanden die Leistungen der drei unter der Direction des Herrn Ludwig Pütz stehenden Männer-GesangVereine: Amphion, Herbrand'scher Sängermund und St. Josephskirchenchor. Sowohl die theilweise recht schwierigen Einzelichöre als auch die von den drei vereinigten Vereinen gesungenen Chöre gelang ten unter der bewährten Leitung ihres schneidigen Dirigenten zu einem in jeder Hinsicht formvollendeten Vortrag, was durch den jedesmaligen berechtigten Beifall der Zuhörer bestätigt wurde. Herr Kaplan Schaaf dankte zum Schlusse im Namen der Leitung der Haushaltungsschule in herzlichen Worten der zahlreichen Zuhöverschaft für ihr Erscheinen, sowie aber auch den geschätzten Solisten und den drei Gesang-Vereinen für ihre uneigennuützige Mitwirkung an dem Concerte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
