<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>11</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>352565</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Neue Straßenbarn-Linien. Die nach Ablauf der bekannt gemachten Frist am Samstag-Mittag im Rathhause erfolgte Eröffnung der auf das städtische Ausschreiben mehrerer elektrischer Straßenbarn-Linien eingegangenen Anerbietungen hatte laut der Köln. Ztg. das Ergebnißß, daß außer zwei Angeboten, die sich nicht auf den ganzen Umfang der Ausschreibung beziehen, vier Bewerbungen leistungsähiger Firmen zur Vorlage gekommen sind, nämlich der Firma Felix Singer &amp; Co. in Berlin, einer aus den Firmen Siemens&amp; Halske, Helios und Havestadt&amp; Conway bestehenden Gruppe, einer zweiten aus der Köluischen Straßenbarn-Gesellschaft, der Union-Elektricitaäts-Gesellschaft in Berlin und der Firma Schuckert in Nürnberg gebildeten Gruppe und endlich der Allgemeinen Elektricitaäts-Gesellschaft zu Berlin. Die letztgenannte Gesellschaft bietet einen festen Fahrpreis von 10 Pfg. ohne Unterschied der Entfernung, eine Abgabe an die Stadt von 8 pCt. der Brutto-Einnahmen und einen einmaligen Beitrag zu den Kosten der Straßerarbeiten von 500,000 M. an. Auch das Angebot der Gruppe Siemens&amp; Halske ist ein günstiges. Die Gruppe der Köluischen Straßenbarn-Gesellschaft bringt zugleich den elektrischen Betrieb aller andern Straßenbarn-Linien in Vorschlag, beansprucht aber erhebliche Concessions-Verlängerungen, bei sechszigähriger Concessionsdauer und freier Brückenbenntzung bietet sie einen Beitrag von mehrern Millionen Mark zum Bau einer zweiten Rheinbücke an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>P Liebstähle. Einem Hausknecht wurde Abends an der Eifelstraße von seinem Handwagen ein Kübel Butter, 25 Kilogramm im Werthe von 67 M. gestohlen; einem andern Hausdiener wurde in den Abendstunden im Sionsthal von seiner Karre fünf Packete, enthaltend ein dunkelblauer Wintermantel, ein grünes Kleid, ein grüner Rock, zwei Tischdecken und zwei Kinderützen, entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einem Schreiner- gesellen wurde in seinem Logis in einem Hause an der Weyerstraße sein Koffer erbrochen und aus diesem ein Geldbetrag von 119 M. gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>An der Kamekestraße wurden zwei eiserne Träger, welche dort an einem Neubau lagerten, und aus dem Flur eines Hauses am Rinkenpfuhl ein Zweirad entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der gestrigen Versammlung des Vereins für Gartencultur und Botanik erstattete der Vorsitzende, Hr. Ziegler, Bericht über den Mitte vergangenen Monats veranstalteten Obst- und Kartoffelmarkt. Der Verlauf desselben habe die Erwartungen des Vorstandes weit übertroffen. Sämmtliches angebotene Obst im Betrage von 300 Ctr. und 1183 Ctr. Kartoffeln wurden verkauft, so daß sowohl die Aussteller bzw. Verkäufer als auch die Käufer vollauf zufrieden waren. Es waren insgesammt 177 Sorten Aepfel, 66 Sorten Birnen und 30 orten Kartoffeln ausgestellt. Den auf der Ausstellung mit Blumenkortimenten vertretenen Gärtnern, wie auch der Bürger-Gesellschaft und dem Apotheker Hrn. R. Schneider als Ausstellungs-Commissar wurde besonderer Dank ausgesprochen. Von einer Verloosung von Obstaörbchen, wie in frühern Jahren um diese Zeit, war abgesehen worden, weil in diesem Jahre die Aepfel"goldene Stiele" bekommen haben, dagegen hatte Hr. Kunst- und Handels-Gärtner Jos. Klemmer aus Deutz die Tische mit zahlreichen schönen Palmen, Hyacinthen, Eriken, Alpenveilchen usw. geschückt, welche am Schlusse der Versammlung unter die 272 anwesenden Mitglieder frei verloost wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
