<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>11</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>352555</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Den Notaren Dorst in Andernach und Tils in Schleiden ist der Wohnsitz in Köln angewiesen. Zu Gerichts-Assessoren im Bezirk des hiesigen Oberlandesgerichts wurden ernannt die Referendare Zimmermann, Dr. Jaußen und Dr. Dietrich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammtung. Auf der Tages-Ordnung der nächsten Stadtverordneten-Sitzung stehen u. a. folgende Punkte: Entwurf einer neuen Armen-Ordnung und Geschäfts-Anweisung für die Armenbezirk-Vorsteher und Armenpfleger; ferner Wahl einer Commission betr. Errichtung eines zweiten Theaters.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Nedbal(Bratsche) und Haus Wihan(Cello) besteht, erregte bei seinem erstmaligen Erscheinen in Wien kaum minderes Aufsehen als die bömische Opern-Gesellschaft euf der dortigen Musik- und betting. Das will viet lagen: denn Wien besitt, wie jede große Stadt, nicht eine, sondern mehrere alteingesessene Kammer-Musik-Gesellschaften die durchgehends Vortreffliches leisten. Was den erstaunlichen Erfolg der Böhmen in Wien und dann in Berlin zuwege gebracht hat, das konnte man bei der Soiree, die sie hier unter dem Patronat der Musikalischen Gesellschaft am Donnerstag im Musiksaale des Hotel Disch gaben, rasch erfahren. Gleich bei den ersten Accorden von Schubert's Quartett in-moll, das man aus den wiederholten Aufführungen ja auf das genaueste kennt, wurde man sofort von der berauschenden Klangülle und wuchtigen Kraft des Striches gegangen genommen. Dann machte die Frische und Ursprünglichkeit der Gesammt-Auffassung, sowie die sorgliche Ausarbeitung aller Einzelheiten die Zuhörer vollständig stutzen. Nichts war de."###all überlassen, sondern die Lesart für jedes Thema, jedes Motiv, fur jede Passage oder Lauf festgestellt. Und doch klang alles wie eine augenblickliche Eingebung. Bei aller Einheitlichkeit behauptete denn doch jedes Instrument seine Selbständigkeit. Die Primgeige spielte sich nicht als absolute Herrscherin auf, sondern gleich wie in einem constitutionellen Staate hatten die übrigen Instrumente auch eine Stimme. Das Cello spielte keineswegs den diplomatischen Leisetreter und die Bratsche und zweite Geigen erstarben nicht stets in devotestes Unterthänigkeit, sondern durften-- zur rechten Zeit-- ein kräftig Wörtlein mitreden. Trotz der allen Schubert'schen Werken eigenen"peinlichen" Länge interessirte der in kräftigen Farbenönen gehaltene und doch fein schattirte Vortrag von der ersten bis zur letzten Note. Daß die Böhmen nicht einseitig sind, die gleich Hotelöchen alle Speisen mit ein und derselben Sauce begießen, konnte man an dem gani anders gearteten Vortrag des Beethoven'schen Quartetts op. 18, Nr. 1, feststellen, in das nichts Fremdes hineingelassen, dagegen der Stimmungsgehalt von zum Ausbruch gebracht wurde. Sie vermieden es. Beethoven, wie man das manchmal hört, zu versentimentalisiren, ihm ein Verhammeln anzudichten, das ihm fremd war, sondern spielten das Ganze nicht wie hysterische Jungfräulein, sondern wie ernst empfindende Männer. Die spontane Energie, überhaupt ein gesundes Empfinden. ist eben ein Hauptvorzug dieser bömischen Künstler. Der Vortrag des Tschaikowski'schen-dur-Quartetts mußten wir uns leider entgehen langen; wie unser Gewährsmann uns indeß berichtet, sei er die Crone des Ganzen gewesen und habe, gleichwie die übrigen Darbietungen, das überwiegend aus Musikkenner bestehende Auditorium In demselben Sagte wird auch das Körner Quartett seine dieswinterlichen Kammer-Musik-Concerte abhalten. Das erste soll am 15. d.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>11 Uhr, stattfinden. Der Abwechselung halber soll man zwischendurch auch Gesangsvorträge hören.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Durch Militari-Auwärter sind im Bezirk des 8. ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, königl. Polizei-Direction, nann, 1000 M. Anfangsgehalt, 180 M. Wohnungsgeldzuschuß reie Dienstkleidung; ebendaselbst. Stadtverwaltung, Werkstatt beim stäoptischen Wasserwerk, 900 M. Gehalt jährlich. Heerdt, Verwaltung, Polizei-Wachtmeister, 1200 M. Gehalt, 180 M. entschädigung oder freie Wohnung. Rheydt, Bürgermeister-Amt Verroaltungs-Assistent, 1350 M. Gehalt, steigend bis 2400 M. jährlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>der Hülfeleistung zum Dieyfingt veschmiogn ,,* Tage, die andern je 1 Tag Gefäogniß,-- Eine Cigarrenmändlerin, die während der Sonntagsruhe Cigarren verkaufte, wurde zu einer Geldstrafe von 10 M. verurtheilt.-- Drei Schüler zu Ehrenfeld waren vort in ein fremdes Haus eingestiegen und hatten Wände und Fußböden mit Oelfarbe beschmiert. Das Gericht ließ es bei einem Verweis bewenden.-- Als ein Schutzmann eine Umhertreiberin protokollirte, vurde er von deren Ehemann belästigt und beleidigt. Das büßte er mit 5 Tagen Gefänuiß.-- Zwei Frauen, die hier von einem Holzlager Holz entwandten, erhielten je 1 Tag Gefäogniß, ei Schüler wegen des gleichen Vergehens einen Verweis.-- Ein Bierverkäufer, der ohne Concession eine Schankwirthschaft betrieb, erhielt eine Geldstrafe von 20 M.-- Ein Knecht, der seinen Dienst bei einem Gutsächter zu Mengenich ohne gesetztäßige Ursache verlassen hatte, wurde zu 9 M. Geldstrafe verurtheilt. Sein Mitknecht war in voriger Woche, bei einer andern Besetzung des Gerichtes, freigesprochen worden, weil er behauptete, das Essen und Bett seien schlecht gewesen. Eine genaue Untersuchung ergab nunmehr das Gegentheil.-- Ein Handelsmann von hier fabricirte Wurmpulver und verkaufte dasselbe im Umherziehen, obgleich es ein nicht freigegebenen Arzneimittel ist. Da Gericht verhängte 15 M. Geldstrafe.-- 48 M. Geldstrafe erhielt ein hiesiger Händler, der einen Kleinhandel mit Cognac betrieb, ohne der Polizeibehoörde davon Anzeige zu machen und ohne dieses Gewerbe zur Steuer angemeldet zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ernennung. Hr. Landgerichts-Director v. Schmidt-Pisel die ck, welcher bisher bei der Ersten Strafkammer des hiesigen Landgerichts den Vorsitz führte, ist zum Landgerichts-Präsidenten in Stade ernannt worden. Derselbe wird sein neues Amt bereits</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Was der neue Schlachthof kostet. In der vorgestrigen Stadtverordneten-Versammlung theilte der Vorsitzende mit, daß die Baukosten für den neuen Schlacht- und Viehhof einschliefßlich der Wege-Anlagen und des Grund-Erwerbs 900,000 Mark höher sich stellen würden, als nach vorläufiger Berechnung im laufenden Etat angenommen sei. Im Etat sind nun die Ausgaben für Grund-Erwerb, Baukosten und Wege-Anlagen beim Viehhof auf 3,668,418., beim Schlachthof auf 3,239,467 M. angesetzt, was demnach einen Gesammtkostenbetrag von .907.885 M. ergeben würde. Da die endgüttige RechnungsAblage einen Mehraufwand von 900,000 M. ergibt, so werden sich thatsächlich die Kosten des Schlacht- und Viehhofes auf rund 7,800,000 M. belaufen. Da der jetzt festgestellte Mehrkostenbetrag von 900,000 M. verzinst werden muß, wird der Etat dadurch eine jährliche Mehrbelastung von 40,000 Mark erfahren. Diese Mehrbelastung kommt um so ungelegener, als nach dem so eben festgestellten Final-Abschlußß für das letzte Betriebsjahr Schlachtund Viehhof mit einem Deficit von je 60,000 M. baschließen. Freilich kann das erste Geschäftsjahr nicht als maßgebend gelten für die Ertragsähigkeit der Anlage, da manche Abstatten und Einrichtungen auf dem Schlachthofe nur erst wenig benutzt worden waren. Aber wenn auch in den folgenden Jahren eine höhere Einnahme zu erwarten ist, so wird, wie der Oberbürgermeister selbst betonte, die Stadt noch auf lange Zeit mit einem Fehlbetrag bei dieser" Anlage zu kämpfen haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: 57. Ab.-Ist. Neu einstudirt: Nobert der Teufel. Große romantische Oper in 5 Acten von G.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Isaac&amp; Rosenberg 40 J. Director A. Heimann durch M. Fried o Für diese gütigen Zuweisungen ermangeln wir nicht, den edeln Geven unsern herzlichsten Tank auszusprechen und bitten um fernere gütige Zuwendungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
