<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>11</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>352579</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Trauerfeier für Michael Du Mont. Die Concert-Gesellschaft hatte in Verbindung mit dem Kölner Männergesang-Verein für Freitag zu einer Trauerfeier für Michael DuMont in dem großen Gürzenichsaale eingeladen. Es waren der Einladung so viele gefolgt, daß die weiten Räume bis auf den letzten Platz gefüllt waren. Der Verstorbene halte sich um das Musikleben unserer Stadt in Wahrheit verdient gewallraf die Musik, die in den Stürmen der französischen Revolution im Dom gänzlich verstummt war, unter erheblichen persönlichen Opfern u das hehre Gotteshaus wieder eingeführt. Auch unser Michael DuMont sang noch in ganz jungen Jahren unter Dom-Capellmeister Leibl n den Musikalischen Messen im Dom mit, und stiftete später den Albauskirchenchor. Jahre hindurch gehörte er als eines der eifrigsten Mitglieder dem städtischen Sing-Verein, der Sing-Akademie und dem Bach-Verein an, und war bis an sein Lebensende Vorstandsmitglied der Musikalischen und der Concert-Gesellschaft sowie des Kölner Männergesang-Vereins. Seine Thätigkeit in diesen Vereinen beschränkte sich aber nicht darauf, die genannten Vereine zu repräsentiren, sondern er wirkte überall perönlich mit als Sollst und im Chore. Wie oft hat er die Zuhörer in der Bach'schen Matthäus-Passion und sonst bei Musikfeste und den Hürzenich-Concerten durch seine herrliche Baßstimme un. einen tiefinnerlichen Vortrag entzuückt! Im Chore war er eine felsenfeste Stütze. denn er war musikalisch bis in die Fingerspitzen hinein. Seine Treffsicherheit war ebenso verläßlich, wie seine Taktfestigkeit unerschoütterlich war. Bei den großen Concertreiſen des Kölner Männergesang-Vereins wie bei dessen Concerten stand er meist auf dem rechten Flügel und verlieh dem ganzen zweiten Baß durch seine weittragende, metal und umfangreiche Stimme einen Klang wie die Pedalöne der Vor allem pflegte DuMon., nach alteönischer Sitte, die Musik auch in seinem gastfreien Hause, und jeder schätzte es sich zur Ehre, zu den Du Mont'schen musikalischen Kränzchen zugezogen zu werden. Die Con cert-Gesellschaft und der Kölner Männergesang-Verein erfüllten demnach eine Ehren- und Dankes-Pflicht mit dieser dem Andenken des Verblichenen gewidmeten Trauerfeier. Daß die Feier an dem Geburtstag des Verewigten Statt hatte, und an der Stätte, wo so oft seine Stimme erscholl, gab derselben noch eine besondere Weihe. Die Tribüne war dies Mal nicht mit Pflanzen geziert, sondern mit schwarzen Draperieen ausgeschlagen, und die Damen des Chors hatten Trauerkleider angelegt. Eingeleitet wurde die Gedächtnissßfeier durch ein Choral-Vorspiel für Orgel von Bach, das Hr. F. W. Franke stimmungsvoll zu Gehör brachte. Alsdann sang der Chor unter Leitung von Prof. Dr. Wüllner den Choral Wenn ich ein Mal soll scheiden aus der Bach'schen Mathäus-Passion mit tief ergreifender Wirkung. Nachdem die letzten Ac corde verklungen, bestieg Hr. J. B. Heimann jr. die schwarz und weiß ausgeschlagene Rednerühne und weihte dem nach schweren Leiden zwar fern von der Heimath, aber doch bei den Seinigen, in Eisenach, Entschlummerten warme Worte der Erinnerung. Er rühmte die bürgerlichen Tugenden, welche den Verblichenen in so reichem Maße schmückten: seine Biederkeit und Rechtlichkeit, seine Mildtätigkeit und Selbstlosigkeit, seine rastlose Thätigkeit und vor allem seine Schlichtheit und Bescheidenheit Er that das Gute als selbstverständlich, als Christenpflicht. Alsdann hob der Redner seine Liebe zur Musik hervor und schloß damit daß Du Mont unzählige Freunde, aber keinen Feind hatte. Unter dem Eindruck des ergreifenden Nachrufs betrat der Kölner Männergesang-Verein die Tribüne und sang unter Leitung seines D regenten, drs kgl. Musik-Directors Jos. Schwartz, weihevoll Palestrina's Ecce quomodo moritur justus: eine Perle der alten kirchen-musikalischen Kunst, für die der Verblichene Zeit seines Lebens geschwärmt hatte. Darauf stimmte der Verein noch den Trauerchor Schwarz ist die Nachl aus dem Nachlasse des verstorbenen Dirigenten des Kölner Männergesang Vereins, kgl. Musik-Directors Prof. Frz. Weber an, unter dessen Leitung DuMont so oft gesungen. Mit dem Chor Siehe, wir preisen selig, aus dem Oratorium Paulus von Mendelssohn, bei dem M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Proviaul-Amt kauft noch fortährend Roggen, Hafer, Heu und Stroh an. Angebote von Producenten sind demselben zur Zeit sehr erwünscht, da augenblicklich noch Bedarf und auch Platz vorhanden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gr. und Messerspitze licher Essenz gleich 1 Loth ist der feinste. ergiebigste u. billigste Kaffee-Zusatz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>stellt eine größere Partie Vasen, einzelne Stücke, i i deren Gegenstücke durch Schiffbruch untergegangen sind, zum Das Künstlerpaar Fin und Slade, welches auf dem Gebiete der Gedächtnissßkunst, Gedankenleserei und hier kürzlich in mehrern Vorstellungen ganz erstaunliche Leistungen vorhte wird heute Abend im Vortragssaale der Lese-Gesellschaft nochmals (ausgebildet an deutscher Universität).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>) Kölner Stadt-Theater. Heute: 75. Ab.-Ist. Die Meistersinger von Nürnberg. Große Oper in 3 Acten von R. Wagner. Walther von Stolzing: Kammeränger Paul Kalisch als Gast. Anf. 6, Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Montag, 23. Nov.: 76. Ab.-Ist. Goethe-Cyklus. 7. Abend. Ramond. Trauerspiel in 5 Aufzügen von W. v. Goethe. Musik von L. van Beethoven</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Dinstag: Zum 1. Mal: Die Mütter. Mittwoch: Othello. Donnerstag: Die Mütter. Freitag: Zum Benefiz und zur Feier des dreißigährigen Dirigenten-Jubiläums von Prof. Arno Leffel: Don Juan. Samstag: Zum 1. Mal: Wulfin. Sonntag: Die Jüdin. Montag: Goethe Cyklus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
