<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>11</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>352566</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Dom fand gestern Vormittag das feierliche Jahrgeldächtnissß statt, welches das um die Förderung des Dombaues hochverdiente Bruderpaar Boisserée zum Andenken an Friedrich Wilhelm IV. und alle Dombaufreunde gestiftet hat. Der Celeoran, Hr. Tonger Velten, hob in einer Ansprache die hohen Verdienste der Verstorbenen &amp; Serviefrage. In der am 5. November im Fränkischen Hofe ab gehaltenen, äußerst zahlreich besuchten General-Versammlung des BezirksVereins Köln des Verbandes deutscher Post- und Telegraphenassistenten wurde folgende, von einem Mitgliede eingebrachte Resolution einstimmig angenommen:"Der Bezirks-Verein spricht dem Hrn. Landgerichts-Secretair Bernards in Köln seinen Dank und seine vollste Anerkennung aus für die vielen Opfer, die"Hr., Berrgrgg uneigennuützigster Weise im Interesse der Kölner Beamtenschaft bezüglich der Servis-Kassenfrage seit Jahren gebracht, hat.## der Verdienste der anderen Herren, hat Hr. Bernards als Verfass Petitionsschrift selbst sowohl, wie auch durch Hergabe des von ihm seit Jahren gesammelten Materials das Hauptverdienst um die Ent wickelung der Servisfrage für Köln." Zur Sache selbst bemerken wir, daß die in Umlauf befindliche diesbezügliche Petition in wenigen Tagen mit zahlreichen Unterschriften aus allen Kreisen der Kölner Beamtenschaft versehen wurde und bald an den Reichstag abgehen wird. Im übigen wird die Frage auch in der nächsten Wache m Stahdtgerge. neten-Collegium zur Verhandlung kommen, indem die Stadtverordneten Trimborn-Leut den Antrag eingebracht haben,"die Frage der Ver setzung der Stadt Köln in die Serviskasse A der gegenwärtigen Einquartierungs-Commission zur erneuten Prüfung zu übeweisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Panorama International hat man in dieser Woche Gelegenheit, sich die prächtigen Städte Turin, Moncalieri, Asti, Pavia und Mailand in aller Ruhe und Gemüthlichkeit anzuschauen. Wer noch nicht das Glück hatte, über die Alpen zu wandern, wird I sein über die prachtvollen Plätze und Straßen, Kirchen, Paläste und Denkmäler der ehemaligen Residenzstadt Turin. In."Rozcauere, nero ihn das stattliche kgl. Schloß interessiren und der Marktplatz wird ihm das italienische Volksleben veranschaulichen. In Asti hat er Gelegenheit, das Denkmal Victor Altieri's in Augenschein zu nehmen. In der alten Universitästadt Pavia werden die Ansichten des großartigen Chartreuse-Klosters und die gedeckte Brücke über den Po überraschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schiffsverbindung Köln-Mülheim. Die Firma Faßbender &amp;amp; Mülleneisen, welche durch ihre Volaüboote der alten Mütheimer Actien-Gesellschaft durch erhebliche Ermäßigung der bis dahin üblichen Fahrpreise für den Personen-Verkehr Köln-Mülheim scharfe Concurrenz * machte, hat sich aufgelöst. Das neue Unternehmen wird indeß nicht gleichfalls eingehen, vielmehr sind die Boote wie auch die Landungsbrücken der Firma Faßbender&amp;amp; Mülleneisen in das Eigenthum des * Hru. Peter Schamien hierselbst übergegangen, welcher die Fahrten </text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>zwischen Mülheim und Köln unter Leitung des Hru. Mülleneisen fortschrägerei. Gestern Nachmittag entstand in der Sporergasse eine Schlügerei, bei welcher ein Schutzmann eine Verletzung an einer Hand erlitt. Die Betheiligten, welche sich den Schutzleuten widersetzten,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>X Kölner Stadt-Theater. Heute: 64. Ab.-Ist. Goethe Collus #. Abend. Jphigenie auf Paucis. Schauspiel in 5 Acten von Wolfgang d. Goethe. Auf. 7, Endedega Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mitwoch, 11. 2os, 64. Ab.-Ist. Faust und Margarethe. Oper in 5 Acten von Ch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
