<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>11</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>352587</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem Notar Burghart in Koblenz ist der Wohnsitz in Köln angewiesen. Zu Gerichts Assessoren si d ernannt: die Referendare Weyers, Mostert, Dr. Mertens und Scheidt im Beir des Oberlandesgerichts zu Köln. Montag den</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das renovirte Priester-Seminar wird am Montag der 30. November durch Se. Eminenz den Hrn. Cardinal-Erzbischof feierlich eröffnet werden. Ein Rundgang durch die neuen Räume zeigt, daß aus dem alten, kahlen, theilweise unbenutzten Hause ein herrliches, allen Anforderungen der Neuzeit entsprechendes geworden ist. Der alte, düstere Eingang ist verschwunden. Der Haupteingang befindet sich jetzt unmitelbar an der, Ie steutschegzre herrliche Porticus mit seinen zierlichen Säulen, das kleine mit hübschen Sträuchern geziert, der wuchtige Thorbogen zum groß Quadrum, die neue Bekleidung der himmelanstrebenden Mauern mi den netten alterthümlichen Fenstern, sowie die kolossalen Mauern der Jesuitenkirche passen so recht zu einem Hause der Studien und Vorbereitung auf das hehre Priesteramt. Im Innern sind die alten Baulichkeiten volländig umgearbeitet. An Stelle der großen, S/zur. id kleine, niedliche Zellen getreten und werden, jede mit Bett, Studirtiſch, Schrank, Osen und Stuhl ausgerüstet, den Alumnen auch gestatten, allein im Winter zu studiren. Elektrisches Licht auf den geheizten Gängen, Bade-Einrichtung, Verbindung des großen mit dem kleinen Quadrum durch einen gedeckten Kreuzgang, sowie Licht und Luft u ganz n Hause sind die hervorragendsten Neuerungen nach der praktischer Seite. Ein Meisterwerk moderner Renovation ist das alte Refectorium der Speisesaal mit seiner saubern Vorhalle geworden. Die Decke des Speisesaale in herrlicher Holzbekleidung, ringsum die Eichenschnitzereien, die polychromirten Säulen der großen so recht den Eindruck eines altdeutschen Speisesaale."Nebenan die Küche mit einem großen Heerde sorgt dafür, daß beim die nöthige Körperkraft erhalten bleibt. Zu. große Dorsale,." und eine Kapelle befinden sich im östlichen Flügel. Die ganze Fror nach der Bahn ist neu bekleidet und mit hochragendem Giebelkrenz ge krönt, so daß auch der finstere Anblick, den das Seminar vom Bahn hofe her bot, einem freundlichern gewichen ist. Im ganzen sind in vier Etagen vertheilt für die Alumnen jetzt 170 einzeine Zellen hergestellt, für jeden der vier Professoren je drei Zimmer, für Se. Eminenz zwei Salons. Die Renovirung erforderte eine ungeheuere Arbeit, die im Laufe eines Jahres unter sachemäßer Leitung des Hru Rendant Dr. Kallen und Baumeister Statz von beiläufig 200 Arbeitern mit großem Fleiße fertiggestellt worden ist. Wahrlich, dem Diöcesanklerus, der in den alten Räumen noch gelebt, könnte beim Anblick des neuen Palastes der Wunsch aufsteigen, noch ein Mal ein Jahr hier ese Rheinpromenade. Die Arbeiten auf dem vom Machabäer thor bis zur Münze sich erstreckenden Th ile der Rheinpromenade sind nun hr so weit gefördert, daß die Pferdebahnwagen der Stricke vom Zoologischer Garten--Flora von heute ab wieder am Rhein entlang 10 Die Allgemeine Arbeits-Nachweis-Anstalt wird zur Zeit wieder stark von Arbeitsuchenden aller Berufsarten in Anspruch genommen; namentlich melden sich Hausknechte, Packer, Tagelöhner, Fabrik- und Lager-Arbeiter in einer Zahl, die, in keinem Verhä zur Nachfrage steht. Allen Arbeitgebern sei daher die Benutzung dieses gemeinützigen Unternehmens dringend anempfohlen; wer offene Stellen zu besetzen hat, wolle baldöglichst der Anstalt davon Kenntnisß geben. Die Anmeldungen können beliebig erfolgen, die Fernsprechnummer ist 2381, auch werden Anmelde-Formulare kostenlos am Scha ter verabfolgt. Mündliche Anmeldungen werden an Wochentagen von 10--1 und--8 Uhr, an Sonn- und Festtagen von 11--12 Uhr im Geschäftslocal(Glockengasse, im alten Postgesäude) entgegengenommen. Die Vermittelung der Anstalt ist kostenfrei für Arbeitgeber und Arbeit nehmer. Den Eltern jugendlicher Arbeiter im Alter von 14 J 16 Jahren wird anempfohlen, sich für die Folge mehr wie bisher mit der Anstalt persönlich zu benehmen. Wie uns mitgetheilt wird, ist es nämlich in jüngster Zeit sehr häufig vorgekommen, daß solche Arbeits jungen zwar Stellen annahmen, aber nicht auftraten, und läßt sich ver muthen, daß in den wenigsten Fällen die Eltern hiervon Kenntnisß hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mülheim a. Ry., 27.Nov.96. Bei der heute stattgefundenen Stadtverordneten-Wahl erhielten die Candidaten der Centrumspartei in der dritten Abtheilung die Mehrheit. Die Betheiligung war schwach und betrug nicht 15 pCt. der Wähler Unter die nützlichsten Wohlthätigkeits-Anstalten unserer Stadt muß ohne Zweifel das"Marienheim" gerechnet werden. Es werden dort 1. circa 300 noch nicht schulpflichtige Kinder ohne Unterschied des Glaubensbekenntnisses theils unentgeltlich, theils für wenige Pfennige tagsüber verpflegt und ve köstigt; 2. finden in der Anstalt circa 60--70 neugeborene Kinder, deren Mutter krank oder todt, und deren Vater nicht im Stande ist, für dieselben in der eigenen Familie zu sorgen, vollständige Aufnahme und liebevolle Pflege; wird daselbst erwachsenen Mädchen unbemittelter Eltern gründliche Anleitung gegeben zur Führung einer einsachen Haushaltung; 4. endlich finden im"Marienheim" viele Arbeiterinnen, welche die Wohlthat des Familienlebens im elterlichen Hause entbehren müssen, gute Kost und schützende, Beherbergung. Die Anstalt entspricht also offenbar vielfachem, den socialen Verhaltnissen der Jeßzeit erwachsenem Bedürfnisse. Eine große Capitzalschald lastet noch auf derselben, und die Unterhaltungskosten wachsen mit den Anforderungen, die in immer höherm Grade an die Anstalt gestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein kräftiger Ochse zerrissß am Mittwoch im hiesigen Schla bthofe den Strick, mit welchem er angebunden war, und entlief. Er wurde, hierher gelangten Nachrichten zufolge, in Rheincassel gesehen. in Langen rannte er ein Kind um, das übrigens nicht verletzt wurde, und sprang über einen Schutzmann hinweg. Dann wurde er in Worringen, Dormagen und Zeus gesehen. In Zons verletzte er einen Mann und ein Pferd, welch letzteres sofort getödtet werden mußte. Gestern Morgen wurde das Thier in Stüizelberg niedergeschossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 10. Die Jüdin. Over mit Ballet in 5 Acten von F. Halevy. Anf 6 1/2 , Ende 9 1/2 Montag, 30. Nov.: 81. Ab.Ist. Goethe Cyklus. 8. Abend. Mahomet. Trauerspiel in 5 Aufzügen von W. v. Goethe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
