<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>12</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>352592</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfälle. Gestern Nachmittag gegen 5 1/2 Uhr wurde auf der Severinstrße ein etwa 30 Jahre alter Arbeiter von einem beladenen Kohlenkarren über ein Bein gefahren. Samariter legten ihm einen Nothverband an und brachten den Verungluückten mittels Bahre nach dem Bürger Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>P Dienstähle. In der Nähe der Lübeckerstraße wurde von einem Güterfuhrwerk ein Ballen Gewebe gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einer Frauensperson wurde während ihrer Abwesenheit aus ihrer Wohnung an der Mariengartengasse zwei schwarze Kostüme, ein Kragen und zwei Unterröcke gestohlen. Diese Sachen hingen in einem Kleiderschrank, indeß war dieser sowohl als auch das Zimmer nicht verschlossen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Aus dem Hausflur eines Geschäftes am Mühlenbach wurde ein Ballen sogen. Arbeiterhemden entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In einem Geschäft an der Achterstrße wurden Nachts etwa 30 Metteürste und 5 Kilogramm Chocolade entwendet. Da die zum Geschäftslocal führenden Thüren mit elektrischen Schellen versehen sind, ist anzunehmen, daß sich der Dieb vor Schluß des Geschäftes eingeschlichen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt Theater. Heute: 84. Ab.-Ist. Wulfin. Große Oper in 4 Aufzügen von Reinhold L. Herman. Anf. 7, Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Freitag, 4. Dec.: 85. Ab.-Ist. Das Stiftungsfest. Schwank in 3 Aufz. von Gustav v. Moser. Hierauf: Der sechste Tafel-, Kaffee-, Toilette- u. Krystallweinservice in allen Preislage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
