<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>11</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>352574</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Graf Hatzfeldt, der deutsche Gesandte am englischen Hofe gestern Nachmittag 4 1/2 2 Uhr, von Wiesbaden kommend, hier ein,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kirchliches. Bei seinen im Laufe dieses Monats statt findenden canonischen Visitationen der Kirchen und Kapellen Köln's besuchte Hr. Weihbischof Fischer in der verflossenen Woche auch die Kirchen der beiden hiesigen Straf-Anstalten. In dem Männer- Gefäugniß war ein Theil der Insassen des Hauses während des Besuches in der Kirche versammelt. Hier wurde der hochw. Heri, als er in Begleitung des Directors und der beiden Geistlichen der Anstalt die Kirche betrat, mit einem deutschen Kirchenliede empfangen, das, von mehrern Hundert kräftigen Männerstimmen gesungen, brausend den Raum durchhallte. Nach der Visitation wandte der Hr. Bischof sich in einer, die gegebenen Verhältnisse zart berücksichtigenden Ansprache an die Gefangenen, die sichtlich einen tiefen Eindruck machte. Hierauf erfolgte in der Schule eine Prüfung derjenigen Gefangenen, denen ein besonderer Unterricht in der Religionslehre ertheilt wird. Die auf alle Fragen des hochw. Herrn prompt gegebenen Antworten und auch die ganze Haltung der Geprüften ließen erkennen, daß Lehrer und Schüler mit gleicher Liebe dem Unterricht in den Wahrheiten der Religion er geben sind. Von dem guten Ergehnß dieser Prüfung offenbar freudig berührt, ermahnte der Hr. Bischof in einer kurzen Rede die Schüler, nunmehr auch stets nach diesen Wahrheiten und nach dem Glauben zu leben, und ertheilte ihnen zum Schluß den bischöflichen Segen. Bei seiner Verabschiedung sprach der hochw. Herr den Herren Anstaltsseel sorgen seine vollste Anerkennung aus, und dankte noch ganz besonders dem Hru. Director für das weitgehende Entgegenkommen, durch welches er die seelsorgliche Thätigkeit der Geistlichen zum Wohl der Gefangenen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
