<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>11</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>352583</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dem americanischen Original der Mrs. May Agnes Fleming nacherzählt von Lina Freifrau v. Berlepsch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein internationaler Hochstapler hat, so wird uns mitgetheilt, seit einiger Zeit versucht, gugläubige deutsche Kaufleute für gewisse neue, angeblich vertrauensürdige Finanz-Unternehmungen zu gewinnen oder gelegentlich auch sich den Anschein gegeben, private Unternehmungen zu"sinanciren", jedes Mal in der Absicht, Vorschüsse herauszulocken und mit diesen dann davon zu gehen. Auch in Köln hat der Betreffende mit Erfolg operirt. Derselbe nennt sich Baron oder Graf de Barranca, besitzt ein aalglattes Wesen und weiß sich in zahlreichen Sprachen fließend auszudrücken. Letzteres hängt mit seiner slavischen Herkunft zusammen, denn trotz seines wirklichen Namens Lehmann fließt in den Adern dieses Sprößlings aus Inowrazlaw slavisches Blu Wie uns weiter mitgetheilt wird, ist der Betreffende, ursprünglich Inde, angeblich zum Katholicismus übergetreten und, wie er selbst behauptet, vom Papst mobilisirt worden, wofür kein Beweis vorliegt. Die Anfänge seiner in der Oeffentlichkeit unliebsam bekannt gewordenen Wirksamkeit weisen auf Wien, London und Hamburg hin; seine Fühler sollen sich auch nach Sicilien erstrecken. Seine Beziehung zu Hamburg hat bereits die Gerichtsbehoörde beschäftigt, während die Kölner Staatsanwaltschaft gegenwärtig, wie wir hören, sich für ihn wegen seiner Thaten auf Kölner Boden interessirt. Hierselbst suchte er anzubinden, als es ihm in London zu heiß geworden war, wo eine gute Anzahl Leute wegen verlorener Gelder ihm nachtrauert; damals"machte er in Spielbanken. In Köln suchte er Mittheilhaber für eine internationale Bank, für welche nach seiner Behauptung belgische und holländische Persönlichkeiten mit angesehenem Namen gewonnen waren. Auf Risico sollte jeder Theilhaber ein paar Tausend einschießen, konnte er dies nicht sofort erhalten, benügte er sich mit einem Vorschuß. Mit einem solchen"häng!" er seit drei Monaten bei einem Kölner Herrn, der sich für ihn in einem Kölner Gasthofe für diesen Betrag verbürgt hatte, nachdem er selbst sein Wort gegeben, binnen fünf Tagen zu zahlen. Gewisse Referenzen des"Barons" oder"Grafen" in Belgien haben sich nach Erkundigung an Ort und Stelle als"saul" erwiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kirchliches. Die alle Jahre zur Adventszeit regelmäßig wiederkehrenden Exercitien für Frauen und Jungfrauen werden in den beiden Pfarrkirchen St. Maria in der Kupfergasse und in St. Pantaleon in der Schnurgasse gehalten. Sie beginnen in beiden Kirchen am Sonntag den 6. Dec., Abends 6 Uhr und schließen am Sonntag den 13. Dec. Es werden täglich zwei Vorträge gehalten: in St. Maria in der Kupfergasse Morgens 9 Uhr, woran sich die h. Messe um 10 Uhr anschrießt, und Abends 6 Uhr. In St. Pantaleon in der Schnurgasse Morgens 6 Uhr und Abends 6 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Panorama International. Die Dogenstadt Venedig in den Tagen des Aufenthalts des Kaiser Wilhelm im Jahre 1894 wird in der laufenden Woche viele nach dem Panorama International an der Kreuzgasse locken. Man wohnt zunächst den gesammten Festlichkeiten in bequemer Weise bei, sieht die Gondel-Auffahrt vor der Ankunft des Kaisers, dann die Ankunft des letztern auf dem Schulschiff Moltke und den König Humbert von der Begrüßung des Kaisers durchwandert man die Stadt, besieht sich die verschiedenen Kirchen, Paläste und Plätze, schaut von den Brücken herab auf die Canäle mit den zahllosen Gondeln, wandert über die berühmte Seufzerbruücke, den Rialto, schlendert durch die Straßen und beschaut sich das Volkstreiben und den Verkehr auf den Plätzen und Märkten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Hausverkauf. Das Haus Am Hof, Ecke Unter Goldschmied, welches einer Anzahl hiesiger Tischlermeister gehörte, die darin eine Verkaufshalle errichtet hatten, ist zum Preise von 145,000 M. in den Besitz des Hrn. Engels übergegangen, welcher daselbst ein neues Hotel errichten will.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Der Kinematograph(Schildergasse</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>4) führt ein neues Programm vor, das u. a. Darstellungen aus dem Pariser Zarenbesuche enthält.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
