<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>12</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>352591</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Handelskammer-Wahl. Am Freitag den 11. December findet die Handelskammer-Erneuerungswahl der Wahlberechtigten sowohl des Stadtkreises wie des Landkreises Köln im Gebäude der Handelskammer an der Rheingasse statt. In der Vertretung des Stadtkreises ist an Stelle des verstorbenen Hru. Michael DuMont eine Neuwahl vorzunehmen. Außeadem scheiden aus die Herren Karl Bosch, Gottfried Hagen, J. N. Heidemann, Julius Maull, Moritz Seligmann. Commercienrath H. Stein und Joseph Stelzmann. In der Vertretung des Landkreises scheidet nur Hr. August Wegener aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 83. Ab.-Ist. Die Hugenotten. Große Oper mit Ballet in 5 Acten von G. Meyerbeer. Anf. 7, Ende nach 10 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Donnerstag, 3. Dec.: 84. Ab.-Ist. Wulfin. Große Oper in 4 Aufzügen von Reinhold L. Herman.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bayenthal,.Dec.96. Am Sonntag fand hier die feierliche Einführung des bisherigen Rectors Hru. Franz Ludwig Maybaum als erster Pfarrer der neuerrichteten Pfarrgemeinde statt. Nachdem Nachmittags die kirchliche Feier in der von den Gläubigen dichtbesetzten Pfarrkirche stattgefunden, wurde Abends eine Festversammlung abgehalten. Der gan" Mittwoch den 2. December, Abends 8 1/2 Uhr, in der Bierbrauerei Lenzen, Eigelstein 41.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein schwerer Englücksfall. Anläßlich des Vorfalles am Heumarkt, wo ein acht Jahre altes Mädchen am Samstag-Abend durch einen Pferdebahnwagen schwer verletzt wurde, hatten wir in Nr. 329 des Kölner Local-Anzeiger die Frage aufgeworfen, ob die Pferdebahn keine Verpflichtung habe, für die sofortige Hülfeleistung bei den in ihrem Betriebe verletzten Personen zu sorgen? Wir werden nun davon in Kenntnisß gesetzt, daß die Direction der Straßenbarn-Gesellschaft eine solche Anweisung an ihr Fahrpersonal erlassen hat. Im vorliegenden Falle hatte auch der betreffende Beamte die Absicht, für das Kind zu sorgen; indeß nahmen zwei Frauen das Mädchen an sich und brachten es zu seiner Mutter. Der Beamte war in dem Glauben, eine der Frauen sei die Mutter des Kindes gewesen. Daß der Schaffner sich nicht weiter um die Verungluückte kümmerte, mag also auf diesen Irrthum zurückzugühren sein. Die Folge, daß das Kind erst spät in ärztliche Behandlung kam, zeigt aber, wie nothwendig es ist, den Jahrbeamten genaue Verhaltungsmaßregeln für solche Englücksälle vorzuschreiben. Nebenbei bemerkt ist das Englück wieder ein Mal auf die leidige Unsitte der Kinder zurückzugühren, hinter den Wagen her zu laufen. Das Mädchen gerieth auf diese Weise vor die Räder eines entgegenkommenden Wagens und wurde durch die Schutzvorrichtung an einem Beine so schwer gequetscht, daß dieses amputirt werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der St. Ursula-Reparatur-Bauverein hält heute Abend in der Brauerei Lenzen am Eigelstein eine Monats-Versammlung ab, in welcher Hr. Kaplan Stahlhut einen Vortrag über den h. Bischof Anno von Köln halten wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Weihnachts-Postsendungen. Das Reichs-Postamt richtet auch in diesem Jahre an das Publicum das Ersuchen, mit den Weihnachts Versendungen bald zu beginnen, damit die Packetmassen sich nicht in den letzten Tagen vor dem Feste zu sehr zusammendraängen, wodurch die Pünktlichkeit der Beförderung leidet. Die Packete sind dauerhaft zu verpacken. Dünne Pappkasten, schwache Schachteln, Cigarrenkisten usw. sind nicht zu benutzen. Die Aufschrift der Packete muß deutlich, vollständig und haltbar hergestellt sein. Kann die Aufschrift nicht in deutlicher Weise auf das Packet gesetzt werden, so empfiehlt sich die Verwendung eines Blattes weißen Papiers, welches der ganzen Fläche nach fest aufgeklebt werden muß. Bei Fleisch-Sendungen und solchen Gegenständen in Leinwand-Verpackung, welche Feuchtigkeit, Fett, Blut usw. absetzen, darf die Aufschrift nicht auf die Umhüllung geklebt werden. Am zweckmaäßngsten sind gedruckte Aufschriften auf weißem Papier. Dagegen dürfen Formulare zu Post-Packetadresse für Packet-Aufschriften nicht verwendet werden. Der Name des Bestimmungsorts muß stets recht groß und kräftig gedruckt oder geschrieben sein. Die Packet-Aufschrift muß sämmtliche Angaben der Begleit-Adresse enthalten, zutreffenden Falls also den Franco-Vermerk, den Nachnahmebetrag nebst Name und Wohnung des Absenders, den Vermerk der Eilbestellung usw., damit im Falle des Verlustes der Begleit-Adresse das Packet auch ohne dieselbe dem Empfänger ausgehändigt werden kann. Auf Packeten nach größern Orten ist die Wohnung des Empfängers, auf Packeten nach Berlin auch der Buchstabe des Post-Bezirks (.,., 80. usw.) anzugeben. Zur Beschleunigung des Betriebes trägt es wesentlich bei, wenn die Packete frankirt ausgeliefert werden; die Vereinigung mehrerer Packete zu einer Begleit-Adresse ist thunlichst zu vermeiden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>allen Preislage, Kerbschnitt-Werkzeuge, Gegenstände zum Schnitzen Altenmarkt 62. J. Kaesmacher. Telephon 130..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
