<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>10</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>352529</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wayenthal,.Oet.96. Die hierselbst seit dem Jahre 1869 mit beiseyn Ertalge und alleiger Azstergiseg, schader dervcershiesr Nachmittags.".4 Lu Frhanung desselben den heutigen Anforde oun dex Hygiene entsprochen und eine fast volständig neue inner erscheuisg, sostestade Schaldeatat iderehaue, uise. Mischen sich deshalb recht viele Wohlthäter finden, die den Schwestern die 8 Wirthschafts-Concessionen. Ueber die Concessionirung von Gastwirthschaften, Schankwirthſchaften, Kleinhandel mit Branntwein usw. hat die städtische Verwaltung eine statistische Zusammenstellung verandaßt, der wir Folgendes entnehmen. Der Bestand an Wirth schaften und Kleinhandlungen mit Branntwein, ausschrießlich Militair Cantinen, Fremden-Herbergen, Kaffewirthschaften und Kleinhandlungen mit denaturirten Spiritus, betrug am 1. Januar d. J.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln: 179 Gastwirthschaften(gegen 189 im Vorjahre, 80 n den Vororten(gegen 85 in 1895); Schankwirthſchaften mn Schantwirtbschaften in Altsöln 24(56), in den Vororten Kleinhandlungen mit Branntwein in Alteöln6ss Gslchsce d in. Pesce e l. ce.sch heschiche Sinnohner, in den Vorfven uu)..uug, wurden im vorigen Sse De geschl et sch elechieheshe gesche seih 1888- 602). Für beschränkte Schankwirthſchaften wurden 1895 293 suchen, 9, bi3 Eide 1855 eingegangenen Gesuche um Wirtschafts- zweite, Hälte) bis Ende 1830 eingesungen. Lung genehmigt wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vermnist wid De Gücthuergrüse Grist Fast gute, Tlezichen ##. Rargheim, der sich am 25. August zum Besuch eines Bekannten Kreise Vergbein, der uch) am. 2v, Au, jede Spur von dem jungen nach bier begeen, vo,. u1d angewiesen, nach seinem Verbleib zu schen. Der Vermißte ist von untersetzter Gestalt, hat blondes Haar und blaue Augen, und war bei seinem Weggange mit Der Kölner Liederkranz veranstaltet am Sonntag-Abend #sttatanig. Saale(Waidmarkt) ein Vocal- und Instrumental-Concert esistzag bes Reparatur-Baufonds der Pfarklirche St. Johannrantist. unter freundlicher Mitwirkung von Frl. Margarethe Flügge, sowie der Capelle des 53. Jufanterie-Regienents(Musik-Dirigent siger sagte auf der Niehlerstraiße zu Schutzleuten, nachdem vorher sein gesehen werd Verschlossen Aufschrift ve zogenen Fal ist der Zie Aloys Lemm traße 86, zu Mirks erna Köln, 5.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 38. Ab.-Ist. Figaro's Hochzeit. Komische Oper in 4 Aufz. von Lorenzo da Ponte(Kniggevulpius). Musik(mit den Original-Recitativen) von Wolfgang Amadeus Mozart. Anf. 7, Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Samstag, 10. Oct.: 37. Ab.-Ist. Fernande. Lebensbild und Sittengemaälde in 4 Acten von V. Sardou:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
