<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>9</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>352515</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Justizrath Wilhelm Elven feierte gestern sein fünfzigähriges Juristen-Jubiläum. Derselbe ist geborener Kölner und steht im 72. Lebensjahre. Vor mehrern Jahren wurde er zum Vorsitzenden der Rheinischen Anwaltskammer gewählt. Im Namen seiner Collegen überreichte ihm gestern Vormittag Hr. Justizrath Rieth einen aus dem Atelier der Firma Gabriel Hermeling hervorgegangenen silber-vergoldeten Prunkbecher, welcher, in deutscher Renaissance ausgeführt, ein Meisterwerk der Goldschmiedekunst darstellt. Den Deckel krönt die Justitia, welche auf ein Schild mit dem Wappen Rheinlands sich stützt. Auf dem Pocal selbst erblickt man die Figuren Rhein und Mosel, den Namenszug des Jubilars haltend, und auf dem Fuße sind die Wappen der zum Kölner Oberlandesgerichtsbezirk gehörenden Städte angebracht. Hr. Oberlandesgerichts-Präsident Dr. Struckmann theilte dem Jubilar die Verleihung des Titels eines Geheimen Justizrathes mit. Gestern Nachmittag vereinigten sich seine Collegen und Freunde, sowie zahlreiche Vertreter des Richterstandes, im Civil-Casino zu einem Festmahle. Hr. Struckmann brachte den Trinkspruch auf den Kaiser aus. Hr. Justizrath Eiländer feierte den Jubilar und entwarf ein Bild seines wirkungsreichen Lebens. Die HH. Landgerichts-Präsident Lützele und Erster Staatsanwalt Hupertz beglückünschten Hrn. Elven als Anwalt an ihrem Landgerichte. Hr. Rechtsanwalt Bock feierte die Gemahlin des Jubilars und Hr. Oberbürgermeister Becker seine ganze Familie. Hr. Elven dankte bewegt für alle Glückünsche und knüpfte an einen kurzen Rückblick auf seine Berufsthaätigkeit ernste Ermahnungen an seine jüngern Collegen. Bei Musik und gemeinschaftlichen Liedern nahm das Essen einen sehr anregenden Verlauf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kirche und Kloster Maria-Hilf. Am 11. Juni wurde der erste Spatenstich zum Neubau von Kirche und Kloster gethan. Die Mauern des Klosters sind schon bis zum ersten Stockwerk gediehen. Am Sonntag den 4. October, Nachmittags, wird der hochw. Herr Weihbischof Schmitz die feierliche Einsegnung des Grundsteines zur Kirche vornehmen. Die Mittel zu dem Neubau müssen aus freiwilligen Beiträgen aufgebracht werden, wie denn auch das jetzige Maria-Hilf-Klöstechen' an der Elsaßstraße durch Liebesgaben erhalten wurde. Hat letzteres schon, wie auch von Andersglaäubigen des öftern anerkannt wurde, überaus segensreich gewirkt, um wie viel mehr wird dies in Zukunft bei den neuen musternültigen Anlagen der Fall sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Strafkammer. Wegen vorsätzlicher Körperverletzung in Ausübung seines Amtes wurde der Schutzmann Richard Müller von hier zu vier Monaten Gefäogniß verurtheilt. Der Angeklagte stand am Fastnachts-Montag Nachts auf dem Hohenzollern-Ring auf Posten und unterhielt sich etwas nach 3 Uhr mit seiner Ablösung. Als beide Beamte dort standen, streifte ein vorbeigehender Mann ohne Absicht den Collegen des Angeklagten, der darüber die Bemerkung machte: "Nächstens wird auch der Hohenzollern-Ring für uns zu enge." Nun ging Schutzmann Müller dem Manne nach und schlug ihn ohne jegliche Bemerkung mehrmals mit der Faust in's Gesicht. Der Angegriffene beschwerte sich bei dem herannahenden andern Schutzmann über die Mißhandlung, worauf der Angeklagte ihn nochmals in's Gesicht schlug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Tuche zu Anzügen, Hosen, Paletots usw. 6</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
