<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>10</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>352522</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der Marianischen Bürger-Sodalität von Groß, St. Martin beginnen von Montag den 5. d. ab wieder die regelmäßigen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>unfall. Gestern Nachmittag fand im städtischen Krankenhause ein Kutscher Aufnahme, welcher von seinem Wagen gefallen war und erhebliche Verletzungen an Schulter und Kopf erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wegen fahreäsiger Gefährdung eines Eisenbahntransportes, erhielt chrfnecht Anton Breitenbach aus Severn 14 Tage Gefäogniß Der Angeklagte fuhr am Mai mit seinem Karren auf eine Ueber es nach einigen Tagen verendete. Dem Fuhrmann gelang es noch im conturs Ordnung wurde ein Schuhmacher von dier, früßer zin an die Frau eines Buchhalters in Müheim, sein gesammtes Schutz hor hate, verleitete in dazu, Wegen Aursiftung erhsel helis Pisse, Saecier chicheiet ean ie. Koche e gunst dom Mülder vor einiger Zeit wegen solcher Schwindeleien mit fün, weiteren Betrugsälen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schöffengericht. Ein Speisewirth und dessen Ehefrau hatten ohne Concession eine Schankwirthschaft betrieben. Beide müssen je Perche Welch es ei der Stase und erkante ausessen gegen den Zun beredte uich oyen, I, Tagelöhner Mathias Joseph Broicher, Johanns chicsch die Seselice s sed elise sehe Gesimgaus derurtheite der siunger, sicher anscheinend misbraucht worden war, kam mit einem Verweis davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Reinhöhe am 2. Oet., Abends 7 Uhr mn.60--.02</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Grundsteinlegung zur Maria-Hilf-Kirche nebst Asyl für verwahrloste Kinder in der Rolandstraße wird am nächsten Sonn: tag-Nachmittag erfolgen. Die Feier, an welcher auch Herr Weihbischof Schmitz Theil nimmt, beginnt um 3 Uhr mit dem Auszug der Procession aus St. Severin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ermäßgte Fahrpreise. Die kgl. Eisenbahn-Direction Köln macht bekannt, daß die von einzelnen Stationen ihres Bezirkes für gewisse Personen- oder Sondernüge an Sonn- und Festtagen in den Sommer-Monaten gültigen Sonder-Rückfahrkarten zum ermäßigten Fahrpreise fortan an allen Sonn- und Festtagen während des ganzen Jahres zu den fahrplanäßigen Personenügen ausgegeben werden. Die Benutzung von Schnellügen ist auch bei Lösung von Zuschlagskarten nicht gestattet. 10 &amp;ap Großfeuer. In der vorverflossenen Nacht, kurz nach 12 Uhr, entstand in den Fabrik-Anlagen von Eugen Sternberg, Holzhandlung, Säge- und Hobel-Werk, vor dem Luxemburger-Thor Feuer, welches in kurzer Zeit einen großen Umfang annahm. Als die städtische Feuerwehr anlangte, standen schon mehrere Schuppen in Flammen, weshalb sofort die Reservewehr alarmirt wurde. Da das Wasser zunächst durch Aneinandersetzen von vielen Schläuchen bis zur Brandstelle geleitet werden mußte, beschränkte sich die Feuerwehr auf die Sicherung der noch nicht vom Feuer angegriffenen Schuppen. Eine große Anzahl von Arbeitern leistete der Wehr gute Dienste. Die vom Feuer ergriffenen Fabrikgebaäude sowie der Maschinenraum brannten vollständig nieder, 10 bis 12 größere Maschinen wurden von den Flammen zerstört. Bis nach 3 Uhr schlugen noch die Flammen lichterloh gegen Himmel, und da der Feuerschein weithin sichtbar war, hatte sich eine Menge Neugieriger an der Brandstelle eingefunden. Der durch den Brand angerichtete Schaden ist sehr bedeutend und wird auf 50,000 M. geschätzt. Die Gebäulich keiten sind indeß versichert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königliche Polizei Direction, zwei Schutzänner, je 1000 M. Anfangsgehalt, 180 M Wohnungsgeldzuschuß und freie Dienstkleidung. Koblenz, städtische Verwaltung, Bureaugehülfe, 1200 M. jährlich. Neunkirchen, Burger meisteramt, Nachtwächter, 540 M. jährlich und die nothwendigen Uniformsücke. Neunkirchen, Bürgermeisteramt, Wege-Aufseher, 1280 M jährlich. Neuß, Königl. Gymnasium, Schuldiener, 800 M. jährlich Dienstwohnung, für Gestellung des Reinigungs-Materials und der Arbeitsülfe 180 M. jährlich. Siegburg, Königl. Direction des Feuer werks-Laboratoriums, Hülfsschreiber, 90 M. monatlich. Siegburg Königl. Direction der Geschoßfabrik, Kanzleiſchreiber, 35 Pfg. für einen Tagbogen. Nachtwächter, zunächst 696 M. diäarische Jahresbesoldung Bewerbungen an die Königl. Eisenbahn-Direction Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute; 32. Ab.-Ist. Madame Sans-Gene. Lustspiel in 4 Acten von V. Sardou. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr.-- Sonntag, 4. Oct., Nachm. 3 1/2 Uhr: Einmaliger humor dramatischer Fritz Reuter-Vortrag von August Junfermann. Abends 7 Uhr: 33. Ab.-Ist. Zum 1. Mal: Donna Diana. Komische Oper frei nach der West'schen Uebersetzung des gleichnamigen Moreto'schen Lustspiels von E. N. v. Neznicek.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln..0ct.96. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..30.40 nas Kil. Eier 2,50-5,00 das Viertel. Hasen 3,80-4,00, Feldhühner 1,00-1,50 das Stück. Hinkel 2,00-3,00, Tauben 1,00 das Paar. Kaninchen .00, Hühner 1,50-1,80, Enten.00-.50, Gänse 6,0 da. Starck u. H .80. Aal.00. Karpfen.00, Salm 4,40-.80, Schleien.80. Schellfisch .50-.90, Kabliau 0,50-1,00, Ochsenfleisch von der Keule.42-.55, vom Bauch.07-1,25, Kalbfleisch 1,37-1,55, Hammelfleisch 1,10-.48, Speck, ge ränähert.33-.42, gesalzen 1,32-1,40, Schmalz 1,52-1,40. Nierenfett.68 .80, Zwiebel.08-.10 das All. Es4pfel, 16., M16%g Hg CHäe, 12.0 1 1/2 Kartoffeln, weisse 5,00-.40, rothe 6,00. Nieren- 8,00-9,00 die 100 All. Bohnen zum Einmachen 0,12-0,14 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Interessante radsportlicher Wetteämpfe werden am Sonntag den 4. October auf der Kölner Rennbahn am Riehlerthor dem Publicum geboten. Der Kölner Rad-Rennverein hat es auch dies Mal vermocht, zu dem bevorstehenden Schlußrennen der dieseährigen Sportsaison eine Reihe der besten in- und ausländischen Rennfahrer zur Meldung zu veranlassen. Von namhaftern Fahrern sind eingeschrieben: Willy Arend(Hannor), der Ueberwinder des französischen Meisterfahrers Morin, des Siegers im Grand Prix des Paris, Karl Joens (Kaiserslautern), Jules Fischer(Antwerpen), Hub. Houben(Brüssel), Franz Verheyen(Frankfurt a..), Paul und Otto Mündner(Berlin), der Engländer Charles Smits(Uele), Ernst Jonkmans(Antwerpen), Depages(Brüssel), de Becker(Antwerpen). Aus dem Wettfahrprogramm sind besonders erwähmenswerth: das Match Arend gegen Joens um die Niederrad-Meisterschaft von Europa über 10,000 Meter, das Niederrad-Vorgabefahren, sowie ein Mehrſitzer-Handicap, ferner als Neuheit für Köln ein Militairfahren, zu welchem von den Fuß- und Cavalerie-Truppen Köln's und der benachbarten Garnisonen eine stattliche Anzahl Nennungen eingelaufen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
