<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>9</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>352519</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wegen Verbreitung von unsittlichen Schriften hatte sich gestern vor der Strafkammer ein hiesiger Kaufmann zu verantworten. Der Angeklagte, welcher einen Prospect versandt hatte, in welchem die Wirksamkeit eines sogenannten hygienischen Schutzmittels für Frauen auseinandergesetzt wurde, erhielt eine Geldhuße von 150 Mark. Drei Angestellte in seinem frühern Geschäfte wurden zu je 20 Mark Geldstrafe verurtheilt. Zugleich wurden die vorhandenen Prospecte beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Selbstmord. Gestern Vormittag erschoß sich der Gewerbegerichtsassistent Theodor Schmolke in seiner Wohnung. Der Selbstörder hinterläßt Frau und zwei Kinder Nr. 268 4 Mittwoch. 30. September 1390.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Ortskrankenkasse für die im stehenden Gewerbebetriebe beschäftigten Personen hielt vorgestern Abend im Fürstensaale der Restauration Im Holz eine von erwa 200 Personen besuchte Mitglieder-Versammlung ab. Die verschiedenen Redner wandten sich gegen das jetzige System der Zwangskassen-Aerzte. Letztere seien in zu geringer Zahl vertreten, um die übermäßige Arbeit gewissenhaft bewältigen zu können, und so hätte sich eine große Anzahl von Mißständen herausgestellt. Die Einführung der freien Aerztewahl sei deshalb unbedingt nothwendig. Gegner hielten die freie Aerztewahl mit Rücksicht auf die Kosten für undurchührbar, aber die Kosten seien nicht unerschwinglich. Während jetzt pro Jahr und Kopf der Mitglieder 2 M. durchschnittlich ausgeworfen würden, seien bei der freien Aerztewahl 3 M. zu zahlen. Mehrere Kassen hätten die freie Aerztewahl bereits eingeführt und ständen sich gut dabei. Auch der katholische Arbeiter-Verein(südlicher Stadttheil) habe sich einstimmig dafür ausgesprochen. Bei den Unternehmern, wie bei dem Vorstand stoße man indeß auf Widerstand, weil diese eine Mehrbelastung befürchten. Ein Vorstands-Mitglied erklärte sich für die freie Aerztewahl, obgleich er sich sagen müsse, daß auch damit die Klagen über unzureichende Behandlung von Seiten der Aerzte nicht aus der Welt geschafft würden. Ein anderes Vorstands-Mitglied sprach sich grundsätzlich für die freie Aerztewahl aus, gab aber zu bedenken, wer die enormen Kosten aufbringen soll. Von einem weitern Redner wird die beschränkte freie Aerztewahl vorgeschlagen; eine Centralisation aller zersplitterter Krankenkassen für Bau, Fabrik usw. sei unumänglich nothwendig. Schließlich wurde folgende Resolution einstimmig angenommen:"Die heutig Im Holz tagende Mitglieder-Versammlung der Ortskrankenkasse zu die im stehenden Gewerbebetriebe beschäftigten Personen hält es fü eine dringende Nothwendigkeit, mit dem jetzigen System der Zwangs kassenärzte, daß so viele Mißstände gezeitigt, zu brechen. Da heute di Kasse in der Lage ist, ohne weitere Belastung der Mitglieder die frei Aerztewahl einzufuühren, so erklärt die Versammlung mit allen Mittel: dafür einzutreten, und in Zukunft nur solche Vertreter in de. Vorstand zu wählen, die für freie Aerztewahl zu stimmen gewillt sind." ens Vermißt wird ein Mann, welcher am Samstag-Abend auf en am Kaiser-Friedrich-Ufer liegendes Schiff sich begeben sollte, um dor die Nachtwache zu übernehmen. Man befürchtet, daß der Mann i den Strom gefallen und ertrunken ist."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Pferdemarkt in Köln. Der letzte dieseährige Pferdemarkt wir 7. und 8. October auf dem städtischen Viehhof abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 29. Ab.-Ist. Die verkauft Braut. Komische Oper mit Ballet in 3 Acten von F. Smetana Anf. 7, Ende gegen 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>. Donnerstag, 1. Oct.: 30. Ab.-Ist Zur Erinnerung an die erste Aufführung vor 50 Jahren: De Waffenschmied von Worms. Komische Oper in 3 Acten vor Der Katholische Volks-Verein zu Köln feiert am nächster Sonntag sein 29. Stiftungsfest. Der Kirchen-Chor von St. Cui bert hat seine Mitwirkung bei der Feier zugesagt. Morgens 10 Uh findet ein feierliches Hochamt in St. Maria-Himmelfahrt statt, um 1 Uhr ein Festact im großen Saale des Fränkischen Hofes und Abend 8 Uhr große Festversammlung in demselben Saale, an welche sich ei Tänzchen anschrießt. Die Musik hat die Capelle des 65. Infanterie Regiments übernommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Für die Ortskrankenkassen auf stadtölnischem Gebiete wird gemäß Beschlußß der Stadtverordneten-Versammlung mit dem 1. October auf dem Rathhause(Zimmer Nr. 10) eine gemeinsame Meldestelle, sowie in Köln-Deutz, Lindenthal, Ehrenfeld, Nippes(bei den dortigen stadtöluischen Verwaltungsstellen), Bayenthal(bei Hrn. H. Maaß, Arnoldsöhe, Bonnerstraße 275) und Bickendorf(bei Hrn. W. Düwald, Subbelratherstraße 523) je eine Zweigmeldestelle errichtet. Die Arbeitgeber sind von genanntem Tage ab verpflichtet, die An- und Abmeldungen ihrer nicht anderwärts gegen Krankheit versicherten Arbeiter anstatt wie bisher bei den Ortskrankenkassen nunmehr bei den erwähnten Meldestellen vorzunehmen Kölner Loyal-Anzeiger Nr. 265 1 Mittwoch, 30. September 1896 Wir bringen hierdurch zur allgemeinen Kenntnisß, daß die nachbenannten Kohlenändler in Anthracit für sogen. Americaner Oefen Diejenigen Consumenten, welche Werth darauf legen, unsern Anthracit unvermischt zu erhalten, werden daher in ihrem eigenen Interesse handeln, wenn sie nur bei diesen Firmen ihren Kohlenbedarf kaufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>J. Schäfer, Köln, Brüsselerstraße 90.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
