<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>11</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>352575</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auf dem Friedhofe Gelaten fand gestern Nachmittag in Gegenwart des Decernenten für Friedhofs-Angelegenheiten, Herrn Beigeordneten Mann, und Sachverstaändigen eine Probe mit dem von Herrn Wilhelm Lorek(Wien) erfundenen automatischen Leichen-Ver senkungs-Apparat statt, die zu vollkommener Zufriedenheit aus fiel. Der leicht und gefällig, aber sehr solide gearbeitete Apparat macht einen durchaus würdigen Eindruck und functionirt, wie bei den mit beschwerten Särgen vorgenommenen Proben sich ergab, ausgezeichnet. Besonders gefiel das vollständig geräuschlose, sichere Arbeiten des Apparates, und das durch denselben bewirkte langsame Versenken des Sarges, das lediglich durch das Heben eines am Kopfende des Apparates angebrachten Knopfes erfolgt. Durch eine ebendaselbst angebrachte kleine Kurbel läßt sich die Versenkung-Geschwindigkeit in beliebiger Weise regeln. Da der Apparat alle an ihn zu stellenden Ansprüche vollkommen erfüllt, dürfte dessen Anwendung auf den städtischen Friedröfen wohl in Bälde erfolgen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>P Dienstähle. Aus dem Flur eines Hauses am Hansa-Ring, dessen Thüre nicht verschlossen war wurde ein neuer hellgelber Ueberzieher gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In einem Bäckerladen an der Pantaleonsühlengasse wurde in den Abendstunden aus der Ladentheke ein Drahteörbchen mit etwa 60 M. Inhalt in kleinem Gelde gestohlen. Das leere Drahteörbchen wurde am folgenden Morgen in dem Garten eines Nachbarhauses aufgefunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Aus dem Flur eines Hauses an der Pfälzerstraße wurde Abends ein Zweirad, Naumann's Germania, mit einem Gummimantel entwendet.</text>
      <exceptionalNormal>y</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute(Buß- und Bettag): 72. Ab.-Ist. Concert unter Mitwirkung des kgl. baier. Hofcapellmeisters Franz Fischer vom kgl. Hoftheater in München, sowie unter Mitwirkung von Prof. Arno Leffel, Wilhelm Mühldorfer, Sophie David, Agnes Hermann, Caroline Steinmann, Clemens Kaulung, Emil Sieger und des gesammten Orchesters. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Donnerstag, 19. Nov.: Aufgeh. Ab. 8. Die Meistersinger von Nürnberg. Große Oper in 3 Acten von Rich. Wagner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
