<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>10</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>352554</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. Im Bürger-Hospital wurde gestern Nachmittag ein Schreiner aufgenommen, welcher sich in einer Hobelmaschine die ersten Glieder von zwei Fingern abgeschnitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 56. Ab.-Ist. Morituri. Von verm. Sudermann. 1. Teja. Drama m 1 Act. 2. Fritzchen. Drama in 1 Act. 3. Das Ewig-Männliche. Spiel in 1 Act. Anf. 7, Ende gegen 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sonntag, 1. Nov.: 57. Ab.-Ist. Neu eustudirt: Robert der Teufel. Große romantische Oper in 5 Acten von G. Meyerbeer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Gemian zu. 30090 M. siel auf Nr. 135583; brei. Gezu 5000 M. aus Nr. 20.904 78.875 1 "Ich mußte als Onkel abrathen nach dem, was ich gehört hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>die im Grundbuche von Köln eingetragenen nachbezeichneten Grundstücke: 1. Flur 20 Nr. 1055/484, Mörsergasse 25, Hofraum, Wohnhaus mit Anbau und Hofraum, groß 1 Ar 17 Quadratmeter, Nutzungswerth 1500.; Eigenthuümer: Eheleute Johann Joseph Schmitz, Schuhmacher, und Anna Maria geb. Lohmar zu Köln-- Gütergemeinschaft; Flur 11 Nr. 566/202, Ankerstrße 27 und Schnurgasse 27, Hofraum, groß 2 Ar 17 Quadratmeter, das Grundstück ist zur Grund- und Gebäudesteuer nicht veranlagt; Eigenthuümer: Eheleute Jean Frechen, Architekt und Maurermeister, und Sophia geb. Westhoven ohne besonderes Geschäft zu Köln--. in Güvertrennung, je zur unabgetheilten Hälfte; Flur 25 Nr. 220, Hunnenück 31, Hofraum, Wohnhaus mit Hofraum und Hausgarten, groß 1 Ar 89 Quadratmeter, Nutzungswerth 2700.; Eigenthuümer: Eheleute Kaufmann Heinrich Ropohl und Therese geb. Brauweiler zu Köln--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>die im Grundbuch von Kriel eingetragenen Grundstücke: Flur B Nr. 3604/5, groß 4 Ar 3 Quadratmeter,##100 Thlr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die freie Aerziewahl und der Beamtenstand. Während man in Privatbetrieben den Mitgliedern der Krankenkassen es möglich gemacht hat, sich einen Arzt zu wählen, zu dem das Mitglied Vertrauen hat, sind die Staats-Unterbeamten und bei der Eisenbahn z. B. auch die Beamten gezwungen, bei Krankmeldung nur einen Arzt(Vertranensarzt der betreffenden Verwaltung) in Anspruch zu nehmen. Für Köln(ohne Vororte) soll nur ein Arzt sämmtliche Unterbeamten der Post-- etwa 3000-- nei Krankheiten behandeln. Nur auf Grund eines Attestes des Vertrauensarztes können die Post-Unterbeamten sich krank melden. Nichts liegt uns ferner, als den Gerechtigkeitssinn und die Humanitaät dieses Herrn Vertrauensarztes irgendwie in Zweifel ziehen zu wollen. Im Gegentheil rühmt man dem Herrn diese Eigenschaften allenthalben nach. Alles das schließt aber nicht aus, daß die fragliche Einrichtung nicht rathsam erscheint, einerseits im Interesse der Beamten und anderseits im Hinblick auf die übrigen Aerzte. Will man nicht allen Aerzten unbedingtes Vertrauen schenken, dann mögen die Staatsverwaltungen in einer so großen Stadt wenigstens eine größere Anzahl von Aerzten zu Vertrauensärzten auswählen, damit bei Krankmeldungen die Unterbeamten nicht gerade auf einen Arzt allein angewiesen sind. Ueberhaupt will es uns scheinen, daß es besser ware, wenn das ganze System fallen gelassen würde. Setzt man bei diesem oder jenem Beamten oder Unterbeamten Zweifel in seine Krankmeldung dann möge man einen Staats-Medicinalbeamten-- Kreisphysicus-- für solche Fälle gewinnen und den Beamten und Unterbeamten im übrigen es überlassen, zur Behandlung den Arzt ihres Vertrauens sich 1 Die Vereinigung Psyche zu Köln hatte durch ein Inserat in einem hiesigen Localblatt zu einem Vortrag über den Spiritismus mit anschrießender Discussion auf Donnerstag Abend eingeladen, welcher Aufforderung so viele Personen nachgekommen waren, daß der Saal der Elsaßer Taverne sich als zu klein erwies. Der Zweck der neu geründeten Vereinigung ist: Bekanntmachung mit den neuesten Forschungen des Seelenlebens, Verbreitung der auf diesem Gebiete durch Thatsachen wissenschaftlich gewonnenen Erfahrung, Bekämpfung des Aberglaubens sowie Förderung der Moral und Ethik. Die schwülustige Vorlesung brachte für den Kenner der Bestrebungen des Spiritismus durchaus nichts Neues, während sie für mit der Sache gänzlich Unbekannte mit ihren von theilweise sehr entbehrlichen Fremdeörtern(die der Sache wohl einen wissenschaftlichen Beigeschmack geben sollten) überließenden Ausführungen keine Klarheit bringen konnte. Der ganze alte, hundert Mal als Schwindel aufgedeckte Kram von Tischklopfen und Tischrücken, von Geister-Erscheinungen und Durchdieluftfliegen von Gegenständen wurde dem Publicum als"wissenschaftliche Thatsachen" aufgetischt; von den vielen Entlarvungen spiritistischer Größen als Betrüger und Taschenspieler war natürlich keine Rede. In der Discussion, in welcher die Herren Spiritisten manchmal arg in's Gedränge geriethen, erzählte eine Dame aus America, wo der spiritistische Humbug bekanntlich seine herrlichsten Blüthen treibt, die schönsten Sachen"aus dem reichen Schatze ihrer Erfahrungen". Sie bat mit dem Geist ihres Vaters gesprochen und steht überhaupt in dem schönsten Verkehr mit den Geistern; nach ihrem eigenen Ausspruch ist sie über das Tischklopfen längst hinaus; mit ihr unterhalten sich die Geister nach Herzenslust. Sie gab auch in einem Wortschwall, der die mangelnde Klarheit der Fragebeantwortungen verdecken sollte, den verehrten Anwesenden eine genaue Anweisung, wie sie sich allmälig in den Verkehr mit den Geistern einleben können. Unbegreiflich war der Widerspruch, daß die Geister eben nicht mehr Können und Fähigkeiten haben als sie als Menschen besessen haben und daß sie trotzdem spielend die schwierigsten Sachen machen, wie z. B. einer gefesselten Person im Nu einen Ueberzieher anziehen und andere Kinkerlitzchen, deren Zweck kein Verstand der Verständigen sieht. Freilich können sich die Geister auch fortbilden.(!) Welch' ein Geist in dieser Vereinigung Psyche herrscht, welche die Bekämpfung des Aberglaubens auf ihre Fahne geschrieben hat, geht schon daraus hervor, daß der Vorsitzende nicht den Muth hatte, die abergläubische Furcht vor der Ziffer 13 als Blödsinn zu bezeichnen, und einem andern Herrn, welcher die Ueberzeugung aussprach, daß man heut zu Tage den Hexenwahn allgemein als eine traurige Verirrung des menschlichen Geistes betrachte, fuhr dieser Vorsitzende erregt in die Parade: Man sagt Ihnen, mein Herr, daß das Hexenwesen Aberglauben war? Ein Anhänger des Spiritismus verstieg sich sogar zu der Behauptung, das Leben nach dem Tode, welches die Kirche zu glauben vorschreibe, beweise diese "Wissenschaft". Den Nichtgläubigen gegenüber, die, zur Ehre der Vernunft sei es gesagt, in der weit überwiegenden Mehrheit vertreten waren, warf der Vortragende Dummheit oder Bosheit vor. Die Discussion wurde unerwartet geschlossen, nachdem die Frager allzu wißbegierig geworden waren. Pur."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im Kunstgewerbe-Museum, Rechtschule 10, sind zur zeitweiligen Ausstellung Bucheinbände aufgenommen, die in Folge eines Preisausschreibens des Gewerbe-Vereins für Köln und Umgegend von Gehülfen hergestellt wurden, welche bei Buchbindermeister Köln's beschäftigt sind. Es war den Wettbewerber anheimgestellt, sich mit einem Kunsthand, einem Ganzfranzband oder einem Halbfranzband zu betheiligen. Als die besten Arbeiten wurden die Einbände von Chr. Ratinger, Gehülfe bei G. Bechtel, mit silbervergoldete Medaille und Diplom ausgezeichnet. Sieben weitere Wettbewerber erhielten silberne und bronzene Medaillen oder Anerkennungs-Diplome.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Viehsperre. Die unterm 7. October dss. Is. wegen Auftretens der Maul- und Klauenseuche über die Ortschaften Bockletünd, Bickendorf und Ehrenfeld verhängte Sperre ist wieder aufgehoben worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ehrenfeld, 31.Oct.96. Ein erschütternder Vorfall hat sich gestern hier ereignet. Ein Mann in vorherückten Jahren besuchte auf dem hiesigen Kirchhof das Grab seiner verstorbenen Gattin, um dasselbe zu dem bevorstehenden Allerseelenfest zu schmücken. Als er sich auf dem Heimwege einige Schritte außerhalb des Friedhofes befand, wurde er von einem Schlaganfall betroffen. Der hinzugerufen Geistliche fand den Mann bereits als Leiche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Kölner Männergesang-Verein Polyhymnia feiert am Sonntag den 8. November, Abends 8 Uhr, in der Lese-Gesellschaft sein 45. Stiftungsfest, bestehend in einem Concert unter Mitwirkung hervorragender Solisten, Theater und Ball.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>* or Einrichtung der Geschäftsgang bedeutend vereinfacht; denn statt dieser Einrichtung der Senon.,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>An. und Abmeldungen, die der ruter üblichen Entgegenoyne vo,.izen puinmehr täiglich den Beobesey und erledigt wurden. Seit Eichung der Medheselen is in dieser Beziehung de Melbestene eme Auzoigen von Kratzen ver schert werden, anderseits de, Lieder säumigen Arbeitgeber sch gegen Spiegel, Polster-Garnituren und Ausstattungsstücke, Pemule Satans Wahn- Speise-, Herren- und Schlafzimmer-Einrichtungen, Inhaber Paul Koch. Tuche, Buxkin, Kammgarn Cheviot und Futterzeug zum Aufpolirten von Möbeln in allen Holzarten, Nußbaum. Mahagoni und hellbraun färbend, sowie schwarze für Ebenholz und schwarze Möbeln, für jedermann leicht verwendbar, per Flasche 75 Pfg., empfiehlt Niederlagen: Köln Th. Hammer, Blaubach 44; Ehrenfeld, Andr. Lemm, Venloerstraße 271.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
