<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>11</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>352563</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In der kommenden Woche findet keine Sitzung der Stadtverordneten-Versammlung statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kaiser-Friedrich-Denkmal. Am Freitag-Abend trat der Ehren-Ausschuß des Verbandes Kölner Vereine, Gesellschaften und Innungen zur Errichtung eines Denkmals für Kaiser Friedrich im Iiaheilen-Saal des Gürzenichs zur ersten Sitzung zusammen. Zum Vorsyenden des Ehren-Ausschusses wurde Hr. Oberbürgermeister Becker, zum stellvertretenden Vorsitzenden Hr. Geh. Commercienrath Gust. Michels, außeadem sechs Herren als Beirath zum Denkmal-Ausschuß gewählt. Die von letzterm bisher gehauen vorbereitenden Schritte wurden genehmigt. Nunmehr soll mit deren Ausführung begonnen und zunächst eine Sammlung durch die Mitglieder des Denkmal-Ausschusses vorgenommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. Gestern Nachmittag entstand in einer Lackirer-Wirkstätte an der Kleinen Spitzengasse Feuer, welches sehr schnell um sich griff. Die Feuerwehr wurde in kurzer Zeit Herr des Brandes, hatte aber noch über eine Stunde mit Aufräumungsarbeiten zu thun.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Diebstahl. Aus dem Hausflur eines Restaurants an der Schildergasse wurde in den Abendstunden ein dem Restaurateur gehörendes Pneumatic-Zweirad entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einbruch. Diebe stiegen Nachts vom Sudermannplatz aus über die Einfriedigung einer dort gelegenen Maschinenfabrik und erbrachen in dem Comptoir ein verschlossenes Pult, aus dem sie für etwa 30 M. verschiedene Briefmarken, fünf Platina-Brennstifte und einen Tourenähler entwendeten. Zwei im Comptoir stehende verschlossene Koffer, welche Zeichnungen enthielten, waren ebenfalls mit Gewalt geöffnet und der Inhalt im Zimmer umhergeworfen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kirchenchor von St. Peter wird bekanntlich am 23. November d. J. die mit so großem Beifall aufgenommene Cantate: Der h. Aloysius im Victoria-Saal zur Aufführung bringen. Der Reingewinn ist bestimmt zur Gründung eines Fonds für die Beschaffung eines"Paulinus-Schreins". Nachdem nun schon ein engerer Ausschuß die Vorarbeiten für jene Festlichkeit in die Hand genommen, traten vorgestern, im Anschlugß an die Sitzung des Pfarrvereins-Vorstandes von St. Peter, 28 Herren zu einem Fest-Ausschuß zusammen. Ihre Hauptaufgabe besteht in dem Vertrieb von Karten und Gewinnung von Freunden für die Sache, damit recht bald ein würdiger Schrein be schaffen werde. Auch die Geistlichkeit von St. Peter ist bereit, Spenden für den Paulinus-Schrein in Empfang zu nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Verein für Handlungs-Kommis von 1858. Auf Wunsch des Vorstandes des hiesigen Bezirks des Vereins für Handlungs-Commis von 1858 in Hamburg hat sich der Geschäftsührer des 1858er Ver eins, Herr Alwin Helms, bereit erklärt, am Montag den 9. No vember d.., Abends 9 Uhr, im Hotel Ronal(Nähe des Museums einen Vortrag zu halten über: Die staatliche Invalidiäts- und Alters-Versicherung und oie Pensionskasse des Vereins für Handlungs-Commis von 1858 in Hamburg. Auch Nichtmitgliedern ist der Zutritt gern gestattet. Wir machen hierauf nicht allein alle Handlungsgehülfen und Handlungslehrling, sondern auch die Herren Chefs aufmerksam. Durch den Vortrag werden sie über die segensreichen Einrichtungen der Pensions-Kasse des großen Hamburger Kauf männischen Vereins naher unterrichtet werden. Die Frage der Alters und Invalidiäts Versicherung, nicht minder auch der Wittwen- und Waisen Versorgung erlangt für den Kaufmannsstand immer mehr eine wichtigere Bedeutung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute:Aufgeh. Ab. 7. Mannhäuser. Romantische Oper in 3 Acten von Richard Wagner. Mannhäuser: Kammeränger Paul Kalisch als Gast. Anf. 6 1/2 , Ende 9 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Montag, 9. Nov.: 63. Ab.-Ist. Zur Feier von Friedrich v. Schiller's Geburtstag: Maria Stuart. Trauerspiel in 5 Aufzügen von Fr. v. Schiller.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Landwirthschaftlicher Verein.(Local-Abtheilung Köln.) In der am 4. d. M. hier stattgehabten Sitzung befaßte sich der Vorstand des landwirthschaftlichen Vereins mit den vom Präsidenten auf Veranlassung der landwirthschaftlichen Staatsverwaltung gestellten Fragen, ob sowohl bei der Preisbestimmung an der Productenöre, als auch bei Festsetzung der Viehpreise landwirthschaftliche Börsencommissare und Sachverstaändige in Thätigkeit zu treten haben. Es wurde mitgetheilt, daß die Notirungen an der Kölner Productenöre von den anwesenden Getreideändlern festgesetzt werden, weshalb die Local-Abtheilung keinen Einfluß auf die Notirungen hat. Früher haben Mitglieder der Local-Abtheilung bei den Preisnotirungen am Landmarke mitgewirkt. In Folge einer von der Stadt Köln erhobenen Gebühr nahm die Zufuhr zum Landmarke wesentlich ab und wurde von Seiten der Stadt ein den Händlerkreisen nahestehender Commissar mit den Notirungen betraut. Der Getreidehandel liegt jetzt in den Händen von Agenten. Was die Preisnotizen am Kölner Viehmarkt betrifft, so werden dieselben durch drei Metzger und drei Händler festgesetzt, wieder ohne Mitwirkung der Landwirthe. Die Versammlung nahm von diesen Mittheilungen Kenntnisß und beschlossß, dahin zu wirken, daß bei der Feststellung der Preise, sowohl bei der Producten- als auf dem Land- und Vieh-Markt, Landwirthe in genügender Zahl, lautes 4. Abs. 2, des neuen Börsengesetzes in leitender Stellung un. Zugleich erklärte der Vorstand sich bereit, unter der Voraus##tzung, daß die dem hiesigen Regierungsbezirke angehörigen Nachbar-Localabtheilungen sich daran betheiligen, einen entsprechenden Betrag zu den Kosten zu zahlen. In den Vorstand der Haushaltungsschule in Groß-Königsdorf wurde von Seiten der Local-Abtheilung der Director, pr. Oekonomierath W. Herstatt(Harsdorf), gewählt Local-Anzeiger Nr. 307 4 Sonntag 8. November 18 durch besonders günstige Einkäufe in den das Special-Geschäft für Damen-Kleiderstoffe Weseler Geldlotterie. Lunzgerinn(gent.) ziehung 14.--16. November. 1/1 Loos II. Klaßse,. 11 J6. a.50, Vollloose: 1/4 15,40, 1/2 7,70. Porto u. Hst 3% Berliner Rothe am Lotterie. baar. Zieh..--12.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
