<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>11</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>352570</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>binn. Dann richte sie das zierliche Nauchizächen mit den silbernen Rauch-Utensilien neben ihn, nahm eine Cigarre aus dem Etui und zündete ein Wachsstreichhölzchen an, es ihm hinreichend Mit bewegtem Blick folgte der Präsident dem sorglichen Thun des "Da verwöhast mich, Eli; sagte er."Seit meine Lauis todt ist es mir nicht wieder so gut geworden, wie jetzt unte be liebevollen Walten. Wie soll es werden, wenn ich dich nicht mehr "Ich wünschte, ich könnte bei dir bleiben, lieber Onkel,; erwiderte Er schiltelte lese den Kof:"Ja, wenn dos guge. Auch.ich habe schon daran gedacht, ob das nicht möglich zu machen wäre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Final-Abschlußß der Stadtkasse pro 1395 96. Bei der Etatsberathung im März dieses Jahres gab Hr. Beigeordneter Sugg eine Uebersicht über den muthaßlichen Abschlußß der Stadtkasse pro 1895/96, und berechnete den zu erwartenden Ueberschußß auf 126,426 Mark, wobei der Referent hinaufügte, daß auch diese Ziffer noch mit großer Vorsicht aufzunehmen sei. Auf die Festsetzung der Steuern für das Etatsjahr 1896 97 war natürlich diese Berechnung nicht ahne Einfluß. Man ist indeß schon daran gewöhnt, daß der endgültige Abschlußß der Stadtkasse sich erheblich günstiger gestaltet, als bei der Etatsbera- thung angenommen wird; so auch dieses Mal. Gemäß dem so eben erschienenen Auszug aus dem Final-Abschlußß für 1895.96 betragen nämlich die Mehr-Einnahmen bzw. Minder-Ausgaben 1,050,406 M hingegen die Mehr-Ausgaben bzw. Minder-Einnahmen 644,169., so daß ein thatsächlicher Ueberschußß von 406.237 M. verbleibt. Im einzelnen sind folgende Ziffern hervorgehoben. Im Etat der Stadtkasse ist an Zinsen von der Siadterweiterungskasse für Vorschüsse eine Mehr-Einnahme von 88,083 Mark aufgeführt(nach dem Etat betrug dieser Posten 100,000 Mark), für Provincial-Steuern eine Mehr-Ausgabe von 57,511 M. Die Gaswerke liefern 51,616 M. mehr Ueberſchüsse, als im Etat vorgesehen war(764.148.); die Elektricitaätswerke 18.800 M. Mehr-Ueberschußß (nach dem Etat 62,994.). Der neue Schlachthof ergab in den ersten dreiviertel Jahren seines Betriebes 54,734 M. weniger Ueber. schuß, als im Etat vorgesehen war(70,335.), und die Viehhofkasse erforderte einen Zuschußß von 59,595 M. Der Titel Schulen weist eine Minder-Ausgabe von 71,565 M. auf. Den Hauptantheil an dem schließlichen Ueberschußß der Stadtkasse hat neben den bereits erwähnten Gaswerken der Titel Steuern und Zölle. Derselbe schließt nach Abzug der Minder-Einnahmen noch immer mit einer Mehr-Einnahme von 297,365 M. ab, und zwar ergeben sich u. a. an Mehr-Einnahmen aus dem Antheil an den landwirthschaftlichen Zöllen 155,409 Mark, aus der Hunde-Steuer 40,267 Mark, aus den Lustbarkeit-Steuern 21.246 Mark, aus der Bier-Steuer 86,350 Mark, an Betriebssteuer 3063 Mark, an Gebäude-Steuern 44,589 Mark, an Zuschlag zur Einkommensteuer 141,366 M. Als Weniger-Einnahmen kommt bei dem Titel Steuern hauptsächlich nur in Betracht ein Ausfall von 56.369 M. an Umsatzsteuer und ein solcher von 30,359 M. an Gewerbesteuer. Gerade bei diesem Titel Steuern und Zölle hat sich die muthaßliche Berechnung im März d. J. in manchen Punkten als unzutreffend erwiesen. Wurde doch damals die thatsächliche einnahme an Steuern und Zöllen nur auf 62,000 M. veranschlagt, im einzelnen u. a. als Mehreinnahmen an Zuschlägen zur Einkommensteuer 99,400 M. angenommen, während dieselben thatsächlich auf 141,366 M. sich belaufen, ferner der Ausfall an Umsatzsteuer auf 125,000 M. berechnet, während er thatsächlich nur 56,369 Mark beträgt, sowie die Mehreinnahme an Gebäudesteuer auf 8000 M. berechnet, während sie thatsächlich 44,589 M. betragen. Aus dem Final-Abschlußß sei noch erwähnt, daß in dem Titel zur Disposition der Stadtverord neten-Versammlung eine Ersparnißß von 159,091 M. angesetzt ist, wo bei zu berücksichtigen ist, daß die aus dieser Position in die SpecialEtats übewiesenen und bei diesen als Mehrausgabe verrechneten Beträge hier als Ersparnißß verrechnet sind. Die allgemeine Verwaltung schließt mit einer Mehr-Ausgabe von 24,900., die Hafen-Verwaltung mit einer Mehr-Einnahme von 42,381., die Straßenreinigung mit einer Mehr-Einnahme von 34,672., die Volksschulen mit einer Wenigerausgabe von 38,245., die Kranken-Anstalten der Altstadt mit einer Mehr-Ausgabe von 30,873., die Hochbaukasse mit einer Mehr-Ausgabe von 56,789., die Tiefbaukasse mit einer Mehr-Ausgabe von</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das sechste philharmonische Conzert im Fränkischen Hofe wurde-- in Vertretung der concertgebenden Capelle des 65. Infanterie-Regiments-- dies Mal von der 40er Capelle aus Aachen unter Leitung des kgl. Musik-Dirigenten Albert Beuthen ausgeführt. Der allbeliebte Dirigent wurde bei seinem Erscheinen an der Stätte, wo er so viele Triumphe gefeiert, von den Concertbesuchern, die sich, wie zu einem Feste, zahlreichst eingefunden hatten, auf das schmeichelhafteste bewillkommnet. Das Programm, welches Bethau aufgestellt, enthielt mehr Musik höhern Stils, als Unterhaltungsmusik und war wohl darauf berechnet, die gesteigerte Leistungsähigkeit der Capelle auf diesem Gebiete zu zeigen. Die Fortschritte konnte man auch sofort an der fein ausgefeilten Wiedergabe der Mendelssohn'schen Hebridenouvertüre feststellen. Leider ging manches unter der Unruhe verloren, welche durch die Nachzügler verandaßt wurde. Bei der folgenden Nummer, Jupiter-Symphonie von Mozart, war-- verhältnissßmäßig Ruhe eingetreten, so daß man der Wiedergabe dieser herrlichen Tinschöpfung ziemlich ungestoört lauschen konnte. Das war durchaus erforderlich. Denn die Ausführung war auf das feinste abgetönt und angeklärt: Worte, die wir sonst nicht gerne gebrauchen, die aber, angesichts einer solchen peinlich sorgeältigen Leistung durchaus am Platze sind. Wenn man einerseits bei den Saiten-Instrumenten stellenweise einen etwas vollern Ton wünschen konnte, so bekam man anderseits von den Holzöläsern geradezu entzuückende Pianos zu hören: Die Accorde, die ausgehaltenen, wie die rhythmisch gegliederten, mit denen die Holzöläser ab und zu das Ensemble zu begleiten haben, klangen so hingehaucht, so harmonisch und geschlossen, als würden sie auf einem Harmonium gespielt. Zum Schluß der ersten Abtheilung trug Hr. Heinrich Kind, noch dem alten Stamm der Capelle angehörend und hier in gutem Andenken stehend, ein Concert für Flöte in ungarischer Weise von Doppler mit prächtigem Gelingen vor. Es wollte uns scheinen, als wenn der Künstler-- denn ein solcher ist er-- seitdem wir ihn nicht mehr gehört, seine Technik noch gesteigert und seinen Ton veredelt hätte. Der zweite Theil begann mit dem Vorspiel des dritten Actes aus Mannhäuser(Mannhäuser's Romfahrt), bei dem namentlich die orgelartigen Motive der Bläser wieder ungemein zart zum Ansdruck kamen. Jedoch zeigten sich auch die Blech-Instrumente wohlgeschulte, drängten sich nicht vor, sondern ordneten sich dem Gesammten unter, so daß alles hübsch harmonisch klang. Alsdann folgten zwei Streichquartette: Abendgebet von Reinecke und das allbeliebte C. Wolff'sche Wiegenliedchen, die von den Streichen mit ausgesuchter Feinheit und vornehmem Geschmack gespielt wurden. Da der Beifall, der nach dieser Meisterleistung sich Luft machte, nicht verstummen wollte, so erwies sich Beuthen mit hübschen Zugaben erkenntlich. Zum Schluß gab es eine Neuigkeit: Balletmusik aus der Oper Heinrich VIII. von Saint-Sans. Die drei Nummern, die mehr oder minder die schottische Eigenart zeigten, waren, wie man dies von dem Componisten gewohnt ist, mehr charakteristisch als melodisch. Trotz der vortrefflichen Ausführung fanden sie, weil nicht recht verstanden, keinen rechten Anklang. Die am Schluß erwartete Zugabe blieb indeß aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfälle. Gestern Nachmittag fiel ein schwerer Eiseneräger auf einen bei den Hafenarbeiten am Bayen beschäftigten Arbeiter, der dadurch einen Unterschenkelbruch erlitt. Der Verletzte wurde nach dem Bürger-Hospital gebracht. Dort fand auch ein Junge Aufnahme, welcher gefallen war und einen Arm gebrochen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kolner Stadt Theater. Heute: 68. Ab.-Ist. Zur Feier der fünfundzwanzigährigen Bühnenthätigkeit von Ludwig Zimmermann. Doctor Klaus. Lustspiel in 5 Acten von Ad.'Arronge. Auf. Ende nach 9 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Sonntag, 15. Nov.: 69. Ab.-Ist. Robert der Teufel. Große romantische Oper in 5 Acten von G. Meyerbeer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>P aihagansche, Rateung, mit der nich plau der Vorschulen ist, Getopero. 1872" schreiben für die Obderstugo der mecheklassigen Vollschule interichtehunden vo, Rasent al zuläsig an. Die Voltschulen nner Erweiterung der Realen als Aulair, u, Die, Schulerinen der der Stadt Roölm haben dese boer- S juiher Vormitags und an vier Oberklassen haben täglich von--12 Uhr Vormt g, 6. Der gingen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Sehlte lese Sealde eichashe esel, eshshehe Guten gleichzetto iun der Lug und zwar werden diejenigen Mädchen Auswahl grossen werdeu, mas, un, ugr daß ihre Eilen schon aus ausgeschlossen, von benen wo.,g werden, daß das Versäumte später eigenem Antriebe d'astr oro, Zahm, maren zur Theilnahme an den ochorhon thue 4, Falholischen Schulen an der Löwengasse Kelstesgeaue, achan liche Tag dus uer Bauches. us Gstalt ensteriger, Schulbu, zun Paypelberd gebören ein Tisch mit vier Schubladen wähend bes Bouen, Souhihe, Bostschaltiche. Dott werden se iun Schule und begeben sich, piz., Hen einaelhelt, und jede Faite erhält sechs Familien zu se bier###.: Harztafel ist der Küchenzettel für einen Kochtberd Augewiesen., ue, Die Lehrerin knüpetau denselben ihren den betreffenden Tag verzeichnet.--.--...-- Mährmerth, die Untericht an, der insberoudere bos vo.zugen Spesen berschschigt. Verwendung und berisch(epichtsmengen für ein für vier Personen Morden. Vo, Lugsezu sachen und viere de Fluischhoese zurecht Plich- Poesrchatal sitand Kochen ben das heue 9. Bang Wiederholungen ung, v,.,, Haudücher ausgenutzt. Nach gemeiner Hoheräite, uist-Gebet wird die Kiche wieder blaut geputzt, eine schaftlichen Eien mit Geve, v., uud Ausgaben aufgestelt, und in eide Abovrechung eizsfsachen Buhzührung aufgeschrieben, Zu Hause Form einer Gouz eustache, Kotz; got und die Buchführung imn tungen die Schlernen das Koh-Reteyt und v. ging der Gehen Reitest em und legen dieses., tung der Mahlzeit kostete ein vu Eiachsgh, vor.--.4 2875 Pag, im Winter Tertia 1896</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>iu Herbst-Terial 1895 pro vun</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>.Trigl 1896 pro Kind 28 Pfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
