<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>11</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>352561</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. Hr. Pfarrer J. Schüller in Köln-Deutz wurde zum ersten Definitor im Decanat Mülheim a. Rh. ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militairanwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizei-Direction, Schutzmann, 1000 M. Anfangsgehalt, 180 M. Wohnungsgeldzuschuß und freie Dienstkleidung; Nachen, Stadtverwaltung, 2 Polizei-Sergenten, während der Probezeit je 1000 M. jährlich, bei der definitiven Anstellung je 1200 M. jährlich, freie Dienstkleidung; Britten, Bürgermeisteramt Mettlach, Feldhüter und Ortspolizeidiener, jährlich 500 M. und die Ausschellgebühren, taxirt zu 20.; Derkum, Kaiserl. Postagentur, Laudbriefträger, 700 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß jährkech; Kalk, Kaiserl. Postamt, Landbriefträger, 700 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich; Köln, Königl. Polizeiräpsidium, 15 Schutzänner, je 1000 M. Gehalt, 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jahrlich, sowie freie Dienstbekleidung; Mudersbach, Gemeinde Mudersbach, Nachtwächter, Fluchüter und Gemeindediener, 408 M. pro Jahr; Odenkirchen, Bürgermeisteramt, Polizei-Wachtmeister, 1400 M. jährlich; Poppelsdorf bei Bonn, Königl. landwirthschaftliche Akademie, Hülfsschreiber, zunächst 3 M. Remuneration für jeden Arbeitstag; Saarbrücken, Polizei-Verwaltung, 2 Schutzänner, je 1080 M. Gehalt, 120 M. Wohnungsgeld und Dienstkleidung; St. Wendel, Bürgermeisteramt Alsweiler, Polizeidiener für den Bürgermeisterei-Bezirk, 900 M. Gehalt, 100 M. für Dienstkleidern, etwa 250 M. Nebeneinkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Diebstahl. Eine an der Dagobertstraße wohnende Frau schickte gestern ihr sechsähriges Söhnchen mit einem Fünfmarkstück zum Metzger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>P Liebstähle. Einem Fuhrunternehmer wurde Abends auf dem Blaubach ein Packet, enthaltend sechs blauleinen Jacken, drei blauleinen Hosen, vier Taschenbücher, ein Kinder-Anzug, verschiedene baum wollene Handtücher und ein Dutzend Hemden gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einem " andern Fuhrmanne wurde Abends während der Fahrt vom Heumarkt  bis zur Schiffbarücke ein Ballen Woll- und Baumwollenwaaren im Gewicht von 14 Kilogramm und im Werthe von 30 M. entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfälle. Gestern Nachmittag wurde im Bürger-Hospital ein Arbeiter aufgenommen, welchem ein schweres Stück Holz auf den Kopf gefallen war, sowie ein Junge, welcher einen Armbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schonzeit für Rechühner. Der Bezirksausschußß zu Köln hat den Anfang der Schonzeit für Rebühner im ganzen Regierungsbezirk Köln auf Dinstag den 17. November 1896 festgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 61. Ab.-Ist. Zum 1. Mal: Die kranke Zeit. Lustspiel in 4 Acten von Rich. Skowronnek. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Samstag, 7. Nov.: 62. Ab.-Ist. Mignon. Oper in 3 Acten von A. Thomas.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
