<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>11</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>352577</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Tödtlicher Unfall. Der Mann, welcher in der Nacht von Samstag auf Sonntag in einem Hause am Eigelstein über mehrere Treppen herunterstürzte, ist im Bürger-Hospital, ohne zur Besinnung gekommen zu sein, gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 73. Ab.-Ist. Morituri. Von Hermann Sudermann. 1. Tega. Drama in 1 Act. 2. Fritzchen. Drama in 1 Act. 3. Das Ewig-Männliche. Spiel in 1 Act. Anf. 7, Ende gegen 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Samstag, 21. Nov.: 74. Ab.-Ist. Zar und Zimmermann. Komische Oper in 3 Acten von Alb. Lortzing.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zither-Concert. Das alleährlich von dem Hrn. Kammervirtuosen Hans Gruber und Frau veranstaltete große Zither-Concert fand am Mittwoch-Abend unter Mitwirkung der Concertsängerin Fräulein Traudchen Knickenberg und Fräulein Albertine Wagener(Clavier) sowie des Hans Gruber'schen Zither-Vereins, des Rheinischen Zitherclubs und des Zither-Quartetts Rhenania(Köln) sowie der Zithervereine aus Kalk, Deutz, Mülheim, Ehrenfeld, Nippes,.-Gladbach und Barmen im Victoria-Saal statt. Das sehr zahlreich besuchte Concert wurde eingeleitet mit dem von Hrn. Hans Gruber componirten Marsch: Köln bleibt Köln, welcher von sämmlichen Vereinen(zusammen über 130 Zither) recht wirkungsvoll vorgetragen wurde. Hierauf spendete Hr. Gruber einen Solo-Vortrag, welcher mit so stürömischem Beifall aufgenommen wurde, daß der Vortragende sich zu einer Zugabe entschliefßen mußte. Dankbare Anerkennung fand auch Fräulein Traudchen Knickenberg mit ihren recht gefälligen Gesangs-Vorträgen, bei welchen Fräulein Wagener die Clavierbegleitung übernommen hatte. Die von Hrn. und Frau Gruber vorgetragenen Duette für Zither und Schooßgeige und Zither wurden meisterhaft aufgeführt und ebenso wie die noch folgenden Programm-Nummern mit großem Beifall ausgenommen. Hr. Gruber mußte mehrere Solo-Vorträge auf allgemeines Verlangen wiederholen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Musikalisches. Zu Gunsten der Wiederherstellung des Innern der Kirche St. Ursula gab der Männergesang-Verein Kölner Sängergreis unter Leitung seines Dirigenten Aug. v. Othegraven am Mittwoch im großen Gürzenich-Saale ein sehr gut besuchtes Vocal- und Instrumental-Concert. Die Orchester-Vorträge hatte die 53er Capelle übernommen, die das Concert unter Leitung ihres Dirigenten Max Granzow mit dem Meistersinger-Vorspiel eröffnete. Der schwierigen Aufgabe zeigte sie sich durchaus gewachsen. In Frl. Frida Welser von der Düsseldorfer Oper, die das Lied der Mignon aus Ambros Thomas' Oper gleichen Namens sang, machte man die Bekanntschaft einer eben so stimmbegabten als temperamentvollen jungen Sängerin. Hrn. Merkel, ebenfalls von der Düsseldorfer Oper, der die Löwe'sche Ballade Der Nöck dramatisch belebt vortrug, kennt man schon von seinen Gastspielen an der hiesigen Oper her als einen musikalisch gebildeten Sänger. Zwischen diesen beiden Einzelvorträgen trat in imposanter Stärke der concertgebende Verein auf und bewährte von neuem seine in mancher Sängerschlacht erprobte Leistungsähigkeit mit der wohlgelungenen Wiedergabe von Sobre's kampflustigen Gebet vor der Schlacht. Es ist eines jener chorgesanglichen Bravourstücke, wie die belgischen und französischen Vereine sie bei ihren Concursen mit Vorliebe zu singen pflegen. An der sangbaren Uebersetzung des Textes, die von der Gattin des Vereinsdirigenten, Fr. M. v. Othegraven, herrührt, können die Uebersetzer von Operntexten sich ein Muster nehmen. Am Schluß der ersten Abtheilung sang der Verein mit Orchesterbegleitung Heinr. Zöllner's Fest der Rebenbluüthe, bei dem das Rost'sche Soloquartett(die Herren Birrenkoven, Massau, Rost und Abels) den als Solo gedachten Mittelsatz vortrug. In den beiden genannten Stücken zeigte der Verein sich auf der Höhe seines Könnens. Die Tonbildung erwies sich als wohl gepflegt, die Aussprache war deutlich und dialektfrei und die Auffassung ging von richtigen Gesichtspunkten aus. In der zweiten Abtheilung bekam man gleichfalls noch viel Schönes zu hören. Frl. Welser sang u. a. ein Lied ihres Collegen Merkel, das dieser ihr auch begleitete. Beide wurden nach ihren beifällig ausgenommenen Liederspenden noch um Zugaben gebeten, die sie auch nicht verweigerten. Das Rost'sche Solo-Quartett errang mit Liedern von Marschner und Attenhofer den Dank des Publicums und mußte gleichfalls noch eine Zugabe spenden. Eine kleine Entgleisung wurde schnell reparirt. Der Verein selbst erfreute noch seine Gönner durch den stimmungsvollen Vortrag von Volksliedern aus dem 15., 16. und 17. Jahrhundert, die von H. Jüngst stil- und sinnvoll gesetzt waren, und schloß seine Vorträge mit der glänzenden Wiedergabe von M. Bruch's prächtigem römischen Triumphgesang für Chor und Orchester. Zum Kehraus spielte dann die Capelle zwei Charakteristücke: Italienisch und Spanisch von M. Moszkowskis, deren glänzende Wiedergabe den reich gespendeten Beifall vollauf verdiente.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
