<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>11</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>352573</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zweites Theater in Köln. Wie aus den bezüglichen Verhandlungen der Stadtverordneten-Versammlung hervorging, hat ein mit den Theaterversältnissen wohlvertrauter Mitürger eine Denkschrift über den Plan eines zweiten Theaters ausgearbeitet, und es dürfte von allgemeinem Interesse sein, die Grundzüge dieses Planes kennen zu lernen, insbesondere so weit er die Financirung des Unternehmens betrifft. Der Verfasser geyr von folgender Anschauung aus: das neu zu schaffende Theater soll zugleich als Winter- und als Sommer-Theater dienen. Es wird errichtet auf dem bekannten städtischen Haublock an der Ecke der Ringstraße und der Aachenerstraße, wahrscheinlich unter Mitbenutzung des dahinter gelegenen dreieckigen Baublocks. Beide Theater sollen, was Eigenthum und Verwaltung betrifft, in dieselbe Hand gelegt werden. Die Verhältnisse des Theaters in Wiesbaden, welches der Verfasser genau kennt, können mit einigen Veränderungen als für Köln maßgebend betrachtet werden. Die Stadt Wiesbaden verwandte nun auf den Bau des Theaters 1,614,000., auf die Bühnen-Einrichtung 291,000., auf Decorationen 170,000., so daß die Gesammtkosten dieses Theaters 2,075,000 M. betrugen. Hiernach würde die Stadt Köln mit folgenden Factoren zu rechnen haben. Von der angegebenen Bausumme würden 70,000 M. für die elektrische Anlage abzuziehen sein, so daß von jener Summe noch 2,005,000 M. verbleiben. Der Verfasser rechnet aber noch hinzu 100,000 M. für innere Anlagen, 100,000 M. für ein Magazin für Decoration, 30,000 M. für Decoration, 100,000 M. für Kostüme, 60.000 M. für Garten-Anlagen, und wenn diesen Zahlen noch 105,000 M. für Unvorhergesehenes hinzugerechnet werden, so ergibt sich die runde Summe von 2 1/2 Millionen Mark, welche noch neben dem angegebenen Grundstück für den Bau des zweiten Theaters erforderlich wäre. Nach Auffassung des Verfassers würde sich nun eine Actien-Gesellschaft mit 2 1/2 Millionen Grundcapital zu bilden haben, und zwar wird letzteres von Kölner Privaten aufgebracht. Die Stadt Köln soll periodisch an die Actionaire 2 1/2 pCt. des Actien-Capitals, also jährlich 62,500 M. zahlen und der Actien-Gesellschaft für dieselbe Periode das angegebene Gelände pachtfrei überlassen. Die Einnahmen sollen verwandt werden, um die Actien allmälig auszulosen, und die ausgelosten Actien würden zu Gunsten der Stadt Köln verfallen. Nach 43 Jahren würde die Ausloosung beendet und die Stadt freie Eigenthuümerin des Theaters sein. Die Stadt Köln hätte also hiernach 43 Jahre lang jährlich zu opfern: in Baar 62,500., ferner an Zinsen des Werthes ihres Grundstückes(1 Million Mark) 35,000., an kleinen Neben-Auslagen 2500., also rund 100,000 M. So weit der Finanzplan des Verfassers, der sich im wesentlichen an die Vereinbarung des Theater-Actien-Vereins und der Stadt Köln bezüglich des jetzigen Stadt-Theaters anlehnt. Derselbe würde, abgesehen von der Ueberlassung des städtisches Grundstückes, eine jährliche Mehrbelastung des städtischen Haushalts-Elata um 65,000 M. zum Zweck des Theaterbaues herbeiühren, wogegen mit Recht insbesondere Hr. Stadtverordneter Trimborn große Bedenken geäußert hat.""" Vom Gotthard bis zur Junarrau führte Prof. Dr. Kappe aus Braunschweig am Freitag-Abend seine Zuhörer in einem interessanten Vortrag. Die Mitglieder des Vereins für wissenschaftliche Vorträge und der elektrotechnischen Gesellschaft waren so zahlreich zu demselben erschienen, daß der große Gürzenichsaal fast ganz gefüllt war. Der Vortrag wurde durch Bilder, von dem elektrischen Projections-Apparat auf die weiße Leinwand geworfen, wesentlich unterstützt. Von den drei großen Verkehrsstraßen, welche den Alpenzug durchqueren, ist diesteuern, beschlossß die Vereinigung hiesiger Juweliere in ihrer letzten Mittwoch-Sitzung, jedem eine Prämie von 3 M. zu zahlen, der von einem solchen Falle einen hiesigen Juwelier derart in Kenntnisß setzt, daß derselbe die gerichtliche Verfolgung des betreffenden Händlers oder</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>P Liebstähle. Von einem Fuhrwerk, welches einige Zeit vor einem Hause Unter Seidmacher ohne Aufsicht stand, wurde ein Kübel Schmalz im Werthe von 28 M. entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Aus der Wirkstätte eines Schuhmachermeisters, welche in einem Viaductbogen der Eisenbahn-Ueberſührung Deutz-Kalk sich befindet, wurden 35 Paar Herren-Zugstiefelschäfte und ein schwarzes Schaffell gestohlen. Der oder die Diebe haben eine Fensterscheibe ausgebrochen und sich auf diese Weise Eingang verschafft. Einem in Deutz wohnenden Uhrmacher wurde eine ihm zur Reparatur übergebene silberne Damen-Remontoiruhr, welche auf dem Ladentisch lag, entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
