<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>9</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>352514</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Neue Güterstation. Am 1. October d. J. wird die im Zuge der Verbindungsbahn Köln Süd--Köln Hafen gelegene Güterstation Köln Bonnthor für die Abfertigung von Ladungen in offenen Wagen(mit oder ohne Decke) und in Kalklagen dem öffentlichen Verkehr übergeben. Die Abfertigung von Stückütern sowie von Ladungen in gedeckt gebauten Wagen, Leichen, lebenden Thieren, Fahrzeugen und Sprengstoffen ist bis auf weiteres im Verkehr mit Köln Bonnthor ausgeschlossen. Gleichzeitig mit dem Tage der Eröffnung wird die Güterstation Köln Bonnthor in dem bezeichneten Umfange in den Gruppentarif VIII und in die Staatsbahn-Wechseltarife mit dieser Gruppe sowie in den Rheinisch-Westfälisch-Oldenburgischen Güter-Tarif einbezogen. Ueber die anzuwendenden Tarifsätze geben die betheiligten Güterabfertigungsstellen Auskunft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde in einer Fabrik in Baventhal ein Arbeiter durch einen Maschinenhebel so schwer verletzt, daß er in das Bürger-Hospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Geschäfteräume des 4. Criminal-Bezirks werdem am 29. d. M. von Eintrachtstraße Nr. 66 68 nach Erftstraße Nr. 57 verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute 26. Ab.-Ist. Unter vier Augen. Lustspiel in 1 Act von Ludwig Fulda. Cyprienne. Lustspiel in 3 Aufzügen von V. Sardou und E. de Naja. Anf. 7, Ende 9 3/4 Uhr.-- Sonntag, 27. Sept.: Aufgeh. Ab. 1. Die Walküre. Handlung in 3 Aufzügen von Richard Wagner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Neue Kölner Stadt-Anleihe. In ihrer vorgestrigen Sitzung erklärten sich die Stadtverordneten damit einverstanden, dass ein 3 1/2 Mill. M. umfassender Theil der neuen Kölner Sechs-Millionen-Stadtanleihen von 1896 an die Bankengruppe A. Schaaffhausen'scher Bankverein, Deichmann&amp; Co., J. H. Stein, Leopold Seligmann, A. Levy und Könische Wechsler- und Commissions- Bank begeben werde. Diese Gruppe bot für eine 3proc. Anleihe 96.26%, für eine 3 1/2 proc. aper 101.76%; letzteres Gebot wurde angenommen. Andere Bankgruppen hatten für die Stadt ungünstigere Uebernahme-Angebote eingereicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Victoria-National-Invaliden-Stiftung. Der Zweig-Verein Köln hielt gestern im Rathhause unter dem Vorsitz des Hrn. Oberbürgermeisters Becker seine Jahressitzung ab. Nach dem vom Schatzmeister, Hrn. Peiffer, erstatteten Berichte betrugen die Einnahmen aus der Stadtgemeinde Köln 1087., aus dem Landkreise Köln 96., aus dem Siegkreise 150., aus den beiden Ortschaften Ruppichteroth und Winterscheid 14 M. Der Kassenbestand aus dem Vorjahre betrug 7379 M. Ausgegeben wurden an sieben Hinterbliebene von Invaliden 585., an fünf Invalide 330., Verwaltungskosten 40 M. An den Central-Verein in Berlin wurden 150 M. gesandt. Dem Schatzmeister wurde unter herzlichem Danke Entlastung ertheilt und die Herren Oehme und Hans Leyendecker in den Vorstand neu gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im Verein für wissenschaftliche Vorträge werden im kommenden Winter folgende Vorträge gehalten werden: 17. October 1896, Privatdozent Dr. Eugen Kühanemann(Marburg): Leo Tolstoi. 13. und 14. November, Prof. Dr. C. Koppe(Braunschweig): 1. Vom Gotthard bis zur Jungfrau. 2. Die Jungfraubahn.(Mit Projektionsbildern.) 5. December, Prof. Dr. G. Droysen(Halle): Wallenstein. 9. Januar 1897, Prof. Dr. A. Trendelenburg(Berlin): Das Alexandergrab bei Sidon. 27. Februar, Prof. Dr. H. Kayser(Bonn): Das Wesen der musikalischen Consonanz und Dissonanz.(Mit Versuchen.) 20. März, Prof. Dr. E. Gothein(Bonn): Die letzten Jahre der Republik Venedig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln-Deutz, 25.Sept.96. Am Sonntag den 4. October, Abends 7 1/2 Uhr, begeht der hiesige Marianische Jünglings-Verein sein dieseähriges Stiftungsfest in den Sälen von P. Münster, vormals W. Firmenich. Die Concertmuſik wird von einem aus Vereinsmitgliedern zusammengesetzten Streichquartett, dessen Leitung Hr. Organist und Musiklehrer W. Schlitzer übernommen hat, der theatralische Theil von einer Dilettanten-Abtheilung ausgeführt. Hoffentlich werden die bisherigen wie auch recht viele neue Gönner und Förderer des Vereins durch zahlreichen Besuch ihr Interesse für denselben bekunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
