<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>11</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>352562</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Impfzwang. Laut Bericht in Nr. 303 des Kölner Local-Anzeiger hat Hr. Reinh. Gerling in der Versammlung des Vereins der Impfzwang-Gegner behauptet, er habe in Elberfeld auf der Versammlung des Niederrheinischen Vereins für öffentliche Gesundheitspflege sich zum Wort gemeldet, um einem Vortrag des Hrn. Dr. Vanselow über den Nutzen der Impfung entgegenzutreten, indeß sei ihm das Wort nicht ertheilt worden. Wir sind dieser Behauptung gegenüber zu der Mittheilung ermächtigt, daß nach dem Vortrag des Hrn. Dr. Vanselow überhaupt niemand sich zum Wort gemeldet hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Americanisches Schweinefett, welches meist schon im Ursprungslande mit Stearin und Baumwollsamen-Oel vermengt worden ist, wird mit einheimischem Schmalz vermischt als Schmalz verkauft, während unter Bezeichnungen wie"Schmalz, Bratenschmalz" oder"raffinirtes Schmalz" nur"reines Schweineschmalz" verkauft werden darf. Fettgemische, die außeadem andere Fette oder Oele enthalten, dürfen nach einer Bekanntmachung der städtischen Polizei-Verwaltung nicht unter jener Bezeichnung, sondern nur als"Speisefett" oder unter ähnlichen, keinen Irrthum erregenden Namen zum Verkauf gelangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein neuer Güter-Schraubendampfer Badenia Nr. 7, der größte, welcher bis jetzt den Rhein befahren hat, traf gestern auf seiner ersten Reise hier ein. Der Dampfer ist Eigenthum der Mannheimer Lagerhaus-Gesellschaft, auf der Schiffswerft von F. Schichau in Elbing erbaut, und ist mit elektrischer Beleuchtung und allen Einrichtungen der Neuzeit ausgestattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text># Unfälle. Gestern Nachmittag wurde im Bürger-Hospital eine Frau aufgenommen, welche in ihrer Wohnung von einem Hunde eine tiefe Bißwunde in einen Arm erhalten hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein hiesiger Dachdecker fiel gestern Nachmittag vom Dache und erlitt erhebliche Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In der Trankgasse wurde gestern Nachmittag ein Fuhrmann von seinem Pferde geschlagen und nicht unerheblich verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 62. Ab.-Ist. Mignon. Oper in 3 Acten von A. Thomas. Anf. 7, Ende gegen 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Sonntag, 8. Nov.: Aufgeh. Ab. 7. Mannhäuser und der Sängerkrieg auf der Wartburg. Romantische Oper in 3 Acten von Richard Wagner. Mannhäuser: Kammeränger Paul Kalisch als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln..Nov.96. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..20.40 las Kil. Eier.50-.25 das Viertel. Hasen 5,50-4,00, Schnepfen 4,00 Feldhühner 1,00-.50 das Stück. Hinkel.00.00, Tauben 0,80-1,00 das Paar. Krammetsögel 1,00-1,20 der Bund. Kaninchen 1,00-1,20, Hühner.50-.00 Ent n 3,00.50, Ganse 5,00-.00 das Stück. Hecht 1,80 Aal 3,00. Karpfen .80-2,00, Said 4,40-.00, Schleien.80, Schellfisch.50-0,90, Kabliau 0,60.80. Gchsenlleisch von der Kenne.42-.55, vom Bauch 1,04-1,22, Kalbfleisch .53-.50, Hammelfleisch.07-.47. Speck, geräuchert.37-.45, gesalzen .35-.40. Schmalz.35.40, Nierenfett 0,70-0,78, Zwiebel.08-.10 das Kil. Essäpfel 18.00-24,00, Kochäpfel 14,00-18.00. Kartollein, weisse 4,80.60, rothe 5,60-.00. Nieren- 9,00-10,00 die 100 Kil. Weisskohl 10,00-18,00 die 100 Stück. Preisselbeeren 0,70 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
