<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>10</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>352530</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. Bei den Sprengungen von alten Mauer-Resten am Sicherheitshafen fiel gestern Nachmittag einem Arbeiter ein Steinblock auf ein Bein, wodurch dasselbe gebrochen wurde. Man brachte den Bedauernswerthen in das Bürger-Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 39. Ab.-Ist. Fernande. Lebensbild und Sittengemaälde in 4 Acten von V. Sardou. Anf. 7, Ende gegen 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sonntag, 11. Oct.: 40. Ab.-Ist. Lohengrin. Oper in 3 Aufzügen von Richard Wagner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln,.0ct.96. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..20.40 nas Kil. Eier.50.00 das Viertel. Hasen.00, Feldhühner.20.50 das Stück. Hinkel 2,00-.00. Tauben 1,00 das Paar. Krammetsögel .20 der Bund. Kaninchen 1,00. Hühner.50-.80. Enten 2,20-.50, Gänse 5,50-.nu das Stück. Hecht.80. Aal.00. Karpfen.00. Salm 4,20.60, Schleien.80. Schellfisch.50-.90. Kabliau.50-1,00. Ochsenfleisch von der Keule 1,42-.55, vom Bauch.07-.25. Kalbfleisch.37-.53, Hammeilleisch.10-1,48. Speck, geräuchert.33-.42, gesalzen.52-.40. Schmalz 1,52-1,40. Nierenfett 0,68-.80. Zwiebel.08-.10 das Kil. Essäpfel 16.0020,00. Kochäpfel 12,00-14,00, Kartoffeln, weisse M..20-.60, rothe 6,60.40, Nieren-.00 die 100 Kil. Bohnen zum Einmachen.20. Preisselbeeren 0,80 das Kil. Weisskohl 17,00 die 100 Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Marianische Congregation für junge Kaufleute beginnt am kommenden Montag wieder ein neues Vereinsjahr. Morgens um 7 Uhr findet in der Minoritenkirche gemeinschaftliche h. Communion statt. Am Sonntag den 18. October feiert die Congregation ihr dieseähriges Stiftungsfest. Im Winterhalbjahr 1896/97 werden u. a. die Herren Kaplan W. Sparta, Oberlehrer Dr. Cürpers, Sacristanpriester A. Müller, Rechtsanwalt Dr. vom Grafen, Oberlehrer Th. Meyer, Dr. med. Lohmann und Dr. C. Blind in der Congregation Vorträge halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Düren,.Oct.96. Der Kölner Männergesang-Verein Polyhymnia veranstaltete hier am Sonntag in der Stadtpark-Halle zum Besten der Freilegung der St. Annakirche ein Concert, welches ihm die reichste Anerkennung einbrachte. Dank der beträchtlichen Zeichnungen in der Bürgerschaft wurde eine Rein-Einnahme von 4000 M. erzielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Rheinhöhe am 9. Oct.. Abends 7 Uhr m.57-- 0,13.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
