<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>10</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>352545</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der Deutschen Colonial-Gesellschaft, Abtheilung Köln hält am nächsten Dinstag Herr Dr. Neubaur einen Vortrag über Deutschlands Kampf um den Welthandel. Die Versammlung findet Abends 7 Uhr im großen Saale der Bürger-Gesellschaft statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, kgl. technische Hochschule, Bureauund Kassediener, 950 M. Gehalt jährlich. Bonn, kgl. Universitätscuratorium, Hülfsdiener des chemischen Instituts, 950 M. jährlich. Gerolstein, kaiserl. Postamt, Landbriefträger, 700 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich. Kelberg, Bürgermeister-Amt, Förster, 1100 M. sowie eine pensionsähige Brandholz-Entschädigung von 50 M. Laugel. Bürgermeister-Amt Worringen, Feldhüter, 450 M. jährlich. Siegburg, Kgl. Direction der Geschoßfabrik, Nachtwächter, 800 M. Gehalt und 108 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich. Wandern, Königl. Amtsgericht, zwei Lohnschreiber, 7 Pfg. für die Seite Schreibwerk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einkommensteuer-Veranlagung. Das Oberverwaltungs- gericht hat nach Mittheilung der D. J. Z. hinsichtlich der Berechnung des Miethswerthes einer Wohnung im eigenen Hause den folgenden, praktisch wichtigen Grundsatz ausgesprochen: Das Einkommen aus einem Wohnhause(Wohnungswerth) ist nicht nach dem Miethswerth derjenigen Räume zu bemessen, welche von dem Veranlagten zu seinen und seiner Haushaltungs-Angehörigen Wohnzwecken benutzt werden können, sondern nach dem Werthe derjenigen Räume, die zu diesen Zwecken thatsächlich benutzt werden; denn die dem Veranlagten gehörenden Woheräume, die dauernd unbenutzt bleiben, gewähren eben so wenig Einkommen wie unbenutzte Grundstücke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 50. Ab.-Ist. Zum 1. Mal: Wer war's? Schauspiel in 3 Aufz. von Felix Philippi. Anf. 7, Ende 9 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Samstag, 24. Oct.: Aufgeh. Ab. 4. Othello. Große Oper in 4 Acten von G. Verdi. Othello: Kammeränger Paul Kalisch als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
