<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>10</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>352542</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Handelskammer-Erneuerungswahl. Die Listen der Wahlbezirke des Stadtkreises und des Landkreises Köln liegen vom 29. d. bis 9. November im Kanzleizimmer der Handelskammer(R zur Einsicht der Betheiligten auf. Die Wahl findet voraussichtlich in der ersten Hälfte des December d. J. statt. Einwendungen gegen die Listen sind unter Beifügung der erforderlichen Bescheinigungen bis zum 19. November bei der Handelskammer einzureichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Allgemeine Arbeitsnachweis-Anstalt hatte bei ihrer Arbeits-Vermittelung während der Zeit vom 29. Juni bis 4. October 1896 nachstehende Ergebnisse zu verzeichnen: Gesuche um Zuweisung von Arbeitern gingen von Arbeitgebern im ganzen 3222(2508) die Zahlen in() beziehen sich auf die letzte Gerichtszeit vom 6. April bis 28. Juni l..] ein und zwar in der Abtheilung der Männer 1295(1130), in der der Frauen 1927(1378). Die Zahl der gesuchten Arbeiter betrug: Männer 1763(1699), Frauen 2014(1425), zus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zimmerbrand. Gestern Vormittag entstand in einem Hause an der Schaafenstrße ein Brand, welcher von der Feuerwehr schnell gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>werten. 19.Oct.96.(Eigener Drahtbericht der Köln. Volkszeitung.) Ziehung der 4. Kl. 195. preuß. Klassen-Lotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags. Ein Gewinn zu 10.000 M. siel auf Nr. 52.200; vier Gewinne zu 5000 M. auf Nr. 149,461 170.343 174,954 und 198.719.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Jörger, Gereonstrasse 2, Geschwister Kerb, IIch. Müller, Colonialw., Freiheitstrasse 25.* von vielen Aerztenals Stärkungsmittel empfohlen, sowie in den meisten Geschäften er Consunbranche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
