<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>11</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>352557</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. Ein Arbeiter kam auf dem Güterbahnhof beim Rangiren zu Fall, gerieth mit dem Kopfe gegen das Rad eines Wagens und erlitt dadurch so erhebliche Kopfverletzungen, daß er in das Bürger-Hospital ausgenommen werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht von Samstag auf Sonntag entstand in der Schemmergasse eine Schlägerei, wobei einer der Betheiligten nicht unerhebliche Verletzungen davontrug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Volks-Verein für das katholische Deutschland hält am Freitag, 6.., Abends 8 1/2 Uhr, im großen Saale des Fränkischen Hofes eine Versammlung seiner Mitglieder av, zu welcher aver alle Katholiken Köln's als Gäste eingeladen sind. Mehrere interessante Vorträge sind für die Versammlung in Aussicht genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Polyhymnia feiert am Sonntag den 8. November im großen Saale der Lese-Gesellschaft ihr 45. Stiftungsfest unter Mitwirkung hervorragender Solisten in Gestalt von Concert, Theater und Ball Am Samstag den 26. December(2. Weihnachtstag) findet wie alleährlich em Concert zum Besten verschämter Armen statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>m Verein zur Förderung des naturhistorischen Museum, welches bekanntlich seine Vortrags-Abende in der Anla des städtischen Gymnasiums und Real-Gymnasiums veranstaltet, sprach am freitag-Abend Hr. Prof. Dr. Herwegen über Ströme von hoher Wechselzahl und hoher Spannung. Die eigenthuümlich ab weichenden Erscheinungen, die der elektrische Strom unter diesen Um ständen zeigt, hat zuerst der Americaner Nicola Tesla untersucht, wes halb man Ströme dieser Art auch kurzweg Tesla-Ströme nennt. Zur Hervorbringung derselben benutzte der Vortragende dieselbe Anordnung, wie ihr Erfinder: die beiden Pole der secundaren Spule eines Indic tors führen zu den innern Belegungen zweier Batterieen von Leydener Flaschen, zwischen welchen eine Funkenstrecke eingeschaltet ist. Bei den Entladungen wogt die Elektricitaät in raschester Folge von Einzel-Entladungen hin und her, falls der Widerstand der eingeschalteten Lufttors, so fängt sie lebhaft an zu glühen. Hier besteht also ein Aufleuchten ohne jegliche Zuleitung der Elektricitaät durch Drähte. Ja, auch Röhren ohne eingeschmolzene Elektroden leuchten bei der Annäherung auf. Tesla glaubte, da hier elektrische Energie direct in Lichtschwingungen umgesetzt wird, in diesen Erscheinungen das Licht der Zukunft zu erblicken. In der That wird ja in allen unsern heutigen Lampen, auch den elektrischen, erst Wärme und durch diese dann Licht hervorgerufen. Dabei geht dann der größte Theil der aufgewendeten Energie in nutzlose, oft unangenehme Wärme über. Ließe dieser Uebelstand sich vermeiden, so wäre ein hervorragender Fortschritt erreicht. Leider aber ist das Licht der leuchtenden Gase zu schwach, um mit Vortheil zu Beleuchtungszwecken verwendet zu werden. Dagegen haben mit Verwendung von im Teslastrom phosphorescirenden Farben Evert und neuestens auch Edison Lampen construirt, die vielleicht auf dem Gebiete des Beleuchtungswesen eine Umälzung hervorzurufen im Stande sein werden. Interessant ist es auch, daß diese hochgespannten Ströme dem Organismus in keiner Weise zu schaden vermögen. Der Vortragende schaltete seinen eigenen Körper in den Stromkreis. Sein Sohn, der dem gewandten Experimentator in geschickter Weise zur Hand ging, stellte sich auf eine Ebonitplatte und machte, indem er den einen Teslapol in die Hand nahm, seinen eigenen Körper zum Conductor. Nun konnten durch Annäherung eines Metallknopfe diesem lebenden Conductor heil leuchtende knatternden Funken entlockt werden, ohne daß ein Schmerzgefuühl auftrat. Nahm derselbe eine Geißler-Röhre zur Hand, so leuchtete sie; eine 150voltige Lampe zwischen ihm und dem Vater kam zum hellen Brennen. Auch ein lebendiges Kaninchen wurde zu den Versuchen verwendet; dasselbe wurde in eine von Strom durchflossene Spule gebracht. Daß auch im Innern einer solchen Spule das elektrische Feld kräftig genug ist, zeigte der Vortragende durch Hineinühren einer Spule, in deren Stromkreis dann eine Glülampe aufleuchtete. Trotzdem schien das Kaninchen nicht das mindeste Unbehagen zu versüren. Zur genauern Feststellung dieser Thatsache wurde dann Weidengeflecht gesetzt, um welches die Drahtleitung gewickelt war. Er befand sich offenbar recht wohl in diesem Gefäogniß, obgleich durch Induction eine Lampe, deren Drahtrolle um seinen Hals gelegt war, lebhaft glühte. Diese Thatsache, daß der Organismus gar nicht von den Teslaströmen angegriffen wird, wurde zuerst durch die Annahme erklärt, daß diese Ströme nur der äußersten Oberfläche entlang, also etwa durch die nervenlose Oberhaut hindurch, ihren Weg nähmen. Indeß hat'Arſonval in Paris gezeigt, daß doch bestimmte Einfaüsse auf den Körper nachweisbar sind. Die Eigeneärme des Körpers erhöht sich, die Blutgesäße erweitern sich, und es tritt Schweißbildung auf. Somit scheint es, daß zwar das animalische Nervensystem durch die Teslaströme nicht, wohl aber das vegetative erregt wird. Wie dem auch sei, immer würde bei einer technischen Verwerthung dieser Ströme ihre Gefahrlosigkeit eine angenehme Beigabe sein. Dem 1 3/4 stündigen Vortrage und den interessanten Experimenten war die sehr zahlreiche Hörerschaft mit großer Spannung gefolgt. Den Dank für die gebotene reiche Anregung brachte in einigen Wollen der Vorsitzende, Herr Geh. Rath Dr. Leut und in lebhaftem Beifall die Zuhörer zum Ausdruck, 8 Mülheim a. Rh., 31.Oct.96. In der gestrigen Stadtverordnetensitzung machte Hr. Bürgermeister Steinkopf Mittheilung davon, daß die Staatsregierung nicht gewillt sei, an den durch die Neueinrichtung des Lehrplanes der hiesigen Webschule entstehenden Mehrkosten zur Hälfte sich zu betheiligen; vielmehr will dieselbe über den frühern Zuschußß von 4500 M. jährlich nicht hinausgehen. Der Gesammtzuschuß für 1897/98 beläuft sich auf 12,650 M. Das Collegium beschlossß, noch ein Mal beim Hru. Minister um Erhöhung des Zuschusses vorstellig zu werden, außeadem aber den Provincial-Landtag um einen Zuschußß von etwa 2000 M. jährlich während dreier Jahre ersuchen. Da die hiesige Webschule seit vierzig Jahren unter großen Opfern von der Stadt gehalten wird. und die Staatsregierung allen derartigen Schulen(außer der Berliner) zwei Drittel der Bedürumßwuschüsse bezahlt, so hofft das Collegium, durch Entgegenkommen der Regierung und des Provincial-Landtags der Stadt die Webschule erhalten zu konnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
