<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>10</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>352543</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herr Director Hofmann, welcher das Kölner Stadt-Theater bereits seit 16 Jahren leitet, ist in der letzten Sitzung tungsrathes des Theater-Actien-Vereins bis zum Jahre 1902 als Director des Theaters bestallt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Panorama International ist diese Woche das wenig bekannte Istrien zur Ausstellung gekommen. Es ist jedenfalls von Interesse, diese von hier aus wenig besuchten Gegenden ein Mal in nächner Nähe und in aller Bequemlichkeit sich anschauen zu können. Man begegnet da zahlreichen Ansichten der croatischen Haupt- und Hafenstadt Fiume's. In dem Treiben am Hafen, in einzelnen Straßen, Plätzen und Häusergruppen lernt man die Bevölkerung kennen, derei untere Schichten durch einen Mangel an Reinlichkeit sich nicht gerade vortheilhaft empfiehlt. Ein anderer Charakter kennzeichnet die Ansich ten der Stadt Lovrana und deren Umgebung von der Land- und See seite. Bemerkenswerth ist die Straße an der Kirche mit dem altrömt schen Thorbogen, der Ausblick am Dampfer-Landeplatz und die groß artige Gebirgs-Scenerie. Aehnlich geartet wie Lovrana zeigt sich Lussin piccolo, von dem man das Gesammt-Panorama sieht, dann Ausblicke auf das Meer, Abfahrt aus dem Hafen und endlich ein Ausblick vom</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist einige Centimeter gefalen., Gestern Abend 7 Uhr zeigte der hege Pegel.93., Gag Oberrhein wird weiteres Fallen, von der Mosel dagegen neuerdings Steigen des Wassers gemeldet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>ausla mir welche neinem Tochter ze Aneinen ich eine gh und andere deutend</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Bedürfnissßfrage bei Wirthschafts-Concessionen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Pfarrban-Verein von Sr. Michael hielt am Sonntag Abend im Saale des Herrn Feith an der Hahnenstrße sein dieseähriges Stiftungsfest ab. Der große Saal war bis zum letzten Platz gefüllt und das reichhaltige Programm wurde unter der bewährten Leitung des Vorsitzenden, Herrn Regierungsbaumeister Krings, in einer Wei abgewickelt, daß alle Mitwirkenden mit wohlverdientem Beifall belohnt wurden. Nach einer herzlichen Ansprache des Herrn Rector Müller wechselten Solo-Vorträge, Chöre, gemeinschaftliche Lieder und zwei allerliebste Theatersückchen miteinander ab. Besonders trugen der Männergesang-Verein von Merheim und der Kirchenchor von St. Michael durch ihre Chöre zum Gelingen des schönen Abends bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Porta Paphia. Der Köln. Ztg. wird aus Berlin aus zuver läsiger Quelle gemeldet, daß der Kaiser die Entscheidung über die Porta Paphia in Köln bis nach gelegentlicher Besichtigung der selben sich vorbehalten habe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
