<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>10</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>352526</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hru. Rector Schlick, dem ehemaligen Präses des Katholischen Gesellen-Vereins, haben die Mitglieder des letztern als Andenken einen prachtvollen Meßkelch gestiftet; derselbe wurde am Sonntag Hru. Rector Schlick durch eine Abordnung überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die in der Schnurgasse wohnenden Eheleute Johann Wohlleben und Julie, geb. Fink, feierten am Sonntag im Kreise ihrer zahlreichen Kinder und Enkel ihre goldene Hochzeit. Die kirchliche Feier fand in der Kirche St. Maria in der Schnurgasse statt. Die Nachbaren hatten eine Sammlung veranstaltet, um dem in dürftigen Verhältnissen lebenden Jubelpaare ein Geschenk machen zu können; auch hatten dieselben die Straße festlich geschickt. Abends wurde im Rothen Löwen auf der Severinstrße eine Festfeier abgehalten, deren Ertrag dem Jubelpaar übewiesen werden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Für dürftige Lehre-Wittwen sind die dieseährigen Zinsen der 6000 M. betragenden Stiftung eines Ungenannten zu vergeben. Bewerberinnen müssen ihre Anmeldung nennt einem Nachweise der Dürftigkeit bis zum 1. November d. J. an das Oberbürgermeister-Amt einsenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>*. Diebe statteten in der vorvergangenen Nacht einem Unter Goldschmied wohnenden Antiquitätenändler einen Besuch ab; sie stahlen Gegenstände im Werthe von ungefähr 1000 M. Di bstähle. Diebe drückten Nachts an einem Hause an der Ursulastrße-- einer Wirthschaft-- ein straßenärts gelegenes, mangel haft verschlossenes Feuster offen, erbrachen im Local die Thekenschublade, stahlen aus derselben 6 M. und aus einem gleichfalls erbrochenen Schränkchen sechs Billardballen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einem Schlosser wurde in seinem Logis Auf der Ruhr eine dunkelblaue Cheviotjoppe und Weste gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Es wurden ferner entwendet: aus einem Hause an der Nnostraße, in welchem eine Metzgerei betrieben wird, zwei Schinken, zwei Schwartemagen, ein Fleischkorb, ein Rock, ein Regenschirm und--6 M. Wechselgeld. Die Thüren sind vermuthlich mittels Nachschlüssel geöffnet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Sturm hat am Sonntag die zwischen Köln und Ehrenfeld stehenden Bäume wieder arg mitgenommen. Nachdem bei dem letzten Sturm vor etwa drei Wochen fast die Hälfte der rasch wachsenden Bäume umgeweht worden, sind dies Mal wohl ein Dutzend derselben am Boden abgebrochen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Bauthätigkeit. Nach einer Aufstellung der städtischen Baupolizei wurden in der Zeit vom 16. Juni bis 15. September 567 Baugesuche genehmigt, und zwar zum Neu- oder Umbau von Wohngebaäuden 268. von öffentlichen Gebäuden 12, von Fabriken 12, von sonstigen Baulichkeiten 275. Von den Gesuchen zu Wohngebaäuden betrafen 74 Umbauten und 194 Neu- und Erweiterungsbauten. Von letztern entfielen auf Bayenthal 4, Lindenthal 23, Ehrenfeld 19, Nippes 35, Deutz 10, Neustadt 63, Altstadt 40. Die Zahl der Bauabnahmen betrug in der gleichen Zeit 348, die von neu errichteten bzw. erweiterten Wohngebaänden 142, und zwar in Bayenthal 4, Lindenthal 9, Ehrenfeld 20, Nippes 14, Deutz 2, Neustadt 54, Altstadt 39.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 35. Ab.-Ist. Der Hüttenbesitzer. Schauspiel in 4 Acten von Georges Ohnet. Anf. 7. Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Mittwoch, 7. Oct.: 36. Ab.-Ist. Donna Diana. Komische Oper in 3 Acten frei nach der West'schen Uebersetzung des gleichnamigen Moreto'schen Lustspiels von E. N. v. Reznicek.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Verkehr am Kölner Hafen. Nach den Anschreibungen der städtischen Hafen-Verwaltung kamen während der Monate Juni, Juli und August im Kölner Hafen an: zu Berg 427 Dampfboote und 370 Schlepptähne und Segelschiffe mit zusammen 105,955 Tonnen Ladung, gegen 86.178 Tonnen in den gleichen Monaten des Vorjahres. Darunter befanden sich direct von London, Lübeck, Kiel, Bremen, Hamburg, Stettin, Danzig und Königsberg 68 Seeboote, und direct von London, Königsberg. Kronstadt und Chalons 5 Segelschiffe mit zusammen 17,685 Tonnen Ladung, gegen 12.633 Tonnen im Vorjahre. Zu Thal kamen an 780 Dampfboote und 193 Schlepptähne und Segelschiffe mit einer Ladung von 41,300 Tonnen, gegen 38.962 Tonnen im Vorjahre. Gegen die gleichen Monate des Vorjahres ist dies eine Steigerung im Werftverkehr von 22,115 Tonnen. Die Einfuhr zu Berg betrug 71,9%, die Einfuhr zu Thal 28,1% der Gesammt-Einfuhr. Die üüberseeische Einfuhr stellte sich auf 16,7% der Einfuhr zu Berg und auf 12,0% der Gesammt-Einfuhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
