<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>10</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>352533</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. Herr Kaplan Rachen in Rheydt wurde zum Rector der Minoritenkuche in Köln und Präses des hiesigen Geſellenvereins ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Großfeuer. In der Nacht von Samstag auf Sonntag entstand in Deutz in dem frühern städtischen Schlachthause an der Urbanstraße Feuer, welches den hintern, als Lagerschuppen eines hiesigen Spediteurs dienenden Theil, sowie einen dem Eisenbahn-Fiscus gehörigen kleinern Schuppen ergriff. Beide aus Holz erbaute Gebäude brannten großtentheils, das Schlachthaus bis auf die Umfassungsmauern nieder. In dem Schuppen des Spediteurs lagerten u. a. etwa 200 Balien Wolle, 39 Fässer Farbe und 58 Waschmaschinen. Außer einem Theil der Wolle, welcher aber durch Wasser und Asche sehr verdorben wurde, fiel alles den Flammen zum Opfer. Die durch den Brand verursachte Hitze war so groß, daß die Schienen der Eisenbahn verglühten und gänzlich verbogen wurden. Die Wehr mußte sich zumeist darauf beschränken, die in großer Gefahr schwebenden Schuppen und Ställe der Deutzer Cuirassiere, sowie den großen Umladeschuppen der Eisenbahn-Direction zu schützen. Mit der größten Mühe gelang es ihr auch, einen etwa sieben Meter von der Brandstelle entfernt stehenden Güerwagen mit 200 Centner Petroleum in Sicherheit zu bringen. Die Wehr war bis zum Morgen an der Brandstelle thätig. Die letzte Abtheilung rückte erst Sonntag-Vormittag gegen 11 Uhr ab. Auch die Reserve-Feuerwehr war in der Nacht zur Bewältigung des Feuers aufgeboten. Die Ursache des Brandes ist noch nicht aufgeklaärt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Obst- und Kartossel-Markt in der Burger-Gesellschaft, welchen der Verein für Gartencultur und Botanik daselbst am Samstag eröffnet hat, erfreute sich gestern eines ganz außerordentlichen Besuches. Die Aussteller sind sehr zufrieden, und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Landwirthschaftlicher Verein. In der am 9. d.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
