<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>10</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>352546</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Stadt Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 4. Othello. Große Oper in 4 Acten von G. Verdi. Othello: Paul Kalisch als Gast. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr. Sonnt 25. Oct.: 51. Ab.-Ist. Mignon. Oper in 3 Acten von Ambroise Köln, 23.Oet. 9o. Marktbericht. Durchschnittspreise."Bler#. 7*39 45 5o, as Sacke, Rest sZo, dul 30, Karpen 180-20, .00, Schleien.80, Schellfisch.70-0,90, Kabliau.60, Oeligenleisch, gon der Keule.42-.55, vom Bauch.07-.23, KA1bhergn, 3 31140, Schmal, melfleisch.10-.48, Speck, geräuchert 1,53-.42, gesalzen 1,52-.40 .52-.40, Nierenfett.68-0,80, Zwiebel.08-.10, 09s Gggg, rothe.60* Taming er. Ortus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Friedhof zu Gelaten wird in den nächsten Tagen wieder das Ziel vieler Tausenden von Bürgern sein, welche die Gräber ihrer Angehörigen schmücken. In frühern Jahren machte sich bei solcher Ansammlung großer Menschenmassen der Mangel einer BedürfnissßAnstalt daselbst empfindlich bemerkbar. Es sei deshalb daran erinnert, daß auf dem Friedhofe zu Gelaten zwei Bedürfnissß-Anstalten neu errichtet worden sind, und dadurch dem schon lange gehegten Wunsche des Publicums nachgekommen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Vereidigung der Reernten des 9. Fußartillerie-Regiments sowie der Infanterie-Regimenter Nr. 53 und 65 erfolgte gestern in der Minoritenkirche bzw. in der Garnisonkirche St. Pantaleon. Heute werden die Recruten der übrigen Regimenter vereidigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schlacht- und Viehhof. Zwecks Prüfung der Verwaltung unseres Schlacht- und Viehhofes weilte dieser Tage der Director des Magdeburgischen Schlacht- und Viehhofes hierselbst auf Einladung der städtischen Verwaltung. Diese Prüfung soll darauf zurückzugühren sein, daß die Behauptung aufgeworfen worden ist, es sei eine zu große Anzahl von Beamten und Arbeitern an dem hiesigen Schlacht- und Viehhof beschäftigt. Durch größere Sparsamkeit in dieser Richtung könnten die hohen Verwaltungskosten ermäßigt werden. Am Schlusse seiner Prüfung hat der Director des Magdeburger Etablissements in einer Conferenz mit dem Herrn Oberbürgermeister und den Vertretern der Metzger-Innung sein Gutachten erstattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>P Liebstähle. Aus dem Hausflur einer Brauerei an der Sternengasse wurde Abends ein Pneumatic-Zweirad mit weißen Horngriffe gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Von einem Güterfuhrwerk wurde während der Fahrt von der Eilgut-Abfertigung bis zum Hansa-Ring ein Ballen Asbestplatten im Gewicht von 15 Kilogramm entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Aus einem hier alternden Frachtschiffe wurden 100 Säcke Roggen ausgeladen, auf dem Werft aufgestapelt und mit einem Segeltuch überdeckt. Am folgenden Morgen waren sieben Säcke verschwunden. Dieselben hatten einen Werth von 105 Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfälle. Gestern Nachmittag fand im Bürger-Hospital ein achtähriges Kind Aufnahme, welches gefallen war und einen Fuß gebrochen hatte, sowie ein Maurer, welchem Kalk in ein Auge gerathen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Cigarren-Abschnitt-Sammel-Verein, welcher sich die Bekleidung hiesiger armer, braver Schulkinder mit kräftigem Schuhwerk, Kleidern usw. zur Aufgabe gestellt hat, veranstaltet heute Abend im großen Saale der Lese-Gesellschaft einen Wohlthätigkeits-Abend. Der Verein konnte im verflossenen Jahre 525 Kindern eine Unterstützung gewähren. Im laufenden Jahre haben sich in Folge der naßkalten Witterung die Gesuche dürftiger Eltern um Zuwendung von Schuhzeug außserordentlich gemehrt. Bis zum 1. October wurden bereits annähernd 400 Paar Schuhe vertheilt. Leider ist die Kasse des Vereins nicht im Stande, ohne wirksame Beiülfe mehr zu leisten. Da soll nun der heutige Fest-Abend helfend eintreten. Der Kölner Sängergreis, der Dramatische Verein und mehrere hervorragende Solisten für Gesang, Violine und Harfe haben ihre Kunst in den Dienst der guten Sache gestellt. Möge ein volles Haus die Bestrebungen des Vereins in vollem Maße lohnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Schuhmacher-Meister-Innungs-Krankenkasse feiert am Sonntag ihr 75jähriges Stiftungsfest nebst Fahnenweihe. Im Jahre 1821 traten bei Veranlassung der damaligen Gewerbesteuer-Umlage zehn Meister im Restaurant Engel an der Schildergasse zusammen, um gegen dieselbe zu reclamiren. Gleichzeitig entstand der Plan, eine Bruderschaft zur Unterstützung kranker Mitglieder oder der Hinterbliebenen verstorbener Mitglieder zu errichten. 51 Meister traten alsbald bei und am Schlusse des Jahres zählte die Bruderschaft über 100 Mitglieder. 1849 entstand die Innungs-Krankenkasse, welche sich im Jahre 1851 mit obiger Krankenkasse vereinigte, und den Titel"SchuhmacherMeister-Innungs-Krankenkasse", weiter führte. Die Mitglieder werden am Sonntag-Morgen in St. Maria im Capitol am Hochamte theilnehmen und begeben sich dann im Festzuge nach dem Kaisersaal in der Hahnenstrße. Des Abends findet daselbst gegen 8 Uhr eine Festversammlung statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
