<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>11</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>352568</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eisenbahnfachwissenschaftliche Vorlesungen finden im Winter-Halbjahr 1896/97 u. a. in Köln und Elberfeld statt, und zwar 1 werden in Köln Vorlesungen über Eisenbahnrecht und Eisenbahn- Verwaltungslehre sowie über Elektrotechnik, in Elberfeld Vorlesungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im städtischen Pstanzengarten vor dem Vorgebirgsthor sind mit dem 1. November die Pflanzenlieferungen an Schulen und die Abonnenten auf Herbarpftanzen eingestellt worden; auch ist das Institut im Winter für den Besuch des Publicums geschlossen. Der Garten lieferte im vergangenen Sommer das gesammte Pflanzenmaterial für 73 Schuliysteme in Köln und den Vororten, nämlich für 9 städtische höhere und mittlere Knaben- und Mädchen-Schulen, Lehrerund Lehrerinnen-Bildungsanstalten, die 4 königl. Gymnasien. 6 PrivatLehranstalten und Pensionate und 54 Elementarschulysteme. Die Gesammtzahl der aus dem Garten gelieferten Pflanzen beträgt 584,277 Stück. In Begleitung von Lehrperſonen besuchten den Garten 218 Schulklassen mit 10,223 Schülern. Der Besuch des Publicums belief sich auf 61,223 Personen. Ter Pflanzenbeſtand zu bedeutend vermehrt worden und umsßt jetzt 1974 Species Freilandpflanzen, die theils nach dem natürlichen System, theils in der biologischen Abtheilung, in 45 Gruppen nach der Bedeutung, die Gestalt und Anordnung der Organe für das Leben der Pflanzen haben, angeordnet sind. Die letzte Abtheilung fand augenscheinlich den größten Beifall des Publikums, besonders in denjenigen Theilen, wo man es verstanden hatte, durch erklärende Tafeln, Abbildungen und schöne Präparate den Besuchern Einblick in die wunderbaren Einrichtungen der lebenden Natur zu verschaffen. Zur Cultur tropischer insectenverzehrender Pflanzen hat der hiesige Naturwissenschaftliche Verein dem Garten einen schönen, heizbaren Glaskasten mit 2251 Schlauchpflanzen, Kannenträgern und Fliegenfallen geschenkt. Pflanzen wurden weiterhin geschenkt von Herrn Handelsgärtner Breinig in Mülheim u. A. Winkelmann in Köln. Die Leitung des Gartens konnte sich leider nicht dazu entschliefßen, die pflanzenphysiologische Abtheilung wieder einzurichten, die in vorigen Jahren so sehr das Interesse aller Besucher erregte; es fehlte ein geeigneter Raum dazu. Deshalb konnten auch keine Mondtäger dort mehr gehalten werden. Vom 1. März k. J. ab wird der Garten wieder geöffnet sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein dreister Einbruchs-Diebstahl wurde in vorvergangene Nacht in einem Bazargeschäfte auf dem Eigelstein verübt. Der oder die Spitzbuben drangen, nachdem sie eine Scheibe eingedrückt hatten, von dem neben dem Laden befindlichen Hausflur in denselben ein, stahlen aus einem Pulte eine größere Summe baaren Geldes, eine große Menge Schmucksachen, Messer und dergleichen und verließen dann durch die Hausthüre, welche sie mittels des Ausschlüssel geöffnet hatten, den Schauplatz ihrer Thätigkeit. Die Diebe müssen, obgleich sie verschiedene Kasten mit Gewalt erbrachen, behutsam zu Werk gegangen sein, da der in unmittelbarer Nähe des Ladens schlafende Besitzer in seiner Nachtruhe nicht gestört wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 66. Ab.-Ist. Mignon. Oper in 3 Acten von Ambroise Thomas. Anf. 7, Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Freitag, 13. Nov.: 67. Ab.-Ist. Aida. Oper in 4 Acten von G. Verdi. Madames: Kammeränger Paul Kalisch als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
