<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>9</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>352518</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Türkische Greuelthaten in Armenien. Wie schon früher mitgetheilt, hat die Geschäftsstelle der Köluischen Volkszeitung zu Gunsten der dortigen verfolgten Christen bereits M. 3911.63 unmittelbar nach Aleppo üvermittelt, während dieselbe noch weitere M. 4319.69 an den Schatzmeister des Vereins vom h. Lande, Hrn. Bankdirector Elkan in Köln, abgeliefert hat. Im Ganzen ist also bis jetzt durch Vermittelung der Köluischen Volkszeitung den nothleidenden Armeniern bereits die beträchtliche Summe von M. 8231.32 zugewandt worden. Unter Bezugnahme auf den Bericht über die"Protest-Versammlung gegen die türkischen Greuelthaten in Armenien" in der gestrigen und heutigen Nummer theilen wir noch mit, daß unsere Geschäftsstelle gern bereit ist, auch weitere Gaben für die Armenier in Empfang zu nehmen und ihrer Bestimmung zuzufuühren..###:#u e.###</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. In einer chemischen Fabrik in Riehl tam gestern Nachmittag ein Arbeiter zu Fall und brach einen Unterschenkel. Er fand im hiesigen Bürger-Hospital Aufnahme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute 28. Ab.-Ist. Dorf und Stadt. Schauspiel in 2 Abtheilungen und 5 Acten von Ch. BirchPfeiffer. Anf. 7, Ende 9 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mittwoch, 30. Sept.: 29. Ab.-Ist. Die verkaufte Braut. Komische Oper mit Ballet in 3 Acten von F. Smetana.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auszeichnung. Der an der Severinstrße 149A bei ihrer Dienst herrin, Frl. Thöniessen, wohnenden Katharina Müller wurde von der Kaiserin für vierzigährige treue Dienste das goldene Kreuz nebst Diplom verliehen. Am 17. März 1835 in Cochem a. d. Mosel geboren, trat die Jubilarin 1856, also in ihrem 21. Lebensjahre bei Frl. Thöniessen in Stellung, so daß sie nunmehr auf eine vierzigährige ununterbrochene Dienstzeit voll treuester Pflichterfuüllung zurückblicken kann. Beispiele derartiger gegenseitiger Anhänglichkeit ehren Herrin und Dienerin in gleich hohem Maße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Arbeiterinnenheim in Ehrenfeld. Im Anschlugß an unsere Mittheilungen über das am 4. October stattfindende Concert zum Besten des mit einer Haushaltungsschule verbundenen Arbeiterinnenheim's sei nachgetragen, daß ganz besondere Kunstenüsse den Besuchern in Aussicht gestellt sind. Unsere große Geigen-Virtuosin Frl. Clara Schwartz, ferner Frl. Josephine Geissel, eine Großnichte des hochseligen Johannes von Geissel, ehemals Cardinal-Erzbischof von Köln, welche als Professeur de musique in Paris ausgebildet wurde, und die beliebte junge Operisängerin Frl. Emilie Doerk, frühere Schülerin des Hrn. Professor Hoppe, haben ihre Kunst in den Dienst der Wohlthätigkeit gestellt. Ganz besonders sei hervorgehoben, daß es dem Vorstande gelungen ist, den von früher her bekannten und beliebten Operisänger unseres Stadttheaters, Hru. Joseph Wolff, welcher augenblicklich für einige Tage in unserer Stadt weilt, zu bestimmen, ebenfalls im Concerte am 4. October mitzuwirken. Ferner wird der liebenswürdige Sänger Hr. Herm. Dicks die Zuhörer mit einigen Liedern erfreuen. Zum Schluß sei noch der gut geschulten wackern Gesang-Vereine gedacht mit ihrem tüchtigen Dirigenten Hrn. Ludwig Pütz, die immer bereit sind, mit dem Schönen stets das Gute zu verbinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>P Liebstähle. Diebe verschafften sich Nachts Eingang in ein Restaurant am Neumarkt, erbrachen dort die Thekenschublade und einen Automaten und entwendeten drei Loose der Preußischen Klassen-Lotterie, etwa 200 Cigarren, drei Gebunde Schlüssel und einen kleinen Geldbetrag</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Aus dem Atelier eines am Hohenstaufen-Ring wohnenden Malers und Anstreichers, dessen Thüre vermuthlich mit einem Nachschlüssel geöffnet wurde, wurde Abends ein Fahrrad, Adler-Modell mit der Nr. 30784, gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Aus dem Hausflur des Hintergebaäudes einer Wirthschaft an der Neußertraße wurde ein Zweirad aus der Fabrik von Seidel&amp; Naumann mit der Marke Germania und der Nr. 520314 entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
