<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>12</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>352595</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Uebereifrigen Local-Patriotismus. Ein 14 Jahre alter Schüler aus Brühl stritt sich am 6. September zu Kendenich mit einem dort ansässigen Jungen darüber, ob Brühl oder Kendenich schöner sei. Der Junge aus Kendenich wollte den Brühler Jungen durch schlagende Beweise überzeugen, daß Brühl weniger schön sei. Es kam zu einer Rauferei, wobei der kleine Brühler ein Radirmesser aus seiner Tasche nahm und dem Kendenicher je einen Stich in den Kopf und in die Hand beibrachte. Die hiesige Strafkammer, vor welcher der jugendliche Missetäter gestern sich zu verantworten hatte, nahm an, daß der Junge in der Nothwehr gehandelt, diese aber üüberschritten habe, und bestrafte ihn mit fünf Tagen Gefäogniß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Liebstähle. Gestohlen wurden: aus dem Hausflur einer Wirthschaft am Waidmarkt ein Zweirad; von dem unverschlossenen Speicher eines Hauses an der Straßburgergasse verschiedene Wäschestücke; einer Frau, welche in einer hiesigen Kirche dem Gottesdienst beiwohnte, im Gedränge das Portemonnaie mit etwa 6 M. Inhalt; aus dem Flur eines Hauses am Sachsen-Ring ein blau gerippter Ueberzieher und eine Herrn-Sammetjacke; in der Cäcilienstraße Abends von einem Fuhrwerk ein Ballen Leinen im Gewicht von 30 Kilogramm; vom Hofe eines Grundstückes an der Kalkerstraße in Deutz sechs Tauben Unfälle. Gestern Nachmittag fand im städtischen Krankenhause ein Mädchen Aufnahme, welches sich vor einigen Tagen mit einer Nähnadel in eine Hand gestochen und dadurch eine Blutvergiftung sich zugezogen hatte. Ferner wurde dort ein Mann ausgenommen, welcher gefallen war und einen Schulterbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unterschlagung. Ein hiesiger Kaufmann übergab einem Metzgergeselle 150 M. und einen Wechsel, damit er beides an eine andere Person abliefere, mit welcher der Geselle verwandt war. Der Metzger unterschlug aber das Geld und verschwand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Personalien. Dem Stadt-Archivar zu Köln Dr. J. Hansen ist das Prädicat Professor beigelegt worden. Zum Gerichts-Assessor ist ernannt worden der Referendar Canto im Bezirk Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Straßenbarn. Von heute ab wird jeden Abend nach Schluß der Vorstellungen im Stadt-Theater von der Bühnenstraße aus ein Straßenbahnwagen über Schildergasse, Neumarkt, Apostelnstrße, Breitestrße, Marzellenstrße und Eigelstein nach Nippes fahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine farbige Sänger-Gesellschaft. Morgen(Montag) Abend wird im Saale der Bürger-Gesellschaft hierselbst der Chor der Jubiläums-Sänger,"Concert Jubileen Singers", unter Führung des Impresario Martin Stein auftreten. Diese aus acht farbigen Sängern und Sängerinnen bestehende-capella-Vereinigung hat auf ihrer europäischen Concertreise bisher große Anerkennung gefunden. Besonders gerühmt werden außer dem eigenartigen Reiz der Negerlieder insbesondere die Solo-Leistungen der Sopranisten Mrs. Maggie L. Porter. Wie man uns mitgetheilt, wird die Capelle demnächst auch in der Peterskirche in Rom singen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>E Unfall. Am Stavenhof stieß vorgestern Abend ein Pferdebahnwagen mit einer herrschaftlichen Equipage zusammen. Der Kutscher der letztern wurde von seinem Sitz geschleudert und ein Stück weit von den Pferden mitgeschleift. Er kam indeß anscheinend mit geringen VerKötner Stadt-Theater. Heute: 88. Ab.-Ist. Wulfin. Große Oper in 4 Aufzügen von Reinhold L. Herman. Anf. 6 1/2 , Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Montag, 7. Dec.: Aufgeh. Ab. 11. Tristan und Isolde Handlung in 3 Aufzügen von Richard Wagner. Tristan: Kammeränger Paul Kalisch als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
