<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>10</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>352549</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalen. Den praktischen Aerzten Dr. med. Gustav Kayser und Dr. med. Karl Keller in Köln ist der Charakter als Sanitätsrath verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>An der Herz-Jesu-Kirche sind die Bauarbeiten für das laufende Jahr mit der Fertigstellung der beiden Seitenthuürmchen des Chores, welche sich fast 16 Meter über die Galerie erheben, beendet und ist mit dem Abrüsten begonnen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schlägerei. In der vorvergangenen Nacht entstand in einem Restaurant an der Hohestrße eine Schlägerei, wobei einer der Betheiligten so erhebliche Kopfverletzungen erlitt, daß er in das Bürgerhospital ausgenommen werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verlassene Kinder. Um 10 Uhr Abends meldeten sich am Samstag zwei Kinder von 14 und 7 Jahren auf der Polizeiwache mit der Angabe, daß sie von ihren Eltern, die zuletzt in der Paulstrße wohnten, in hülflosem Zustande verlassen worden seien. Die Kinder wurden dem Waisenhause übewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Tödtlicher Unfall. In einem hiesigen Versorgungshause stürzte gestern früh ein 54 Jahre alter Mann aus der ersten Etage in den Hof und erlitt bei dem Sturz so schwere Verletzungen, daß nach einigen Stunden der Tod eintrat. Der Mann scheint seinen Tod in einem Anfalle geistiger Umnachtung gesucht zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Feuer. Gestern Morgen gegen 7 Uhr brach in der mechanischen Kistenfabrik von C. J. Becker in Nippes Feuer aus, welches bald einen größern Umfang annahm. Dem energischen Eingreifen der Feuerwehr gelang es, das nebenan liegende Dampf-Säge- und-Hebelwerk vor dem Feuer zu retten. Eine Menge in der Fabrik lagernden Holz fiel dem Brande zum Opfer. Der Dachstuhl der Fabrik wurdesfast gänzlich zerstört.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das Concert, welches der Kölner Liederkranz vor einigen Wochen zum Besten der Pfarrkirche St. Johann Baptist hierselbst veranstaltete, hat den schönen Reinertrag von 716 M. ergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Krankenkasse des Evangelischen Arbeiter-Vereins in Köln(E..) ist auf Grund dess 75a des Krankenversicherungsgesetzes in der Fassung vom 10. April 1892 bescheinigt worden, daß sie, vorbehaltlich der Höhe des Krankengeldes, den Anforderungen dess 75 a. a. O. genügt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Rheinische Genossenschafts-Verband tagte am Samstag im Gürzenich. Der Vorsitzende, Rechnungsrath Merklinghaus, erstattete den Geschäftsbericht. Was seit Jahren sein lebhafter Wunsch und Bestreben gewesen, daß die Handwerker zu Genossenschaften sich zusammenschließen möchten, sei in diesem Jahre in reichem Maße in Erfüllung gegangen. Dank bezüglicher Anregung der Herren Regierungsräsidenten habe er in 40 Städten der Rheinprovinz Vorträge halten können und überall gute Aufnahme gefunden; noch weitere Einladungen seien zu erwarten. Auch in der Versammlung des Rheinischen Städtebundes am 1. August sei ihm Gelegenheit gegeben worden, den großen Nutzen der Creditgenossenschaften für den Mittelstand darzulegen. In Crefeld, wo die Obermeister Hartes, Woermann und Frenken in ausgezeichneter Weise für die Förderung des Genossenschaftswesens eingetreten sind, sei der praktische Beschlußß gefaßt worden, für die zahlreichsten Handwerke besondere Genossenschaften zu bilden, die übrigen in einer Gruppe zu vereinigen und einen gemeinschaftlichen Cassirer anzustellen. Vielleicht folgen die andern großen Städte diesem Beispiel. In den kleinern Städten wurden gemeinsame Creditgenossenschaften für alle Bürger beschlossen. Bereits 11 neue Creditgenossenschaften und 2 besondere Handwerker-Vereinigungen sind dem Verbande beigetreten, etwa 30 in der Vorbereitung begriffen und noch etwa weitere 30 zu erhoffen. Gegenwärtig zählt der Verband 40 Creditgenossenschaften, 11 besondere Handwerkergenossenschaften, 2 Winzervereine, 4 Wohnungsgenossenschaften, eine Naturheilanstalt und 73 Consum-Vereine. Die nach dem Gesetz über die Centralgenossenschaftskasse zur Erlangung ihres billigen Credits erforderliche Verbandskasse ist auf Beschlußß der Verbandsversammlung vom 5. October vorigen Jahres am 22. December errichtet worden und am 1. Juni d. J. unter der Benennung Rheinische Genossenschaftsbank hier in Köln in dem Hause Maria Ablaßplatz 12 in Thätigkeit getreten. Der Vorstand ist durch den frühern Rendanten Vierötter von der Landesbank in Düsseldorf und den Kaufmann Neumärker vertreten. Daß eine einfache Ausgleichstelle nicht genügt hätte, zeigte sich schon nach den ersten Monaten. Bis heute beläuft sich der Umschlag über eine Million. Die von den Genossenschaften zu übernehmenden Wechsel mehren sich von Tag zu Tag. Zur Zeit beträgt die Zahl der Mitglieder 24. Die noch in Abwartung verbliebenen Creditgenossenschaften werden nun auch wohl beitreten, da es sich um eine Verbandsangelegenheit handelt. Wenn sie des Credits nicht benöthigen, so können sie die Bank zur Unterbringung brach liegender Gelder oder zum Ankauf von Effecten vortheilhaft benutzen. Die Versammlung nahm diesen günstigen Bericht mit Befriedigung auf. Dann folgte die Rechnungstage über die Kosten des Verbandes für 1895. Dieselbe weist eine Einnahme von 1495., eine Ausgabe von 1157 M. und einen Bestand von 272 M. auf. Dem Vorstande wurde Entlastung ertheilt. Bei dem Voranschlage für 1897 wurde es dem Vorstande überlassen, dem Bedürfnissß gemäß einen besondern Revisor anzustellen. Ueber die in 1896 vorgenommenen Revisionen erstattete Dr. Jumpertz eingehenden Bericht. Der Verbandsvorstand wurde auf Antrag des Bankdirector Schiller für weitere drei Jahre einstimmig wiedergebählt und besteht aus den Herren Rechnungsrath Merklinghaus in Düsseldorf als Vorsitzender, Dr. Jumpertz in Crefeld als Stellvertreter und Bankdirector Mengering in Deutz als Vätoter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
