<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>10</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>352537</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Falsches Gerücht. Gestern Mittag ging in der Stadt das Gerücht um, daß ein gestern Morgen von hier abgelassener Recrutenzug vor Saarbrücken oder Straßburg mit einem Schnellzuge zusammengestßen sei. Gemäß unsern sowohl hier wie auch in Straßburg eingezogenen Erkundigungen ist glücklicher Weise das Gerücht gänzlich unbegraündet. Gemäß der Kobl. Volksztg. handelt es sich um einen Zusammenstoßß eines Recruten-Transportzuges mit einem Packwagen bei Merzig. Verletzungen sind jedoch nicht vorgekommen; nur sollen die beiden Locomotiven des Sonderzuge beschädigt sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die zahlreichen Schlesier, welche in Köln ihren Wohnsitz haben, mögen auf die dieseöchentliche Serie im Panorama International, Kreuzgasse 13, aufmerksam gemacht sein. Sie werden sich dort in ihr heimathliches Riesengebirge zurückgefuührt sehen. Ueberwiegend sind es Bergpartieen ernsten, etwas schwerüthigen Charakters, die dieser Cyklus darbietet. Der Besucher wird aber auch gefesselt von zahlreichen Wasserällen, theilweise in der Umgebung wildromantischer Schluchten, von denen der Felsendome bei Weckelsdorf besondere Erwähnung verdient. Der Wechsel zwischen Sommer- und WinterLandschaften ist gerade an dieser Serie sehr interessant. Auch der höchste Berg auf deutschem Boden, die Schneekoppe, ist durch Sommer- und Winter-Ansichten vertreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. In der Nacht von Mittwoch auf Donnerstag entstand auf dem Speicher eines Hauses an der Spulmannsgasse Feuer, welches den ganzen Dachstuhl zerstörte. Die Feuerwehr war etwa zwei Stunden an der Brandstelle thätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Direction der Köluischen Baumwollspinnerei hat vorgestern von den zur Arbeit sich meldenden Musständigen 10 männliche und 12 weibliche Personen wieder eingestellt. Etwa 50 Musständige finden wegen anderweitiger Besetzung ihrer Stellen keine Wiederaufnahme in die Fabrik.-- Wie uns mitgetheilt wird, enthält der Wortlaut der in der letzten Versammlung der Musständigen beschlossenen Resolution (vergl. Nr. 282 des Köln. Local-Anzeiger) nicht den Ausdruck"provocirten", sondern"mit inscenirte". Auch ohne das ausdruückliche Zugehtändnissß der Resolution, daß der Ausstand von einigen Arbeitern provocirt worden sei, steht auf Grund einer Reihe von Thatsachen fest, daß der gänzlich gescheiterte Ausstand, welcher den Betheiligten so schweren Schaden gebracht hat, ohne zwingenden Grund in's</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>X Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 2. Gastspiel des Kammerängers Paul Kalisch. Mannhäuser. Oper in 3 Acten von Richard Wagner. Mannhäuser: Kammeränger Paul Kalisch als Gast. Anf. 7, Ende nach 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Samstag, 17. Oct.: 45. Ab.-Ist. Morituri. Von Hermann Sudermann. 1. Teja. Drama in 1 Act. 2. Fritzchen. Drama in 2 Act. 3. Das Ewig-Männ liche. Spiel in 1 Act Gott dem Allmächtigen hat es gefallen, unsere liebe Mutter und Tante, Frau versehen mit den Heilsmitteln der kath. Kirche, im Alter von 77 Jahren in ein besseres Jenseits abzuberufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
