<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>10</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>352528</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Weihbischof Schmitz weilt seit Montag in Düsseldorf zur Vornahme der canonischen Visitation im dortigen Decanate. Seine Rückkehr erfolgt am 29. October.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Castan's Panopticum ist vor Schluß der Saison noch um eine neue Illusion bereichert worden, welche gestern Nachmittag zum ersten Male vorgefuührt wurde. Auf der Bühne erhebt sich eine vollständig freistehende Säule, wie dem Zuschauer erläutert wird, aus dem berühmten indischen Götzentempel von Delhi. Auf dem Capitäl ruht ein Frauenkopf, das indische Orakel, welches thatsächlich eine ganz überraschende Sicherheit in seinen Kunntstücken entwickelt. Auf einer Tafel wurde ein gemischtes Spiel Karten nach den Angaben des Orakels, dessen Augen verbunden worden, genau nach Farbe und Werth geordnet. Die zweite Leistung bestand darin daß das Orakel bezüglich einer Anzahl Gegenstände, wie Uhr, Schlüssel und Ring, genau die Personen angab, welche die betreffenden Gegenstände an sich genommen hatten. Zum Schlusse bezeichnete die Gedankenleserin mit üüberraschender Sicherheit eine Menge Gegenstände, auf welche der Erklärer des Ganzen bei einem Rundgang durch die Zuschauer hinwies, z. B. Blumen, Fahrkarten, Augengläser, Münzen mit Angabe des Werthes und der Jahreszahl. Es ist also eine Art anti-spiritistische Vorstellung, welche hier gegeben wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einsturz. Gestern Nachmittag zwischen 5 und 6 Uhr stürzte an einem Neubau an der Roonstraße ein Gerüst zusammen. Zwei Arbeiter, welche dabei nicht unerhebliche Verletzungen erlitten haben, wurden von der Feuerwehr nach dem städtischen Krankenhause gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>P Unterschlagungen. Ein junger Mann entnahm in einer hiesigen Fahrrad-Handlung ein neues Fahrrad im Werthe von 320 M. gegen eine Caution und monatliche Ratenzahlungen. Mit dem Rad, welches erst nach Zahlung des ganzen Kaufpreises sein Eigenthum wurde, verließ er später die hiesige Stadt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein hiesiger Bricketthändler sandte einen Knecht mit seinem Fuhrwerk nach Brühl, um eine Fuhre Bricketts zu holen. Der Knecht führte diesen Auftrag aus, verkaufte aber in Brühl die ganze Ladung, unterschlug den Erlös und verschwand damit, Pferd und Wagen im Stich lassend. Das Fuhrwerk fand sich in Brühl noch vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>a. statt. Die Sammlung enthält hauptsächlich katholische Seseaun u. Maphaige ui. schrie ee ceshaet her hische side Kenilcheit ein chelskhlste de schale Nutzungswerth 1800 M: Eigenthuümer: Ehefrau Kaufmann Heinrich Ropohl, Anna Mara, geb. Vrauveiler, zu Köln Dereinst-Nachrichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>de aus chechacke un Augen ege e. hee tac ih ach die den zisenger, I. Zeiuteh, Geet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Jusigebäude, weicher Flügel, 1. Ston, gn-Taug, Leifr, bisz stlichih von u. Viter, weiche das Feiauszü-, aus den Steuerrollen, beglaubigte Abschriften de., Exinootzze publieum in heiterste Stimmung versetzte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>at Die-Wurst hateinen sehrgroßen Wassergehalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Zwei Zagelöhner aus Löwenich wurden wegen Mißhandlung zu zehn Tagen Gefäugniß v. 20 M. Geldhuße verurtheilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein Viehsändler von hier, der Donnerstag den 8. October er., Abends 8 Uhr: der Capelle des Westlhl. Puss-Arillerie-Legts. Nr. 7, unter Leitung ihres Dirigenten Herrn W. Treues.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Eintritt 25 Pfg.* Dutzendkarten M. 2,.50.## der städtischen höhern Mädchenschule zu Köln und ihres Directors Professor Dr. Erkelenz Das unterzeichnete Comite hat beschlossen, zur Erinnerung an diesen Tag eine zur Unterstützung bedürftiger und würdiger Schülerinnen der Anstalt in's Leben zu rusen und außer einer Festfeier auf dem Gürzenich dem Herrn Director selbst ein Gedenkblatt zu übergeben, und bittet alle Gönner und Freunde der Schule um Beiträge, zu deren Empfangnahme der Cassirer, Herr Lonis Siepermann, Georgsplatz 9 hier, sowie die Sanitatstrath Dr. Voden, Fabisesiter Jacens Bucherer, Nes anwalt Zusikzrath Blich I. Rechtsanwalt., Iläheite, von Peasekasce, Pearce eichene Balduin Triuivorn, Oder-Postdirector Wagner, Fabricant Dr. Jul: Weilet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
