<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>1</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>352653</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine sinnige Vorfeier veranstaltete vorgestern Nachmittag 5 Uhr das " Kgl. Kath. Gymnasium an Markzellen in seiner prächtigen, durch angemessenen Fahnen- und Pflanzenschmuck noch gehobenen Aula, die trotz ihrer Geräumigkeit die Menge der Theilnehmer kaum zu fassen vermochte. Wie gewohnt, bestand die Feier in ihrem ersten Theile aus verständnissßvoll vorgetragenen patriotischen Gedichten, mit denen Ge### a n g e abwechselten. Der von Hru. Gesanglehrer Kipper wohlgeschulte  Chor fand reichen Beifall mit dem Domine salvum fac regem von Loewe und Dem Kaiser gilt mein erstes Lied von Schärtlich; am wirkungsvollsten gestaltete sich durch Neuheit, zeitgemäßen Inhalt(Verbrüderung Deutschlands und Oesterreichs) und erachten Vortrag das Tenor-Solo eines Ober-Primaners Vom Kölner Dom zum Stephansthurm. Die mit wachsender Spannung aufgenommene Festrede des Hrn. Gymnasial-Oberlehrers G. Sch mitz behandelte Schiller als Propheten des nationalen Bewußseins in einer Zeit verschwommener Aufklaärung und liefen politischen Niedergangs. Wenngleich seine künstlerischen Anschauungen noch dem Weltbürgerthum zugethan, so führte Redner aus, besitzt Schiller doch ein mit seiner zunehmenden Entwickelung sich steigendes, warmherziges, patriotisches Empfinden, das besonders im Wallenstein, in der Jungfrau von Orleans und in Wilhelm Tell beredten Ausdruck findet und für die große Zeit der Befreiungskriege gochildlich wirkt. Eine Stelle aus einem Briese von Schiller's Lotte über das warme Interesse des Dichters an Deutschlands politischer Erhebung bot dann einen ausbrechenden Uebergang auf unsere Zeit, wo sich die Hoffnungen der Nation verwirklicht haben, und auf den gegenwärtigen Träger deutscher Macht und Größe, Kaiser Wilhelm II., dem das Hoch des Redners galt.-- Die Realschule und Handelsklasse der Stadt Köln beging die Vorfeier des Geburtstages des Kaisers und Königs Wilhelm II. am Dinstag den 20. Januar, Nachmittags 3 Uhr, in ihrer festlich geschückten Aula. Der Einladung seitens des Directors hatten zahlreiche Eltern der Schüler sowie Freunde und Gönner der Anstalt Folge gegeben. Der Schüler-Chor brachte die Lieder Die ganze Welt ist voll des Herrn Macht von B. Klein; Im schönsten Wiesengrunde ist meiner Heimath Haus(Volkslied); Als die Trommel klang von Abt, sowie das Hohenzollernlied von H. Zöllner in musternültiger Weise zum Vortrag. Zu den Declamationen der Schüler waren Gedichte von Ernst Moritz Arndt gewählt worden. Die Festrede des Herrn Oberlehrer- Löwe entwickelte das Lebensbild des Dichter- und hob die Verdienste desselben um Einheit und Einigkeit des deutschen Vaterlandes hervor. Nach dem allgemeinen Gesang: Heil Dir im Siegerkranz schloß die patriotische Feier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>-- Die von der hiesigen Ober-Realschule unter Leitung ihres Directors, Hru. Dickmann, veranstaltete dieseährige Vorfeier des Geburtsfestes des Kaisers und Königs, welche für die Hauptanstalt am Dinstag-Vormittag 10 Uhr, für die Vorschule Nachmittags 4 Uhr stattfand, hatte einen überaus glänzenden Verlauf zu verzeichnen. Die festlich geschückte Aula der Anstalt machte einen vortrefflichen Eindruck. Angenehm empfunden wurde es, daß in Folge der durch die Bemühungen der jetzigen Leitung angebrachten Sitztänke die Theilnehmer dies Mal recht behaglich sich niederlassen konnten, während in frühern Jahren viele mit Stehlätzen fürlieb nehmen mußten. Auch der erst jüngst fertiggestellte Abschlußß der Sängerühne wirkt außserordentlich vortheilhaft. Die Dnnptaunstalt eröffnete ihre erhebende Feier mit ihrem wackern, über 150 Schüler zählenden Schulchon durch den Vortrag de- von K. Stein componirten Psalmes: Wer unter dem Schirm des Höchsten sitzet. Haltung, Vortrag und Aussprache der Sänger waren tadellos, von seiner Schulung und bezeugten eine große Sangesfreudigkeit der Schüler. Dann folgte, umrahmt von zwei durch Primaner vorgetragenen größern Dichtungen von Bercht und Uhland, in denen Preußens Helden von 1813 und 1810, sowie deren Zeit geschildert wurden, die Aufführung des von Dr. Leo Bahnsen versaßten patriotischen Festspiels: Des Vaterlandes Noth und Erhebung, welche Schüler der Tertien und Quarten übernommen hatten, die so sehr mit Leib und Seele beim Spiel waren, daß man ihres jugendlichen Alters ganz vergaß. Verschiedene, vom Gesanglehrer der Anstalt, Hrn. B. Müller, passend gewählte und bearbeitete vom Schulchon zu Gehör gebrachte Chorlieder steigerten die Wirkungen der verschiedenen Scenen des Stückes. Hr. Prof. Dr. Huisgen knüpfte als Festredner in zündenden Worten an den Inhalt des Festspiels an und entwickelte mit patriotischer Begeisterung, die in einem Hoch auf den Kaiser austönte, die Geschichte jener schweren, aber schönen Jahre von 1806 bis 1810. Auch die Vorschule stattete ihre Feier mit den besten Gaben in Declamation und Gesang aus. Als sehr wirkungsvoll wurde von allen Seiten anerkannt, daß auch bei dieser Gelegenheit der große Schulchon der Hauptanstalt die Festfeier durch den Vortrag mehrerer Chorlieder verschönte. Hr. Vorschullehrer Liessem entwarf in seiner Fest rede ein treffliches, auch dem Verständnissß der Kleinen naheliegendes farbenreiches Bild Wilhelm's., auf dessen Enkel die Versammlung em begeistertes Hoch ausbrachte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Um 2 1/2 Uhr gestern Mittag begann, wie einem Theile der Leser in der gestrigen Abend-Ausgabe mitgetheilt, auf dem großen Gürzenich-Saale das Festmahl, an welchem 565 Per sonen Theil nahmen. Vor der Tribüne erhob sich in einer reichen Pflanzen-Decoration die Kolossal-Büste des Kaisers, und die prächtigen Stadtbanner gaben dem sonst etwas nüchternen Saale einen gemüth lichen Anstrich. An der Ehrentafel saßen außer dem Gonverneur General der Infanterie v. Leipziger und Oberbürgermeister Becker u. a. die HH. General-Lientenant Ulssers, die Weibischöfe Fischer und Schmitz, General Frhr. v. Brackel, Dompropst Prälat Dr. Berlage, die Dom capitulare Msgr. Dr. Creutzwald und Hespers, der Präsident und die Senatspräsidenten des Landgerichts, Eisenbahn-Präsident Hoefer, Prov. Steuerdirector Geh. Ober-Finanzrath Dr. Fahre, General v. Pfister, Stadt Commandant Frhr. v. Rolshausen, Oberst v. Hagenow, Oberpostdirector Wagener. Nach dem zweiten Gang brachte Hr. Gonverneur v. Leipziger sol genden Trinkspruch aus:"Der Geburtstag Sr. Majestät des Kaisers und Königs hat wieder eine zahlreiche hochansehnliche Versammlung hier vereint und zeigt, daß, wie zu allen Zeiten, in Köln viele patriotisch Männer sind, welche den Geburtstag unseres erhabenen Kaisers und Königs festlich begehen wollen. Zurückblickend auf das verflossene Lebensjahr, so war es gewidmet ernster Arbeit, strengster Pflichterfuüllung und der Sorge, den Frieden zu wahren, die Wohlfahrt des Landes, wie jedes einzelnen Bürgers nach Kräften zu fördern. Hierür sind wir un serm Monarchen Dank schuldig. Dieser soll in dem Wunsche gipfeln, Gott der Allmächtige wolle Se. Majestät auch fernerhin segnen und ihm Kraft und Weisheit verleihen, seinen hohen Beruf für Deutschland und Preußen zu erfüllen. Das rann er aber nur unter der Mitwirkung aller Wohlgesinnten. Möge deshalb jeder an seinem Platze in diesem Sinne wirten. Die Erfüllung des Gelöbisses, festzustehen in Treue gegen unser angestammtes Herrscherhaus wollen wir zum Ausdruck bringen in dem Rufe: Se. Majestät unser allergnaädigster Kaiser und König er lebe hoch! hoch! hoch!" Begeistert stimmte die Versammlung in den Ruf ein und sang die Nationalhymne. Herr Oberbürgermeister Becker schlug darauf unter allgemeiner Zustimmung der Versammlung folgende Huldigungs-Depesche vor, die sofort abgesandt wurde:"An des Kaisers Majestät! In den brausenden Jubelruf aus allen Gauen Deutschlands zu Euerer Majestät heutigem Geburtstage stimmt aus des Gürzenich sestgeschmückter Halle begeistert ein Köln's Bürgerschaft. v. Leipziger, Gouverneur. Becker, Oberbürgermeister."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Ausstellung für christliche Kunst im erzbischöflichen Diöcesar-Museum ist eine Reihe von Cartons zu Gemälden, welche von Seiten der Benedictiner-Malerschule zu Meuron in den letzten 20 Jahren zur Ausführung gelangten, ausgestellt. Di zum Theil in Lebensgroöße gehaltenen Bildwerke dürften das Interesse aller Kunstfreunde in Anspruch nehmen. In einer Zeit, in der auf der einen Seite der nackte Realismus, dazu oft in abschreckend häßlicher Form, von den officiellen Kunntstätten ausgehend, sich sogar in das Gebiet der Kirchenmalerei hineinzudruängen sucht, muß es angenehm berühren, die entgegengesetzten Bestrebungen frommer Mönche von solchem Erfolge gekrönt zu sehen. Ernste ruhige Linienührung von monumentaler Auffassung und wahrem frommem Sinn zeigen die dort ausgestellten Cartons, denen leider der Farbenschmelz der Ausführung fehlt, aber nichts desto weniger befriedigen sie das in sie sich vertiefende christliche Gemüth in hervorragender Weise; dabei läßt sich ein ge wisser, großartig aufgefußter Stil, der in mancher Beziehung klassische Schönheit mit mittelalterlicher Gemüthstiefe vereinigt, diesen Dar stellungen nicht absprechen. Zur Ausstellung gelangten Darstellungen aus dem Leben Christi aus der ersten Zeit der Thätigkeit der Schule ausgeführt in Temperafarben in der Klosterkirche zu Emaus(Prag die Darstellung der Emmaus-Jünger und der Krönung Mariä. Jüngern Datums und von einer gereiftern Durchührung sind drei Kreuzt Stationen, die in der neuen katholischen Marienkirche zu Stuttgart Keim'schen Mineralfarben zur Ausführung gelangten. Hier ist ein ent schiedener Fortschritt festzustellen. Insbesondere ist es interessant, die vielfach verbreiteten Reproductionen dieser Bilder mit den Originalen zu vergleichen. Der harte, man möchte sagen steise Zug, der den Repra auctionen eigen ist, verschwindet hier gant: wahrscheinlich trägt die weiche Schattirung dazu nicht unwesentlich bei. Zwei kleinere Aquarell- Skizzen, wovon eine von Benziger reproducirt wurde, geben einen Begriff von der glänzenden Farbenbehandlung der Schule. Aller Voraussicht nach werden auch noch im Laufe dieser Woche in einem besondern Saale die mit großen Kosten musternültig restaurirten beruhmten Lobelius aus der hiesigen St. Gereonskirche zur Ausstellung gelangen. Dieselben waren im Laufe der Zeit derart verstaubt, beschädigt und beschmutzt, daß ein wahrer Genuß bei deren Betrachtung kaum mehr möglich war; heute leuchten diese in ihrer Art und Größe einzig dastehenden Prachtstücke in ihrem alten Farbenschmelz; wieder dem Beschauer entgegen und dürften für Kenner und Laien von höchsten Interesse sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine eigenartige Verwendung hat die Volksgartenrestauration für die auf den Terrassen lagernden Schneemassen gefunden. Zur Feier des Kaisersgeburtstages wurde dort gestern ein fünf Meter hoher Obelisk ganz aus Schnee errichtet. Auf der Stirnseite desselben ist das Brustbild Kaiser Wilhelm's II. in Hoch-Relief, ebenfalls in Schnee, recht hübsch ausgearbeitet. Am Schlusse der Kaiſerfeier, welche Abends im Volksgartensaale stattfand, wurde die Säule bengalisch beleuchtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. In der Drususgasse kam gestern Nachmittag auf dem Trottoir ein junger Mann zu Fall und erlitt einen Beinbruch. Man brachte den Verletzten nach dem Bürger-Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 28.Jan.97. Das Treibeis des Rheines, welches gestern ungefähr ein Drittel der Strombreite an der Deutzer Seite bedeckte, hinderte die Schifffahrt hier noch nicht. Außer den Traject-Booten vermitteln zwei Schraubendampfer den Verkehr zwischen Köln und Deutz. Der Wasserstand fällt noch immer langsam und betrug gestern Abend 1,18 Meter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
