<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>12</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>352602</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>o Versteigerung von Kunstgegenständen und Antiquitäten. Die Firma I. M. Heberle(H. Lempertz' Söhne) in Köln läßt vom 14</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>17. d. Mts. aus den Nachlässen des Rentners J. B. Plasma zu Köln, des Assessors a. D. Egon Risse zu Paderborn, des Louis Jacob zu Köln, des F. W. Schmidt zu Köln usw. eine Zusammenstellung von Töfereien, Fayencen und Porzellanen, eine abgeschlossene Sammlung von Gläsern, ferner Arbeiten in Email und Elfenbein, Arbeiten in Silber, Bronze, Kupfer, Eisen und Zinn, Arbeiten in Stein, Schildpatt, Wachs usw., Miniaturen, Textil-Arbeiten, Möbel und Einrichtungsgegenstände versteigern. Der bezügliche Katalog zählt 1085 Nummern. An diesen Verkauf reiht sich am 18. und 19. d. die Versteigerung der Gemälde älterer und neuerer Meister, Kupfer stiche, Aquarelle, eingerahmte Prachtbdätter, Prachtwerke usw. aus denselben Nachlässen. Die Sammlung weist 488 Nummern auf. Die Gegenstände beider Versteigerungen werden am 12. und 13. d. M. im Auctionslocal zur Besichtigung ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 13. Zum Benefiz für den Oberregisseur Ernst Lewiner. Goethe-Cyklus. 10.(letzter) Abend. Faust(2. Theil). Tragödie in 5 Acten von W. v. Goethe. Für die Bühne eingerichtet von E. Lewiner. Musik von A. Leffel. Anf. 6 /, Ende 10 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sonntag, 13. Dec.: 91. Ab.-Ist Mannhäuser. Romantische Oper in 3 Acten von Richard Wagner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Conservirung von Eiern im Schlachthofe. Die Inhaber der Köluischen Krystalles-Fabrik, Gebr. Lämmert, erscheuchen uns um Aufnahme des Folgenden: Zur Wahrung unserer geschäftlichen Interessen sind wir genöthigt, auf diesem Wege eine Aeußerung des Hru. Stadtverordneten Brems in der vorgestrigen Stadtverordneten-Versammlung gelegentlich der Berathung des Vertrages für Vermiethung eines Kühlkellers im hiesigen Schlacht- und Viehhof zu ergänzen bzw. richtig zu stellen. Seit zwei Jahren haben wir Versuche angestellt, welche den Zweck haben, festzustellen, wie lange frische Eier in niederer Temperatur, ohne an Qualität zu verlieren, aufbewahrt werden können. Sehr günstige Ergebnisse verandaßten uns, den Herren Gebr. Paas unsere Versuche zu unterbreiten, und nachdem durch einen weitern größern Versuch der Erfolg unzweifelhaft festgestellt war, traten genannte Herren mit uns in Unterhandlung behufs Abschlusses eines Vertrages für größere Räumlichkeiten mit längerer Miethszeit. Die Unterhandlungen zogen sich hin und gelangten auch nicht zum Abschlußß. Den Grund erfuhren wir nachher. Die Direction des Schlacht- und Viehhofes hatte den Herren Gebr. Paas eine billigere Offerte gemacht. Somit hat der Stadtverordnete Hr. Brems sehr Recht, wenn er sagt, die Herren Gebr. Paas hätten bei uns ihren Zweck nicht erreicht. Dies kann aber nur in Bezug auf den Preis verstanden werden; denn daß der praktische Erfolg, die Erhaltung der Eier in vollständiger naturfrische Beschaffenheit etwa sechs Monate lang, durchaus erreicht wird, sind wir im Stande, tagtäglich zu beweisen. Nur diese bei uns gewonnene Erfahrung konnte auch die Herren Gebr. Paas veranlassen, die städtischen Anlagen zur Concurrenz gegen uns anzuregen und unsere Resultate für sich nutzbar zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schwindel. Ein unbekannter Mensch beschwindelte verschiedene hiesige Geschäftsinhabers dadurch, daß er in den betreffenden Geschäften kleine Einkäufe machte, diese mit einem Zwanzigmarkstück bezahlte und dann das in allen Fällen zuerst auf den Ladentisch gelegte Zehnmarkstück mit einer ähnlichen Spielmarke vertauschte, während die ihn bedienende Person den noch fehlenden Rest des Geldes aus der Ladentheke entnahm. In zwei Geschäften glückte ihm der Schwindel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Diebstahl. Einem Güter-Fuhrmann wurde während der Fahrt mit seinem Wagen durch die Stadt ein Ballen Tuch im Werthe von 247 M. entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 11.Dec.96.marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. .20-.40 das Kil. Eier 3,00-3,75 das Viertel. Hasen 3,00-3,40, Schnepfen 4,00 das Stück. Hinkel 2,00-3,00, Tauben 0,80-1,00 das Paar. Trutliahn 6,00-.00, Kaninchen 1,00-1,20, Hühner.50-2,00, Enten 3,00-.50, Gänse 5,00-6,00 das Stück. Ochsenfleisch von der Keule 1,38-1,52, vom Bauch .10-.23, Kalbfleisch.27-.45, Hammelfleisch 1,05-.43, Speck, geräuch. 1,35 1,40, gesalzen 1,32-1,40, Schmalz 1,30-.40, Nierenfett.62-0,78. Zwiebel.08-0,10 das Kil. Essäpfel 20,00 24,00, Kochäpfel 14,00-18.00 Kartoffeln, weisse 4,40-.20, rothe.80.5,60, Nieren 8,00-.00 die 100 Kil. Weisskohl 10.00-15,00 die 100 Stück. Hecht 1,80. Aal.00, Karpfen 1,80-2,00, Salm 6,00, Schleien.,80, Schelllisen 0,50-0,80, Kabliau.50.70 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
