<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>12</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>352619</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bauthätigkeit. Nach den Aufzeichnungen der städtischen Baupolizei wurden in der Zeit vom 16. September bis 15. December 466 Baugesuche genehmigt, und zwar zum Neu- oder Umban von Wohngebaäuden 181, von öffentlichen Gebäuden 23, von Fabriken 5, von sonstigen Baulichkeiten 257. Von den Gesuchen zu Wohngebaäuden betrafen 63 Umbauten und 118 Neu- und Erweiterungs-Bauten. Von letztern entfielen auf Bayenthal 3, Lindenthal 8, Ehrenfeld 24, Nippes 19, Deutz 4, Neustadt 27, Altstadt 33. Die Zahl der Bau-Abnahmen betrug in der gleichen Zeit 352, die von neu errichteten bzw. erweiterten Wohngebaäuden 171, und zwar in Bayenthal 8, Lindenthal 10, Ehrenfeld 27, Nippes 39, Deutz 3. Neustadt 56, Altstadt 28.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>P Liebstähle. Einem hiesigen Güterfactor wurde Abends während der Fahrt durch die Stadt ein Ballen Baumwollenwaaren von seinem Fuhrwerk entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In einem Hause am Königsplatz öffnete ein Dieb ein Manſardenzimmer, erbrach eine in demselben stehende Kiste und entwendete verschiedenes Silberzeug. An drei andern Mansardenzimmern versuchte der Dieb die Thüren zu öffnen, was ihm aber nicht gelang</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In einem andern Hause am Königsplatz waren an demselben Tage zwei Manſardenzimmer geöffnet worden. Der Dieb, welcher es offenbar nur auf Geld und Werthsachen abgesehen hatte, öffnete und durchsuchte sämmtliche Behälter, stahl indeß nichts, da er Werthsachen nicht fand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In einem Hause am Salier-Ring wurde ebenfalls ein Mansarden-Diebstahl ausgeführt. Es fiel dem Dieb hier eine silberne Remontoir-Uhr mit Kette, eine silberne Brosche, ein silberner Ring und ein Portemonnaie mit 8 M. in die Hände</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bei einem an der Apostelnstrße wohnenden Uhrmacher wurden in der Nacht vom 25. zum 26. d. M. für etwa 2200 M. Uhren, Gold- und Silberwaaren entwendet. Da sich an den geöffneten Thüren Spuren gewaltsamen Oeffnens nicht vorfanden, ist anzunehmen, daß sich der Dieb unter Benutzung von Nachschlüsseln Eingang verschafft hat. Unter den gestohlenen Sachen befinden sich silberne Herren-Remontoir-Uhren, goldene Herren- und Damen-Remontoir-Uhren, Medaillons, goldene, silberne, Simile-, Türeisen-, Korallen- und Granat-Broschen, goldene und silberne Ringe, Kreuze und Ohrringe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In derselben Nacht wurde bei einem Althändler an der Mauthgasse vom Hofe aus eingebrochen und aus dem Schaufenster eine große Anzahl goldene und silberne Uhren und Schmucksachen im Werthe von mehrern Tausend Mark gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Viehsperre, welche wegen Ausbruchs der Maul- und Klauen-Seuche unter'm 4. d. M. über die Ortschaft Merheim verhängt wurde, ist wegen Erlöschens der Seuche aufgehoben worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: 105. Ab.-Ist. Der Fall Clemenceau. Schauspiel in 5 Acten von Al. Dumas und A. 'Artois. Anf. 7, Ende gegen 10 Uhr.-- Mittwoch, 30. Dec.: 100. Ab.-Ist. Der Froschmönig. Märchenspiel in 2 Aufzügen. Text und Musik von Adelheid Wette. Das Nachtlager in Granada. Romantische Oper in 2 Acten von Konradin Kreutzer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Katholische Arbeiter-Verein Kölnnord beging am Sonntag sein zwölftes Stiftungsfest. Am Morgen nahm eine große Anzahl von Mitgliedern an der gemeinschaftlichen h. Communion in St. Andreas theil; auch viele Familien-Angehörige betheiligten sich hieran. Nachmittags war eine ebenfalls gut besuchte Danksagungsandacht. Abends fand dann eine recht schöne Festfeier im Vereinslocale statt. Der Präses des Vereins, Hr. Kaplan Klinkenberg, konnte zu seiner Freude feststellen, daß die Mitgliederzahl in erfreulichem Zunehmen begriffen sei. Dies sei in erster Linie den Wohlfahrts-Einrichtungen: Sterbekasse, Sparkasse usw. zuzuschreiben. Eine Krankengeldzuschußkusse sowie eine Familien-Arztkasse wird in nächster Zeit in's Leben gerufen. Sehr erfreulich sei auch die gegen frühere Jahre ge stiegen Theilnahme an der gemeinschaftlichen h. Communion. Die eigentliche Festrede hatte Hr. Dompropst Dr. Berlage freundlichst übernommen, der gegenüber der Behauptung, der Geistliche gehöre in die Kirche und nicht unter die Arbeiter, nachrücklich das Recht des Geistlichen, unter den Arbeitern thätig zu sein, betonte. Seine Ausführungen knüpfte der Redner an drei Punkte: Ueberzeugungstreue, Pflichttreue und Verbandstreue, die er den Versammelten eindringlich an's Herz legte, namentlich Pflichterfuüklug in Bezug auf Religion, Familienleben und gesellschaftliches Zusammenwirken. Nachdem der Präses dem Redner in herzlichen Worten gedankt und ein freudig aufgenommenes Hoch auf den Arbeiterpapst Leo XIII. ausgebracht hatte, verbreitete sich Hr. Pfarrer Jägers über die hohe Bedeutung der gemeinschaftlichen h. Communion. In trefflicher Weise wußte der Redner das Thema namentlich nach der Seite des tagtäglichen Lebens zu behandeln. Hr. Brüls betonte gegenüber den gehässigen Angriffen von social-demokratischer Seite das unentwegte Festhalten an der Sache der katholischen Arbeiter-Vereine und namentlich an ihren geistlichen Leitern. Die stetig zunehmende Mitgliederzahl sowie der sehr zahlreiche Besuch forderten dringend die Schaffung eines geeignetern, größern Vereinslocale. Der Kirchenchor von St. Ursula erfreute die Zuhörer durch mehrere prächtige Chöre ernsten und heitern Inhalts. Declamationen, gemeinschaftliche Lieder usw. trugen ebenfalls zur Hebung der Stimmung in reichem Maße bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Katholische Arbeiter-Verein Köln-Süd veranstaltete vorgestern Abend für die eine Hälfte seiner Mitglieder seine dieseährige Weihnachtsfeier. Trotzdem zum Besten des neu zu errichtenden Vereinshauses von jeder Person ein Eintrittsgeld von 25 Pfg. erhoben wurde, war der große Saal des Rothen Löwen bis auf das letzte Eckchen gefüllt. Nach einigen einleitenden Worten des Präses, Hrn. Kaplan Haas, wurde eine Weihnachts-Declamation: Engel-Ausfuüge in der Christnacht, von sieben Kindern von Mitgliedern des Arbeiter-Vereins vorgetragen. Am Schlusse wurde ein lebendes Bild: Die Anbetung des Jesuskindes seitens der Engel, gestellt, welches seinen erhebenden Eindruck auf die Zuschauer nicht verfehlte. Hierauf hielt Hr. Kaplan Heß von St. Severin einen kurzen Vortrag über die Art und Weise, wie in Deutschland das Weihnachtsfest nicht bloß in der Kirche, sondern auch in der Familie seit vielen Jahrhunderten gefeiert worden ist, und zeigte, wie in der echten Weihnachtsfeier auch ein kräftiges Bekenntnißß des Glaubens an die großen Wahrheiten des Christenthums enthalten sei. Reicher Beifall wurde dem Redner für seine Ausführungen zu theil. Im zweiten Theile der Festfeier gelangte das biblische Schauspiel: König David zur Aufführung. Die einzelnen Rollen wurden zum größten Theile vorzüglich gespielt, und mit lautloser Stille folgte die große Zuhörerschaar der spannenden Handlung. Für die zweite Hälfte der Mitglieder wird am nächsten Sonntag den 3. Januar dieselbe Feier veranstaltet werden. An einem recht passenden Weihnachtsgeschenk für den Verein hat es auch nicht gefehlt. An den Präses des Vereins, Hru. Kaplan Haas an St. Severin, ist nämlich ein Schreiben gelangt, in welchem ein Unbekannter, der es mit dem südlichen Arbeiter-Verein wohl meint, bittet, eingesandte 100 Mark zu Bauzwecken für die braven Arbeiter des südlichen Vereins zu verwenden. Diesem edeln unbekannten Wohlthäter sei an dieser Stelle der gebührende Dank abgestattet. Möge sein gutes Beispiel Nachahmung finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Bürgergesellschaft hatte auf Sonntag-Abends ihre Mitglieder und deren Familien zu einer Weihnachtsfeier eingeladen. Die Theilnahme war eine so außserordentlich zahlreiche, daß der Festsaal mit seinen Galerieen bis zum letzten Platz besetzt war. Zu beiden Seiten der Bühne waren zwei mächtige Christoäume aufgerichtet, die bei strahlendem Kerzenglanz von herrlicher Wirkung waren. Musikvorträge der 53er Capelle leiteten die Feier ein. Dann erfreute Frl. Caroline Hubert aus Deutz, welche noch in letzter Stunde für eine erkrankte Künstlerin eingetreten war, die Festversammlung in der ersten Abtheilung mit prächtigen Liederspenden, von welchen namentlich das reizende Wiegenliedchen ungemein gefiel. Hr. Wilhelm Stumpf, welcher ebenfalls hübsche Lieder vortrug, mußte Bohm's Was i hab auf stürömisches Verlangen wiederholen. Frl. Hubert sang dann im zweiten Theile noch drei Lieder von Hildach, Reinicke und Steinbach, denen sie auf allgemeines Verlangen noch ein weiteres zugeben mußte.(Leider war das Instrument, welches zur Begleitung diente,"nicht auf der Höhe der Situation". Auch das übliche gemeinschaftliche Lied fehlte nicht. Dasselbe war, wie der Vorsitzende der Bürgergesellschaft, Hr. Stadtverordneter Pilartz, in launigen Worten darlegte, vom Kind der Gesellschaft, Hrn. Schlaglein, der sich immer mehr zum Hofpoeten der Gesellschaft entwickelt, verfaßt und trug in Verbindung mit der bekannten Kinderlein-Melodie nicht wenig zur Hebung der fröhlichen Stimmung bei. Namentlich der letzte Wunsch des Liedes, daß recht bald das tausendste Mitglied eingetragen werde, fand lebhaften Anklang. Den Glanzpunkt des Abends bildeten die von Hrn. Maler Th. Winkel mit edelm Geschmack gestellten, zum Herzen sprechenden lebenden Bilder, zu welchen Frl. Schlaglein mit schönem Ausdruck im Pathetischen, wie im Erzählenden, den verbindenden Text sprach. Die Bilder, welche die Verkündigung bzw. Geburt Jesu, die Anbetung der Hirten und der Weisen darstellten, wurden mit stürömischem Beifall ausgenommen. Hr. Pilartz stattete allen Mitwirkenden in einem donnernden Hoch den Dank der Gesellschaft aus. Die dritte Abtheilung bot reichlich Gelegenheit zum Tanze; bei der Polonaise wurden den Damen zahlreiche kleine Ueberraschungen bereitet. Nach dem Gesammteindruck war das Fest so ganz der Tendenz und löblichen Eigenart der Bürgergesellschaft entsprechend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>In der Marian. Congregation tür junge Kaufleute fand am Abend des zweiten Weihnachtstages die übliche Weihnachtsverloosung statt, zu welcher sich die Mitglieder und die hier in Köln weilenden Verbandsbrüder recht zahlreich eingefunden hatten. Namentlich solchen jungen Leuten, die hier fremd sind, wurde durch diesen Ersatz für das Familienfest eine große Weihnachtsfreude bereitet. Am Mittwoch-Abend wird der Präfect der Congregation einen Vortrag halten über die dieseährige Wallfahrt deutscher Katholiken nach Lourdes. Am Feste der hl. drei Könige beginnen die carnevalistische Sitzungen des Rosenmontags-Divertissementchens(Närrisches Bohnenreich) mit Vertheilung des Bohnenkuchen und der Wahl des neuen Königs bzw. Einführung seiner Minister. Die Sitzungen des Rosenmontags-Divertissementchens erfreuen sich bekanntlich einer großen Beliebtheit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Katholische Gesellen-Verein brachte am zweiten Weih nachtstage, sowie am Sonntag-Nachmittag das dramatische Weih nachtsspiel von Johannes Heeß Das Kindlein von Bethlehem recht fesselnd zur Darstellung. Das Drama behandelt in fünf Aufzügen das heiße Flehen der Alteäter und Hirten zu Jehova, bald den lang ersehnten Erlöser zu senden. Die Geburt desselben wird den Hirten durch einen Engel verkündet. Die h. drei Könige, denen der Stern im Morgenlande die Ankunft des Erlösers anzeigt, treffen auf ihrer Reise bei dem König Herodes ein, welcher beabsichtigt, den neugeborenen König der Juden zu tödten, während er sich den Anschein gibt, als wolle er selbst das Kind anbeten. Später knieen an der Krippe zu Bethlehem die h. drei Könige und die Hirten, welche ihre Gaben dem Erlöser opfern. Schon vor Beginn des Spieles waren der Saal und die Galerie dicht besetzt. Die Aufführungen nahmen einen glatten Verlauf. Wenn man in Erwägung zieht, daß die Darsteller keine Berufsschauspieler, sondern Dilettanten sind, die nach der Tages-Arbeit sich der großen Mühe unterziehen, die oft recht schwierigen Rollen einzustudiren, so muß man sagen, daß sie sich ihrer Aufgabe durchaus gewachsen zeigten. Das Spiel zeugte von einer überraschenden Sicherheit. Das Publicum nahm die Leistungen auch mit großem Beifall auf. Durch die Gesänge bei den einzelnen Scenerien sowie durch prächtige lebende Bilder, welche nach mehrern Arten gestellt wurden und mit großer Geschicklichkeit gruppirt waren, wurde in das Stück eine reiche Abwechselung gebracht. Die Pausen wurden durch die mit anhaltendem Applaus ausgenommenen Darbietungen des Mandolinen-Clubs der Bäcker ausgefüllt. Bei dem großen Anklange, den auch das dies jährige Weihnachtsspiel des Gesellen-Vereins gefunden hat, dürfte manchen Lesern die Mittheilung willkommen sein, daß am Dreiönigenfeste eine Wiederholung der Aufführung veranstaltet wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>2,200,000 M. Rechnet man noch die Kosten der Einrichtung des</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
