<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>12</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>352611</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Mosaikmalerei im Chore der Apostelkirche zu Köln ist nunmehr so weit gediehen, daß über dieselbe ein Urtheil möglich ist. Die musivische Ausstattung dieses dem Wesen nach spät romanischen Tempels war ein gewisses Wagnißß, denn in dieser Periode war sie in Deutschland völlig unbekannt, wo sie bloß in der altchristlichen Zeit(St. Gereon) und in der karolingischen Epoche(Nchener Oktogon) ganz vereinzelt angewandt wurde, und unter Karl#:(in Prag und Marienwerder) eine vorübergehende unbedeutende Nachalüthe erfuhr. Es läßt sich auch nicht verkennen, daß diese glänzende, aber schwere und ernste Technik mit den profilirten Rippen und den zwischen ihnen ausgespannten leichten Gewölben, welche bereits im Stadium des Uebergangsstils ihre Herrschaft begannen, nicht recht vereinbar ist. Die seinen Gliederungen ertragen kaum den derben musivischen Ueberzug. für den es einen an Leuchtkraft und Glanz ebenürtigen Ersatz nicht gibt, und wenn es darum sich handelt, ihn in einer alten Kirche zur Anwendung zu bringen, so macht sich noch die Besorgnißß geltend, daß der starke Würfelauftrag das Verhältnissß der einzelnen Bauglieder zu einander, also namentlich die Tiefenwirkung beeintraächtigen könnte. Alle diese Bedenken konnten nur überwunden oder wenigstens abgeschaächt werden durch die Möglichkeit eines dünnen Auftrags, und da die fortgeschrittene Technik diesen zu leisten vermag im Bunde mit der sorgsamsten Ausführung, so schienen allmälig die erhobenen Einwände beseitigt und damit die Versuche statthaft, der prachtvollen Kirche mit ihrer großartigen vorzüglichen Spitäten und verschiedenen Preislage Chor-Anlage im Innern eine Wirkung zu geben, welche der äußern, die kaum ihres Gleichen auf der Welt hat, einigermaßen gleichäme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Breitenachse der Kirche gestellt und gleichfalls des Untersatzes, etwa einer Art von Fußschemel, entbehrend, kommen sie als Thron-Assistenten trotz ihrer Größe nicht recht zur Geltung, wie auch ihre scharfe Scheidung der Tonne nicht hinreichend den Fries-Charakter wahrt, der für sie doch wohl die angemessenste Lösung wäre. Der Gurtbogen, welcher zur Vierung mit ihrer Kuppel überleitet, hat in elf Engel-Medaillons, die hier die Wacht am Heiligthum versinnbilden, einen in jeder Hinsicht befriedigenden Schmuck erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Anonymes. Häufig gehen bei der Redaction und Geschäftsstelle dieses Blattes anonyme Zuschriften ein, oder solche, die nicht den vollen Namen mit vollständiger Wohnungsangabe als Unterschrift tragen. Wir machen wiederholt aufmerksam darauf, daß Einsendungen, deren Urheber sich der Redaction nicht nennen wollen, grundsätzlich unberücksichtigt bleiben, schon aus dem Grunde, weil die Redaction in den meisten Fällen weder vorher von der Richtigkeit der Mittheilungen sich überzeugen kann, noch in der Lage ist, etwaige Rück fragen an den unbekannten Einsender zu richten 0 Die christliche Kunst-Ausstellung(Domhof 8) ist während</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unf ie. Gestern Nachmittag kam an der Ecke Hohestrßschildergasse eine alte Frau zu Fall und brach ein Bein. Sie wurde nach dem städtischen Krankenhause gebracht. Dort fand auch ein Arbeiter Aufnahme, welher in einer hiesigen Maschinen-Fabrik mit einer Hand zwischen ein Kammrad gerathen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Stadt Theater. Heute: 98. Ab.-Ist. Die Jüdin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
