<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>2</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>352668</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueber das Straßenvahnwesen in Düsfeldorf runden wir Lusseld. General-Anz. vom 4. d. einen längern Artikel, weicher die weniger denn 24 Lieder: drei von Brahms, sieben von seinem Vater, Franz Wüllner, sieben von Weingartner, drei von seinem Begleiter Aug. v. Othegraven, zwei von Wilh. Berger und zwei von Rob. Schu mann. Die Mehrzahl dieser Lieder handelte von englücklicher Liebe, bewegte sich also in gleicher Stimmung. Daß die Vortragskunst des Künst lers trotzdem das Interesse der Zuhörer in steter Spannung hielt, mag als Beweis gelten, welchen Zauber er mit seiner veristischen Auffassung und seinem treffsichere Ausdrucksveraögen ausübt. Daß er immer mehr dazu übergeht, die Wirkung des Vortrages durch eine beredte Mimik zu steigern, kann man nur gutheitßen. Lilli Sanderson ist ihm darin mit gutem Beispiel vorangegangen. Allerdings muß dieses Mienenspiel sich in gewissen Grenzen halten; denn gerade in diesem Punkt int vom Erhabenen bis zum Lächerlichen nur ein Schritt. Wüllner's Auftreten und Gebahren, während er nicht singt, ist als vorbildlich zu empfehlen. musikalischen Bildungsanstalten könnten sich ein Verdienst erwerben, wenn sie der Anstandslehre beim öffentlichen Auftreten aufmerksame Pflege angedeihen ließen; denn was man von Dirigenten und Virtuosen manchmal zu sehen bekommt, ist schon nicht meyr schön. Daß Vater Wüllner einen so süßen Liedermund hat und selbst, die Nähe eines Brahms so gut vertragen kann, hat man wohl noch nicht gewußt. Einen großen Erfolg hatte der Sohn mit seines Vaters Lied:"Tage wo ich dich nicht sehe, sind mir trüb und kummervoll:. Allerdings ist es ja selbstverständlich, daß der Sohn seinen Vater am besten versteht, und so feierten sie denn gemeinsam einen Sieg, den jedermann gern bestätigt. Bei den Weingartner'schen lyrischen Ergüssen thut man wohl, die Ohren wie die Danken auf verschiedene Grundtöne zu stimmen, iudem die Begleitung sich stellenweise in ganz andern Ton-Regionen wie die Singstimme ergeht. Sehr angenehm haben uns die Lieder von A. v. Othegraven berührt, welcher als der getreue musikalische Eckart wieder am Flügel saß und, wie stets, meisterlich begleitete. hat eine besondere Ader für das Anmuthig-Neckische; namentlich erregte das Lied Angeführt großes Gefallen. Daß Wüllner verschiedentlich andere Worte sang, als sie der Text brachte, ist nicht auf Gedächtnissßmangel zurückzugühren, sondern auf bessere Sangbarkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Männergesang-Verein Kölner Liederkreis hat in seiner letzten General-Versammlung beschlossen, zum Besten armer Communionkinder am 28 März in der Bürgergesellschaft ein thätigkeits-Concert zu veranstalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Abtheilung: Reden und Lieder. II. Abtheilung: Theater-Aufführung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>21) erklätt, so wird diese Art von Patriarchenthun wenig ver öhnend auf die Arbeiter eingewirkt haben, die zu Hunderten den öffent lichen Vergleichs-Verhandlungen bewohnten apelle des Westfäl. Fuss-Artillerie-Regts. Nr. 7. (Dirigent: Herr W. Trenks.) Gemeinschaftliche Lieder. Musikalische Ueberraschungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
