<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>1</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>352645</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gegen den Gebranch von Fahreädern durch Postbeamte äußerte sich Herr v. Stephan gegenüber einem Interviewer des Berliner Local-Anzeigers: In Städten würden Unfälle in großer Zahl vorkommen und die Sicherheit der Bestellung leiden. In Köln mache man jetzt Versuche in den neuen Stadttheilen mit ihren schönen breiten Straßen. Der Berliner würde sich nie so entgegenkommend gegen das Fahrradwesen verhalten wie der Kölner. Auf dem Lande würde die Regelmäßigkeit der Bestellung leiden bei Unfällen der Maschinen, die nur in einer größern Stadt reparirt werden könnten. Aeltere Landbriefträger würden alsdann nicht mehr Dienst thun können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Abonnements-Concerte. Die Besucher der beliebten Abonnements-Concerte in der Bürgergesellschaft seien darauf aufmerksam gemacht, daß das sechste Abonnements-Concert am Freitag den 22. Januar stattfindet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 127. Ab.-Ist. Faust und Margarethe. Oper in 3 Acten. Musik von Charles Gounod. Auf. 7, Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Freitag, 22. Jan.: 128. Ab.-Ist. Der Fall Clemenceau. Schausp. in 5 Acten von Al. Dumas u. A.'Artois,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Carnevals-Gesellschaft Alaaf Köllen. Die Sitzungen dieser Gesellschaft überbieten sich förmlich an Glanz des Gesammtbildes, wie an Gediegenheit der Einzelleistungen. In Alaaf Köllen herrscht ein wirklich vornehmer, poesiedurchwehler Geist, der sich sowohl in den Liedern wie in den Vorträgen und verbindenden Ansprachen des Präsidenten bekundet. Die dritte Sitzung bot wiederum einen Reichthum an kräftiger Satire, feinem Humor und packenden Witz. Der frühere Präsident der Großen Carnevals-Gesellschaft, Herr Peter Prior, der Ehren-Präsident von Alaaf Köllen, erfreute die Gesellschaft am Dinstagabend durch seinen Besuch und erhielt als Zeichen der Anerkennung ein prächtiges Diplom, wofür der verdienstvolle Kämpe in herzlicher Weise dankte. Die Herren Jungbluth und Kreutzer ließen noch ein Mal in Form eines Zwiegespräches die letzte Sitzung Revue passiren und zeigten damit, daß man nicht immer im alten Geleise zu fahren braucht; es war eine durchaus eigenartige Leistung. Dem Präsidenten, Hru. Jos. Wach, wurde ein von Hrn. Georg Flügge ausgeführtes Diplom überreicht, durch welches derselbe zum Hofpoeten Sr. Tollität des Prinzen Carneval ernannt wurde. In seinen Dankesworten ersuchte der Präsident, für die Erhaltung der Kölschen Eigenart und Kölschen Mundart zu wirken. Wenn die Könische Mundart aus dem Carneval verdrängt werde zu Gunsten des Hochdeutschen, dann sei der Humor aus dem Carneval geschwunden. Der Maler des Diploms, der die Gesellschaft in der vorigen Sitzung mit einem Cello-Vortrage entzuückte, ist zugleich auch Dichter. Sein Lied Alaaf, eine Verherrlichung Köln's und seines Fasteleers, erzielte einen vollen Erfolg. Jet vun der Saadrager-Zun besang Hr. Senator Keltenich in einem prächtigen Liede. Hr. Wilhelm Kuhn trug ein Kind seiner Muse, den Streit der Liebe und der Freun Zur Aufnahme von Schülern ist der Unterzeichnete an den Wochentagen von 11--1 Uhr bereit. Geburts-Urkunde, Impfſchein bzw. Wiederimpfungsschein und bei Schülern, die von andern Anstalten kommen, das letzte Schulzeugnißß bzw. Abgangszeugnißß ist mitzubringen. Persönliche Vorstellung der Neuaufzunehmenden ist erwünscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
