<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>3</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>352694</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die heutige Versammlung des katholischen Volksvereins zu Köln wird der hochwürdigste Herr Weihbischof Dr. Schmitz mit seiner Gegenwart beehren und erwartet der Vorstand deshalb besonders zahlreiche Betheiligung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Longerich,.März97. Unser Pfarrer, Hr. Joh. Jos. Boissel welcher seit dem Jahre 1889 in unserer Gemeinde segensreich wirkte, ist in vergangener Nacht im Alter von 61 Jahren gestorben. Am vergangenen Dinstag hatte der Verstorbene noch die h. Messe celebrirt. Am Mittwoch verließen ihn beim Austheilen des Aschenkreuzes die ausgeführt von der ganzen Capelle des 5. Westfälischen Infanterierats. Nr. 53, unter gütiger Mitwirkung von Fräulein Sophie Herzberg, Schülerin von Herrn Dr. Neitzel.(Dirigent: Max Granzow.) 2. Ouverture zu"Egmont" von L. van Beethoven.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vorlesung eingegangen.Schriftstücke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Polizei-Verordnung über die Einrichtung von Bierdruckvorrichtungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Verein für Gartencultur und Botanik, welcher gestern Mittag im großen Saale der Bürgergesellschaft seine Monatsversammlung abhielt, herrschte der schönste Frühling, während draußen die Märzbiesen Schnee und Regen auf die Erde sandten. Die langen Tischreihen waren durch die Kunst- und Handels-Gärtner Gebr. Best mit einer großen Zahl Pflanzen: Palmen, blühende Hyacinthen, Tulpen, Orangen, Olivia, cult. Ginster usw. geschückt, was einen ungemein anheimelnden Eindruck machte. Der Vorsitzende, Hr. Ziegler, gab der Versammlung Kenntnisß von einer größern Zahl eingegangener Samenkataloge usw. Die Eisenhandlung Türffs hatte Muster patentirter Spaniernägel zum Befestigen von Rosen, Obstaäumen, Reben usw. eingesandt. Hr. Kunst- und Handels-Gärtner Jos. Voß verbreitete sich zunächst in einem Vortrage über das Aussäen und die weitere Behandlung der Sommerpflanzen, welche zur Ausschlückung von Fensternänken, Blumensträndern, Stellagen, Balconen und Blumenbeeten verwendet werden. Der März sei für die Aussaat die wichtigste Zeit, namentlich für Reeden, Betulien, Margarethen, Sommer-Levkoyen, Astern. Redner gab praktische Winke über die Zusammensetzung der Erde, Behandlung der Sämlinge usw. Auch die Behandlung der Knollengewaächse, wie Gloxinien, Begonien usw. wurde besprochen. Zum Schluß gab der Vortragende noch eine kurze Darstellung der Arbeiten an den Pflanzen, die in Kellern, Zimmern usw. üüberwintert wurden, wie Fuchsien, Lorbeer, Kirschlorbeer, Evoniums. Die praktischen Winke des Redners wurden mit mit lebhaftem Beifall aufgenommen. Seit Jahren ist es im Verein Gebrauch, daß diejenigen, welche sich durch Einführung einer größern Zahl neuer Mitglieder um den Verein verdient gemacht haben, mit einer besonders schönen Pflanze beschenkt werden. Gestern konnten acht Mitglieder, darunter zwei Damen, von denen einzelne sechs, sieben, sogar zwölf neue Mitglieder anmeldeten, prämürt werden. Am Schluß der Versammlung wurden unter die 252 anwesenden Mitglieder 86 schöne Pflanzen frei verloost.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der St. Vincenz-Verein hielt gestern im großen Saale des Gesellenhauses seine General-Versammlung ab, die trotz des schlechten Wetters sehr zahlreich besucht war. Den Vorsitz führte an Stelle des verhinderten Hru. Landgerichts-Directors Reichensperger Hr. Franz Rody, welcher zunächst daran erinnere, daß die heutige Versammlung wie auch die am Morgen stattgehabte h. Messe dem Andenken der Verstorbenen gewidmet sei. Die General-Versammlung wurde in üblicher Weise mit Gebet eröffnet, diesem folgte eine geistliche Lesung über den Geist der Liebe als den Grundgedanken des Vincenz-Vereins. Mit herzlichen Worten hieß der Vorsitzende die in stattlicher Zahl erschienenen Mitglieder der neugegruündeten Conferenz zu Niehl willkommen. Wenn auch die Mittel zur materiellen Unterstützung keine große seien, so müsse die geistige Hülfe um so kräftiger sein. Hr. Rody gab dann einige interessante Notizen über die Thätigkeit des St. Vincenz-Vereins im allgemeinen. Die Zahl der Conferenzen, die über die ganze Welt verbreitet sind, wurde im Jahre 1895 um 227 neue vermehrt, so daß jetzt rund 6000 Conferenzen bestehen. Die Gesammt-Einnahmen betrugen 12 1/2 Millionen Francs, die Ausgaben rund 10 Millionen. Frankreich, der Sitz des Generalrathes, brachte etwa 3 Millionen auf, die Ausgaben betrugen 2,2 Millionen. Deutschland erzielte eine Einnahme von 850,000 Francs, die Ausgabe betrug 700,000 Francs; das kleine Belgien hatte.10 Millionen Einnahme und 1 Millionen Ausgabe; Holland mit verhältnissßmäßig wenig Katholiken.2 Millionen Francs Einnahme und 112 Millionen Fraus Ausgabe. Der Generalrath hat durch seinen Cardinal-Protector die Ergebnisse des Vereins dem h. Vater unterbreitet, welcher sich über die herrlichen Erfolge höchst erfreut gezeigt hat. Der Vincenz-Verein nehme in seinem Herzen einen ganz besondern Platz ein und er bitte Gott täglich um seinen besondern Segen für die Wirksamkeit des Vereins. Hr. Domvicar Biesenbach hob in längerm Vortrage die Schwierigkeiten hervor, welche den Vincenzmitgliedern beim Besuch der Armen in den verschiedensten Formen entgegentreten und betonte das Motiv des natürlichen Mitleids, das den Weg zum göttlichen Herzen finden helfe. Mit Gebet für die Verstorbenen und der üblichen Collecte wurde die Versammlung geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
