<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>2</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>352663</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Feuer. In der Nacht von Donnerstag auf Freitag wurde die Feuerwehr nach dem Mauritiussteinweg gerufen, wo in einem Hause ein Theil des Dachstuhles in Brand gerathen war. Die Wehr beseitigte in kurzer Zeit die Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Carnevals-Gesellschaft Klapperstorch hielt am Licht meßtage ihr zweites großes Damen-Comite av, zu dem sich wieder ein sehr zahlreiches Publicum eingefunden hatte. Zum Besuche waren die Carnevals-Gesellschaften Euterpe aus Barmen, Unger uns und Neu städter Narrenbüder von hier erschienen. Der Präsident, Herr J. R. Faust, begrüßte mit humorvollen Worten die Ehrenäste, Närrinnen und Narren und betonte, daß die Gesellschaft Klapperstorch trotz ihres kurzen Bestehens sich einer großen Beliebtheit bei der Kölner, dem Car neval huldigenden Bürgerschaft erfreue; dieses beweisen die zahlreich besuchten Sitzungen. Die närrischen Reden eröffnete Herr Mengel mit einem ulkigen Protokoll über die vorhergehende Sitzung, dem Hermieves mit einem geistreichen Vortrag über Elektricitaät folgte. Frau Crispinus Schmitz, ein ehrbares Kölner Marktweib, wußte viel von der Gutüthigkeit der Kölner Frauen zu erzählen, während Herr Kirsch baum mit seiner Rede über"Schengelere" ihr das stricte Gegentheil bewies. Auch war der Vice-König Li Hung-Tschang in der Person des Herrn Spieker selbst vertreten und erfreute die muntere Narrenschaar mit seinen in's Deutsche übersetzten chinesischen Liedern über seine gelbe Jacke. Als Redner traten noch auf die Herren Dahlhausen, Euler jr., Kolb, Herold, Dick, Zorn, Lambertz, Marsfeller, Odenthal und Mister aus Barmen, welche alle mit ihren Vorträgen reichen Beifall ernteten. Hübsche Liederspenden hatten geliefert die Herren Schieffer, Müllers, Krämer, Roggenfelder, Engelen, Stark, Mengel und die Damen Faust und Vogel. Die Gesellschaft darf mit Stolz auf ihr zweites Damencomité zurückblicken, da das Programm desselben ein außserordentlich reichhaltiges und schönes war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
