<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>1</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>352652</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kaisers Geburtsingsseier. Das königliche katholische Gym narium an Aposteln veranstaltete gestern Vormittag 11 Uhr, wie alleährlich, eine Vorfeier des Geburtsfestes des Kaisers in der festlich ge schmückten Aula unter zahlreicher Betheiligung von Anverwandten der Schüler und sonstigen Freunden der Anstalt. Die Feier wurde er öffnet durch einen Festmarsch von Beethoven, den das seit mehreren Jahren bestehende Schüler-Orchester des Gymnasiums mit großer Cractheit und Frische vortrug. Darauf folgte zunächst ein Gesang-Vortrag des Schüler-Chors"Macte imperator". Der lateinische Text, sowie die deutsche Uebersetzung sind gedichtet von Dr. Johann Alfons Simon, Oberlehrer am Markzellen-Gymnasium hierselbst; die Musik(für vierstimmigen Chor und Soli stammt von dem Gesanglehrer beider Anstalten, Herrn Hermann Kipper. Die klangvolle Composition wurde von dem Schüler-Chor und einer ganzen Reihe von Solisten, ebenfalls Schülern des Gymnasiums, mit voller Präcision und Wärme vorgetragen. Daran schloß sich das vierte Bild des von dem Oberlehrer der Anstalt Dr. Christoph Stephan verfaßlen Festspiels"Dem Kaiser Heil Bilder aus Köuns Vergangenheit und Gegenwart", von dem die drei ersten Bilder bereits vor zwei Jahren bei der Kaisers-Geburtstagsfeier vorgefuührt worden waren. Das heute gebotene vierte Bild schildert die Segnungen der neuen Arbeitergefetzgebung, und zwar trotz des an sich einer verischen Verarbeitung einigermaßen widerstrebenden Stoffes in anschaulicher Weise und mit lebhaften Farben. Eingeflochten ist der etwas aus führliche, aber sehr lebendige und poetisch wirksame Bericht eines Invaliden über die Schlacht bei Saint-Quentin, in der er als Fünfundsechsziger mitgeämpft und sein rechtes Bein verloren hat. Das ganze erhält einen würdigen Abschlußß durch die ebenfalls von Herrn Kipper in Musik gesetzte schwungvolle Kaiserhymnen. Die Schüler, und zwar die Sänger sowohl als die Reclamanten, entledigten sich ihrer Aufgabe mit glücklichste Gelingen, und es war nicht zu verkennen, daß sie sich der Sache mit größtem Interesse und vaterländischer Begeisterung annahmen. Die Festrede hielt Herr Oberlehrer Rudolph Schmitz; derselbe behandelte die für die Schule so wichtige und mit der Feier in engstem Zusammenhang stehende Frage: Durch welche Mittel entwickelt und fördert das Gymnasium bei seinen Zöglingen echten und wahren Patriotismus? in eindrucksvollen Ausführungen, die in dem üblichen dreimaligen Hoch auf Se. Majestät gipfelten. Den Schluß der Feier machte die Nationalhymne, die von allen Anwesenden vereint gesungen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Panorama International. Zur Feier des kaiserlichen Ge burtstages sind zur diese Woche Potsdam und Babelsberg aus gestellt. Schloß Babelsberg war bekanntlich ein Lieblingsaufenthalt des Kaisers Wilhelm 1. Wie einfach seine Lebensweise war, ersieht man aus dem Arbeits- und Schlafzimmer. Sehr hübsch gelegen ist das Jagdschloßß Glinicke. Zahlreich sind die Ansichten von Potsdam, der Lieblings-Residuen; der preußischen Herrscher. Man sieht die imposante Frontansicht des kgl. Stadtschlosser, das mit Trophäen geschückte Innere der in der Geschichte der Hohenzollern eine große Rolle spielen den Garnisonkirche und natürlich auch eine große Parade. Die Ansich ten von Saussonei rufen die Erinnerungen an den Schöpfer dieses Paradieses. Friedrich den Großen, wach. Interessant ist das Zimmer des alten Fritz und die historische Mühle, architektonisch schön Schloß Friedrichskron(Neues Palais, wo die kaiserliche Familie den größten Theil des Jahres zubringt. Nachdem man die Facade sich angesehen, durchwandert man den Marmor- und Muschel-Saal, den Garten, die Colonnaden usw. Reizend liegt die Pfauen-Insel bei diesem Schlosse sowie serner die Villen-Colonie Alsen bei Potsdam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Preußische Klassen Lotterie. Die Ernenerungsloose zur 2. Klasse, deren Ziehung am 8. Februar beginnt, müssen bis zum 4. Februar, Abends 6 Uhr, eingelöst werden, widrigenfalls das Anrecht erlischt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, 27.Jan.97. Der Rhein trieb gestern an der Deutzer Seite starkes Treibeis. Während man gestern Nachmittag mit dem Abfahren der Schiffbarücke beschäftigt war, wurde am Deutzer Ufer das Landjoch mit einigen andern Jochen vom Eise losgerissen und abwärts getrieben. Später wurden die Joche in den Rheinau-Hafen geschleppt Der Wasserstand fällt noch immer und betrug gestern Abend.25 Meier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sester, Altenmarkt 58. Tel. 2985. Deutz, Freiheitstr. 124. Tel. 141. Rheinhöhe am 26. Jan. Abends 7 Uhr mn.25--.).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
