<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>1</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>352630</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Willibrord-Lotterie. Bei der erneuerten Ziehung der dritten Klasse fiel der letzte Hauptgewinn(2000.), mit welchem die Prämie von 150,000 M. verbunden ist, auf Nr. 27,857. Das Loos wurde dem Vernehmen nach in der Lotterie-Collecte von J. Goldberg hierselbst gespielt. Ferner fielen in die Collecte von F. A. Theke hierselbst ein Gewinn von 10,000 M. auf Nr. 27,459 und ein Gewinn von 5000 Mark auf Nr. 15,599.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Carnevalistischer Reichstag. Eine zahlreiche Narrenschaar hatte sich zu dem am Dreiönigstag im großen Saale der Bürgergesellschaft veranstalteten Damenkränzchen eingefunden. Nach Begrüßung der Damen, Gäste und Ehrenäste seitens des Präsidenten wurde das Lied Hoch Köln, welches Kölner Verhältnisse in satirischer Weise beleuchtet und das Mitglied des Kleinen Rathes des Carnevalistische Reichstags Hru. Knodt zum Verfasser hat, gesungen, worauf Hr. Wenzel ein humoristisch abgefaßtes Protokoll über die erste Sitzung zum Besten gab. Mit großem Beifall wurde ein witziges Zwiegespräch von Hru. und Frau Weber ausgenommen. Der nächste Redner, Hr. Horn, ent fesselte mit seiner Beschreibung der Hohestrße wahre Lachstürme. Hr. Heissen sang ein sehr ansprechendes Lied Schlafe wohl mit Guitarre. begleitung. Nachdem sodann noch Hr. Gerling die Zuhörer mit reizen den Couplets und Hr. Sievert mit gelungenen Krätzchen ergötzt hatte, erschien das Trio Kornblume, die HH. Gerling, Horn, Molbeck, welche chon ob ihrer originellen Ausstaffirung allgemeine Heiterkeit erregten. Die Ausführungen des Hrn. Baum, welcher sich als Professor des Kinematograph Lumiere vorstellte, behandelten das Thema: Die Impfung direct vom Kalbe. Der Vortrag fand recht begeisterte Aufnahme. Auch Hrn. Gipperich, der ein originelles Krätzchen über den Strike in der Bayen-Pension vortrug, zeichnete die Narrenschaar, wie überall bei seinem Auftreten, mit reichem Beifall aus. Den Schluß der Vorträge machte ein urwüchtiges Zwiegespräch von Schähl und Tünnes(HH. Pütz und Wagner). Die schönen Lieder hatten die Damen Frau Bertha Andrea, Frau Karl Spiertz und die HH. Fochem und Knodt verfaßt. Ein fröhlicher Ball beschlossß die gelungene Veranstaltung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Gesellschaft für Erdkunde wird heute Abend Hr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verschönerungs-Verein. An Stelle der durch den Tod bzw. aus Gesundheitsücksichten ausgeschiedenen Mitglieder wurden die HH. Karl Theodor Deichmann, Friedr. Oehme und Robert Bachem neu in den Vorstand gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>nnt 5 Fig. Ethatttah nut m Schächten qu i r Apotheken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
