<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>2</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>352680</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gewerbliche Fachschule. Der Rhein. Merkur schreibt zu der Erklärung des Hru. Director Romberg weiter, er habe sich inzwischen abermals informirt und stelle unter Beweis: 1. Ein Ordinarius der Gewerblichen Fachschule hat, wie schon gestern mitgetheilt, am 1. Februar in seiner Klasse erklärt: Morgen ist katholischer Feiertag; ich habe eine Verordnung vom Hru. Director, welcher durch die Ordinarien die Schüler auffordert, morgen(Mariä Lichteß) in der Klasse zu arbeiten. Und der Ordinarius fügte ausdruücklich hinzu: Daß mir keiner fehlt! Ein Schüler, welchem von seinen Angehörigen nahegelegt worden war, am Feiertag die Schule nicht zu besuchen, erklärte, daß er das nicht wagen dürfe; er stehe vor dem Examen, und im Falle seines Ausbleibens würde er befürchten, daß man im Eramen ihn das entgelten ließe. 2. Derselbe Ordinarius hat weiter in seiner Klasse verkündet, daß am 25., 26. und 27. März Prüfung sei. Als ein Schüler darauf aufmerksam mache, daß am 25. März Feiertag sei(Mariä Verkündigung,, erwiderte der Ordinarius: Darauf kann keine Rücksicht genommen werden, weil wir zu weit zurück sind. Gegenüber der Behauptung des Hru. Stadtverordneten Berghausen, an den gewerblichen Fachschulen stehe die Religion nicht im Lehrplan, an derartigen Anstalten sei der Religions-Unterricht überhaupt nicht eingeführt, betont der Rhein. Merkur, daß an der in großer Blüthe stehenden gewerblichen Fachschule in Aachen Religions-Unterricht ertheilt wird und daß dort dieser Unterricht für die Schüler der Tagesschule obligatorischer Lehrgegenstand ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Archivgebäude. Die Ausführung der beiden, in über Lebensgroöße(2,20 Meter) vorgesehenen Statnen für die Schauſeite des neuen Archivgebäudes ist von der städtischen Verwaltung zwei Kölner Meistern übertragen worden. Hr. Bildhauer Algermann wird die Figur des ersten Kölner Buchdruckers Zell, Hr. Bildhauer I. Degen die des Stadtschreiber und Chronisten Gottfried Hagen liefern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Gaunerpaar wußte auf eine raffinirte Art und Weise einem hier noch ziemlich fremden Hausknechte die Uhr abzuschwindeln. Derselbe wurde auf der Straße von einem Manne nach dem Wege zum Leihhause gefragt. Während die beiden Männer zusammen standen, gesellte sich noch ein dritter zu ihnen, den dann der Mann ebenfalls nach dem Leihhause frug. Der Neuhinzugekommene erkundigte sich bei dem andern, was er dort wolle, worauf dieser ihm den Bescheid gab, er müsse seinen Brillantring versetzen, da ihm das Reisegeld ausgegangen sei. Hierbei zeigte der Mann einen Ring vor, welchen der zweite Fremde, der sich nun als Uhrmacher zu erkennen gab, auf 40 M. Werth schätzte. Er verandaßte zugleich den Hausknecht, den Ring für ihn zu kaufen, mit dem Versprechen, er wollte ihm dann später noch ein besonderes Verdienst geben. Der Hausknecht ließ sich nun, da er kein Geld bei sich hatte, überreden, dem Eigenthuümer des Ringes seine silberne Uhr mit Kette zu geben, wofür er dann den Ring erhielt. Nachdem man dieses Geschäft abgeschlossen, ging man noch einige Zeit zusammen, bis plötzlich der Hausknecht mit seinem unechten Ringe allein war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Anlage von Balconen. In der Verwaltungsstreitsache des Bau-Unternehmers Hermann Fischer hier gegen die Stadtgemeinde Köln hat das Oberverwaltungsgericht zu Berlin durch Urtheil vom 20. d. dahin entschieden, daß eine Gemeinde nicht berechtigt ist, im Wege eines executorische Ortsstatute für die Anlage von Balconen, Erkern u. dgl. Gebühren zu erheben, daß also das hiesige Ortsstatut vom 9. August 1888, welches solche Gebühren festsetzt, ungültig ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Maskenfest, welches die Kölner Bürger-Gesellschaft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Samstag-Abend in den reich geschückten Gesellschafteräumen ver"... I. ü. O.f" Trählichen Allenichon anstaltete, hatte eine außserordentlich große Zahl von fröhlichen Menschenkindern dort zusammengeührt, um für einige Stunden dem lustigen abwechselnd zwei Musikcorps zum Tanze aufspielten, war der HauptTummelplatz für das muntere närrische Treiben. Aber auch in den untern Räumen hatten die Billards und Scattische für diesen Abend verschwinden müssen, um Raum für Tanzlustige zu schaffen. Wie gewöhnlich bei diesen Festen waren die Damen ziemlich in der Mehrheit und zeichneten sich auch durch geschmackvolle und reizende Maskenkostüme aus; aber auch unter den Vertretern des stärkern Geschlechtes bemerkte man manche schöne Charaktermaske, und das Ganze war ein prächtiges Bild des echten fröhlichen Kölner Carnevals. Besonders traten hervor eine stattliche Schaar Radfahrer und Radfahrerinnen, in schneeweissßen mit Roth gezierten Kostümen, die wie die Kobolde bald hier bald dort mit fröhlichem Juchhe auftauchten. Auch das Land der Pußta hatte eine vielöpfige Zigeunerbande gesandt, die ihre eigene Capelle bei sich führte. Selbstredend fehlte auch der vielbesprochene Sohn des himmlischen Reiches, Li-Hung-Tschang, mit seinem bezopften Gefolge nicht. Sehr geschmackvoll war die Maske des Rattenängers von Hameln, der natürlich auch hier manches Herzchen auf dem Gewissen haben dürfte, und hervorragend originell war die Maske des alten Diogenes, welcher, das Haupt mit einem welken Lorbeerkranz umwunden, mit brennender Leuchte im Saale Umschau nach Menschen hielt, um ihnen seine Jeremiade über die Verderbtheit der Jugend vorzutragen. Gegen 11 Uhr formirte sich ein Festzug, der unter Begleitung zweier Musik-Corps alle Räume des Hauses durchzog und für kurze Zeit auch im großen Saale Luft schaffte. Die interessanteste Figur in demselben bildete unstreitig der alteönische Stadtsergent, dessen riesiges Riechorgan schon allein als eine Sehenswuürdigkeit zu bezeichnen wäre. Dieses ehrwürdige Exemplar eines Hüters der Ordnung entfaltete eine unbeschreiblich vielseitige Thätigkeit, kurz er war der reinste"Wibbeltätz". Hinter ihm schritten die Vertreter aus den alten Kölner Patrizier-Geschlechtern, wie derer von Tünn aus der Breitestrße, Zorn vom Steinweg 2c. Auch dieses Bild verschwand, und dann drehte sich wieder alles in buntem Knäuel durcheinander. Dem Glücklichen schlägt bekanntlich keine Stunde. und dies scheint auch die Richtschnur für die meisten Besucher des Maskenfeste gewesen zu sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>( Die gestrige neunte Sitzung der Großen Carnevals- Gesellschaft konnte man, um mit dem jovialen Präsidenten, Hrn. Wildt, zu reden, eine internationale nennen, da eine große Zahl von Freunden aus Bonn, Bergheim, Ruhrort, Mannheim und sogar aus der Pension Bayen an der Sitzung theilnahmen. Kein Wunder, wenn da der Saal schon längst vor 4 Uhr bis zum letzten Platz besetzt war. Ein hübsches Lied mit Köluischen Bildchen von Architekt Müller-Vollmer bildete den Beginn der Sitzung. Dann hieß Hr. Wildt die Ehrenäste in herzlichen Worten willkommen. Es war das erste Mal seit Beginn der Saison, daß diese Begrüßung zu Anfang der Sitzung erfolgte, wie Hr. Wildt unter stürömischer Heiterkeit ausführte. Es sei aber auch ganz riesig für das vatersädtische Fest geschafft und-- so wenig noch gethau worden, daher es auch so gemüthlich hergehe. Bezüglich des Wetters sei alles bestens bestellt. Auch das Wein-Mißverständnissß sei glücklich gelöst, indem die Carnevalsfreunde in Neustadt eine neue feuchte Sendung hierher richteten, welche nun an die richtige Adresse gelangt und einstweilen im Familien-Archiv an der Hosengß niedergelegt sei. Nach diesen humorvollen Ausführungen stieg als erster Redner einer der ältesten Veteranen im Kölner Carneval, Hr. Wiersberg, Senior von Alaaf Köllen, in den goldenen Pocal und wußte durch einen gelungenen Traum mit einer Komödie der Irrungen die Narrenschaar bald in das richtige Fahrwasser zu bringen. Ein prächtiges Lied bot Hr. Assessor Dr. Lauten aus Bergheim, welcher aus dem traurigen Capitel der Steuer Erklärungen noch etwas zu machen verstanden hatte. Nachdem die Funkenartillerie durch ihren heiser gewordenen neuen Commandeur, Hru. A. Hamecher, Hru. Wildt Orden und Ehrenütze hatte überreichen lassen und die Blauweihßen gebührend gefeiert worden, brachte Hr. Merzbach seine drolligen Gedankensäne mit großem Erfolg zum Vortrag. Hr. Becker aus Bonn er freute die Gesellschaft mit mehrern hübschen Couplets, welche Hr. Musiklehrer Körschgens in flotter Weise begleitete. Alter Wein und junge Frauen wurden von Hru. Referendar G. V. Roth in einem prächtigen Liede besungen, worauf Hr. Eberle aus Mannheim im gemüthlichen oberrheinischen Dialect unter stürömischem Beifall der ganzen Corona eine donnernde Philippika gegen die mit dem Ende unseres Jahrhunderts in sichere Aussicht stehende und schlucksessive zu spürende Weinsteuer lesließ. Evver lunter andersch war eine Liederspende unseres bekannten Vatter Schmitz, des Hru. P. P. Faust, betitelt, die ebenfalls vorzüglich durchschlug. Inzwischen hatten der Verein alter Corpsſtudenten zwei, und mehrere Freunde des Festes noch weitere drei blaue Scheine auf den Tisch des Hauses spedirt, welche Hr. Wildt mit herzlichem Dank und der Versicherung entgegennahm, daß mit diesen Spenden recht vielen Armen unter die Arme gegriffen werden soll. Hr. Floßdorf aus Ruhrort, der sich auch in der Ferne die könische Eigenart bewahrt hatte, behandelte in launigem Vortrag den Menschen als Buch, wofür ihm lebhafte Anerkennung gezollt wurde. Ein Blumenädchen, Hr. L. Zeyen, der im Rosenmontagszuge die Rolle der Köluischen Jungfrau übernommen hat, wußte das russige Gudula sehr effectvoll darzustellen. Auch Hr. Dr. Schneider-Claus hatte eine hübsche Spende für das Liederbuch gestiftet: Ich hann däm Mädche nix gedonn, zu welchem der bekannte Componist Jupp Schneider eine recht angenehme Melodei geschrieben hatte, die außserordentlich gefiel. Als letzte Redner erzählten Hr. Vorbach den Verlauf seiner Doppelliebschaft und Hr. Grünezach seine Erlebnisse in einem neu geründeten Denkmals-Verein, die beide vorzüglich durchschlagen. Letzteres gilt auch von dem Liede, in welchem Hr. Redactener Breuer die ersten Anfänge der stadtöluischen Cavalerie, der lezte köliche Feldſchötz zo Päd in köstlichen Versen besang. Als Verfasser des Liedes Allerlei Spiele wurde Hr. Schedel aus Wiesbaden genannt. Hr. Wildt wußte die reichen Leistungen des Abends durch seine schlagfertigen heitern Zwischenreden zu einem prächtigen Kranze zu winden. Noch sei bemerkt, daß die Rolle des Prinzen Carneval von dem Sprößling einer angesehenen Familie übernommen worden ist</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Bau der Wagen ist an den verschiedensten Stellen der Stadt in Angriff genommen, und soll so gefördert werden, daß dieselben alle bis Samstag-Abend fertig sind. So ist es wenigstens der dringende Wunsch des Fest-Comite's.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Preis-Bilder-Räthsel des Kölner Local-Anzeiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Diejenigen Beziehen des Kölner Local-Anzeiger, welche für die Zustellung des Blattes in Hinteräusern und auf Stockwerken 30 Pfg. monat lich entrichten, also täglich nur 1 Pig., erhalten als Gratis-Zugabe all wöchentlich Sonntags die Sonntags-Beilage Colonia beigegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Gobelins der St. Gereonskirche zu Köln, die oberhalb der schönen frühgolhischen Chostühle im Hochthor von St. Gereon hingen, waren durch Staub und Schmutz im Laufe der Zeit so entstellt, daß wohl mancher an einer würdigen Wiederherstellung dieser aus der Mitte des vorigen Jahrhunderts stammenden Wandteppiche gezweifelt hat. Die Firma Rud. van Endert in Neuß wurde vor ungefähr zwei Jahren mit der Restauration dieser höchst werthvollen Stücke betraut und hat sich dieser überaus schwierigen Aufgabe meisterhaft entledigt. Mancher dürfte heute die"vielfach zerrissenen, rohgestückten und schmierigen Fetzen" nicht mehr wieder erkennen und erstaunt das herrliche Colorit, die vorzügliche Durchührung dieser figurenreichen Tableaux bewundern. Ganz ungeahnte Farben sind bei dieser mit äußerster Sorgfalt vorgenommenen Restauration zum Vorschein gekommen und machen diese Stücke zum Großartigsten, was auf diesem Gebiet wohl in ganz Westdeutschland aufzutreiben sein dürfte. Die in zwei Abschnitten von je 13 Meter Länge und 3 Meter Höhe hergestellten Teppiche stellen die Geschichte des ägyptischen Joseph in sieben Einzelbildern, drei auf dem einen Gobelin, vier auf dem andern, dar. Die Einzelbilder sind durch Bäume oder Säulen von einander getrennt. Während bei den meisten Gobelins jener Zeit Baumschlag und landschaftliche Partieen die Hauptmomente der Darstellung bilden, treten diese hier mehr in den Hintergrund und machen figürlichen Darstellungen in reicher Gruppirung Platz; doch weist gerade die Behandlung des Baumschlags und Blumenwerks eine eminente Meisterschaft gegenüber dem figürlichen Theil auf. Gleich der Traum Joseph's ist ein wunderschoönes Idyll von herrlicher Farbenwirkung, ein prächtiger Baum bildet die Trennung von der zweiten Verstellung: der Verkauf Joseph's an die ägotischen Händler. Im dritten Bilde finden wir die Traumdeutung vor Pharao. Eine Thüre führt auf die Straße und damit zum vierten Bilde: die Erhöhung Joseph's zum Statthalter von Aegypten. Auf prächtigem, von vier Rossen gezogenem Wagen, um geben von Lautenspieler, hält Joseph seinen Einzug durch die Königsstadt, die, selbstverständlich im Barockstil des vorigen Jahrhunderts aufgebaut, interessante, wenn auch mitunter etwas verzeichnete Perspectiven aufweist. Das folgende Bild stellt die Vertheilung des Getreides an die Brüder und die Entdeckung des silbernen Bechers im Sacke Benjamin's dar. Im sechsten Bilde sehen wir Jacob auf dem Zuge nach Aegypten; Jacob, auf einem Esel reitend, im Vordergrund, im Hintergrund Frauen und Diener auf Kameelen in einer schönen Landschaft. Das letzte Bild zeigt die Begrüßung Jacob's durch Joseph, ebenfalls in vorzüglichster Weise dargestellt. In den Ecken der beiden Gobelins bezeichnet sich der Verfertiger als M. R. Daubuisson, was auf französische Herstellung schließen läßt. Die Gobelins nehmen fast die ganzen Wände des großen Saales der Ausstellung für christliche Kunst am Domhof ein und hängen in vorzüglicher Beleuchtung. Dem Kirchenvorstand, der die Ausstellung an dieser Stelle bereitwilligst gestattete, werden alle Kunstfreunde für dieselbe besonders dankbar sein müssen, da es hier besser, als am spätern Aufängungsart möglich sein dürfte, dieselben voll und ganz zu würdigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In St. Gereon wurden bei der Restauration des Hochchores die zum Theil im Anfange des vorigen Jahrhunderts vermauerten Nischen wieder geöffnet. In dem Füllungsmauerwerk fanden sich noch interessante Reste, die vermuthlich der alten romanischen Altarmensa der Kirche angehören, und zwar das ziemlich gut erhaltene Capitell der Mensa-Säule nebst dem daran festsitzenden Theil der Mensaplatte in sehr feiner wirkungsvoller Profilirung und Behandlung, sowie die leider beim Vermauern stark demolirte reich sculpirte Endigung eines Hohlenprofils. Dieselben zeigen, daß auch in romanischer Zeit für die Gestaltung des Mobilars seiner leichtere Profile verwandt wurden, im Gegensatz zu einer vielfach verbreiteten Meinung, wonach diese ebenfalls auch dort recht kräftig und schwer zu halten seien. Das Blattwerk ist hierbei von einer besonders seinen Behandlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
