<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>12</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>352601</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag fand im städtischen Krankenhause ein Junge Aufnahme, welcher gefallen war und einen Armbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: 90. Ab.-Ist. Der Barbier von Sevilla. Komische Oper in 2 Acten von G. Rossini. Anf. 7, Benefiz für den Oberregisseur Ernst Lewiner. Goethe-Cyklus. 10. (letzter) Abend. Faust(2. Theil). Tragödie in 5 Acten von W. v. Goethe. Für die Bühne eingerichtet von E. Lewiner. Musik von A. Leffel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Nachweisung der Markt- und Laden-Preise In den Marktsädten Köln, Bonn u. Mülheim a. Rh. während des Monats November 1896. A. Marktpreise: Weizen M. 17,08, 17.16. 17,59, Roggen 13,11, 12,63, 13.59, Gerste 14,90, 15,25, 14,00, Hafer 13.57, 14.44, 13,03, Erbsen 21.50, 20,00, 24,50, Bohnen 25,80, 24,00, 23,00, Linsen 31,80, 28,00, 26.50, Kartoffeln.11, 6,00,.60, Richtstroh 3,96,.78,.46, Krummstroh 2,10, .92,.25, Heu 7,39,.70, 7,61, Rindfleisch im Grosshandel 114.50, 120,00, 112.50 die 100 Kil., desgleichen von der Keule 1,46,.50, .40, desgleichen vom Bauch 1,17,.15,.30, Schweinefleisch 1,49, 1,35, .35, Kalbfleisch 1,36,.30,.35, Hammelfleisch.24,.30,.30, Speck 1,38, 1,30,.30, Butter 2,33,.40, 2,39 das Kil.; Eier 7,46, 7,73,.50 die 60 Stück: Milch 0,20,.20,.20 das Liter. B. Ladenpreise: Brod M..19,.17,.16, Weizenmehl.31,.30..28, Roggenmehl.31, .28,.26, Gersten-Graupen 0,34, O,32,.25, Gersten-Grütze 0,00,.25, .22, Buchweizen-Grütze O,OO..32, 0,24, Hafer-Grütze.46,.45..50, Hirse 0,44,.35,.24, Reis, Java.41, 0,41,.32, Kaffee, Java- mitteler roher.60,.55, 2,10, desgl. gelber gebrannter 3,17,.25,.64, Salz .20,.20,.20, Schweineschmalz 1,35,.40,.35, Rinder-Nierentalg .70,.80, 1,00 das Kil.; Essig, gewöhnlicher 0,13,.10,.10, WeinEssig.26.30,.20 das Liter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eröffnung der Christlichen Kunst-Ausstellung. In den Räumen des Erzbischöflichen Diöcesar-Museums am Domhof wurde heute Vormittag in Gegenwart des Hrn. Oberbürgermeisters und mehrerer Beigeordneten der Stadt, zahlreicher Mitglieder des Klerus und hervorragender Kenner und Gönner der kirchlichen Kunst die Eröffnung der Permanenten Ausstellung von Erzeugnissen der christlichen Kunst der Gegenwart vorgenommen. Hr. Weihbischof Schmitz theilte zunächst mit, daß Se. Eminenz der Hr. Cardinal-Erzbischof verhindert sei, dem Fest-Act beizuwohnen, und hielt die Eröffnungsrede. Hr. Maler Stummel aus Kevelaer verbreitete sich in einem interessanten Vortrage über die Farbenharmonie in der innern Ausstattung der Kirche. Alsdann machten die Anwesenden einen Rundgang durch die Ausstellungsraum.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps nachfolgende Stellen zu besetzen: Aachen, königl. Gefäugniß, Strafanstalts-Aufseher, 900 M. Gehalt und 210 M. Miethsentschädigung jährlich oder freie Dienstwohnung. Gehalt steigt bis 1500 M. jährlich. Aachen, königl. Polizei-Direction, 3 Schutzänner, je 1000 M. Anfangsgehalt, 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich und freie Dienstkleidung (Uniform), Höchstgehalt 1500 M. jährlich; während der Probezeit wird nur eine Remuneration in Höhe des Anfangsgehalt der Schutzleute von 100 M. jährlich gezahlt. Beusberg, königl. Commando des Cadettenhauses, 2 Aufärter, je 700 M. Gehalt jährlich neben freier Wohnung, Feuerung und Licht, Gehalt steigt bis 1100 M. jährlich. Bocket, königl. Haupt-Zollamt Kaldenkirchen, Grenz-Aufseher, 1000 M. Gehalt, 60 Mark Wohnungsgeldzuschuß, 80 Mark Dienstbekleidungszuschuß und 100 Mark widerrufliche Stellenzulage jährlich; Gehalt steigt auf 1500 Mark jährlich, Bewerbungen an die königliche Provincial-Steuer-Direction zu Köln. Eupen, königliche HauptZollamt Aachen, Grenz-Aufseher, 1000 M. Gehalt, 108 M. Wohnungsgelozuschuß, 80 M. Dienstbekleidungszuschuß und 100 M. widerrufliche Stellenzulage jährlich. Gehalt steigt auf 1500 M. jährlich; Bewerbungen an die königl. Provincial-Steuer-Direction zu Köln. Herzogenrath, Bürgermeister-Amt, Nachtwächter, Todtengraäber und Wegenärter, 700 M. jährlich und freie Wohnung; die Stelle ist nicht pensionsberechtigt. Kalterherberg, königl. Haupt-Zollamt Malmedy, Grenz-Aufseher, 1000 M. Gehalt, 60 M. Wohnungsgeldzuschuß, 80 M. Dienstbekleidungszuschuß und 100 M. widerrufliche Stellenzulage jährlich; Gehalt steigt auf 1500 M. jährlich, Bewerbungen an die königl. Provincial-SteuerDirection zu Köln. Köln, königl. Haupt-Steueramt für ausländische Gegenstände, Amtsdiener, 800 M. Gehalt, 180 M. Wohnungsgeldzuschuß und 60 M. Dienstbekleidungszuschuß jährlich; Gehalt steigt auf 1500 M. jährlich, Bewerbungen an die königl. Provincial-SteuerDirection zu Köln. Köln, kaiserl. Post-Amt 12, Postschaffner, 800 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich; Gehalt steigt bis zu jährlich 1500., Bewerbungen an die kaiserl. Ober-Postdirection in Köln. Merchweiler, kaiserl. Post-Agentur, Landbriefträger, 700 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich; Gehalt steigt bis zu 900 M. jährlich, Bewerbungen an die kaiserl. Ober-Postdirection in Trier. Obererüchten, königl. Haupt-Zollamt Kaldenkirchen, Grenz-Aufseher, 1000 M. Gehalt, 60 M. Wohnungsgeldzuschuß, 80 M. Dienstbekleidungszuschuß und 100 M. widerrufliche Stellenzulage jährlich; Gehalt steigt auf 1500 M. jährlich, Bewerbungen an die königl. Provincial-Steuer-Direction zu Köln. Abspringen, königl. Haupt-Zollamt Kaldenkirchen, Grenz-Aufseher, 1000 M. Gehalt, 60 M. Wohnungsgeldzuschuß, 80 M. Dienstbekleidungszuschuß und 100 M. widerrufliche Stellenzulage jährlich; Gehalt steigt auf 1500 M. jährlich, Bewerbungen an die königl. Provincial-Steuer-Direction zu Köln. Desgleichen je ein Grenz-Aufseher in Oferhetfeld, königl. Haupt-Zollamt Kaldenkirchen, Tüddern und Waldenrath, ebenfalls königl. Haupt-Zollamt Kaldenkirchen Offenbach(Glan), kaiserl. Post-Amt, Landbriefträger, 700 M. jährliches Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß; Gehalt steigt bis 900 M jährlich, Bewerbungen an die kaiserl. Ober-Postdirection in Trier. Trier Ober-Bürgermeisteramt, Schlachthof-Arbeiter, 720 M. jährlich; die Stelle ist nicht pensionsberechtigt. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Postschaffner, 800 M. Gehalt jährlich und der bestimmungsäßige Wohnungsgeldzuschuß; Bewerbungen an die kaiserl. Ober-Postdirection Nachen. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Landbriefträger 700 M. Gehalt und 60 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich; Gehalt steigt bis 900., Bewerbungen an die kaiserl. Ober-Postdirection in Köln. Xhoffraix, königl. Haupt-Zollamt Malmedy, Grenz-Aufseher, 1000 M. Gehalt, 60 M. Wohnungsgeldzuschuß, 80 M. Dienstbekleidungszuschuß und 100 M. widerrufliche Stellenzulage jährlich; Gehalt steigt auf 1500 M. jährlich, Bewerbungen an die königl. Provincial- Steuer-Direction zu Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Hr. Gottfr. Linde schreibt uns bezüglich der Erklärung der Metzger-Innung Folgendes: Ein Bürsten-Abzug ist mir durch den Secretair der Innung, Hrn. Gräsen, zugängig gemacht worden mit dem Bemerken,"er könne den Herren noch mehr Material zur Verfügung stellen, wir brauchten nur zu ihm zu kommen." Hieraus geht hervor, daß ich in durchaus loyaler Weise in den Besitz jener Drucksache gekommen bin; daß dem Jnnung-Secretair die Verwendung des Schriftstückes in der Bürger-Vereinigung bekannt war, und daß mir keinerlei Beschränkung in der Benutzung jenes Schriftstückes auferlegt worden ist.""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Steuerveranlagung. Laut amtlicher Anzeige muß die Steuererklärung für das Steuerjahr 1897/98 in der Zeit vom 4. bis einschliefßlich 20. Januar 1897 dem Vorsitzenden der Veranlagungscommission schriftlich oder zu Protokoll abgegeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Vermißt wird seit dem 3. December ein Lehrling, welcher mit einem Geldbetrag ausgeschickt wurde, denselben aber nicht abgeliefert hat und auch nicht zurückgekehrt ist. Derselbe war bekleidet mit blau und schwarz gestreifter Hose, hellgrauer Joppe und Weste. Es wird befürchtet, daß ihm ein Englück zugôstoßen sei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
