<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>1</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>352634</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herr Weihbischof Fischer, welcher sich seit längerer Zeit eine Erkältung zugezogen hatte, ist bald wieder hergestellt; der Herr Erzbischof stattete ihm gestern einen Besuch ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Derr Franz Karl Rennen, Wirklicher Geheimer Ober-Regierungsrath und Königlicher Eisenbahndirection-Präsident z.., ist gestern Morgen zu Köln im 80. Lebensjahre gestorben in Folge eines Schlaganfalles, den er am Dreiönigentag erlitten hatte. Er war langeähriges Mitglied des Domban-Vorstandes, Ehren-Präsident der Kölner Beamten-Vereinigung usw. Seit den fünftiger Jahren stand er an der Spitze der Rheinischen Eisenbahn-Gesellschaft bis zu ihrer Verstaatlichung. Die Beisetzung wird voraussichtlich in Obercassel stattfinden, wo der Verstorbene bekanntlich ein Landgut besaß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der rheinisch-westfälische Adel veranstaltete am SamstagAbend im großen Saale des Hotel Disch seinen ersten dieseährigen Winterbalg. Die Familien waren sehr stark vertreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Personalien. Hr. Gerichts-Assessor Dr. Fuchs ist in die Liste der Rechtsanwälte bei dem Landgericht in Köln eingetragen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einbruch. Eine Näherin, welche mit ihrer Mutter zusammen in einem Hause am Friesenwall wohnt, fand Mittags, als sie von der Arbeit zurückkam, die Thüre des Wohnzimmers, welche sie selbst am Morgen verschlossen hatte, geöffnet. Ein in dem anstoßenden unverschlossenen Schlafzimmer stehender Holzkoffer war erbrochen und aus demselben 250 M. in baarem Gelde, eine goldene und eine silberne Herren-Uhr, eine Brosche, ein Krenz, eine Uhrkette und ein alter Thaler gestohlen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Frechen, 10.Jan.97. Gestern Abend gegen 9,30 wurde zwischen Harsdorf und Stüttgerhof ein Arbeiter von Frechen, der über das Geleise kroch, von dem aus Köln kommenden Zuge erfaßt und erhielt derartige Verletzungen, daß er nach kurzer Zeit seinen Geist aufgab. Der Getödtete wurde übrigens schon in Lindenthal bei einem vorhergehenden Zuge von der Mitfahrt ausgeschlossen, weil er betrunken war und das Fahrgeld nicht bezahlen wollte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
