<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>2</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>352661</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Doppel-Jubiläum. Am heutigen Tage begeht Hr. Const. Tuhr sein 25jähriges Dienstjubiläum als Telegraphenbote der hiesigen Böre und gleichzeitig seine silberne Hochzeitsfeier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Fahrrad-Dienstähle. Die drei ersten deutschen Fahrrad-Diebstahl- Versicherungs-Gesellschaften Saxonia(Leipzig), Germania(Berlin) und die Wittenberger(Wittenberg a..) haben am 31. December v. J. ihr erstes Geschäftsjahr sämmtlich mit Schaden abgeschlossen. Die auf Gegenseitigkeit geründeten Gesellschaften sind zum Theil jetzt mit Nachschauß-Forderungen an die Versicherten herausgetreten. So fordert die Saxonia für jedes versicherte Rad etwa 15., die Germania M. 5,30 für je 100 M. Versicherungssumme. In Leipzig hat sich bereits eine Vereinigung der bei der Saxonia Versicherten gebildet, welche gemeinsam ihre Interessen unter Führung eines Rechtsbeistande zu vertreten gewillt sind, da inzwischen Unregelmaäßtigkeiten in der Geschäftsührung der Gesellschaft aufgedeckt sein sollen. Auch hier in Köln waren gestern Abend seitens der Versicherten des Radfahrer-Vereins Colonia die Betheiligten zu einer Besprechung der Sachlage eingeladen worden. ap</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>P Liebstähle. Aus dem Hose eines Hauses an der Machabäertraße wurden zwei Ballen Tuchstoff, 17 Stücke in verschiedenen Mustern, gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Aus dem Flur eines Hauses am Rothgerberbach wurden in den Abendstunden zwei Oelbilder mit verzierten Goldrahmen-- Land- schaften darstellend-- gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfälle. Gestern Nachmittag fand im Bürger-Hospital ein Junge Aufnahme, welcher in einer Fabrik in Ehrenfeld mit einem Arm in eine Maschine gerathen und erheblich verletzt worden war Auch wurde eine alte Frau aufgenommen, welche gefallen war und einen Schulterbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Gesellschaft für Erdkunde hält am Freitag den 5. Februar, Abends 7 1/2 Uhr, im kleinen Saale der Bürgergesellschaft eine Sitzung ab, auf deren Tagesordnung u. a. ein Vortrag des Hrn. Prof. Dr. Blind: Geographie der Eisenbahnen, und Referate der HH. Dr. Cürpers: Antarktisches, und Hauptmann Herold: Die deutschen Sudanänder, stehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt Theater. Heute: 141. Ab.-Ist. Der häusliche Krieg. Oper in 1 Act von J. F. Castelli, Musik von F. Schubert. Franz Schubert. Komisches Liederspiel in 1 Act von Hans Mar. Musik mit Benutzung Schubert'scher Motive von F. v. Suppe. un. 7, Ende gegen 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Freitag, 5. Febr.: 142. Ab.-Ist. Mit neuer Ausstattung: Carmen. Oper mit Ballet in 4 Acten. Musik von G. Bizet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>W. Feldhaus Nachf., 46 Schildergasse 46.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
