<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>2</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>352667</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Man schreibt uns:"In Ihrem Artikel-Errichtung einer Handels sschule sind die Kosten des Grunderwerb für das Snoar Ureter auf dem Hansa-Ring zu 40., dagegen am Jiuheutzgr zu Pl M. angegeben. Kann dies möglich sein, oder ist es nicht vielmehr #umgekehrt richtig? Wenn die Plätze wirklich so weingeschätzt sind, no ist das wenigstens sehr auffallend." Wir verstehen das Erstaunen des Herrn Einsenders vollkommen, der auch durchaus nicht aubin erstaunt gewesen ist."Umgekehrt richtig" ist die Sache allerdings insofern nicht, als der Meterwerth am Lindenthor nicht auf 40 M. Peitet werden darf, sondern jedenfalls 61 M. beträgt; Por, ar gege richtig, daß der Werth am Hansa-Ring vier höher in, als am Lindenrichtig, daß der Wert am Hansaesing vier 986r 72 hor. Die Erklärung der obigen Preisaufgaben, fur welche die Deutschrif weir die Handelsschule sich ausdruücklich auf die"Bilanz der Stadt-Er """ En..###bo dau wir es hier mit Bud) schöne Platz am Hansa-Ring ist ein Theit des ehemangen Beladnes und steht mit demjenigen Preis zu Buch, der nach Verstellung des Gesammtankaufpreises des ehemaligen Fans auf ihn entfällt. Daß der jetzige Kaufpreis viel höher sein würde, einterliegt nicht dem mindesten Zweifel. Die niedrigste Schätzung, der Voir in diesen Tagen begegneten, betrug 80 statt 40 M. Unter diesem Tgesichtspuntte erklären sich zum Theil auch die verschiedenen Schätzungen der voraussichtlichen Kosten des Baues einer Handelsschule, die in der Stadtverordneten-Sitzung vom 14. Januar d.). zi.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hr. Wilh. Bock, Mitglied des städtischen Orchesters und Lehrer am Conservatorium, ist am Sonntag gestorben. Derselbe gehörte sein dem Jahre 1865 dem Stadttheater- und Gürzenichconcert-Orchester als erster Trompeter an und war ein in seinem Fache ausgezeichneter Wasserstand des Rheines ist im Laufe des gestrigen Tages nur noch wenig gestiegen. Gestern Morgen 7 Uhr zeigte der hiesige Pegel 7,52 Meter, um 11 Uhr 7,56, Abends. Uhr.58 Meter. Von Nachmittags 3 Uhr ab war Stillstand eingetreten. In den üüberschwemmten Straßen wurde der städtische Nachendienst eingerichtet; außeadem wurde für die Anwohner der Mauthgasse eine schwimmende Nothbeücke hergestellt. Von der Landesrücke der Mütheimer Dampfschiffe aus versehen die Fährboote den Dienst zwischen Köln und Deutz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mülheim a. Rh.,.Febr.97. In der letzten Stadtverordneten-Sitzung verhandelte man über einen Antrag von nenn Stadtverordneten dahingehend, in der Angelegenheit des Stadt-Geometers Lehrte die Bau-Commission mit einer Untersuchung zu betrauen. Anläßlich eines Zeitungsſtreites war diesem Herrn der Vorwurf gemacht, daß er feldmesserische Arbeiten anfertige, deren Erlös, statt ihn in die Stadtkasse fließen zu lassen, in seine eigene Tasche fließe. Eine vom Hru. Bürgermeister auf Antrag des angegriffenen Lehrte vorgenommene Untersuchung hat nun nach den Feststellungen des erstern nichts Beanndes ergeben. Die Anfertigung von Plänen für Private zu mäßigen Preisen seitens des Stadt-Bauamtes hat das Collegium unterm 13. April 1891 beschlossen. Auf Gruno 8 55 der Städte-Ordnung verlangen nun die Antragsteller Auskunft darüber, in welcher Weise dieser Beschlußß ausgeführt worden und bringen weiteres Material bei, welches die Handlungsweise des Stadt-Geometers Lehrte in einem andern Lichte erscheinen lassen soll. Mit der Untersuchung dieser Angelegenheit wurde die Bau-Commission betraut. Das Ergebnißß derselben wird der Bürgermeister in nächler Sitzung mittheilen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfälle. Gestern Nachmittag fanden im Bürger-Hospital Aufnahme: ein Mädchen, welches sich beide Füße mit kochendem Wasser verbrüht hatte und ein Stuccaturer, welchem Mörtel in die Augen gespritzt war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
