<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>12</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>352620</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jährliche Abrechnung städtischer Bauten. Wir gehen wohl nicht fehl, wenn wir die nachfolgende Verfügung des Hrn. Oberbürgermeisters als eine Folge der übeln Erfahrungen mit dem Schlacht- und Viehhofe betrachten. So unangenehm und peinlich indeß ihre Ursache auch sein mag, so dankenswerth und nützlich ist sie für spätere Zeiten. Im wesentlichen lautet die Verfügung wie folgt: 1. Bei allen größern Bau-Ausführungen und Anlagen, deren Ausführung sich auf mehrere Jahre erstreckt, haben die Decernenten alleährlich im Lause des Winters, geordnet nach den Titeln des KostenAnschlages, thunlichst genaue Nachweisungen nach dem umstehenden Schema darüber aufstellen zu lassen, u. welche Credite von der Stadtverordneten-Versammlung für den etwaigen Grunderwerb und für die Ausführung bewilligt sind, und wie die Deckung erfolgt; b. wie hoch die bis dahin wirklich geleisteten Ausgaben sind; c. welche Ausgaben nach den Angaben der Bauverwaltung und aus andern Gründen noch bevorstehen; d. welche Abweichungen von den bewilligten Crediten dadurch voraussichtlich eintreten werden. Diese Nachweisungen sind den zuständigen Commissionen zur Kenntnisß zu bringen und ist nöthigenfalls wegen Bewilligung weiterer Credite der Finanz-Commission und der Stadtverordneten-Versammlung Vorlage zu machen. 2. Vorstehende Verfügung findet bereits Anwendung auf die Hafen- und Werftbauten, das neue Archiv- und Bibliothek-Gebäude, den Neubau des Waisenhauses und den Stadtwald.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die christliche Kunst-Ausstellung im Erzbischöflichen Museum erfreute sich am zweiten und dritten Weihnachtsfeiertage, an welchen der Eintrittspreis auf 30 Pfg. ermäßigt war, eines sehr starken Besuches Am künftigen Sonntag ist der Eintrittspreis wieder auf 30 Pfg. gesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps nachfolgende Stellen zu besetzen: Köln, Ober-Bürgermeisteramt, Kanzlist (Lohnschreiber), 8 Pfg. für die Seite Schreibwerk gleich 1200 bis 1400 M. jährlich, Erhöhung der Sätze für die Seite Schreibwerk bis zum Höchstbetrage von 11 Pfg. Lebach, Königl. Amtsgericht, 2 Kanzleigehülfen, je etwa 50 M. Gehalt monatlich. Oberstein(Fürstenthum Birkenfeld), Bürgermeisteramt, Hülfsbote, 800 bis 1000 M. Gehalt jährlich, die Stelle ist nicht pensionsberechtigt; Bewerbungen an das Secretariat des großherzoglich oldenburgischen Gesammt-Ministeriums in Oldenburg. Siegburg, Königl. Strafanstalt, Strafanstalts-Aufseher 900 M. Gehalt jährlich, freie Dienstwohnung oder 150 M. Miethsentschädigung jährlich, Gehaltsverbesserung bis zu 1500 M. jährlich steigend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ehrenfeld, 29.Dec.96. Nachdem am zweiten Weihnachtstagdie Mitglieder des hiesigen Katholischen Arbeiter-Verein- über 400 an der Zahl-- gemeinschaftlich die h. Communion empfangen und so in echt christliche Weise das Weihnachtsfest gefeiert hatten, veranstaltete der Verein am Sonntag im Leo-Bau eine Aufführung des herrlichen religioösen Drama's Sebastians. Wie immer bei derartigen Aufführungen war der Saal bis zum letzten Platz gefüllt. Die einzelnen Rollen waren vorzüglich vertheilt und die Darsteller haben die an sie gestellten Anforderungen thatsächlich üb bertroffen. Wie uns mitgetheilt wird, gelangt das Stück am Neujahrstage nochmals zur Aufführung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sester, Altenmarkt 58. Tel. 2985.* Deutz, Freiheitstr. 124. Tel. 141.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Intermezzo aus der Oper"Cavailerla rusticana- von Mascagni * 0 hitt' euch liebe Vögeilem., Lied von Gumbert.  Fantasie aus der Oper"Hänsel und Gretel" von Humperdinck. Verchäue- von Moszkowskis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
