<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>1</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>352656</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zweilaärchen 18 0 für herrschaftliches Haus zu zwei Personen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text># Der Kaiser-Obelisk, welcher auf der Terrasse der Volksgartenrestauration zur Kaisergeburtstags-Feier aus Schnee errichtet wurde, hat sich in Folge der kalten Witterung gut erhalten. Auch das von Hru. Bildhauer Iven in Schnee modellirte Kaiserbildniß gewährt noch einen hübschen Anblick und wird wohl heute das Ziel vieler Schau Diebstahl. Einem jungen Manne, welcher in einem Hause am Friesenwall ein möblirtes Zimmer bewohnte, wurden aus seinem per schlossene Koffer seine Ersparnisse-- 1140 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>entwendet. Das Vorhängeschloß, mit welchem der Koffer verschlossen war, war gewaltsam Diebstahl. In der vorvergangenen Nacht wurde in der Löven gasse in ein Schuhwaaren-Geschäft eingebrochen und eine Anzahl Schuhwaaren gestohlen. Nach Entdeckung des Diebstahls fand man, daß der Draht der elektrischen Klingel-Leitung abgeschnitten war. Voa den Unfall. Gestern Nachmittag fuhr auf der Severinstrße einem jungen Manne ein schwerer Karren über einen Fuß, welcher erheblich verletzt wurde. Der Verungluückte suchte im Bürger-Hospital Hülfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einerüche. Diebe drangen Nachts in die Räume des sogen. Volkswohl an der Marzellenstrße, verzehrten einige Liter Bier, mehrere Häringe, dazu ein halbes Graubrod, und stahlen aus einem gewaltsam geöffneten Schrank einen Cylinderhut und ein Paar Plüschpantoffel -- Aus den verschiedenen Kellerabtheilen in einem Hause an der Händelstraße wurden mehrere Hundert Bricketts, 60 Flaschen Rothwein, einige Flaschen Heidelbeer- und Kirsch-Wein entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Treibeis im Rhein hat sich vermindert und bedeckte gestern etwa nur noch ein Viertel der Strombreite. Der Wasserstand ist wieder etwas gefallen und betrug gestern Abend 1,16 Meter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Katholische Arbeiter-Verein(südl. Stadttheil) hält heut Abend 6 Uhr im großen Saale de Rothen Löwen eine Versammlung ab, zu welcher hervorragende Redner ihr Erscheinen zugesagt haben. Alle katholischen Arbeiter des südlichen Stadttheiles, auch Nichtmitglieder des Vereins, sind zu dieser Versammlung freundlichst eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Sächsischen Verein veranstaltete am 27. d. zu Ehren des Geburtstages Kaiser Wilhelm's II. eine Festlichkeit im Hotel Höfer. Der Festrede mit auschließendem Prolog folgte ein mit Begeisterung aufgenommenes Hoch auf den Kaiser. Allgemeinen Beifall fand die Decoration, aus welcher sich inmitten eines Blumenhaines die Büste des Kaisers wirkungsvoll hervorhob. Die Vorträge, theils patriotischen und theils humoristischen Inhalts, sorgten für gute Unterhaltung. Das übliche Tänzchen hielt die gemüthlichen Sachsen und deren Gäste bis zu früher Morgenstunde vereint.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Bürgerlich-Kameradschaftliche Verein ist der älteste Krieger-Verein Köln's; er wurde geründet im Jahre 1845. Den Kaisersgeburtstag feierte der Verein im Familien- und Freundes-Kreis in seinem Vereinslocal Theater-Cafe durch hübsche Anreden, sinnige Lieder und Vorträge. Der Präsident, Hr. Harff, brachte in kernigen Worten den Kaiser-Toast aus, und der Vice-Präsident, Hr. Musiklehrer Veith, überraschte durch Gesang und Rede die Anwesenden auf dem humoristischen Gebiet. Auch gebührt verschiedenen Damen der Mitglieder des Vereins, die durch Prolog, prachtvolle Clavier- und Lieder-Spenden Großartiges leisteten, ganz besonderer Dank. Noch sei erwähnt der schönen Vorträge der Mitglieder Herren Müller und Hax.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
