<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>12</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>352615</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kinder-Hospital. Durch Beschlußß der Deputation des Frhr. A. v. Oppenheim'schen Kinder-Hospitals vom 19. December d. J. wurde der langeährige Hausarzt dieser Anstalt, Hr. Dr. Casten holz, der als solcher bisher der Oberaufsicht der Hospital-Oberärzte unterstellt war, zum selbständigen Oberarzt des Kinder-Hospitals ernannt. Gleichzeitig wurde auch die Anstellung eines Volontair-Arztes mit freier Wohnung in der Anstalt genehmigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Dem Postcassirer Vetter in Köln ist der Charakter als Rechnungsrath verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Willibrord-Kirchenbau-Lotterie. Bei der gestrigen fielen 2000 M. nebst der Prämie von 150,000 M. auf Nr. 158,877. Wie der Köluischen Volkszeitung aus Wesel gemeldet wird, ist die Ziehung der dritten Klasse beanstandet worden, weil ein Hauptgewinn mehr, als planäßig richtig gewesen, im Rade war. Nach ministerieller Entscheidung muß die dritte Klasse von neuem gezogen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Selbstmordversuch. In vorverflossener Nacht hörte in Ehrenfeld ein Schutzmann auf seinem Patrouillengang einen Schuß falt## Er fand in der Vogelsangerstraße dicht am Wege einen Menschen rücklings am Boden liegen. Neben dem Mann lag ein Revolver, welcher noch mit vier scharfen Patronen geladen war. Der Mann, dessen Personalien festgestellt wurden, gab an, er habe die Absicht gehabt, sich das Leben zu nehmen. Da er an der rechten Kopfſeite eine Schußwunde hatte, wurde er dem Bürger Hospital zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Feuer. In einer Fabrik in Nippes gerieth gestern Mittag Fett in Brand, wobei drei Personen erhebliche Brandwunden erlitten. Die Kölner Feuerwehr wurde zu Hülfe gerufen. Nachdem mehrere Aerzte den Verletzten Nothverbände angelegt hatten, wurden dieselben nach dem Krankenhause in Nippes gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 101. Ab.-Ist. Vorletztes Auftreten des Kammerängers Paul Kalisch. Zum letzten Mal in dieser Spielzeit: Tristan und Isolde. Handlung in 3 Aufzügen von Richard Wagner. Tristan: Kammeränger Paul Kalisch als Gast. Anf. 6 1/2 , Ende nach 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Donnerstag, 24. Dec.: Keine Vorstellung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Freitag, 25. Dec. 102. Ab.-Ist. Der Bajazzo. Oper in 2 Acten und einem Prolog von R. Leoncavallo. Cavalleria Rusticana. Oper in einem Aufzug von Pietro Mascagni</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Samstag, 26. Dec., Nachmittags 3 1/2 Uhr, Kinder-Vorstellung. Der Froschmönig. Waldeinsamkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Musikalische Gesellschaft. Der letzte Gast war der berühmt Geiger Emil Sauret, der-- beinahe ein Mal Lehrer am hiesigen Conservatorium geworden wäre. Sauret ist jedoch ein Wandervogel, der lieber die Welt mit seiner Geige durchquert, als sich in einen Käfig -- und wäre es auch ein vergoldeter-- einsperren läßt. Zur Zeit ist er Professor an der Royal Academie of Music in London. Daß er, obwohl er die Fünfzig üüberschritten, nichts an geistiger Schwungkraft, technischer Sicherheit und Temperament verloren, davon überzeugte uns der vollendete Vortrag von St. Sans' Violin-Concert in-moll und Raff's Liebesfee. An dem spiegelglatten und stahlblanken Ton, der schier unfehlbaren Technik und dem feinen Geschmack, womit er diese beiden capriviösen Stücke zum Vortrag brachte, erkennt man den Schüler de Beriot's und des Pariser Conservatoriums. Eine weniger glückliche Hand in der Wahl seiner Vortragsstücke bekundete der zweite Gast des Abends, Concertsänger Philipp Gretschel aus Aachen; denn Brahms' so eben veröffentliches Opus 121: Ernste Lieder, die er auf Bibeltexte componirt schuf, sind melodisch doch etwas zu ascetisch, überhaupt zu trostlos-ernst, um Eindruck machen zu können. Wie jetzt stets, so gingen die Urtheile über dies neueste Werk weit auseinander. Wie bei dem Thurmbau zu Babel versteht man sich nicht mehr. Mehr sprachen die Lieder von Pet. Cornelius an, die Hr. Gretschel bei seinem zweiten Vortrag sang. Das Orchester betheiligte sich an der Aufführung mit zwei Sätzen aus Schumann's-dur-Symphonie und machte sich überdies verdient durch die exacte Ausführung der nicht leichten Begleitung des St. Salus'schen Concertes. Die Begleitung der Gesänge und der Liebesfee führte Hr. Arno Krögel auf einem prächtigen Steinway-Flügel Weihnachtsfeier. Der deutsche Kellnerbund(Leipzig) und der Kellnerbund Köln feierten am Montag-Abend im großen Saale der Bürgergesellschaft gemeinsam ihr Weihnachtsfest, das sich einer großen Theilnahme auch von Seiten der Principale erfreute. Vor dem reichgeschmuückten Christbaume auf der Bühne waren zahlreiche Geschenke aufgestapelt, die für die übliche Tombola gestiftet waren. Musik-Vorträge leiteten das Fest ein, dann erschien auf der Bühne neben dem strahlen den Weihnachtsbaum ein kleiner Engel in reizender Gewandung, welcher in herzlichen Worten den Mitgliedern den Weihnachtsgrußß, Frieden auf Erden, Glück und Heil im Beruf und in den Familien entbot. Hr. Bartsch, der Vorsitzende des Leipziger Bundes, hieß die Gäste herzlich willkommen und wies auf die enge Verbindung der beiden Corporationen hin. Hr. Bissing feierte die Damen, welchen hübsche Ueberraschungen zu Theil wurden. Hr. Gabel erfreute die Festgenossen mit prächtigen komischen Vorträgen. Von Leipzig, Genf, Stettin, Kissingen, Duisburg 2c. waren telegraphische Grüße eingegangen. Auch der armen Kinder wurde gedacht und dem Weihnachts-Engel manche Gabe in ein kleines Büchschen gelegt.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Zur Förderung des Neujahrs-Briefverkehrs wird es auch in diesem Jahre dem Publicum im Stadtgebiete von Köln gestattet sein, gewöhnliche Briefſendungen, deren Zuführung an die Empfänger von Köln-Altstadt und-Neustadt, sowie in den Vororten Kölndeutz, Köln-Ehrenfeld, Köln-Lindenthal und Köln-Nippes zu Neujahr 1897 gewünscht wird, bereits vom 20. December ab zur Post einzuliefern. Die Sendungen werden vom genannten Tage ab bei den Postämtern in Köln(Hauptpost-Gebäude), Köln-Deutz, Köln-Ehrenfeld, Köln-Lindenthal und Köln-Nippes gesammelt und am 31. December Nachmittags bzw. am 1. Januar Vormittags zur Bestellung oder Ausgabe gebracht. Derartige Briefe pp. sind einzeln durch Poſtwerthzeichen zu frankiren und für Köln-Altstadt und-Neustadt bzw. für jeden der genannten Vororte in einen besondern Umschlag zu legen, welcher mit der Aufschrift:"An das Kaiserliche Postamt in Köln I bzw. Kölndeutz, Köln Ehrenfeld, Köln-Lindenthal oder Köln-Nippes. Hierin frankirte Neujahrsbriefe für den Ort." versehen sein muß. Diese Sammelsendungen können bei sämmtlichen Postanstalten im Stadtgebiete von Köln-- mit Ausnahme des Postamtes Köln II(Packet-Postamt)-- an den Briefannahme-Schaltern sowie durch die Briefkasten zur Post eingeliefert werden; die Beförderung derselben zu den in Betracht kommenden Bestell-Postanstalten erfolgt gebührenfrei. Unfrankirte und ungenügend frankirte Briefe, welche etwa unrichtiger Weise in die Umschläge mitverpackt worden sind, werden nicht bis zum 1. Januar 1897 aufbewahrt, sondern alsbald nach der Einlieferung in gewöhnlicher Weise den Empfängern zugefuührt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln, 22.Dec.96. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. .00-2,40 das Kil. Eier 3,00 3,25 das Viertel. Hasen 3,00-3,30, Schnepfen 4,00 das Stück. Hinkel 2,00-.20, Tauben.80-1,00 das Paar. Truthahn .00-8,00, Kaninchen.00-1,20, Hühner.50-2,00, Enten 3,00-.50, Gänre .00-.00 das Stück. Ochsenfleisch von der Keule.38-.53, vom Bauch .10-1,23, Kalbfleisch 1,27-.45, Hammelfleisch 1,05-.43, Speck, geräuch .35-.40, gesalzen.32-.40, Schmalz 1,30-.40, Nierenfett 0,62-.78. Zwiebel.08-.10 das Kil. Essäpfel 18.00-24.00, Kochäpfel 14.00-20.00.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
