<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>3</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>352696</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Frühlingsboten. Gestern Morgen tragen etwa 100 wallonische Ziegelsäcker hier ein und begaben sich nach Süllt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kochunterricht. In der Köln-Aehrenfelder Haushaltungsschule wird am 19. März ein Koch-Cursus eröffnet, der von einer tüchtig vorgebildeten Kochlehrfrau ertheilt wird. Dort wird den jungen Mädchen Gelegenheit geboten, in einem dreimonatlichen Cursus möglichst praktisch, schmackhaft, manchfaltig und billig die gute bürgerliche Küche zu erlernen. Der Unterricht wird in den Morgenstunden von 8 bis 1 Uhr ertheilt, wofür ein Honorar von 20 M. zu entrichten ist. Erwähnt sei noch, daß diese Kochschule vollständig von der Haushaltungsschule getrennt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vorträge über christliche Kunst. Am nächsten Donnerstag, den 11. März, Abends 7 Uhr, wird in der Bürgergesellschaft ein Vor trag, als erster in der Reihe von drei Vorträgen über christliche Kunst, über die Gewebemusterung der Vorzeit mit Rücksicht auf den Paramentenstoff gehalten werden. Der Redner, Herr Paul Schulze, ist der Conservator der königl. Gewebesammlung aus Crefeld, dem in der bedeutenden königl. Sammlung ein reiches Material zur Verfügung stand, ann dem er das Anschauungsmaterial für seinen Vortrag schöpfen konnte. Seine Ausführungen, die sich auf das Geschichtliche der Weberei im allgemeinen, auf die Musterung der Gewebe in den verschiedenen Jahrhunderten und vor allem auf die Symbolik derselben, wie sie für kirchliche Zwecke in allen Zeiten zur Verwendung gekommen ist, beziehen, werden durch zahlreiche hochinteressante Stoffmuster mit scenischen Menschen- und Thierdarstellungen, pflanzlichen und ornamentalen Formen mittels der magischen Laterne erläutert. Außeadem wird eine Anzahl von werthvollen und schönen Originalgeweben aus früherer und der Jetztzeit während des Vortrages zur Ausstellung gelangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sester, Altenmarkt 50. Tel. 299..* Deutz, Freiheitstr. 12A. Tel. 141</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
