<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>12</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>352618</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem Senats-Präsidenten Chales bei dem hiesigen Oberlandesgericht ist der Charakter als Geheimer Ober-igstzegth mit dem Range der Räthe zweiter Klasse verliehen, der Gerichts-Assessor Stern in Köln zum Amtsrichter in.-Gladbach ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Weihnachtsbescheerungen. Am vergangenen Mittwoch fand Nachmittags 5 Uhr in Gegenwart zahlreicher Freunde und Gönner der Anstalt die Bescheerung der 71 Zöglinge der hiesigen Taubstummen Anstalt statt. In der geräumigen Turnhalle waren vier sast b Decke reichende Christoäume errichtet, unter welchen auf langgestreckten Tischen die mancherlei Gaben für die armen Kinder ausgebreitet waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>-- Fast um dieselbe Zeit veranstalteten die Schwestern von der christlichen Liebe im St. Josephshause an der Dreiönigen straße die Bescheerung der Zöglinge der Bewahr- und Handarbeits-Schule. Letztere, die eine Art Mädchenhort bildet, zählt an 200 Zöglinge und empfängt weder eine Unterstützung seitens der Stadt noch irgend eines Vereins. In drei großen durcheinandergehende Sälen waren die 300 Bewahrschüler sowie die Kinder der Handarbeitsschule um einen reich geschückten Christbaum versammelt, während in einem vierten Saale die Gaben des Christkindchen ausgebrei waren. Vier kleine Knirpse führten ein allerliebstes Krippenspiel von C. Rosbach in reizender Weise auf. Dann brachten die Kleinen ein Weihnachtsliedchen zum Vortrag, das in seiner Vielſtimmigkeit gan besondern Anklang fand. Hr. Pfarrer Wollersheim legte in herzlichen Dankesworten den Wohlthätern der Anstalt auch fürderhin deren Wohl recht angelegentlich an's Herz</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Am ersten Weihnachts-Feiertage veranstaltete Nachmittags der deutsche Krieger-Verein Kaiser Friedrich im großen Victoria-Saale bei Wwe. Euskirchen eine Weihnachtsfeier mit Bescheerung der Kinder der Kameraden, die einen sehr schönen Verlauf nahm. An die hohe Protectoren des Vereins, Kaiserin Friedrich, wurde ein Huldigungs-Telegramm gesandt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Bürger-Hospital wurden am ersten Weihnachtstage in einem großen Saale 165 Kinder der chirurgischen Station in reicher Weise bescheert. Hier hatten die untermüdlichen Pflegerinnen, die Schwestern von der Regel des h. Augustinus, den Kleinen, von welchen eine große Zahl in ihren Bettchen der Feier beiwohnen mußten, einen prächtigen Christbaum aufgeputzt. Außer zahlreichen Eltern wohnten die Herren Beigeordneter Zimmermann, Geh. Rath Dr. Lent, Prof. Dr. Bardenheuer und die Aerzte der Anstalt derselben bei. Hr. Zimmermann stattete hier den Wohlthätern den Dank im Namen der Stadt und der Kinder ab</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einen prächtigen Verlauf nahm auch die Bescheerung armer Schulkinder, welche der Kölner Liederkranz am Abend des zweiten Feiertages im Victoria-Saale veranstaltete. Hier wurden 53 Kinder aus den hiesigen Volksschulen mit Schuhen, Jacken und Hosen bzw. Kleidern usw. beschenkt. Die Kosten wurden aus dem Ertrage des Concertes bestritten, welches der Verein am vergangenen Sonntage im Gürzenich veranstaltete, wozu die Vereinskasse indessen noch einen ansehnlichen Zuschußß leistete. Der schönen Feier wohnte u. a. auch Hr. Beigeordneter Pieca bei, welcher in einer Ansprache dem Verein für sein lobenswerthes Streben den Dank der Stadt zum Ausdruck brachte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die eisenbahnfiscalischen Grundstücke an der Weidenbach, Triererstraße, Waisenhausgasse, am Trutzenberg, Pantaleonswall und Pantaleonsberg, an der Mastrichter-, Genter-, Antwerpener- und Venloerstraße gelangen nunmehr im Auftrage der kgl. Eisenbahn-Direction durch Vermittelung des kgl. Bau-Inspectors a. D. Schellen zum Verkauf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Viehmarkt. Der auf Freitag den 1. Januar fallende Viehmarkt ist auf Mittwoch den 30. d. verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Unfälle. Im städtischen Krankenhause mußten mehrere Personen aufgenommen werden, welche beim Fallen Arm- und Beinerüche erlitten hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
