<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>3</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>352699</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Städtische Verwaltung und Ortskrankenkassen. In dem von uns schon erwähnten Streit, der zwischen den Kölner Ortskrankenkassen und der städtischen Verwaltung entstanden ist, erlassen die Kassenvorstände ein Schreiben, in dem es u. a. heißt: Die geforderten Summen für die Centralmeldestelle erschienen den Vorständen so hoch, daß sie ihren Mitgliedern gegenüber sich nicht für berechtigt hielten ohne weiteres die Zahlung zu leisten, und deshalb um specificirte Darlegung baten, zumal in der Stadtverordneten-Versammlung betont worden war, daß den Kassen keine größern Kosten erwachsen würden Das von den Vorständen an die Behörde gerichtete Schreiben, worin um Aufklaärung über das Entstehen der übermäßig hoch erscheinenden Kosten gebeten wurde, ging an seine Adresse ab. Mit diesem Schreiben aber kreuzte sich schon ein Brief der städtischen Aufsichtsbehörde der die Drohung enthielt, die Vorstände der Kassen zu suspendiren und diese durch städtische Beamte auf Kosten der Kasse verwalten zu lassen, wenn nicht umgehend gezahlt werde. Den Vorständen blieb nunmehr nichts übrig, als Beschwerde bei der Kgl. Regierung zu führen. Diese vermittelte dann auch in zuvorkommender Weise, daß die Suspendirung der Vorstände nicht zur Wirklichkeit wurde. Heute nach Verlauf von einem Monat haben die Kassen noch immer keine Antwort von der städtischen Behörde. Wie aus dem uns am 5. d von der Kgl. Regierung zugegangenen Bescheide, in welchem wir zur nunmehrigen Zahlung angehalten werden, hervorgeht, ist die städtische Behörde auch heute noch, aber erst nach geschehener Zahlung, bereit uns jede gewünschte Aufklaärung zu geben. Nach Anweisung der Kgl. Regierung wollen die Vorstände jetzt unter Vorbehalt zahlen, aber entschieden fortfahren, dagegen zu protestiren, daß von den Geldern die von den Mitgliedern pfennigweise zusammengebracht werden, um letztere und ihre Familien in Krankheitsfaällen vor Noth und Elend zu schützen, so große Summen für Einrichtungen hergegeben werden sollen deren Nutzen für die Kassen die Vorstände nicht anerkennen, die sie vielmehr für überfluüssig und lästig halten. Zum Schluß bemerkt das Schreiben, daß die Kosten der gemeinsamen Meldestelle, falls sie alleährlich für die gesammten Ortskrankenkassen 12,000 M. betragen sollten die bisherigen Aufwendungen für das Meldewesen mindestens um das zwanzigfache übersteigen würden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Betrug. Der Reisende eines hiesigen Geschäfts, welcher von seinem Principal wegen Unregelmaäßtigkeiten aus dem Dienst entlassen worden war, begab sich nachdem zu mehrern Geschäftskunde, zog von denselben ohne Berechtigung verschiedene Geldbeträge für gelieferte Waaren ein und verschwand alsdann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gestohlen wurde: in einem Restaurant an der Hohestrße einem Gast ein neuer dunkelbrauner Ueberzieher aus Kammgarn; in einem zwölf Rollen diverses seidenes Band; aus einer Wohnung an der Plankgasse eine mausgrau Joppe und ein Paar neue Zugſtiefel und einem Dienstädchen aus seinem offenen Speicherzimmer in einem Hause an der Thieboldsgasse Stoff zu einem schwarzen Kleide, zwei Hemden, zwei Unterhosen und 24 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>87233, 2,R. E. M. 45,575) und System Geduld&amp; Co.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Hru. Landgerichtsrath a. D. Merlo wurde am vorigen Sonntag von Seiten der Vertreter der Hausbesitzer-Vereine Elberfeld, Barmen, Crefeld und Köln ein Ehren-Diplom über seine Ernennung zum Ehren-Vorsitzenden des Verbandes rheinisch-westfälischer Haus- und Grundbesitzer-Vereine überreicht... 2 1, 6n 8 Beschränkte freie Arztwahl führt die Ortskrankenkasse für die in stehenden Gewerbebetrieben beschäftigten Personen mit dem 15. d. ein. Die Kasse zählt etwa 11,000 Mitglieder und hat 24 Aerzte angestellt. Auf Köln entfallen 19 in den verschiedenen Bezirken der Stadt wohnende Aerzte, darunter vier Specialärzte, sowie ein Zahntechniker. Für die Vororte sind fünf Aerzte angestellt. Den Mitgliedern steht die Wahl unter diesen Kassen-Aerzten vollständig frei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 171. Ab.-Ist. Nora. oder: Ein Puppenheim. Schauspiel in 3 Aufzügen von Henrik Ibsen. Anf. 7, Ende 9 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Sonntag, 14. März, Nachmittags 3 Uhr: Letztes Gastspiel des Fräulein Cäcilia Wolkenburg zum Besten des Baufonds eines neuen Vereinshauses des Kölner Männergesang-Vereins. 1. Prolog von Ludovikus Cornu. 2. A bassa Porta Paphia(Unger an der Paafepooz) von Dr. G. Reinecke. Oper mit Musik, Fackelzug, Volksscenen, Geister-Erscheinungen, elektrischer Beleuchtung usw. in 2 Acten und einem Vorspiel. Abends 7 Uhr: 172. Ab.-Ist. Der Troubadour. Oper in 4 Acten. Musik von G. Verdi.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Wege der öffentlichen Ausschreibung sollen für den Neubau der Mittleren Knabenschule an der Triererstraße dahier nachfolgende Arbeiten und Lieferungen vergeben werden und zwar:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Steinmetz-Arbeiten veranschlagt zu 1909,60 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
