<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>12</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>352616</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kunstgewerbe- Museum. Die Bibliothek und Vorbildersammlung(Rheingasse 8) bleibt bis zum 2. Januar geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Cantons-Rückzahlung. Bei der Fahrkarten-Ausgabestelle Köln.-B. wurde ein Theil der daselbst hinterlegten und seit dem 1. April v. J. in Wegfall gekommenen Zeitkarten-Cantonen nicht wieder zurückgezogen. Die kgl. Eisenbahn-Direction ersucht daher die Hinterleger, die Beträge bei dem Vorsteher der erwähnten Kasse in Empfang zu nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Panorama International ist ein neuer, der sechste, Cyklus von Palästina zur Ausstellung gekommen, der gerade jetzt, in der Weihnachtszeit, das größte Interesse von Alt und Jung beanspruchen dürfte; denn man bekommt in dieser Serie viele derjenigen Stätten zu sehen, wo der Heiland auf Erden gewandelt. In rascher Folge sieht man in scharfen und dabei malerischen Aufnahmen Bethlehem, das Grab der Rahel, Nazareth von verschiedenen Seiten, ebenso das Panorama von Jaffa; dann der Jordan(Stelle der Taufe Christi), ferner das Panorama von Jerusalem von verschiedenen Seiten aus gesehen. Die innere und äußere Ansicht der Grabeskirche, der Antoniusthurm und Gang an der Stadtmauer, das Davidsthor, der Eingang der Auferstehungskirche, das Haus des reichen Prasser und das Grab der Jungfrau Maria bei Jerusalem. Hochinteressant ist die Ansicht des Oelberges von der Stadtseite aus, dann der mit uralten Bäumen bestandene Garten Gethsemane, das Grabmal Johannes des Täufers. Diese Ansichten sind größtentheils belebt von einer charakteristischen Staffage. Man lernt da die heutigen Bewohner dieser Gegenden kennen, sieht außeadem Bischöfe, katholische und griechische Priester im Ornat, Mönche, Beduinen-Häuptlinge, Wasserwerkäuferinnen, Frauen von Bethlehem und Nazareth, betende Juden am Tempel Salomo's, dann das Aeußere und Innere eines vornehmen jüdischen Hauses, verschiedene Moscheen und einen türkischen Kirchhof. Besondern Eindruck dürfte die jetzige Ausstellung auf die Jugend machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
