<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>12</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>352600</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Viehsperre wurde über die Ortschaften Nippes und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>be, Ais und Persäick moet Abscheiden unds Schaligen ai Di. Kölner Fleischer-Innung theilt uns mit, daß Herr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Barbier von Sevilla. Komische Oper in 2 Acten von G.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Juhilee Singers gaben am Mittwoch im eos dan ehgeice al. en Dan ud dir Gerste. e hierau auschliebend bo, oterzuve, ,en andern Liedern, eineoriginal esten Gelaug log, teich woe., Linsen Negermteloden düirste der enden Gelängen für vemtchez, Cfoengresich, rinnet Ton bielt, obwohl</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Aie. Lader dr Bds, uichalsechent. Beides Laisten bes den un.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Soha leitete dos Lags Die, vier Menschenalter von Franz Lachner Ouverture zu der Cantal Die vier Menlchentuter..st.t" Diz, Haunt, enn der ersten Abtheilung war eine Hand'sche Symphonie: die immer der erten Advenung. das esras überhastele Tempo kam zweite Londoner In. Du, //,--aurfug, Dagegen gelang das Andante Schlummerlied von A. Leffel und Wiegenlied von K. Wols zu Gebör.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Bedürfnissßfrage. So eben ist im Commissions-Verlage</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>on J. B. Heimann in Köln ein Schriftchen erschienen"), von dem man mit Rücksicht auf den heute in der Stadtverordneten-Versammlung zur Entscheidung stehenden Antrag Kyll bedauern muß, daß es nicht sechs Wochen früher fertig gestellt worden, obgleich die Verschläge des Verfassers eine vorherige Aenderung der Gesetzgebung bedingen und daher für die gegenwärtige Beurtheilung der Concessionsfrage in Köln nicht in Betracht kommen können. Der Verfasser legt zunächst das Interesse des Staates dar, dem Mißbrauche der geistigen Getränke entgegenzutreten. Es handele sich um den Schutz der Gesundheit und der Tüchtigkeit des Volkes, sowie des nationalen Wohlstandes. Das Gehen- und Geschehenlassen sei hier weniger wie irgendwo am Platze. Bei der Beurtheilung der Maßnahmen, welche überhaupt gegen den Alkoholmißbrauch in Anwendung gebracht werden können, geht der Verfasser auch auf den zur Befürwortung des Antrags Kyll mit Vorliebe erörterten Einwand ein, wer trinken wolle, finde auch ohne Einschlänkung der Zahl der Schankwirthſchaften dazu Gelegenheit genug. Wer bereits dem Laster der Trunksucht ergeben ist, auf den trifft allerdings jener Einwand zu; es kommt aber gerade darauf an, dem vorzubeugen, daß überhaupt so viele dem Trunke verfallen. Die Annahme, daß der Verbreitung der Trunksucht besonders durch Einschlänkung der Gelegenheit zum Trunke entgegengetreten werden muß, liegt nicht bloß fast der gesammten, auf die Beschränkung der Trunksucht hinzielenden Gesetzgebung zu Grunde, sondern hat auch in der Litteratur über diesen Gegenstand allgemeine Anerkennung gefunden. Auch kann man mit vollem Recht sagen, daß bei den Schankwirthſchaften durchaus nicht, wie sonst meistens, das Angebot si, nach der Nachfrage richte, sondern, daß das Angebot sich selbst die Nachfrage schaffe. Schon aus letzterm Grunde kann das Schankgewerbe mit andern Geschäften und Betrieben nicht auf eine Linie gestellt werden. Daß von der im Gesetz vom 23. Juli 1879 gegebenen Befugnißß, die Prüfung der Bedürfnissßfrage auch auf die Gast- und beschränkten Schankwirthſchaften auszudehnen, von den größern Städten verhältnissßmäßig wenig Gebrauch gemacht worden ist, führt der Verfasser darauf zurück, daß einer gerade in den größern Städten vielfach vorwiegenden fortschrittlich-manchesterlicher Richtung zu Liebe die Theorie der Nichteinmischung, dann aber auch häufig Sonderinteressen der verschiedensten Art den Sieg über das Interesse des Gemeinwohls davongetragen haben. Da die Inhaber von Bierwirthſchaften alsbald die volle Concessionirung nachzusuchen pflegen und der Versuchung ausgesetzt sind, auch ohne Concession Schnaps zu verschänken, ist zu erkennen, daß gerade in einer großen Stadt die freie Concessionirung von Bierwirthſchaften die allergroößten Bedenken hat."Würde z. B. in Köln," so führt der Verfasser aus,"das geltende Ortsstatut aufgehoben, so rann man sicher sein, daß alsbald an jeder nur einigermaßen geeigneten Stelle, namentlich an fast allen Straßnecken, Wirthschaften zu finden sind. In welchem Umfange dann auch ein heimlicher Branntwein-Ausschank stattfinden würde, das zu ermitteln und zu verhindern, wird in einer so ausgedehnten Stadt auch bei der größten Zuverlaässigkeit der controlirenden Beamten fast undöglich sein. Die Aufhebung des Ortsstatut würde der Trunksucht in einer Weise Vorschub leisten, daß die hieraus entstehenden, das Allgemeinwohl schäligenden Folgen in keinem Verhältnissß stehen würden zu den Vortheilen, die eine begrenzte Anzahl von Personen daraus zu ziehen hofft". Anderseits lassen die Schwierigkeiten der Beurtheilung des Bedürfnisse und der Umstand, daß bei Entscheidung derselben vielfach lediglich die subjective Auffassung der zur Ertheilung der Concession berufenen Instanz ausschlaggebend ist und deshalb eine große Ungleichäßnigin der Beurtheilung zu Tage tritt, das Streben gerechtfertigt erscheinen, ein Mittel zu finden, welches geeignet ist, diese Schwierigkeiten zu mildern und namentlich einen wenigstens einigermaßen objectiven Maßstab für die überall gleichmäßige Beurtheilung der Bedürfnissßfrage zu schaffen. Als ein solches Mittel befüwortet der Verfasser die gesetzliche Festsetzung der für jeden Ort höchstens zulässigen Zahl von Schenkstätten nach der Einwohnerzahl, also das sogen. Gothenburger System Auf eine Erörterung des Vorschlages wollen wir in diesem Augenblick nicht näher eingehen, da derselbe zunächst vor die gesetzgebenden Factoren gehört. Immerhin ist die Lecture der Schrift geeignet, über die Bedeutung des Ortsstatut und die Tragweite seiner etwaigen Aufhebung ein objectiv richtiges Urtheil zu erleichtern, weshalb wir glaubten, sie auch an dieser Stelle empfehlen zu sollen. Wir haben unserseits uns schon früher gerade aus den vom Verfasser hervorgehobenen socialpolitischen Erwägungen gegen die Aufhebung des Ortsstatut in Köln ausgesprochen; leider ist aber wenig Aussicht vorhanden, daß diese Anschauung im Stadtverordneten-Collegium eine Mehrheit finden wird. Unsere einzige Hoffnung bleibt, daß vielleicht die Aufsichtsbehörde einem auf die Aufhebung des Ortsstatut abzielenden Beschlusse der Stadtverordneten die Genehmigung versagen werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Reg.-Assessor Otto Nollat(Köln). Die Bedürfnissßfrage bei der Concessionirung von Schenkstätten und die Bedeutung einer allgemeinen Festsetzung der für jeden Ort zulässigen Anzahl von Concessionen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Das Panorama International ladet seine Gönner in dieser Woche zu einer Reise nach Tirol ein. Das malerische Innthal, dann die Stadt Innsbruck, das Kaiser-, Oetz- und Stubbeythal, der Stuibenfall der Wasserfall bei Au, der Einibachfall, der Wasserfall an der Asbacher Schlucht: das alles zieht in ununterbrochener Folge an den Blicken des Beschauers vorbei. Außer Innsbruck bekommt man nog die Städte: Feldkirch, Roveredo. Brixen, Klausen, Bozen und Trient, dann die Burgen und Schlösser Runkelstein, Ried, Burg Tirol, sowie Aus Anlaß des Weihnachts-Päckerei Verkehrs wied be den hiesigen Postämtern: 4 an der Hohestrße 1, 5 an der Norbertstrße 1, 7 an der Langgasse 1- und 8 an der Griechenpforte 1 die Annahme von Packetſendungen in der Zeit vom 19 bis#e 24. December d. J. bis 8 Uhr Abends ausgedehnt.-- Am Sonntag den 20. December bleiben bei den vorgenannten Postanstalten, sowie bei den Postämtern 2 am Haupt-Postgesäude, 3 an der Severinstrße 148, 10 an der Aachenerstraße 21, 12 am Gladbacherwall, 13 an der Kyffhäuserstraße 17, Köln-Deutz, Köln-Ehrenfeld, Köln-Lindenthal, Köln-Nippes, Köln-Bayenthal und Köln-Riehl die Schalter wie an Werktagen geöffnet.-- Die Ausgabe der eingegangenen Packetſendungen wird bei den Postämtern 2(Eingang an der Stolkgasse), Köln-Deutz, Köln-Ehrenfeld, Könu-Lindenthal, Kölnnippes, Köln-Bayenthal, Köln-Longerich und Köln-Riehl am 25. December(erster Weihnachtstag) in gleicher Weise wie an Werktagen In der Turnhalle des städtischen Waisenhauses fand gestern Nachmittag die Bescheerung von 125 dürftigen Knaben aus den Volksschulen der Stadtgemeinde Köln, Altstadt, Neustadt und Vororte aus den Mitteln der Michels-Stiftung statt Derselben wohnten auch zahlreiche Lehrperſonen und Eltern der Kinder bei. Dieselben erhielten entweder einen Anzug aus gutem, kräftigem Tuch oder ein Paar Schuhe, alles nach Maß angefertigt. Auch die übliche süße Zuthat in Form eines großen Printenmannes fehlte nicht Herr Stadt-Schulrath Dr. Blumberger richtete an die Theilnehmer eine Ansprache, in welcher er den anwesenden Mitgliedern der Familie Michels Namens der Schule und der Kinder herzlichen Dank abstattete und letztere aufforderte, durch Fleiß und gutes Betragen sich der Wohlthaten würdig zu zeigen. Mit einem Gebete für die Gründer der Stiftung und einem Gesangvortrag eines aus Schülern der Aehrenfelder Schule bestehenden Chore schloß die Feier. Leider vermißten wir bei derselben in diesem Jahre die schönen Liedervorträge des Gesang-Chores der städtischen Lehrerinnen-Bildungsanstalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
