<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>2</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>352669</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hauseinſturz. Gestern Nachmittag kurz nach 2 Uhr stürzte an einem Neubau an der Lungengasse das Hintergebaäude, welches schon bis zum dritten Stockwerk im Rohbau vollendet war, zusammen. Fünf Personen wurden dabei verletzt. Sofort wurde die städtische Feuerwehr herbeigerufen, welche die Verungluückten nach dem städtischen Kranken hause brachte. Einer derselben hat einen Schädelbruch, ein anderer einen Beckenbruch, sowie mehrere Rippenbrüche, ein dritter schwere Kopfverletzungen erlitten. Die andern kamen mit leichten Kopf-,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines fällt auhaltend. Gestern Morgen 7 Uhr zeigte der hiesige Pegel 7,08 Meter, um 11 Uhr 7,00 Meter, und gestern Abend 6 Uhr 6,88 Meter. Die Werfte waren gestern Vormittag, mit Ausnahme des Zollhafens, sowohl hier wie m Deutz größtentheils, Fischmarkt und die Mauthgasse vollständig wieder Machstühilbrand. In der vorvergangenen Nacht gerieth an einem Hause auf dem Leystapel der Dachstuhl in Brand und wurde zum größten Theil von den Flammen zerstört. Die städtische Feuerwehr wurde nach tüchtigem Eingreifen bald Herr des Elements, war aber einschliefßlich der Aufräumungsarbeiten zwei Stunden an der Brandstelle beschäftigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>--6 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In einem Hause an der Weyerstraße wurde aus einem Manſardenzimmer ein brauner Ueberzieher und eine schwarze Hose und Weste gestohlen.-- In einem Hause am Mauritiussteinweg wurde ebenfalls ein Mansardendiebstahl ausgeführt. Es wurde gestohlen: einem Dienstädchen eine silberne Remontoir-Uhr mit Kette in Etui, und einem Commis ein Slips und ein Portemonnaie mit 3 M. Inhalt.-- In einem Neubau an der Schlegelstraße in Kriel wurden etwa 25 Meter Bleirohr der Wasserleitung abgeschnitten und gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 17. Gastspiel von Franceschini Prevosti. La Traviata(Violetta). Oper in 4 Acten von G. Verdi. Anfang 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Freitag, 12. Febr.: 14.. Ab.-Ist. Vorletztes Gastspiel der Hofschauspielerin Rosa Poppe vom kgl. Schauspielhause in Berlin. Femora. Drama in 4 Aufzügen von Victorien Sardon. Fürstin Femora Romanoff: Rosa Poppe als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Närrisches Casino. Echte Faschingsstimmung, im wahren Sinne des Wortes, herrschte vom Anfang bis zum Schlusse in der Sitzung des Närrischen Casino's, die am letzten Montag im Overstolz- schen Saale(Rest. Merzenich, Eigelstein) stattfand. Mit einer schwungvollen Rede des Präsidenten, Hru. Endres, eröffnet, steigerte sich die Fröhlichkeit von Nummer zu Nummer. Hr. Düx eröffnete mit einem sinnreichen, zündenden Protokoll den Reigen der Reden, dem sich im Laufe des Abends würdig die Herren Christians, Mariagen, Klöckner, Hoster, Odenthal, Andr. Pütz, Seher, Reiff und Schulz anschlossen. Nicht minder trugen die schönen Duette des Hru. Cochem und Frau und die Couplets des unveraüstlichen Jim Scher zur Verherrlichung des Abends bei. Zwischen den einzelnen Nummern boten die Lieder "Man brauche niemals Chlorkalk oder Eau de Javelle" sondern nur Sester's Kölner Rasenbleiche. Literkrug 40 Pig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>58, Tel. 2985. Deutz, Freiheitstr. 124, Tel. 111.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
