<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>12</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>352607</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Willibrord-Lotterie. Bei der gestrigen Ziehung der dritten Klasse fiel der zweite Hauptgewinn von 75.000 M. auf Nr. 52,534.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durchreisende. Der Großfürst Nicolaus von Rußland traf gestern Morgen kurz vor 8 Uhr mit dem Pariser Schnellzuge hier ein und fuhr um 8 Uhr 25 Minuten mit dem Berliner Schnellzuge weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Proceß Karlmann. Nachdem Rechtsanwalt Dr. Mertz am Montag-Abend seine fast weistündige Vertheidigungsrede beendet und die Geschworenen gebeten, die Schuldfrage auf Todtschlag zu bejahen, seinem Clienten Karl Karlmann aber den Schutz dess 213 des Str.- .-B.(nicht 123, wie früher berichtet) zuzubilligen, plaidirte am Dinstag-Vormittag Rechtsanwalt Dr. Völker in zweieinhalbstündiger Ausführung für die Unschuld des Heinrich Karlmann, den er in allen Punkten der Anklage freizusprechen bat. Nach kurzer Entgegnung des Staatsanwalts Pult und der Vertheidiger springt Karl., befragt, ob er noch etwas sagen wolle, empor, ringt die Hände und bittet die Geschworenen, seinen Bruder freizusprechen, da derselbe unschuldig sei. Heinrich K. bricht in Schluchzen aus. Gegen 1 Uhr ziehen sich die Geschworenen zur Berathung zurück. Nach einstündiger Berathung entscheiden die Geschworenen wie folgt: Karl K. ist schuldig unter Verneinung mildernder Umstände der vorsätzlichen Tödtung; nicht schuldig des versuchten Münzverbrechens, dagegen schuldig, sich Platten und Formen zur Herstellung falschen Geldes verschafft oder angefertigt zu! haben. Heinrich K. ist nichtschuldig der vorsätzlichen Tödtung; schuldig des Meineides und sich zum Zwecke des Münzverbrechens Platten, Formen usw. verschafft oder angefertigt zu haben. Der Staatsanwalt beantragt gegen Karl K. unter Bedauern, daß das Gesetz keine höhere Strafe zuläßt, wegen vorsätzlicher Tödtung 15 Jahre Zuchthaus; wegen Beschaffung der Formen auf 18 Monate Gefäogniß, zusammen eine Gesammtstrafe von 15 Jahren Zuchthaus, zehn Jahre Ehrverlust und Einziehung der Waffen und Formen. Gegen Heinrich K. beantragt er acht Jahre Zuchthaus wegen Meineids und wegen gemeinschaftlicher Beschaffung von Formen die höchste Strafe von zwei Jahren Gefäogniß, bzw. weitere 16 Monate Zuchthaus, welche Einzelſtrafen in eine Gesammtstrafe von 9 Jahren Zuchthaus umzuwandeln seien. Ferner beantragt er, den Heinrich K. auf Lebensdauer für unfähig zu erklären, als Sachverstaändiger oder Zeuge vernommen zu werden und demselben die Ehrenrechte auf zehn Jahre abzuerkennen. Das Urtheil lautete gegen Karl K. auf 15 Jahre Zuchthaus und 2 Jahre Gefäugniß, insgesammt 15 Jahre Zuchthaus und 10 Jahre Ehrverlust. Heinrich K. wurde wegen Meineids zu 7 Jahren, wegen des weitern Verbrechens zu 16 Monaten, insgesammt zu 8 Jahren Zuchthaus verurtheilt. Bezüglich der weitern Anträge auf 10 Jahre Ehrverlust gegen H. K. und Einziehung der Waffen fiel die Entscheidung im Sinne des Staats8 Die Bürgergesellschaft hält heute(Mittwoch) Abend 8 Uhr ihre ordentliche General-Versammlung ab. Die Gegenstände der Tages-Ordnung bilden: Bericht des Vorstandes, Berathung über die Höhe des von der Actien-Gesellschaft zu zahlenden Beitrages für Festlichkeiten, Beschlußßfassung betreffend Beitritt zum Verband geselliger Vereine katholischer Richtung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln. 15.Dec.96. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Stein-Seydel, jetzt Schildergasse 40 u Plumeau, Stepp-, Woll- und Waffel-Decken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>P Liebstähle. An der Hartwichstraße in Nippes schlich sich ein Dieb in eine Rasirstube und stahl etwa--5 M. Wechselgeld und 50 Cigarren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Einer Dienstmagd entwendete ein Dieb aus ihrem mittels Nachschlüssel geöffneten Manſardenzimmer in einem Hause am Hansaring zwei goldene Broschen, zwei goldene Ringe und einen Nadel schirm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In einem andern Hause am Hansa-Ring wurde ein Manſardenzimmer erbrochen und aus einer unverschlossenen Commode ein silberner Armband und ein Portemonnaie mit 36 M. gestohlen. Ein weiteres Manſardenzimmer war ebenfalls erbrochen und in demselben alles durchühlt worden. Gestohlen wurde hier indessen nichts Betrug. In einem bekannten Schirmgeschäft bat ein feingekleideter Herr eine Auswahl von Schirmen zu einem in Deutz wohnenden Offizier zu schicken. Bald hernach kam er wieder und frug, ob die Auswahlsendung schon abgeschickt sei. Als dies verneint wurde bat er, ihm die Schäme mitzugeben, da die Sache Eile habe. Der Inhaber des Geschäfts sandte einen Jungen mit, der die Schirme tragen sollte. Auf dem Heumarkt nahm der Mensch dem Jungen die Schirme im Werthe von 170 M. ab und gab ihm 30 Pfg. Trinkgeld mit dem Bemerken, er werde die Schirme die kurze Strecke nach Deutz Hauptniederlage von Richter's Steinbaukaſten Steinbaukaſten(Ankermarke), do. Ergänzungskasten, Lat. Magica, Festungen, Burgen, Werkzeugkasten, Laubsägekauten, Zauberkasten, Feuerwehren, Frachtwagen, Zinnsoldaten, Gesellschaftsspiele,"Halma"2c.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gesellschaftsspiele für Kinder und Erwachsene.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Weihnachtsverkehr. Zur Erleichterung des dieseährigen Weihnachtsverkehr wird laut Bekanntmachung im Anzeigentheil dieses Blattes auf den preußischen Staatseisenbahnen die Geltungsdauer der gewöhnlichen Rückfahrkarten von sonst kürzerer Geltungsdauer, welche am Dinstag den 22. d. und den folgenden Tagen gelöst werden, bis einschliefßlich Mittwoch den 6. Januar 1897 verlängert. Die Rückfahrt muß spätestens am 6. Januar bis um 12 Uhr Mitternacht einschliefßlich angetreten und darf nach Ablauf dieses Tages nicht mehr unterbrochen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 94. Ab.-Vgl.#### Feier des Geburtstages von L. van Beethoven. Neu inscenirt: Fidelio. Oper in 3 Acten. Musik von L. van Beethoven. Vor Beginn der Oper: Ouverture zu"Leonore" Nr. 3 von L. van Beethoven. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Donnerstag, 17. Dec.: 95. Ab.-Ist. Zum 1. Mal: Der Froschmönig. Märchenspiel in 2 Aufzügen. Musik und Text von Adelheid Wette. Hierauf: Das Nachtlager in Granada. Romantische Oper in 5 Acten von Konradin Kreutzer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Vom Rhein, 16.Dec.96. Die Weihnachtsferien an den höhern Lehranstalten der Rheinprovinz beginnen am Mittwoch den 23. December und dauern bis Donnerstag den 7. Januar 1897. Das erste Datum bedeutet den Tag des Schulschlusses, das zweite den Tag des Schulbeginnes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Kragen. Manchetten. Shlipse. Herrenhemden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
