<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>1</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>352655</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein kindisches Spiel-- um einen sehr gelinden Ausdruck zu gebrauchen-- treibt der Stadt-Anzeiger mit der Wahl des Hru. Justizraths Jansen als Mitglied des Provincial-Landtages:"Die liberale Mehrheit gab durch diese Wahl eines Vertreters der Minder heit den offenkundigen Beweis, daß sie wahrhaft liberal die Gegenpartei zur Geltung kommen läßt. Schwer mag den liberalen Stadtverordneten diese Entscheidung geworden sein, da bisher die Gegenseite es an einem derartigen Entgegenkommen stets fehlen ließ und noch im vorigen Jahre einen der verdiensteten Stadtverordneten bei Seite schob, um eine Stimme auf dem Wege zur Alleinherrschaft zu gewinnen. Gerade deshalb aber zeugte diese Wahl von bester politischer Einsicht und dem Bestreben, die auf dem communalen Gebiete vorhandenen politischen Gegensätze-- die ja vorhanden sind und nothwendigerweise vorhanden sind--. nicht unnütz zu verschärfen. Möge deshalb das Beispiel der 5 Die Central Sterbekasse Leo der Katholischen Arbeiter-Vereine hält am Sonntag, Nachmittags 6 Uhr, in der Gastwirthschaft Zur Krone am Großen Griechenmarkt ihre erste ordentliche General-Versammlung ab. Es ist beabsichtigt, für neu der Kasse beitretende Zahlstellen Vergünstigungen für die erste Zeit der Einführung zu schaffen, wie ähnliche auch bei Neugründung der Kasse bestanden. Außeadem wird es von Interesse sein, den Rechenschaftsbericht über das erste halbe Jahr des Bestehens zu hören.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sie erfaßt seine Hand; sie wenigstens findet es leicht, ihm zu vergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sie waren also im Steinhaus?" fragt Miß Harriot ihren Freund Longworth.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Treib-Eis im Rhein war gestern bedeutend geringer und schwächer, als an den Tagen vorher. Der Wasserstand betrug gestern Abend 1,21 Meter. Anhaltender Schneefall erschwerte gestern sehr den Verkehr in der Stadt; auf dem Rheine lagerte dichter Nebel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Verkauf der verfallenen Pfänder aus dem Monat December 1895 findet am Freitag den., und soweit erforderlich, Freitag den 12., Freitag den 19. und Freitag den 26. Februar 1897, Vormittags 9 und Nachmittags 2 1/2 Uhr, im städtischen Leihhause, Cäcilienstraße 1A(Eingang Cäcilienkloster).(Nachmittags Pretiosen, Vormittags die sonstigen Pfänder.) Kölner Stadt-Theater. Heute: 36. Ab.-Ist. Zur Feier des 100. Geburtstages von Franz Schubert: Zum ersten Mal: Der häusliche Krieg. Oper in 1 Act von J. F. Castelli. Musik von Franz Schubert. Hierauf zum 1. Mal: Franz Schubert. Komisches Liederspiel in 1 Act von Haus Max. Musik mit Benutzung #ntschm. Abatins nan ke 9 Sunne Auf 7. Ehe 9 1/4 Uhr.--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
