<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>1</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>352624</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum. Auf eine fünfundzwanzigährige Dienstzeit im Hause des Hru. Helmen(J.&amp; W. Boisseree's Buchhandlung) hierselbst konnte die Dienstmagd Veronica Krümpgen gestern zurückblicken Aus Anlaß dessen wurde ihr in der Familie, der sie lange in treuer Pflichterfuüllung und Anhänglichkeit gedient hat, ein schönes Fest be reitet. Das Jubiläum verdient um so mehr hervorgehoben zu werden,1 da heutzutage eine solche lange Dienstzeit der Dienstboten immer### 2 Das Comite für Wahl christlicher Vertreter und Einführung freier Arztwahl ladet zu einer am Mittwoch-Abend im Saale der Wirthschaft Zur Krone(Großer Griechenmarkt 16) stattfindenden Versammlung christlich-socialer Mitglieder der Ortskrankenkasse für die in stehenden Gewerbebetrieben beschäftigten Per Eine schöne Weihnachtsgabe. Ein ungenannter Wohlthäte hat dem Herrn Oberbürgermeister zu Weihnachten 20,000 M. zur Ver theilung unter die Armen der Stadt Köln zur Verfügung gestellt. Die Vertheilung hat bereits durch die Organe der Stadt-Verwaltung statt Kölner Stadt Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 15. Mit durch aus neuer Ausstattung: Das Heimchen am Herd. Over in: Abtheilungen(frei nach Dicken's gleichnamiger Erzählung) von A. M Willner. Musik von Karl Goldmark. Anf. 6 1/2 , Ende nach 9 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Montag, 4. Jan.: 110. Ab.-Ist. Zum 1. Mal: Ein Dämon (Das Fräulein von Scuderi.) Schauspiel in 4 Aufzügen von Otto Ludwig. Frei für die Bühne bearbeitet von Wilhelm Buchholz Der Carnevalistische Reichstag eröffnete am Freitag-Abend im prächtig geschückten großen Saale der Bürgergesellschaft den Reigen seiner dieseährigen Carnevals-Festlichkeiten. Der neue Präsident, Hr. Karl Giebmans, warf in meisterhaft gebundener Rede einen Rückblick auf das fünfundzwanzigährige Bestehen des Reichstages. Nach dem patriotischen Liede Heil dem deutschen Kaiser bestieg Hr. Claus die Bütte; sein Vortag über das Küssen wurde mit stürömischem Beifall aufgenommen. Auch die weitern Redner, die Herren Wagner, Breuer Horn, Molbeck, Gerling, Pütz und Winck erfreuten die Zuhörer durch ausgezeichnete Vorträge. Besondere Erwähnung verdienen aber die beiden Liedervorträge des Hrn. Arnolds und die reizenden Couplets der Herren Dahl und Kluck. Im Laufe des Abends begrüßte Heri Giebmans den Ehren-Pläsidenten und ehemaligen langeährigen Vor sitzenden des Reichstages, Hrn. Urbach, dessen Verdienste um die Gesellschaft hervorhebend. Dankend für die ihm erwiesene Ehre, ge Hr. Urbach dem Wunsche beredten Ausdruck, daß es dem Carnevalistische Reichstag vergönnt sein möge, unter der Leitung des Hrn. Giebmans zum Wohle und zur Freude des Kölner Bürgerstandes seiner Zeit auch noch in sein goldenes Jubeljahr einzutreten. Die Begrüßung der Herren Götz, Hamecher und Winck von der Funken-Artillerie durch den Pra sidenten Giebmans gab Zeuginß von dem gutsnachbarlichen Verhältnissß des Carnevalistische Reichstages zu den andern Gesellschaften. In von Humor gewürzter Rede gab auch der neue Präsident der Unten Artillerie, Hr. Hamecher, diesem guten Einvernehmen Ansdruck. Ein von Hrn. Max Granzow dem Jubel-Verein gewidmeter Marsch wurde sehr beifällig aufgenommen, und die Verdienste des wackern Dirigenten der 53er Capelle vom Präsidenten in gebührender Weise gefeiert. Als Dichter bzw. Dichterin der sehr ansprechenden Lieder sind zu nennen die Herren Neuhöfer, Knott, Göübels, Horster, Hachenburg und Frau Büchel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
