<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>12</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>352609</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 96. Ab.-Ist. Der Fall Clemenceau. Schauspiel in 5 Acten von Al. Dumas u. A.'Artois. Anf. 7, Ende gegen 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Samstag, 19. Dec.: 97. Ab.-Ist. Faust(1. Theil). Tragödie von W. Goethe. Für die Bühne eingerichter von E. Lewiner. Musik von A. Leffel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ehrenfeld, 17.Dec.96. Für die hiesige evangelische Gemeinde ist vor kurzem zum Zwecke der Errichtung eines Krankenhauses ein passendes Haus mit Garten erworben worden. Durch das Vermächtnissß des verstorbenen Rentners Hugo Rolffs zu Mülheim a. Rh., im Betrage von 60,000 M. ist die Möglichkeit geboten, das Haus schon am 1. April 1897 zu eröffnen. Dasselbe soll vorläusig 20 Betten erhalten. Durch die Errichtung eines Neubaues auf dem nebenan liegenden Grundstück ist eine Vergrößerung des Hauses in Aussicht genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Panorama International. In dieser Woche bietet das Panorama die seltene Gelegenheit zur Besteigung des Montblanc und einer Reise durch das malerische Savoyen. Der Montblanc ist der König der europäischen Berge; denn mit seinen 14,809 Fuß ist er der höchste von allen. Gegen Süden hat er fast senkrecht abfallende Felswaände, 18 Gletscher umlagern diesen Bergriesen. Zur Ersteigung seines Gipfels benöthigt ein tüchtiger Bergsteiger 27 Stunden. Diesen Aufstieg, der 1786 zum ersten Male versucht wurde, unternahm eine kleine, aber muthige Gesellschaft mit einem kundigen Führer an der Spitze und ihr verdankt man die eigens für das Panorama an Ort und Stelle ausgenommenen wundervollen Ansichten. Durch ewigen Schnee und über Eisfelder mit den gefährlichen Gletscherspalten gelangen wir bis zu dem aus drei Spitzen bestehenden Gipfel und genießen von dieser erhabenen Warte die Aussicht in die umliegende Hochgebirgswelt. Man merkt fast bei jedem Bilde, daß diese äußerst interessante Serie nur unter vielen Mühen und großen Gefahren gewonnen werden konnte. Dann geht's zurück in das reizvolle und viel besuchte Chamouny- thal mit seinen Badeorten, Seen, Dörfern, Klöstern, Schluchten und Wasserällen. Der Cyklus ist nur bis Sonntag-Abend ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfälle. Ein mit Reparatur-Arbeiten am Bayenthurm beschäftigter Maurerbalier fiel gestern Nachmittag aus der Höhe von ungefähr zwei Meter herab und erlitt einen complicirten Beinbruch. In einer Fabrik an der Herzogstrße gerieth gestern Mittag ein Arbeiter mit der Hand zwischen ein Kammrad und quetscht sich ein Glied von einem finger ab. Auf dem hiesigen Schlachthofe wollte ein Metzger ein Schwein mit einem Holzhammer gegen den Kopf schlagen und traf statt dessen seinen Collegen gegen den Kopf, so daß dieser erheblich verletzt wurde. Sämmtliche Verletzten fanden Aufnahme im städtischen Krankenhause.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Feuer. Gestern Abend gegen 8 Uhr röthete sich über Deutz der Himmel, und bald darauf fuhr unsere Feuerwehr mit vier Wagen üver die feste Rheinbücke. An der Elberfelderstraße brannte ein mäch tiger Strohbarmen; nach halfstündiger Arbeit war die Feuerwehr Herr des Brandes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Rhein ist in Folge von Niederschlaägen am Oberrhein und der Mosel, welch' letztere einen außergeröhnlich hohen Wasserstand erreicht hat, in den letzten Tagen stark gestiegen. Am Montag-Abend zeigte der hiesige Pegel 2,28 Meter, gestern Abend 7 Uhr 3,11 Meter Vom Oberrhein wird weiteres starkes Steigen des Wassers gemeldet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Cigarren-Abschnitt-Sammelverein zur Unterstützung armer Schulkinder hielt vor einigen Tagen seine General-Versammlung in der Bürger-Gesellschaft ab. Nach den Berichten des Vorstandes konnten in der Zeit vom 1. April bis 1. October d. J. über 180 dürftige brave Schulkinder, darunter auch eine größere Zahl Feriencolonisten, mit kräftigem Schuhwerk und andern Kleidungsstuücken beschenkt werden. Aus den Automaten wurden 326., aus den Sammelbüchsen 48., aus Cigarren-Abschnitten 7., aus Staniol 60 M erlöst. Die Sammlung für Erstcommunicanten und Confirmanden ergab 449 M. Die Ausgaben stellten sich auf rund 1600 M. Die Mitgliederzahl betrug am 1. October 1074, ist inzwischen aber noch um 30 Mitglieder gestiegen. Da die vom Verein in mehrern Wirthschaften der Stadt ausgestellten kleinen Musikdose, deren Ertrag einen wesentlichen Theil der Einnahmen bildet, nach den Bestimmungen des Ortsstatut unter die Lunvarreitssteuer fallen, so hat der Vorstand sich mit der Bitte um Befreiung von der Armen-Abgabe an die, städtische Verwaltung gewendet,"Durch Verfügung vom 5. December 1896 sind die Musik-Automaten des Vereins mit Rücksicht auf den guten Zweck von der Lustbarkeitssteuer befreit worden. Der Verein wird auch in diesem Jahre in der Weihnachtswoche wieder eine Bescheerung für arme Kinder veranstalten, wozu über 100 Kinder ausgewählt sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Neue Straßenbahnlinien. Durch einen Irrthum ist in dem letzten Absatz der ersten Spalte des gestrigen Artikels über die neuen Straßenbahnlinien der Nachsatz:"denn die Stadt hat ein Interess daran, so weit an ihr liegt, dafür zu sorgen, daß die Leute, welche hier im Dienste eines öffentlichen Verkehrsunternehmens stehen, auch ein angemessenes Einkommen haben" an eine falsche Stelle gerathen, wo durch der Sinn gestört wird. Derselbe ist mehrere Zeilen vorher einst Kirchliches. In einem huldvollen Schreiben an Herrn Domcapitular Lic. Velten, den Vorsitzenden des Kölner Diöcesanverbandes der christlichen Jugend-Vereinigungen, hat Se. Eminenz Cardinal Krementz seine hohe Befriedigung über den an regenden Verlauf der letzten General-Versammlung des genannten Verbandes ausgedruückt und zugleich den lebhaften Wunsch zu gegehen, daß allenthalben die so zeitgemäßen Bestrebungen der christ gemacht hat, ist überrascht von dem exquisiten Geschmack und hoch in feinen Aroma dieses Kaffee's. Man achte auf die Marke"Bär". I Vom 26. November dss. Is. ab tritt eine Ermäßigung der Preise für Gabel- und Nußkoks ein; dieselben betragen bis auf</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ab Lager Gaswerk Ehrenfeld, Jägestraße 173.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
