<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>1</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>352654</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Feier des Kaisers-Geburtstages am städtischen Gmind Real-Gymnasium bot in diesem Jahre in so fern etwas es, als der Versuch gemacht wurde, die Zuhöverschaft an der der Cantate Krieg und Friede activ zu betheiligen vier Stellen nämlich machte die Handlung Halt, und vier eingelegte Volkslieder sollten, wie in der Matthäus-Passion von Bach die Choräle, die innere Stimmung wiedergeben. Diese Volkslieder gemeinschaftlich mit der Schüverschaft zu singen, dazu hatte das Programm aufgefordert. Sogar der übliche Schlußchor war durch ein gemeinschaftliches Volkslied ersetzt worden. Am Gesange dieses Liedes betheiligte sich unn das Auditorium lebhaft, während es bei den übrigen sich etwas zaghaft verhielt. Die Aula, ein schöner gothischer Saal, war seit Jahren mit einer Anzahl großer Bilder ausgeschückt worden, welche wichtige Episoden aus der deutschen Geschichte am Rhein zur Darstellung bringen. Wir werden uns freuen, den Saal zim nächsten Jahre vollendet zu sehen. Maler ist H. Eckhardt(Düsseldorf).-- Das Programm der Feier der Vorschule enthielt eine Abtheilung Vorträge aus dem Klassen-Unterrichte, in denen sich mehrere der kleinen Schüler in ihren eigenartigen Fähigkeiten zeigen konnten und die ganze Festversammlung in die freudigste Stimmung versetzten, wie sie am Kaisers-Geburtstagsfeſte herrschen soll. Beide Feierlichkeiten verliefen in schönster Weise. Die Ansprachen der Festredner, des Directors und des Vorschul-Lehrers Pick, fanden freudigen Widerhall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps nachfolgende Stellen zu besetzen: Auchen, königl. technische Hochschule, Laboratoriumsdiener, 950 M. Gehalt jährlich; Gesuche sind an den Rector der technischen Hochschule zu richten. Bertrich, königl. Bade Verwaltung, Badesecretair, 900 M. Gehalt jährlich. Bitburg, königl. Amtsgericht, Kanzleigehülfe, 5 bis 10 Pfg. für die Seite des zu liefernden Schreibwerk. Bonn, königl. Gefäugniß, Aufseher, während der Probedienstleistung monatlich 75 M. Remuneration und 17 M. 50 Pfg. Miethsentschädigung; nach erfolgter Anstellung 900 M. Gehalt und 210 M. Miethsentschädigung jährlich, Gehalt steigt bis 1500 M. und 210 M. Miethsentschädigung jährlich. Eupen, Bürgermeister-Amt, Nachtwächter, 660 M. Gehalt jährlich; die Stelle ist nicht pensionsberechtigt. Köln, kaiserl. Postamt 12, Postschaffner, 800 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich, Gehalt steigt bis 1500.; Bewerbungen an die kaiserl. Oberpostdirection in Köln. Küppersteg bei Köln, rheinische Zündhütchen- und Patent-Sprengkapſel-Fabrik, Pförtner, 30 M. monatlich neben freier Wohnung, Feuerung und Licht, steigt bis 45 M. monatlich; die Stelle ist nicht pensionsberechtigt. Regelsberg, Bürgermeister-Amt, Polizeidiener und Bote, 1000 M. Gehalt jährlich; die Stelle ist pensionsberechtigt. St. Goar, königl. Amts gericht, Kanzleigehülfe, pro Seite von 20 Zeilen mit je zwölf Silben SS Pfg., so daß sich je nach Leistungsähigkeit ein Einkommen von ungefähr 60 bis 65 M. monatlich erzielen läßt, vorausgesetzt, daß stets genügendes Arbeitsmaterial vorhanden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln, 29.Jan.97. Der Wasserstand des Rheines ist in Folge des Thauwetters gestern etwas gestiegen. Der hiesige Pegel zeigte gestern Abend.19 Meter gegen.16 Meter im Lause des Vormittags. Das Treibeis ist gegen gestern unverändert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
