<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>1</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>352635</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vonn, 10.Jan.97. Hr. Ober-Reichsanwalt Oscar Hamm ist bekanntlich unter dem 31. December v. J. von der juristischen Facultät der hiesigen Hochschule zum Ehrendoctor ernannt worden. Fur die vielen rheinischen und sonstigen Freunde,# neuen Doctors-- und er hat deren in grosser Zahl auch unter seinen politischen Gegnern-- wird das Elogium des Diploms von Interesse sein. In demselben wird er gefeiert als"ehemaliger Schüler unserer Facultät, heute ihre Zierde und Stütze, der sich trefflich bewährt hat in allen Aemtern der Rechtsprechung und gerichtlichen Verwaltung, der, namentlich erprobt in den Geschäften der Staatsanwaltschaft, als Oberstaatsanwalt des Kölner Oberlandesgerichtes die höchste Würde in der Rheinprovinz erreichend, sowohl als eifriger öffentlicher Ankuäger, wie als ausgezeichneter Wächter und Schirmer des Guten und Billigen nicht nur die Interessen der einen, sondern beider Parteien zu vertreten gewohnt war, der die neue Gesetzgebung für ganz Deutschland und besonders für die rheinischen Länder stets durch nützlichen und wohlerwogenen Rath unterstützte und befestigte, der als kluger Verbreiter der Colonial-Bewegung, als rastloser und geistvoller Freund der schönen Künste auch andere zu gutem Streben aneiferte und durch Versöhnung der unter seinen Mitürgern bestehenden Meinungsverschiedenheiten sich wohl verdient gemacht hat um die Eintracht und den Frieden der Gesellschaft." Sollte das Schlußprädicat eine Anspielung auf einige politische Episoden, z. B. auf den Kölner Allgemeinen Bürger-Verein, enthalten, so müßten der Ortskrankenkasse für die in stehenden Gewerbebetrieben 2c. beschäftigten Personen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>dieser Promotion unter den Gratulanten zu erpicht abzuhalten, scheinen Verlag und Druck von J. P. Bachem. Verantwortlich: für den allgemeinen Cheil O. Brendgen für den Anzeigen- und Reclamentheil C. Olle. Alle in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
