<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>2</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>352677</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der neue Beleuchtungs-Candelaber auf dem Wallrafsplatz ist seit vorgestern seinem Zweck übergeben. Die Herstellung des Candelabers, welcher mit einer elektrischen Bogenlicht-Lampe und vier Laternen mit dreifachen Gaselülicht-Brennern ausgestattet ist, war der Firma E. v. Köppen&amp; Co. übertragen. Genau in die Mitte des Platzes aufgestellt, macht der Candelaber durch seine gefälligen Formen einen prächtigen Eindruck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag fand im Bürger-Hospital ein Kind von drei Jahren Aufnahme, welches von einem Stuhle gefallen war und ein Aermchen gebrochen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Viehsperre. Ueber die Ortschaften Bockletünd, Mengenich und Frechen wurde wegen der ausgebrochenen Maul- und Klauen-Seuche die Viehsperre verhängt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im St. Ursula-Reparatur-Bauverein konnte der Ehrenpräses, Hr. Pfarrer Tils, recht erfreuliche Mittheilung über den Fort schritt der innern Ausschlückung des altehrwuürdigen Gotteshauses machen. Die Familie Lülsdorf hat für das große Fenster neben dem Muttergottes-Altar ein figurenreiches Glasigemälde gestiftet, welches der Firma Schneiders&amp; Schmolz hierselbst in Auftrag gegeben ist. Das von den Erben Berrisch gestiftete Glasigemälde für das letzte Fenster im Marienschiff ist ebenfalls einer Kölner Firma(Reuters&amp; Cie.) zur Ausführung übertragen worden. Ein wirkliches Juwel ist der vor einigen Jahren von Hrn. Nic. Assenmacher gestiftete St. Nicolaus-Altar durch die von Kunstmaler Osten jetzt bewirkte Polychromirung geworden. Bei den Arbeiten zur Wiederherstellung der Capitelle mußten die drei großen Standbilder im Marienschiff von der Wand entfernt werden. Bei dieser Gelegenheit haben sich an den freigelegten Wandelächen zwei alte Wandgemälde gezeigt, die sehr gut erhalten und von wunderbarer Schönheit sind. Beide Gemälde enthalten Christusbilder in eigenthuümlichen Stellungen und scheinen Passionsbilder zu sein. Mit lebhaftem Dank wurde auch die Mittheilung entgegengenommen, daß eine frommsinnig Dame aus der Pfarre die Mittel zur Errichtung eines Maria-Hilf-Altärchens und ein anderes Mitglied der Pfarre ein reichgehaltenes Ciborium gestiftet hat, welches bereits in Arbeit is.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
