<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>3</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>352690</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. Vom nächsten Sonntag ab findet um 1/2 12 Uhr auch eine h. Messe in der St. Maria-Himmelfahrts-(Jesuiten-)Kirche in der Marzellenstrße statt. 8 2 Vortrag. Hr. Professor Dr. Johannes Walther aus Jena wird am Samstag-Abend 7 1/4 Uhr im großen Gürzenich-Saal einen Vortrag:"Vom Sinai zum Nil durch die arabische Wüste" halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde im Bürgerhospital ein Arbeiter aufgenommen, welchem ein schweres Stück Eisen auf den kopf gefallen war, in Folge dessen derselbe erheblich verletzt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. Gestern Vormittag explodirte in einem Hause an der Sternengasse Benzin, wodurch ein kleiner Brand entstand, welcher von der Feuerwehr alsbald gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Fundgegenstände. Am Donnerstag den I1. d. gelangen in der Packkammer des Postamtes 2 im Hauptpostgebäude An den Dominicanern die herrenlos aufgefundenen Sachen(Stöcke, Schirme usw.) zur öffentlichen Versteigerung..... au6 ann Mim enersin</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 164. Ab.-Ist. Neu einstudirt: Der Wilischütz. Komische Oper in 3 Acten von Albert Lortzing. Anf. 7, Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Samstag 6. März: 16.. Ab.-Ist. Minna von Barnhelm, oder: Das Soldatengluück. Lustspiel in 5 lustügen von G. E. Lessing. Minna von Barnhelm: Ida Müller vom Theater des Westens in Berlin als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im Verein zur Förderung des Naturhistorischen Museums hielt in der jüngsten Sitzung Hr. Professor Lemke einen sehr belehrenden Vortrag über die Gehör-Organe im Thierreich. In anschaulicher Darstellung und an der Hand zahlreicher Projectionsbilder zeigte Redner die allmälige Entwickelung des Gehör-Organs von seinen ersten Anfängen bis zu dem complicirten Apparate der höhern Säugethiere und des Menschen. Nachdem die dem Gehör dienenden einfachern Einrichtungen bei den niedern Thieren(Weichthieren), nämlich die freistehenden Gehöhaare, die offene Gehögrube, Gehörkölbchen und geschlossene Gehöblase, sowie die chordotonalen und tympanalen Organe der Iusecien behandelt und die sich überall findenden Gehösteinchen Otolithen# in ihrer Bedeutung theils als Dämpfer-Apparate, theils als Hülfsmittel zur Orientirung und Erhaltung des Gleichgewichtes besprochen worden waren, wandte der Vortragende sich zu den Gehöorganen der Wirbelthiere, wobei er zunachst darauf hinwies, daß dieselben in ihrer Anlage eine völlige Uebereinstimmung mit den bisher besprochenen einfachen Apparaten aufwiesen und ihre Vervollkommnung sich vornehmlich nach zwei Richtungen hin vollziehe: 1. in einer Vergrößerung der die Nerven tragenden Fläche, 2. in einer Abänderung ihrer Form. Wie das einfache Gehörbläschen der Wirbellosen, bildet sich auch das Gehör-Organ der Wirbelthiere durch Einsenkung und Abschnürung einer Epithelzelle, welche aber bald durch schlauchartige Anhänge sich vergrößert, die theils nach kurzem Verlauf wieder zur Gehöblase zurückkehren: die Bogenänge, theils unter der Form eines verschieden langen, oft spiralig gewundenen, blinddarmähnlichen Fortsatzes verlaufen: die Schnecke. Zudem theilt sich das Gehörbläschen in zwei, wovon das eine mit den Bogenängen, das andere mit der Schnecke in Verbindung bleibt. Diese Theile bilden das häutige Labyriniy, mit welchem der Hör-Nerv in Verbindung tritt; zum Schutze umgibt sich das häutige Labyrinth mit einem knorpeligen bzw. knöchernen Gehäuse. Bei den Fischen ist hiermit die Bildung des Gehör-Organs abgeschlossen; werden aver die Schallwellen nicht durch das Wasser, sondern durch die Luft zum Ohr übertragen, so tritt zu dem Labyrinth noch ein besonderer Schallzuleitungs-Apparat hinzu. Trommelnöhle mit Trommelfell, die Gehörenöchelchen, die Eustachische Röhre, sowie der äußere Gehörgang und Ohrmuschel fanden hierbei ihre Besprechung. An diese generelle Darstellung schloß sich dann die detaillirte Beschreibung der einzelnen Theile und ihrer Verschiedenheiten bei den einzelnen Thierklassen, wobei Vortragender besonders auf das menschliche GehörOrgan und seinen Nerven-Endapparate, das sogen. Corti'sche Organ, Bezug nahm. Die Zuhörer folgten den Ausführungen des Redners mit regem Jnteresse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In der Gesellschaft für Erdkunde wird heute Abend Herr Dr. Cürpers einen Vortrag über die Entwickelung der Süpolarforschung und ihren gegenwärtigen Stand halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
