<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>1</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>352623</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ernennung. Der bisherige Präses des Katholischen ArbeiterVereins Köln-Nord, Hr. Kaplan Klinkenberg von St. Andreas hierselbst, ist zum Pfarrer von Gummersbach ernannt. Derselbe wiro seine neue Stellung schon in allenächster Zeit antreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Große Carnevals-Gesellschaft. Eine außserordentlich große Zahl von Mitgliedern und Freunden der Großen Carnevals-Gesellschaft hatte sich gestern im prächtig geschückten Victoria-Saale zusammengefunden, um an der officiellen Eröffnung des vatersädtischen Festes Theil zu nehmen, und wer nicht pünktlich die Zeit innegehalten, mußte sich mit einem Stehlätzchen benügen, zählte die Gesellschaft doch schon bis gestern Mittag 825 zahlende Mitglieder. Allgemein harrte man des großen Augenblickes, wo der Kleine Rath seinen neu erwählten Führer dem großen Rathe präsentiren werde. Unter genauester Innehaltung des akademischen Viertels erschien der erstere unter Vorantritt der tapfern Funken-Infanterie, Herolde und Pagen und nahm die kurulischen Stühle ein. Der Reichsverweser, Hr. Toni Avenarius, entbot der buntbehaupteten Schaar einen herzlichen Neujahrsgrußß, der in dem Wunsche einer guten Gesundheit, guter Saison, gutem Faschingswetter und gutem Wein ausklang. Dann sang man den Neujahrsgrußß des Hrn. Rüuhlemann, welcher die Kappenbrüder in die beste Stimmung versetzte. Nunmehr erfolgte die feierliche Einführung des neuen Präsidenten, der mit freudigem Jubel empfangen und vom Reichsverweser unter Ueberreichung der Mütze und Klingel in Eid und Pflicht genom men wurde. Dann wurden dem neuen Führer die"Gugel" der Regierung übergeben, wobei der Reichsverweser den Wunsch aussprach, daß der neue Präsident das Vertrauen der Gesellschaft im Sinne des echten und rechten Narrenthums, getreu der Devise"Allen wohl und Niemand weh", zum Ruhme der Gesellschaft und zur Ehre der Stadt und ihres Faschingsfestes rechtfertigen möge. Das auf den neuen Führer ausgebrachte Hoch fand in der fröhlichen Gesellschaft stürmischen Widerhall. Nachdem Hr. Böhle den Neuerwählten namens des Senates mit dem Kleinod geschückt hatte, überreichte als erste Amtshandlung der neue Vorsitzende dem Reichsverweser den bekannten blauen Brief, und sprach dann in herzlichen Worten seinen Dank für das ihm bewiesene Vertrauen aus, wobei er seinem verdienten Vorgänger, Hrn. Prior, warme Worte der Anerkennung widmete. Getreu der alten Tradition, werde er sich bemühen, in sittlich froher Weise das Fest zu leiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Diejenigen Beziehen des Kölner Local-Anzeiger, welche für die Zustellung des Blattes in Hinteräusern und auf Stockwerken 30 Pfg. mona eshanich Verlage da. Sezialcze elise Lescaut- Pisen. Dieselbe enthält nur, ausgewählten Unt erho Kuergez, Segeeetez vorgeht, Vermischtes. Buntes Allerlei, Räthsel-Ecke mit Bilder-Räthsel, Preis-Rebus, Rösselsprüngen, Charaden, Scherz;,"Spielereien und Schach-Ausgaben).-- Selbstverständlich können sich auch Unterhausbewohner den Erhalt dieser Sonntags-Beilage gegen 30 Pfg monatlich sichern. Man wende sich an die Träger, welche dafür besondere Zust.Kalkarten bereit halten. Probe-Nummern der Sonntags-Beilage unmarzellenstraße 20, Ecke Bahahofstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ermäßigung der Fernſprech-Gebühren. Vom 1. Januar 1897 ab, wird bekanntlich im Fernſprech-Verkehr zwischen zwei verschiedenen Stadt-Fernſprech-Einrichtungen des Reichs-Post- und Telegraphengebietes, deren Hauptvermittelung-Anstalten in der Luftlinie nicht mehr als 50 Kilometer von einander entfernt sind, die Gebühr für ein gewöhnliches Gespräch bis zur Dauer von drei Minuten auf 25 Pfennig ermäßigt. Bei größern Entfernungen beträgt die Gebühr wie bisher eine Mark. Für die Orte mit Stadt-Fernſprech-Einrichtung im Ober-Postdirectionsbezirk Köln greift die Ermäßigung auf 25 Pfg. Platz bei Gesprächen:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>zwischen Köln einerseits und Barmen, Benrath, Berg.-Gladbach, Bonn, Düren(Rheinl.), Düsseldorf, Elberfeld, Eschweiler, Euskirchen, Gerresheim, Grevenbroich, Gummersbach, Königswinter, Langenberg (Rheinl.), Lennep, Mülheim(Rhein),.-Gladbach, Neuß, Neviges, Ohligs, Opladen, Radevormwald, Ratingen, Remscheid, Rheydt(Bez. Düssel.), Ronsdorf, Schwelm, Siegburg, Solingen, Velbert(Rheinl.), Vohwinkel, Werden(Ruhr) und Wermelskirchen anderseits;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>zwischen Berg.-Gladbach einerseits und Barmen, Benrath, Bonn, Köln(Rhein), Düren(Rheinl.), Düsseldorf, Elberfeld, Euskirchen, Gerresheim, Hagen(Westf.), Königswinter, Langenberg(Rheinland), Lennep, Mülheim(Rhein), Neuß, Neviges, Ohligs, Radevormwald, Ratingen, Remscheid, Ronsdorf, Schwelm, Siegburg, Solingen, Vohwinkel, Werden(Ruhr) und Wermelskirchen anderseits;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>zwischen Bonn einerseits und Benrath, Berg.-Gladbach, Köln(Rh.), Düren(Rhld.), Euskirchen, Gummersbach, Königswinter, Mülheim(Rh.), Ohligs, Remscheid, Siegburg, Solingen und Wermelskirchen anderseits;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>zwischen Euskirchen einerseits und Berg.-Gladbach, Bonn, Köln (Rhein), Düren(Rhld.), Eschweiler, Königswinter, Mülheim(Rhein), Siegburg und Stolberg(Rhld.) anderseits;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>zwischen Gummersbach einerseits und Barmen, Bonn, Köln (Rhein), Elberfeld, Hagen(i..), Langenberg(Rhld.), Lennep, Mülheim (Rhein), Neviges, Ohligs, Radevormwald, Remscheid, Ronsdorf, Schwelm, Solingen, Velbert(Rhld.), Vohwinkel, Wermelskirchen und Witten andererseits;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>zwischen Königswinter einerseits und Berg.-Gladbach, Bonn, Köln (Rhein), Euskirchen, Mülheim(Rhein) und Siegburg anderseits.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>zwischen Mülheim(Rhein) einerseits und Barmen, Benrath, Berg.- Gladbach, Bonn, Köln(Rhein), Düren(Rheinl.), Düsseldorf, Elberfeld, Euskirchen, Gerresheim, Grevenbroich, Gummersbach, Königswinter, Laufenberg(Rheinl.), Lennep,.-Gladbach, Neuß, Neviges, Ohligs, Opladen, Radevormwald, Ratingen, Remscheid, Rheydt(Bez. Düssel.), Ronsdorf, Schwelm, Siegburg, Solingen, Uerdingen, Velbert(Rheinl.), Vohwinkel, Werden(Ruhr) und Wermelskirchen anderseits, sowie</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>zwischen Siegburg einerseits und Benrath, Berg.-Gladbach, Bonn, Köln(Rhein), Euskirchen, Königswinter, Lennep, Mülheim(Rhein), Ohligs, Radevormwald, Remscheid, Ronsdorf, Solingen, Vohwinkel und Wermelskirchen anderseits.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
