<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>1</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>352622</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Sülz, 31.Dec.96. Am Sonntag feiert der hiesige Katholische Arbeiter-Verein sein Weihnachtsfest. Der Verein zahlt bereits 160 Mitglieder. Bei der Weihnachtsfeier haben namentlich die jüngern Arbeiter Gelegenheit, sich das Leben und Treiben in dem Verein anzusehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Actien-Gesellschaft Helios. Zu unserer gestrigen Mittheilung bemerken wir, daß die Actien-Gesellschaft Helios in Köln-Ehrenfeld allerdings, ebenso wie andere Firmen, um die Concession für elektrische Beleuchtung in St. Petersburg sich beworben hat, daß aber in dieser Frage zur Zeit eine endgültige Entscheidung noch nicht ge Weihnachts-Bescheerung. Im Marienheim wurden am Dinstag die 300 Kinder der Bewahrschule nebst den 38 kleinen Hauskindern in reicher Weise bescheert. Der Feier, welche in den untern großen Sälen der Anstalt stattfand, wohnten die Mitglieder des Vorstandes und zahlreiche Freunde und Gönner der Anstalt bei. Die kleinen Leutchen führten ein reizendes Krippenspiel mit lebenden Bildern auf und brachten auch Liedchen und Gedichtchen in so herziger Weise zum Vortrag, daß alle Anwesenden ihre Freude daran##" Dr. fa#ter### St. Ursula ermahnte die Kleinen, nach dem Beispiele des Jesukindlein recht brav und fromm zu sein, und dankte in herzlichen Wohlthätern und den eifrigen Schwestern für alle Sorgfalt und Mühen, die sie auf sich genommen.-- Der Kölner Mannergesangverein konnte am zweiten Weihnachtstage aus dem Ertrage der in der jüngsten Liedertafel veranstalteten Sammlung und weiterer Spenden mehrerer Wohlthäter 60 Kinder, Knaben und Mädchen, aus dürftigen Familien beschenken. Die Feier, welche in der Wolkenburg stattfand, nahm einen prächtigen Verlauf. Die Kinder wurden vollständig ausgekleidet und erhielten außeadem noch die üblichen süßen Zuthaten. Der Präsident des Vereins, Hr. L. v. Othegraven, richtete an die Kinder eine herzliche Ansprache, in welcher er sie zu Fleiß und gutem Betragen ermahnte. Auch den verschiedenen Wohlthätern wurde wäemster Dank ausgesprochen. An die Bescheerung schloß sich ein ikamilien-Abend, welcher in Folge der Mitwirkung einer ganzen Reihe hervorragender Kräfte wirklich künstlerischen Genüsse bot.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
