<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>2</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>352684</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zar und Zarin in Paris. Dieser interessante BilderCyclus, welcher in 50 Darstellungen eines der wichtigsten politischen Ereignisse der jüngsten Zeit veranschaulicht, ist auch diese Woche noch im Panorama International, Ecke Kreuzgasse und Brüdestraße, ausgestellt. Das Panorama ist mit einiger Einschninkung auch an den bevorstehenden Carnevalstagen geöffnet, bleibt aber am Rosenmontag-Nachmittag geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Im Bürger-Hospital wurde gestern Nachmittag ein Heizer aufgenommen, welcher sich durch ausstaömenden Dampf das ganze Gesicht verbrüht hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kaiser Wilhelm-Gedenkfeier. In der gestrigen Stadtverordneten-Versammlung wurde einstimmig das von dem Fest-Ausschuß auf Grund der bekannten Cabinets-Ordre vorgeschlagene Programm für die Feier des hundertährigen Geburtstages des Kaisers Wilhelm I. genehmigt und zur Ausführung desselben ein Credit von 10,000 M. aus dem Titel"Zur Verfügung der Versammlung" bewilligt. Das Programm sieht folgende Veranstaltungen vor: am Sonntag, den 21. März, kirchliche Feier; außeadem gedenkt der Kölner Männergesangverein Nachmittags eine patriotische Feier im Stadt-Theater vor eingeladenen Publicum zu veranstalten. Am Montag, den 22. März, ist Vormittags 10 Uhr Parade der Garnison, Mittags oder Nachmittags Grundsteinlegung des Kaiser Wilhelm-Denkmals mit anschrießendem Festaufzug der Krieger-Vereine und Gewerke zu dem Denkmalsplatze, wo sie nach der Grundsteinlegung an der Büste des Kaisers vorbeimarschiren. Dann ist am Nachmittag ein Festessen im Gürzenich in derselben Weise geplant, wie dasselbe am Kaisers-Geburtstage stattzufinden pflegt, während die Vereine in ihren eigenen Localen feiern. Abends allgemeine Beleuchtung der Stadt. Am Dinstag, den 25. März, sollen seitens der Volksschulen einfache Schulfeier stattfinden, so weit das ausführbar ist, in passenden Localen. Außeadem sollen in einem oder mehrern Localen für Rechnung der Stadt Volksunterhaltungs-Abende mit entsprechendem patriotischem Programm veranstaltet werden, wie solche von dem Nippeser Volksbildungs-Verein schon wiederholt arrangirt worden sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Für Zuschauer-Plätze zur Enthühlungsfeier des Kaiser-Wilhelm-Denkmals in Berlin werden heute schon Preise gezahlt, wie man sie in Berlin bisher noch nicht kannte. Ein Unternehmer zahlt, wie der Coup. mittheilt, für eine halbe Etage im Rothen Schloß, die er für einen Tag, den 22. März, gemiethet hat, 8000 Mark; für die Hälfe der dritten Etage sind 3500 Mark bewilligt worden. Einzelne Feuster im Rothen Schloß sind für 800 M. bereits vermiethet worden. Für einzelne Plätze an den Fenstern werden 100 M. geboten, jedoch 200 M. verlangt. Es sind namentlich Auswärtige, welche diese Plätze begehren und die hohen Preise zahlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
