<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>3</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>352692</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In dieser Woche findet eine Sitzung der Stadtverordneten-Versammlung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Referendar Hubaleck wurde zum Gerichts-Assessor im Oberlandesgerichts-Bezirk Köln ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Entlassungsprüfung. Die gestern am Gymnasium und Realgymnasium in der Kreuzgasse unter dem Vorsitz des Directors stattgefundene Entlassungsprüfung hatte als Ergebnißß, daß alle 17 Oberprimaner bestanden, 13 unter Erlaß der mündlichen Prüfung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Straßenbarn. Von kommenden Montag ab wird der Betrieb der Rund-, Quer- und Ringstraßenbarn, sowie der Strecke Neumarkt-- Gelaten--Braunsfeld und Deutz--Kalk verstärkt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Preis-Bilder-Räthsel des Kölner Local-Anzeiger Die auf das Preis-Bilder-Räthsel in der vorwöchentlichen Sonntags-Beilage ausgesetzten Preise, bestehend in Band 31 von Bachem's Novellen-Sammlung, fielen durch das Loos auf Folgende: Loni Mertens, Lindenthal, Dürenerstraße 191.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>*) Diejenigen Beziehen des Kölner Local-Anzeiger, welche für die Zustellung des Blattes in Hinteräusern und auf Stockwerken 30 Pfg. monatlich entrichten, also täglich nur 1 Pig., erhalten als Gratis-Zugabe all wöchentlich Sonntags die Sonntags-Beilage Colonia beigegeben Die eibe enthält nur ausgewählten Unt erhaltungs-Stoff(Feuilleton, Was draußen vorgeht, Vermischtes, Buntes Allerlei, Räthsel-Ecke mit Bilder-Räthsel, Preis-Rebus, Rösselsprüngen, Charaden, Scherz-, Spielereien und Schach-Aufgaben)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Selbstverständlich können sich auch Unterhausbewohner den Erhalt dieser Sonntags-Beilage gegen 30 Pfg monatlich sichern. Man wende sich an die Träger, welche dafür besondere Zustellkarten bereit halten. Probe-Nummern der Sonntags-Beilage unentgeltlich in unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 20, Ecke Bahnvotraf</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Rheinhöhe am 6. März. Abends 7 Uhr mn 3,84+.16.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 166. Ab.-Ist. Mit durchaus neuer Ausstattung: Das Heimchen am Herd, Oper in 3 Abtheilungen. Musik von Karl Goldmark. Anf. 6 1/2 . Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Montag 8. März: 167. Ab.-Ist. Wilhelm Tell. Schauspiel in 5 Aufzügen von F. v. Schiller.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
