<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>2</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>352658</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfälle. Im städtischen Krankenhause wurde eine Frau aufgenommen, welche auf dem Glatteis gefallen war und einen Arm gebrochen hatte; ferner ein Junge von sechs Jahren aus der Heinrichstraße, welcher gefallen war und einen Oberschenkelbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>P Diebstahle. Einem Schmied wurde aus seiner Wohnung an der Hausemannstraße in Ehrenfeld während seiner Abwesenheit eine silberne Cylinderuhr, welche im Zimmer auf einer Commode lag, gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ans einem Neubau an der Liebigstraße wurden Nachts mittels Einsteigens 15 Meter Bleirohr gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Es wurde ferner entwendet: aus dem Keller eines Hauses an der Ohmstraße etwa 150 Pfund Kartoffeln; einem Bäckergesellen aus seinem Manſardenzimmer in einem Hause an der Luxemburgerstraße eine silberne Remontoir-Uhr, ein schwarzbrauner Herbst-Ueberzieher, ein Paar Zugſtiefel und einem Collegen ebenfalls eine silberne Remontoir-Uhr mit Goldrand; aus einem offenen Zimmer der zweiten Etage eines Hauses Im Laach ein rehfarbener Ueberzieher und ein schwarzer Cheviotrock nebst Weste.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Kölner Sängergreis veranstaltet am Lichteß-Tage im großen Saale der Lese-Gesellschaft seinen dieseährigen carnevalistische Gesellschafts-Abend, der, wie die frühern Veranstaltungen gleicher Art, vortreffliche Genüsse verspricht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Gefäugniß-Verein hielt am Samstag-Abend im Schwurgerichtssaal des hiesigen kgl. Landgerichts seine General-Versammlung ab. Den Vorsitz führte der Erste Staatsanwalt Herr Dr. Hupertz, welcher den Bericht über die Thätigkeit des Vereins im Jahre 1895/96 erstattete. Der Verein zählte in dem genannten Zeitraume 815 Mitglieder, die an Jahresbeiträgen 3127 M. leisteten, gegen 783 Mitglieder mit 2886 M. im Vorjahre. Der Vorstand besteht aus 39 Mitgliedern. Die Herren Ober-Reichsanwalt Hamm und Erster Staatsanwalt Dr. Johnen schieden in Folge Versetzung aus. Beiden Herren, welche als Förderer des Vereins sich große Verdienste erworben haben, wurde warmer Dank ausgesprochen. Der Vorstand hielt acht Sitzungen ab. Eine am 13. December 1895 im Gürzenich auf Veranlassung des Vereins abgehaltene Versammlung, in welcher die Bestrebungen der Füsorge-Vereine für entlassene Straßgefangene dargelegt wurden, sowie ein Aufruf zur wirksamen Unterstützung ihrer Bestrebungen hatten sehr erfreuliche Erfolge. Alle Kreise der Bürgerschaft betheiligten sich an den Zeichnungen, auch die Stadt Köln und die StrafAnstalten zeichneten ansehnliche Beiträge. Das Ergebnißß der ganzen Sammlung betrug 13,292 M. Am 21. März 1896 wurde der Grundstein zur neuen Arbeitsstelle des Vereins vor dem Aachener Thor gelegt und unter Leitung des Herrn Baurath Stübben so gefördert, daß am 1. Juni 1896 der Betrieb daselbst aufgenommen werden konnte. Im Geschätsjahre 1895/96 wurden daselbst 904 Personen mit einer Gesammt-Arbeitszeit von 3571 Tagen beschäftigt. Unter diesen waren, soweit bekannt, 150 bestrafte Personen. Die durchschnittliche Arbeitszeit betrug etwa vier Tage für eine Person und der höchste Verdienst für einen Tag 2 M. bis M..35. Der Gesammt-Arbeitsverdienst betrug 4401., wovon in Baar 3671., an Verpflegungskosten 730 M. geleistet wurden. Die größte Zahl der Arbeiter in einer Woche betrug 36 und der höchste wöchentliche Arbeitsverdienst 183 M. Mittagessen zum Preise von 30 Pfg. wurde an 639 Personen verabreicht, ferner 1026 Vons für Brod, Kaffee usw. ausgeschrieben. Der Herberge zur Heimath wurden 356 Personen auf das Arbeitsverdienst hin übewiesen. An Kleinholz wurden 552,655 Kil. in 3244 Bestellungen für den Gesammtbetrag von 17,362 M. verkauft. Die Gesammt-Einnahme des Vereins betrug einschliefßlich der außerordentlichen Einnahmen von freiwilligen Beiträgen zum Erwerb und Bau der Arbeitestätte 39,435., die Gesammt-Ausgabe 38,683 M. Unterstützungen wurden an Bestrafte in 19 Fällen, Reisegeld in vier, Schlafgeld, Miethe, Kleidung und Schuhe in je zwei Fällen gewährt, außeadem 100 Eßkarten für die Küchen des Volkswohl ausgegeben. Unterstützungsgesuche von Seiten der Familien der Inhaftirten wurden den Anstaltsgeistlichen übewiesen, denen aus den Mitteln des Vereins 560 M. überlassen wurden. Der Vermögenstand des Vereins stellte sich am Schlusse des Geschäftsjahres auf 19,761 M. Dem Vereine wurden durch Cabinets-Ordre vom 2. December 1896 die Corporationsrechte verliehen. Damit sind die Bestrebungen des Vorstandes in den letzten drei Jahren, dem Vereine zu Köln auf eigenem Grund und Boden eine neue, den gemeinützigen Zwecken des Vereins dienliche, gut eingerichtete Arbeitestätte zu schaffen, zu einem erfolgreichen Abschlußß gelangt. Der Schriftführer des Vereins, Herr Staatsanwalts Secretair Klett, welcher seit Gründung des Vereins auch die Arbeiten des Cassirer, Geschäftsührers und Leiters der Arbeitsstelle mit großem Eifer erledigte, hat wegen Ueberſäufung mit Amtsgeschäften sein Amt niedergelegt. Der Vorstand sprach dem Scheidenden für seine Thätigkeit dankbare Anerkennung aus. Nachdem Hr. Klett die Rechnung für 1894/95 vorgelegt, wurde demselben Entlastung ertheilt. Hr. Strafaustaltspfarrer Dr. Peiffer machte noch ergänzend zu dem vom Vorsitzenden erstatteten Berichte die Mittheilung, daß es ihm gelungen sei, aus Mitteln der kgl. Strafanstalten 30--40 Personen in besondern Fällen mit Beträgen von 15 bis 40 M. zu unterstützen, wodurch sehr viel Gutes gestiftet und großes Elend gemildert worden sei. In einer Reihe von Fällen sei es ihm gelungen, Familien-Mitglieder von Gefangenen oder auch entlassene Gefangene in feste Stellen unterzubringen. Auch die Vorstands-Mitglieder Landgerichts Director Reichensperger und Rechtsanwalt Jul. Bachem konnten mittheilen, daß in mehrern Fällen ihre Bemühungen behufs Beschaffung geeigneter Lebensstellungen für entlassene Gefangene von gutem Erfolge waren; eben so erfreulich war die Erfahrung, daß die in dieser Weise Untergebrachten auch der Füsorge durchaus würdig sich erzeigten. Die Versammlung genehmigte die Aufnahme einer Hypothek von 6000 M. bei der Landesbank zur Tilgung von Bauschulden, und die Zahlung von bestimmten Geldmitteln an die vier Strafanstalts-Geistlichen zur Unterstützung von Familien Inhaftirten. Die Herren LandgerichtsDirector Etzweiler und Erster Gerichtsschreiber Wartenberg wurden in den Vorstand neu gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
